{"segments": [{"start": 0.267, "end": 6.331, "text": " dos personas que te representan la transversalidad absoluta de la convocatoria del 21F.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8097109587208494, "is_candidate": false}, {"start": 6.331, "end": 8.133, "text": "Ven\u00ed, segu\u00edme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.924065202897091, "is_candidate": false}, {"start": 8.133, "end": 8.673, "text": "\u00bfC\u00f3mo les va?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9265894639639878, "is_candidate": false}, {"start": 8.673, "end": 10.815, "text": "Millet y el Pat\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8564118770933428, "is_candidate": false}, {"start": 10.815, "end": 11.395, "text": "\u00bfC\u00f3mo le andan?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9794694048614752, "is_candidate": false}, {"start": 11.395, "end": 12.376, "text": "Bienvenidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9202955442028257, "is_candidate": false}, {"start": 12.376, "end": 13.336, "text": "\u00bfC\u00f3mo les va?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.948172759849531, "is_candidate": false}, {"start": 13.336, "end": 17.74, "text": "Un placer verlos juntos en un mismo escenario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7734376887977019, "is_candidate": false}, {"start": 17.74, "end": 19.961, "text": "Seguramente, socialmente debe ser impactante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.802954383035271, "is_candidate": false}, {"start": 19.961, "end": 20.862, "text": "Mu\u00e9strenlos a los dos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8540456657211652, "is_candidate": false}, {"start": 20.862, "end": 23.464, "text": "H\u00e1ganme una pantalla partida de los dos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7939207435709206, "is_candidate": false}, {"start": 23.464, "end": 26.145, "text": "Estuvieron en el 21F, en el mismo lugar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8090982243981986, "is_candidate": false}, {"start": 26.145, "end": 29.428, "text": "Dos or\u00edgenes absolutamente distintos, casi antag\u00f3nicos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7546533232950775, "is_candidate": false}, {"start": 30.233, "end": 45.619, "text": " y sin embargo los uni\u00f3 la convocatoria de Hugo Moyano que dijo basta, ac\u00e1 hay cosas que aclarar, hasta ac\u00e1 llegamos, uno es un personaje conocido de camioneros, el otro es un famoso economista libertario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7903177810557254, "is_candidate": false}, {"start": 45.619, "end": 46.079, "text": "Los dos...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.829840042789595, "is_candidate": false}, {"start": 47.247, "end": 51.288, "text": " se vieron convocados por Moyano y ahora les voy a preguntar a los dos por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8045571374853441, "is_candidate": false}, {"start": 51.288, "end": 58.669, "text": "Arranco con alguien que es trabajador, que es parte de lo que todos entendemos, el mundo Moyano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7507825869662211, "is_candidate": false}, {"start": 58.669, "end": 59.409, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 fuiste?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8117967515578657, "is_candidate": false}, {"start": 59.409, "end": 63.23, "text": "\u00bfPor amistad con Moyano o por lo que representaba la convocatoria?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9332970942115697, "is_candidate": false}, {"start": 63.23, "end": 65.87, "text": "Yo creo que... Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9594915038321546, "is_candidate": false}, {"start": 65.87, "end": 66.29, "text": "\u00bfC\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0491022515581654, "is_candidate": false}, {"start": 66.29, "end": 67.25, "text": "Bienvenido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9464161816490526, "is_candidate": false}, {"start": 67.25, "end": 67.951, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.004359594339415, "is_candidate": false}, {"start": 67.951, "end": 76.172, "text": "Yo creo que todos los que fuimos, fuimos por lo que representaba la convocatoria, el malestar que hay en la sociedad, en la clase media trabajadora y creo que hoy", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9701191506472118, "is_candidate": false}, {"start": 76.973, "end": 83.778, "text": " hubo un muy llano desalabanderado de esa lucha a seguir, as\u00ed que yo fui a la convocatoria que hubo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8477807266912745, "is_candidate": false}, {"start": 83.778, "end": 103.513, "text": "\u00bfEsperabas el momento de, digamos, a ver si tenemos im\u00e1genes, chicos, ya lo pasamos hoy, pero era majestuoso ver la cantidad, el n\u00famero era absolutamente significativo, m\u00e1s all\u00e1 de que algunos tengan la pretensi\u00f3n de ningunear, como quiso hacer el Ministro de Trabajo y habl\u00f3 de 80.000 personas, mi Lady.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8144417494654982, "is_candidate": false}, {"start": 103.513, "end": 104.454, "text": "El Ministro de Trabajo vio 80.000 ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9104691958382505, "is_candidate": false}, {"start": 106.375, "end": 109.799, "text": " Yo creo que hab\u00eda mucha m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0291364650921018, "is_candidate": false}, {"start": 109.799, "end": 111.361, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 se r\u00ede?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8484852563364862, "is_candidate": false}, {"start": 111.361, "end": 115.046, "text": "Porque se supone que es economista y por lo menos sabe hacer n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4855060495491199, "is_candidate": true}, {"start": 115.046, "end": 116.347, "text": "O sea, deber\u00eda saber sumar aunque sea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.940463139389175, "is_candidate": false}, {"start": 117.348, "end": 119.609, "text": " Digo, la multiplicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.580187479083194, "is_candidate": false}, {"start": 119.609, "end": 120.909, "text": "No es tan f\u00e1cil, metro cuadrado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8872791889861418, "is_candidate": false}, {"start": 120.909, "end": 124.33, "text": "10 cuadras, claro, por 100 metros, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5633335831862125, "is_candidate": false}, {"start": 124.33, "end": 128.63, "text": "Digo, y hab\u00eda m\u00e1s de uno por metro cuadrado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5738618959780282, "is_candidate": false}, {"start": 128.63, "end": 131.991, "text": "Yo, \u00bfsab\u00e9s c\u00f3mo hice para descalificar al ministro de Trabajo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.974571769563548, "is_candidate": false}, {"start": 131.991, "end": 135.652, "text": "Le cont\u00e9 las paradas de Metrob\u00fas, que por ah\u00ed entienden, como les hicieron ellos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7981638252102683, "is_candidate": false}, {"start": 135.652, "end": 136.672, "text": "Ah, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9212127768475649, "is_candidate": false}, {"start": 136.672, "end": 139.153, "text": "Viste que cada parada de Metrob\u00fas son 100 metros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8447407873611621, "is_candidate": false}, {"start": 139.153, "end": 144.854, "text": "Entonces, como las hicieron ellos, son amarillas las paradas de Metrob\u00fas, les dije, miren, muchachos, que hab\u00eda 7 paradas de Metrob\u00fas llenas, \u00bfc\u00f3mo funciona?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8730770805057672, "is_candidate": false}, {"start": 146.038, "end": 149.24, "text": " 80.000 personas con 8 cuadras a la 9 de julio llenas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9129648858873337, "is_candidate": false}, {"start": 149.24, "end": 164.229, "text": "No, la verdad que esa foto que sali\u00f3 desde el aire tomada desde arriba fue algo impresionante, la verdad que ah\u00ed se ve\u00eda la cantidad de gente que estaba manifestando y bueno, de distintas clases sociales, distintos gremios, distintos grubares, se juntaron todos por una misma causa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8548456009413978, "is_candidate": false}, {"start": 164.229, "end": 167.771, "text": "Igual, a ver si lo coment\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7970416459480053, "is_candidate": false}, {"start": 167.771, "end": 169.232, "text": "Cu\u00e9ntenme ustedes la marcha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8355657702701735, "is_candidate": false}, {"start": 169.232, "end": 171.233, "text": "Al margen del n\u00famero, de la cuesti\u00f3n del n\u00famero,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5787182562516048, "is_candidate": false}, {"start": 172.353, "end": 179.938, "text": " Digo, me parece que hay algo que el gobierno deber\u00eda notar, que hay malestar y tendr\u00eda que estar tomando nota.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34934341103301103, "is_candidate": true}, {"start": 179.938, "end": 193.167, "text": "O sea, la verdad que reducir la discusi\u00f3n a una persona o reducir la discusi\u00f3n a si hab\u00eda dos m\u00e1s, dos menos, la verdad que me parece que es bastante pobre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3086523678290155, "is_candidate": true}, {"start": 193.167, "end": 199.232, "text": "Me parece que hay algo m\u00e1s profundo, cada cual puede tener un motivo por el cual fue, digamos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3741318818338424, "is_candidate": true}, {"start": 199.993, "end": 204.375, "text": " pero vamos, algo anda mal, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40488241593903684, "is_candidate": true}, {"start": 204.375, "end": 205.895, "text": "Esa es la sensaci\u00f3n que yo tengo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5287177112870916, "is_candidate": false}, {"start": 205.895, "end": 208.576, "text": "A ver, la sensaci\u00f3n de que anda mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8918231097832124, "is_candidate": false}, {"start": 208.576, "end": 210.397, "text": "Vos, \u00bfd\u00f3nde la percib\u00eds como trabajador?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8649149016669713, "is_candidate": false}, {"start": 210.397, "end": 213.698, "text": "O sea, \u00bfd\u00f3nde vos cre\u00e9s que algo anda mal y por eso fuiste a la marcha?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9209569318580948, "is_candidate": false}, {"start": 213.698, "end": 216.599, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que cre\u00e9s que anda mal de este gobierno o que tendr\u00eda que modificar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8389154690044419, "is_candidate": false}, {"start": 216.599, "end": 218.339, "text": "Vos, ya sin Moyano, sin nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8935283732794257, "is_candidate": false}, {"start": 218.339, "end": 219.54, "text": "Vos, \u00bfc\u00f3mo lo viv\u00eds en tu casa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8690473197289952, "is_candidate": false}, {"start": 219.54, "end": 220.06, "text": "\u00bfC\u00f3mo te pega?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8283988998901399, "is_candidate": false}, {"start": 220.598, "end": 232.007, "text": " Y en el tema de la suba de las boletas, de los productos que se consumen diariamente, de la p\u00e9rdida de trabajo, de lo que es los sueldos, de poner un techo en la paritaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8495522912984079, "is_candidate": false}, {"start": 232.007, "end": 237.871, "text": "Yo creo que todo eso trae malestar en lo que es la sociedad, en la clase trabajadora, en los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9153633742347517, "is_candidate": false}, {"start": 237.871, "end": 248.4, "text": "Yo ando todos los d\u00edas en la calle y di\u00e1logo con la gente, y la verdad que a veces me dicen que me env\u00edan sanamente por tener al dirigente que tengo, por c\u00f3mo no defiende, porque nosotros gracias", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8525412684364309, "is_candidate": false}, {"start": 249.24, "end": 254.484, "text": " A Dios tenemos a Hugo Moyano, pero no todos pueden tener a Hugo defendi\u00e9ndolo en su gremio y en su puesto de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8960916060505736, "is_candidate": false}, {"start": 254.484, "end": 257.947, "text": "Entonces, eso lo not\u00e1s todos los d\u00edas en la calle, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8599320310605302, "is_candidate": false}, {"start": 257.947, "end": 263.771, "text": "Cuando chanas, se acercan a charlar con vos, a preguntarte, a decirte por qu\u00e9 pasa esto, por qu\u00e9... Bueno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8360857941725848, "is_candidate": false}, {"start": 265.908, "end": 272.851, "text": " Yo creo que la ausencia de muchos gremios, el otro d\u00eda tambi\u00e9n se lo tendr\u00e1n que explicar los dirigentes a sus afiliados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8799278051522286, "is_candidate": false}, {"start": 272.851, "end": 273.631, "text": "Muchos por nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9698179047071613, "is_candidate": false}, {"start": 273.631, "end": 288.796, "text": "Yo de dirigente que tengo, estoy orgulloso, pero hay otros trabajadores que quisieran tener a Hugo y tienen del otro lado los dirigentes que por ah\u00ed est\u00e1n del lado del gobierno en vez de estar manifestando en la calle junto a los trabajadores el malestar que ellos sienten.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8747197104138303, "is_candidate": false}, {"start": 288.796, "end": 292.097, "text": "Yo le aviso a Cavalieri que vi muchas banderas de comercio, por las dudas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.877762060924602, "is_candidate": false}, {"start": 293.102, "end": 294.863, "text": " Se ve que no est\u00e1 muy ordenada la tropa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8856117442769801, "is_candidate": false}, {"start": 294.863, "end": 297.724, "text": "S\u00ed, hab\u00eda unas cuantas y bien grandes encima.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0283035434150307, "is_candidate": false}, {"start": 297.724, "end": 299.604, "text": "Estaban bastante grandes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8340020179915835, "is_candidate": false}, {"start": 299.604, "end": 308.427, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 sentiste vos hoy, por ejemplo, no s\u00e9 si lo sab\u00e9s, pero sali\u00f3 Carri\u00f3, reapareci\u00f3 Carri\u00f3, diciendo que los mollanos son delincuentes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7648006143715924, "is_candidate": false}, {"start": 308.427, "end": 309.588, "text": "Ese fue el t\u00edtulo de hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9274619430965576, "is_candidate": false}, {"start": 309.588, "end": 314.189, "text": "Carri\u00f3 amaneci\u00f3 hoy a la ma\u00f1ana diciendo los mollanos son delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8375058038523224, "is_candidate": false}, {"start": 314.189, "end": 315.17, "text": "\u00bfQu\u00e9 sent\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0211594587561716, "is_candidate": false}, {"start": 315.17, "end": 316.25, "text": "\u00bfCarri\u00f3 es jueza?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0260610231999794, "is_candidate": false}, {"start": 316.25, "end": 318.471, "text": "No, no, ni mucho menos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9044753037748826, "is_candidate": false}, {"start": 318.471, "end": 319.831, "text": "Ni mucho menos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.082608821813218, "is_candidate": false}, {"start": 319.831, "end": 321.112, "text": "Tom\u00e1 lo de qui\u00e9n viene, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0064335294111306, "is_candidate": false}, {"start": 321.84, "end": 325.083, "text": " Ahora, \u00bfc\u00f3mo se puede tener un contraste tan...?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8024224338060958, "is_candidate": false}, {"start": 325.083, "end": 331.51, "text": "\u00bfEn la calle no te pasa de cruzarte con algunos de estos enarg\u00famenos que son f\u00e1ciles de palabra y que te digan algo porque te identifican como ya...?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.802723512840527, "is_candidate": false}, {"start": 331.51, "end": 333.993, "text": "No, al contrario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9239460995592421, "is_candidate": false}, {"start": 333.993, "end": 343.643, "text": "Hace poquito, hace dos semanas atr\u00e1s, estuve invitado en Corrientes, fui con los muchachos, los compa\u00f1eros de Corrientes, camineros, fui all\u00e1 a los carnavales, a los carnavales populares", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8738428666079292, "is_candidate": false}, {"start": 344.643, "end": 358.587, "text": " de Corrientes y bueno, todos saben que a m\u00ed me identifican con Hugo y con Pablo y con el sindicato de camioneros, aparte de que ando siempre con algo verde porque lo llevo en mi coraz\u00f3n, en mi piel, en mis sentimientos, yo estoy hincha, fan\u00e1tico y admiro lo que hace Hugo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8585086942677239, "is_candidate": false}, {"start": 358.587, "end": 363.909, "text": "Y bueno, en la calle obviamente me relacionan Pat\u00f3n Basile, Hugo Moyano, camionero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8881752938510633, "is_candidate": false}, {"start": 363.909, "end": 368.09, "text": "Y bueno, me presentan en el Cors\u00f3dromo delante de miles y miles de personas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9258322489467915, "is_candidate": false}, {"start": 372.431, "end": 377.613, "text": " La gente al contrario, todo aplaudi\u00e9ndome, apoy\u00e1ndome, que siga la lucha, qu\u00e9 grande compa\u00f1\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8598766922266291, "is_candidate": false}, {"start": 377.613, "end": 386.417, "text": "O sea, creo que la respuesta de la gente, de la clase laburante de lo que somos nosotros, es a favor de lo que hace Humo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9617230810369182, "is_candidate": false}, {"start": 386.985, "end": 388.126, "text": " \u00bfC\u00f3mo la pas\u00f3 el d\u00eda de la marcha?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7512686434951443, "is_candidate": false}, {"start": 388.126, "end": 393.029, "text": "Usted vino, estuvo ah\u00ed, estuvo cerca del palco, la gente lo vio caminar, fue con su traje de siempre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.83224855565301, "is_candidate": false}, {"start": 393.029, "end": 394.13, "text": "\u00bfC\u00f3mo la pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7751330838679297, "is_candidate": false}, {"start": 394.13, "end": 396.951, "text": "\u00bfHubo violencia, como dec\u00eda cierta radio la ma\u00f1ana?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7565835898042585, "is_candidate": false}, {"start": 396.951, "end": 399.553, "text": "La verdad es que la pas\u00e9 fen\u00f3meno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6817240131742728, "is_candidate": false}, {"start": 399.553, "end": 416.384, "text": "O sea, sinceramente, ah\u00ed yo te dir\u00eda... Bueno, yo estaba de traje porque yo fui a trabajar muy temprano para poder ir a la marcha, con lo cual fui muy temprano a la oficina a trabajar para justamente que mi trabajo estuviera terminado,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4049235690944013, "is_candidate": true}, {"start": 417.588, "end": 433.445, "text": " Y me fui a la marcha y la realidad es que yo, por una cuesti\u00f3n, digamos, que no sab\u00eda c\u00f3mo iba a ser la desmovilizaci\u00f3n, estacion\u00e9 a 15 cuadras y me tom\u00e9 un taxi hasta donde pudiera ya no pasar y caminar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29268111481502557, "is_candidate": true}, {"start": 433.445, "end": 440.332, "text": "Y la verdad es que me pasaron cosas muy lindas porque no habr\u00eda hecho ni 10 metros", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39258032799245246, "is_candidate": true}, {"start": 441.255, "end": 451.08, "text": " Y en un momento, un conjunto de trabajadores de medios, creo que eran de la provincia de Santa Fe, con unos chalecos negros que los identificaba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36408485876077623, "is_candidate": true}, {"start": 451.08, "end": 454.902, "text": "Ah\u00ed ya solo hice cerca de 15 selfies.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7154741572895512, "is_candidate": false}, {"start": 454.902, "end": 456.723, "text": "Empezaron las fotos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9134919633319029, "is_candidate": false}, {"start": 456.723, "end": 458.103, "text": "Y todo el d\u00eda fue eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7263018366695734, "is_candidate": false}, {"start": 458.103, "end": 462.406, "text": "O sea, fue, salvo los momentos en los cuales estuve dando entrevistas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5684479590360123, "is_candidate": false}, {"start": 463.326, "end": 465.348, "text": " El contacto con la gente fue positivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7865834830647717, "is_candidate": false}, {"start": 465.348, "end": 474.394, "text": "Fue, pero extremadamente positivo, la verdad es que la gente valoraba, digamos, por un lado que hubiera cumplido con mi palabra, valoraba la...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.371014942084543, "is_candidate": true}, {"start": 476.035, "end": 492.402, "text": " sent\u00edamos la coherencia y valoraba el hecho de que, al menos no lo ten\u00edan en el repertorio, que los liberales nos sent\u00edamos tambi\u00e9n identificados con los reclamos del trabajo, porque la realidad...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3169756739432127, "is_candidate": true}, {"start": 494.063, "end": 510.143, "text": " Por un lado, el liberalismo naci\u00f3 como una reacci\u00f3n al avance del monarca sobre las libertades individuales y desde mi punto de vista, ac\u00e1 el patr\u00f3n dice cosas muy ciertas que tienen que ver con el fracaso en el manejo de la econom\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31081519913395605, "is_candidate": true}, {"start": 511.204, "end": 518.048, "text": " por parte del gobierno, pero dijo algo tambi\u00e9n que es muy importante que tiene que ver con el tema de los techos a la paritaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41748498427789305, "is_candidate": true}, {"start": 518.048, "end": 539.82, "text": "Cuando uno ve la jugada que hace el gobierno, ah\u00ed entonces uno se da cuenta que este gobierno es un gobierno conservador que quiere reinstaurar el equilibrio del a\u00f1o 30, preperonismo, y para eso quiere eliminar a los trabajadores de la discusi\u00f3n, sacarlos, o sea, ir a un equilibrio preperonismo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32580089876250784, "is_candidate": true}, {"start": 540.655, "end": 543.056, "text": " El 16 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9004786451071669, "is_candidate": false}, {"start": 543.056, "end": 545.216, "text": "Claro, es buen\u00edsima.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7422833467583461, "is_candidate": false}, {"start": 545.216, "end": 548.777, "text": "Entonces, claro, quiere, digamos... Y eso, \u00bfc\u00f3mo te das cuenta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44008303796445114, "is_candidate": true}, {"start": 548.777, "end": 551.417, "text": "\u00bfC\u00f3mo demonizan la figura de Moyano?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42276645339422425, "is_candidate": true}, {"start": 551.417, "end": 562.12, "text": "O sea, a ver, digamos, muchas de las cosas que \u00e9l acaba de decir, en ning\u00fan momento menciona, al margen de lo orgulloso que puede estar la representaci\u00f3n que hace Moyano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3619825719010187, "is_candidate": true}, {"start": 562.66, "end": 578.489, "text": " que adem\u00e1s es el m\u00e1s coherente de todos en esta discusi\u00f3n, porque cuando Kicillof, tratando de hacer keynesianismo barato, quiso pisarle los salarios a los trabajadores, inflar la cantidad de dinero, baj\u00e1ndole el salario real y adem\u00e1s impulsar artificialmente la demanda,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32135642342326776, "is_candidate": true}, {"start": 579.917, "end": 582.6, "text": " Digo, el que se le par\u00f3 de mano fue Moyano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48985782396281186, "is_candidate": true}, {"start": 582.6, "end": 585.342, "text": "Y justamente es lo que quiere hacer este gobierno ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6052096930031752, "is_candidate": false}, {"start": 585.342, "end": 587.064, "text": "O sea, con otro keynesiano, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4839527726077224, "is_candidate": true}, {"start": 587.064, "end": 588.365, "text": "No cambi\u00f3 Moyano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9030506361694657, "is_candidate": false}, {"start": 588.365, "end": 591.728, "text": "Claro, digo, a ver, claro, cambi\u00f3 fue Moyano, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5482932121965378, "is_candidate": false}, {"start": 591.728, "end": 598.575, "text": "Lo que cambi\u00f3 es que antes era el keynesianismo de Kicillof, ahora es el keynesianismo de Dujovne, va, de Marcos Pe\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34717292951074674, "is_candidate": true}, {"start": 598.975, "end": 605.198, "text": " Entonces digo, y a m\u00ed eso me parece no menor, \u00bfy por qu\u00e9 digamos un liberal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4455138167013828, "is_candidate": true}, {"start": 605.198, "end": 610.34, "text": "Primero porque cada vez que el Estado avance sobre un individuo, nosotros vamos a estar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3555216082249373, "is_candidate": true}, {"start": 610.34, "end": 615.902, "text": "Sea un trabajador, sea un empresario, el que sea, el que se gane la guita honestamente, nosotros vamos a estar ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3435026344585739, "is_candidate": true}, {"start": 615.902, "end": 619.784, "text": "Y segundo, porque adem\u00e1s este gobierno son los nietos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4573731176188126, "is_candidate": true}, {"start": 620.504, "end": 641.365, "text": " de los conservadores eso, que dicho sea de paso, son los que intentaron asesinar a Lisandro de la Torre en el Senado porque les denunci\u00f3 los negociados, y dicho sea de paso, Lisandro de la Torre es el heredero ideol\u00f3gico de Leandro Nehalem que lo denuncia a Pellegrini y dice, usted quiere hacer el Banco Naci\u00f3n para hacer negocio con sus amigos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3503645705599353, "is_candidate": true}, {"start": 642.525, "end": 643.386, "text": " Es demasiado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7933668997055019, "is_candidate": false}, {"start": 643.386, "end": 659.516, "text": "Me dej\u00e1s que te cierre ese ejemplo, miren Asesinato en el Senado de la Naci\u00f3n, miren la pel\u00edcula, no se la pierdan, porque para cerrar el corolario de lo que dice mi ley, la empresa en la cual se hab\u00edan involucrado los ministros de aquel gobierno por un hecho de corrupci\u00f3n, era brit\u00e1nica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.804298178960582, "is_candidate": false}, {"start": 660.354, "end": 661.434, "text": " \u00bfC\u00f3mo va a cerrar el marco?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8819757269910822, "is_candidate": false}, {"start": 661.434, "end": 663.055, "text": "No se me vaya ninguno de los dos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9047867330187356, "is_candidate": false}, {"start": 663.055, "end": 665.195, "text": "Ah\u00ed tenemos los dos extremos de la marcha, qu\u00e9 transversalidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8621465789887457, "is_candidate": false}, {"start": 665.195, "end": 665.996, "text": "Bienvenido, \u00bfc\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0370996787705298, "is_candidate": false}, {"start": 665.996, "end": 673.278, "text": "Yo lo que creo es que en la oposici\u00f3n sigue faltando la ausencia de... Perd\u00f3n, venga la ronda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6944565937583009, "is_candidate": false}, {"start": 673.278, "end": 678.619, "text": "Hay una ausencia absoluta de ideas, de ideas de superadoras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6929914250491032, "is_candidate": false}, {"start": 678.619, "end": 681.24, "text": "No hay ideas nuevas, no hay ideas superadoras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7680729802777806, "is_candidate": false}, {"start": 682.216, "end": 702.292, "text": " No s\u00e9, ah\u00ed lo veo enfrente a Millet y no es que voy a hacer la apolog\u00eda de \u00e9l, pero \u00e9l es un hombre de ideas y muchos pol\u00edticos que tienen que ser hombres de ideas son hombres de chicana, de fotos, de que mandan mensajes subliminales, esot\u00e9rico, no se termina de entender, es lo que Rosendo Fraga llama la pol\u00edtica gestual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7277531972599423, "is_candidate": false}, {"start": 702.292, "end": 704.733, "text": "A ver, esper\u00e1, esper\u00e1 que me diste el pie.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.745890360800207, "is_candidate": false}, {"start": 704.733, "end": 709.237, "text": "Para redondear la idea de una marcha transversal de extremo a extremo, del Pat\u00f3n a Millet,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8878642223553003, "is_candidate": false}, {"start": 711.092, "end": 712.833, "text": " \u00bfQu\u00e9 te llev\u00f3 a la marcha?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7937835524790291, "is_candidate": false}, {"start": 712.833, "end": 729.257, "text": "Son trabajadores iguales, pero digo, para la gente que est\u00e1 ah\u00ed dicen, un analista macroecon\u00f3mico formado, el patr\u00f3n es un laburante que viene de otro lado, nunca se imaginaron tus fotos, yo te garantizo que nadie se imagin\u00f3 ganar esta foto, olvidate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7862979604165022, "is_candidate": false}, {"start": 729.257, "end": 732.398, "text": "\u00bfUstedes se imaginaban al patr\u00f3n con Millet marchando juntos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8388749845845527, "is_candidate": false}, {"start": 732.978, "end": 733.558, "text": " Un \u00e9xito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.049711789603155, "is_candidate": false}, {"start": 733.558, "end": 736.06, "text": "La verdad, hago encuesta, esper\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8171993090906787, "is_candidate": false}, {"start": 736.06, "end": 739.982, "text": "A ver, Arag\u00f3n, \u00bfusted se imaginaba a Millet con el pat\u00f3n marchando juntos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8931729056964273, "is_candidate": false}, {"start": 739.982, "end": 741.063, "text": "Arag\u00f3n me conoce.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7852917072338912, "is_candidate": false}, {"start": 741.063, "end": 744.025, "text": "A Millet no me lo imaginaba marchando solo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.939482877281837, "is_candidate": false}, {"start": 744.025, "end": 744.905, "text": "\u00bfUsted?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.047373963877298, "is_candidate": false}, {"start": 744.905, "end": 746.486, "text": "No, la verdad que no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.025436663648666, "is_candidate": false}, {"start": 746.486, "end": 747.046, "text": "\u00bfUsted?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0062173600202975, "is_candidate": false}, {"start": 747.046, "end": 753.911, "text": "No, pero a Millet siempre nos sorprende cuando algo que no... Me sorprendi\u00f3 fue con el traje a rayas que suele usar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8387508249330728, "is_candidate": false}, {"start": 753.911, "end": 755.812, "text": "\u00bfUsted se los imaginaba juntos en la marcha?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8782389899514036, "is_candidate": false}, {"start": 755.812, "end": 757.673, "text": "\u00bfPens\u00f3 que lo ve\u00eda a Millet marchando con usted?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9238203897471415, "is_candidate": false}, {"start": 757.673, "end": 757.753, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.134300975722225, "is_candidate": false}, {"start": 758.433, "end": 758.894, "text": " \u00bfUsted?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9927336764563834, "is_candidate": false}, {"start": 758.894, "end": 759.454, "text": "Tampoco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9349250677510904, "is_candidate": false}, {"start": 759.454, "end": 759.554, "text": "\u00bfNora?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9079861000572095, "is_candidate": false}, {"start": 759.554, "end": 763.678, "text": "No, tampoco, pero quiero preguntarle si era la primera marcha y vos fuiste el culpable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0076182462003562, "is_candidate": false}, {"start": 763.678, "end": 768.502, "text": "Yo lo llev\u00e9, yo lo llev\u00e9, es mi amigo y mi futuro Ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0017432653557756, "is_candidate": false}, {"start": 768.502, "end": 769.943, "text": "Yo casi me caigo, te digo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8869135326069743, "is_candidate": false}, {"start": 769.943, "end": 770.343, "text": "\u00bfTe caes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0202025842966074, "is_candidate": false}, {"start": 770.343, "end": 771.464, "text": "Casi se cae.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0023846819710422, "is_candidate": false}, {"start": 771.464, "end": 771.945, "text": "Sinceramente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0892161049831497, "is_candidate": false}, {"start": 771.945, "end": 775.548, "text": "Yo le habl\u00e9 porque... Porque s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.793660117070957, "is_candidate": false}, {"start": 775.548, "end": 778.03, "text": "Dame 3 motivos econ\u00f3micos por los cuales marchaste.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8549617946590109, "is_candidate": false}, {"start": 778.612, "end": 795.837, "text": " Bueno, el primero que a m\u00ed me parece tremendo que es este avance del gobierno sobre los trabajadores, o sea, b\u00e1sicamente intenta restaurar el r\u00e9gimen del 30, preperonismo, tal como lo dijo Carlos... 16 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4425327197327228, "is_candidate": true}, {"start": 795.837, "end": 799.938, "text": "A partir de ahora yo a Mauricio le voy a decir 16 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8623490454813777, "is_candidate": false}, {"start": 799.938, "end": 803.379, "text": "Quiere un Estado preperonista, \u00e9l quiere volver un d\u00eda antes de Per\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8870131614689878, "is_candidate": false}, {"start": 803.379, "end": 807.58, "text": "Claro, bueno, f\u00edjate que Carlos de Angelio dice muy bien en un momento, dice,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5572224877740156, "is_candidate": false}, {"start": 808.798, "end": 810.918, "text": " El que est\u00e1 fuera de la mesa pierde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5287480716959223, "is_candidate": false}, {"start": 810.918, "end": 815.519, "text": "O sea, yo creo que justamente esto quiere decir sacar de la mesa a los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4747326232480863, "is_candidate": true}, {"start": 815.519, "end": 819.76, "text": "Y te dir\u00eda que este equilibrio que est\u00e1n buscando es peor que el del 30.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37957082573501266, "is_candidate": true}, {"start": 819.76, "end": 832.422, "text": "Porque el del conservadurismo del 30, vos ten\u00edas el Estado de un lado y los empresarios del otro, y cuando se peleaban, bueno, algo, digamos, los trabajadores ligaban en la pelea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39138504088941295, "is_candidate": true}, {"start": 832.422, "end": 836.543, "text": "Ac\u00e1, digamos, no es un equilibrio de dos patas, ac\u00e1 va a ser un equilibrio de una pata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3298101389132486, "is_candidate": true}, {"start": 837.388, "end": 838.769, "text": " Primer argumento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5638404748643666, "is_candidate": false}, {"start": 838.769, "end": 846.755, "text": "Segundo argumento, este gobierno no le encuentra la pata a la inflaci\u00f3n, o sea, \u00bfc\u00f3mo el Ministro de Hacienda va a decir no tenemos instrumento?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37582378009960893, "is_candidate": true}, {"start": 846.755, "end": 850.838, "text": "\u00bfYa me dieron el gusto de que lo eliminaron el Banco Central?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44081449096600833, "is_candidate": true}, {"start": 850.838, "end": 856.362, "text": "No, pero les cuento que si lo eliminan y me dan el gusto, la tasa de inflaci\u00f3n desaparece.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3951048335559876, "is_candidate": true}, {"start": 856.362, "end": 859.324, "text": "Con lo cual la inflaci\u00f3n es otro problema que no lo logran controlar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47411431384127334, "is_candidate": true}, {"start": 859.324, "end": 861.906, "text": "Sabe que no se lo entienden eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7837254594102294, "is_candidate": false}, {"start": 861.906, "end": 862.667, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere que le haga?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9122603630712199, "is_candidate": false}, {"start": 863.165, "end": 870.636, "text": " No, yo le digo porque usted a veces se pelea, yo lo veo a usted pelearse con alguna gente porque usted cree que hay discusi\u00f3n, lo que hay es que no lo entienden.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7772677254792979, "is_candidate": false}, {"start": 870.636, "end": 877.847, "text": "Usted entra en debate pero hay muchos de los que comparten con usted en otros programas que no entienden de qu\u00e9 habla usted.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8250290575707994, "is_candidate": false}, {"start": 879.167, "end": 892.911, "text": " Y despu\u00e9s, con lo cual el tema de la inflaci\u00f3n, ah\u00ed los avances de Marcos Pe\u00f1a sobre el Banco Central y todo, contribuyen a generar no s\u00f3lo m\u00e1s inflaci\u00f3n, m\u00e1s inestabilidad macroecon\u00f3mica, m\u00e1s dolor sobre los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31861702279952697, "is_candidate": true}, {"start": 892.911, "end": 894.472, "text": "\u00bfSaben qu\u00e9 dijo Giacomini en un art\u00edculo hoy?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.928067351036592, "is_candidate": false}, {"start": 895.733, "end": 900.717, "text": " que eso de que la inflaci\u00f3n es acumulativa es todo verso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.81189560317782, "is_candidate": false}, {"start": 900.717, "end": 901.437, "text": "\u00bfEs as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9030118611261065, "is_candidate": false}, {"start": 901.437, "end": 903.339, "text": "Es hermosa la nota que public\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46461447936092637, "is_candidate": true}, {"start": 903.339, "end": 905.461, "text": "La ley toda, pero usted coincide, todo verso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7746575484743935, "is_candidate": false}, {"start": 905.461, "end": 909.964, "text": "Eso de que la culpa de Cristina, de Alfons\u00edn... No, eso es mentira, ya est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5543365800590834, "is_candidate": false}, {"start": 909.964, "end": 920.012, "text": "A ver, todos los problemas que dej\u00f3 el quieserismo los resolvi\u00f3 Sturzenegger en tres meses cuando tom\u00f3 esa cantidad monstruosa del EVAC.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3414615818815986, "is_candidate": true}, {"start": 920.012, "end": 920.973, "text": "De ah\u00ed para adelante,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.614872498778315, "is_candidate": false}, {"start": 922.222, "end": 926.403, "text": " empieza a trabajar la l\u00f3gica del gobierno y ah\u00ed se dan dos errores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3780872404465804, "is_candidate": true}, {"start": 926.403, "end": 939.047, "text": "Por un lado, digamos que el 1 de octubre del 2016, Sturzenegger cambia de modelo para combatir la inflaci\u00f3n, que deja de controlar agregados monetarios para pasar un sistema de metas de inflaci\u00f3n, y despu\u00e9s la invasi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29610023060449964, "is_candidate": true}, {"start": 940.043, "end": 941.965, "text": " que va haciendo Marcos Pe\u00f1a de a poco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3677961878665119, "is_candidate": true}, {"start": 941.965, "end": 947.731, "text": "La primera la hace en enero del 2017 echando a Melconian, poni\u00e9ndola Gonz\u00e1lez Fraga, \u00bfpara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3046031784534714, "is_candidate": true}, {"start": 947.731, "end": 950.113, "text": "Para que emita... Dej\u00e1 que lo invita a Melconian.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6779395963087503, "is_candidate": false}, {"start": 950.113, "end": 952.856, "text": "Melconian, Melco, donde est\u00e9s te invito al programa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9679027483663596, "is_candidate": false}, {"start": 952.856, "end": 954.838, "text": "Yo necesito que vengas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9349404580562866, "is_candidate": false}, {"start": 954.838, "end": 959.422, "text": "Te voy a llamar esta semana, yo quiero que vengas y que expliques primero por qu\u00e9 te fuiste, la verdad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7655563834541292, "is_candidate": false}, {"start": 960.822, "end": 963.124, "text": " no la que cuenta el Gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8828820831936699, "is_candidate": false}, {"start": 963.124, "end": 963.824, "text": "Y despu\u00e9s que hablemos de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0494981422243475, "is_candidate": false}, {"start": 963.824, "end": 982.62, "text": "F\u00edjate que todo ese proceso donde el Banco Naci\u00f3n no renov\u00f3 el EBACS y lo hizo emitir al Banco Central, eso le hizo crecer la cantidad de dinero 12% este a\u00f1o que pas\u00f3 y te dej\u00f3 un piso de inflaci\u00f3n de 7 puntos adicionales, con lo cual tan mal no estuvo Sturzenegger, si no era por Gonz\u00e1lez Fraga, manejado por el se\u00f1or Marcos Pi\u00f1a,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2951884683385567, "is_candidate": true}, {"start": 983.435, "end": 987.42, "text": " Marcos Pi\u00f1a, no hubiera estado tan lejos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4554669557768328, "is_candidate": true}, {"start": 987.42, "end": 993.447, "text": "Fragas el que dijo que todo el confort obtenido en los \u00faltimos a\u00f1os es inmerecido por la clase trabajadora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.752628524754108, "is_candidate": false}, {"start": 993.447, "end": 996.691, "text": "Por eso te digo, esos son los conservadores justamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4813525590697655, "is_candidate": true}, {"start": 996.691, "end": 1000.296, "text": "Y despu\u00e9s ya tuviste el 28 del 12,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46297850110053906, "is_candidate": true}, {"start": 1003.338, "end": 1010.961, "text": " en el 2017 el avance directamente sobre el Banco Central violentando la independencia y todo el revuelo que hubo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33294284356280046, "is_candidate": true}, {"start": 1010.961, "end": 1017.523, "text": "Yo te digo, si llegaba a renunciar a Sturzenegger, el samba hubiera sido nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24749522556578885, "is_candidate": true}, {"start": 1017.523, "end": 1021.484, "text": "Y te doy el tercer elemento, este Gobierno tampoco le encuentra la vuelta", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4193447501202472, "is_candidate": true}, {"start": 1022.436, "end": 1037.546, "text": " al crecimiento porque no se da cuenta que para poder crecer ten\u00e9s que acumular capital y para acumular capital, digo, la gente tiene que ganar plata y si vos no gan\u00e1s plata porque los impuestos te est\u00e1n matando, no vas a invertir y no vas a crecer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2887892883115928, "is_candidate": true}, {"start": 1037.546, "end": 1038.947, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7208467317163151, "is_candidate": false}, {"start": 1038.947, "end": 1042.789, "text": "Argentina la relaci\u00f3n... Me repite eso porque por ah\u00ed... Yo le explico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.738238047001585, "is_candidate": false}, {"start": 1042.789, "end": 1043.99, "text": "Como Mauricio Seginz\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9584629932699995, "is_candidate": false}, {"start": 1045.332, "end": 1046.954, "text": " jugando al p\u00e1del con Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7751986211261449, "is_candidate": false}, {"start": 1046.954, "end": 1049.977, "text": "Por ah\u00ed ahora nos est\u00e1 mirando, que es cosa que hace siempre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7813492355752902, "is_candidate": false}, {"start": 1049.977, "end": 1053.36, "text": "\u00bfLe puede decir otra vez c\u00f3mo es la \u00faltima parte esa que dijo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8184756797223965, "is_candidate": false}, {"start": 1053.36, "end": 1055.903, "text": "Sin acumulaci\u00f3n de capital no ten\u00e9s crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5320788469545901, "is_candidate": false}, {"start": 1055.903, "end": 1060.367, "text": "Ahora, pero vos para acumular capital ten\u00e9s que invertir, para invertir ten\u00e9s que ganar plata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4680111891662039, "is_candidate": true}, {"start": 1060.367, "end": 1062.289, "text": "Si no gan\u00e1s plata, no vas a invertir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32238106267910993, "is_candidate": true}, {"start": 1062.289, "end": 1066.694, "text": "Y con esta presi\u00f3n fiscal es imposible hacer un proyecto que rinde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35148622234213056, "is_candidate": true}, {"start": 1066.694, "end": 1067.474, "text": "Y te voy a dar un dato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5431399314775402, "is_candidate": false}, {"start": 1068.235, "end": 1078.748, "text": " Si vos tom\u00e1s la cantidad de impuestos que se recaudan en Argentina sobre los beneficios corporativos, esa relaci\u00f3n es 146%, la m\u00e1s alta del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34510156386765656, "is_candidate": true}, {"start": 1078.748, "end": 1084.074, "text": "Es decir, ser par\u00e1sito del sector p\u00fablico rinde m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45258563524125295, "is_candidate": true}, {"start": 1085.249, "end": 1087.65, "text": " que laburar y crear riqueza y crear empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45843117731214633, "is_candidate": true}, {"start": 1087.65, "end": 1089.97, "text": "\u00bfY sabes cu\u00e1l es el problema m\u00e1s grande?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38883056006387806, "is_candidate": true}, {"start": 1089.97, "end": 1092.851, "text": "Que la poblaci\u00f3n crece el 1% por a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4176677669193597, "is_candidate": true}, {"start": 1092.851, "end": 1098.353, "text": "Y vos, para absorber a esa gente, necesitas por lo menos crecer tres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3709850592524405, "is_candidate": true}, {"start": 1098.353, "end": 1103.194, "text": "Con lo cual... Chan, chan, chan, chan... Est\u00e1 claro el destino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6490370273322033, "is_candidate": false}, {"start": 1103.194, "end": 1109.156, "text": "Tres motivos por los cuales vos fuiste a la marcha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8077559988243709, "is_candidate": false}, {"start": 1109.156, "end": 1113.897, "text": "Primero, bueno, por lo que est\u00e1 pagando la clase trabajadora, creo que lo que m\u00e1s est\u00e1n pagando", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9935583093082224, "is_candidate": false}, {"start": 1114.899, "end": 1128.514, "text": " la medida de este gobierno, segundo porque bueno, soy un leal y apoyo 100% a lo que hubo con Boca y tercero por padres de familia para mirar a mis hijos y yo fui y estuve en la marcha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8058031230400334, "is_candidate": false}, {"start": 1128.514, "end": 1129.876, "text": "\u00bfSos hincha independiente?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8941435153831891, "is_candidate": false}, {"start": 1129.876, "end": 1131.698, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9538559533513027, "is_candidate": false}, {"start": 1131.698, "end": 1132.539, "text": "\u00bfPod\u00e9s decir que t\u00fa sos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8579407629725571, "is_candidate": false}, {"start": 1133.625, "end": 1135.866, "text": " No, no soy futbolero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9324311681709203, "is_candidate": false}, {"start": 1135.866, "end": 1137.546, "text": "\u00bfQu\u00e9 te gusta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7827524957572691, "is_candidate": false}, {"start": 1137.546, "end": 1141.967, "text": "\u00danicamente el boxeo o te gusta... A ver, la boca tambi\u00e9n, no soy futbolero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.827794509423665, "is_candidate": false}, {"start": 1141.967, "end": 1142.967, "text": "No sos futbolero, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0228255010202254, "is_candidate": false}, {"start": 1142.967, "end": 1147.109, "text": "Te iba a preguntar porque me dicen que como un intempediente tambi\u00e9n lo putearon porque estabas en la tribuna, no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9139563236368737, "is_candidate": false}, {"start": 1147.109, "end": 1149.609, "text": "Lo putean en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9702709284450792, "is_candidate": false}, {"start": 1149.609, "end": 1150.669, "text": "Gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9701705904397115, "is_candidate": false}, {"start": 1150.669, "end": 1153.21, "text": "Salvo que est\u00e9 en todos lados, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6324109992383797, "is_candidate": false}, {"start": 1153.21, "end": 1156.831, "text": "Pero no creo que est\u00e9 dentro de su alcance.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.555628080200618, "is_candidate": false}, {"start": 1156.831, "end": 1158.491, "text": "Gracias a los dos por estar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.794028052638677, "is_candidate": false}, {"start": 1158.491, "end": 1160.792, "text": "Esa es la representaci\u00f3n de la marcha que quer\u00edamos mostrar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8620386383605023, "is_candidate": false}], "Index": 469, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "--r-skl92yk", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=--r-skl92yk", "title": "Javier Milei y el Pat\u00f3n Basile: las 2 caras de la marcha del 21F- Cr\u00f3nica Tv, 25/02/18", "duration": 1185.0, "view_count": 22267.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}