{"segments": [{"start": 0.868, "end": 4.469, "text": " Estamos en la ciudad de Buenos Aires, la capital de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8520809805900048, "is_candidate": false}, {"start": 4.469, "end": 6.97, "text": "Esto fue hace unos 100 a\u00f1os, una de las ciudades m\u00e1s ricas del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8183415691001393, "is_candidate": false}, {"start": 6.97, "end": 11.151, "text": "Puedes ver, al caminar por aqu\u00ed, el desvanecimiento de una ciudad tan grande, pero ahora es un pa\u00eds desesperado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8942754388529969, "is_candidate": false}, {"start": 11.151, "end": 11.991, "text": "Su econom\u00eda est\u00e1 en desastre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8973291376165842, "is_candidate": false}, {"start": 11.991, "end": 13.692, "text": "Ha estado as\u00ed durante mucho tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8906333482461333, "is_candidate": false}, {"start": 13.692, "end": 15.293, "text": "Argentina se default\u00f3 en su deuda m\u00e1s de 20 a\u00f1os atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9298392594655077, "is_candidate": false}, {"start": 15.293, "end": 18.413, "text": "Pero ahora la hiperinflaci\u00f3n ha hecho a este pa\u00eds genuinamente desesperado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8475654066848131, "is_candidate": false}, {"start": 26.476, "end": 29.939, "text": " Tienen comida aqu\u00ed en los restaurantes y la gente saca piedras de la moneda local, el peso, para pagar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8736910628036494, "is_candidate": false}, {"start": 29.939, "end": 32.081, "text": "Se siente como Weimar o Zimbabue, pero no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8284794684326903, "is_candidate": false}, {"start": 32.081, "end": 34.443, "text": "Este es un pa\u00eds desarrollado que se est\u00e1 moviendo hacia atr\u00e1s a alta velocidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8821981835535044, "is_candidate": false}, {"start": 34.443, "end": 41.649, "text": "Y debido a la frustraci\u00f3n que se ha creado entre la poblaci\u00f3n, en particular entre la pobreza, un hombre llamado Javier Mille est\u00e1 dispuesto a ser su pr\u00f3ximo presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8273992815445401, "is_candidate": false}, {"start": 41.649, "end": 42.93, "text": "Es un antiguo futbolista, un goleador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9191541568990678, "is_candidate": false}, {"start": 52.128, "end": 56.431, "text": " un perforador en una banda de cover de Rolling Stones y un economista libertariano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8528277686098279, "is_candidate": false}, {"start": 56.431, "end": 63.956, "text": "No es un libertariano en el sentido tradicional americano, no se encajar\u00eda en el Instituto Cato, que lo ha atacado por gustar demasiado a Donald Trump.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.855552582037038, "is_candidate": false}, {"start": 63.956, "end": 72.862, "text": "Es un libertariano en el sentido tradicional, cree que la gente deber\u00eda tener el m\u00e1ximo n\u00famero de libertades que le pueden dar, que es mucho, mucho m\u00e1s que ahora tienen en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8145988955375553, "is_candidate": false}, {"start": 72.862, "end": 77.245, "text": "Ha mudado de, b\u00e1sicamente, a ning\u00fan lugar en los \u00faltimos a\u00f1os para ser", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8437102121602452, "is_candidate": false}, {"start": 80.469, "end": 81.61, "text": " puede ser la persona m\u00e1s famosa de este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8882994829378777, "is_candidate": false}, {"start": 81.61, "end": 84.051, "text": "La elecci\u00f3n es el mes pr\u00f3ximo, en octubre, y una vez m\u00e1s parece que probablemente ganar\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.864504023890859, "is_candidate": false}, {"start": 84.051, "end": 93.876, "text": "La recepci\u00f3n que ha recibido de la prensa en el oeste, en particular en los Estados Unidos, el New York Times, el Washington Post, tambi\u00e9n el Financial Times, ha sido hostil, para ponerlo suavemente, lo describen como una figura de izquierda y derecha, como si fuera un nazi.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.85139913522403, "is_candidate": false}, {"start": 103.439, "end": 103.979, "text": " \u00bfVerdad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.891262409601588, "is_candidate": false}, {"start": 103.979, "end": 106.62, "text": "Nos sentamos con \u00e9l en gran longitud hace un momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8928117377901205, "is_candidate": false}, {"start": 106.62, "end": 110.022, "text": "Ac\u00e1, desde la mansi\u00f3n del presidente, la Casa Pink que espera ocupar pronto, para descubrir qu\u00e9 es como \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8987396993533309, "is_candidate": false}, {"start": 110.022, "end": 110.562, "text": "No pareci\u00f3 muy radical.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8406101472812042, "is_candidate": false}, {"start": 110.562, "end": 113.744, "text": "Continuar con lo que ahora hacen en Argentina parece radical.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.866550615662963, "is_candidate": false}, {"start": 113.744, "end": 114.244, "text": "De hecho, insano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8834851995432014, "is_candidate": false}, {"start": 114.244, "end": 116.145, "text": "Pero juzguen por ustedes mismos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9211486774893309, "is_candidate": false}, {"start": 116.145, "end": 116.385, "text": "Aqu\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9813727150612263, "is_candidate": false}, {"start": 123.592, "end": 125.693, "text": " Desde mi punto de vista hay dos l\u00edneas que explican por qu\u00e9 la popularidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8577602242449186, "is_candidate": false}, {"start": 125.693, "end": 127.574, "text": "Una tiene que ver con mi background personal,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9098415131679629, "is_candidate": false}, {"start": 154.881, "end": 177.67, "text": " que tiene que ver con el hecho de que he sido jugador de f\u00fatbol, al mismo tiempo he sido cantante de rock and roll, y, adem\u00e1s, soy economista, y creo que esa combinaci\u00f3n es una combinaci\u00f3n atractiva en t\u00e9rminos de producto televisivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3170157861204692, "is_candidate": true}, {"start": 177.67, "end": 184.013, "text": "Pero, por otra parte, lo que tambi\u00e9n es importante es el tema de las ideas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31193404512918277, "is_candidate": true}, {"start": 185.473, "end": 199.766, "text": " y Argentina b\u00e1sicamente es un pa\u00eds que lleva 100 a\u00f1os abrazando las ideas socialistas y entonces la rebeli\u00f3n natural del sistema era ser liberales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25284591829982306, "is_candidate": true}, {"start": 200.953, "end": 212.623, "text": " y es por eso que la rebeli\u00f3n natural aparece siempre en los j\u00f3venes, y los j\u00f3venes encontraron a alguien que les hablaba del liberalismo, que se rebelaba contra el estatus quo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23633475154848427, "is_candidate": true}, {"start": 212.623, "end": 228.656, "text": "No entiendo c\u00f3mo personas con poder en Argentina pudieran apoyar el estatus quo, debido a que su tasa de inflaci\u00f3n es igual a la de Lebanon y Zimbabue y otros pa\u00edses que no son verdaderos pa\u00edses, pero tu pa\u00eds es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8048287193934536, "is_candidate": false}, {"start": 229.844, "end": 235.966, "text": " El problema es que Argentina empez\u00f3 a abrazar las ideas socialistas hace m\u00e1s de 100 a\u00f1os y siempre es buena la", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8689677075915768, "is_candidate": false}, {"start": 257.396, "end": 263.982, "text": " la analog\u00eda o la met\u00e1fora del sapo en el agua.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24774448953979933, "is_candidate": true}, {"start": 263.982, "end": 268.365, "text": "Y entonces uno empieza a calentar el agua y el sapo no se da cuenta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2837211930343203, "is_candidate": true}, {"start": 268.365, "end": 276.713, "text": "Pero llega un momento que, cuando se quiere dar cuenta, es muy tarde y termina muerto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30867480606331255, "is_candidate": true}, {"start": 276.713, "end": 280.396, "text": "Argentina empez\u00f3 a abrazar las ideas del socialismo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32074359399056396, "is_candidate": true}, {"start": 282.228, "end": 300.322, "text": " y con una frase que luce muy atractiva, pero que es terror\u00edfica en t\u00e9rminos de funcionamiento del sistema econ\u00f3mico, que es la idea de que donde hay una necesidad nace un derecho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27973676960664606, "is_candidate": true}, {"start": 300.322, "end": 307.547, "text": "Y eso es un problema porque las necesidades son infinitas y los derechos alguien los tiene que pagar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2998244808218524, "is_candidate": true}, {"start": 308.632, "end": 311.677, "text": " y el problema es que los recursos son finitos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33355453563239024, "is_candidate": true}, {"start": 311.677, "end": 317.927, "text": "Entonces, frente a la situaci\u00f3n de necesidades infinitas y recursos finitos, aparece un conflicto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21609032703090936, "is_candidate": true}, {"start": 319.424, "end": 334.696, "text": " Los liberales ese conflicto lo resolvemos f\u00e1cilmente, que es con libertad de precios y propiedad privada, y eso es lo que genera el mecanismo de coordinaci\u00f3n para resolver esta tensi\u00f3n en la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18067409547923885, "is_candidate": true}, {"start": 334.696, "end": 342.882, "text": "Sin embargo, la idea de la mano invisible a los socialistas no les gusta y ellos prefieren la garra del Estado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2704901719944113, "is_candidate": true}, {"start": 344.344, "end": 358.576, "text": " y b\u00e1sicamente lo esconden detr\u00e1s de la idea de la justicia social, donde la justicia social es profundamente injusta porque implica un trato desigual frente a la ley precedido por un robo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19342893436860986, "is_candidate": true}, {"start": 359.898, "end": 360.578, "text": " Bueno, supuestamente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8516456968221431, "is_candidate": false}, {"start": 388.957, "end": 395.083, "text": " se dedica a ocuparse de los temas vinculados a las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3708312549226912, "is_candidate": true}, {"start": 395.083, "end": 404.252, "text": "Sin embargo, cuando uno mira los resultados, no han logrado ning\u00fan resultado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32744597783575824, "is_candidate": true}, {"start": 404.252, "end": 410.238, "text": "Es decir, hacer canciones... \u00bfLas mujeres est\u00e1n m\u00e1s felices aqu\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.626673821095127, "is_candidate": false}, {"start": 410.238, "end": 410.298, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9843168605600795, "is_candidate": false}, {"start": 411.992, "end": 414.174, "text": " No, porque en realidad no hay resultados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5028577860313965, "is_candidate": false}, {"start": 414.174, "end": 427.022, "text": "Es decir, pintar un banco de plaza de un color rojo o hacer una canci\u00f3n, eso no modifica las condiciones o los problemas que pueden estar padeciendo las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2327590881738495, "is_candidate": true}, {"start": 427.022, "end": 439.151, "text": "De hecho, probablemente uno de los mayores logros del liberalismo es la igualdad ante la ley y este tipo de ministerios, o sea, porque la pregunta es, entonces, \u00bfpor qu\u00e9 no hay un ministerio de hombres?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3044011417531489, "is_candidate": true}, {"start": 441.759, "end": 450.318, "text": " No solo eso, sino que adem\u00e1s, si tenemos igualdad ante la ley, lo que necesitamos es que la ley se cumpla, no que haya un Ministerio de la Mujer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2982381122397091, "is_candidate": true}, {"start": 451.403, "end": 456.587, "text": " De hecho, es m\u00e1s, parten de premisas que son absolutamente falsas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33764642327339756, "is_candidate": true}, {"start": 456.587, "end": 464.053, "text": "Ejemplo, dicen el techo de cristal para las mujeres y que las mujeres ganan menos que los hombres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.272674259940482, "is_candidate": true}, {"start": 464.053, "end": 470.518, "text": "Y al mismo tiempo sostienen que los empresarios son unos cerdos malditos, que lo \u00fanico que les importa es ganar plata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22772347144995242, "is_candidate": true}, {"start": 470.518, "end": 479.406, "text": "Entonces, si los empresarios son cerdos malditos que lo \u00fanico que les importa es ganar plata, la pregunta es por qu\u00e9 si yo entro a una oficina", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21511129027395115, "is_candidate": true}, {"start": 480.427, "end": 484.068, "text": " no est\u00e1 plagado de mujeres, tendr\u00eda que estar lleno de mujeres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39420702442624844, "is_candidate": true}, {"start": 484.068, "end": 489.891, "text": "Y, sin embargo, cuando uno mira, la distribuci\u00f3n es bastante pareja y en l\u00ednea con la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3048881708027824, "is_candidate": true}, {"start": 489.891, "end": 494.873, "text": "Por lo tanto, lo que uno ve es que cuando sale de los valores promedios,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4144727817001794, "is_candidate": true}, {"start": 496.055, "end": 504.938, "text": " y que tiene que ver con las decisiones en agregado de hombres y mujeres respecto a qu\u00e9 profesiones elegir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24007830489277693, "is_candidate": true}, {"start": 504.938, "end": 515.121, "text": "Uno ve que cuando hace la correcci\u00f3n por el tipo de profesi\u00f3n y tipo de trabajo y dem\u00e1s, las remuneraciones est\u00e1n arbitradas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2337810512774504, "is_candidate": true}, {"start": 515.121, "end": 525.445, "text": "Y la realidad es que todas estas regulaciones y restricciones que impulsan este tipo de organismo como el Ministerio de la Mujer, lo \u00fanico que hacen es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23963283612423325, "is_candidate": true}, {"start": 527.003, "end": 542.708, "text": " crear una discriminaci\u00f3n positiva o una afirmativa acci\u00f3n, que es discriminaci\u00f3n, que adem\u00e1s a m\u00ed me parece absolutamente ofensiva para las mujeres, porque implica tratarlas como seres inferiores, lo cual me parece verdaderamente aberrante,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2213286318780625, "is_candidate": true}, {"start": 543.942, "end": 551.109, "text": " pero adem\u00e1s genera comportamientos opuestos a las mujeres que terminan perjudicando a las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2817128273776798, "is_candidate": true}, {"start": 551.109, "end": 552.351, "text": "Pasa lo mismo de siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4015343151682126, "is_candidate": true}, {"start": 552.351, "end": 556.615, "text": "Toda acci\u00f3n estatal genera un da\u00f1o m\u00e1s grande que lo que quiere corregir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2893196338500663, "is_candidate": true}, {"start": 556.615, "end": 560.279, "text": "Ejemplo, en Argentina quisieron corregir el problema con los algileres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33603433882985445, "is_candidate": true}, {"start": 560.839, "end": 563.863, "text": " Pusieron una ley de alquileres, ahora estamos much\u00edsimo peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3383123911728789, "is_candidate": true}, {"start": 563.863, "end": 566.367, "text": "Quieren corregir los problemas del hambre, hay m\u00e1s hambre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3998099894903855, "is_candidate": true}, {"start": 566.367, "end": 569.131, "text": "Quieren corregir el problema de la pobreza, hay m\u00e1s pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46158943801312036, "is_candidate": true}, {"start": 569.131, "end": 572.916, "text": "Quieren corregir la falta de empleo, hay menos empleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40603506249803345, "is_candidate": true}, {"start": 572.916, "end": 576.221, "text": "Bueno, cada vez que interviene el Estado, como es una...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3236123616060631, "is_candidate": true}, {"start": 577.382, "end": 601.977, "text": " acci\u00f3n violenta que termina perjudicando el derecho a propiedad y a la libertad, el resultado final es mucho peor que lo que ten\u00edamos originalmente y al Ministerio de la Mujer era evidente que lo \u00fanico que iba a causar es da\u00f1o a las mujeres, salvo a aquellas que se benefician de ser empleadas p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22106583792539203, "is_candidate": true}, {"start": 601.977, "end": 603.858, "text": "Bueno, porque como liberal,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45909604539751403, "is_candidate": true}, {"start": 606.127, "end": 615.093, "text": " O sea, liberal libertario, aclaro, porque en ingl\u00e9s liberal es distinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3938619581537218, "is_candidate": true}, {"start": 615.093, "end": 617.555, "text": "As\u00ed que lo voy a decir como libertario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47583934433524255, "is_candidate": true}, {"start": 617.555, "end": 630.783, "text": "Nosotros creemos que el liberalismo es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo, basado en el principio de no agresi\u00f3n y en defensa del derecho a la vida, la libertad y a la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2813031515245301, "is_candidate": true}, {"start": 630.783, "end": 634.426, "text": "Por lo tanto, adhiriendo a las ideas de la libertad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2912535068456352, "is_candidate": true}, {"start": 636.42, "end": 641.242, "text": " B\u00e1sicamente, una de las ideas fundamentales es defender el derecho a la vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29921778294952384, "is_candidate": true}, {"start": 641.242, "end": 646.385, "text": "O sea, filos\u00f3ficamente estoy a favor de respetar el derecho a la vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30921187447590703, "is_candidate": true}, {"start": 646.385, "end": 662.873, "text": "Despu\u00e9s hay una justificaci\u00f3n desde el plano de vista de la ciencia, de las ciencias naturales, que es el hecho de que la vida comienza en el momento de la fecundaci\u00f3n, y en ese mismo momento se genera un nuevo ser en evoluci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19344331291026773, "is_candidate": true}, {"start": 664.326, "end": 666.828, "text": " S\u00ed, con un ADN distinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42841015242625624, "is_candidate": true}, {"start": 666.828, "end": 675.332, "text": "Es decir, es cierto que la mujer tiene derechos sobre su cuerpo, pero ese ni\u00f1o dentro del vientre no es su cuerpo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29618906111682575, "is_candidate": true}, {"start": 675.332, "end": 678.274, "text": "Es decir, el ni\u00f1o no es su cuerpo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5448315515282621, "is_candidate": false}, {"start": 678.274, "end": 688.16, "text": "Por lo tanto, el aborto es un asesinato agravado por el v\u00ednculo y por la diferencial de fuerzas, ya que no tiene forma de defenderse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2326820503923498, "is_candidate": true}, {"start": 689.326, "end": 693.293, "text": " Y no solo eso, sino que adem\u00e1s hay una cuesti\u00f3n de \u00edndole matem\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35311262546096667, "is_candidate": true}, {"start": 693.293, "end": 700.566, "text": "La vida es un continuo, con dos saltos discretos, que es el nacimiento y la muerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2694361011585248, "is_candidate": true}, {"start": 701.897, "end": 705.159, "text": " y cualquier interrupci\u00f3n en el medio es un asesinato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35335810596649, "is_candidate": true}, {"start": 705.159, "end": 706.18, "text": "Bueno, primero porque", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8567376119946237, "is_candidate": false}, {"start": 730.302, "end": 731.803, "text": " El papa juega pol\u00edticamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39370573379793183, "is_candidate": true}, {"start": 731.803, "end": 741.731, "text": "Es decir, es un papa donde tiene fuerte injerencia pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31316169982513276, "is_candidate": true}, {"start": 741.731, "end": 747.835, "text": "Ha demostrado, adem\u00e1s, una gran afinidad con dictadores como Castro o como con Maduro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24592929081811354, "is_candidate": true}, {"start": 747.835, "end": 753.079, "text": "Es decir, est\u00e1 del lado de dictaduras sangrientas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34935109472214676, "is_candidate": true}, {"start": 753.079, "end": 757.923, "text": "Ra\u00fal Castro es un asesino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8277769285609706, "is_candidate": false}, {"start": 760.163, "end": 762.145, "text": " S\u00ed, y Fidel Castro tambi\u00e9n era otro asesino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45393430244915445, "is_candidate": true}, {"start": 762.145, "end": 769.651, "text": "S\u00ed, exacto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8213633591271328, "is_candidate": false}, {"start": 769.651, "end": 774.214, "text": "S\u00ed, tiene afinidad por los comunistas asesinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38356742561573376, "is_candidate": true}, {"start": 774.214, "end": 775.155, "text": "De hecho, no los condena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6653106855669567, "is_candidate": false}, {"start": 775.155, "end": 780.039, "text": "Es decir, es bastante condescendiente con ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3963772202396185, "is_candidate": true}, {"start": 780.039, "end": 784.142, "text": "Y es tambi\u00e9n condescendiente con la dictadura venezolana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2526733664875064, "is_candidate": true}, {"start": 784.142, "end": 786.924, "text": "Es decir, \u00e9l es condescendiente con todos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36308480683871425, "is_candidate": true}, {"start": 788.107, "end": 795.272, "text": " los de izquierdas, aun cuando sean verdaderos criminales, lo cual eso es un problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3022841791828873, "is_candidate": true}, {"start": 795.272, "end": 811.765, "text": "Pero adem\u00e1s, es alguien que considera que la justicia social es un elemento central de su visi\u00f3n, y eso es muy complicado, porque la justicia social, \u00bfqu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21723900303903, "is_candidate": true}, {"start": 811.765, "end": 815.988, "text": "Robarle el fruto de su trabajo a una persona y d\u00e1rselo a otra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3467169898828716, "is_candidate": true}, {"start": 817.791, "end": 819.533, "text": " Entonces, implica dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2985676757223913, "is_candidate": true}, {"start": 819.533, "end": 822.156, "text": "Una es un robo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5829198310623186, "is_candidate": false}, {"start": 822.156, "end": 826.741, "text": "Y el problema es que el robo est\u00e1 en contra de lo que se\u00f1alan los diez mandamientos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27353194477050014, "is_candidate": true}, {"start": 826.741, "end": 830.846, "text": "Es decir, avalar la justicia social es avalar el robo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3048507537519757, "is_candidate": true}, {"start": 830.846, "end": 835.632, "text": "Por lo tanto, es un problema que est\u00e1 violando los diez mandamientos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30368480713091517, "is_candidate": true}, {"start": 835.632, "end": 838.255, "text": "El otro problema es que es un trato desigual frente a la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3361210541956904, "is_candidate": true}, {"start": 839.724, "end": 854.084, "text": " Y no me parece que sea algo justo que algunos sean premiados y otros sean castigados desde una posici\u00f3n de poder como la que tiene el Estado, que tiene el monopolio de la violencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24390613736015987, "is_candidate": true}, {"start": 855.68, "end": 861.102, "text": " Es fascinante mirar por la ciudad de Buenos Aires y la arquitectura es una mezcla de edificios sublimemente hermosos y estupendos edificios malos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8249213437981318, "is_candidate": false}, {"start": 861.102, "end": 864.144, "text": "Y se siente como mirar a un tel arqueol\u00f3gico donde la arquitectura corresponde a ciertas eras pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8896802129758343, "is_candidate": false}, {"start": 864.144, "end": 866.345, "text": "Y me pregunto si crees que el socialismo y el leftismo producen maldades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.914087893353773, "is_candidate": false}, {"start": 880.538, "end": 882.96, "text": " Esa es una primera caracterizaci\u00f3n de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2935457701669709, "is_candidate": true}, {"start": 882.96, "end": 899.957, "text": "En cuanto a lo que tiene que ver la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, cuando uno mira la arquitectura, la arquitectura de la Argentina liberal es esa arquitectura que genera tanta...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22618564400148788, "is_candidate": true}, {"start": 902.901, "end": 910.384, "text": " fascinaci\u00f3n y que es deslumbrante, porque es la arquitectura de la Argentina gloriosa, de la Argentina liberal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21254495796314, "is_candidate": true}, {"start": 910.384, "end": 914.487, "text": "El mejor ejemplo de ello es el Teatro Col\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4330994267936018, "is_candidate": true}, {"start": 914.487, "end": 926.453, "text": "Es uno de los mejores teatros l\u00edricos del mundo, porque es el reflejo de esa Argentina pujante, liberal, admirada por todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27039298716815885, "is_candidate": true}, {"start": 926.453, "end": 930.155, "text": "Y despu\u00e9s, todas las edificaciones", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31040869288290296, "is_candidate": true}, {"start": 931.73, "end": 935.371, "text": " ya m\u00e1s cuadradas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42512084466852884, "is_candidate": true}, {"start": 935.371, "end": 943.714, "text": "Es lo que en alg\u00fan momento se llamaba el Ministerio de Obras P\u00fablicas o el Ministerio de Acci\u00f3n Social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3425431367957551, "is_candidate": true}, {"start": 943.714, "end": 945.255, "text": "Es el que est\u00e1 en la 9 de julio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5169831300880177, "is_candidate": false}, {"start": 945.255, "end": 952.918, "text": "Un edificio verdaderamente feo, con caracter\u00edsticas sovi\u00e9ticas directamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3665865770281169, "is_candidate": true}, {"start": 952.918, "end": 956.019, "text": "Es m\u00e1s, en un momento hab\u00eda una estatua, ahora la sacaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3483020490179838, "is_candidate": true}, {"start": 957.298, "end": 981.811, "text": " pero hab\u00eda una estatua que estaba en esta forma, con la mano as\u00ed, b\u00e1sicamente para reflejar una coima, que fue una de las cosas que hizo el que hizo el edificio en repudio a la cantidad de coimas que le pidieron mientras que hac\u00eda el edificio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.318504534410585, "is_candidate": true}, {"start": 981.811, "end": 986.093, "text": "Esa es la arquitectura, y cada vez m\u00e1s chata, cada vez m\u00e1s fea,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4042259685934346, "is_candidate": true}, {"start": 987.361, "end": 993.986, "text": " Y solamente las partes que progresan son aquellos que tienen negocios vinculados a los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3740886745395833, "is_candidate": true}, {"start": 993.986, "end": 994.947, "text": "Ejemplo Puerto Madero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6598891636776123, "is_candidate": false}, {"start": 1017.037, "end": 1025.221, "text": " porque tiene que ver con los valores de la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48339003148115967, "is_candidate": true}, {"start": 1025.221, "end": 1039.267, "text": "Digamos, los valores subyacentes en las ideas de la izquierda es la envidia, el odio, el resentimiento, el trato desigual frente a la ley y la violencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29013994160197465, "is_candidate": true}, {"start": 1039.267, "end": 1041.448, "text": "Entonces todo ese altruismo socialista", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3774538046693582, "is_candidate": true}, {"start": 1043.035, "end": 1049.98, "text": " termina generando una contaminaci\u00f3n de los incentivos que generan pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2893671503602536, "is_candidate": true}, {"start": 1049.98, "end": 1059.508, "text": "Entonces, claro, cuando uno es pobre, la edificaci\u00f3n que puede hacer frente por esa es claramente propia de alguien pobre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3270836039650846, "is_candidate": true}, {"start": 1059.508, "end": 1069.275, "text": "Porque esto es interesante, el socialismo es siempre y en todo lugar un fen\u00f3meno violento, asesino y empobrecedor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3070997683952955, "is_candidate": true}, {"start": 1069.275, "end": 1071.477, "text": "Esa es la caracter\u00edstica del socialismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29890854803909706, "is_candidate": true}, {"start": 1072.759, "end": 1078.661, "text": " El socialismo se ha convertido en ascendente en los Estados Unidos, como podr\u00e1n notar, con los s\u00edntomas que mencionaste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.906867968600477, "is_candidate": false}, {"start": 1078.661, "end": 1081.802, "text": "Niveles de deuda p\u00fablica masivo, aumento de pobreza, disorder, cr\u00edmenes, malvado y malvado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8202307818291679, "is_candidate": false}, {"start": 1081.802, "end": 1083.183, "text": "Argentina est\u00e1 en la etapa final de eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9337294954814525, "is_candidate": false}, {"start": 1083.183, "end": 1085.283, "text": "Argentina ahora es un pa\u00eds pobre debido a esas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8323379306542703, "is_candidate": false}, {"start": 1085.283, "end": 1087.044, "text": "\u00bfQu\u00e9 consejo le dar\u00edas a los americanos que lo han vivido?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8136083060570617, "is_candidate": false}, {"start": 1100.865, "end": 1123.648, "text": " que nunca abracen la acidez del socialismo, que nunca se dejen seducir por el canto de las sirenas de la justicia social, que no se dejen atrapar por esa frase nefasta que donde hay una ansiedad nace un derecho, pero que eso no se hace solo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2774678808886697, "is_candidate": true}, {"start": 1127.662, "end": 1134.19, "text": " Para eso hay que estar preparado y hay que dar la batalla cultural d\u00eda a d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2403756187910685, "is_candidate": true}, {"start": 1134.19, "end": 1144.962, "text": "Y que hay que tener cuidado porque ellos no tienen problemas en meterse adentro del Estado y aplicar las t\u00e9cnicas de Gramsci.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2628580673824067, "is_candidate": true}, {"start": 1146.286, "end": 1160.339, "text": " seduciendo a artistas, seduciendo a la cultura, seduciendo a los medios de comunicaci\u00f3n o meti\u00e9ndose en los contenidos de la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20965674336247864, "is_candidate": true}, {"start": 1160.339, "end": 1166.825, "text": "Hay que tener mucho cuidado, hay que cortarles el financiamiento y hay que hacerlos competir a la par.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2304910369659271, "is_candidate": true}, {"start": 1167.915, "end": 1182.082, "text": " Y al mismo tiempo hay que concientizar a los empresarios de que es necesario que m\u00e1s all\u00e1... Milton Friedman dec\u00eda que la funci\u00f3n social del empresario era ganar dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19863023557987103, "is_candidate": true}, {"start": 1182.082, "end": 1185.224, "text": "Bueno, con eso solo no alcanza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37799302700506043, "is_candidate": true}, {"start": 1185.224, "end": 1196.21, "text": "Parte de la inversi\u00f3n tiene que ser invertir en los defensores de las ideas de la libertad para que los socialistas no puedan avanzar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23541968092420673, "is_candidate": true}, {"start": 1197.711, "end": 1212.404, "text": " porque si no lo hacen, ellos se van a meter en el Estado y desde el Estado van a imponer una agenda que de largo plazo va a terminar destruyendo todo lo que toca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23457985683146865, "is_candidate": true}, {"start": 1212.404, "end": 1223.193, "text": "Entonces, es necesario un fuerte compromiso de todos los creadores de riqueza para luchar contra el socialismo, contra el estatismo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23605155506712006, "is_candidate": true}, {"start": 1224.221, "end": 1232.647, "text": " Y entender que si eso no se hace, los socialistas siempre van a seguir intentando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23852900669918453, "is_candidate": true}, {"start": 1232.647, "end": 1235.449, "text": "Porque, \u00bfcu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38429026430454294, "is_candidate": true}, {"start": 1235.449, "end": 1243.254, "text": "Como ellos intentan vivir de los dem\u00e1s sin trabajar, ellos son incansables en buscar esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25006464273225704, "is_candidate": true}, {"start": 1243.254, "end": 1247.337, "text": "Porque su ley motiva en la vida es vivir de los otros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4797853130414754, "is_candidate": true}, {"start": 1247.337, "end": 1252.921, "text": "Entonces ellos no ceden nunca en este mecanismo de apropiaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28009615085647777, "is_candidate": true}, {"start": 1255.192, "end": 1259.816, "text": " de la riqueza y del dinero o de la generaci\u00f3n de ingresos de otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3140616045130924, "is_candidate": true}, {"start": 1259.816, "end": 1263.739, "text": "Entonces, esa batalla tiene que ser dada de manera permanente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34791639003849595, "is_candidate": true}, {"start": 1263.739, "end": 1271.505, "text": "No se puede descansar, porque cuando uno descansa, el socialismo avanza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26069951827133275, "is_candidate": true}, {"start": 1271.505, "end": 1275.428, "text": "Donald Trump est\u00e1 luchando por ser presidente de los Estados Unidos, como ya sabes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8717022172292659, "is_candidate": false}, {"start": 1275.428, "end": 1276.549, "text": "\u00bfQu\u00e9 consejo le dar\u00edas a \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9405051374936665, "is_candidate": false}, {"start": 1280.842, "end": 1307.604, "text": " que contin\u00fae con su lucha en contra del socialismo porque es uno de los pocos que entendi\u00f3 cabalmente que la pelea es contra el socialismo, que la pelea es contra los estatistas y comprendi\u00f3 perfectamente que la generaci\u00f3n de riqueza proviene del sector privado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21911972964186455, "is_candidate": true}, {"start": 1309.161, "end": 1314.447, "text": " Es decir, el Estado no crea riqueza, el Estado la destruye.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29008457320761105, "is_candidate": true}, {"start": 1314.447, "end": 1321.415, "text": "El Estado no puede dar nada porque no produce nada y cuando lo quiere hacer adem\u00e1s lo hace mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24223322432081773, "is_candidate": true}, {"start": 1321.415, "end": 1328.844, "text": "Entonces, me parece que desde mi peque\u00f1o lugar,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3348058737421057, "is_candidate": true}, {"start": 1330.491, "end": 1344.182, "text": " lo \u00fanico que podr\u00eda decirle es que redoble los esfuerzos en la misma direcci\u00f3n de defender las ideas de la libertad y de no darle tregua ni un solo segundo a los socialistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23829658521576924, "is_candidate": true}, {"start": 1344.182, "end": 1347.265, "text": "S\u00ed, es parte de la agenda socialista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8154059985580224, "is_candidate": false}, {"start": 1347.265, "end": 1347.685, "text": "De hecho,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9466812706700175, "is_candidate": false}, {"start": 1359.793, "end": 1388.22, "text": " El postmarxismo lo que viene a tratar de hacer es que, dado el fracaso en lo econ\u00f3mico, que se hizo evidente con la ca\u00edda del muro, aunque en realidad el socialismo fracas\u00f3 en el a\u00f1o 61 cuando tuvieron que construir el muro, en rigor ellos, frente a esa derrota, trasladaron la lucha de clases a otros aspectos de la vida,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20990369018089816, "is_candidate": true}, {"start": 1389.565, "end": 1412.88, "text": " Entonces, por ejemplo, la lucha entre negros y blancos, o sea, Black Lives Matter, todo el lobby LGTB, todo lo que tiene que ver con el feminismo radical, porque hay que recordar que el feminismo, como causa original, es una causa liberal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2509718678639924, "is_candidate": true}, {"start": 1412.88, "end": 1417.322, "text": "El primero que impuls\u00f3 esto fue Jeremy Beckham, a mediados del siglo XVIII,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3414906391064274, "is_candidate": true}, {"start": 1420.322, "end": 1430.395, "text": " Como parte de esa agenda, tambi\u00e9n est\u00e1 la agenda del hombre contra la naturaleza, donde el hombre es el que da\u00f1a la naturaleza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27784300427114716, "is_candidate": true}, {"start": 1431.209, "end": 1459.876, "text": " cuando en realidad el mundo ha tenido otros picos de altas temperaturas como tiene ahora es un comportamiento c\u00edclico independientemente de la existencia del hombre y que si los precios fueran libres esos problemas se arreglar\u00edan sin ning\u00fan tipo de problema no necesitamos al Estado regulando porque cada vez que el Estado regula las cosas empeoran m\u00e1s y adem\u00e1s esa agenda adem\u00e1s tiene una parte mucho m\u00e1s oscura que es una agenda asesina que es la agenda del aborto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2404378576872761, "is_candidate": true}, {"start": 1461.109, "end": 1473.155, "text": " porque como consecuencia de que los humanos le hacen mal al planeta, entonces promueven el asesinato de personas en el vientre de la madre, que es el aborto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1885706030396559, "is_candidate": true}, {"start": 1473.155, "end": 1487.743, "text": "Por lo tanto, es una pol\u00edtica que siempre fall\u00f3 en el mundo, pero no solo porque es tremenda, porque falla siempre, sino porque adem\u00e1s es una pol\u00edtica sangrienta que determinados seres humanos se creen", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23994851471250322, "is_candidate": true}, {"start": 1489.426, "end": 1493.57, "text": " estar en situaciones de decidir qui\u00e9n vive y qui\u00e9n no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.471663470337759, "is_candidate": true}, {"start": 1493.57, "end": 1504.741, "text": "Es decir, es como una m\u00e1xima expresi\u00f3n de la fatal arrogancia donde c\u00f3mo un ser humano va a determinar qui\u00e9n vive y qui\u00e9n no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27266379442779765, "is_candidate": true}, {"start": 1504.741, "end": 1509.606, "text": "Es decir, eso es lo que quiero que quede claro, los socialistas tienen las manos manchadas de sangre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34766347373072026, "is_candidate": true}, {"start": 1511.064, "end": 1514.186, "text": " Todo el tiempo tienen manchadas las manos de sangre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37269805092504127, "is_candidate": true}, {"start": 1514.186, "end": 1521.169, "text": "\u00bfNo les alcanz\u00f3 con algo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8312171379975971, "is_candidate": false}, {"start": 1521.169, "end": 1523.31, "text": "Porque ellos se creen que son Dios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5490766531649103, "is_candidate": false}, {"start": 1523.31, "end": 1528.213, "text": "Es decir, son unos herejes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5317259395791007, "is_candidate": false}, {"start": 1528.213, "end": 1532.535, "text": "Es decir, por eso Hayek en su \u00faltimo libro, esto lo llam\u00f3 la fatal arrogancia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27149781905778436, "is_candidate": true}, {"start": 1534.58, "end": 1561.126, "text": " Es decir, porque para coordinar todo este tipo de acciones, la cantidad de conocimientos que hay que tener, y eso est\u00e1 vinculado a otro art\u00edculo de Hayek que se llama El uso del conocimiento en la sociedad, donde da una forma m\u00e1s cient\u00edfica y profunda de la idea de la mano invisible, de Adam Smith, lo que dice es que para poder aplicar el socialismo es necesario", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1801951620854365, "is_candidate": true}, {"start": 1562.318, "end": 1571.0, "text": " que las personas que lo hagan deban ser omniscientes, omnipresentes y omnipotentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28177819799162596, "is_candidate": true}, {"start": 1571.0, "end": 1575.601, "text": "Es decir, creen que son Dios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5963719585739129, "is_candidate": false}, {"start": 1575.601, "end": 1577.821, "text": "Y les voy a contar algo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4604740169383891, "is_candidate": true}, {"start": 1577.821, "end": 1579.481, "text": "No son Dios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6645184566811291, "is_candidate": false}, {"start": 1579.481, "end": 1581.722, "text": "Y les voy a decir algo peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.389736366425249, "is_candidate": true}, {"start": 1581.722, "end": 1588.243, "text": "Son tan miserables y tan rastreros los pol\u00edticos, y en especial los de izquierda, que adem\u00e1s est\u00e1n debajo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23467069785655426, "is_candidate": true}, {"start": 1590.558, "end": 1592.8, "text": " de las personas promedio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42725663771607125, "is_candidate": true}, {"start": 1592.8, "end": 1598.786, "text": "Porque solamente, \u00bfqui\u00e9n va a pretender ser igual al promedio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.281950418530842, "is_candidate": true}, {"start": 1598.786, "end": 1602.309, "text": "Solo el que est\u00e1 por debajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4061905853962129, "is_candidate": true}, {"start": 1602.309, "end": 1604.711, "text": "Por lo tanto, es la agenda de los envidiosos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39475761435087386, "is_candidate": true}, {"start": 1604.711, "end": 1606.834, "text": "La envidia es un pecado capital.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30582111835964676, "is_candidate": true}, {"start": 1606.834, "end": 1608.956, "text": "De eso nada bueno puede salir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3632810367380809, "is_candidate": true}, {"start": 1608.956, "end": 1611.558, "text": "Del asesinato nada bueno puede salir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3334748613832451, "is_candidate": true}, {"start": 1611.558, "end": 1614.801, "text": "Del robo nada puede salir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32719789650858033, "is_candidate": true}, {"start": 1614.801, "end": 1615.081, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8106566194026603, "is_candidate": false}, {"start": 1616.047, "end": 1624.572, "text": " Volviendo al Papa Francisco, \u00bfpor qu\u00e9 defiende una agenda que defiende el asesinato, el robo, la envidia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26006725009992293, "is_candidate": true}, {"start": 1624.572, "end": 1628.715, "text": "Es raro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7412515529518295, "is_candidate": false}, {"start": 1628.715, "end": 1631.817, "text": "Es decir... \u00bfPor qu\u00e9 lo defiende?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8981835972470431, "is_candidate": false}, {"start": 1631.817, "end": 1634.158, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la respuesta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8901132490321106, "is_candidate": false}, {"start": 1634.158, "end": 1635.759, "text": "Yo creo que deber\u00eda darle a \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4804937044370903, "is_candidate": true}, {"start": 1635.759, "end": 1645.465, "text": "Es decir, porque a la luz del debate, a la luz de la evidencia emp\u00edrica,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2873671587251617, "is_candidate": true}, {"start": 1647.142, "end": 1669.401, "text": " \u00c9l es el que tiene que dar explicaciones de por qu\u00e9 defiende una organizaci\u00f3n econ\u00f3mica que conduce a la pobreza, a la miseria, a la violencia, a la decadencia y que, si los dejaran, destruir\u00edan el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23671638162396602, "is_candidate": true}, {"start": 1669.401, "end": 1670.182, "text": "Que lo explique \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6786884745557529, "is_candidate": false}, {"start": 1670.182, "end": 1673.645, "text": "Yo no soy socialista, yo soy liberal libertario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45903804877145205, "is_candidate": true}, {"start": 1683.364, "end": 1690.966, "text": " De hecho, no solo no voy a hacer negocios con China, no voy a hacer negocios con ning\u00fan comunista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38351183435987724, "is_candidate": true}, {"start": 1690.966, "end": 1703.789, "text": "Es decir, a ver, yo soy un defensor de la libertad, de la paz y de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3178630630886674, "is_candidate": true}, {"start": 1705.379, "end": 1707.539, "text": " Los comunistas no entran ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5407840896558191, "is_candidate": false}, {"start": 1707.539, "end": 1709.96, "text": "Los chinos no entran ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48133503360693675, "is_candidate": true}, {"start": 1709.96, "end": 1713.661, "text": "Putin no entra ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5748835754820922, "is_candidate": false}, {"start": 1713.661, "end": 1718.682, "text": "Digamos, Lula no entra ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3824062309456634, "is_candidate": true}, {"start": 1718.682, "end": 1723.963, "text": "Es decir, nosotros queremos ser el faro moral del continente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2762340191482626, "is_candidate": true}, {"start": 1723.963, "end": 1732.425, "text": "Nosotros queremos ser los defensores de la libertad, de la democracia, de la diversidad, de la paz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20630124185521204, "is_candidate": true}, {"start": 1734.585, "end": 1747.274, "text": " Entonces, nosotros desde el Estado no vamos a promover ning\u00fan tipo de acci\u00f3n con comunistas, ni socialistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25863665996144825, "is_candidate": true}, {"start": 1747.274, "end": 1751.157, "text": "Eso no quiere decir que los argentinos no puedan comercializar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2765028116318259, "is_candidate": true}, {"start": 1751.157, "end": 1763.846, "text": "Si quieren comercializar con China, con Rusia, con Brasil, con quien sea, problema de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26213480973769887, "is_candidate": true}, {"start": 1763.846, "end": 1764.006, "text": "Bueno,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8515381266941154, "is_candidate": false}, {"start": 1768.843, "end": 1776.907, "text": " Me consta que hay mucha gente orando por m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4727266112514936, "is_candidate": true}, {"start": 1776.907, "end": 1788.293, "text": "A m\u00ed me da mucha felicidad mucha gente que, por ejemplo, va al C\u00f3tel, o sea, al Muro de los Lamentos, en Israel, y dejan peticiones por m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31715970107603064, "is_candidate": true}, {"start": 1788.293, "end": 1788.793, "text": "As\u00ed es que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6855427276058982, "is_candidate": false}, {"start": 1793.968, "end": 1797.969, "text": " Yo me siento bien, pero aparte estoy convencido de lo que estoy haciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3906356666856987, "is_candidate": true}, {"start": 1797.969, "end": 1805.51, "text": "As\u00ed que, digamos, la vida sin libertad no merece ser vivida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40090894046123815, "is_candidate": true}, {"start": 1805.51, "end": 1812.711, "text": "Es decir, en alg\u00fan momento me preguntaron si yo estar\u00eda dispuesto a dar mi vida por la sede de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31778212015277274, "is_candidate": true}, {"start": 1812.711, "end": 1815.552, "text": "Y yo estoy dispuesto a darla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6237101135833425, "is_candidate": false}, {"start": 1815.552, "end": 1820.513, "text": "Y busco ser testimonio de esa forma de vivir, de vivir en libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31227283745699874, "is_candidate": true}, {"start": 1822.674, "end": 1833.877, "text": " O sea, la esclavitud me parece algo horroroso y voy a dar la pelea por la ciudad y la libertad todo lo que la tenga que dar con las consecuencias que eso traiga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2645188018264828, "is_candidate": true}, {"start": 1833.877, "end": 1838.718, "text": "Porque hacer lo correcto no se negocia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3872197593907457, "is_candidate": true}, {"start": 1838.718, "end": 1839.078, "text": "Interesante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.041144030559544, "is_candidate": false}, {"start": 1839.078, "end": 1840.278, "text": "\u00daltima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8964374846847396, "is_candidate": false}, {"start": 1840.278, "end": 1848.68, "text": "Dijiste que hay una enorme empresa estatal en Argentina, pero dijiste que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9179115979908947, "is_candidate": false}, {"start": 1849.94, "end": 1854.261, "text": " No me preocupa porque yo voy a gobernar con la ley en la mano y la ley en mi gobierno se va a cumplir y el que las hace las paga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8662204300119247, "is_candidate": false}, {"start": 1876.678, "end": 1884.799, "text": " Y adem\u00e1s, no tendr\u00edan por qu\u00e9 quejarse porque, digamos, no van a ser afectados en las reformas de primera generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28454279212693756, "is_candidate": true}, {"start": 1884.799, "end": 1899.422, "text": "Y cuando tomen lugar las reformas de segunda generaci\u00f3n, ellos propios, ellos mismos van a dejar de lado esos trabajos en el sector p\u00fablico por una cuesti\u00f3n de incentivos, por una cuesti\u00f3n de remuneraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2258453979270012, "is_candidate": true}, {"start": 1899.422, "end": 1902.323, "text": "Por lo tanto, no deber\u00eda ser un problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3224264052080503, "is_candidate": true}, {"start": 1902.323, "end": 1904.423, "text": "Pero si a\u00fan as\u00ed quisieran hacer problemas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3184592332139423, "is_candidate": true}, {"start": 1905.638, "end": 1918.006, "text": " Nosotros vamos a aplicar la ley y aquellos que cometan disturbios y aquellos que violen la ley los vamos a meter presos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33236886274354116, "is_candidate": true}, {"start": 1918.006, "end": 1923.189, "text": "Entonces no estar\u00eda funcionando la justicia y en realidad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46157612666302905, "is_candidate": true}, {"start": 1925.185, "end": 1934.388, "text": " Yo voy a estar trabajando, adem\u00e1s, activamente para que la justicia sea verdaderamente independiente y pueda actuar libremente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2661167324143562, "is_candidate": true}, {"start": 1934.388, "end": 1940.11, "text": "Y ah\u00ed, digamos, aquellos que violan la ley y que violan la Constituci\u00f3n tienen que pagar por eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37680058837855035, "is_candidate": true}, {"start": 1940.11, "end": 1952.554, "text": "Por lo tanto, en una justicia que se le d\u00e9 el respaldo pol\u00edtico para que sea verdaderamente independiente y trabajar en las reformas para que sea verdaderamente independiente, no veo por qu\u00e9 no deber\u00edan apoyar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2152664065993587, "is_candidate": true}, {"start": 1952.554, "end": 1953.634, "text": "Si no, no ser\u00eda justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5577837840242473, "is_candidate": false}, {"start": 1955.512, "end": 1957.976, "text": " \u00c1lvaro Emilay, gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9478612623816226, "is_candidate": false}, {"start": 1957.976, "end": 1958.177, "text": "De nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9628407104076382, "is_candidate": false}], "Index": 542, "channel_id": "UCwKZnJ48oXRCCGCQbL1BPSA", "channel": "Javier Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@JavierMileiOK", "id": "-ElZfqElrKE", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=-ElZfqElrKE", "title": "ENTREVISTA DE TUCKER CARLSON A JAVIER MILEI", "duration": 1969.0, "view_count": 535490.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}