{"segments": [{"start": 0.248, "end": 7.632, "text": " El presidente ha mostrado ser un inmoral, se ha convertido en un tirano y adem\u00e1s en un traidor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3106908942546295, "is_candidate": true}, {"start": 7.632, "end": 11.954, "text": "Es un inmoral porque conociendo las reglas, las ha violado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3131796927289049, "is_candidate": true}, {"start": 11.954, "end": 19.177, "text": "Adem\u00e1s, siendo \u00e9l el presidente, fijando las reglas para el resto de la sociedad y adem\u00e1s incumplirlas, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23428680179161543, "is_candidate": true}, {"start": 19.177, "end": 22.059, "text": "Eso lo constituye, digamos, o sea, en una degeneraci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4361670894991422, "is_candidate": true}, {"start": 22.95, "end": 30.813, "text": " en una de las figuras de la rep\u00fablica, que es b\u00e1sicamente la del presidente, digamos que trata de mapear con la del monarca y \u00bfcu\u00e1l es el riesgo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2325215637735244, "is_candidate": true}, {"start": 30.813, "end": 34.194, "text": "Siempre es que se degenere y que se convierta en un tirano.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3271905833918721, "is_candidate": true}, {"start": 34.194, "end": 49.099, "text": "Es lo que est\u00e1 sucediendo con el presidente y por otra parte me parece un traidor porque cuando le termin\u00f3 echando la culpa a otro, muy propio de la casta pol\u00edtica, s\u00ed, en realidad el problema radica es que no s\u00f3lo que le ech\u00f3 la culpa a otro, sino que ese otro era", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29752949776373017, "is_candidate": true}, {"start": 49.919, "end": 52.46, "text": " un pariente, un ser relacionado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35541497794542654, "is_candidate": true}, {"start": 52.46, "end": 53.421, "text": "Y su pareja.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0416934757134062, "is_candidate": false}, {"start": 53.421, "end": 53.901, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7083796024199831, "is_candidate": false}, {"start": 53.901, "end": 57.262, "text": "Bueno, entonces me parece todav\u00eda much\u00edsimo m\u00e1s aberrante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39834032718530576, "is_candidate": true}, {"start": 57.262, "end": 69.348, "text": "Por todos estos elementos, m\u00e1s en el plano legal que ha se\u00f1alado Santoro, te dir\u00eda que para m\u00ed corresponde el juicio pol\u00edtico y la destituci\u00f3n, y adem\u00e1s que tenga que enfrentar las causas penales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30036681032803414, "is_candidate": true}, {"start": 69.348, "end": 71.489, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 fracasan las pol\u00edticas liberales en este pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9108020719832725, "is_candidate": false}, {"start": 72.553, "end": 74.974, "text": " Yo no creo que fracasen las pol\u00edticas liberales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5201503854060368, "is_candidate": false}, {"start": 74.974, "end": 80.115, "text": "La \u00fanica vez que se aplic\u00f3 liberalismo puro en Argentina fue a partir de 1860.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3490404969907718, "is_candidate": true}, {"start": 80.115, "end": 89.097, "text": "Si \u00e9ramos un pa\u00eds de b\u00e1rbaros y en 35 a\u00f1os Argentina se convirti\u00f3 en el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30305919675668613, "is_candidate": true}, {"start": 89.097, "end": 101.94, "text": "Y en realidad, Argentina, a partir de la llegada del radicalismo al poder e ir aceptando y tomando mayores dosis de intervenci\u00f3n del Estado, ahora tenemos una debacle.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2822134843630518, "is_candidate": true}, {"start": 102.48, "end": 107.422, "text": " Por lo tanto, no es un problema de las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36113358704077414, "is_candidate": true}, {"start": 107.422, "end": 112.905, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema en aceptar que los individuos sean libres?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42015394521455574, "is_candidate": true}, {"start": 112.905, "end": 117.327, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 creen que los individuos no pueden actuar libremente?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3579463605056403, "is_candidate": true}, {"start": 117.327, "end": 120.128, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 creen que alguien desde una poltrona puede dirigir", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5793151138416553, "is_candidate": false}, {"start": 120.748, "end": 126.451, "text": " digamos, los destinos de los seres humanos mejor de lo que lo podr\u00edan hacer los propios seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3681947680151585, "is_candidate": true}, {"start": 126.451, "end": 136.136, "text": "Entonces, yo entiendo, digamos, hay cuestiones vinculadas y que esto probablemente sea un debate de los m\u00e1s importantes que deber\u00eda dar la ciencia econ\u00f3mica sobre qu\u00e9, digamos, o sea,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32884551520463623, "is_candidate": true}, {"start": 137.005, "end": 146.811, "text": " aparato o metodol\u00f3gico trabajan los economistas, pero en realidad aquellos pa\u00edses de hecho que son m\u00e1s libres son ocho veces y media m\u00e1s ricas que los que son reprimidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2650496801156218, "is_candidate": true}, {"start": 146.811, "end": 156.517, "text": "No s\u00f3lo eso, el d\u00e9cil m\u00e1s bajo de la distribuci\u00f3n, no s\u00f3lo que est\u00e1 once veces mejor que su par en el pa\u00eds reprimido, sino que adem\u00e1s ese promedio del d\u00e9cil m\u00e1s bajo est\u00e1 mejor", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2948449280988076, "is_candidate": true}, {"start": 157.077, "end": 166.345, "text": " que el 80% de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds reprimido tienen 25 veces menos de pobres en el formato est\u00e1ndar, 50 veces menos en el formato externo, digamos, extremo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30216035997968704, "is_candidate": true}, {"start": 166.345, "end": 169.067, "text": "A ver, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 el problema con el modelo de la libertad?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3699713841289487, "is_candidate": true}, {"start": 169.067, "end": 170.608, "text": "\u00bfQue no le guste a los colectivistas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5475092832412337, "is_candidate": false}, {"start": 170.608, "end": 174.031, "text": "\u00bfQue no le guste, digamos, a los que quieren oprimir a los seres humanos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3002670527588652, "is_candidate": true}, {"start": 174.031, "end": 174.832, "text": "Bueno, est\u00e1 bien, digamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47864935719642976, "is_candidate": true}, {"start": 174.832, "end": 183.659, "text": "O sea, entonces que se pongan de acuerdo y que digan, no, nosotros no queremos que los individuos sean libres, nosotros queremos guiarles la vida para arruin\u00e1rselas y enriquecernos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3422475206495865, "is_candidate": true}, {"start": 183.659, "end": 184.86, "text": "\u00bfEso estar\u00eda pasando ahora?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0420859666109705, "is_candidate": false}, {"start": 186.557, "end": 197.001, "text": " Esto es una historia que va siendo cada vez m\u00e1s creciente en la historia econ\u00f3mica argentina, y por eso se explica la gran decadencia argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28321816552389034, "is_candidate": true}, {"start": 197.001, "end": 201.143, "text": "Le dijo reci\u00e9n ella que quer\u00eda saldar el tema de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9036850139569951, "is_candidate": false}, {"start": 202.93, "end": 210.155, "text": " Bueno, ah\u00ed el punto, digamos, es cierto, durante el gobierno de Macri se tomaron 73 mil millones de d\u00f3lares de deuda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36761842089147245, "is_candidate": true}, {"start": 210.155, "end": 219.862, "text": "Es decir, el kirchnerismo hab\u00eda dejado cerca de 220 mil millones de d\u00f3lares de deuda, o sea, el macrismo agreg\u00f3 73 mil millones de d\u00f3lares m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3222380148936066, "is_candidate": true}, {"start": 219.862, "end": 227.507, "text": "Ahora, la realidad es, \u00bfpero por qu\u00e9 el macrismo gener\u00f3 ese nivel de endeudamiento?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3296889610445519, "is_candidate": true}, {"start": 227.507, "end": 229.188, "text": "En el fondo, \u00bfcu\u00e1l es la contracara?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48072733420981417, "is_candidate": true}, {"start": 229.188, "end": 230.149, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 hay deuda?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48752755569640427, "is_candidate": true}, {"start": 231.4, "end": 233.721, "text": " Hay deuda porque hay d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40745910178787403, "is_candidate": true}, {"start": 233.721, "end": 243.085, "text": "O sea, hay una parte, digamos, los gobiernos lo financian subiendo impuestos, que es en el fondo estar expropiando, digamos, a generaciones presentes y futuras.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2725378250425854, "is_candidate": true}, {"start": 243.085, "end": 255.19, "text": "Lo financia con deuda, que es estar cobr\u00e1ndoles impuestos a las generaciones futuras, es decir, una cosa verdaderamente aberrante e inmoral donde se castiga, digamos, a generaciones que quiz\u00e1s ni siquiera nacieron, pero ya tienen que pagar un mont\u00f3n de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2581275223995777, "is_candidate": true}, {"start": 255.57, "end": 270.893, "text": " S\u00ed, como si todo eso fuera poco, digamos, tambi\u00e9n se financia con emisi\u00f3n monetaria generando inflaci\u00f3n, impuesto inflacionario que golpea 30 veces m\u00e1s fuerte a los que menos tienen, distorsiona el funcionamiento del sistema de precios, cada vez que la inflaci\u00f3n supera el 20% se pierde 1.58% de crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.353670859711964, "is_candidate": true}, {"start": 270.893, "end": 281.254, "text": "Es decir, un conjunto de aberraciones que no se han privado ninguno de los gobiernos de los \u00faltimos 100 a\u00f1os, por decirlo de alguna manera, con algunas honrosas excepciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30923822107647214, "is_candidate": true}, {"start": 281.254, "end": 281.554, "text": "\u00bfY ley?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8874396734543756, "is_candidate": false}, {"start": 281.554, "end": 283.035, "text": "\u00bfQu\u00e9 har\u00eda usted con el Fondo Monetario?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8409574315886015, "is_candidate": false}, {"start": 283.035, "end": 284.595, "text": "\u00bfCerrar\u00eda un acuerdo antes del fin de a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8637186649225846, "is_candidate": false}, {"start": 285.636, "end": 296.212, "text": " La verdad es que los n\u00fameros de Argentina no est\u00e1n en condiciones de rechazar hacer un acuerdo con el FMI porque el tama\u00f1o del estallido va a ser much\u00edsimo m\u00e1s grande.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2874810205803229, "is_candidate": true}, {"start": 296.212, "end": 299.257, "text": "El problema es que si usted quiere hacer un ajuste,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3072528877204672, "is_candidate": true}, {"start": 300.623, "end": 309.548, "text": " la clave para que el ajuste no sea recesivo, es decir, el ahorro que genera el ajuste, eso no sea recesivo, usted tiene que tener una contrapartida de inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.314643442747236, "is_candidate": true}, {"start": 309.548, "end": 320.173, "text": "Para que tenga una contrapartida de inversi\u00f3n tendr\u00eda que, por lo menos las empresas, poder ganar plata, digamos, porque con esta presi\u00f3n impositiva es imposible, y tener una, digamos, una cuesti\u00f3n de seguridad jur\u00eddica de que no lo vengan a expropiar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2429189440955748, "is_candidate": true}, {"start": 320.173, "end": 326.456, "text": "Como esas dos cuestiones no se cumplen en Argentina, porque por otra parte, adem\u00e1s, tampoco, digamos, se cree en esta l\u00f3gica, bueno,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29058832947929536, "is_candidate": true}, {"start": 326.836, "end": 328.177, "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que va a pasar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4983823418246217, "is_candidate": true}, {"start": 328.177, "end": 330.718, "text": "Si ajustamos, como no va a ser cre\u00edble, volamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4197153115181257, "is_candidate": true}, {"start": 330.718, "end": 332.78, "text": "Y si no ajustamos, vamos a volar tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43866759279328327, "is_candidate": true}, {"start": 332.78, "end": 336.942, "text": "Entonces, digamos, habr\u00eda que hacer el mal menor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39400910613981555, "is_candidate": true}, {"start": 336.942, "end": 337.883, "text": "Entonces, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7787775717517418, "is_candidate": false}, {"start": 337.883, "end": 339.664, "text": "S\u00ed, habr\u00eda que hacer el acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4222118919280551, "is_candidate": true}, {"start": 339.664, "end": 340.745, "text": "Eso implica un ajuste.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7183797778503245, "is_candidate": false}, {"start": 340.745, "end": 347.349, "text": "Y como este gobierno ya carece de credibilidad, carece de reputaci\u00f3n, va a ser contractivo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2572649788553123, "is_candidate": true}, {"start": 347.349, "end": 353.993, "text": "Ahora, si no lo hacemos, el tama\u00f1o de la crisis va a ser much\u00edsimo peor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3930521553728966, "is_candidate": true}, {"start": 353.993, "end": 354.153, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0431106221924966, "is_candidate": false}, {"start": 354.153, "end": 354.333, "text": "Vallejos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0777878927661355, "is_candidate": false}, {"start": 355.383, "end": 364.031, "text": " Uy, Javier dej\u00f3 tantos t\u00f3picos abiertos que voy a necesitar el resto del programa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8127869330925866, "is_candidate": false}, {"start": 364.031, "end": 371.417, "text": "En realidad lo que dije es que el gobierno macrista no hizo el ajuste que correspond\u00eda y por eso acumul\u00f3 deuda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32800746477456166, "is_candidate": true}, {"start": 371.417, "end": 377.382, "text": "Habl\u00f3 de la libertad primero, que es un tema recurrente en su posici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.877772215713382, "is_candidate": false}, {"start": 377.382, "end": 378.383, "text": "Quisiera hacer un comentario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9059822304832134, "is_candidate": false}, {"start": 379.003, "end": 398.596, "text": " En principio, creo que uno de los principales referentes ideol\u00f3gicos, no solamente de Javier, sino de las personas que abrevan en el espacio pol\u00edtico ideol\u00f3gico estas nuevas derechas que se llaman libertarios, es Fredrik Hayek.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.868482088209351, "is_candidate": false}, {"start": 398.596, "end": 403.559, "text": "Fue precisamente uno de los hombres que abiertamente en su momento apoy\u00f3 la dictadura de Pinochet.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8669170354869963, "is_candidate": false}, {"start": 405.358, "end": 416.744, "text": " hay all\u00ed una clara contradicci\u00f3n, por lo menos respecto de qu\u00e9 hablamos cuando hablamos de libertad o qu\u00e9 libertad ten\u00edan los chilenos bajo la opresi\u00f3n y el terrorismo de la dictadura de Pinochet.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7877565039364447, "is_candidate": false}, {"start": 420.665, "end": 429.969, "text": " Habla de la opresi\u00f3n, de la presi\u00f3n tributaria, donde el Estado aparece siempre como oprimiendo y restringiendo las libertades individuales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8477444433376935, "is_candidate": false}, {"start": 429.969, "end": 438.334, "text": "La verdad es que el Estado es el instrumento que tienen las sociedades para organizar y regular la vida en comunidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8157584851934546, "is_candidate": false}, {"start": 438.334, "end": 440.015, "text": "Si no, esto ser\u00eda la ley de la selva.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.861034993562299, "is_candidate": false}, {"start": 440.015, "end": 445.678, "text": "Yo creo que apuestan a un modelo de esas caracter\u00edsticas, donde lo que se defiende no es la libertad,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8209805638054437, "is_candidate": false}, {"start": 446.718, "end": 457.747, "text": " La libertad entendida como un derecho que nos iguala a todos, como lo entend\u00edan de hecho los liberales cl\u00e1sicos, como lo entend\u00eda, si se quiere, Adam Smith, considerado en la literatura econ\u00f3mica el padre del liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.802447339236219, "is_candidate": false}, {"start": 457.747, "end": 463.652, "text": "Adam Smith era un defensor de la igualdad de oportunidades y se opon\u00eda, por ejemplo, a la herencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8477986596443492, "is_candidate": false}, {"start": 463.652, "end": 467.395, "text": "Habr\u00eda que preguntarle a Millet y a Macri, a los neoliberales,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8494195118708245, "is_candidate": false}, {"start": 468.095, "end": 471.237, "text": " En la actualidad, \u00bfqu\u00e9 opinan sobre un impuesto a la herencia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.846621376700603, "is_candidate": false}, {"start": 471.237, "end": 472.778, "text": "Por ejemplo, \u00bflo consideran?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.829590285262819, "is_candidate": false}, {"start": 472.778, "end": 474.359, "text": "Estoy segura, no hace falta preguntarlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9663731754347203, "is_candidate": false}, {"start": 474.359, "end": 476.781, "text": "Ahora, \u00bfel modelo de ustedes puede hacer volar todo por los aires?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8156241008592724, "is_candidate": false}, {"start": 476.781, "end": 478.022, "text": "Poco menos que una herej\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8992358152525048, "is_candidate": false}, {"start": 478.022, "end": 482.725, "text": "La libertad que defienden es la libertad de no pagar impuestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8200741251588765, "is_candidate": false}, {"start": 482.725, "end": 486.247, "text": "Bueno, el Estado no existe sin los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9292043732469514, "is_candidate": false}, {"start": 486.247, "end": 488.248, "text": "Son condiciones que van de la mano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8839582577290589, "is_candidate": false}, {"start": 488.248, "end": 493.612, "text": "Los impuestos son los que sostienen la inversi\u00f3n social, la inversi\u00f3n en infraestructura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9237562617615704, "is_candidate": false}, {"start": 494.292, "end": 518.017, "text": " la ruta que todos transitamos para llegar a este estudio, la infraestructura que aprovechan las empresas que invierten y que producen, la formaci\u00f3n en la escuela, en la universidad, que reciben los trabajadores y las trabajadoras que luego con su trabajo generan la riqueza junto con el capital que ponen los empresarios que invierten en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8487231054550539, "is_candidate": false}, {"start": 518.017, "end": 523.978, "text": "Entonces me parece que no se puede mezclar todo en una ensalada, porque por ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8585167111916407, "is_candidate": false}, {"start": 524.839, "end": 544.934, "text": " esa libertad que se proclama no pagar impuestos, bueno, la verdad no es una libertad, es un libertinaje, es el libertinaje de los ricos de no cumplir sus compromisos con la comunidad, de esconder sus fortunas malavidas, por ejemplo, en guaridas fiscales, en el marco del desarrollo de las finanzas extraterritoriales que tanto tienen que ver", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8239036267720841, "is_candidate": false}, {"start": 545.314, "end": 552.582, "text": " con la debacle y la decadencia que viene sufriendo no la Argentina, sino la humanidad desde la d\u00e9cada del 70 por lo menos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7477815314849122, "is_candidate": false}, {"start": 552.582, "end": 565.036, "text": "Y todo esto est\u00e1 como mezclado en ese discurso que puede parecer muy efectivo en el marco del show medi\u00e1tico, pero la verdad es que cuando alguien no paga impuestos no est\u00e1 ejerciendo la libertad, le est\u00e1 robando al resto de los conciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8484938329161655, "is_candidate": false}, {"start": 565.036, "end": 565.257, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7613526909131075, "is_candidate": false}, {"start": 565.757, "end": 588.907, "text": " porque el trabajador cuando va a comprar el pan, la carne, la leche, paga el IVA, no puede acudir a estudios contables, financieros, jur\u00eddicos, internacionales que lo ayudan a esconder junto con la banca internacional lo que no paga de impuestos, lo que va de lo que le roba al Estado y al resto", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.794276411359438, "is_candidate": false}, {"start": 589.447, "end": 590.207, "text": " de sus conciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0015838143060543, "is_candidate": false}, {"start": 590.207, "end": 614.897, "text": "Entonces yo creo que en todo caso debemos ir, por ejemplo, a un sistema tributario donde los trabajadores paguen menos y aquellos que hacen ejercicio de esa falsa libertad, que en realidad es el libertinaje de los ricos, paguen lo que tienen que pagar para que todos estemos... Porque, disculpenme, creo que en mi ley lo que dijo el que hay distintas alternativas que pueden hacer volar todo por los aires y me di la impresi\u00f3n que el...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8089675222334949, "is_candidate": false}, {"start": 615.715, "end": 621.177, "text": " proyecto econ\u00f3mico del oficialismo encaja en lo que \u00e9l dice, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9214494415469433, "is_candidate": false}, {"start": 621.177, "end": 639.043, "text": "Bueno, a ver, la Argentina ha, entre comillas, volado por los aires varias veces, creo que una de las que recordamos con m\u00e1s fuerza a todos los argentinos y a las argentinas fue el estallido del 2001, creo que en esto no vamos a tener ninguna duda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8657680186339587, "is_candidate": false}, {"start": 639.043, "end": 645.005, "text": "No gobern\u00e1bamos nosotros en aquel momento, fue el segundo periodo neoliberal en la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8624166077031895, "is_candidate": false}, {"start": 645.605, "end": 649.61, "text": " que ocupa la d\u00e9cada que va de 1989 a 1999 y que termina con la eclosi\u00f3n justamente del 2001, la continuidad de la alianza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7559111829016858, "is_candidate": false}, {"start": 649.61, "end": 651.452, "text": "Cada vez que la Argentina ha terminado en crisis,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8665188695223457, "is_candidate": false}, {"start": 661.023, "end": 668.426, "text": " terminales o cuasi terminales, cada vez que la Argentina ha terminado en default, por ejemplo, ha sido cuando ha gobernado el neoliberalismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8952407655578144, "is_candidate": false}, {"start": 668.426, "end": 680.171, "text": "La realidad es que nosotros hemos sido siempre los bomberos que hemos llegado para apagar el incendio de las explosiones por los aires que promueve el neoliberalismo cuando le toca gobernar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8300311537580347, "is_candidate": false}, {"start": 680.171, "end": 682.952, "text": "Mi ley, bueno, la culpa de los liberales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9551576118218191, "is_candidate": false}, {"start": 682.952, "end": 686.894, "text": "A ver, vamos a ordenar un poco la terminolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3807822898035157, "is_candidate": true}, {"start": 686.894, "end": 688.715, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0038848005498695, "is_candidate": false}, {"start": 688.715, "end": 689.195, "text": "El tema", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.719857312033915, "is_candidate": false}, {"start": 690.619, "end": 693.9, "text": " El liberalismo viene de libertad, primer punto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3719325586505551, "is_candidate": true}, {"start": 693.9, "end": 695.801, "text": "No hay nueva libertad o vieja libertad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32983045549478995, "is_candidate": true}, {"start": 695.801, "end": 697.422, "text": "Hay libertad o no hay libertad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43882347996931514, "is_candidate": true}, {"start": 697.422, "end": 700.363, "text": "Por lo tanto, el concepto neoliberal no tiene sentido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40608111606002206, "is_candidate": true}, {"start": 700.363, "end": 706.585, "text": "El concepto neoliberal fue inventado por una persona que se llamaba Alexander Rustov, que era un marxista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25985493046621344, "is_candidate": true}, {"start": 706.585, "end": 713.187, "text": "Por lo tanto, no corresponde a alguien que claramente, si hubiera entendido econom\u00eda, no hubiera dicho eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28190304984389913, "is_candidate": true}, {"start": 714.676, "end": 728.94, "text": " Respecto al punto que se\u00f1ala Fallejo, respecto al punto de la libertad en Adam Smith y habla de igualdad de oportunidades, lo que habla Adam Smith como liberal y como gran logro del liberalismo es la igualdad ante la ley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28630129329238474, "is_candidate": true}, {"start": 728.94, "end": 737.102, "text": "Es decir, la igualdad de oportunidades en realidad lo que significa, y digamos el tema de la herencia tambi\u00e9n, significa expropiarle", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2353465755229902, "is_candidate": true}, {"start": 737.782, "end": 747.507, "text": " a una persona, es decir, robarle el fruto de su trabajo para d\u00e1rselo a otra persona de manera discrecional, para generar esa supuesta igualdad de oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23755171805279374, "is_candidate": true}, {"start": 747.507, "end": 754.651, "text": "Es decir, es una redistribuci\u00f3n del ingreso y ese es un mecanismo que se hace por la fuerza y es un robo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29554151314634025, "is_candidate": true}, {"start": 754.651, "end": 758.353, "text": "Y eso implica tratar desigualmente frente a la ley y a la gente, lo cual es una aberraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4830853189178548, "is_candidate": true}, {"start": 758.873, "end": 762.337, "text": " Despu\u00e9s el hecho de que el Estado, digamos, organice.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.329521163571581, "is_candidate": true}, {"start": 762.337, "end": 772.387, "text": "Mir\u00e1, la verdad que cuando el Estado trata de, digamos, organizar tu vida, lo \u00fanico que va a hacer es destru\u00edrtela, porque nadie sabe mejor que vos lo que quer\u00e9s para tu vida, que vos mismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2683505225508519, "is_candidate": true}, {"start": 772.387, "end": 778.833, "text": "Entonces, en realidad, cuanto m\u00e1s intervenci\u00f3n del Estado ten\u00e9s, m\u00e1s da\u00f1os vas a causarle a la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31548758411254374, "is_candidate": true}, {"start": 778.833, "end": 782.657, "text": "No solo eso, despu\u00e9s est\u00e1 el tema tambi\u00e9n que mencion\u00f3, el de la inversi\u00f3n en infraestructura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4281405819816967, "is_candidate": true}, {"start": 783.097, "end": 788.46, "text": " Esa es otra gran farsa que se levanta desde el keynesianismo basada en una falacia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32539925139560033, "is_candidate": true}, {"start": 788.46, "end": 788.86, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7797438278543892, "is_candidate": false}, {"start": 788.86, "end": 802.928, "text": "Porque vos para invertir en lo que quiera que invierta el sector p\u00fablico, b\u00e1sicamente para eso vos o ten\u00e9s que cobrar impuestos presentes, con lo cual castig\u00e1s a las generaciones presentes y destru\u00eds consumo e inversi\u00f3n en otra parte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26853664539263944, "is_candidate": true}, {"start": 803.708, "end": 809.11, "text": " O lo haces, por ejemplo, de vuelta, con endeudamiento, o sea, castigando a las generaciones futuras.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2962488718668357, "is_candidate": true}, {"start": 809.11, "end": 812.712, "text": "O lo haces con un impuesto inflacionario, con un impuesto altamente regresivo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41207141612619114, "is_candidate": true}, {"start": 812.712, "end": 820.355, "text": "Por lo tanto, lo que hay que tener en cuenta es que todo lo que gasta el Estado se lo tiene que sacar por la fuerza a otro individuo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27968707050053543, "is_candidate": true}, {"start": 820.355, "end": 821.996, "text": "Y eso es un acto violento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5146112013779327, "is_candidate": false}, {"start": 821.996, "end": 824.657, "text": "Y eso genera mala asignaci\u00f3n de recursos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41117866789551294, "is_candidate": true}, {"start": 824.657, "end": 828.758, "text": "Es decir, nunca va a funcionar mejor la econom\u00eda con m\u00e1s Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.316322520410785, "is_candidate": true}, {"start": 828.758, "end": 829.359, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8193962912103321, "is_candidate": false}, {"start": 829.359, "end": 831.68, "text": "Porque rompe, adem\u00e1s, la se\u00f1al de precio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4195049239028018, "is_candidate": true}, {"start": 832.88, "end": 835.102, "text": " fuera tan bueno, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4345873398438409, "is_candidate": true}, {"start": 835.102, "end": 844.108, "text": "Ll\u00e9valo al 100%, ya existi\u00f3 eso, se llam\u00f3 comunismo, fue fuera de caso en lo econ\u00f3mico, en lo social, en lo cultural, y adem\u00e1s ese sistema asesino mat\u00f3 a 150 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3348876799140805, "is_candidate": true}, {"start": 844.108, "end": 846.869, "text": "\u00bfY qu\u00e9 har\u00eda usted con el gasto social, con los planes?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8391029666542502, "is_candidate": false}, {"start": 846.869, "end": 848.11, "text": "Porque el gobierno ahora va a aumentar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9443980208396531, "is_candidate": false}, {"start": 848.11, "end": 851.633, "text": "Hoy lo aument\u00f3, le aument\u00f3 el presupuesto para planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0672477653138548, "is_candidate": false}, {"start": 851.633, "end": 854.915, "text": "Porque hay un bols\u00f3n de pobreza e indigencia en la Argentina al que hay que ayudar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8031591350421252, "is_candidate": false}, {"start": 855.615, "end": 858.898, "text": " A ver, esto vale siempre la pena aclararlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2702773078600974, "is_candidate": true}, {"start": 858.898, "end": 870.549, "text": "Desde mi punto de vista, los beneficiarios de los planes sociales en realidad son las v\u00edctimas de la casta pol\u00edtica, es decir, son las v\u00edctimas de la pol\u00edtica asistencialista, es v\u00edctima de las pol\u00edticas que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25160642275559975, "is_candidate": true}, {"start": 871.61, "end": 877.392, "text": " han destrozado el proceso de acumulaci\u00f3n dentro de la econom\u00eda y que nos ha empobrecido a todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28308162755483113, "is_candidate": true}, {"start": 877.392, "end": 891.096, "text": "En ese contexto, digamos, quien tiene que pagar el ajuste no son ni los jubilados, no son los empleados p\u00fablicos, no son los beneficiarios de los planes sociales, tiene que pagarlo la casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30124358298487985, "is_candidate": true}, {"start": 891.096, "end": 894.137, "text": "Y eso es, hay que ir y recortar partidas", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3978928474889206, "is_candidate": true}, {"start": 894.797, "end": 897.798, "text": " donde b\u00e1sicamente la casta pol\u00edtica roba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3224874891958197, "is_candidate": true}, {"start": 897.798, "end": 906.821, "text": "Es decir, el mejor ejemplo, digamos, uno podr\u00eda eliminar la obra p\u00fablica y pasar un sistema de iniciativa privada a la chilena, pero \u00bfsabes cu\u00e1l es el problema con ese sistema?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2904713744464438, "is_candidate": true}, {"start": 906.821, "end": 913.783, "text": "Que deja de pasar el dinero por las porosas manos de los pol\u00edticos, como dec\u00eda el estimado Bastiat.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2730584414209498, "is_candidate": true}, {"start": 913.783, "end": 915.624, "text": "Entonces, digamos, vos ten\u00e9s que atacar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49058767858208996, "is_candidate": true}, {"start": 915.864, "end": 925.31, "text": " De hecho, digamos, el estudio del BIDO sobre ineficiencia t\u00e9cnica del gasto p\u00fablico muestra que la peor regi\u00f3n del mundo es Am\u00e9rica Latina, con 4,4 por ciento del PBI.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2829296604550122, "is_candidate": true}, {"start": 925.31, "end": 929.753, "text": "Argentina tiene 7,2 y de esos 7,25 puntos son robo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3359387702101262, "is_candidate": true}, {"start": 929.753, "end": 931.914, "text": "O sea, lo llama filtraciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39183331683369504, "is_candidate": true}, {"start": 931.914, "end": 934.356, "text": "Entonces, digamos, hay mucho para cortar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.536159015993422, "is_candidate": false}, {"start": 934.356, "end": 943.661, "text": "Lo que pasa es que la casta pol\u00edtica, cuanto m\u00e1s ladr\u00f3n el pol\u00edtico, se refugia en los m\u00e1s vulnerables para seguir manteniendo su privilegio de casta y seguir robando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26172203047767806, "is_candidate": true}, {"start": 943.661, "end": 944.402, "text": "Esa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48251054544818395, "is_candidate": true}, {"start": 944.722, "end": 954.884, "text": " En realidad lo que hay que hacer es ir contra los pol\u00edticos ladrones que son los que nos est\u00e1n reventando este sue\u00f1o de vivir mejor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34595370265287806, "is_candidate": true}, {"start": 954.884, "end": 957.625, "text": "\u00bfFernanda?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0946131470309086, "is_candidate": false}, {"start": 957.625, "end": 971.348, "text": "No, qu\u00e9 s\u00e9 yo, no s\u00e9 qu\u00e9 es esto de las castas, pero yo por lo menos, si hay una casta a la que pertenezco es a la de los hombres y las mujeres que trabajan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8182068390790735, "is_candidate": false}, {"start": 971.348, "end": 971.828, "text": "Algunos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7898406109710335, "is_candidate": false}, {"start": 972.428, "end": 984.507, "text": " Nos dedicamos circunstancial o m\u00e1s permanentemente o menos a la pol\u00edtica, como hay otros que se dedican a la pol\u00edtica y provienen de otros lugares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7759545303935584, "is_candidate": false}, {"start": 984.507, "end": 987.631, "text": "Esto de crear nuevas categor\u00edas sociales es como", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8825216159417364, "is_candidate": false}, {"start": 988.392, "end": 990.513, "text": " es como raro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8987129423709139, "is_candidate": false}, {"start": 990.513, "end": 1008.518, "text": "Por supuesto que los argentinos tenemos experiencia en situaciones donde ha habido corrupci\u00f3n en la pol\u00edtica, de la misma manera que hay corrupci\u00f3n en el sector privado y entre la dirigencia empresarial, de hecho,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8808745173170089, "is_candidate": false}, {"start": 1008.958, "end": 1023.546, "text": " la mayor parte de los casos de corrupci\u00f3n que se han conocido se conocen en la pol\u00edtica, reconocen un corrompido en todo caso del escritorio y un corruptor del otro lado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8009935274983123, "is_candidate": false}, {"start": 1023.546, "end": 1031.811, "text": "Los dos son part\u00edcipes del acto de corrupci\u00f3n, con lo cual en todo caso tenemos un problema de corrupci\u00f3n en la sociedad y por supuesto", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8323417620727321, "is_candidate": false}, {"start": 1032.731, "end": 1042.698, "text": " las dirigencias empresarias, pol\u00edticas y de todo tipo son parte de la sociedad y es algo que deberemos abordar maduramente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8295125137042396, "is_candidate": false}, {"start": 1042.698, "end": 1051.383, "text": "Despu\u00e9s ha habido situaciones donde tal vez no podemos hablar de corrupci\u00f3n, pero tendr\u00edamos que discutir", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.84765277846078, "is_candidate": false}, {"start": 1052.144, "end": 1058.153, "text": " la \u00e9tica o la moralidad de determinadas pol\u00edticas que son estructuralmente da\u00f1inas para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8424460210446549, "is_candidate": false}, {"start": 1058.153, "end": 1066.264, "text": "Hoy la Argentina tiene, por ejemplo, unos alrededor de 500 mil millones de d\u00f3lares de stock de activos externos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8034926088201412, "is_candidate": false}, {"start": 1066.965, "end": 1084.648, "text": " fugados en el exterior que claramente sobran para pagar la totalidad de la deuda externa de nuestro pa\u00eds y para sacar de la pobreza al conjunto de los argentinos y las argentinas que lo padecen, lo mismo ocurre a nivel de nuestra regi\u00f3n y si quer\u00e9s a nivel del sur global.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8530337440161568, "is_candidate": false}, {"start": 1084.648, "end": 1093.53, "text": "Parte de esos activos son parte de la corrupci\u00f3n, no de la corrupci\u00f3n de la pol\u00edtica, de la corrupci\u00f3n de los privados que por ejemplo no pagan impuestos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8046038158125042, "is_candidate": false}, {"start": 1094.71, "end": 1100.855, "text": " y mandan a esas guaridas fiscales ese dinero, esos recursos robados a los pa\u00edses, a los estados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.86589713025753, "is_candidate": false}, {"start": 1100.855, "end": 1102.896, "text": "Le quer\u00eda preguntar algo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9959484408124915, "is_candidate": false}, {"start": 1102.896, "end": 1112.383, "text": "S\u00ed, pero por favor, quiero hacer un punto sobre la corrupci\u00f3n, porque obviamente no estoy de acuerdo con Vallejos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3331145855456915, "is_candidate": true}, {"start": 1112.383, "end": 1117.367, "text": "La corrupci\u00f3n es inherente a la existencia del Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36782582189417146, "is_candidate": true}, {"start": 1117.367, "end": 1119.089, "text": "Es decir, un privado no tiene", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4700500653134355, "is_candidate": true}, {"start": 1121.341, "end": 1127.665, "text": " No puede comprar los favores que un pol\u00edtico corrupto no tiene para vender.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33738946656742574, "is_candidate": true}, {"start": 1127.665, "end": 1135.689, "text": "Y solamente esos favores pueden existir porque el Estado se financia con una fuente de ingresos coactivos llamada impuestos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3268360163723878, "is_candidate": true}, {"start": 1135.689, "end": 1141.292, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no es inherente al sector privado en la corrupci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2604366585802762, "is_candidate": true}, {"start": 1141.292, "end": 1149.557, "text": "Porque suponete que tengo un comprador que es corrupto y compra mis insumos m\u00e1s caros de lo que corresponde porque se est\u00e1 llevando una cometa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2309744501485692, "is_candidate": true}, {"start": 1150.497, "end": 1151.818, "text": " En ese caso, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5166987266920717, "is_candidate": false}, {"start": 1151.818, "end": 1163.747, "text": "Va a poder aparecer otra empresa que puede vender mi mismo producto a un precio m\u00e1s bajo o al mismo precio de mejor calidad o alguna combinaci\u00f3n de eso y me manda a la quiebra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26770334008668406, "is_candidate": true}, {"start": 1163.747, "end": 1172.173, "text": "Por lo tanto, si un empresario tiene un problema de corrupci\u00f3n dentro de la empresa, el mercado lo va a hacer quebrar y est\u00e1 bien que sea as\u00ed porque es un ineficiente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31145037784857077, "is_candidate": true}, {"start": 1172.633, "end": 1174.676, "text": " Ahora, la cosa es muy distinta en el Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.472674010541287, "is_candidate": true}, {"start": 1174.676, "end": 1175.337, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6560275967062847, "is_candidate": false}, {"start": 1175.337, "end": 1182.227, "text": "Porque el Estado, digamos, como independientemente haga las cosas bien o las haga mal, digamos, sigue cobrando y se financia con una fuente coactiva de ingresos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3204935945554407, "is_candidate": true}, {"start": 1182.227, "end": 1186.312, "text": "Porque, de hecho, es m\u00e1s, cuando hacen las cosas mal te pasan la factura, no es que se ajustan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25215740092710237, "is_candidate": true}, {"start": 1186.312, "end": 1187.374, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6149857941832528, "is_candidate": false}, {"start": 1188.615, "end": 1194.861, "text": " La corrupci\u00f3n existe primero en el sector p\u00fablico b\u00e1sicamente porque no tiene este mecanismo que ellos van a la quiebra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3255802350245678, "is_candidate": true}, {"start": 1194.861, "end": 1202.048, "text": "La quiebra de \u00faltima si no pagar\u00e1 la cuenta el sector privado con m\u00e1s impuestos o con alg\u00fan robo de alg\u00fan tipo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30151325094474135, "is_candidate": true}, {"start": 1202.048, "end": 1208.493, "text": "Lo primero que tiene que quedar claro es que el sector privado no puede comprar los favores que los pol\u00edticos corruptos no tienen para vender.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3813455218870605, "is_candidate": true}, {"start": 1208.493, "end": 1211.136, "text": "En el sector privado ese problema se resuelve v\u00eda mercado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38085844964244187, "is_candidate": true}, {"start": 1212.557, "end": 1217.199, "text": " y el que tiene corrupci\u00f3n termina siendo ineficiente y quiebra, cosa que no pasa en el sector p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2947133691422751, "is_candidate": true}, {"start": 1217.199, "end": 1221.961, "text": "Despu\u00e9s la cuesti\u00f3n \u00e9tica y moral de todo lo que tiene que ver con los activos externos fugados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38211625605023203, "is_candidate": true}, {"start": 1221.961, "end": 1234.787, "text": "Lo primero que hay que entender es que en realidad existen los para\u00edsos fiscales, porque existen los infiernos tributarios, y la realidad es que se den estas situaciones de formaci\u00f3n de activos externos, b\u00e1sicamente porque", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25451668459641086, "is_candidate": true}, {"start": 1236.077, "end": 1247.123, "text": " La gente trata de huir de esa basura repugnante que es la moneda que emite el pol\u00edtico argentino y que es responsabilidad del Banco Central de la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3071442510694983, "is_candidate": true}, {"start": 1247.123, "end": 1251.525, "text": "Entonces, por ejemplo, te lo explico con lo que es el CEPO.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4372192259341732, "is_candidate": true}, {"start": 1251.525, "end": 1253.727, "text": "El CEPO es una medida absolutamente inmoral.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.511656160744637, "is_candidate": false}, {"start": 1254.427, "end": 1255.428, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 es inmoral?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40689532546878704, "is_candidate": true}, {"start": 1255.428, "end": 1264.394, "text": "Porque si vos te ganaste tu dinero, honestamente, vos lo podr\u00edas gastar en lo que se te haga la gana, ya sea bienes presentes o bienes futuros, que se llama tambi\u00e9n ahorro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2779042311153569, "is_candidate": true}, {"start": 1264.394, "end": 1265.515, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que est\u00e1s diciendo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4067769092293312, "is_candidate": true}, {"start": 1265.515, "end": 1270.579, "text": "Como a lo largo de la historia, digamos, o sea, te destroz\u00f3 el Banco Central, s\u00ed, entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28295576908366993, "is_candidate": true}, {"start": 1271.379, "end": 1276.421, "text": " vos no es reserva de valor el peso, entonces tratas de reservar el valor en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26635803286790105, "is_candidate": true}, {"start": 1276.421, "end": 1277.481, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 haces?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39243975180497737, "is_candidate": true}, {"start": 1277.481, "end": 1278.822, "text": "Tratas de resguardarte en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4334348423809331, "is_candidate": true}, {"start": 1278.822, "end": 1286.085, "text": "Para que no te permitan hacer eso y castigando tu consumo futuro, entonces te ponen un cepo para que vos no puedas comprar d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3045768535994009, "is_candidate": true}, {"start": 1286.665, "end": 1287.805, "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3487826245649146, "is_candidate": true}, {"start": 1287.805, "end": 1299.47, "text": "De esa manera, te aumenta la base imponible, porque te obliga a demandar m\u00e1s pesos que los que vos querr\u00edas tener, y entonces, frente a una inflaci\u00f3n m\u00e1s alta, te cobra m\u00e1s impuesto inflacionario, que adem\u00e1s es un robo, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24421517716236507, "is_candidate": true}, {"start": 1299.47, "end": 1301.131, "text": "Porque es un impuesto no legislado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44551525586821195, "is_candidate": true}, {"start": 1301.131, "end": 1315.116, "text": "Por lo tanto, digamos, si existe formaci\u00f3n de activos externos, son b\u00e1sicamente la consecuencia de tener pol\u00edticos ladrones, una casta que destroza todo lo que anda, digamos, porque son de una voracidad tremenda,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27548086166204, "is_candidate": true}, {"start": 1315.676, "end": 1320.483, "text": " y que en realidad es la respuesta de alguien que no quiere ser expropiado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46732728773613963, "is_candidate": true}, {"start": 1320.483, "end": 1327.752, "text": "Es decir, o si vos supieras que anda dando vuelta un ladr\u00f3n, vas a dejar ac\u00e1 un ataller lleno de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2886104574617352, "is_candidate": true}, {"start": 1327.752, "end": 1329.575, "text": "No, lo vas a sacar porque te lo van a robar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5314098712672448, "is_candidate": false}, {"start": 1329.575, "end": 1333.259, "text": "O sea, que usted dice, a ver si entend\u00ed bien para darle paso a Vallejo, que", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8186862857563664, "is_candidate": false}, {"start": 1334.266, "end": 1336.627, "text": " Hay corrupci\u00f3n en el sector privado por culpa del Estado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7502192391094127, "is_candidate": false}, {"start": 1336.627, "end": 1342.55, "text": "Y hay gente en el sector privado que saca plata del pa\u00eds a para\u00edsos fiscales por culpa del Estado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8012840013066069, "is_candidate": false}, {"start": 1342.55, "end": 1344.071, "text": "Siempre el Estado es el problema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4777150527456885, "is_candidate": true}, {"start": 1344.071, "end": 1346.392, "text": "El Estado no es la soluci\u00f3n, es el problema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3684332487141846, "is_candidate": true}, {"start": 1346.392, "end": 1348.733, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9947217035015108, "is_candidate": false}, {"start": 1348.733, "end": 1351.054, "text": "Le digo una cosa a Mil\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8698258632939274, "is_candidate": false}, {"start": 1351.054, "end": 1357.137, "text": "Usted dijo que el comunismo fracas\u00f3, el marxismo fracas\u00f3, no sabe nada de econom\u00eda, algo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8015785870955441, "is_candidate": false}, {"start": 1357.137, "end": 1360.659, "text": "Hayek, de hecho, dec\u00eda sabiamente que si los socialistas sufrieran de econom\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3814711008491102, "is_candidate": true}, {"start": 1361.857, "end": 1363.698, "text": " S\u00ed, no ser\u00edan socialistas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3630931486772079, "is_candidate": true}, {"start": 1363.698, "end": 1368.72, "text": "Y lo dec\u00eda el propio Hayek, que antes de estudiar con Mises era socialista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2917907211808649, "is_candidate": true}, {"start": 1368.72, "end": 1373.082, "text": "Le digo porque est\u00e1 Marcelo Ramal, que seguro le va a querer decir algo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.868792620573466, "is_candidate": false}, {"start": 1373.082, "end": 1374.082, "text": "Manuela Castineira.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0099459546998373, "is_candidate": false}, {"start": 1374.082, "end": 1375.903, "text": "Bien, vinieron todos hoy.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0035060963981843, "is_candidate": false}, {"start": 1375.903, "end": 1378.904, "text": "Y est\u00e1 Celeste Fierro, despu\u00e9s lo vamos a decir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9134782479418222, "is_candidate": false}, {"start": 1378.904, "end": 1382.906, "text": "No s\u00e9 si quiere responderle.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9025710627962912, "is_candidate": false}, {"start": 1382.906, "end": 1384.426, "text": "No, a ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8319975473092136, "is_candidate": false}, {"start": 1384.426, "end": 1387.168, "text": "Los para\u00edsos fiscales son causa de la corrupci\u00f3n de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9714692719585653, "is_candidate": false}, {"start": 1387.168, "end": 1387.688, "text": "No, a ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9834334855809315, "is_candidate": false}, {"start": 1388.501, "end": 1393.585, "text": " Y la corrupci\u00f3n en las empresas es culpa del Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8967271769427099, "is_candidate": false}, {"start": 1393.585, "end": 1396.087, "text": "Primero, hay para\u00edsos fiscales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9005985652523618, "is_candidate": false}, {"start": 1396.087, "end": 1400.13, "text": "No son para\u00edsos fiscales, son guaridas fiscales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7872451453611518, "is_candidate": false}, {"start": 1400.13, "end": 1405.614, "text": "Porque si fueran para\u00edsos no necesitar\u00edan el secretismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8202132132915612, "is_candidate": false}, {"start": 1406.187, "end": 1427.947, "text": " no necesitar\u00edan montar todas enormes estructuras jur\u00eddicas para ocultar qui\u00e9nes son los verdaderos due\u00f1os de ese dinero que se esconde en esas guaridas, en esas cuevas de la corrupci\u00f3n internacional, en definitiva, donde est\u00e1 estudiado, lo ha estudiado desde la OCDE hasta un sinf\u00edn", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8272347615149513, "is_candidate": false}, {"start": 1428.407, "end": 1449.398, "text": " de instituciones a nivel internacional, y todos los estudios dan cuenta de que de esos fondos que son sustra\u00eddos a los estados, a las sociedades en definitiva, porque el estado es el representante legal de todos nosotros los argentinos y las argentinas, no es haber un ente que viene por all\u00e1 y vino y decidi\u00f3", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8550904517450814, "is_candidate": false}, {"start": 1450.118, "end": 1452.279, "text": " ordenar de tal o cual manera la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7523086279379729, "is_candidate": false}, {"start": 1452.279, "end": 1466.942, "text": "No, es un contrato social que los ciudadanos y las ciudadanas suscribimos para funcionar, porque si no, de nuevo, esto ser\u00eda la ley de la selva, ser\u00eda impracticable lo que se sostiene.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8439928661944497, "is_candidate": false}, {"start": 1466.942, "end": 1474.124, "text": "Bueno, de todo eso que ha sido sustra\u00eddo al Estado, es decir, que ha sido sustra\u00eddo al conjunto... \u00bfVos quer\u00e9s decir que las ideas de mi ley no son practicables?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8452295805732675, "is_candidate": false}, {"start": 1474.844, "end": 1478.727, "text": " Esto ocurre en las econom\u00edas desarrolladas, ocurre en todos los pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8134837654176298, "is_candidate": false}, {"start": 1478.727, "end": 1486.151, "text": "\u00bfVos dec\u00eds que las ideas de mi ley, esta del liberalismo, son impracticables en la pr\u00e1ctica, en la realidad?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8167569124795713, "is_candidate": false}, {"start": 1486.151, "end": 1487.772, "text": "\u00bfLa inexistencia del Estado?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8646125734818763, "is_candidate": false}, {"start": 1487.772, "end": 1499.56, "text": "Pero por supuesto, \u00bfvos conoc\u00e9s alguna sociedad que pueda funcionar sin alg\u00fan tipo de organizaci\u00f3n donde cada uno es un \u00e1tomo separado del resto y hace absolutamente lo que se le ocurre?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8272842160208924, "is_candidate": false}, {"start": 1500.432, "end": 1503.214, "text": " De todos esos recursos escondidos, ocultos, debajo de un sinf\u00edn de estructuras,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9031169112572309, "is_candidate": false}, {"start": 1519.934, "end": 1531.323, "text": " un porcentaje muy peque\u00f1o corresponde a la corrupci\u00f3n pol\u00edtica, el 90 o m\u00e1s del 90% corresponde a la corrupci\u00f3n privada que mi ley dice que no existe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8804309319853028, "is_candidate": false}, {"start": 1531.323, "end": 1538.308, "text": "Segundo punto, no es la gente que escapa de los supuestos infiernos tributarios, es mentira.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8519414563355613, "is_candidate": false}, {"start": 1539.388, "end": 1545.131, "text": " Vos, vos, ella, yo, cuando vamos a comprar, como cualquier laburante, pagamos el IVA.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7822661520582799, "is_candidate": false}, {"start": 1545.131, "end": 1549.433, "text": "Cuando percibimos nuestro salario, pagamos el impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9009967050944915, "is_candidate": false}, {"start": 1549.433, "end": 1555.156, "text": "Si cobramos m\u00e1s all\u00e1 de un monto, no escapamos, no escapamos de ning\u00fan infierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8341775182964016, "is_candidate": false}, {"start": 1555.156, "end": 1556.037, "text": "\u00bfQui\u00e9nes escapan?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8880849316432856, "is_candidate": false}, {"start": 1557.593, "end": 1560.555, "text": " de la supuesta asfixiante presi\u00f3n tributaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8848411373337595, "is_candidate": false}, {"start": 1560.555, "end": 1565.038, "text": "Se escapan los privilegiados, los que tienen recursos para escaparse.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8438235547293947, "is_candidate": false}, {"start": 1565.038, "end": 1568.74, "text": "No para escaparse, para robarnos a todos los dem\u00e1s que s\u00ed pagamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8040385367416442, "is_candidate": false}, {"start": 1568.74, "end": 1570.421, "text": "Porque entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.933544427143466, "is_candidate": false}, {"start": 1570.421, "end": 1577.085, "text": "El Estado, cuando se fugan 90.000 millones de d\u00f3lares en cuatro a\u00f1os de un gobierno,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8441875399131387, "is_candidate": false}, {"start": 1577.975, "end": 1593.162, "text": " y resulta que ten\u00e9s 42% de pobreza y adem\u00e1s te dejaron una deuda insostenible, que triplicaron la deuda externa en relaci\u00f3n con el PBI durante esos cuatro a\u00f1os, no s\u00e9 cu\u00e1l es la propuesta de mi ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8233146959381166, "is_candidate": false}, {"start": 1593.162, "end": 1603.287, "text": "La nuestra es que ese 42% en el corto plazo lo ten\u00e9s que asistir y en el mediano y largo plazo ten\u00e9s que generar pol\u00edticas para reincorporarlos a trav\u00e9s del trabajo y la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.819267442998254, "is_candidate": false}, {"start": 1603.924, "end": 1611.558, "text": " Entonces, si no hay Estado y nadie paga impuestos, pareciera ser que la soluci\u00f3n es que ese 42% de pobres se muera, mientras que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.83618066161984, "is_candidate": false}, {"start": 1614.752, "end": 1639.474, "text": " Ese 1%, 2%, 5% de privilegiados hacen uso de una supuesta libertad en ausencia del Estado y se llevan la riqueza que por cierto la pudieron construir en base tambi\u00e9n al esfuerzo de los 45 millones de argentinos o por lo menos de los trabajadores y las trabajadoras que forman parte de su empresa y de todos los que pagamos impuestos para", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8290855697256668, "is_candidate": false}, {"start": 1640.014, "end": 1643.137, "text": " formar a los trabajadores a que vayan a generar valor en sus empresas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8196926940106287, "is_candidate": false}, {"start": 1643.137, "end": 1650.702, "text": "Yo no habl\u00e9 de quitarle la asistencia social a aquellas personas que est\u00e1n en situaci\u00f3n de vulnerabilidad y eso est\u00e1 amparado en la \u00e9tica de la emergencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6316026029771737, "is_candidate": false}, {"start": 1660.489, "end": 1661.71, "text": " digamos de Ayn Rand.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4128156481950639, "is_candidate": true}, {"start": 1661.71, "end": 1671.38, "text": "Eso es una falacia del espantap\u00e1jaro para acusarnos de cosas que yo no dije y que aparte hace unos minutos dije que no era as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24853674469583653, "is_candidate": true}, {"start": 1671.38, "end": 1673.903, "text": "Ahora voy a empezar con las otras cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38241188910967017, "is_candidate": true}, {"start": 1673.903, "end": 1676.445, "text": "El tema de los para\u00edsos fiscales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36051213623756395, "is_candidate": true}, {"start": 1676.445, "end": 1683.753, "text": "Bueno, el tema de los para\u00edsos fiscales o guaridas fiscales, bueno, la realidad es que vos f\u00edjate que si", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.363181623128072, "is_candidate": true}, {"start": 1684.85, "end": 1692.27, "text": " no hubiera impuestos en el mundo sin impuestos nadie podr\u00eda estar acusando de para\u00edso fiscal a otro porque digamos sea nadie tendr\u00eda impuestos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34074885938166677, "is_candidate": true}, {"start": 1693.193, "end": 1699.098, "text": " Y no es casualidad a quien menciona Vallejo respecto a quien hace estas denuncias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3088792784590877, "is_candidate": true}, {"start": 1699.098, "end": 1707.625, "text": "Justamente la OCDE, justamente porque como te mata impuestos, como se le est\u00e1n escapando, digamos, los pagadores de impuestos los quiere ir a perseguir por otras partes del mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3260047818601477, "is_candidate": true}, {"start": 1707.625, "end": 1716.792, "text": "Despu\u00e9s hay otra cosa que me resulta muy interesante porque a ella le molesta, porque en realidad, digamos, en los para\u00edsos fiscales hay secreto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3588034451473697, "is_candidate": true}, {"start": 1716.792, "end": 1718.093, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7144518113951401, "is_candidate": false}, {"start": 1718.093, "end": 1720.875, "text": "Digamos, si yo me gan\u00e9 mi dinero honestamente, digo, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4891703703114304, "is_candidate": true}, {"start": 1723.112, "end": 1728.474, "text": " La clave es, \u00bfpor qu\u00e9 yo tengo que estar cont\u00e1ndole a qui\u00e9n o cu\u00e1l cosa que tengo que no tengo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3815965199961766, "is_candidate": true}, {"start": 1728.474, "end": 1729.694, "text": "\u00bfQu\u00e9 tiene que ver con eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7321846933533339, "is_candidate": false}, {"start": 1729.694, "end": 1736.056, "text": "\u00bfO acaso todos no tenemos alg\u00fan que otro secreto, por decirlo de alguna manera?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3705897998196732, "is_candidate": true}, {"start": 1736.056, "end": 1740.117, "text": "\u00bfO todos tienen blanqueado la plata que tienen?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32084657162498587, "is_candidate": true}, {"start": 1740.277, "end": 1749.201, "text": " Yo tengo todo, no tengo... S\u00ed, no, bueno, pero los pol\u00edticos no, porque no la pueden blanquear, porque no le mapean los ingresos con, digamos, lo que tendr\u00edan que declarar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27212475672548253, "is_candidate": true}, {"start": 1749.201, "end": 1753.683, "text": "Y adem\u00e1s los pol\u00edticos, digamos, o sea, la pueden guardar ac\u00e1 porque, digamos, ellos son juez y parte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32745704117828967, "is_candidate": true}, {"start": 1753.683, "end": 1756.224, "text": "\u00bfO podemos hacer un poquito de hielo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.59751362292258, "is_candidate": false}, {"start": 1756.224, "end": 1759.786, "text": "No, no, pero para, para, para, porque Dios... Estoy, digamos, todav\u00eda contestando...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3758154527565917, "is_candidate": true}, {"start": 1761.106, "end": 1767.389, "text": " Por otra parte, digamos, otra cosa que hay que tener en cuenta es que nadie puede ser exitoso, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3801082477275354, "is_candidate": true}, {"start": 1767.389, "end": 1775.413, "text": "No es que, digamos, no, vos, porque sos exitoso, le debes... No, a ver, solamente uno puede ser exitoso sirviendo al pr\u00f3jimo, conviene mejor calidad o mejor precio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3598568952360416, "is_candidate": true}, {"start": 1775.413, "end": 1776.833, "text": "Si no haces eso, vas a la quiebra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5252442676022231, "is_candidate": false}, {"start": 1776.833, "end": 1783.717, "text": "Por lo tanto, digamos, o sea, es decir, en realidad, el tipo que fue exitoso hay que, digamos, festejarlo y llevarlo en andas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3790165015495517, "is_candidate": true}, {"start": 1783.717, "end": 1784.237, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7786768222445126, "is_candidate": false}, {"start": 1784.237, "end": 1786.278, "text": "Porque es un benefactor social.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39422487874453227, "is_candidate": true}, {"start": 1786.278, "end": 1788.219, "text": "Despu\u00e9s, digo, est\u00e1 el tema de la fuga.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6762489875168811, "is_candidate": false}, {"start": 1788.219, "end": 1788.839, "text": "Yo, digamos, o sea,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.595030705415422, "is_candidate": false}, {"start": 1789.319, "end": 1804.027, "text": " Yo lo que le recomendar\u00eda a Vallejos y a muchos economistas del kircherismo, digo que separen bien el tema de la fuga y que estudien los libros de econom\u00eda internacional monetaria, porque cuando tengo tipo de cambio flexible por definici\u00f3n no hay fuga.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30456984298220513, "is_candidate": true}, {"start": 1805.549, "end": 1805.809, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7191296834810933, "is_candidate": false}, {"start": 1805.809, "end": 1808.271, "text": "Porque todo se limpia en el mercado cambiario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30722198108564147, "is_candidate": true}, {"start": 1808.271, "end": 1812.394, "text": "Ahora, si no le gusta la teor\u00eda econ\u00f3mica y las definiciones contables, es otro problema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34320323093228466, "is_candidate": true}, {"start": 1812.394, "end": 1817.918, "text": "Y despu\u00e9s, el Estado somos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.354723760147737, "is_candidate": true}, {"start": 1817.918, "end": 1819.259, "text": "No, no, el Estado no somos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.524480288852033, "is_candidate": false}, {"start": 1820.392, "end": 1822.954, "text": " Digo, esa mentira, digamos, yo no me la como.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3105944904320238, "is_candidate": true}, {"start": 1822.954, "end": 1826.857, "text": "A ver, \u00bfel Estado est\u00e1 para qu\u00e9, supuestamente?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3254508884377285, "is_candidate": true}, {"start": 1826.857, "end": 1828.859, "text": "Para proteger la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.428963620313248, "is_candidate": true}, {"start": 1828.859, "end": 1834.543, "text": "B\u00e1sicamente podr\u00eda ser ese, si ustedes quieren, en un Estado minarquista, digamos, que es a lo que yo adhiero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32884876877757563, "is_candidate": true}, {"start": 1834.543, "end": 1844.571, "text": "O sea, yo, que filos\u00f3ficamente sea anarcocapitalista, no significa que en la vida real, digamos, o sea, y en la cual debato y discuto, tenga otra visi\u00f3n que es la de ser un minarquista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2632111129752225, "is_candidate": true}, {"start": 1845.852, "end": 1847.833, "text": " \u00bfEn realidad el Estado est\u00e1 para cuidar qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5380143853156114, "is_candidate": false}, {"start": 1847.833, "end": 1849.033, "text": "Para preservar la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4372560611258115, "is_candidate": true}, {"start": 1849.033, "end": 1849.753, "text": "Ah, ok, ok.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5683711445838601, "is_candidate": false}, {"start": 1849.753, "end": 1851.313, "text": "Entonces preserva la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5314898560280283, "is_candidate": false}, {"start": 1851.313, "end": 1853.334, "text": "Y entonces, \u00bfa nosotros qui\u00e9n nos cuida el Estado?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4466485492665223, "is_candidate": true}, {"start": 1853.334, "end": 1857.035, "text": "Se supone que lo hace la Constituci\u00f3n y con el equilibrio de la Rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21813378272876127, "is_candidate": true}, {"start": 1857.035, "end": 1859.255, "text": "Y la otra es el contrato social.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32606291875657556, "is_candidate": true}, {"start": 1859.255, "end": 1860.596, "text": "Digo, \u00bfalguien me lo trajo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5568798480151503, "is_candidate": false}, {"start": 1860.596, "end": 1861.596, "text": "Yo no lo vi nunca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6477415463797773, "is_candidate": false}, {"start": 1861.596, "end": 1863.856, "text": "Digamos, o sea, para firmarlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3762944738667774, "is_candidate": true}, {"start": 1863.856, "end": 1864.577, "text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.701805944590578, "is_candidate": false}, {"start": 1864.577, "end": 1866.157, "text": "\u00bfQui\u00e9n lo firm\u00f3 el contrato social?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47109832960154785, "is_candidate": true}, {"start": 1866.157, "end": 1867.177, "text": "Yo no lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6111635155583017, "is_candidate": false}, {"start": 1867.177, "end": 1873.559, "text": "O sea, son figuras que el \u00fanico motivo que tuvieron es crearlas para favorecer", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2914743494994483, "is_candidate": true}, {"start": 1875.199, "end": 1894.042, "text": " la casta pol\u00edtica, s\u00ed, la que nos vive expropiando, la que nos arruina la vida, para que, digamos, las personas de bien, que nos rompemos el lomo laburando, s\u00ed, y tratamos de progresar sirviendo al propio y como conviene, de mejor calidad o mejor precio, seamos castigados por un grupo de par\u00e1sitos in\u00fatiles, envidiosos y resentidos que nos quieren arruinar la vida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25147167661480674, "is_candidate": true}, {"start": 1894.823, "end": 1909.426, "text": " Bueno, primero la verdad me preocupa porque quiere ser diputado de la Naci\u00f3n y manifiesta un profundo desconocimiento de la filosof\u00eda, de la historia, no digo de la Argentina, de la humanidad y adem\u00e1s del sentido profundo de la Constituci\u00f3n y de las leyes que nos rigen como comunidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8957400114074585, "is_candidate": false}, {"start": 1909.426, "end": 1921.308, "text": "Entonces le sugerir\u00eda tambi\u00e9n con mucho respeto que vaya a estudiar un poco de historia y un poco de leyes si es que accede a una banca.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.891456672354798, "is_candidate": false}, {"start": 1923.089, "end": 1933.797, "text": " Con respecto a lo de la propiedad, le voy a leer una textual de Adam Smith, como dec\u00eda antes el padre del liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8127914196907522, "is_candidate": false}, {"start": 1933.797, "end": 1938.061, "text": "El poder disponer de las propiedades para siempre es manifiestamente absurdo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.90760271296463, "is_candidate": false}, {"start": 1938.721, "end": 1943.164, "text": " La tierra y todas las riquezas que hay sobre ella pertenecen a cada generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8579699269268182, "is_candidate": false}, {"start": 1943.164, "end": 1948.689, "text": "Y la anterior no debe poseer el derecho a obstruirlas desde la posteridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8224150966017532, "is_candidate": false}, {"start": 1948.689, "end": 1957.215, "text": "No hay ning\u00fan punto m\u00e1s dif\u00edcil de explicar que el derecho que concebimos que tienen los hombres de disponer de sus bienes despu\u00e9s de la muerte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8519343682648581, "is_candidate": false}, {"start": 1957.215, "end": 1957.295, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9719384282198565, "is_candidate": false}, {"start": 1958.242, "end": 1973.732, "text": " Estas fueron las ideas que, por ejemplo, tomaron los revolucionarios norteamericanos durante su proceso independentista, Thomas Jefferson, por ejemplo, y fueron sobre las que se basaron para abolir determinados derechos hereditarios que reg\u00edan en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8810500008585466, "is_candidate": false}, {"start": 1973.732, "end": 1982.097, "text": "A veces mucha gente se pregunta qu\u00e9 pas\u00f3 que Estados Unidos avanz\u00f3 y se constituy\u00f3 como una potencia y la Argentina se qued\u00f3 estancada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8593500911896366, "is_candidate": false}, {"start": 1982.097, "end": 1987.48, "text": "Bueno, a lo mejor hay que volver un poco sobre la historia para ver qu\u00e9 hizo cada uno y explicar a d\u00f3nde est\u00e1n las causas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8003813997927307, "is_candidate": false}, {"start": 1987.58, "end": 1990.805, "text": " Fernanda, \u00bfme disculpas un segundo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9637049689985719, "is_candidate": false}, {"start": 1990.805, "end": 2004.043, "text": "Hay otras posiciones, quer\u00edamos escuchar... No, bueno, pero par\u00e1, par\u00e1, porque... A ver... No, no, no, par\u00e1, par\u00e1, porque para citar a Adam Smith, digamos, o sea, el conocimiento... El conocimiento no termin\u00f3 en Adam Smith, continu\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3545726985392874, "is_candidate": true}, {"start": 2004.584, "end": 2005.204, "text": " S\u00ed, continu\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5946024945664676, "is_candidate": false}, {"start": 2005.204, "end": 2006.585, "text": "Me parece que me toca tomar la palabra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8306912772243827, "is_candidate": false}, {"start": 2006.585, "end": 2009.206, "text": "Y no solo que, digamos, el conocimiento continu\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4638002552693261, "is_candidate": true}, {"start": 2009.206, "end": 2011.587, "text": "Bueno, qu\u00e9date tranquila, ya me voy, no te hagas problema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5185872966079126, "is_candidate": false}, {"start": 2011.587, "end": 2012.927, "text": "No, no, no, me quedo tranquila.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8438419689609223, "is_candidate": false}, {"start": 2012.927, "end": 2016.269, "text": "Entonces, a ver, Adam & Eve, digamos, no termin\u00f3 la econom\u00eda en Adam & Eve.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8140197827153312, "is_candidate": false}, {"start": 2016.269, "end": 2017.869, "text": "Hubo m\u00e1s pensadores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35559705789513907, "is_candidate": true}, {"start": 2017.869, "end": 2020.41, "text": "Y no solo, digamos, que hubo m\u00e1s pensadores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37905910775787677, "is_candidate": true}, {"start": 2020.41, "end": 2027.973, "text": "El punto es, a ver, yo, digamos, si me gan\u00e9 mi dinero honestamente, yo puedo disponer de \u00e9l como se me da la gana, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3107314315456491, "is_candidate": true}, {"start": 2027.973, "end": 2031.035, "text": "Digamos, siempre que no est\u00e9 afectando los derechos de otras personas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3311663799865726, "is_candidate": true}, {"start": 2031.035, "end": 2031.255, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.753531453704607, "is_candidate": false}, {"start": 2031.895, "end": 2037.961, "text": " Una de las cosas que yo puedo hacer, digamos, es regal\u00e1rselo a mi hijo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39790170088720633, "is_candidate": true}, {"start": 2037.961, "end": 2043.906, "text": "En el fondo, digamos, uno podr\u00eda pensar la herencia como un regalo post-mortem.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2801459184587368, "is_candidate": true}, {"start": 2043.906, "end": 2048.35, "text": "Entonces, digamos, o sea, si yo me gan\u00e9 mi dinero, honestamente, digo, \u00bfpor qu\u00e9 no se lo puedo dejar a otra persona?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46257823898769956, "is_candidate": true}, {"start": 2048.35, "end": 2057.879, "text": "Entonces, la verdad, digamos, y la verdad que Adam Smith, de hecho, no es infalible, porque, de hecho, Adam Smith cometi\u00f3 errores, uno de los errores m\u00e1s graves que cometi\u00f3 Adam Smith", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.248609071394981, "is_candidate": true}, {"start": 2058.299, "end": 2077.371, "text": " si es haber abrazado la teor\u00eda del valor trabajo cuando digamos ya exist\u00edan digamos indicios previos en la escuela de Salamanca para pensar en t\u00e9rminos de teor\u00eda subjetiva del valor y eso digamos ya no es trivial porque digamos toda esta gente digamos que est\u00e1 afuera y que ahora Dios quiere que me vaya y todo y Dios le va a dar el voto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2342373113772731, "is_candidate": true}, {"start": 2077.371, "end": 2080.153, "text": "Lo que pasa es que hay... No, no, bueno, para, para, para, en ese contexto", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8176333250437692, "is_candidate": false}, {"start": 2080.613, "end": 2088.815, "text": " Para Dios, yo traje el problema de la teor\u00eda econ\u00f3mica, y que digamos, o sea, lo puedo defender solito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3995133937197255, "is_candidate": true}, {"start": 2088.815, "end": 2104.357, "text": "A ver, tambi\u00e9n es cierto que yo determin\u00e9 unas determinadas condiciones para venir ac\u00e1 y no me las cumplieron, as\u00ed que, digamos, o sea, si yo no, digamos, ahora te hablo... Ac\u00e1 pueden hablar todo y todas las opiniones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35591334177524114, "is_candidate": true}, {"start": 2104.357, "end": 2106.138, "text": "Termina, Javier.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7968126844446627, "is_candidate": false}, {"start": 2106.138, "end": 2108.018, "text": "Y en ese contexto, digamos, Adam Smith,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46280746779703763, "is_candidate": true}, {"start": 2108.559, "end": 2118.454, "text": " comete un error, termina abrazando la teor\u00eda del valor trabajo y casualmente ese error deriv\u00f3 en esa monstruosidad llamada marxismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2792980205512754, "is_candidate": true}, {"start": 2118.858, "end": 2142.125, "text": " Por suerte despu\u00e9s de todas estas teor\u00edas lleg\u00f3 la superaci\u00f3n que son las teor\u00edas marxistas que explicaron el origen del valor como es la explotaci\u00f3n del trabajo humano y de la naturaleza y lo que todas estas teor\u00edas incluso todo un sector del contractualismo despu\u00e9s omiti\u00f3 es que las construcciones de los estados y de la sacrosanta propiedad privada se hicieron para esconder la explotaci\u00f3n del hombre, la explotaci\u00f3n del trabajo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8725831779896656, "is_candidate": false}, {"start": 2142.545, "end": 2160.673, "text": " Y ese es el problema central que veo hoy en d\u00eda, un Estado que est\u00e1 dominado por un sector, ojo, porque el Estado actual como est\u00e1 no es la panacea para nada de la democracia de la humanidad, es un Estado de dominaci\u00f3n, hay un Estado que esconde relaciones de explotaci\u00f3n y que cuida esa misma propiedad privada", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8274989375513668, "is_candidate": false}, {"start": 2161.053, "end": 2162.954, "text": " que Miley defiende.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0304348467480335, "is_candidate": false}, {"start": 2162.954, "end": 2171.758, "text": "A m\u00ed me horroriza una cosa, y que haya acuerdo entre estas dos posturas sobre el pago al FMI y el ajuste en curso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.879740904827456, "is_candidate": false}, {"start": 2171.758, "end": 2179.501, "text": "Y quiero decir una cosa tambi\u00e9n que me preocupa mucho de las propuestas del estilo de Javier Miley, que dice de manera muy tranquila cosas muy terribles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8903102318020855, "is_candidate": false}, {"start": 2180.141, "end": 2188.324, "text": " Son propuestas de tipo fascista, porque ac\u00e1 en la Argentina esa propuesta econ\u00f3mica solo se puede llevar adelante con una dictadura militar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8222457474273468, "is_candidate": false}, {"start": 2188.324, "end": 2192.145, "text": "En este pa\u00eds, \u00bfc\u00f3mo van a hacer para recortarle derechos a los trabajadores?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8227294637477669, "is_candidate": false}, {"start": 2192.145, "end": 2197.886, "text": "El gobierno Macrista se termin\u00f3 pr\u00e1cticamente, casi sale eyectado cuando quiso tocar las jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7749405602914046, "is_candidate": false}, {"start": 2197.886, "end": 2201.207, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a hacer con la legalizaci\u00f3n del aborto que est\u00e1n en contra?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7845317709035604, "is_candidate": false}, {"start": 2201.207, "end": 2202.448, "text": "\u00bfQuiere ir para atr\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8800399505123525, "is_candidate": false}, {"start": 2202.448, "end": 2203.188, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere hacer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9334138603197011, "is_candidate": false}, {"start": 2203.188, "end": 2207.889, "text": "Como las movilizaciones que hubo en Argentina, por ejemplo, por el 2x1 por los derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9279961470197489, "is_candidate": false}, {"start": 2207.889, "end": 2209.29, "text": "\u00bfTirar balazos a todo el mundo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8313219548045151, "is_candidate": false}, {"start": 2209.99, "end": 2216.215, "text": " Ese es el programa econ\u00f3mico de mi ley y a ese tipo de programas econ\u00f3micos no se les puede contestar con tibieza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8385220752076563, "is_candidate": false}, {"start": 2216.215, "end": 2231.867, "text": "Es hora de hacer transformaciones radicales en la Argentina, es hora de discutir anticapitalismo, es hora de tocar los intereses econ\u00f3micos de los poderosos y yo humildemente tambi\u00e9n quiero, desde la izquierda, aportar al debate para girar la discusi\u00f3n hacia la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8289420149561153, "is_candidate": false}, {"start": 2232.267, "end": 2247.618, "text": " que es por donde creo que tiene que ir en este momento, y por eso colaboramos en instalar discusiones como el salario m\u00ednimo vital y m\u00f3vil a 100.000 pesos, y me dicen de d\u00f3nde tienen que salir los recursos del agro, que todos estos sectores defienden y los grupos concentrados de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8372987675667295, "is_candidate": false}, {"start": 2247.618, "end": 2250.2, "text": "Esas son las discusiones que me parece que hay que sumar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8583565528789203, "is_candidate": false}, {"start": 2250.2, "end": 2252.742, "text": "No s\u00e9 si, digamos, obviamente que voy a contestar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.572276673402321, "is_candidate": false}, {"start": 2253.95, "end": 2262.399, "text": " Obviamente, como se\u00f1al\u00e9 antes, festejo a Hayek que dice que si los socialistas supieran de econom\u00eda no ser\u00edan socialistas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33405545135745685, "is_candidate": true}, {"start": 2262.399, "end": 2265.843, "text": "De hecho, la teor\u00eda de la explotaci\u00f3n surge de Rothsbertus.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32587135456710126, "is_candidate": true}, {"start": 2265.843, "end": 2273.131, "text": "Al considerar que todo el valor que se genera es valor trabajo, obviamente que cualquier cosa que est\u00e1 por fuera de eso,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2579829967688122, "is_candidate": true}, {"start": 2274.713, "end": 2276.975, "text": " para ellos es explotaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33871165144740256, "is_candidate": true}, {"start": 2276.975, "end": 2280.277, "text": "Bueno, hay que contarles que no funciona.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3772586648755888, "is_candidate": true}, {"start": 2280.277, "end": 2290.884, "text": "Despu\u00e9s vino un se\u00f1or llamado Menger, Hebbens y Balrat que crearon la teor\u00eda subjetiva del valor y determinaron que lo que determina el valor son las preferencias y la escasez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26457911574668624, "is_candidate": true}, {"start": 2290.884, "end": 2300.25, "text": "Y por lo tanto, es m\u00e1s, mire qu\u00e9 rid\u00edculo que es el caso de la teor\u00eda del valor-trabajo, porque si fuera cierto que vos pod\u00e9s sumar costos para lograr determinar un precio,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2643674686159677, "is_candidate": true}, {"start": 2300.95, "end": 2301.29, "text": " \u00bfSabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.728062590499768, "is_candidate": false}, {"start": 2301.29, "end": 2302.692, "text": "No habr\u00eda quiebras.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4014741399233184, "is_candidate": true}, {"start": 2302.692, "end": 2304.853, "text": "Y sin embargo es un mundo en el que hay quiebras.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3305907206077625, "is_candidate": true}, {"start": 2304.853, "end": 2308.576, "text": "O la tasa de igualaci\u00f3n de ganancia no tendr\u00eda ning\u00fan sentido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28332752288034146, "is_candidate": true}, {"start": 2308.576, "end": 2309.397, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5211801184130933, "is_candidate": false}, {"start": 2309.397, "end": 2313.601, "text": "Porque la dotaci\u00f3n de capital trabajo con la que trabajan las empresas son distintas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32875654578814106, "is_candidate": true}, {"start": 2313.601, "end": 2316.103, "text": "Es m\u00e1s, mir\u00e1 a la ridiculez que se llega.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39990441170432356, "is_candidate": true}, {"start": 2316.703, "end": 2326.35, "text": " Porque en realidad, si la explotaci\u00f3n la genera el empresario, f\u00edjate que el progreso tecnol\u00f3gico, que como siempre ahorra trabajo, bueno, digamos, \u00bfqu\u00e9 es lo que va a generar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26998584673734405, "is_candidate": true}, {"start": 2326.35, "end": 2329.853, "text": "O sea, estar\u00edan yendo en contra de algo que los est\u00e1 beneficiando con la explotaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4365859839707712, "is_candidate": true}, {"start": 2329.853, "end": 2344.284, "text": "Por lo tanto, digamos, esto fue destruido por Don Baber, fue destruido por Ludwig von Mises, por Hayek y autores modernos como Hans Gemma Hoppe o Huerta de Soto, digamos, se hacen una panzada con estas cosas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2879751885610473, "is_candidate": true}, {"start": 2344.824, "end": 2353.008, "text": " Despu\u00e9s, la verdad, esto de acusarme de fascista, lo primero que habr\u00eda que saber es que hacer este tipo de acusaciones constituye un delito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2354428481814126, "is_candidate": true}, {"start": 2353.008, "end": 2359.731, "text": "Pero viniendo de alguien que no sabe teor\u00eda econ\u00f3mica, no me preocupa porque no tiene ni idea del insulto que acaba de lanzar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34229490002524676, "is_candidate": true}, {"start": 2360.251, "end": 2362.773, "text": " Pero, a ver, \u00bfqu\u00e9 dec\u00eda el se\u00f1or Mussolini?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4404107748739997, "is_candidate": true}, {"start": 2362.773, "end": 2367.157, "text": "Digo, que era un fascista, dec\u00eda, dentro del Estado todo, fuera del Estado nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2669357913401309, "is_candidate": true}, {"start": 2367.157, "end": 2371.3, "text": "O sea, eso s\u00ed tiene que ver, digamos, con esa visi\u00f3n m\u00eda que tengo del liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3344131452906204, "is_candidate": true}, {"start": 2371.3, "end": 2380.388, "text": "De hecho, digamos, o sea, yo te voy a pasar una definici\u00f3n del liberalismo para que as\u00ed cuando, digamos, o sea, nos acusen, nos acusen por lo menos de cosas que tengan sentido, no cosas que no tienen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33830605555009496, "is_candidate": true}, {"start": 2380.728, "end": 2390.418, "text": " A ver, la definici\u00f3n del liberalismo que ha dado Alberto Venegas Hijo, que es el m\u00e1ximo exponente argentino en la historia, dice que el liberalismo es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31547388640583485, "is_candidate": true}, {"start": 2390.418, "end": 2390.938, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9229806730699099, "is_candidate": false}, {"start": 2390.938, "end": 2401.328, "text": "Basado en el principio de no agresi\u00f3n, con lo cual lo de Pinochet queda afuera, tambi\u00e9n mencionado por la se\u00f1ora Vallejos, y en defensa del derecho a la vida, a la libertad y a la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25837442704580493, "is_candidate": true}, {"start": 2401.328, "end": 2402.61, "text": "Por lo tanto, digamos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5791690534027321, "is_candidate": false}, {"start": 2403.29, "end": 2406.751, "text": " no mapea con esa definici\u00f3n, por ejemplo, de los fascistas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31434551427961777, "is_candidate": true}, {"start": 2406.751, "end": 2420.517, "text": "Que dicho sea de paso, el se\u00f1or Mussolini estaba formado en todas estas teor\u00edas socialistas, igual que el nacionalsocialismo que encabez\u00f3 un asco de ser humano", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30210063811140364, "is_candidate": true}, {"start": 2421.973, "end": 2423.194, "text": " de origen austriaco.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5227596114093025, "is_candidate": false}, {"start": 2437.854, "end": 2440.935, "text": " Ya sabemos que no sab\u00e9s de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5662034228625636, "is_candidate": false}, {"start": 2440.935, "end": 2442.676, "text": "Un par de familias, se roban todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8151704098604693, "is_candidate": false}, {"start": 2442.676, "end": 2444.658, "text": "S\u00ed, s\u00e9 de una econom\u00eda que vos no ten\u00e9s idea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9050981043060043, "is_candidate": false}, {"start": 2444.658, "end": 2447.459, "text": "\u00bfSab\u00e9s qui\u00e9n aplic\u00f3 tu plan econ\u00f3mico en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9317142515357415, "is_candidate": false}, {"start": 2447.459, "end": 2449.16, "text": "Rafael Videla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9558762627735351, "is_candidate": false}, {"start": 2449.16, "end": 2450.601, "text": "Ese es tu plan econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8716547190250462, "is_candidate": false}, {"start": 2450.601, "end": 2451.862, "text": "Esa es otra falacia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7831976665730976, "is_candidate": false}, {"start": 2451.862, "end": 2454.403, "text": "Fueron 30.000 detenidos desaparecidos por tu plan econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9226108731339082, "is_candidate": false}, {"start": 2454.403, "end": 2460.387, "text": "Porque si el liberalismo es el respeto... Termin\u00f3 una guerra, movilizaciones, la Madre de Plaza de Mayo y una tradici\u00f3n democr\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8639016450926986, "is_candidate": false}, {"start": 2460.387, "end": 2461.327, "text": "No es gratis decir eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9728934132876542, "is_candidate": false}, {"start": 2462.848, "end": 2470.516, "text": " Si por lo tanto de vuelta vuelve a caer en una falacia, vuelve a cometer el mismo delito de acusarme... No, te quer\u00e9s dejar ir detr\u00e1s de eso, por eso as\u00ed no pudo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4847103046333986, "is_candidate": true}, {"start": 2470.516, "end": 2472.038, "text": "Vamos a hacer una pausa y terminamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9535604336869058, "is_candidate": false}, {"start": 2478.985, "end": 2482.369, "text": " S\u00ed, es el Estado que quiere, es el que genera este problema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46515220396750356, "is_candidate": true}, {"start": 2482.369, "end": 2492.16, "text": "Por lo tanto, digamos, y que despu\u00e9s me sigan acusando con falacia, digamos, o sea, un gobierno totalitario no puede ser parte del liberalismo porque justamente... Totalitario lo que vos defend\u00e9s, Miguel.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33305476139412127, "is_candidate": true}, {"start": 2492.16, "end": 2494.864, "text": "Totalitario lo que vos defend\u00e9s que no sea derecho para nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9071865199207902, "is_candidate": false}, {"start": 2495.584, "end": 2500.966, "text": " La dictadura se caracteriz\u00f3 por contratar, tomar much\u00edsima deuda, con lo cual, digamos, hizo fuerte d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30245397782324945, "is_candidate": true}, {"start": 2500.966, "end": 2502.807, "text": "Por el libre mercado que vos defend\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8191344958832948, "is_candidate": false}, {"start": 2502.807, "end": 2505.208, "text": "Y adem\u00e1s, la deuda para un liberal es considerada absolutamente moral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9264329031120045, "is_candidate": false}, {"start": 2505.208, "end": 2509.49, "text": "Por lo tanto, lo que est\u00e1n diciendo son todas fallas de no comprender ni siquiera c\u00f3mo funciona la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8771418372912241, "is_candidate": false}, {"start": 2509.49, "end": 2510.15, "text": "Lo lamento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9485824324951607, "is_candidate": false}, {"start": 2510.15, "end": 2510.41, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9258613448071511, "is_candidate": false}, {"start": 2524.036, "end": 2524.797, "text": " Hacemos una pausa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9827076980656384, "is_candidate": false}, {"start": 2524.797, "end": 2526.678, "text": "No, justamente est\u00e1 hecho para una sociedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43579746524445295, "is_candidate": true}, {"start": 2526.678, "end": 2527.358, "text": "\u00bfPara qu\u00e9 sociedad?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9379860576128082, "is_candidate": false}, {"start": 2527.358, "end": 2527.879, "text": "\u00bfPara el hambre?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0052218886025817, "is_candidate": false}, {"start": 2527.879, "end": 2528.679, "text": "\u00bfPara la miseria?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0554721311012485, "is_candidate": false}, {"start": 2528.679, "end": 2530.781, "text": "Porque en la selva, digamos, en la selva no hay liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9007491338333645, "is_candidate": false}, {"start": 2530.781, "end": 2531.742, "text": "No hay derechos sociales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8978251188265224, "is_candidate": false}, {"start": 2531.742, "end": 2542.789, "text": "En las sociedades m\u00e1s elevadas, s\u00ed, donde b\u00e1sicamente se respeta el derecho a los dem\u00e1s y adem\u00e1s es exitoso sirviendo al pr\u00f3jimo con bienes de mejor calidad, un mejor precio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4152907370584564, "is_candidate": true}, {"start": 2542.789, "end": 2543.11, "text": "\u00bfQu\u00e9 pr\u00f3jimo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9988287161992357, "is_candidate": false}, {"start": 2543.11, "end": 2544.251, "text": "A tus amigos empresarios de la fuga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9170094108514589, "is_candidate": false}, {"start": 2544.251, "end": 2545.211, "text": "Y eso no es el caso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7680442468348195, "is_candidate": false}, {"start": 2545.211, "end": 2549.674, "text": "Si hay amigos que ganan plata, es b\u00e1sicamente porque hay el Estado distorsionado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4646191361360793, "is_candidate": true}, {"start": 2549.674, "end": 2550.255, "text": "Vamos a ir a la pausa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8638091876283363, "is_candidate": false}, {"start": 2600.176, "end": 2601.797, "text": " M\u00e1s informaci\u00f3n www.alimmenta.com", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.986766701759772, "is_candidate": false}], "Index": 129, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "-L6LXZ7JtDU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=-L6LXZ7JtDU", "title": "Milei debate con una kirchnerista y se cruza con la zurda Manuela, TN- 25/08/21", "duration": 2619.0, "view_count": 1275340.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}