{"segments": [{"start": 4.04, "end": 5.181, "text": " \u00a1Se siente!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.106842923076362, "is_candidate": false}, {"start": 5.181, "end": 7.143, "text": "\u00a1Se siente!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1044843832423696, "is_candidate": false}, {"start": 7.143, "end": 8.484, "text": "\u00a1Libre el Presidente!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9967951857220593, "is_candidate": false}, {"start": 8.484, "end": 8.764, "text": "\u00a1Se siente!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0723431376606911, "is_candidate": false}, {"start": 8.764, "end": 9.245, "text": "\u00a1Se siente!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9855781863512064, "is_candidate": false}, {"start": 9.245, "end": 11.307, "text": "\u00a1Libre el Presidente!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1295262484529527, "is_candidate": false}, {"start": 11.307, "end": 12.188, "text": "\u00a1Se siente!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1519281527196616, "is_candidate": false}, {"start": 12.188, "end": 12.828, "text": "\u00a1Se siente!", "cosine_dist": 1.051109229108427, "is_candidate": false}, {"start": 12.828, "end": 14.81, "text": "\u00a1Libre el Presidente!", "cosine_dist": 1.074727299719269, "is_candidate": false}, {"start": 14.81, "end": 15.691, "text": "\u00a1Se siente!", "cosine_dist": 1.0196276517799396, "is_candidate": false}, {"start": 15.691, "end": 16.312, "text": "\u00a1Se siente!", "cosine_dist": 1.0317679677170675, "is_candidate": false}, {"start": 16.312, "end": 18.854, "text": "\u00a1Libre el Presidente!", "cosine_dist": 1.2123951904852357, "is_candidate": false}, {"start": 34.629, "end": 45.222, "text": " La gata tiene miedo, la gata tiene miedo, la gata tiene miedo, cuando van todos y no hay nadie, y uno solo, que se va.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.096634305627678, "is_candidate": false}, {"start": 66.696, "end": 84.141, "text": " Bueno, en primer lugar quiero darles las gracias a todos los que vienen apostando desde el a\u00f1o 2021", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4645898457903985, "is_candidate": true}, {"start": 87.527, "end": 96.273, "text": " en crear un proyecto liberal con proyecci\u00f3n nacional y que llegue a ser gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3414472095868597, "is_candidate": true}, {"start": 96.273, "end": 105.26, "text": "Adem\u00e1s, tambi\u00e9n quiero darle las gracias a todos los que se fueron sumando durante el a\u00f1o 2002-2022.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4280598047194327, "is_candidate": true}, {"start": 105.26, "end": 115.027, "text": "Y as\u00ed hemos logrado construir esta alternativa competitiva", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3826840423552056, "is_candidate": true}, {"start": 116.188, "end": 137.872, "text": " que no s\u00f3lo dar\u00e1 fin al kircherismo, sino que adem\u00e1s dar\u00e1 fin a la casta pol\u00edtica parasitaria, chorra e in\u00fatil que une este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36114973327685773, "is_candidate": true}, {"start": 137.872, "end": 144.393, "text": "Obviamente, tambi\u00e9n deseo darle las gracias a todos los fiscales", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4277290355557376, "is_candidate": true}, {"start": 145.433, "end": 162.94, "text": " que hoy han defendido con u\u00f1as y dientes cada uno de los votos por una Argentina liberal, pese a las continuas trampas de la vieja pol\u00edtica, la de buenos y la de malos modales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4114380047247743, "is_candidate": true}, {"start": 162.94, "end": 169.502, "text": "Por otra parte, tambi\u00e9n deseo darles las gracias a nuestros equipos de trabajo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40732356478357223, "is_candidate": true}, {"start": 177.557, "end": 191.04, "text": " que mientras que se nos acusaba de no tener equipos, somos el \u00fanico espacio que hizo una presentaci\u00f3n concreta y completa de un programa de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33909152979936474, "is_candidate": true}, {"start": 191.04, "end": 202.923, "text": "Vaya equipo que hemos armado para poner de pie la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.567107955590953, "is_candidate": false}, {"start": 202.923, "end": 203.563, "text": "Naturalmente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8721128045220858, "is_candidate": false}, {"start": 205.666, "end": 226.15, "text": " Tambi\u00e9n siempre es muy importante el rol de los afectos, el rol de los amigos, el rol de 540, que alg\u00fan d\u00eda lo sabr\u00e1n, el rol del jefe, porque sin el jefe esto no hubiera sido posible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40694252433426126, "is_candidate": true}, {"start": 237.35, "end": 253.604, "text": " y se imaginar\u00e1n a quienes tambi\u00e9n, a mis hijitos de cuatro patas, a Conan, a Murray, a Milton, a Robert y a Lucas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5264560267026228, "is_candidate": false}, {"start": 253.604, "end": 257.368, "text": "Y para que esto sea una fiesta completa,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45972279010826933, "is_candidate": true}, {"start": 259.028, "end": 278.676, "text": " aquellos que han armado esta verdadera fiesta, a ese tercio de los argentinos que han decidido que la libertad de la balsa sea la expresi\u00f3n que cambie la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5389369670376027, "is_candidate": false}, {"start": 278.676, "end": 286.68, "text": "En definitiva, lo que les quiero contar es que estamos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4952478790352597, "is_candidate": true}, {"start": 288.289, "end": 292.012, "text": " frente al fin del modelo de la casta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4262958126185554, "is_candidate": true}, {"start": 292.012, "end": 307.346, "text": "Ese modelo basado en esa atrocidad que dice que donde hay una necesidad nace un derecho, pero se olvida que ese derecho alguien lo tiene que pagar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3908978841056582, "is_candidate": true}, {"start": 307.346, "end": 312.391, "text": "Cuya m\u00e1xima expresi\u00f3n es esa aberraci\u00f3n llamada la justicia social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.367565280133061, "is_candidate": true}, {"start": 313.525, "end": 320.751, "text": " que es injusta porque implica un trato desigual frente a la ley, pero adem\u00e1s est\u00e1 precedida de un robo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30342833648564316, "is_candidate": true}, {"start": 320.751, "end": 338.944, "text": "Ese modelo que se traduce en fuerte d\u00e9ficit fiscal, donde Argentina, de los \u00faltimos 122 a\u00f1os, tuvo d\u00e9ficit durante 112, donde adem\u00e1s, desde inicio del siglo XX, Argentina tuvo 22 crisis,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33237755212995523, "is_candidate": true}, {"start": 341.059, "end": 350.707, "text": " donde 20 son de origen fiscal, donde a veces el d\u00e9ficit fiscal es alto y en otras veces es obscenamente alto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.421840657077886, "is_candidate": true}, {"start": 350.707, "end": 366.779, "text": "Y que eso se traduce en crisis de endeudamiento, ya que cuando no se lo puede financiar m\u00e1s con deuda, a pesar de su inmoralidad, se traduce en defaults.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36204665236633216, "is_candidate": true}, {"start": 366.779, "end": 370.142, "text": "Luego recurren a la emisi\u00f3n monetaria,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47380893031218685, "is_candidate": true}, {"start": 371.693, "end": 381.12, "text": " Y es as\u00ed que desde que tenemos Banco Central, le quitamos 3 de 0 a la moneda, podr\u00edamos quitarles 3 m\u00e1s pr\u00f3ximamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30238668067385843, "is_candidate": true}, {"start": 381.12, "end": 384.962, "text": "Tuvimos dos hiperinflaciones sin guerra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3985065328447426, "is_candidate": true}, {"start": 384.962, "end": 393.729, "text": "Y cuando tambi\u00e9n se les termina el chiste de la maquinita, terminan recurriendo a subirnos los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3473762086289758, "is_candidate": true}, {"start": 393.729, "end": 397.872, "text": "Siendo hoy Argentina el pa\u00eds con la presi\u00f3n fiscal en blanco m\u00e1s alta del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3067502194985734, "is_candidate": true}, {"start": 398.736, "end": 421.385, "text": " haciendo que Argentina sea absolutamente inviable, donde tiene cerca de 170 impuestos y cerca de 70.000 regulaciones, donde no favorece a nadie que quiera hacer un negocio de bien, un negocio honesto, y solo favorece a los ladrones y a los prevendarios y a los amigos del poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3336491689467517, "is_candidate": true}, {"start": 421.385, "end": 422.185, "text": "Por lo tanto,", "cosine_dist": 1.1391888971356832, "is_candidate": false}, {"start": 428.92, "end": 435.321, "text": " Hoy nos hemos puesto de pie para decirle basta al modelo de la decadencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4086676524099585, "is_candidate": true}, {"start": 435.321, "end": 441.242, "text": "Hoy dimos el primer paso para la reconstrucci\u00f3n de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4514683354344027, "is_candidate": true}, {"start": 441.242, "end": 455.525, "text": "Y todo esto est\u00e1 manifestado en un conjunto de logros y de m\u00e9tricas sobre la elecci\u00f3n de hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4428865683081743, "is_candidate": true}, {"start": 455.525, "end": 458.526, "text": "No solo hemos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6537219156862768, "is_candidate": false}, {"start": 460.44, "end": 466.882, "text": " sido la fuerza m\u00e1s elegida en t\u00e9rminos individuales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35618083238176146, "is_candidate": true}, {"start": 466.882, "end": 480.325, "text": "Pensar que hasta hace dos semanas ven\u00edan oper\u00e1ndonos diciendo que ni siquiera \u00edbamos a estar terceros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3975518499673143, "is_candidate": true}, {"start": 480.325, "end": 480.545, "text": "OK.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8265260611361576, "is_candidate": false}, {"start": 489.163, "end": 504.517, "text": " Y en ese sentido, no s\u00f3lo que nos hemos logrado imponer individualmente, sino que adem\u00e1s hoy somos la fuerza m\u00e1s votada, porque somos la verdadera oposici\u00f3n, somos los \u00fanicos que queremos un verdadero cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41789219567910363, "is_candidate": true}, {"start": 505.581, "end": 523.409, "text": " Porque recuerden, digamos, una Argentina distinta es imposible, con los mismos de siempre, con los mismos que han fracasado siempre, con los mismos que vienen fracasando hace 100 a\u00f1os en Cisneafideas y hace 40 a\u00f1os que est\u00e1n todos en el Estado, los de buenos y los de malos modales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6858796922481414, "is_candidate": false}, {"start": 530.928, "end": 542.867, "text": " Por lo tanto, adem\u00e1s, somos el veh\u00edculo id\u00f3neo, no s\u00f3lo para terminar de sepultar al kircherismo, sino que somos los \u00fanicos que estamos en condiciones de sacar a la Argentina adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.582108919794923, "is_candidate": false}, {"start": 571.598, "end": 590.946, "text": " Y as\u00ed como ningunearon y despreciaron y minimizaron el trabajo de nuestros equipos, pese a que \u00e9ramos los \u00fanicos que hac\u00edamos propuestas, tambi\u00e9n dijeron que no ten\u00edamos estructura y que no pod\u00edamos enfrentar una elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30027998623537, "is_candidate": true}, {"start": 590.946, "end": 596.768, "text": "Y hoy, 17 de 24 distritos se pintaron de violeta con la libertad avanza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5181330777409676, "is_candidate": false}, {"start": 612.948, "end": 626.533, "text": " Es m\u00e1s, con estos n\u00fameros estar\u00edamos en condiciones de tener 8 bancas de senadores y tendr\u00edamos m\u00e1s de 35 diputados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3348684617139748, "is_candidate": true}, {"start": 626.533, "end": 627.513, "text": "\u00a1Vaya que hemos armado una fuerza!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9224351036269257, "is_candidate": false}, {"start": 643.74, "end": 659.485, "text": " Pero es interesante tambi\u00e9n mencionar que hoy el segundo candidato m\u00e1s votado de la provincia de Buenos Aires es la se\u00f1ora Carolina P\u00edparo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3433719106877273, "is_candidate": true}, {"start": 672.442, "end": 691.62, "text": " y que depositamos en ella toda nuestra confianza para arrebatarle la provincia de Buenos Aires al kirchnerismo y echarlo a Kirchneroft.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.509877483278995, "is_candidate": false}, {"start": 691.62, "end": 697.845, "text": "En definitiva, quiero decirles que si seguimos trabajando", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3613681102284425, "is_candidate": true}, {"start": 698.824, "end": 720.226, "text": " con esta pasi\u00f3n, con este profesionalismo y por sobre todas las cosas, con este amor por las ideas de la libertad, \u00a1estamos en condiciones de ganarle a la casta en la primera vuelta!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32099003497741707, "is_candidate": true}, {"start": 720.226, "end": 721.207, "text": "Y en ese sentido,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.631983827432294, "is_candidate": false}, {"start": 722.761, "end": 746.314, "text": " tal como nosotros seguimos sosteniendo, proponer una verdadera alternativa al cambio, porque el \u00fanico cambio verdadero somos nosotros, porque una Argentina distinta es imposible con los mismos de siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3940048524215559, "is_candidate": true}, {"start": 746.314, "end": 749.276, "text": "Pero, a diferencia", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5455584460534177, "is_candidate": false}, {"start": 751.802, "end": 764.364, "text": " de aquellos que no son m\u00e1s que un conjunto de slogans salidos de un focus group, que son unos embusteros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3743564407517129, "is_candidate": true}, {"start": 764.364, "end": 777.287, "text": "Porque si yo hubiera seguido esa metodolog\u00eda, yo recuerdo que cuando empec\u00e9 a salir en televisi\u00f3n hace unos 10 a\u00f1os, ser liberal era una mala palabra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27258833245846714, "is_candidate": true}, {"start": 779.393, "end": 784.917, "text": " Ser liberal era casi motivo de insulto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32562730110478455, "is_candidate": true}, {"start": 784.917, "end": 792.602, "text": "Y ah\u00ed, claro, si me hubiera seguido por un focus group, hubiera sido socialista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.346741417158816, "is_candidate": true}, {"start": 792.602, "end": 804.169, "text": "Preferir\u00eda la batalla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8348913002864303, "is_candidate": false}, {"start": 804.169, "end": 808.132, "text": "Entonces, es muy importante para nosotros", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.478558077093606, "is_candidate": true}, {"start": 810.04, "end": 829.534, "text": " recordarles a todos ustedes y a todos los argentinos de bien, a los que ya se han sumado a esta lucha por la libertad y a todos los que se van a sumar tambi\u00e9n a partir de octubre para poner de vuelta de pie este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2925685814018346, "is_candidate": true}, {"start": 829.534, "end": 834.237, "text": "Quiero recordarles cu\u00e1les son nuestras ideas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36413012787607435, "is_candidate": true}, {"start": 834.237, "end": 838.941, "text": "Tal como lo dice el m\u00e1ximo pr\u00f3cer de las ideas de la libertad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32327984304156576, "is_candidate": true}, {"start": 840.003, "end": 846.205, "text": " Alberto Venegas Lynch, hijo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5180332204984628, "is_candidate": false}, {"start": 846.205, "end": 865.932, "text": "El liberalismo es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo, basado en el principio de no agresi\u00f3n y en defensa del derecho a la vida, a la libertad y a la propiedad, cuyas instituciones son la propiedad privada", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30125213613219515, "is_candidate": true}, {"start": 867.297, "end": 888.728, "text": " los mercados libres de intervenci\u00f3n estatal, la libre competencia entendida como libre entrada y salida, la divisi\u00f3n del trabajo y la cooperaci\u00f3n social, donde solamente es posible ser exitoso sirviendo al pr\u00f3jimo con bienes de mejor calidad a un mejor precio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29401209123994243, "is_candidate": true}, {"start": 888.728, "end": 895.272, "text": "Y donde los resultados est\u00e1n a la vista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4089143439052133, "is_candidate": true}, {"start": 896.357, "end": 902.978, "text": " porque aquellos pa\u00edses que son m\u00e1s libres son 8 veces m\u00e1s ricos que los reprimidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3399623905941962, "is_candidate": true}, {"start": 902.978, "end": 923.322, "text": "Es m\u00e1s, para aquellos que viven hablando de la desigualdad, el d\u00e9cil m\u00e1s bajo de la distribuci\u00f3n en los pa\u00edses libres est\u00e1 11 veces mejor que su par en el pa\u00eds reprimido y mejor que el 90% de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds reprimido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2803262152182222, "is_candidate": true}, {"start": 923.322, "end": 924.342, "text": "Pero no solo eso,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5845416861136807, "is_candidate": false}, {"start": 925.942, "end": 932.905, "text": " tienen 25 veces menos de pobres en el formato est\u00e1ndar y 50 veces menos en el formato extremo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32969509184881585, "is_candidate": true}, {"start": 932.905, "end": 936.747, "text": "Y como un dato adicional no menor, la gente vive un 25% m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3851093609986538, "is_candidate": true}, {"start": 939.164, "end": 944.307, "text": " La pregunta es, \u00bfpor qu\u00e9 entonces le temen al modelo de la libertad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42899637358788123, "is_candidate": true}, {"start": 944.307, "end": 959.615, "text": "Y le temen al modelo de la libertad porque es el modelo que termina con el robo de los pol\u00edticos, que termina con el robo de la casta pol\u00edtica, termina con el robo de los pol\u00edticos ladrones, con el robo de los empresarios prevendarios, con el robo de los...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45286578573872693, "is_candidate": true}, {"start": 960.175, "end": 980.144, "text": " sindicalistas que entregan a los trabajadores, porque se termina el curro de los micr\u00f3fonos ensobrados, hijos de la pauta, y se termina tambi\u00e9n con los profesionales truchos que venden sus servicios a los hitarios de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6598069467259278, "is_candidate": false}, {"start": 980.144, "end": 987.268, "text": "Por lo tanto, quiero cerrar este espacio", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4575292704918882, "is_candidate": true}, {"start": 988.577, "end": 1002.482, "text": " invitando a todos los argentinos de bien que se sumen a esta verdadera expresi\u00f3n de cambio, que se sumen a esta verdadera vocaci\u00f3n de progresar y que no me vengan a decir que no se puede.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.319229430879841, "is_candidate": true}, {"start": 1003.783, "end": 1012.307, "text": " Porque cuando en 1853 se escribi\u00f3 la Constituci\u00f3n bajo la idea de Alberti, \u00bfqu\u00e9 le hubieran dicho?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3917933704906137, "is_candidate": true}, {"start": 1012.307, "end": 1013.688, "text": "\u00a1Que no se puede!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5830361523509137, "is_candidate": false}, {"start": 1013.688, "end": 1018.89, "text": "Y sin embargo, cuando se puso en marcha en 1860, luego de 35 a\u00f1os, Argentina se convirti\u00f3 en la primera potencia mundial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41379442217260765, "is_candidate": true}, {"start": 1023.692, "end": 1027.033, "text": " Por lo tanto, que no me vengan con que no se puede.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4844178800355774, "is_candidate": true}, {"start": 1027.033, "end": 1028.254, "text": "S\u00ed que se puede.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7871368062135518, "is_candidate": false}, {"start": 1028.254, "end": 1033.416, "text": "El problema es que hoy la soluci\u00f3n est\u00e1 en manos del problema, que son los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4655906261987838, "is_candidate": true}, {"start": 1033.416, "end": 1036.917, "text": "Los pol\u00edticos no son la soluci\u00f3n, son el problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5126055545844335, "is_candidate": false}, {"start": 1036.917, "end": 1043.239, "text": "Y no quieren aplicar la soluci\u00f3n de las Ideas de la Libertad porque va en contra de sus intereses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5232698936362576, "is_candidate": false}, {"start": 1043.239, "end": 1047.781, "text": "Por lo tanto, si ellos no quieren cambiar, \u00a1vamos a sacarlo definitivamente!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6308705371216594, "is_candidate": false}, {"start": 1059.521, "end": 1074.095, "text": " En definitiva, recordemos que no podemos esperar resultados distintos si siempre hacemos lo mismo, no importa que sea con buenos o malos modales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3450177227101632, "is_candidate": true}, {"start": 1075.852, "end": 1079.955, "text": " Basta de la falacia, dominen de la discusi\u00f3n de las formas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.57006382923382, "is_candidate": false}, {"start": 1079.955, "end": 1085.92, "text": "Discutamos contenido, el contenido que ustedes no tienen y que a nosotros no sobra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7258507211231007, "is_candidate": false}, {"start": 1085.92, "end": 1096.647, "text": "Por lo tanto, invito a los argentinos a sumarse a la revoluci\u00f3n liberal que va a hacer que en 35 a\u00f1os Argentina vuelva a ser una potencia mundial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7836446136690399, "is_candidate": false}, {"start": 1096.647, "end": 1100.19, "text": "Muchas gracias y \u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9161129060017311, "is_candidate": false}, {"start": 1100.19, "end": 1102.312, "text": "\u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.055409518215847, "is_candidate": false}, {"start": 1102.312, "end": 1103.292, "text": "\u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0627137641129352, "is_candidate": false}, {"start": 1103.292, "end": 1103.412, "text": "\u00a1Viva!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1484186636408726, "is_candidate": false}, {"start": 1103.412, "end": 1105.074, "text": "\u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0840087546034047, "is_candidate": false}, {"start": 1105.074, "end": 1105.374, "text": "\u00a1Viva!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0758974278036821, "is_candidate": false}, {"start": 1111.692, "end": 1115.283, "text": " de mi guitarra, de tu gobierno, dale.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0483298017528444, "is_candidate": false}], "Index": 4, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "0eKJznO_X4Y", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=0eKJznO_X4Y", "title": "\"Vamos a ganar en primera vuelta\" Javier Milei tras arrasar en las elecciones- 13/08/23", "duration": 1120.0, "view_count": 267859.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}