{"segments": [{"start": 0.248, "end": 3.13, "text": " Usted el bloque lo integra con Jos\u00e9 Luis Spert.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7234866609350912, "is_candidate": false}, {"start": 3.13, "end": 3.99, "text": "No, no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8957582758770626, "is_candidate": false}, {"start": 3.99, "end": 5.311, "text": "Ah, eso le pregunto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5668984065513704, "is_candidate": false}, {"start": 5.311, "end": 7.152, "text": "\u00bfVan a ser bloques separados o c\u00f3mo es?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5809079252797096, "is_candidate": false}, {"start": 7.152, "end": 10.033, "text": "En principio somos bloques separados.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4359219620909178, "is_candidate": true}, {"start": 10.033, "end": 13.215, "text": "De quedar, bueno, pregonando ideas, pero un poco en soledad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7340516717630428, "is_candidate": false}, {"start": 13.215, "end": 13.835, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo ve?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8812555731799592, "is_candidate": false}, {"start": 13.835, "end": 21.419, "text": "Es que no me importa que pase eso, porque en realidad la victoria no viene de la cantidad de soldados que uno tiene, sino de las fuerzas que vienen del cielo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4229132095001109, "is_candidate": true}, {"start": 21.419, "end": 23.16, "text": "Nosotros estamos con un enfoque moral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.45794407425562844, "is_candidate": true}, {"start": 23.66, "end": 30.365, "text": " donde van a jurar los diputados y las diputadas electas en las \u00faltimas elecciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9129472469834402, "is_candidate": false}, {"start": 30.365, "end": 36.308, "text": "Ahora lo estamos viendo en este momento que est\u00e1 ingresando Javier Milei, quien va a prestar juramento el d\u00eda de hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9486146631660619, "is_candidate": false}, {"start": 36.308, "end": 42.212, "text": "M\u00e1s atr\u00e1s tambi\u00e9n podemos verla a Miriam Bregman, quien tambi\u00e9n estar\u00e1 prestando juramento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9839139274476312, "is_candidate": false}, {"start": 42.212, "end": 50.498, "text": "Ya son varios los candidatos y candidatas que se encuentran en los alrededores tanto del Palacio Legislativo como del edificio anexo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9155585828636542, "is_candidate": false}, {"start": 50.498, "end": 51.959, "text": "Pato, adem\u00e1s, te cuento...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8476859737708795, "is_candidate": false}, {"start": 52.439, "end": 54.28, "text": " Perd\u00f3name, s\u00ed, perd\u00f3name.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8226510353092096, "is_candidate": false}, {"start": 54.28, "end": 55.641, "text": "Una cosa, Mar\u00eda, una cosa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6940878556323931, "is_candidate": false}, {"start": 55.641, "end": 67.026, "text": "Reci\u00e9n habl\u00e1bamos con Mariano de que la C\u00e1mara de Diputados particularmente representa un arco ideol\u00f3gico que no se encuentra con seguridad en senadores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.59612255207225, "is_candidate": false}, {"start": 67.026, "end": 74.069, "text": "Dec\u00eda, eso es pes\u00e1prea, y yo ve\u00eda que estaban apareciendo en C\u00e1mara, por un lado, Miriam Bregman, y por otro lado, Millet.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5989978348751019, "is_candidate": false}, {"start": 74.069, "end": 78.351, "text": "Bueno, estas cosas que se ven en diputados, en senadores no est\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6763833835402215, "is_candidate": false}, {"start": 78.351, "end": 81.813, "text": "\u00danicamente en alguna asamblea constituyente, pero si no... As\u00ed que bueno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8082565432753391, "is_candidate": false}, {"start": 81.973, "end": 86.175, "text": " Te escuchamos Maya, \u00bfcon qui\u00e9n estamos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8301396904924938, "is_candidate": false}, {"start": 86.175, "end": 93.3, "text": "Pato, en este momento nos acompa\u00f1a Javier Milei quien va a estar prestando juramento como diputado el d\u00eda de hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9428197471733045, "is_candidate": false}, {"start": 93.3, "end": 100.264, "text": "Diputado, bienvenido, hoy presta juramento, va a ingresar al recinto y va a participar de las pr\u00f3ximas sesiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9469513211629303, "is_candidate": false}, {"start": 100.264, "end": 107.708, "text": "Me interesa conocer desde su bloque cu\u00e1les son los proyectos m\u00e1s destacados que tiene inter\u00e9s en desarrollar en el recinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9106466052137505, "is_candidate": false}, {"start": 108.402, "end": 118.194, "text": " Bueno, en principio una de las cosas que nosotros vamos a intentar hacer es ir contra todas aquellas partidas que significan un robo y una estafa contra la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3269656009578451, "is_candidate": true}, {"start": 118.194, "end": 125.102, "text": "El mejor ejemplo es ir contra lo que tiene que ver con la obra p\u00fablica y pasar un r\u00e9gimen de iniciativa privada a la chilena.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36600435378971785, "is_candidate": true}, {"start": 125.902, "end": 129.443, "text": " porque eso es una fuente de corrupci\u00f3n enorme.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5824608725215695, "is_candidate": false}, {"start": 129.443, "end": 131.104, "text": "Es uno de los casos emblem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.52885621386315, "is_candidate": false}, {"start": 131.104, "end": 131.604, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9691168512202252, "is_candidate": false}, {"start": 131.604, "end": 132.785, "text": "Diputado, \u00bfc\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6852075444697756, "is_candidate": false}, {"start": 132.785, "end": 133.865, "text": "Carlos M\u00e9ndez los saluda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6869602064440943, "is_candidate": false}, {"start": 133.865, "end": 134.545, "text": "\u00bfQu\u00e9 dice?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7928340960530342, "is_candidate": false}, {"start": 134.545, "end": 136.126, "text": "Buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7389619206525057, "is_candidate": false}, {"start": 136.126, "end": 146.91, "text": "Diputado, la pregunta es, reci\u00e9n est\u00e1bamos tratando de averiguar, \u00bfusted el bloque lo integra, por lo menos, con Jos\u00e9 Luis Spert y alg\u00fan integrante m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6794548220627596, "is_candidate": false}, {"start": 146.91, "end": 147.79, "text": "No, no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8428944143054965, "is_candidate": false}, {"start": 147.79, "end": 149.11, "text": "Ah, eso le pregunto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5957999597397254, "is_candidate": false}, {"start": 149.11, "end": 150.691, "text": "\u00bfVan a ser bloques separados o c\u00f3mo es?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5995713720467609, "is_candidate": false}, {"start": 153.147, "end": 162.538, "text": " En principio somos bloques separados, eso no quiere decir que no tengamos un mont\u00f3n de cosas en com\u00fan, pero tambi\u00e9n tenemos nuestras diferencias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3819725673514417, "is_candidate": true}, {"start": 162.538, "end": 170.127, "text": "Jos\u00e9 Luis es un liberal cl\u00e1sico, yo soy un liberal minarquista, entonces en algunos puntos no estamos de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4286888527156666, "is_candidate": true}, {"start": 172.37, "end": 172.57, "text": " S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0140028258038005, "is_candidate": false}, {"start": 172.57, "end": 180.055, "text": "Que cada uno, digamos, o sea, mantenga su independencia, porque en algunas cosas tenemos diferencias de criterio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4001259002245048, "is_candidate": true}, {"start": 180.055, "end": 182.737, "text": "Perd\u00f3neme, perd\u00f3n, una cosita, porque no la entend\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7239748390766383, "is_candidate": false}, {"start": 182.737, "end": 188.701, "text": "Esper es un liberal cl\u00e1sico y usted un liberal anarquista, dijo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8287262014345939, "is_candidate": false}, {"start": 188.701, "end": 191.403, "text": "Minarquista, en los hechos soy minarquista.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5210987655528082, "is_candidate": false}, {"start": 191.403, "end": 192.504, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa minarquista?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6791163265547471, "is_candidate": false}, {"start": 192.504, "end": 195.386, "text": "No lo conozco, la verdad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7194126901396578, "is_candidate": false}, {"start": 195.386, "end": 198.028, "text": "Es lo que se denomina el Estado Gendarme.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4732831663717081, "is_candidate": true}, {"start": 198.028, "end": 200.77, "text": "El Estado Gendarme es seguridad y justicia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.40157437234626614, "is_candidate": true}, {"start": 202.392, "end": 204.235, "text": " Eso es funci\u00f3n del Estado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6168398160448958, "is_candidate": false}, {"start": 204.235, "end": 206.579, "text": "Y la doctrina es el minarquismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.817603774663566, "is_candidate": false}, {"start": 206.579, "end": 209.285, "text": "Yo no conoc\u00eda la palabra, por eso le pregunto, estoy aprendiendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7540831157760461, "is_candidate": false}, {"start": 210.555, "end": 221.959, "text": " S\u00ed, s\u00ed, de hecho, digamos, o sea, si lo quer\u00e9s ver en t\u00e9rminos de economistas, o sea, es lo que ser\u00eda Ludwig von Mises o Friedrich von Hayek.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4097940213431197, "is_candidate": true}, {"start": 221.959, "end": 222.179, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0348749368986616, "is_candidate": false}, {"start": 222.179, "end": 226.081, "text": "Y en t\u00e9rminos filos\u00f3ficos ser\u00eda Ayn Rand, Robert Nozick.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5094516819024377, "is_candidate": false}, {"start": 226.081, "end": 227.481, "text": "Est\u00e1, est\u00e1, ah\u00ed estamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9147549242200014, "is_candidate": false}, {"start": 227.481, "end": 228.282, "text": "Ayn Rand la conozco.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7957707435562044, "is_candidate": false}, {"start": 228.282, "end": 228.982, "text": "Miley, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.97979315026197, "is_candidate": false}, {"start": 228.982, "end": 230.302, "text": "Ver\u00f3nica Benaim lo saluda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0348492035156258, "is_candidate": false}, {"start": 230.302, "end": 235.744, "text": "Entonces, para dejar en claro, van a ser dos bloques distintos, pero no un interbloque.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9897426359953676, "is_candidate": false}, {"start": 235.744, "end": 239.226, "text": "O van a ser dos, va a ser un interbloque con dos bloques.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.016335809124477, "is_candidate": false}, {"start": 239.226, "end": 239.966, "text": "Eso es lo que no entiendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0517439071266395, "is_candidate": false}, {"start": 240.85, "end": 248.652, "text": " No, en principio somos dos bloques separados, despu\u00e9s veremos c\u00f3mo evolucionan las distintas circunstancias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.38475191793692465, "is_candidate": true}, {"start": 248.652, "end": 254.674, "text": "En principio para nosotros eso nos parece, al menos a m\u00ed, una cuesti\u00f3n de segundo orden.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5052296651459021, "is_candidate": false}, {"start": 254.674, "end": 256.255, "text": "O sea, ac\u00e1 lo importante es...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5854822122778853, "is_candidate": false}, {"start": 257.395, "end": 278.192, "text": " si se va a votar en favor de la libertad o no cada vez que se haga una ley y me parece que en la mayor parte de las cosas vamos a estar de acuerdo, pero no por eso tendr\u00edamos que quedar aglutinados en una suerte de colectivo cuando nosotros somos los campeones del individualismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3304880147842665, "is_candidate": true}, {"start": 278.192, "end": 286.298, "text": "Usted va a estar con su compa\u00f1era de Capital y ellos los dos de Provincia, \u00bfc\u00f3mo se va a llamar su espacio pol\u00edtico?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9954258556175134, "is_candidate": false}, {"start": 289.176, "end": 292.317, "text": " Igual que como se llam\u00f3 para las elecciones, la libertad avanza.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5246797699722828, "is_candidate": false}, {"start": 292.317, "end": 293.178, "text": "Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0125216236040464, "is_candidate": false}, {"start": 293.178, "end": 296.179, "text": "Diputado, le hablo a Mariano Fesapia, buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9461849857769604, "is_candidate": false}, {"start": 296.179, "end": 309.545, "text": "Aqu\u00ed en la C\u00e1mara de Diputados es com\u00fan que haya alianzas entre los bloques, que busquen puntos de acuerdo porque en este caso, como est\u00e1 creando la C\u00e1mara, ning\u00fan bloque puede sancionar una ley por s\u00ed mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9272471642237035, "is_candidate": false}, {"start": 309.545, "end": 314.767, "text": "Y me preguntaba, su bloque, diputado, \u00bfcon qui\u00e9n puede llegar a hacer alianzas para tratar de sancionar una ley?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9589900921329964, "is_candidate": false}, {"start": 317.41, "end": 327.153, "text": " Con aquellos que respeten los valores morales y que no vayan en contra de la libertad de los individuos, no tengo ning\u00fan problema en alg\u00fan momento, digamos, tener un acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4626914142846267, "is_candidate": true}, {"start": 327.153, "end": 336.775, "text": "El problema es, digamos, que yo lo que no voy a aceptar son situaciones que vayan contra los individuos, contra la libertad, contra la propiedad, contra la vida.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.38431446141586767, "is_candidate": true}, {"start": 336.775, "end": 340.256, "text": "Entonces, hay toda una discusi\u00f3n moral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4601423490147637, "is_candidate": true}, {"start": 340.256, "end": 346.318, "text": "El eje de lo que nosotros impulsamos desde la Libertad Avanza es un criterio moral de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3534183061304622, "is_candidate": true}, {"start": 346.835, "end": 351.517, "text": " \u00bfY ya tiene definido cu\u00e1l va a ser la postura respecto a la negociaci\u00f3n con el FMI?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0262411962971643, "is_candidate": false}, {"start": 351.517, "end": 360.02, "text": "Bien, ese es un excelente punto porque me permite hacer una aplicaci\u00f3n del enfoque que yo hago.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.38400199625741593, "is_candidate": true}, {"start": 361.128, "end": 368.574, "text": " Nosotros estamos totalmente en contra de aceptar presupuestos, por ejemplo, que tengan d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31529072842463246, "is_candidate": true}, {"start": 368.574, "end": 368.874, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7355144209096809, "is_candidate": false}, {"start": 368.874, "end": 373.618, "text": "Porque el d\u00e9ficit fiscal es inmoral, b\u00e1sicamente, porque lo ten\u00e9s que financiar con algo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.34117617517231014, "is_candidate": true}, {"start": 373.618, "end": 383.486, "text": "Si lo financi\u00e1s con deuda, eso es castigar a las generaciones futuras, a nuestros hijos, a nuestros nietos, personas que no nacieron, personas que, por ejemplo, ni siquiera pudieron votar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39016818780060825, "is_candidate": true}, {"start": 383.486, "end": 384.587, "text": "Por lo tanto, eso es inmoral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4915545589188731, "is_candidate": true}, {"start": 385.127, "end": 389.788, "text": " si lo financias con emisi\u00f3n monetaria, generas inflaci\u00f3n y castigas a los m\u00e1s pobres, por ende es inmoral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4212332164213364, "is_candidate": true}, {"start": 389.788, "end": 395.349, "text": "Y si subir los impuestos, o sea, es una expropiaci\u00f3n, por lo tanto, eso tambi\u00e9n es inmoral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4004931668676569, "is_candidate": true}, {"start": 395.349, "end": 409.572, "text": "Entonces, nosotros solamente vamos a aceptar presupuestos que est\u00e9n en equilibrio, y no solo eso, sino que adem\u00e1s el ajuste no recaiga sobre el sector privado, sino que recaiga sobre la pol\u00edtica, que es quien tiene que pagar verdaderamente el ajuste", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3116485692139165, "is_candidate": true}, {"start": 410.432, "end": 416.637, "text": " y la realidad es que si vos llegaras a poner los n\u00fameros como nosotros proponemos, en realidad ni siquiera necesitas el FMI.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.41018840717408245, "is_candidate": true}, {"start": 416.637, "end": 417.178, "text": "\u00bfLe da el equilibrio?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7627742112184124, "is_candidate": false}, {"start": 421.07, "end": 427.734, "text": " Es que justamente, o sea, exactamente, tener equilibrio fiscal, o sea, basta de esto de d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4025188021129049, "is_candidate": true}, {"start": 427.734, "end": 433.778, "text": "Argentina en los \u00faltimos 120 a\u00f1os durante 110 tuvo d\u00e9ficit, as\u00ed nos fue, de ser el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo somos 120.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3702184298428879, "is_candidate": true}, {"start": 433.778, "end": 445.706, "text": "Hoy el d\u00e9cil m\u00e1s alto de la distribuci\u00f3n argentina gana en promedio 500 d\u00f3lares, un lavacopas en Estados Unidos 1500, est\u00e1 todo dicho, nos empobrecieron.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.29227078322765176, "is_candidate": true}, {"start": 446.066, "end": 464.312, "text": " Diputado, una consulta, por supuesto que la C\u00e1mara de Diputados es una enorme vidriera para expresar ideas pol\u00edticas y econ\u00f3micas, pero digo, con su gente, con sus asesores, \u00bfanaliz\u00f3 en alg\u00fan momento la posibilidad de quedar muy en desventaja en materia num\u00e9rica?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7151098919371216, "is_candidate": false}, {"start": 465.012, "end": 486.72, "text": " porque ac\u00e1 termina pesando el n\u00famero, los consensos, hay que juntar 129 diputados para tener qu\u00f3rum, hay que tener mayor\u00eda en comisiones, hay que establecer alianzas para tener ese n\u00famero, si no las hace, ha analizado la posibilidad de que se corre el riesgo de quedar pregonando ideas pero un poco en soledad, \u00bfc\u00f3mo lo ve?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.690148484604052, "is_candidate": false}, {"start": 489.175, "end": 497.263, "text": " Es que no me importa que pase eso, porque en realidad la victoria no viene de la cantidad de soldados que uno tiene, sino de las fuerzas que vienen del cielo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.41520865458761813, "is_candidate": true}, {"start": 497.263, "end": 504.53, "text": "Nosotros estamos con un enfoque moral y lo que nosotros vamos a dejar es en claro, digamos, qui\u00e9nes son los inmorales y qui\u00e9nes son...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3591412712235681, "is_candidate": true}, {"start": 505.01, "end": 508.152, "text": " los que verdaderamente pelean por el bienestar de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4364282642808538, "is_candidate": true}, {"start": 508.152, "end": 526.5, "text": "Si despu\u00e9s en la votaci\u00f3n nos toca estar en minor\u00eda y perdemos, s\u00ed, podremos perder una votaci\u00f3n, pero nosotros vamos a dar testimonio de c\u00f3mo se defiende el inter\u00e9s de los argentinos de bien y no de los chantas y ladrones que es lo que generalmente se hace.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3789350604351497, "is_candidate": true}, {"start": 526.5, "end": 527.44, "text": "Diputado, \u00bfya tiene elegida la f\u00f3rmula de jura?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8309175657668593, "is_candidate": false}, {"start": 527.44, "end": 531.282, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 f\u00f3rmula va a jurar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9267606451919475, "is_candidate": false}, {"start": 533.174, "end": 538.938, "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, est\u00e1 elegida y es la que est\u00e1 como segunda en la estructura.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4945461802852338, "is_candidate": true}, {"start": 538.938, "end": 541.941, "text": "\u00bfY qu\u00e9 comisiones va a solicitar mi ley?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1528911091347123, "is_candidate": false}, {"start": 541.941, "end": 545.663, "text": "Me imagino que presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.10682546961422, "is_candidate": false}, {"start": 545.663, "end": 546.284, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8575976757804092, "is_candidate": false}, {"start": 546.284, "end": 549.626, "text": "\u00bfQu\u00e9 comisiones va a solicitar integrar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1229237379679824, "is_candidate": false}, {"start": 549.626, "end": 553.949, "text": "Me imagino que presupuesto, una.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0939612458867984, "is_candidate": false}, {"start": 553.949, "end": 554.83, "text": "Esa me encantar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5081793840214976, "is_candidate": false}, {"start": 554.83, "end": 558.413, "text": "Y si la puede presidir, me imagino que tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.902827629412435, "is_candidate": false}, {"start": 560.084, "end": 560.725, "text": " \u00bfDiputado?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7207245119194102, "is_candidate": false}, {"start": 560.725, "end": 564.851, "text": "Bueno, ser\u00eda bastante complicado para algunos eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6137277258404137, "is_candidate": false}, {"start": 564.851, "end": 568.757, "text": "\u00bfQu\u00e9 otras comisiones m\u00e1s le interesa estar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.128830834953579, "is_candidate": false}, {"start": 570.763, "end": 579.366, "text": " En general, digamos, aquellas cuestiones que est\u00e9n vinculadas a la econom\u00eda, porque, digamos, tengo una ventaja relativa en eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3273237018129379, "is_candidate": true}, {"start": 579.366, "end": 588.509, "text": "Diputado, por lo que estoy viendo y por lo que uno lo ha seguido a mi ley, usted es un hombre que estudia econom\u00eda, pero tambi\u00e9n tiene mucho v\u00ednculo con la filosof\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8091044157068474, "is_candidate": false}, {"start": 588.509, "end": 594.131, "text": "Usted reci\u00e9n dijo, lo que importa y lo que pesa son las fuerzas que vienen del cielo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6663464854784928, "is_candidate": false}, {"start": 594.971, "end": 599.273, "text": " dijo, porque la verdad que no lo conozco, \u00bfMillet es un hombre particularmente creyente?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5285158875774152, "is_candidate": false}, {"start": 599.273, "end": 605.015, "text": "Eso est\u00e1 en el Antiguo Testamento, o si ustedes quieren en la Tor\u00e1, es del libro de los Macabeos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.33455911996847676, "is_candidate": true}, {"start": 605.015, "end": 614.578, "text": "Por eso no, a esto iba la pregunta, porque yo lo conozco a Millet como un economista liberal, pero digo, \u00bfusted es un hombre creyente particularmente, tambi\u00e9n veo, o no?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6923768864073288, "is_candidate": false}, {"start": 616.722, "end": 617.562, "text": " S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8907082000502159, "is_candidate": false}, {"start": 617.562, "end": 618.543, "text": "Ah, est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0685938493350622, "is_candidate": false}, {"start": 618.543, "end": 619.503, "text": "\u00bfEs cat\u00f3lico, Milei, o no?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7288487882455355, "is_candidate": false}, {"start": 619.503, "end": 621.924, "text": "No, la Torah es jud\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8122238282446028, "is_candidate": false}, {"start": 621.924, "end": 630.008, "text": "Bueno, a ver, digamos, el creador, si ustedes quieren, el fundador del liberalismo, era un hombre de fe, que era John Locke.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.37351365519170054, "is_candidate": true}, {"start": 630.008, "end": 633.669, "text": "Ah, mir\u00e1 vos, claro, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7970965818301242, "is_candidate": false}, {"start": 633.669, "end": 639.772, "text": "Bueno, Milei, as\u00ed que definici\u00f3n entonces, usted con un bloque junto con la diputada Villarroel,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6161748085944969, "is_candidate": false}, {"start": 640.472, "end": 647.82, "text": " el otro bloque encabezado por Spert, y la intenci\u00f3n de ir a la Comisi\u00f3n de Presupuestos y Hacienda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6636095910553931, "is_candidate": false}, {"start": 647.82, "end": 648.821, "text": "M\u00e1s o menos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8800196419029358, "is_candidate": false}, {"start": 648.821, "end": 651.544, "text": "Por ah\u00ed pasa el resumen.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.45757327632463585, "is_candidate": true}, {"start": 651.544, "end": 652.445, "text": "Exactamente, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5653096612398365, "is_candidate": false}, {"start": 652.445, "end": 658.111, "text": "Y aquellas que tengan vinculados con temas de econom\u00eda donde yo crea que puedo aportar algo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3883254799490542, "is_candidate": true}, {"start": 658.111, "end": 660.093, "text": "Y perd\u00f3neme, usted dice reducir el d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7748064459913934, "is_candidate": false}, {"start": 660.093, "end": 661.675, "text": "Bueno, por ejemplo, ah\u00ed est\u00e1 la Comisi\u00f3n de Finanzas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6322787043411535, "is_candidate": false}, {"start": 662.836, "end": 670.563, "text": " Y perd\u00f3n, usted dice reducir el d\u00e9ficit, \u00bfd\u00f3nde se podr\u00eda, supone usted, reducir el d\u00e9ficit o empezar a reducirlo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6093849725902145, "is_candidate": false}, {"start": 672.952, "end": 694.026, "text": " Bueno, lo primero que podr\u00edas hacer es eliminar la obra p\u00fablica de Cuajo para llevarlo al sistema de iniciativa privada, al modelo chileno donde yo he trabajado en haci\u00e9ndole mejoras, por ejemplo, meti\u00e9ndole las mejoras que hicieron los peruanos y los suizos, digamos, para minimizar no s\u00f3lo el robo, que lo hace cero, sino que adem\u00e1s potencias la eficiencia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.29770815052557875, "is_candidate": true}, {"start": 695.367, "end": 705.911, "text": " Ah\u00ed ten\u00e9s una fuente para trabajar, despu\u00e9s otra cosa que ten\u00e9s para trabajar es terminar con las transferencias discrecionales, ya sea de Naci\u00f3n a provincia y provincias a municipios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36008455978042786, "is_candidate": true}, {"start": 705.911, "end": 719.436, "text": "Ten\u00e9s para trabajar tambi\u00e9n muy fuertemente con el tema de los subsidios y c\u00f3mo recalibrar las ecuaciones econ\u00f3micas financieras de los contratos para justamente minimizar el impacto en precios, pero que el costo termine cayendo sobre la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3218179070668107, "is_candidate": true}, {"start": 719.436, "end": 720.577, "text": "Y mir\u00e1 cu\u00e1l es su costura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6802705124537973, "is_candidate": false}, {"start": 725.94, "end": 743.928, "text": " Cuando vos recib\u00eds una factura, el 50% de la misma es impuestos, entonces vos f\u00edjate que las empresas podr\u00edan tener el doble de precio, sin que las personas de bien y de trabajo tengan que pagar un solo centavo m\u00e1s, pero claro, eso implicar\u00eda que el costo lo pague la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3323867835192398, "is_candidate": true}, {"start": 744.383, "end": 750.448, "text": " \u00bfY cu\u00e1l es su postura respecto a la coparticipaci\u00f3n de la Capital Federal que siempre est\u00e1 tan cuestionada?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0364125957254549, "is_candidate": false}, {"start": 750.448, "end": 756.152, "text": "Se dice que es la ciudad aut\u00f3noma de Buenos Aires, es la que m\u00e1s dinero recibe, que es la m\u00e1s opulenta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0143600094927574, "is_candidate": false}, {"start": 756.152, "end": 762.777, "text": "\u00bfUsted est\u00e1 cerca de una postura m\u00e1s de defensa como el PRO con Horacio Rodr\u00edguez Larreta?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9940544942597949, "is_candidate": false}, {"start": 762.777, "end": 769.582, "text": "\u00bfO tambi\u00e9n considera que hay que ajustar las transferencias a la Capital Federal?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0760850772238335, "is_candidate": false}, {"start": 772.129, "end": 779.372, "text": " Yo creo que en rigor, en principio, la ley de coparticipaci\u00f3n es aberrante como funciona.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36729689925986353, "is_candidate": true}, {"start": 779.372, "end": 785.694, "text": "Es m\u00e1s, desde la nueva constituci\u00f3n del 94 hay un proyecto para hacerla y no la modifican.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.34566535887995387, "is_candidate": true}, {"start": 785.694, "end": 794.578, "text": "Y en realidad, el caso de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires es la m\u00e1s perjudicada de toda la naci\u00f3n, donde b\u00e1sicamente es un robo a mano armada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.292089732076542, "is_candidate": true}, {"start": 795.498, "end": 824.575, "text": " es decir, donde se le saca much\u00edsimo y no se le devuelve nada, pero para m\u00ed el sistema de coparticipaci\u00f3n es justamente lo que ha evitado que Argentina funcione verdaderamente como un pa\u00eds federal donde hay algunos que son los que gastan y otros los que tienen que pagar la cuenta, y obviamente que los beneficiarios que gastan y evidentemente eso genera una situaci\u00f3n que despu\u00e9s se derrocha y evidentemente son adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.332910912953124, "is_candidate": true}, {"start": 827.117, "end": 828.918, "text": " las partes m\u00e1s atrasadas del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.47231455394848654, "is_candidate": true}, {"start": 828.918, "end": 833.903, "text": "Diputado, \u00bfusted pasa a ser hoy con la jura integrante de la casta pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9388827801940725, "is_candidate": false}, {"start": 836.897, "end": 842.802, "text": " No, porque la casta tiene que ver con aquellos que toman medidas que son inmorales y que perjudican a la gente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3850449399514979, "is_candidate": true}, {"start": 842.802, "end": 845.524, "text": "\u00bfQuieren un buen ejemplo de casta?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5610398331118037, "is_candidate": false}, {"start": 845.524, "end": 856.331, "text": "Digamos, cuando jure el se\u00f1or Leandro Santoro, que sali\u00f3 a defender, meterle la mano en el bolsillo a la gente con un argumento absolutamente esot\u00e9rico, con el tema del control de capitales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4098422320556261, "is_candidate": true}, {"start": 856.331, "end": 859.474, "text": "O sea, justificar la medida, como diciendo, es lo \u00fanico que se puede hacer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.44136397380923864, "is_candidate": true}, {"start": 860.154, "end": 868.378, "text": " es mentira, podr\u00edas agarrar, terminar con el d\u00e9ficit fiscal, podr\u00edas terminar con la emisi\u00f3n monetaria y dejar\u00edas de tener problema de inflaci\u00f3n y el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39918919432305566, "is_candidate": true}, {"start": 868.378, "end": 869.458, "text": "Bueno, ah\u00ed estamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9197486473119377, "is_candidate": false}, {"start": 869.458, "end": 872.16, "text": "La palabra de Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7625860797779818, "is_candidate": false}, {"start": 872.16, "end": 874.821, "text": "Diputado, gracias y buenos d\u00edas hasta cualquier momento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7173306487766622, "is_candidate": false}, {"start": 876.767, "end": 878.789, "text": " Much\u00edsimas gracias a usted, un saludo grande.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7130742112613844, "is_candidate": false}, {"start": 878.789, "end": 879.189, "text": "Chau, chau.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.838683502371907, "is_candidate": false}, {"start": 879.189, "end": 884.133, "text": "Bueno, la verdad que, nada, para m\u00ed es una novedad esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.746590349397833, "is_candidate": false}, {"start": 884.133, "end": 896.343, "text": "Yo no conoc\u00eda esta divisi\u00f3n, uno sab\u00eda que hab\u00eda alguna diferencia entre Millet y Spert, pero me gusta c\u00f3mo lo defini\u00f3 Millet, y \u00e9l dice que Spert es un liberal cl\u00e1sico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7830646889578531, "is_candidate": false}, {"start": 896.343, "end": 901.707, "text": "Si quer\u00e9s, la l\u00ednea que uno puede haber encontrado en L\u00f3pez Murphy en su momento, en \u00c1lvaro Sogaray,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7305060177508276, "is_candidate": false}, {"start": 902.207, "end": 905.468, "text": " y yo soy un liberal minarquista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7205291262247192, "is_candidate": false}, {"start": 905.468, "end": 914.13, "text": "Yo por eso le pregunt\u00e9, porque a lo mejor uno hab\u00eda escuchado una palabra m\u00e1s conocida que era anarquista, de anarquismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6953749107367421, "is_candidate": false}, {"start": 914.13, "end": 920.692, "text": "No, soy minarquista y la verdad que cuando nombra fil\u00f3sofos menciona a una, a Ayn Rand,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6723557133876072, "is_candidate": false}, {"start": 921.192, "end": 925.476, "text": " que es una fil\u00f3sofa muy le\u00edda por sectores empresarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6629969096235431, "is_candidate": false}, {"start": 925.476, "end": 934.684, "text": "En algunos encuentros empresarios te repart\u00edan libros de Ayn Rand, que es una exacerbaci\u00f3n del individualismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6741334889584378, "is_candidate": false}, {"start": 934.684, "end": 938.087, "text": "\u00c9l dijo justamente, nosotros representamos eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1213054968997287, "is_candidate": false}, {"start": 939.108, "end": 952.61, "text": " radicada en Nueva York, y que tuvo como un momento de mucha brillanteza intelectual ayn Rand, ayn con Y, all\u00e1 por, te dir\u00eda, la d\u00e9cada del 70, 80, despu\u00e9s se fue diluyendo el peso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6902377603761345, "is_candidate": false}, {"start": 952.61, "end": 954.911, "text": "Esto no ha crecido ni siquiera en Estados Unidos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6838697487476697, "is_candidate": false}, {"start": 954.911, "end": 956.511, "text": "Que hoy gobiernan los dem\u00f3cratas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.858550209876649, "is_candidate": false}, {"start": 956.511, "end": 959.392, "text": "Pero bueno, la verdad, liberal, minarquista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8516146928684205, "is_candidate": false}, {"start": 959.392, "end": 964.372, "text": "Y el concepto que dejas que Owen solo cree que el Estado debe brindar el servicio de justicia y de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0023706021592493, "is_candidate": false}, {"start": 964.372, "end": 964.512, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.169896496886809, "is_candidate": false}, {"start": 964.512, "end": 965.353, "text": "Todo lo dem\u00e1s librado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.856768891848247, "is_candidate": false}, {"start": 965.353, "end": 967.253, "text": "O sea, yo pienso, educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.941381944568377, "is_candidate": false}, {"start": 968.968, "end": 970.049, "text": " Pienso salud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0367270383857659, "is_candidate": false}, {"start": 970.049, "end": 971.33, "text": "Claro, totalmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8942767228897455, "is_candidate": false}, {"start": 971.33, "end": 974.051, "text": "Evidentemente, en su concepci\u00f3n pol\u00edtica eso no es.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0139715880003026, "is_candidate": false}, {"start": 974.051, "end": 975.272, "text": "Claro, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0176400484617396, "is_candidate": false}, {"start": 975.272, "end": 979.514, "text": "Un modelo parecido a Chile en varias cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1721988614506702, "is_candidate": false}, {"start": 979.514, "end": 985.778, "text": "Igual, es un gran negocio tener su propio espacio hablando de negocios y de liberalismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0682085141683688, "is_candidate": false}, {"start": 985.798, "end": 994.303, "text": " Es un mal negocio tener tu bloque, porque mira, por ejemplo, ahora en la obra parlamentaria va a poder participar tanto Miley como Sparks.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.988789117394513, "is_candidate": false}, {"start": 994.303, "end": 995.384, "text": "Totalmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.897445526907113, "is_candidate": false}, {"start": 995.384, "end": 997.245, "text": "Bueno, es lo que viene haciendo la izquierda desde hace a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9367890544646909, "is_candidate": false}, {"start": 997.245, "end": 998.145, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0734995222555648, "is_candidate": false}, {"start": 998.145, "end": 1002.788, "text": "Chiquitos separados como para tener tambi\u00e9n espacio para hablar en el recinto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8488835483900752, "is_candidate": false}, {"start": 1002.788, "end": 1013.074, "text": "Y era parte de lo que quer\u00edan tambi\u00e9n los radicales, dec\u00edan, cuando quer\u00edan voceros, queremos uno de nosotros que escuche y que pueda opinar, y que contar, y que el relato sea m\u00edo, no del otro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6610337582162142, "is_candidate": false}, {"start": 1013.234, "end": 1015.135, "text": " A la mierda los malditos empresarios A la mierda Sodomitas del capital", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8707358664505076, "is_candidate": false}, {"start": 1043.525, "end": 1047.191, "text": " \u00a1Basta de basura keynesiana!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9440453713406699, "is_candidate": false}, {"start": 1047.191, "end": 1052.499, "text": "Ha llegado el momento liberal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8031853698486267, "is_candidate": false}, {"start": 1052.499, "end": 1054.943, "text": "Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.071438002846798, "is_candidate": false}], "Index": 814, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "10JmaHtfAXw", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=10JmaHtfAXw", "title": "\"CON ESPERT VAMOS SEPARADOS\" - Javier Milei antes de asumir como Diputado 7/12/2021", "duration": 1055.0, "view_count": 53503.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}