{"segments": [{"start": 5.194, "end": 6.235, "text": " Bienvenido, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0343825055628346, "is_candidate": false}, {"start": 6.235, "end": 7.035, "text": "\u00bfC\u00f3mo anda usted?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0224637665686778, "is_candidate": false}, {"start": 7.035, "end": 7.716, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Jos\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7640107549439038, "is_candidate": false}, {"start": 7.716, "end": 8.636, "text": "Un gusto estar aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8150519270461283, "is_candidate": false}, {"start": 8.636, "end": 11.618, "text": "Tenemos ya su libro, la etapa de Pandenomics.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8771412733797492, "is_candidate": false}, {"start": 11.618, "end": 13.199, "text": "\u00bfHace cu\u00e1nto sali\u00f3 al horno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8210427467566515, "is_candidate": false}, {"start": 13.199, "end": 20.283, "text": "Mira, sali\u00f3 hace un par de semanas y en los primeros tres d\u00edas se agot\u00f3 la primera edici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3544536585592267, "is_candidate": true}, {"start": 21.083, "end": 25.006, "text": " incre\u00edble, porque aparte es una edici\u00f3n grande, no es que es una edici\u00f3n chiquita.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43920396644201143, "is_candidate": true}, {"start": 25.006, "end": 27.588, "text": "Y la verdad que estamos muy contentos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4619128503492347, "is_candidate": true}, {"start": 27.588, "end": 28.809, "text": "Javier, mucho para preguntarte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7915201154114371, "is_candidate": false}, {"start": 28.809, "end": 38.056, "text": "Primero se habla de este d\u00f3lar paralelo, d\u00f3lar ilegal, que para el gobierno no genera, por un lado no hay devaluaci\u00f3n y por otro lado no genera inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8200263856023807, "is_candidate": false}, {"start": 38.056, "end": 38.997, "text": "\u00bfEs verdad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.936028153308329, "is_candidate": false}, {"start": 38.997, "end": 40.298, "text": "No, eso es falso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7094677121754046, "is_candidate": false}, {"start": 40.298, "end": 47.363, "text": "Lo que pasa es que el gobierno tiene un problema de no comprender c\u00f3mo funciona el sistema de precios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40395597323152554, "is_candidate": true}, {"start": 47.363, "end": 49.805, "text": "Es decir, el gobierno cree que porque", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5060799509302919, "is_candidate": false}, {"start": 50.936, "end": 55.522, "text": " que los precios, seg\u00fan ellos, est\u00e1n determinados por el tipo de cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36820631587520847, "is_candidate": true}, {"start": 55.522, "end": 57.564, "text": "Si fija el tipo de cambio, no hay inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3705271455854482, "is_candidate": true}, {"start": 57.564, "end": 60.948, "text": "O sea, si lo deja quieto en materia de relato, aumenta los precios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.748788237469387, "is_candidate": false}, {"start": 60.948, "end": 63.712, "text": "Bueno, y lo que habr\u00eda que mostrarles es el caso de Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45347269207795027, "is_candidate": true}, {"start": 64.783, "end": 69.226, "text": " donde la brecha se volvi\u00f3 gigante y tuvieron una hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34496494752045515, "is_candidate": true}, {"start": 69.226, "end": 75.59, "text": "As\u00ed que est\u00e1n de hiperinflaci\u00f3n y van camino a tener la hiperinflaci\u00f3n m\u00e1s larga de la historia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2638116167958896, "is_candidate": true}, {"start": 75.59, "end": 78.391, "text": "Entonces, en principio eso no funciona.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4112146740697308, "is_candidate": true}, {"start": 78.391, "end": 80.412, "text": "Y esto es mucho m\u00e1s grave.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5293538991273998, "is_candidate": false}, {"start": 80.412, "end": 81.353, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.684939850830543, "is_candidate": false}, {"start": 81.353, "end": 88.918, "text": "Porque en realidad lo que no est\u00e1 pasando que sube el d\u00f3lar o que suben los precios, lo que est\u00e1 pasando es que pierde poder adquisitivo el peso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.365404237019447, "is_candidate": true}, {"start": 89.798, "end": 98.066, "text": " Es decir, cuando vos gener\u00e1s un exceso de oferta de un bien, el precio relativo a ese bien cae, y por ende, digamos, pierde poder adquisitivo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3182623991573489, "is_candidate": true}, {"start": 98.066, "end": 108.336, "text": "Es decir, que vos ten\u00e9s una explosi\u00f3n de oferta de dinero, ca\u00edda en la demanda de dinero, ca\u00edda en el nivel de actividad, eso genera un exceso de oferta de dinero enorme, \u00bfy eso qu\u00e9 es lo que hace?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28343118940667456, "is_candidate": true}, {"start": 108.336, "end": 110.158, "text": "Que el poder adquisitivo del peso caiga.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4081329304853697, "is_candidate": true}, {"start": 110.578, "end": 113.081, "text": " Todos los precios expresados en unidades monetarias van a subir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.549732162270538, "is_candidate": false}, {"start": 113.081, "end": 114.782, "text": "Y el d\u00f3lar es un precio m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5340062492589693, "is_candidate": false}, {"start": 114.782, "end": 118.646, "text": "Lo que pasa es que como es un activo financiero, sube primero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3641937368920023, "is_candidate": true}, {"start": 118.646, "end": 125.273, "text": "Entonces vos lo que ten\u00e9s que mirar para ver qu\u00e9 est\u00e1 subyacente de esta econom\u00eda, la realidad es que antes de las PASO el tipo de cambio estaba en 40, hoy pas\u00f3 170.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35874063917527965, "is_candidate": true}, {"start": 125.273, "end": 129.998, "text": "Vos ten\u00e9s una presi\u00f3n inflacionaria piso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38159078518127565, "is_candidate": true}, {"start": 130.538, "end": 132.6, "text": " de 300% en esta econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3937563966109825, "is_candidate": true}, {"start": 132.6, "end": 135.884, "text": "Esta econom\u00eda va a una hiper, o sea, la hiper ya est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4348566004867245, "is_candidate": true}, {"start": 135.884, "end": 143.512, "text": "Que el gobierno quiera fijar un precio, aparte si vos quer\u00e9s defender el tipo de cambio tendr\u00edas que tener reservas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3376163275091575, "is_candidate": true}, {"start": 143.512, "end": 148.997, "text": "Argentina hoy tiene reservas internacionales netas, negativas, lo cual adem\u00e1s es grav\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27612866787900037, "is_candidate": true}, {"start": 149.928, "end": 150.628, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7412200706905149, "is_candidate": false}, {"start": 150.628, "end": 155.79, "text": "Porque en realidad muestra la primera mentira que dijo el Presidente el otro d\u00eda con que no iban a tocar los dep\u00f3sitos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30488426763271237, "is_candidate": true}, {"start": 155.79, "end": 157.891, "text": "Eso es falso, ya lo est\u00e1n tocando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4519928434796684, "is_candidate": true}, {"start": 157.891, "end": 162.913, "text": "Porque en realidad est\u00e1n financiando la corrida con los encajes de los dep\u00f3sitos en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25330820139526067, "is_candidate": true}, {"start": 162.913, "end": 170.817, "text": "Ve\u00e1moslo, ve\u00e1mos c\u00f3mo lo dec\u00eda el Presidente de la Naci\u00f3n que tuvo esta semana frases que la verdad al chequearlas con los datos no coincid\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8359873302378266, "is_candidate": false}, {"start": 170.817, "end": 173.218, "text": "Mira c\u00f3mo lo dec\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7783602928600711, "is_candidate": false}, {"start": 173.218, "end": 178.9, "text": "Hoy mismo estamos enfrentando un problema por la falta de divisas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8832367943113995, "is_candidate": false}, {"start": 179.847, "end": 182.85, "text": " que objetivamente heredamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7946049277815552, "is_candidate": false}, {"start": 182.85, "end": 191.899, "text": "Por una desconfianza que se crea porque se repiten cosas que objetivamente no son ciertas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8294484694942643, "is_candidate": false}, {"start": 191.899, "end": 201.007, "text": "Desde los que plantean que se viene una devaluaci\u00f3n hasta los que plantean que podemos quedarnos con los dep\u00f3sitos de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9515366412407412, "is_candidate": false}, {"start": 201.007, "end": 202.729, "text": "Jam\u00e1s har\u00eda semejante cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9638764232738366, "is_candidate": false}, {"start": 204.037, "end": 208.041, "text": " Yo lo voy a tomar en dos dimensiones por lo que dijo el presidente Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42834223551993267, "is_candidate": true}, {"start": 208.041, "end": 210.023, "text": "Primero dijo que no van a tocar los dep\u00f3sitos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5056795080349834, "is_candidate": false}, {"start": 210.023, "end": 212.746, "text": "Yo les recuerdo... \u00bfHay necesidad de decir eso igual?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6539732309995744, "is_candidate": false}, {"start": 212.746, "end": 214.167, "text": "No, porque nadie se lo pregunt\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3881365258441021, "is_candidate": true}, {"start": 214.167, "end": 222.876, "text": "Pero adem\u00e1s habr\u00eda que recordarle que en el 2001 se vot\u00f3 una ley de intangibilidad de los dep\u00f3sitos y en noviembre ten\u00edamos corralito, que despu\u00e9s se convirti\u00f3 en un corral\u00f3n, despu\u00e9s se convirti\u00f3 en Alcatraz.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2684412625085033, "is_candidate": true}, {"start": 222.876, "end": 225.639, "text": "Por lo tanto, la frase no es una frase feliz.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3668146986688755, "is_candidate": true}, {"start": 225.639, "end": 226.339, "text": "En Alcatraz.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8101287825225081, "is_candidate": false}, {"start": 227.961, "end": 232.123, "text": " Segundo, no es cierto que no est\u00e9 tocando los dep\u00f3sitos, lo est\u00e1 haciendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33042957290151587, "is_candidate": true}, {"start": 232.123, "end": 245.089, "text": "Que las reservas internacionales sean, en t\u00e9rminos netos, negativa, quiere decir que est\u00e1 financiando la corrida con la plata de los depositantes, lo cual es grav\u00edsimo porque adem\u00e1s est\u00e1 vulnerando los derechos de propiedad sobre las reglas que se hab\u00edan marcado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2937707807488448, "is_candidate": true}, {"start": 245.089, "end": 248.051, "text": "No solo eso, sino que adem\u00e1s dice que no va a devaluar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4235111633263734, "is_candidate": true}, {"start": 248.051, "end": 255.615, "text": "Y yo le tengo que informar que se est\u00e1 equivocando, o es un mentiroso, o est\u00e1 muy flojito de teor\u00eda econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3911696741596299, "is_candidate": true}, {"start": 256.135, "end": 258.457, "text": " A ver, Argentina se qued\u00f3 sin reservas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4294992757982331, "is_candidate": true}, {"start": 258.457, "end": 265.323, "text": "Si vos quer\u00e9s defender el tipo de cambio, la \u00fanica forma que vos ten\u00e9s para defender el tipo de cambio es vendiendo reservas, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3835979109058636, "is_candidate": true}, {"start": 265.323, "end": 279.254, "text": "Y, de hecho, hay una devaluaci\u00f3n encubierta que la nueva circular del Banco Central, que es como recomponer las de JAI, pero ahora con otro nombre, en el fondo es una restricci\u00f3n que implica una devaluaci\u00f3n sin tocar el tipo de cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25717881209572446, "is_candidate": true}, {"start": 279.254, "end": 283.318, "text": "Pero no solo eso, porque el problema es el problema monetario y entonces es", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40583874063592185, "is_candidate": true}, {"start": 283.918, "end": 286.239, "text": " \u00bfHay algo que vaya a parar con la emisi\u00f3n monetaria?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3803518300648939, "is_candidate": true}, {"start": 286.239, "end": 293.744, "text": "No, porque ten\u00e9s un d\u00e9ficit fiscal monstruoso, un cuasi fiscal monstruoso, ca\u00edda de la demanda de dinero, ca\u00edda de la actividad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32172511785633595, "is_candidate": true}, {"start": 293.744, "end": 297.446, "text": "Todo eso hace que todos los precios suban, el tipo de cambio es uno m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37324295915568895, "is_candidate": true}, {"start": 297.446, "end": 300.948, "text": "Es decir, y vos por reprimir el tipo de cambio no vas a frenar la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3352331427233861, "is_candidate": true}, {"start": 300.948, "end": 306.872, "text": "Si fuera tan f\u00e1cil, \u00bfvendr\u00edan y le hubieran dado el premio Nobel a estos impresentables que tenemos en el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.383673669753564, "is_candidate": true}, {"start": 307.512, "end": 308.413, "text": " Mir\u00e1 que f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7038312074615791, "is_candidate": false}, {"start": 308.413, "end": 311.717, "text": "O sea, tocando solamente, agarrando una variable, se termina el problema de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4025137603109993, "is_candidate": true}, {"start": 311.717, "end": 314.74, "text": "Vamos, hay un libro que se llama 4.000 a\u00f1os de control de precio y salario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3839244686345933, "is_candidate": true}, {"start": 314.74, "end": 316.201, "text": "\u00bfC\u00f3mo no combatir la inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43481497355019105, "is_candidate": true}, {"start": 316.201, "end": 319.825, "text": "Bueno, que lo lean, que se desaznen un poco y que nos dejen de hacer da\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45271745424381804, "is_candidate": true}, {"start": 319.825, "end": 325.811, "text": "Porque otra cosa muy importante que dijo Alfredo, que est\u00e1 perfecto, es si vos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3658137277182375, "is_candidate": true}, {"start": 326.808, "end": 331.049, "text": " ten\u00e9s el mercado de cambios controlados con un exceso de demanda brutal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3437947934217883, "is_candidate": true}, {"start": 331.049, "end": 334.35, "text": "Eso quiere decir que en el resto de la econom\u00eda ten\u00e9s un exceso de oferta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5244492893709989, "is_candidate": false}, {"start": 334.35, "end": 336.271, "text": "Entonces, por ejemplo, exceso de oferta en el mercado de bonos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5760361324843424, "is_candidate": false}, {"start": 336.271, "end": 337.151, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6232156419212065, "is_candidate": false}, {"start": 337.151, "end": 338.271, "text": "Que el precio de los bonos cae.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4647527288910258, "is_candidate": true}, {"start": 338.271, "end": 339.572, "text": "O sea, que el riesgo pa\u00eds sube.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4437454182026934, "is_candidate": true}, {"start": 339.572, "end": 341.192, "text": "O sea, la tasa de inter\u00e9s sube.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5300302259416474, "is_candidate": false}, {"start": 341.192, "end": 344.153, "text": "Con tasas de inter\u00e9s m\u00e1s altas, \u00bfqu\u00e9 es lo que vos ten\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36926184574724086, "is_candidate": true}, {"start": 344.153, "end": 346.434, "text": "Que el mercado de bienes te genera un exceso de oferta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41278191156630384, "is_candidate": true}, {"start": 346.434, "end": 346.854, "text": "\u00bfY por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0725414121584298, "is_candidate": false}, {"start": 346.854, "end": 348.695, "text": "\u00bfPara por qu\u00e9 crees que esto pasa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7650480303134972, "is_candidate": false}, {"start": 348.695, "end": 351.796, "text": "Perm\u00edteme terminar esto porque esto es bien grave.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5983633689144358, "is_candidate": false}, {"start": 351.796, "end": 354.957, "text": "Ese exceso de oferta en el mercado de bienes te hace caer el nivel de actividad econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43688939467678933, "is_candidate": true}, {"start": 354.957, "end": 355.957, "text": "Eso te retrae", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6831775215278805, "is_candidate": false}, {"start": 357.018, "end": 358.899, "text": " la demanda de trabajo y te genera desempleo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5376076216720109, "is_candidate": false}, {"start": 358.899, "end": 365.742, "text": "Y como adem\u00e1s la econom\u00eda se est\u00e1 achicando, ten\u00e9s m\u00e1s d\u00e9ficit fiscal, evit\u00eds m\u00e1s, entonces cada vez necesit\u00e1s m\u00e1s restricciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33517146031286627, "is_candidate": true}, {"start": 365.742, "end": 375.427, "text": "Por lo tanto, es una situaci\u00f3n que vas a terminar estrangulando el nivel de actividad econ\u00f3mica tanto que no te lo vas a poder soportar socialmente a lo que ya, socialmente, es muy complicado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34067526941739734, "is_candidate": true}, {"start": 375.427, "end": 377.929, "text": "Hay varias definiciones que est\u00e1s tirando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.868594662619795, "is_candidate": false}, {"start": 377.929, "end": 380.97, "text": "La primera es la de la hiperinflaci\u00f3n como concepto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8048931866310518, "is_candidate": false}, {"start": 380.97, "end": 382.131, "text": "\u00bfEso es irreversible?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7817375701128931, "is_candidate": false}, {"start": 383.573, "end": 385.494, "text": " Mir\u00e1, es bastante complicado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.509989312751547, "is_candidate": false}, {"start": 385.494, "end": 389.117, "text": "Desde mi punto de vista, la crisis ya est\u00e1 desatada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4222823113510764, "is_candidate": true}, {"start": 389.117, "end": 390.638, "text": "La crisis ya est\u00e1 desatada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5842102767844549, "is_candidate": false}, {"start": 390.638, "end": 393.76, "text": "Lo que pasa es que todo depende de c\u00f3mo lo miran los economistas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4110056405962731, "is_candidate": true}, {"start": 393.76, "end": 398.082, "text": "Esos son los economistas que creen que los precios vienen determinados por el tipo de cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45202521421509356, "is_candidate": true}, {"start": 398.082, "end": 402.685, "text": "Y bueno, entonces, claro, mientras que yo controlo el oficial, no hay problema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4596839194204463, "is_candidate": true}, {"start": 402.685, "end": 405.447, "text": "Bueno, mir\u00e1, en realidad vos podr\u00edas decir eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4504843294507278, "is_candidate": true}, {"start": 405.447, "end": 407.849, "text": "Es falso, pero supongamos que fuera cierto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43821989040813303, "is_candidate": true}, {"start": 407.849, "end": 412.732, "text": "Si vos no ten\u00e9s un bruto exceso de demanda en el mercado de divisas y no ten\u00e9s una brecha de 120 por ciento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40930245377850316, "is_candidate": true}, {"start": 412.732, "end": 413.032, "text": "Tremendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0702930695715005, "is_candidate": false}, {"start": 413.252, "end": 425.878, "text": " Entonces, digo, entonces, knock knock, se\u00f1ora Todesca, usted que dice que los precios vienen determinados del tipo de cambio, le digo, mire, tiene un problema enorme porque el tipo de cambio desde las PASO hasta ahora se devalu\u00f3 m\u00e1s de 300%, o sea, digo, esto se est\u00e1 prendiendo fuego, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34912898188598784, "is_candidate": true}, {"start": 425.878, "end": 427.819, "text": "La brecha del 120.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3528090306450268, "is_candidate": true}, {"start": 427.819, "end": 433.922, "text": "Ahora, cuando vos lo lees desde una \u00f3ptica, si vos quer\u00e9s, m\u00e1s monetarista o m\u00e1s desde aquellos que entienden", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35373061330727684, "is_candidate": true}, {"start": 434.951, "end": 446.415, "text": " que en el mercado de dinero se determina el poder adquisitivo del dinero, lo que vos est\u00e1s viendo en el tipo de cambio es la antesala del problema que ten\u00e9s de p\u00e9rdida de poder adquisitivo del peso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3073848915814774, "is_candidate": true}, {"start": 446.415, "end": 449.535, "text": "Entonces, por m\u00e1s que vos hagas lo que hagas, en realidad ya la chocaste.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44072921849835045, "is_candidate": true}, {"start": 449.535, "end": 451.076, "text": "O sea, la crisis ya est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5448666440837018, "is_candidate": false}, {"start": 451.076, "end": 455.377, "text": "Argentina transita la peor crisis econ\u00f3mica, social y sanitaria de la historia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38600196355502325, "is_candidate": true}, {"start": 455.377, "end": 456.037, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6480946147963811, "is_candidate": false}, {"start": 456.037, "end": 459.839, "text": "Porque vos, en el 2002, que fue la peor crisis de la Argentina, \u00bfel PBI cu\u00e1nto cay\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36169522737164694, "is_candidate": true}, {"start": 459.839, "end": 463.38, "text": "19, con una ca\u00edda m\u00e1s abrupta en el segundo trimestre de 16.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30222159188082953, "is_candidate": true}, {"start": 464.38, "end": 465.981, "text": " \u00bfCu\u00e1nto va a caer este a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5698844769053109, "is_candidate": false}, {"start": 465.981, "end": 470.264, "text": "Por lo menos 12, con un segundo trimestre que perdi\u00f3 19,1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46013398554218854, "is_candidate": true}, {"start": 470.264, "end": 475.087, "text": "Cuando miro la pobreza, desempleo 25%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4171064012898559, "is_candidate": true}, {"start": 475.087, "end": 479.049, "text": "Hoy es 13,1, pero si ajust\u00e1s por la PEA te da 29.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3670520808919958, "is_candidate": true}, {"start": 479.049, "end": 480.81, "text": "La poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7936826731544608, "is_candidate": false}, {"start": 480.81, "end": 482.752, "text": "Exacto, el efecto de saliento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46532033051713406, "is_candidate": true}, {"start": 482.752, "end": 489.696, "text": "O sea, a ver, si una persona que trabaja en un bar de mozos se queda sin trabajo, no va a buscar al otro bar porque, digamos, el bar est\u00e1 cerrado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36663880065667176, "is_candidate": true}, {"start": 490.016, "end": 492.839, "text": " Acerrado no hay lugar y se va desalineando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7242461793956941, "is_candidate": false}, {"start": 492.839, "end": 493.159, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7040273201855853, "is_candidate": false}, {"start": 493.159, "end": 495.0, "text": "Entonces se llama efecto desaliento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44971182601070336, "is_candidate": true}, {"start": 495.0, "end": 499.684, "text": "Vos correg\u00eds por eso, que eso no es permanente, es transitorio, la tasa verdadera de desempleo es 29.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3614521173622166, "is_candidate": true}, {"start": 499.684, "end": 507.07, "text": "Entonces, si a eso le sum\u00e1s que la pobreza en aquel momento fue el 55%, pero hoy ten\u00e9s 41 en promedio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40291136297706964, "is_candidate": true}, {"start": 507.07, "end": 508.952, "text": "En el segundo trimestre, 47.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6013767567295265, "is_candidate": false}, {"start": 508.952, "end": 511.935, "text": "Si a vos te llega a estallar una hiperinflaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36883263584821835, "is_candidate": true}, {"start": 513.068, "end": 522.5, "text": " Digo, vas a ver los niveles de pobreza en el 75% y eso sumado en un contexto donde adem\u00e1s ten\u00e9s la peor cuarentena del mundo, la m\u00e1s larga, la m\u00e1s profunda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3501546059820485, "is_candidate": true}, {"start": 522.5, "end": 524.824, "text": "Vamos a estar entre los tres pa\u00edses que m\u00e1s cae el PBI.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43452597892938605, "is_candidate": true}, {"start": 524.824, "end": 526.566, "text": "Segundo en el ranking de miseria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4832533051985364, "is_candidate": true}, {"start": 526.566, "end": 528.508, "text": "Estamos tercero en el podio de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47195662906466507, "is_candidate": true}, {"start": 530.76, "end": 536.283, "text": " que somos el pa\u00eds en el 10% que m\u00e1s muertos por mill\u00f3n de habitantes tiene.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42695739562189294, "is_candidate": true}, {"start": 536.283, "end": 538.444, "text": "Entonces, digo, esto es un descalabro colosal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5600027924077835, "is_candidate": false}, {"start": 538.444, "end": 542.347, "text": "Es decir, el que no lo ve es porque mira los modelos de una manera incorrecta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4448935149946177, "is_candidate": true}, {"start": 542.347, "end": 546.889, "text": "No, y ah\u00ed tambi\u00e9n una cuesti\u00f3n de relato, de convicci\u00f3n en lo que se dice.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7431868703067517, "is_candidate": false}, {"start": 546.889, "end": 553.293, "text": "Esta semana el propio Chequeado le puso falso a lo que hab\u00eda dicho el Presidente de la Naci\u00f3n con materia de reservas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8583893119100778, "is_candidate": false}, {"start": 553.293, "end": 555.574, "text": "Le voy a darle pie a Pablo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8542224909567431, "is_candidate": false}, {"start": 555.574, "end": 560.157, "text": "Tambi\u00e9n, Pablo, en materia energ\u00e9tica se hab\u00eda hablado concretamente de una reserva de gas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8073202909589192, "is_candidate": false}, {"start": 560.157, "end": 561.598, "text": " y era todo ficci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9047127536112647, "is_candidate": false}, {"start": 561.598, "end": 579.766, "text": "Claro, en realidad el presidente cometi\u00f3 un error estad\u00edstico cuando dijo que la producci\u00f3n de gas hab\u00eda ca\u00eddo en la gesti\u00f3n de Macri, y si bien la gesti\u00f3n de Macri en t\u00e9rminos econ\u00f3micos ni siquiera en deficitaria no alcanz\u00f3 los resultados en casi todos los \u00edtems, un punto positivo fue justamente el aumento de la producci\u00f3n primaria, espec\u00edficamente la de gas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7648807422161881, "is_candidate": false}, {"start": 579.766, "end": 583.447, "text": "As\u00ed que efectivamente la propia estad\u00edstica del gobierno desmiente al presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8661203395406287, "is_candidate": false}, {"start": 583.447, "end": 588.83, "text": "La duda es si es error o hay una decisi\u00f3n pol\u00edtica, Javier, de mentir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7534859960920794, "is_candidate": false}, {"start": 590.25, "end": 593.434, "text": " Vos sab\u00e9s que yo creo que es m\u00e1s grave.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6824167767614635, "is_candidate": false}, {"start": 593.434, "end": 600.002, "text": "Porque si vos me dec\u00eds que hay una decisi\u00f3n pol\u00edtica de mentir, quiere decir que saben cu\u00e1l es la realidad y mienten.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35533635376452444, "is_candidate": true}, {"start": 600.002, "end": 601.644, "text": "Es peor ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7974791723646049, "is_candidate": false}, {"start": 601.644, "end": 602.565, "text": "Son incompetentes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4860464542535884, "is_candidate": true}, {"start": 603.474, "end": 612.581, "text": " No hace falta que mencione ac\u00e1 la cantidad de veces que el presidente chica\u00f1\u00f3 a otros pa\u00edses del mundo y salieron a retrucarlo porque estaban mintiendo con los datos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3063578152432762, "is_candidate": true}, {"start": 612.581, "end": 617.464, "text": "Pero no es que miente de manera es profesa, est\u00e1 rodeado de incompetentes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4170552400303733, "is_candidate": true}, {"start": 617.464, "end": 622.128, "text": "O sea, gente que, Dios, si vos conoc\u00e9s el entorno del presidente, vos lo conoc\u00e9s y sab\u00e9s que son", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5279577401832405, "is_candidate": false}, {"start": 622.748, "end": 624.849, "text": " t\u00edpicos chicaneros, \u00bfme entend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5744954809681384, "is_candidate": false}, {"start": 624.849, "end": 626.43, "text": "O sea, un ventajita.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7430095809177454, "is_candidate": false}, {"start": 626.43, "end": 630.651, "text": "Y bueno, esos son los que tienen alrededor y le pasan datos y el otro va y entra como un caballo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3371051186101398, "is_candidate": true}, {"start": 630.651, "end": 641.576, "text": "Pobre, digo, lo siento, pero... Y es una verg\u00fcenza a nivel internacional las cosas que dice... F\u00edjate lo que pasaba con el caso de Suecia, que fue el m\u00e1s divertido de todos, el error grosero que cometi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3429769067033349, "is_candidate": true}, {"start": 641.576, "end": 643.416, "text": "Y hoy se nos matan de la risa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5536872324057255, "is_candidate": false}, {"start": 643.416, "end": 647.518, "text": "Entonces... Y despu\u00e9s, o sea, hay cuestiones muy ideol\u00f3gicas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3770777145536851, "is_candidate": true}, {"start": 647.518, "end": 652.0, "text": "Ejemplo, yo me cans\u00e9 de escuchar a los kirchneristas quej\u00e1ndose de la fuga de capitales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2772736825233908, "is_candidate": true}, {"start": 652.97, "end": 655.232, "text": " Que se las llevaron todas en la \u00e9poca de Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7714266997390957, "is_candidate": false}, {"start": 655.232, "end": 656.753, "text": "Claro, s\u00ed, pero mir\u00e1 que interesante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5130804366974006, "is_candidate": false}, {"start": 656.753, "end": 676.291, "text": "Primero, si vos ten\u00e9s tipo de cambio flexible, y vos te est\u00e1s endeudando, as\u00ed como entran los d\u00f3lares para la deuda, digo, vos para pagar tus obligaciones los ten\u00e9s que vender, salvo lo que sale para pagar deuda en d\u00f3lares, el resto que lo ten\u00e9s que cambiar a pesos, y eso no es fuga de capitales, o sea, tiene que ver con el mismo proceso de endeudamiento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2575946399995831, "is_candidate": true}, {"start": 677.312, "end": 683.514, "text": " Te endeudaste porque no hiciste el ajuste fiscal, que los kirchneristas no quer\u00edan hacer porque quer\u00edan darle m\u00e1s rosca al gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33098699026342193, "is_candidate": true}, {"start": 683.514, "end": 684.735, "text": "Pero no solo eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5722617990279039, "is_candidate": false}, {"start": 684.735, "end": 686.435, "text": "Entonces no saben definir fuga de capitales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4726199754734547, "is_candidate": true}, {"start": 686.435, "end": 694.198, "text": "Y cuando defin\u00ed fuga de capitales, yo le recordar\u00eda al se\u00f1or presidente que su compa\u00f1erita de f\u00f3rmula, la presidente del Senado,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28349957642841794, "is_candidate": true}, {"start": 695.878, "end": 699.721, "text": " tiene una hijita que le encontraron cinco palos verdes en una caja de seguridad en un banco.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37649314187391825, "is_candidate": true}, {"start": 699.721, "end": 700.941, "text": "Eso es fuga de capitales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5910647480281027, "is_candidate": false}, {"start": 700.941, "end": 702.542, "text": "Y eso s\u00ed, efectivamente es fuga de capitales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4809225547359347, "is_candidate": true}, {"start": 702.542, "end": 703.743, "text": "Porque est\u00e1 fuera del sistema, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7698037795799094, "is_candidate": false}, {"start": 703.743, "end": 704.384, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6317143749347196, "is_candidate": false}, {"start": 704.384, "end": 707.125, "text": "Es como que est\u00e1 guardado en una caja, entonces queda totalmente afuera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6636781335656416, "is_candidate": false}, {"start": 707.125, "end": 708.386, "text": "Es igual que meterlo en el colch\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6764449314627907, "is_candidate": false}, {"start": 708.386, "end": 710.988, "text": "Javier, te voy a llevar un poco por la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7555600772260946, "is_candidate": false}, {"start": 710.988, "end": 713.029, "text": "Vamos a ver lo que dec\u00eda Lilita Carr\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8435402485250666, "is_candidate": false}, {"start": 713.029, "end": 714.43, "text": "Me interesa ver tu opini\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8239733770459063, "is_candidate": false}, {"start": 714.43, "end": 714.71, "text": "Veamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9133682687224515, "is_candidate": false}, {"start": 716.608, "end": 729.097, "text": " Y ahora estoy como separada de la pol\u00edtica partidaria y no quiero formar parte de los extremos de Juntos por Cambiemos, ni tampoco de los extremos radicalizados del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6698371228454387, "is_candidate": false}, {"start": 729.097, "end": 737.743, "text": "Quiero aclarar esto para que la sociedad sepa que yo estoy y mi fuerza pol\u00edtica alejada de todos los extremos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8372752775824703, "is_candidate": false}, {"start": 740.019, "end": 751.743, "text": " Extremos, por un lado mandaron a jubilar al presidente, por otro lado el expresidente, perd\u00f3n, mand\u00f3 a error pol\u00edtico, por otro Lilita dice que no hay que tener extremos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.915866157712418, "is_candidate": false}, {"start": 751.743, "end": 759.546, "text": "\u00bfD\u00f3nde habita este 10% que hoy dice que te votar\u00eda en una elecci\u00f3n si la elecci\u00f3n fuera hoy, seg\u00fan Fuente Opinaia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7818169027897576, "is_candidate": false}, {"start": 759.546, "end": 766.369, "text": "A m\u00ed, yo esto sinceramente lo digo, a m\u00ed me irritan profundamente los mediocres del teorema del valor medio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42954054434936073, "is_candidate": true}, {"start": 767.674, "end": 770.415, "text": " A ver, te hago una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6066639592138185, "is_candidate": false}, {"start": 770.415, "end": 772.816, "text": "\u00bfVos est\u00e1s a favor del asesinato?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41454946604888987, "is_candidate": true}, {"start": 772.816, "end": 773.796, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.006174429343892, "is_candidate": false}, {"start": 773.796, "end": 774.216, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9091689663896818, "is_candidate": false}, {"start": 774.216, "end": 775.997, "text": "\u00bfEst\u00e1s a favor del respeto de la vida?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44336117897198357, "is_candidate": true}, {"start": 775.997, "end": 776.477, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0500177507909036, "is_candidate": false}, {"start": 776.477, "end": 783.339, "text": "Ah, bueno, entonces, en el teorema del valor medio, de que las cosas tienen que pasar por la mitad... \u00bfValid\u00e1s la tortura?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37887469259134443, "is_candidate": true}, {"start": 783.339, "end": 783.839, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1192271522657928, "is_candidate": false}, {"start": 783.839, "end": 786.68, "text": "Bueno, dec\u00edlele a esta se\u00f1ora, porque dijo por la mitad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43269121241897857, "is_candidate": true}, {"start": 786.68, "end": 792.581, "text": "Entonces, en realidad, el gran problema argentino es un problema de \u00edndole cultural.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4087471545377519, "is_candidate": true}, {"start": 792.581, "end": 794.042, "text": "Es un problema de valores morales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.513226803510959, "is_candidate": false}, {"start": 795.92, "end": 800.569, "text": " Y, en el fondo, vos ten\u00e9s que ir por lo que est\u00e1 bien o por lo que est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48643302821345846, "is_candidate": true}, {"start": 800.569, "end": 807.882, "text": "Ejemplo, cuando yo despotrico contra la justicia social, la pregunta que yo te hago es, \u00bfest\u00e1s a favor del robo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4078002243968999, "is_candidate": true}, {"start": 807.882, "end": 807.963, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.079058882518393, "is_candidate": false}, {"start": 808.464, "end": 811.205, "text": " \u00bfEst\u00e1s a favor del trato desigual frente a la ley?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45874068801830437, "is_candidate": true}, {"start": 811.205, "end": 812.645, "text": "\u00bfDel trato desigual?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.805495415590326, "is_candidate": false}, {"start": 812.645, "end": 816.326, "text": "Estoy a favor del trato igualitario frente a la ley y en contra del desigual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.742093603454012, "is_candidate": false}, {"start": 816.326, "end": 827.249, "text": "Ok, entonces est\u00e1s en contra de la justicia social, que es justamente lo que Alberto Venegas Lynch y Gustavo Peregni definen en su nuevo libro como la nueva barbarie y que es lo que te condena a la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32809735230601733, "is_candidate": true}, {"start": 827.249, "end": 827.589, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7420435873027015, "is_candidate": false}, {"start": 827.589, "end": 832.371, "text": "Porque dinamita el sistema de acumulaci\u00f3n de capital y eso es lo que nos hace m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38815889009921556, "is_candidate": true}, {"start": 833.591, "end": 840.415, "text": " Yo, digamos, estoy profundamente comprometido a llevar cada una de las discusiones de la econom\u00eda argentina a la cuesti\u00f3n moral.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34092551187708287, "is_candidate": true}, {"start": 840.415, "end": 842.056, "text": "Ejemplo, el CEPO.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.715504460108037, "is_candidate": false}, {"start": 842.056, "end": 843.197, "text": "El CEPO es una medida inmoral.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6922724156736675, "is_candidate": false}, {"start": 844.192, "end": 855.956, "text": " Es inmoral, porque si vos te ganaste tu guita honestamente, si vos te ganaste honestamente tu guita, \u00bfqui\u00e9n es Alberto Fern\u00e1ndez, PS, Guzm\u00e1n o quien fuera para decidir en qu\u00e9 lo puedes gastar o no?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38118841479583887, "is_candidate": true}, {"start": 855.956, "end": 866.48, "text": "Porque hoy dice, hoy dice no, no pod\u00e9s comprar d\u00f3lares y ma\u00f1ana no vas a poder comprar sillas y ma\u00f1ana quiz\u00e1s vos ten\u00e9s un negocio de televisores y dice no, no se compra televisores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3757544833597326, "is_candidate": true}, {"start": 866.48, "end": 870.381, "text": "Entonces primero es un ataque a la libertad individual que est\u00e1 cercenando la libertad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36924776715517027, "is_candidate": true}, {"start": 871.165, "end": 871.425, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7276390747331496, "is_candidate": false}, {"start": 871.425, "end": 873.646, "text": "Porque te achica el conjunto de consumo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.427132646545192, "is_candidate": true}, {"start": 873.646, "end": 880.987, "text": "Ahora, el problema es que adem\u00e1s te achica el conjunto de consumo sobre el d\u00f3lar, donde el d\u00f3lar es lo que juega como reserva de valor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4445758569655446, "is_candidate": true}, {"start": 880.987, "end": 882.988, "text": "Por lo tanto, \u00bfy la reserva de valor por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37463223061618656, "is_candidate": true}, {"start": 882.988, "end": 886.328, "text": "Porque vos est\u00e1s trasladando tu consumo al futuro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5053769605225804, "is_candidate": false}, {"start": 886.328, "end": 887.809, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6766981221964069, "is_candidate": false}, {"start": 887.809, "end": 892.81, "text": "El problema radica que si te ataca tu posibilidad de comprar d\u00f3lares, en el fondo est\u00e1 acondicionando", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38480696980832096, "is_candidate": true}, {"start": 893.75, "end": 895.431, "text": " Todo tu consumo futuro, imag\u00ednate.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6599279197046761, "is_candidate": false}, {"start": 895.431, "end": 899.272, "text": "Entonces ya no est\u00e1 el da\u00f1o s\u00f3lo presente, sino el da\u00f1o intertemporal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4341742645726062, "is_candidate": true}, {"start": 899.272, "end": 903.393, "text": "Pero para colmo de todo esto, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5518917771038048, "is_candidate": false}, {"start": 903.393, "end": 907.955, "text": "El problema es que esto te induce a demandar m\u00e1s pesos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41775100257294895, "is_candidate": true}, {"start": 907.955, "end": 909.635, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 te hacen demandar m\u00e1s pesos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.51701423807867, "is_candidate": false}, {"start": 909.635, "end": 914.737, "text": "Mir\u00e1, digamos, hay un informe de JP Morgan que muestra la velocidad en M2, c\u00f3mo se destruye.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34280831483273055, "is_candidate": true}, {"start": 914.737, "end": 914.957, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7496302582435688, "is_candidate": false}, {"start": 914.957, "end": 919.579, "text": "Porque los argentinos tienen un mont\u00f3n de pesos, que la contracara es el money overhand de eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3711272089567115, "is_candidate": true}, {"start": 919.579, "end": 922.4, "text": "Que eso es una potencial, digamos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41557881541350505, "is_candidate": true}, {"start": 923.62, "end": 925.081, "text": " fuente de hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45886964622874893, "is_candidate": true}, {"start": 925.081, "end": 926.541, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 te hacen esto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5774632371826682, "is_candidate": false}, {"start": 926.541, "end": 929.723, "text": "Porque te aumentan la base imponible del impuesto inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43476773269379543, "is_candidate": true}, {"start": 929.723, "end": 932.824, "text": "Que dicho sea de paso, el impuesto inflacionario es un robo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5011835680297921, "is_candidate": false}, {"start": 932.824, "end": 934.004, "text": "Y lo que genera m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0010637012486792, "is_candidate": false}, {"start": 934.004, "end": 937.666, "text": "Claro, pero aparte es un impuesto no legislado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5451675761117585, "is_candidate": false}, {"start": 937.666, "end": 942.587, "text": "Es un robo directo desde los pol\u00edticos a los honestos que nos rompemos el lomo laburando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44601301304314844, "is_candidate": true}, {"start": 942.587, "end": 943.268, "text": "Es un disparate.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6887288245400485, "is_candidate": false}, {"start": 943.268, "end": 949.17, "text": "Entonces, vos f\u00edjate que cuando vos miras la base moral del problema, no hay error.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4231633911784821, "is_candidate": true}, {"start": 949.904, "end": 954.587, "text": " No es ser extremo, es estar a favor del bien o estar a favor del mal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5078758294039817, "is_candidate": false}, {"start": 954.587, "end": 968.017, "text": "Entonces, si esta sociedad quiere seguir, digamos, abrazando los valores del socialismo, que es la envidia, el odio, el resentimiento, el trato desigual frente a la ley, el robo y el asesinato, s\u00ed, soy un extremo, estoy en contra de toda esa basura que nos hundi\u00f3 como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36016172448501904, "is_candidate": true}, {"start": 968.017, "end": 968.858, "text": "Gracias, Javier.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9472388607570326, "is_candidate": false}], "Index": 184, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "1FT03_OWLZc", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=1FT03_OWLZc", "title": "\"\u00a1S\u00ed, soy un extremo, detesto los tibios y mediocres!\" Javier Milei- 18/10/20", "duration": 998.0, "view_count": 172333.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}