{"segments": [{"start": 0.148, "end": 2.635, "text": " Estamos nuevamente, gracias por venir Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9957634561820223, "is_candidate": false}, {"start": 2.635, "end": 4.098, "text": "No, por favor, es un placer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5931671930548428, "is_candidate": false}, {"start": 4.098, "end": 6.404, "text": "Bueno, justamente empezamos el programa contando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0271130477495767, "is_candidate": false}, {"start": 7.672, "end": 18.675, "text": " y hablando de que el Congreso, por ejemplo, ya va a entrar en recesi\u00f3n, no va a sesionar m\u00e1s, y vos hab\u00edas hablado en todos estos d\u00edas en tu programa de radio de este tema, y yo tambi\u00e9n me preguntaba, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.998961930740151, "is_candidate": false}, {"start": 18.675, "end": 21.036, "text": "\u00bfLes pagamos para que trabajen y ocurren estos hechos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.045496554440385, "is_candidate": false}, {"start": 21.036, "end": 33.359, "text": "Y la realidad es que en el contexto econ\u00f3mico, en el cual yo tambi\u00e9n habl\u00e9 en el principio del programa de recesi\u00f3n, lo que me gustar\u00eda aclarar, que en eso coincido con muchos economistas, incluso con vos, y que vos me lo aclares, es que pareciera la clase media-ciente un poco que el ajuste lo est\u00e1 pagando ella.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9966327436442877, "is_candidate": false}, {"start": 34.299, "end": 39.881, "text": " y que, bueno, de alguna manera el d\u00e9ficit cero se llega, en vez de bajar el gasto, subiendo impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0255351678144249, "is_candidate": false}, {"start": 39.881, "end": 48.323, "text": "Pero me gustar\u00eda que nos expliques un poco todo este contexto en el cual estamos y c\u00f3mo es cierto que podr\u00edan bajar el gasto p\u00fablico tambi\u00e9n de otra manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9220190643430168, "is_candidate": false}, {"start": 48.323, "end": 50.124, "text": "Bien, son varias preguntas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6392547060306326, "is_candidate": false}, {"start": 51.243, "end": 59.468, "text": " El primer punto hay que decirlo con todas las letras, el gobierno es un gobierno mentiroso, el d\u00e9ficit cero no es tal cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5072865217998698, "is_candidate": false}, {"start": 59.468, "end": 69.554, "text": "A ver, yo te hago una pregunta, \u00bfvos estar\u00edas en equilibrio financiero con tu tarjeta de cr\u00e9dito si todo el ajuste que vas a hacer es para alcanzar a hacer el pago m\u00ednimo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4532949448467305, "is_candidate": true}, {"start": 71.617, "end": 86.528, "text": " Bueno, digamos, el d\u00e9ficit cero en t\u00e9rminos primarios significa que ten\u00e9s d\u00e9ficit fiscal, financiero, por el equivalente de los intereses, con lo cual no vale la comparaci\u00f3n, por ejemplo, con el d\u00e9ficit cero planteado por Cavallo en el 2001.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46018205031597637, "is_candidate": true}, {"start": 86.528, "end": 98.457, "text": "Esa comparaci\u00f3n es inv\u00e1lida, propia de un ignorante como Kicillof que asesora a la bipolar de Tolosa, digamos, a la expresidenta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44273498240912046, "is_candidate": true}, {"start": 99.855, "end": 104.776, "text": " Ese es el primer punto, con que no hay tal cosa como d\u00e9ficit cero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5218189312068169, "is_candidate": false}, {"start": 104.776, "end": 111.717, "text": "El segundo punto, y que vos muy bien dec\u00eds, tiene que ver con qui\u00e9n hace el ajuste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5226603997910176, "is_candidate": false}, {"start": 111.717, "end": 116.738, "text": "La verdad es que el ajuste tendr\u00eda que haber sido hecho sobre la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5086938651449824, "is_candidate": false}, {"start": 116.738, "end": 121.259, "text": "Deber\u00eda haber sido hecho sobre el sector p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5532443865965688, "is_candidate": false}, {"start": 121.259, "end": 129.081, "text": "Pero no, hacen uso y abuso del monopolio de la violencia para que el ajuste recaiga en el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4626609464482432, "is_candidate": true}, {"start": 130.633, "end": 146.206, "text": " El paso del d\u00e9ficit primario de 2.6 a 0, b\u00e1sicamente se hace con un ajuste en la versi\u00f3n original que recae en un 85% en el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45317747036455336, "is_candidate": true}, {"start": 146.206, "end": 152.651, "text": "Sin embargo, a los diputados les pareci\u00f3 poco esa carga sobre el sector privado y lo llev\u00f3 al 100.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46545428326350247, "is_candidate": true}, {"start": 153.87, "end": 163.638, "text": " porque hab\u00eda un conjunto de privilegios que ten\u00edan que perder los legisladores, por ejemplo, en t\u00e9rminos de viajes y otro tipo de cosas, que no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46250031170648087, "is_candidate": true}, {"start": 163.638, "end": 169.062, "text": "Decidieron que ese ajuste les parec\u00eda enorme para ellos, con lo cual todo ten\u00eda que caer en el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44876566310575694, "is_candidate": true}, {"start": 169.062, "end": 173.385, "text": "Y como si esto fuera poco, la C\u00e1mara de Senadores subieron los impuestos, adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4071415777918985, "is_candidate": true}, {"start": 173.385, "end": 174.926, "text": "Con lo cual, digo, \u00bfpara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6327892206416742, "is_candidate": false}, {"start": 174.926, "end": 178.069, "text": "Para poder gastar m\u00e1s, lo cual es una ofensa directamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5862191499915941, "is_candidate": false}, {"start": 178.069, "end": 179.73, "text": "O sea, se nos est\u00e1n riendo en la cara.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4363885304224778, "is_candidate": true}, {"start": 181.157, "end": 191.326, "text": " De hecho, uno tendr\u00eda que preguntarse cu\u00e1n representativa es esa basura de gente que se encuentra en ese edificio blanco de c\u00fapula verde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.506288243416325, "is_candidate": false}, {"start": 191.326, "end": 202.476, "text": "S\u00ed, porque si los diputados fueran nuestros representantes, la pregunta es vos, Elizabeth, te har\u00edas una reducci\u00f3n de tu salario?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4511531222300018, "is_candidate": true}, {"start": 202.476, "end": 203.197, "text": "Claramente no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8610714546462828, "is_candidate": false}, {"start": 204.052, "end": 209.577, "text": " Entonces esa gente no nos est\u00e1 representando, se representan a ellos mismos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42215357856121083, "is_candidate": true}, {"start": 209.577, "end": 213.902, "text": "Es decir, los privilegios de ellos no se tocan, la de ellos es sagrada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4849569410491916, "is_candidate": true}, {"start": 215.038, "end": 220.524, "text": " Entonces, ese es el eje central, es decir, nos est\u00e1n robando, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5629868880785077, "is_candidate": false}, {"start": 220.524, "end": 228.653, "text": "Hay que comprender que por culpa de esta presi\u00f3n fiscal agobiante somos cada vez m\u00e1s pobres, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4245413760344907, "is_candidate": true}, {"start": 228.653, "end": 236.222, "text": "Y es verdaderamente insultante, por ejemplo, encontrar casos como el gobernador Morales", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5303916198538836, "is_candidate": false}, {"start": 237.402, "end": 244.927, "text": " con una cantidad de familiares enorme, obscena en el sector p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5594242894183249, "is_candidate": false}, {"start": 244.927, "end": 253.433, "text": "O los proyectos est\u00fapidos como los de Gladys Gonz\u00e1lez o Guado de Pedro, proponiendo cosas verdaderamente rid\u00edculas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47492086874964434, "is_candidate": true}, {"start": 253.433, "end": 254.794, "text": "Para eso le pagamos el sueldo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6350500806254477, "is_candidate": false}, {"start": 254.794, "end": 257.937, "text": "Y es m\u00e1s, cada vez que hacen algo, adem\u00e1s, nos hacen da\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.515077764601372, "is_candidate": false}, {"start": 258.856, "end": 259.816, "text": " Es decir, esa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8237682737746618, "is_candidate": false}, {"start": 259.816, "end": 275.059, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s que un pol\u00edtico el otro d\u00eda me dec\u00eda, y yo se los comento a dos por tres cuando me los cruzo, si acaso, aunque sea desde el punto de vista simb\u00f3lico, no podr\u00edan hacer alg\u00fan tipo de aporte de bajarse un sueldo o algo, y me dice que es insignificante el porcentaje en el producto que representa, valga la redundancia, de bajar el gasto p\u00fablico?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9475461206972857, "is_candidate": false}, {"start": 275.059, "end": 277.76, "text": "Bueno, igual, que lo hagan a cero, vamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5740490526780672, "is_candidate": false}, {"start": 277.76, "end": 281.081, "text": "Que lo hagan a cero, entonces, si es insignificante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5818195995296336, "is_candidate": false}, {"start": 281.081, "end": 281.941, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9438857467803486, "is_candidate": false}, {"start": 281.941, "end": 283.661, "text": "\u00bfEs insignificante?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.724091975859866, "is_candidate": false}, {"start": 283.661, "end": 285.081, "text": "O sea, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7661158353947197, "is_candidate": false}, {"start": 285.081, "end": 287.742, "text": "Que te reduzcas algo insignificante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5519068733377744, "is_candidate": false}, {"start": 288.691, "end": 291.172, "text": " que lo hagan entonces, m\u00e1s a\u00fan todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5848399139302345, "is_candidate": false}, {"start": 291.172, "end": 294.134, "text": "Si es insignificante lo que tiene que ceder, que lo cedan entonces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6707918199183986, "is_candidate": false}, {"start": 294.134, "end": 298.676, "text": "Es insignificante con respecto al porcentaje de producto que va a disminuir el gasto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0116702329998648, "is_candidate": false}, {"start": 298.676, "end": 300.196, "text": "Mira, eso es... Es lo que dicen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7161039892425487, "is_candidate": false}, {"start": 300.196, "end": 301.617, "text": "Eso es relativo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6018733454651946, "is_candidate": false}, {"start": 301.617, "end": 303.178, "text": "A ver, vamos a ponerlo en estos temas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6731495828133831, "is_candidate": false}, {"start": 303.178, "end": 304.718, "text": "Es lo que dicen ellos, por eso te lo planteo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9900701663894437, "is_candidate": false}, {"start": 304.718, "end": 307.3, "text": "Son unos chorros, Elizabeth.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5898274285669585, "is_candidate": false}, {"start": 307.3, "end": 308.12, "text": "Esa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8160337230164444, "is_candidate": false}, {"start": 308.12, "end": 310.601, "text": "La realidad es que son unos chorros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5266815081641278, "is_candidate": false}, {"start": 310.601, "end": 316.844, "text": "Y mira, esto lo dej\u00f3 en evidencia un estudio que hizo el Banco Interamericano de Desarrollo, el BID.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47168112191951295, "is_candidate": true}, {"start": 318.338, "end": 323.585, "text": " se public\u00f3 un trabajo sobre la ineficiencia t\u00e9cnica del gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45476377690646974, "is_candidate": true}, {"start": 323.585, "end": 329.252, "text": "No hace falta que te diga que Am\u00e9rica Latina es la peor regi\u00f3n del mundo en esta materia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5073224272994158, "is_candidate": false}, {"start": 329.252, "end": 331.875, "text": "En promedio tiene una ineficiencia t\u00e9cnica de 4.4 del PBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5178938160394331, "is_candidate": false}, {"start": 335.34, "end": 336.441, "text": " \u00bfSabes cu\u00e1nto tiene Argentina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7818543321227918, "is_candidate": false}, {"start": 336.441, "end": 337.682, "text": "7.2.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7087858824471406, "is_candidate": false}, {"start": 337.682, "end": 340.465, "text": "Es un esc\u00e1ndalo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5642346676966188, "is_candidate": false}, {"start": 340.465, "end": 343.508, "text": "El gasto p\u00fablico en Argentina es un esc\u00e1ndalo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5520688679674458, "is_candidate": false}, {"start": 343.508, "end": 353.037, "text": "No solo eso, sino que eufem\u00edsticamente el BID crea una categor\u00eda que se llama filtraciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46263268724817574, "is_candidate": true}, {"start": 353.037, "end": 354.078, "text": "\u00bfA qu\u00e9 te suenan filtraciones?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.712516259954589, "is_candidate": false}, {"start": 356.453, "end": 357.593, "text": " ad coimas y corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0327542181407012, "is_candidate": false}, {"start": 357.593, "end": 361.596, "text": "Robo, afano, choreo, digamos en un fardo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6734186503902311, "is_candidate": false}, {"start": 361.596, "end": 363.056, "text": "Choreo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.747266332060247, "is_candidate": false}, {"start": 363.056, "end": 370.981, "text": "Nosotros tenemos de choreo en los pol\u00edticos, o sea, filtraciones m\u00e1s que ineficiencia t\u00e9cnica que el promedio de la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4758906240927875, "is_candidate": true}, {"start": 370.981, "end": 372.462, "text": "Son unos chorros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8665055468192522, "is_candidate": false}, {"start": 372.802, "end": 392.859, "text": " Vos sab\u00e9s que varias personas de clase media, que es sobre quienes sienten que est\u00e1 recayendo m\u00e1s el ajuste, me llaman y hablan con preocupaci\u00f3n, porque de alguna manera yo me pregunto en qu\u00e9 medida uno puede, de alguna manera, desarticular este proceso en el cual la clase media se ve agobiada por los impuestos y esto genera o que se fundan, o que busquen la manera de zafar y de salirse del sistema, o vender todo e irse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.967168731120856, "is_candidate": false}, {"start": 392.859, "end": 396.803, "text": "O sea, no es f\u00e1cil resistir esta situaci\u00f3n para mucha gente y muchos inversores peque\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.046343694381976, "is_candidate": false}, {"start": 397.423, "end": 398.824, "text": " que son grandes motorizadores de empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0153469790023728, "is_candidate": false}, {"start": 398.824, "end": 401.286, "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo se sale de esta situaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8807818865032194, "is_candidate": false}, {"start": 401.286, "end": 408.712, "text": "\u00bfPorque en alg\u00fan momento va a crecer la econom\u00eda como para poder bajarles los impuestos o esto es el perro que se muerde la cola?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9805406833297263, "is_candidate": false}, {"start": 408.712, "end": 420.222, "text": "A ver, si la econom\u00eda llegara a crecer y subiera la recaudaci\u00f3n, las basuras de los pol\u00edticos no te van a devolver la plata, la van a gastar, como hicieron siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40573271029105806, "is_candidate": true}, {"start": 421.436, "end": 441.332, "text": " Alverdi, esto para el ignorante de Iglesias, esa basura humana que es Ferm\u00edn Iglesias, que utiliza y ensucia el nombre de Alverdi para justificar la basura que es el Congreso de la Naci\u00f3n, se quejaba ya en el siglo XIX porque hab\u00eda 43 impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4055474438225438, "is_candidate": true}, {"start": 441.332, "end": 441.633, "text": "Hoy hay 101.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6485368769410383, "is_candidate": false}, {"start": 446.668, "end": 456.032, "text": " hay 69.000 regulaciones, por cada peso que pag\u00e1s en una pyme al trabajador gastas 13 en impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46107635361274013, "is_candidate": true}, {"start": 456.032, "end": 465.355, "text": "Si en este pa\u00eds es inviable, tiene la presi\u00f3n fiscal m\u00e1s alta del mundo, somos un desastre en doing business, o sea, lo que quiera somos un desastre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4612624115722961, "is_candidate": true}, {"start": 465.355, "end": 466.555, "text": "Este pa\u00eds no va a crecer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47738672689596817, "is_candidate": true}, {"start": 466.555, "end": 469.737, "text": "Con esta presi\u00f3n impositiva es imposible crecer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5074242105120961, "is_candidate": false}, {"start": 469.737, "end": 473.218, "text": "La \u00fanica salida para los sub 30 es EISA.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4207746871815914, "is_candidate": true}, {"start": 474.417, "end": 487.086, "text": " Vos sabes que dijeron que algunos de estos impuestos como las retenciones van a durar dos a\u00f1os, pero lo cierto es que es para, se entiende, solventar el gasto social, pero la realidad es que no s\u00e9 si alguna vez van a poder bajar la carga impositiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9714535864492446, "is_candidate": false}, {"start": 487.086, "end": 487.607, "text": "\u00bfVos qu\u00e9 opinas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0384206593858119, "is_candidate": false}, {"start": 487.607, "end": 488.147, "text": "\u00bfQue no lo van a pasar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9626099480840223, "is_candidate": false}, {"start": 488.147, "end": 492.89, "text": "No hay nada m\u00e1s permanente que un aumento transitorio de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.510586049070541, "is_candidate": false}, {"start": 492.89, "end": 495.032, "text": "\u00bfQuer\u00e9s que te cuente el caso de impuestos en las ganancias?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.592376708616897, "is_candidate": false}, {"start": 496.452, "end": 499.274, "text": " No, todos los impuestos subieron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9877705765006122, "is_candidate": false}, {"start": 499.274, "end": 502.096, "text": "Bueno, entonces ah\u00ed est\u00e1 la realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7020480668324016, "is_candidate": false}, {"start": 502.096, "end": 510.242, "text": "La realidad es que, digamos, te meten la mano y cuando empieza a crecer la recaudaci\u00f3n la gastan, no te la devuelven.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46881161928615156, "is_candidate": true}, {"start": 510.242, "end": 511.483, "text": "Esto es muy simple.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6278771045414284, "is_candidate": false}, {"start": 511.483, "end": 522.311, "text": "Suponete que va un hombre caminando por la calle y tiene el infortunio de que es robado por un ladr\u00f3n y lo deja literalmente en traje de Ad\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4626729042208464, "is_candidate": true}, {"start": 524.344, "end": 530.106, "text": " \u00bfQu\u00e9 probabilidades vos ves que en 15 minutos vuelva al chorro y le devuelva algo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.488734348215937, "is_candidate": true}, {"start": 530.106, "end": 532.787, "text": "Y diga, mir\u00e1, me equivoqu\u00e9, tom\u00e1, te devuelvo algo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6078103509560189, "is_candidate": false}, {"start": 532.787, "end": 534.367, "text": "\u00bfQu\u00e9 probabilidades ves?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5676071327002097, "is_candidate": false}, {"start": 534.367, "end": 535.427, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9974748545969992, "is_candidate": false}, {"start": 535.427, "end": 536.248, "text": "Cero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9304760262175038, "is_candidate": false}, {"start": 536.248, "end": 536.528, "text": "\u00bfSabes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8235604966777996, "is_candidate": false}, {"start": 536.528, "end": 538.068, "text": "Te voy a decir algo peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6154600766511137, "is_candidate": false}, {"start": 538.068, "end": 543.45, "text": "El pol\u00edtico es \u00e9tico y moralmente inferior al chorro vulgar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48331404897439967, "is_candidate": true}, {"start": 543.45, "end": 549.752, "text": "Para terminar, \u00bfqu\u00e9 futuro nos ves de cara al G20 y esto de que est\u00e1n desarmando las LEVACs?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0392628006996907, "is_candidate": false}, {"start": 549.752, "end": 552.973, "text": "O sea, \u00bfcu\u00e1les son los escenarios desde el punto de vista econ\u00f3mico, estrictamente t\u00e9cnico?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9756006448476201, "is_candidate": false}, {"start": 553.736, "end": 561.521, "text": " A ver, mira, lo del G20 es un proceso, digamos, largo y en general no va a haber efectos inmediatos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43520391929868085, "is_candidate": true}, {"start": 561.521, "end": 568.066, "text": "Y nosotros nos toc\u00f3 ser sede porque somos uno de los pa\u00edses que parte el G20, no porque somos nada maravillosos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4583293180141397, "is_candidate": true}, {"start": 568.066, "end": 570.627, "text": "O sea, eso es lo primero que hay que entender.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6288375891568738, "is_candidate": false}, {"start": 570.627, "end": 578.713, "text": "Lo segundo que hay que entender es que el \u00fanico futuro que le queda a Argentina es seguir cayendo, es ser pobre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4909024285931243, "is_candidate": true}, {"start": 579.473, "end": 580.435, "text": " Es el \u00fanico futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5914227494699207, "is_candidate": false}, {"start": 580.435, "end": 582.998, "text": "Es m\u00e1s, Argentina va camino a un default.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47853425599074595, "is_candidate": true}, {"start": 582.998, "end": 584.68, "text": "O sea, si no defaultea en el 2020, va a defaultear en el 2021.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5701881779330076, "is_candidate": false}, {"start": 584.68, "end": 585.241, "text": "Ese es el camino que viene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6873888499043408, "is_candidate": false}, {"start": 585.241, "end": 585.522, "text": "Y no solo eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9810839947159331, "is_candidate": false}, {"start": 591.151, "end": 594.053, "text": " El tema de las LEVACs fue mal desarmado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6293037838472776, "is_candidate": false}, {"start": 594.053, "end": 598.896, "text": "Argentina ten\u00eda en LEVACs 1.2 billones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46286174389753665, "is_candidate": true}, {"start": 598.896, "end": 601.298, "text": "Era m\u00e1s que la base monetaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5987409018913843, "is_candidate": false}, {"start": 601.298, "end": 614.087, "text": "Hab\u00eda que desarmar esas LEVACs contra letras intransferibles y as\u00ed vos achicabas el pasivo y el activo de modo simult\u00e1neo y en relativo ganaba peso el patrimonio neto del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42084443971341434, "is_candidate": true}, {"start": 614.087, "end": 618.23, "text": "Se hac\u00eda m\u00e1s solvente y la tasa de inflaci\u00f3n de largo era m\u00e1s baja.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4705620042817341, "is_candidate": true}, {"start": 619.545, "end": 625.247, "text": " Sin embargo, digamos, el in\u00fatil de Caputo es irresponsable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47392602339963397, "is_candidate": true}, {"start": 625.247, "end": 638.55, "text": "La plata que le dieron, en lugar de hacer esa limpieza del balance del Banco Central, sali\u00f3 y se lo timbi\u00f3 en el mercado vendiendo d\u00f3lares, financiando a los tenedores de bonos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4016006650302467, "is_candidate": true}, {"start": 638.55, "end": 640.331, "text": "Entonces, es muy interesante porque", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5721933854915804, "is_candidate": false}, {"start": 641.457, "end": 646.361, "text": " Como no arreglaron el problema de activos y pasivos, apareci\u00f3 un nuevo pasivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.455008239029544, "is_candidate": true}, {"start": 646.361, "end": 647.982, "text": "Se fueron las LEVACs.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7205829952134137, "is_candidate": false}, {"start": 647.982, "end": 654.528, "text": "Parte se fueron contra emisi\u00f3n monetaria que se licu\u00f3 o que se limpi\u00f3 v\u00eda venta de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4836505959503038, "is_candidate": true}, {"start": 654.528, "end": 657.57, "text": "Y la otra fue las LELIC.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6274804378582219, "is_candidate": false}, {"start": 657.57, "end": 663.515, "text": "Donde vos antes ten\u00edas el riesgo repartido en todo el sistema, ahora lo ten\u00e9s concentrado en el sistema financiero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4969496024216, "is_candidate": true}, {"start": 663.515, "end": 666.518, "text": "Y las LELIC crecen m\u00e1s r\u00e1pido que los dep\u00f3sitos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47586978688441484, "is_candidate": true}, {"start": 666.518, "end": 667.439, "text": "El d\u00eda que vos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6430708785902667, "is_candidate": false}, {"start": 668.452, "end": 671.073, "text": " las lelics se te coman todos los dep\u00f3sitos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45602504825163737, "is_candidate": true}, {"start": 671.073, "end": 677.016, "text": "Ese d\u00eda te vas a un plan b\u00f3nex y ese d\u00eda vas a tener una corrida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5032033676676977, "is_candidate": false}, {"start": 677.016, "end": 685.519, "text": "Entonces o ten\u00e9s una hiperinflaci\u00f3n porque lo financias con emisi\u00f3n monetaria o ten\u00e9s un nuevo avance sobre los derechos de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5370680400707369, "is_candidate": false}, {"start": 685.519, "end": 687.58, "text": "Nada bueno viene para Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8139497065102677, "is_candidate": false}, {"start": 688.489, "end": 699.133, "text": " Bueno, la realidad es que est\u00e1bamos tratando de terminar el a\u00f1o con algo positivo, pero es tu diagn\u00f3stico econ\u00f3mico y muy respotable, ya que sos economista en jefe de importantes empresas, as\u00ed que te escuchamos atentamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.992023412371254, "is_candidate": false}, {"start": 699.133, "end": 700.313, "text": "Gracias, Elizabeth.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.781478362014544, "is_candidate": false}, {"start": 700.313, "end": 702.514, "text": "Espero que te vaya bien en el programa de radio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0651732246681256, "is_candidate": false}, {"start": 702.514, "end": 703.294, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7466580200133881, "is_candidate": false}, {"start": 703.294, "end": 705.155, "text": "Se viralizaron algunos de tus comentarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0197345458821712, "is_candidate": false}], "Index": 344, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "1h2IFmpUQxo", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=1h2IFmpUQxo", "title": "\"Nada bueno viene para Argentina\" Javier Milei- 22/11/18", "duration": 1685.0, "view_count": 14259.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}