{"segments": [{"start": 5.027, "end": 9.431, "text": " Est\u00e1 Javier Milei ya con nosotros y le agradecemos y vamos a hablar, por supuesto, de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.899973401142472, "is_candidate": false}, {"start": 9.431, "end": 13.234, "text": "Y la primera pregunta, Javier, es, \u00bfhacia d\u00f3nde vamos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8094161721411886, "is_candidate": false}, {"start": 13.234, "end": 20.901, "text": "\u00bfHacia d\u00f3nde va este barco en la semana en la que conocimos que la pobreza aumenta y que los chicos est\u00e1n complicados?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8007614254912031, "is_candidate": false}, {"start": 20.901, "end": 25.825, "text": "6 de cada 10 en la Argentina son pobres y los datos macroecon\u00f3micos no son positivos tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7601986395432766, "is_candidate": false}, {"start": 25.825, "end": 26.166, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9933382772376967, "is_candidate": false}, {"start": 26.166, "end": 26.686, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1469933318228034, "is_candidate": false}, {"start": 26.686, "end": 28.107, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Hugo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.013064324660875, "is_candidate": false}, {"start": 28.107, "end": 30.49, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Agust\u00edn?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5366207695018933, "is_candidate": false}, {"start": 30.49, "end": 31.911, "text": "Un gusto enorme hablar con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5494505495440976, "is_candidate": false}, {"start": 32.768, "end": 47.577, "text": " Y desde mi punto de vista, y ya te dir\u00eda que casi haciendo un balance del primer a\u00f1o de gesti\u00f3n de este gobierno, te dir\u00eda que casi estamos a las puertas de lo que se denominar\u00eda un gobierno genocida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39884962371877386, "is_candidate": true}, {"start": 47.577, "end": 51.9, "text": "O sea, este es un gobierno genocida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47280055551332656, "is_candidate": true}, {"start": 51.9, "end": 52.48, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8015691683688151, "is_candidate": false}, {"start": 52.48, "end": 55.302, "text": "B\u00e1sicamente, mira, es muy simple.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5866984847814829, "is_candidate": false}, {"start": 55.302, "end": 59.485, "text": "No solo que Argentina atraviesa la peor crisis econ\u00f3mica de la historia,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3979412193043911, "is_candidate": true}, {"start": 60.699, "end": 68.382, "text": " sino que adem\u00e1s Argentina, en el contexto de la pandemia, hizo todo peor que el mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45194786906014295, "is_candidate": true}, {"start": 68.382, "end": 81.767, "text": "Es decir, fijate esto, mientras que el mundo, como consecuencia de las cuarentenas cavern\u00edcolas impulsadas por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, est\u00e1 cayendo 4%, Argentina est\u00e1 cayendo 12, est\u00e1 cayendo el triple.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42240194220337546, "is_candidate": true}, {"start": 81.767, "end": 85.308, "text": "Es decir, Argentina tiene 29% de desempleo, pero", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4904793713606459, "is_candidate": true}, {"start": 86.028, "end": 95.07, "text": " Y ahora si quer\u00e9s despu\u00e9s discutimos las cuestiones de lo que tiene que ver con el plano social, porque eso despu\u00e9s ser\u00eda muy bueno poder ligarlo con lo que tiene que ver con el tema del presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4847629102403316, "is_candidate": true}, {"start": 95.07, "end": 96.871, "text": "Pero vos f\u00edjate esto, Hugo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6460125229164022, "is_candidate": false}, {"start": 96.871, "end": 102.633, "text": "Hoy Argentina ya est\u00e1 en el orden de los 40.000 muertos por el coronavirus.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3572657070035994, "is_candidate": true}, {"start": 102.633, "end": 104.093, "text": "Si Argentina hubiera hecho", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6247565731116387, "is_candidate": false}, {"start": 105.508, "end": 111.089, "text": " Lo mismo que hizo el resto del mundo, Argentina tendr\u00eda que tener menos de 10.000.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5460812446633746, "is_candidate": false}, {"start": 111.089, "end": 125.833, "text": "Es decir, este gobierno que tanto habla de los 30.000 desaparecidos, le vamos a tener que decir que empiece a hablar de los 30.000 muertos de m\u00e1s que tenemos como consecuencia de la impericia de Gin\u00e9s Gonz\u00e1lez Garc\u00eda, de Pedro Kahn,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40402238301568927, "is_candidate": true}, {"start": 127.673, "end": 149.202, "text": " como es Eduardo L\u00f3pez y Luis C\u00e1mara, entre otros, que han cometido este desastre, que por el hecho de no querer gastar dinero en testeos, porque los testeos hab\u00eda que importarlos y de ah\u00ed no se pod\u00edan cobrar coimas, acaban de hacer este desastre sanitario que constituye un verdadero genocidio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38085676221972553, "is_candidate": true}, {"start": 151.875, "end": 162.998, "text": " Javier, en este mismo informe del Observatorio de la Deuda Social de la UCA se hablaba que m\u00e1s de un 20% de personas, si no hubiesen recibido ayuda del Estado, hubiesen ca\u00eddo tambi\u00e9n en la pobreza, esa ayuda tambi\u00e9n se va a acabar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0078054549776954, "is_candidate": false}, {"start": 162.998, "end": 163.498, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a pasar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.054390279890863, "is_candidate": false}, {"start": 163.498, "end": 169.459, "text": "\u00bfCu\u00e1l es tu an\u00e1lisis sobre esa ayuda que ya se dio y sobre lo que va a pasar de ahora en m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9265244955910202, "is_candidate": false}, {"start": 169.459, "end": 177.501, "text": "Est\u00e1 muy bueno el punto que levant\u00e1s, Agustina, porque justamente esta es otra de las facetas criminales de este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41827048348677265, "is_candidate": true}, {"start": 177.501, "end": 179.041, "text": "Voy a explicarlo por partes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4575945680863428, "is_candidate": true}, {"start": 179.924, "end": 189.391, "text": " A ver, Argentina hoy tiene, seg\u00fan el informe de la UCA, 44% de pobres y 10% de indigentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42442050911105667, "is_candidate": true}, {"start": 189.391, "end": 200.459, "text": "Pero si vos quit\u00e1s la ayuda social, por ejemplo el IFE, la cantidad de pobres trepa al 51% y la cantidad de indigentes se ubica en el orden del 18,5%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41374104742305473, "is_candidate": true}, {"start": 202.34, "end": 205.0, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 es importante esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8714168511990854, "is_candidate": false}, {"start": 205.0, "end": 211.201, "text": "Porque ahora Argentina est\u00e1 negociando con el FMI un cr\u00e9dito de facilidades extendidas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4049196607957891, "is_candidate": true}, {"start": 211.201, "end": 218.763, "text": "Para conseguir un cr\u00e9dito de facilidades extendidas, vos no solo necesitas hacer un ajuste fiscal, sino que haces reformas estructurales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3738206496248593, "is_candidate": true}, {"start": 218.763, "end": 226.804, "text": "Ahora, para poner las cuentas fiscales en orden, una de las cosas que est\u00e1 proponiendo este gobierno es quitar el IFE.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4496484088107203, "is_candidate": true}, {"start": 226.804, "end": 229.585, "text": "Ahora, eso, digamos, \u00bfpor qu\u00e9 es grave?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5092985230283893, "is_candidate": false}, {"start": 229.585, "end": 231.125, "text": "Es grave por varios sentidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5327009137157879, "is_candidate": false}, {"start": 231.125, "end": 231.865, "text": "En primer lugar,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7115539312396464, "is_candidate": false}, {"start": 233.091, "end": 248.209, "text": " Porque la pol\u00edtica cavern\u00edcola del presidente Alberto Fern\u00e1ndez, encerrando a las personas, haciendo quebrar las empresas, mat\u00f3 a m\u00e1s de 20.000 empresas, destruy\u00f3 4 millones de puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4200028624509182, "is_candidate": true}, {"start": 248.209, "end": 252.815, "text": "Y el tema es el siguiente, despu\u00e9s de haber causado tanto da\u00f1o sobre la econom\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5391992763974274, "is_candidate": false}, {"start": 254.503, "end": 273.596, "text": " por el tema de las cuarentenas, por no querer dejar de robar y por eso no hacer testeos, sino que adem\u00e1s, si se llegara a quitar el IFE, las cantidades pobres, que saltar\u00eda al torno del 18%, implicar\u00eda que 4 millones de personas pasar\u00edan a ser indigentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4404721572371103, "is_candidate": true}, {"start": 276.218, "end": 282.261, "text": " con lo cual, dada las 4 millones y medio que tenemos, estar\u00edamos saltando a 8 millones y medio de indigentes en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5402939343765674, "is_candidate": false}, {"start": 282.261, "end": 293.167, "text": "Es decir, el pa\u00eds que produce alimentos para 450 millones de seres humanos, no puede alimentar a 45 millones, o sea, no le alcanza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5139096194945862, "is_candidate": false}, {"start": 293.167, "end": 294.068, "text": "Es un disparate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7182719573183927, "is_candidate": false}, {"start": 294.068, "end": 301.492, "text": "Esto estamos mostrando, digamos, de laboracidad fiscal, destruyendo claramente a la econom\u00eda y a la vida de las personas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47396718251912107, "is_candidate": true}, {"start": 301.872, "end": 306.094, "text": " Esto tambi\u00e9n es parte de una pol\u00edtica criminal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5556533470159162, "is_candidate": false}, {"start": 306.094, "end": 315.899, "text": "Entonces, si yo tomo lo que hicieron con el manejo del coronavirus, lo que est\u00e1n haciendo con el tema ahora de IFE, lo que han hecho con los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5217688008214283, "is_candidate": false}, {"start": 315.899, "end": 321.942, "text": "A los jubilados, digamos, les quitaron 150 mil millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5251420976595027, "is_candidate": false}, {"start": 321.942, "end": 322.662, "text": "\u00bfSaben qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9051237026556136, "is_candidate": false}, {"start": 322.662, "end": 329.986, "text": "Si los pol\u00edticos, o sea, lo que tiene que ver con la corporaci\u00f3n pol\u00edtica, no los trabajadores en la salud, en la seguridad, cosas por el estilo, no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5206628138421537, "is_candidate": false}, {"start": 330.446, "end": 335.01, "text": " Solamente lo que tiene que ver con lo que es el gasto de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5621633483187598, "is_candidate": false}, {"start": 335.01, "end": 340.455, "text": "Si se hubiera bajado 10 por ciento, no habr\u00eda que haber tocado nada en la jubilaci\u00f3n de los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5071943298280754, "is_candidate": false}, {"start": 340.455, "end": 351.905, "text": "Entonces este gobierno, con tal de mantener los privilegios de casta, con tal de no ceder su robo, est\u00e1 dispuesto a que la gente se muera, lo cual es un disparate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5046960578303137, "is_candidate": false}, {"start": 353.118, "end": 362.361, "text": " \u00bfTe parece que, digamos, el gobierno lo hace por desidia, por desconocimiento o por mala gesti\u00f3n, o directamente lo hace adrede?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8407052092178992, "is_candidate": false}, {"start": 362.361, "end": 366.283, "text": "\u00bfVos sos tan contundente en eso?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8927183097024425, "is_candidate": false}, {"start": 366.283, "end": 370.404, "text": "A ver, Luis, yo me voy a poner en estos t\u00e9rminos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5607034849592143, "is_candidate": false}, {"start": 370.404, "end": 381.788, "text": "Cuando al gobierno se le avis\u00f3 que lo que se estaba haciendo en materia econ\u00f3mica era criminal, dijo que no le importaba la econom\u00eda porque le importaba la salud.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48054675771412914, "is_candidate": true}, {"start": 382.755, "end": 387.598, "text": " Hoy estamos entre los cinco pa\u00edses con mayor cantidad de muertos por mill\u00f3n de habitantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4368268695386057, "is_candidate": true}, {"start": 387.598, "end": 390.939, "text": "Deber\u00edamos tener 30.000 muertos menos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5369322121613156, "is_candidate": false}, {"start": 390.939, "end": 394.941, "text": "O sea, con lo cual tambi\u00e9n se fall\u00f3 en el tema de la salud.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49995725327313456, "is_candidate": true}, {"start": 394.941, "end": 401.725, "text": "Pero f\u00edjate esto, porque esto es muy importante, porque cuando le empiezan a caer los ingresos, en t\u00e9rminos reales al fisco,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46754154802010595, "is_candidate": true}, {"start": 402.525, "end": 408.373, "text": " Alberto Fern\u00e1ndez dice no, no vamos a tocar la remuneraci\u00f3n de los pol\u00edticos, no vamos a tocar nada porque eso es demagogia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47424938224829294, "is_candidate": true}, {"start": 408.373, "end": 414.681, "text": "Fijate que la demagogia que si hubieran tocado el 10% no tendr\u00edan que, por ejemplo, haber tocado a los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5442100455627679, "is_candidate": false}, {"start": 414.681, "end": 417.104, "text": "Ahora, entonces fijate, no se toca la de ellos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6024294817305889, "is_candidate": false}, {"start": 418.165, "end": 418.745, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9303509126902926, "is_candidate": false}, {"start": 418.745, "end": 425.367, "text": "Les encant\u00f3, digamos, mandar a la quiebra empresas porque eso incrementaba el aparato clientel\u00edstico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4899612589083133, "is_candidate": true}, {"start": 425.367, "end": 428.047, "text": "\u00bfRecuerden c\u00f3mo se ofanaba el gobierno de los 8.970.000 IFES?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4855155770339048, "is_candidate": true}, {"start": 428.047, "end": 428.167, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8186478317985519, "is_candidate": false}, {"start": 428.167, "end": 434.368, "text": "O c\u00f3mo se ofanaba del Estado que cuida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4757024943985666, "is_candidate": true}, {"start": 434.368, "end": 434.909, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0260555632053183, "is_candidate": false}, {"start": 434.909, "end": 437.069, "text": "Y ahora, digamos, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5364596285463372, "is_candidate": false}, {"start": 437.069, "end": 440.95, "text": "Entonces le quedaban pocos recursos para lo que ten\u00eda que ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4641947905246313, "is_candidate": true}, {"start": 441.872, "end": 450.298, "text": " Con la inversi\u00f3n p\u00fablica, con lo cual tambi\u00e9n nos mintieron con la democracia, se come, se vive, se busca y se cura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44001677016652385, "is_candidate": true}, {"start": 450.298, "end": 454.061, "text": "Porque claramente no se busca, no se cura la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47924309071711435, "is_candidate": true}, {"start": 454.061, "end": 454.842, "text": "Pero fijate esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.911157323007722, "is_candidate": false}, {"start": 456.111, "end": 457.793, "text": " O ten\u00edan que hacer testeos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5958396219896092, "is_candidate": false}, {"start": 457.793, "end": 459.214, "text": "\u00bfY qu\u00e9 prefirieron?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6339826437048817, "is_candidate": false}, {"start": 459.214, "end": 460.376, "text": "Gastar en obra p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6358031191709888, "is_candidate": false}, {"start": 460.376, "end": 460.676, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9724813001143081, "is_candidate": false}, {"start": 460.676, "end": 462.998, "text": "Porque los testeos hab\u00eda que importarlos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5369595100787354, "is_candidate": false}, {"start": 462.998, "end": 467.383, "text": "No se puede robar con eso porque son licitaciones que tienden a ser muy transparentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5859742949522413, "is_candidate": false}, {"start": 467.383, "end": 471.848, "text": "Es m\u00e1s, cuando el gobierno de Chile le ofreci\u00f3 hacer una compra conjunta,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5300819987522639, "is_candidate": false}, {"start": 473.003, "end": 474.224, "text": " Dijeron que no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7764170310462359, "is_candidate": false}, {"start": 474.224, "end": 474.664, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9205860307532621, "is_candidate": false}, {"start": 474.664, "end": 477.485, "text": "Porque justamente de esa manera no pod\u00edan robar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5179845965768454, "is_candidate": false}, {"start": 477.485, "end": 488.509, "text": "Entonces, este gobierno con tal de no dejar de robar, con tal de no dejar sus privilegios de casta, est\u00e1 dispuesto a generar un incendio en la econom\u00eda y dejarnos a todos en la miseria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5569472384516042, "is_candidate": false}, {"start": 488.509, "end": 492.131, "text": "Te hago un punto ah\u00ed que Luis Majul quiere tambi\u00e9n hacer una pregunta, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.870457593918198, "is_candidate": false}, {"start": 492.131, "end": 492.431, "text": "Luis.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0245586423550652, "is_candidate": false}, {"start": 492.431, "end": 495.952, "text": "Estamos junto a Mar\u00eda Julia Olivani y Federico Andahasi.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0212835863772953, "is_candidate": false}, {"start": 495.952, "end": 496.833, "text": "Javier, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9896998609809893, "is_candidate": false}, {"start": 496.833, "end": 497.733, "text": "Gracias por atenderlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0539683907306303, "is_candidate": false}, {"start": 498.553, "end": 500.754, "text": " Buenas noches, Luis Mar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9310688962464896, "is_candidate": false}, {"start": 500.754, "end": 501.814, "text": "Buenas noches, Mar\u00eda Julia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7369517030667572, "is_candidate": false}, {"start": 501.814, "end": 503.035, "text": "Buenas noches, Federico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8001385141380037, "is_candidate": false}, {"start": 503.035, "end": 505.056, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9816682338678129, "is_candidate": false}, {"start": 505.056, "end": 515.04, "text": "Lo que est\u00e1 diciendo vos, Javier, es que, primero, dicen que son distribuidores y son ajustadores, porque ajusta las jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9380682462231804, "is_candidate": false}, {"start": 515.895, "end": 534.34, "text": " Son ajustadores porque cobran impuestos al sector productivo y a la vez decir que se comportan como una casta porque ni se bajaron los sueldos, ni bajaron m\u00ednimamente el nivel de gasto del Estado, ni siquiera para trasladarlo a un fondo COVID.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7713070488417946, "is_candidate": false}, {"start": 534.34, "end": 540.822, "text": "Bueno, es que efectivamente este gobierno est\u00e1 tomando directamente medidas criminales, Luis.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5047340512766663, "is_candidate": false}, {"start": 541.815, "end": 561.073, "text": " El hecho de decidir expl\u00edcitamente no hacer testeos cuando nosotros ya sab\u00edamos hace cuatro meses c\u00f3mo ven\u00eda del mundo para que mantener los privilegios de la pol\u00edtica, eso es una pol\u00edtica criminal que hoy al pa\u00eds le cuesta un adicional de 30.000 muertos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4388256649757697, "is_candidate": true}, {"start": 561.073, "end": 562.695, "text": "O sea, una verdadera masacre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5580014504169406, "is_candidate": false}, {"start": 563.675, "end": 567.076, "text": " Como vos dec\u00eds reci\u00e9n... Pero perd\u00f3n, Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.828709332504868, "is_candidate": false}, {"start": 567.076, "end": 568.297, "text": "Javier, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8112400179132979, "is_candidate": false}, {"start": 568.297, "end": 572.138, "text": "Los 30.000 muertos del COVID, que bueno, creo que ya pasaron los 30.000, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.921523839938762, "is_candidate": false}, {"start": 572.138, "end": 576.2, "text": "No, no, el diferencial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8274159395213994, "is_candidate": false}, {"start": 576.2, "end": 577.28, "text": "El diferencial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6480786997525723, "is_candidate": false}, {"start": 577.28, "end": 585.163, "text": "A ver, Argentina tiene 40.000 muertos, pero si hubi\u00e9ramos hecho todo como el promedio mundial tendr\u00edamos 10.000.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47369750917591347, "is_candidate": true}, {"start": 585.163, "end": 588.284, "text": "Hay un adicional de 30.000 muertos por mala gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5249639102782179, "is_candidate": false}, {"start": 590.263, "end": 595.051, "text": " A ver, fundamentame eso, con respeto, \u00bfc\u00f3mo haces ese c\u00e1lculo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8936402751606121, "is_candidate": false}, {"start": 595.051, "end": 602.524, "text": "A ver, si yo tengo un mill\u00f3n casi 700 mil muertos en el mundo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4135016892832406, "is_candidate": true}, {"start": 603.865, "end": 608.45, "text": " S\u00ed, sobre una poblaci\u00f3n mundial de 7800 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5241022111826656, "is_candidate": false}, {"start": 608.45, "end": 613.935, "text": "Eso da cerca de 217 muertos por mill\u00f3n en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4029751660767613, "is_candidate": true}, {"start": 613.935, "end": 617.038, "text": "Argentina tiene 40.000 muertos en 45 millones de habitantes, o sea, m\u00e1s o menos 900.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5444897913323467, "is_candidate": false}, {"start": 620.662, "end": 625.845, "text": " Quiere decir que Argentina tiene cuatro veces m\u00e1s muertos que el resto del mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4686078901869397, "is_candidate": true}, {"start": 625.845, "end": 633.97, "text": "Entonces, Argentina m\u00e1s o menos tendr\u00eda que tener, para ser exacto, Argentina tendr\u00eda que tener 9.650 muertos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4322931066926311, "is_candidate": true}, {"start": 633.97, "end": 634.69, "text": "Tiene 40.000.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6758164724685292, "is_candidate": false}, {"start": 634.69, "end": 647.538, "text": "Bueno, los 30.350 restantes son culpa de Gin\u00e9s Gonz\u00e1lez Garc\u00eda, de Pedro Can, toda la infectocracia y el se\u00f1or Alberto Fern\u00e1ndez por haber aceptado la sugerencia de ese grupo de incompetentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4334655460015392, "is_candidate": true}, {"start": 649.263, "end": 657.829, "text": " El c\u00e1lculo que hace es correcto, hay un diferencial entre lo que se podr\u00eda esperar de los muertos en Argentina y lo que realmente hay.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7877033523084872, "is_candidate": false}, {"start": 657.829, "end": 661.572, "text": "Y yo te pregunto, Javier, a ver, hay...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9112151736727361, "is_candidate": false}, {"start": 662.322, "end": 670.247, "text": " Claramente se ve la intenci\u00f3n del Gobierno de nivelar para abajo en todas las \u00e1reas y esto se ve en todos los aspectos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8988065655322266, "is_candidate": false}, {"start": 670.247, "end": 674.79, "text": "\u00bfC\u00f3mo crees vos que la gente percibe ese af\u00e1n de nivelar hacia abajo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.924750371685315, "is_candidate": false}, {"start": 674.79, "end": 678.532, "text": "Porque hay una gran mayor\u00eda de gente que efectivamente est\u00e1 sumergida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8181894931312506, "is_candidate": false}, {"start": 678.532, "end": 681.434, "text": "\u00bfEs eficaz eso o le va en contra al Gobierno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8849521844790983, "is_candidate": false}, {"start": 684.085, "end": 687.648, "text": " No solo le va en contra al gobierno, le va en contra a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5178246456122193, "is_candidate": false}, {"start": 687.648, "end": 697.596, "text": "Argentina aplica esa pol\u00edtica de la justicia social, es decir, la redistribuci\u00f3n del ingreso, hace casi 100 a\u00f1os, con mayor intensidad, en los \u00faltimos 70 u 80.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3532154355449857, "is_candidate": true}, {"start": 697.596, "end": 706.063, "text": "Y Argentina, de ser uno de los pa\u00edses m\u00e1s ricos del mundo, entr\u00f3 70 en el ranking mundial del PBI antes de la crisis y ahora oscila entre", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.400501784255606, "is_candidate": true}, {"start": 706.944, "end": 708.685, "text": " el 100 y el 120, pongamos en promedio 110.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49413082845882883, "is_candidate": true}, {"start": 708.685, "end": 718.411, "text": "Es decir, la idea de la justicia social no funciona y hay cuestiones de caracter\u00edsticas morales y de caracter\u00edsticas econ\u00f3micas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40016647206949085, "is_candidate": true}, {"start": 718.411, "end": 722.674, "text": "\u00bfEn los morales alguien est\u00e1 a favor del robo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5858945056646885, "is_candidate": false}, {"start": 722.674, "end": 723.195, "text": "Yo creo que no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7840634694600515, "is_candidate": false}, {"start": 724.178, "end": 728.601, "text": " \u00bfA alguien le est\u00e1 a favor de tratar de modo desigual frente a la ley y a la gente?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45168562814392854, "is_candidate": true}, {"start": 728.601, "end": 729.261, "text": "Nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7708164818313328, "is_candidate": false}, {"start": 729.261, "end": 731.302, "text": "\u00bfY qu\u00e9 es la justicia social?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.568645676536669, "is_candidate": false}, {"start": 731.302, "end": 738.427, "text": "Es arbitrariamente quitarle el fruto de su trabajo a los que le va bien, castig\u00e1ndolos para d\u00e1rselo a los que lo van mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5550942729472438, "is_candidate": false}, {"start": 738.427, "end": 749.673, "text": "Y alguien se puso a pensar c\u00f3mo gan\u00f3 la plata el que le va bien, porque el que le va bien en realidad es un benefactor social, porque es alguien que solamente puede ser exitoso sirviendo al pr\u00f3jimo con bienes de mejor calidad o mejor precio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4788226201886998, "is_candidate": true}, {"start": 749.673, "end": 752.595, "text": "Por lo tanto, y ahora viene el lado econ\u00f3mico,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5866805947263773, "is_candidate": false}, {"start": 752.855, "end": 761.604, "text": " Si yo empiezo a castigar a aquellos individuos que hacen que la sociedad florezca y que la sociedad tenga un mayor bienestar, \u00bfqu\u00e9 va a pasar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.416059861739269, "is_candidate": true}, {"start": 761.604, "end": 763.967, "text": "Voy a tener menos bienestar, vamos a estar peor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.731110800886698, "is_candidate": false}, {"start": 763.967, "end": 765.428, "text": "Es decir, nos vamos a hundir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.796962091253745, "is_candidate": false}, {"start": 765.428, "end": 767.871, "text": "Y eso es justamente lo que est\u00e1 pasando en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5263906511683645, "is_candidate": false}, {"start": 768.211, "end": 770.853, "text": " y recrudecer ese modelo nos va a hundir m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5729942519612982, "is_candidate": false}, {"start": 770.853, "end": 781.439, "text": "Porque ac\u00e1 hay que tomar claro otra cosa, porque este gobierno se la pasa diciendo la herencia del Macri, la culpa del Macri, Macri-Gate, todas esas estupideces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5052133874351934, "is_candidate": false}, {"start": 781.439, "end": 796.589, "text": "Es cierto, el gobierno del Macri no fue un muy buen gobierno, pero el gobierno del Macri tuvo antes, que fue el segundo gobierno de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, que no creci\u00f3, donde el PBI se mantuvo en el mismo nivel con oscilaciones y el t\u00e9rmino per c\u00e1pita ya ven\u00eda cayendo, con lo cual la Argentina", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4792990988029051, "is_candidate": true}, {"start": 796.869, "end": 797.97, "text": " no crece desde el 2012.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7527715181113147, "is_candidate": false}, {"start": 797.97, "end": 802.753, "text": "Y en t\u00e9rminos per c\u00e1pita estamos por lo menos, no s\u00e9, digo, como 20% abajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5033082400504354, "is_candidate": false}, {"start": 802.753, "end": 804.615, "text": "Esto es un desastre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7652785062086149, "is_candidate": false}, {"start": 804.615, "end": 807.297, "text": "Estamos frente a una cat\u00e1strofe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6281661118368641, "is_candidate": false}, {"start": 807.297, "end": 808.618, "text": "Mirai Mar\u00eda Julia te saluda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8457933806701339, "is_candidate": false}, {"start": 808.618, "end": 809.158, "text": "\u00bfC\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8961169092707685, "is_candidate": false}, {"start": 809.158, "end": 811.66, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Mar\u00eda Julia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9694118118884447, "is_candidate": false}, {"start": 811.66, "end": 816.844, "text": "Frente al escenario pol\u00edtico de que el a\u00f1o que viene va a haber elecciones, va a haber pasos, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8128818763723025, "is_candidate": false}, {"start": 816.844, "end": 821.227, "text": "\u00bfC\u00f3mo crees que o qu\u00e9 crees que va a suceder con el gasto p\u00fablico que este a\u00f1o tuvo una...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8578522208264348, "is_candidate": false}, {"start": 822.648, "end": 829.273, "text": " Bueno, una evoluci\u00f3n r\u00e9cord con una emisi\u00f3n enorme justamente con la excusa de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7523930948414066, "is_candidate": false}, {"start": 829.273, "end": 833.076, "text": "Decir excusa, bueno, pero muchos gastos se ampliaron por eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7985656808645081, "is_candidate": false}, {"start": 833.076, "end": 840.903, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que cre\u00e9s que va a pasar el a\u00f1o que viene o hasta d\u00f3nde se puede tirar de la cuerda, de la manta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7882352461424268, "is_candidate": false}, {"start": 840.903, "end": 846.367, "text": "A ver, me parece que el problema de hacer d\u00e9ficit fiscal con emisi\u00f3n monetaria", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5007981625579947, "is_candidate": false}, {"start": 848.235, "end": 856.381, "text": " Es como cuando vos tom\u00e1s alcohol, primero vienen los efectos buenos, divertidos, y despu\u00e9s vienen los efectos nocivos, los efectos malos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4284451642091993, "is_candidate": true}, {"start": 856.381, "end": 860.985, "text": "Argentina, adem\u00e1s, tiene una borrachera monetaria que es verdaderamente escalofriante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5356169789827103, "is_candidate": false}, {"start": 860.985, "end": 871.253, "text": "Y es muy importante esto, porque si uno toma la frecuencia mensual del \u00edndice de inflaci\u00f3n, f\u00edjate esto, en abril se toc\u00f3 un piso de 1,5, y ya estamos en el orden del 4%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48032571526333867, "is_candidate": true}, {"start": 871.253, "end": 872.034, "text": "4% anualizado es 60% anual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8102573816034213, "is_candidate": false}, {"start": 878.759, "end": 888.301, "text": " Si vos tom\u00e1s alimento, est\u00e1s en 80, pero 80, s\u00ed, pero teniendo en cuenta que ten\u00e9s el tipo de cambio, una brecha del 100%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42730001787001237, "is_candidate": true}, {"start": 888.301, "end": 894.002, "text": "Por lo tanto, digamos, la inflaci\u00f3n en alimentos est\u00e1 arriba del 150%, la verdadera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4955364791981146, "is_candidate": true}, {"start": 894.002, "end": 899.304, "text": "No solo eso, si vos te fij\u00e1s en lo que tiene que ver con indumentaria, ya ven\u00eds al 100%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5342416224308898, "is_candidate": false}, {"start": 899.304, "end": 905.265, "text": "Entonces, si yo miro el \u00edndice y solamente con 4 puntos porcentuales tengo toda esa...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4913712092640635, "is_candidate": true}, {"start": 906.025, "end": 907.466, "text": " Ecuaci\u00f3n monstruosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.632265520307532, "is_candidate": false}, {"start": 907.466, "end": 922.474, "text": "Si a eso le sumo que tengo tarifas pisadas, que tengo precios controlados y que cerca del 60% no est\u00e1 movi\u00e9ndose el \u00edndice, quiere decir que la inflaci\u00f3n en Argentina es del 10% mensual y vienen viajando del 200% anual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4753007330186514, "is_candidate": true}, {"start": 922.474, "end": 926.817, "text": "Mientras que el problema del a\u00f1o pasado en el mundo fue la deflaci\u00f3n, o este a\u00f1o, disc\u00falpenme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4875013398685616, "is_candidate": true}, {"start": 928.318, "end": 936.905, "text": " Argentina est\u00e1 en el top 5 de pa\u00edses con mayor inflaci\u00f3n del mundo, pero camino a acelerarla y ac\u00e1 hay otro problema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5049050539637434, "is_candidate": false}, {"start": 936.905, "end": 938.546, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6943433300530404, "is_candidate": false}, {"start": 938.546, "end": 941.428, "text": "Que viene viajando a un ritmo del orden del 150 o 200%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5840092409613158, "is_candidate": false}, {"start": 941.428, "end": 953.397, "text": "De hecho, hay un trabajo de la Universidad de Hong Kong que hizo Steve Kahn, que lo que muestra es que la inflaci\u00f3n subyacente en Argentina es del 150%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4253879166107618, "is_candidate": true}, {"start": 954.973, "end": 956.934, "text": " Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 todo esto es grave?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7012532037512766, "is_candidate": false}, {"start": 956.934, "end": 971.539, "text": "Porque esto lo que va a hacer es que se siga deprimiendo la demanda de dinero y adem\u00e1s hay necesidades para emitir m\u00e1s dinero por d\u00e9ficit fiscal y ahora viene el tema que es verdaderamente muy, pero muy peligroso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3995777566058205, "is_candidate": true}, {"start": 971.539, "end": 979.462, "text": "Argentina tiene una relaci\u00f3n M1 en t\u00e9rminos del PBI, lo voy a redondear para que los n\u00fameros se vean con mayor facilidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3959102532233285, "is_candidate": true}, {"start": 980.1, "end": 982.602, "text": " de 12% del PBI.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5495689866480291, "is_candidate": false}, {"start": 982.602, "end": 984.023, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa M1?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.018848605869601, "is_candidate": false}, {"start": 984.023, "end": 986.665, "text": "Y la demanda de dinero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6386496001554574, "is_candidate": false}, {"start": 986.665, "end": 999.694, "text": "M1 es el dinero, digamos, que se define como el circulante en poder del p\u00fablico m\u00e1s los dep\u00f3sitos a la vista, o sea, lo que es el dinero transaccional, el que usamos para hacer transacciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43674076868372347, "is_candidate": true}, {"start": 999.694, "end": 1000.475, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7601777135941652, "is_candidate": false}, {"start": 1001.382, "end": 1022.277, "text": " Si ese n\u00famero est\u00e1 en 12% y tendr\u00eda que ser del 3% o 4%, quiere decir que el nivel de precios en Argentina se tendr\u00eda que estar multiplicando en condiciones normales por 3 o 4 veces, quiere decir que ah\u00ed hay un riesgo potencial de inflaci\u00f3n que oscila entre el 200 y el 300%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41387386183914765, "is_candidate": true}, {"start": 1022.277, "end": 1028.502, "text": "Entonces, si van a seguir haciendo todo este tipo de atrocidades, y adem\u00e1s, y adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4259060574368255, "is_candidate": true}, {"start": 1029.122, "end": 1043.51, "text": " van a ir al ajuste sobre los que menos tienen, que son personas que se quedaron sin trabajo, personas que perdieron sus empleos, se quedaron sin ingresos por culpa de lo que hizo el gobierno y adem\u00e1s ahora le va a sacar el subsidio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4440772361294183, "is_candidate": true}, {"start": 1043.51, "end": 1046.352, "text": "Bueno, vamos camino a un hecatombe social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5490948608562096, "is_candidate": false}, {"start": 1046.352, "end": 1046.792, "text": "F\u00edjense esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0426804786919461, "is_candidate": false}, {"start": 1047.192, "end": 1057.62, "text": " Pero por un lado, Javier, pero por un lado le est\u00e1n sacando... Hugo, vos dispon\u00e9s igual, nos avis\u00e1s a nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.878099109548842, "is_candidate": false}, {"start": 1057.62, "end": 1063.225, "text": "Por un lado sacan el IFE y el ATP, hay mucho ruido con eso, mucho, mucho ruido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.905528999770743, "is_candidate": false}, {"start": 1063.225, "end": 1068.809, "text": "Y por un lado est\u00e1n entregando, creo que eran 150.000, si no me equivoco, 250.000 nuevos planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8944958241557609, "is_candidate": false}, {"start": 1074.564, "end": 1082.973, "text": " Est\u00e1 bien, pero en el neto, si vos est\u00e1s ajustando, hay menos plata para la gente porque no quieren tocar toda la pol\u00edtica, Luis.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4750017430048077, "is_candidate": true}, {"start": 1082.973, "end": 1084.635, "text": "El problema est\u00e1 ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8091782005984017, "is_candidate": false}, {"start": 1084.635, "end": 1090.401, "text": "Es decir, a ver, si hay alguien que no est\u00e1 a favor de los planes sociales conceptualmente, soy yo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48038668693462494, "is_candidate": true}, {"start": 1092.943, "end": 1100.267, "text": " Porque considero que eso es parte de lo que se llama la nefasta justicia distributiva.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4512846969845089, "is_candidate": true}, {"start": 1100.267, "end": 1106.75, "text": "Lo que pasa es que tambi\u00e9n los liberales, bajo la l\u00f3gica de Ayn Rand, en un libro que se llama La virtud del ego\u00edsmo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47820583847690157, "is_candidate": true}, {"start": 1108.894, "end": 1116.403, "text": " y que tiene un cap\u00edtulo que se llama La L\u00f3gica de la Emergencia, vos no pod\u00e9s dejar morir a la gente porque eso no tiene recuperaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3895894041413117, "is_candidate": true}, {"start": 1116.403, "end": 1124.512, "text": "Entonces, frente a esta situaci\u00f3n donde hay que poner los n\u00fameros en caja, vos, digamos, \u00bfqu\u00e9 es lo que tiene que elegir el gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43579204924234816, "is_candidate": true}, {"start": 1124.512, "end": 1126.315, "text": "O, ajusta a la gente", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5116875729218133, "is_candidate": false}, {"start": 1127.371, "end": 1127.952, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.085236218163303, "is_candidate": false}, {"start": 1127.952, "end": 1132.655, "text": "Despu\u00e9s de que hizo perder el empleo, despu\u00e9s que hizo quebrar empresas, despu\u00e9s que lo dej\u00f3 sin ingresos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5030299556038391, "is_candidate": false}, {"start": 1132.655, "end": 1137.318, "text": "O sea, por absoluta incompetencia de... Javier, \u00bfcu\u00e1l es la p\u00e9rdida del empleo hoy, efectiva?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8372602209086191, "is_candidate": false}, {"start": 1137.318, "end": 1140.841, "text": "El dato efectivo, la p\u00e9rdida del empleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8638781339618975, "is_candidate": false}, {"start": 1140.841, "end": 1144.143, "text": "Bueno, digamos, hoy la tasa de desempleo verdadera est\u00e1 en el orden del 29%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4380195867044824, "is_candidate": true}, {"start": 1144.143, "end": 1150.108, "text": "O sea, este gobierno increment\u00f3 la tasa de desempleo, digamos, casi en 20 puntos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46131218406924923, "is_candidate": true}, {"start": 1150.108, "end": 1151.209, "text": "O sea, es una aberraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6338082045892284, "is_candidate": false}, {"start": 1152.714, "end": 1157.017, "text": " Entonces, de hecho, destruyeron 4 millones de puestos de trabajo, Luis.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5835195025065678, "is_candidate": false}, {"start": 1157.017, "end": 1164.921, "text": "Entonces, si generaron semejante desastre, mataron 20.000 empresas, est\u00e1n destrozando el nivel de actividad econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4998535373392796, "is_candidate": true}, {"start": 1164.921, "end": 1167.683, "text": "\u00bfNo deber\u00edan pagar los costos de esos errores en la pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5669749127463598, "is_candidate": false}, {"start": 1167.683, "end": 1170.664, "text": "No, lo quieren pagar ajustando a la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.658900853111986, "is_candidate": false}, {"start": 1170.664, "end": 1180.67, "text": "A ver, est\u00e1n mandando, si hacen el ajuste que dicen, la cantidad de indigentes, en lugar de ser 4 millones y medio de personas, va a saltar a 8 millones y medio, Luis.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5234252183649675, "is_candidate": false}, {"start": 1181.8, "end": 1183.362, "text": " \u00a1Es una locura!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8724657282745024, "is_candidate": false}, {"start": 1183.362, "end": 1185.644, "text": "\u00a1Es decir, est\u00e1n generando...!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7583030038539375, "is_candidate": false}, {"start": 1185.644, "end": 1189.147, "text": "\u00bfEstar\u00edas contra el ajuste, entonces, o har\u00edas otro tipo de ajuste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9164895738611307, "is_candidate": false}, {"start": 1189.147, "end": 1192.13, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6755586835557379, "is_candidate": false}, {"start": 1192.13, "end": 1196.435, "text": "Dijiste que est\u00e1n generando un estallido social, que podr\u00edan generar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8842575340890731, "is_candidate": false}, {"start": 1196.435, "end": 1196.735, "text": "\u00a1Claro!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9343542004978599, "is_candidate": false}, {"start": 1197.475, "end": 1207.822, "text": " Claro, el ajuste que est\u00e1n dise\u00f1ando, sobrecarg\u00e1ndolo sobre los sectores m\u00e1s vulnerables, que fueron fruto de las malas pol\u00edticas del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46630893969882026, "is_candidate": true}, {"start": 1207.822, "end": 1216.508, "text": "En lugar de dejar de robar, recordemos que Argentina tiene una ineficiencia t\u00e9cnica del gasto p\u00fablico de 7.2 del PBI, lo cual es el peor del mundo ese registro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5248172012785869, "is_candidate": false}, {"start": 1218.769, "end": 1227.872, "text": " con 5 puntos del PBI que roban los pol\u00edticos, entonces que dejen de robar, que dejen de robar porque si quieren hacer este tipo de ajustes van a generar una convulsi\u00f3n social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4648539885831985, "is_candidate": true}, {"start": 1227.872, "end": 1237.356, "text": "Es decir que, perd\u00f3n, pasaron de la promesa de llenarte la heladera al ajuste sin ninguna soluci\u00f3n de continuidad entonces.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.892134386192136, "is_candidate": false}, {"start": 1237.356, "end": 1246.099, "text": "Pero claro, pero f\u00edjense que si sacan el IFE, la cantidad de indigentes de 4 millones y medio salta a 8 y medio,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5749229873784936, "is_candidate": false}, {"start": 1247.525, "end": 1260.38, "text": " No puede ser que esta gente no entienda que en un momento de esta caracter\u00edstica, robar est\u00e1 mal siempre, pero no pueden hacer que la gente se muera para que ellos no paren de robar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5478212443015099, "is_candidate": false}, {"start": 1260.38, "end": 1263.883, "text": "No puede ser que arreglienden a los jubilados porque no pueden dejar de robar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5109022533080304, "is_candidate": false}, {"start": 1263.883, "end": 1267.728, "text": "No puede ser que generen un desastre sanitario porque no pueden dejar de robar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6757859679242286, "is_candidate": false}, {"start": 1271.455, "end": 1277.1, "text": " Ahora, Javier... Perd\u00f3n, creo que... Hugo... Dale, por favor, Hugo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8851515861767306, "is_candidate": false}, {"start": 1277.1, "end": 1288.67, "text": "No, le quer\u00eda preguntar justamente, ac\u00e1 me est\u00e1n indicando porque ahora vamos a tener un informe sobre lo que pasa con los millones que se gastan en campa\u00f1a pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9253482561880001, "is_candidate": false}, {"start": 1288.67, "end": 1297.257, "text": "Pero entiendo que lo \u00faltimo es esto, finalmente, si est\u00e1 dispuesto a ajustarse el gobierno para adentro, como breve respuesta, Javier.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9477841932870976, "is_candidate": false}, {"start": 1297.257, "end": 1298.238, "text": "Y agradeci\u00e9ndote el contacto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9612440057305288, "is_candidate": false}, {"start": 1299.908, "end": 1305.011, "text": " No, yo no creo que este gobierno est\u00e9 dispuesto a hacer ning\u00fan tipo de ajuste para adentro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41178752793212814, "is_candidate": true}, {"start": 1305.011, "end": 1312.155, "text": "Pero a ver, esto parece el juego de la pirinola donde hay una parte que se llama todos fuertes menos los pol\u00edticos y sale siempre esa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5087430746715218, "is_candidate": false}, {"start": 1312.155, "end": 1312.856, "text": "Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9578006993255967, "is_candidate": false}, {"start": 1312.856, "end": 1322.702, "text": "Es decir, porque en todo el mundo est\u00e1n bajando los impuestos y en el \u00fanico lugar donde los suben son en Argentina y en la subursal europea de Venezuela que es Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4378035946281027, "is_candidate": true}, {"start": 1324.995, "end": 1327.219, "text": " Javier, gracias de nuevo por el contacto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8304997900529549, "is_candidate": false}, {"start": 1327.219, "end": 1327.86, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0105779694841117, "is_candidate": false}, {"start": 1327.86, "end": 1329.684, "text": "No, por favor, gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47497322612482396, "is_candidate": true}], "Index": 172, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "1RBP4eD48Yg", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=1RBP4eD48Yg", "title": "\"Este es un gobierno genocida\" Javier Milei con Luis Majul- 06/12/20", "duration": 1360.0, "view_count": 83064.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}