{"segments": [{"start": 0.029, "end": 1.932, "text": " \u00bfEntonces estar\u00edas de acuerdo con el pase sanitario?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8702134216449109, "is_candidate": false}, {"start": 1.932, "end": 3.373, "text": "No, nada, nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6750467089717611, "is_candidate": false}, {"start": 3.373, "end": 5.697, "text": "Para vos fue casi un pase sanitario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8700407237028747, "is_candidate": false}, {"start": 5.697, "end": 12.466, "text": "No, va contra la Constituci\u00f3n Nacional, va contra el C\u00f3digo Civil, contra el C\u00f3digo Penal, contra el C\u00f3digo Comercial y si quer\u00e9s te doy las leyes que viola, la 27.491 y la 27.570.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3313847734864387, "is_candidate": true}, {"start": 15.009, "end": 31.92, "text": " S\u00ed, la aprobaci\u00f3n hace nada, hace minutos nada m\u00e1s en el Congreso bonaerense de la habilitaci\u00f3n de las reelecciones que estaban frenadas y que hoy, yo digo sorpresivamente por la magnitud de la votaci\u00f3n y la velocidad, ha cambiado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8945421302428916, "is_candidate": false}, {"start": 31.92, "end": 35.042, "text": "La pol\u00edtica ha tenido un gran d\u00eda, no as\u00ed la gente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8375841516214698, "is_candidate": false}, {"start": 35.042, "end": 38.985, "text": "Gan\u00f3 la pol\u00edtica, perdi\u00f3 la gente, podr\u00eda ser el t\u00edtulo del programa de hoy.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9574410199437728, "is_candidate": false}, {"start": 38.985, "end": 39.966, "text": "Buen d\u00eda para todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8850572892703108, "is_candidate": false}, {"start": 39.966, "end": 43.688, "text": "Primero vamos a estar hablando enseguida con Javier Milei, el hombre de la casta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7969306141046609, "is_candidate": false}, {"start": 45.129, "end": 56.575, "text": " el hombre que denuncia la casta y que claramente trabajan para darme la raz\u00f3n todos los d\u00edas, porque lo que est\u00e1s contando hoy no hace m\u00e1s que darme la raz\u00f3n que son castas que laburan para eso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34939827666955525, "is_candidate": true}, {"start": 56.575, "end": 60.196, "text": "Mir\u00e1, espere su turno, espere su turno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9251231617805176, "is_candidate": false}, {"start": 60.196, "end": 61.337, "text": "Ya vamos a hablar de eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8690896770786128, "is_candidate": false}, {"start": 62.597, "end": 70.839, "text": " Ya 90 intendentes que no pod\u00edan acceder a una reelecci\u00f3n si quer\u00edan hacerlo, despu\u00e9s de la sanci\u00f3n de hoy podr\u00e1n hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9171923035059268, "is_candidate": false}, {"start": 70.839, "end": 81.021, "text": "Aquellos que fueron elegidos en el 2015, cumplieron su mandato, primer mandato en el 2019, empezaron en el segundo en el 2019 y podr\u00e1n hacerlo en el 2023.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9079349739948226, "is_candidate": false}, {"start": 81.021, "end": 91.003, "text": "Despu\u00e9s tenemos la lista de los 90 intendentes, una lista larga obviamente, pero adem\u00e1s nos vas a contar del l\u00edo que hay en Juntos por el Cambio, porque Juntos por el Cambio apoy\u00f3 esto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8877644470397048, "is_candidate": false}, {"start": 91.443, "end": 94.945, "text": " Juntos por el Cambio apoy\u00f3 esto y son los m\u00e1s beneficiados por esta ley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8894168293037521, "is_candidate": false}, {"start": 94.945, "end": 96.605, "text": "Dentro de los 90, 48 son de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9045637169883016, "is_candidate": false}, {"start": 106.63, "end": 108.571, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 se vota a determinada persona?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8693532927586891, "is_candidate": false}, {"start": 108.571, "end": 113.935, "text": "Porque siempre hay m\u00faltiples factores, algunos emocionales, otros m\u00e1s racionales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8538740433332977, "is_candidate": false}, {"start": 113.935, "end": 120.16, "text": "Ahora, si por algo han votado a Javier Milei, creo yo es por hablar de la casta pol\u00edtica, Javier.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7843647451418131, "is_candidate": false}, {"start": 120.16, "end": 126.244, "text": "Ahora s\u00ed, contanos cu\u00e1l fue tu sensaci\u00f3n hoy cuando el Congreso aprob\u00f3 esta ley que habilita las reelecciones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8397740349596418, "is_candidate": false}, {"start": 126.684, "end": 134.689, "text": " Bueno, lo que uno ve es que sobre la \u00faltima parte del a\u00f1o la casta pol\u00edtica est\u00e1 haciendo un descontrol y es todo en contra de la gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29961818605886925, "is_candidate": true}, {"start": 134.689, "end": 137.051, "text": "Porque es muy importante la definici\u00f3n de casta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3791461520889444, "is_candidate": true}, {"start": 137.051, "end": 138.492, "text": "Es decir, \u00bfqu\u00e9 es la casta?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5500436946043621, "is_candidate": false}, {"start": 138.492, "end": 145.476, "text": "Es cuando un conjunto de pol\u00edticos toman decisiones en su propio favor en contra de la gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3664892028246166, "is_candidate": true}, {"start": 145.476, "end": 150.039, "text": "Hoy lo que pas\u00f3 en la legislatura de Buenos Aires es algo en contra de la gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33553121367926075, "is_candidate": true}, {"start": 150.039, "end": 151.44, "text": "Esto es pura casta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6442369525263856, "is_candidate": false}, {"start": 151.44, "end": 153.862, "text": "Y ah\u00ed, digamos, no solo est\u00e1 al frente de todos,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.512869260625762, "is_candidate": false}, {"start": 154.322, "end": 156.943, "text": " sino que est\u00e1n juntos por el cambio, o sea, son c\u00f3mplices.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48880987941879694, "is_candidate": true}, {"start": 156.943, "end": 170.109, "text": "Entonces, esto es lo que yo he se\u00f1alado sistem\u00e1ticamente, son muy parecidos, hay un ALA que tiene una clara diferencia, pero el resto, digamos, no son tan distintos al kircherismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35412886602891536, "is_candidate": true}, {"start": 170.109, "end": 174.411, "text": "Y son funcionales, y acaban de habilitar, y muchos de ellos se ven beneficiados con esto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3614166026383723, "is_candidate": true}, {"start": 174.411, "end": 181.354, "text": "Entonces, esto es otro claro ejemplo de caste, es decir, ellos hacen cosas en favor de ellos en contra de la gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4801134272798955, "is_candidate": true}, {"start": 181.354, "end": 182.275, "text": "Pero lo que quiero decir,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9284668506637933, "is_candidate": false}, {"start": 183.135, "end": 189.982, "text": " hablando de la casta, es que muchos no pisaron el palito y no estuvieron adentro de lo que decidi\u00f3 la casta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8862475940576239, "is_candidate": false}, {"start": 189.982, "end": 198.029, "text": "Y son hist\u00f3ricamente casta, en teor\u00eda, para seguir... Est\u00e1 bien, pero digo, la mayor\u00eda de los diputados radicales, la mayor\u00eda de los diputados pro votaron.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.81388463515015, "is_candidate": false}, {"start": 198.029, "end": 198.89, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9603534638725464, "is_candidate": false}, {"start": 199.07, "end": 205.072, "text": " Del PRO no la mayor\u00eda, pero lo suficiente para ayudar a la mayor\u00eda del radicalismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9446934009724869, "is_candidate": false}, {"start": 205.072, "end": 214.475, "text": "Igual, con eso hay que tener mucho cuidado, porque muchas veces votan estrat\u00e9gicamente para c\u00f3mo se ve para afuera, entonces hay que tener cuidado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31441982788427825, "is_candidate": true}, {"start": 214.475, "end": 217.076, "text": "Es decir, lo importante es la votaci\u00f3n, \u00bfsali\u00f3 o no?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41585832833691994, "is_candidate": true}, {"start": 217.076, "end": 218.036, "text": "\u00bfFueron c\u00f3mplices?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5533934110662477, "is_candidate": false}, {"start": 218.036, "end": 219.837, "text": "S\u00ed, entonces son parte del mismo problema.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4610463714661093, "is_candidate": true}, {"start": 221.357, "end": 230.106, "text": " Hay que ver, digamos, no es solamente en esto, es en un conjunto de votaciones, en un conjunto de situaciones donde vos los vas a terminar viendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3059990100732638, "is_candidate": true}, {"start": 230.106, "end": 234.631, "text": "A ver, por ejemplo, los que est\u00e1n de acuerdo con el consenso fiscal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33706667008364244, "is_candidate": true}, {"start": 236.274, "end": 238.755, "text": " Eso tambi\u00e9n es un problema de casta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3466991442740559, "is_candidate": true}, {"start": 238.755, "end": 243.138, "text": "\u00bfO acaso no es un acuerdo para subirnos los impuestos y reventarle la cabeza al resto de los argentinos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3705700106875821, "is_candidate": true}, {"start": 243.138, "end": 245.479, "text": "Es como si de pronto hubiera desaparecido la grieta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8020830759759217, "is_candidate": false}, {"start": 245.479, "end": 250.642, "text": "En algunos casos puntuales en el consenso fiscal, tambi\u00e9n en esto que se vot\u00f3 hoy.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7508688020048258, "is_candidate": false}, {"start": 250.642, "end": 251.703, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo se trata de la de ellos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5074499078576746, "is_candidate": false}, {"start": 252.783, "end": 255.224, "text": " ah\u00ed est\u00e1n siempre de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5036514078217231, "is_candidate": false}, {"start": 255.224, "end": 256.064, "text": "No hay grieta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.713125491601776, "is_candidate": false}, {"start": 256.064, "end": 269.089, "text": "Es muy interesante lo que pas\u00f3, las dos \u00faltimas medidas a las que hacen referencia, el consenso fiscal y esta, porque es transversal, hab\u00eda intereses transversales y de alguna manera tambi\u00e9n generan conflicto en la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8175635643648785, "is_candidate": false}, {"start": 269.089, "end": 276.792, "text": "Podr\u00edamos decir que en alg\u00fan punto es como un regalito envenenado del oficialismo a algunos opositores, porque les genera conflicto interno.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7974555814738016, "is_candidate": false}, {"start": 277.572, "end": 286.74, "text": " Ahora, cuando tengamos la lista de los 90 intendentes, la vamos a repasar, porque ah\u00ed est\u00e1 lo que dice Fer, hay de todos los colores, pero tal vez favorezca m\u00e1s a los de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8297549796535041, "is_candidate": false}, {"start": 286.74, "end": 287.601, "text": "\u00bfLa tenemos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9323801792067307, "is_candidate": false}, {"start": 287.601, "end": 296.208, "text": "Vamos a compartir la lista de 90 intendentes que en teor\u00eda no iban a poder ser elegidos dentro de dos a\u00f1os y a partir de hoy s\u00ed, vamos a estar repas\u00e1ndola.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7648764383906628, "is_candidate": false}, {"start": 296.208, "end": 297.93, "text": "A ver, bueno, es infinita.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9076679346168299, "is_candidate": false}, {"start": 299.01, "end": 303.534, "text": " Bueno, a ver, lo que pasa es que pongamos las localidades, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9652229274038127, "is_candidate": false}, {"start": 303.534, "end": 309.878, "text": "Alberta, El Mirante Brown, Arrecifes, Avellaneda, Azul, Bah\u00eda Blanca, voy as\u00ed r\u00e1pidamente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9122631347351009, "is_candidate": false}, {"start": 309.878, "end": 313.781, "text": "Los amarillos son los de Juntos por el Cambio que van a poder ser reelegidos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7917584535415443, "is_candidate": false}, {"start": 313.781, "end": 314.322, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0257885840260168, "is_candidate": false}, {"start": 314.322, "end": 316.163, "text": "Recordemos, no iban a poder ser reelegidos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9843262207981862, "is_candidate": false}, {"start": 316.163, "end": 318.905, "text": "Estos son los 90 que pueden ser reelegidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8160644049123967, "is_candidate": false}, {"start": 318.905, "end": 321.207, "text": "F\u00edjate que ten\u00e9s la mayor\u00eda amarillos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9162706119584567, "is_candidate": false}, {"start": 322.159, "end": 323.861, "text": " que son de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0535460056812158, "is_candidate": false}, {"start": 323.861, "end": 327.744, "text": "Por esto vos dec\u00eds que beneficia a m\u00e1s a Juntos por el Cambio que al peronismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.900134805526819, "is_candidate": false}, {"start": 327.744, "end": 328.405, "text": "Exactamente, a 48...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9474682907013449, "is_candidate": false}, {"start": 330.602, "end": 340.848, "text": " de Juntos por el Cambio, algunos vecinales, que ac\u00e1 creo que son los que est\u00e1n pintados en violeta, y el resto son del frente de todos, los de azul.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8466545172735905, "is_candidate": false}, {"start": 340.848, "end": 343.67, "text": "Fijate en el conurbano, a ver si pod\u00e9s ampliar el conurbano.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8930689808889837, "is_candidate": false}, {"start": 343.67, "end": 345.551, "text": "Claro, hay un mont\u00f3n de distritos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9212059233080094, "is_candidate": false}, {"start": 345.551, "end": 348.172, "text": "Ac\u00e1 s\u00ed beneficia al peronismo, al frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.894369137894844, "is_candidate": false}, {"start": 348.172, "end": 353.836, "text": "Y s\u00ed, b\u00e1sicamente, ten\u00e9s Malvinas Argentinas, ten\u00e9s Lomas de Zamora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9473246065810832, "is_candidate": false}, {"start": 353.836, "end": 355.837, "text": "Bueno, Lomas de Zamora no es menor, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8190035063233181, "is_candidate": false}, {"start": 355.837, "end": 357.098, "text": "No, no es menor, obviamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0966649970223736, "is_candidate": false}, {"start": 357.098, "end": 358.939, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 Mart\u00edn Insaurralde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9093963177591103, "is_candidate": false}, {"start": 358.939, "end": 359.439, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9663147136664075, "is_candidate": false}, {"start": 359.699, "end": 362.361, "text": " \u00bfQu\u00e9 dec\u00eda Juntos por el Cambio?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9658212782297826, "is_candidate": false}, {"start": 362.361, "end": 369.425, "text": "Juntos por el Cambio dec\u00eda, nosotros necesitamos que la ley salga porque adem\u00e1s los m\u00e1s beneficiados de la trampa son los del frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8127484903940834, "is_candidate": false}, {"start": 369.425, "end": 369.746, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.864845786926194, "is_candidate": false}, {"start": 369.746, "end": 371.787, "text": "Porque son los que se pidieron licencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8612821399346873, "is_candidate": false}, {"start": 371.787, "end": 376.83, "text": "Entonces, los que se pidieron licencia van a poder, si no se modifica, van a poder ir a la reelecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8718055053570407, "is_candidate": false}, {"start": 376.83, "end": 379.112, "text": "Y todos nosotros que no pedimos licencia, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8515047618994693, "is_candidate": false}, {"start": 379.112, "end": 381.993, "text": "Porque asumieron un cargo en el Ejecutivo, sea Oficial o Nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8840826383465825, "is_candidate": false}, {"start": 381.993, "end": 382.374, "text": "Est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8445260184399829, "is_candidate": false}, {"start": 382.374, "end": 386.796, "text": "Hay un tecnicismo que habilitaba esto que se\u00f1ala Fernando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8222711129957305, "is_candidate": false}, {"start": 386.796, "end": 387.377, "text": "Una trampita.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9925047508385085, "is_candidate": false}, {"start": 387.757, "end": 397.805, "text": " Ahora, a m\u00ed lo que me impacta es el cambio de esp\u00edritu, porque el esp\u00edritu era, no le conviene a la pol\u00edtica y no le conviene a los ciudadanos que haya reelecciones de reelecciones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7415123520826603, "is_candidate": false}, {"start": 397.805, "end": 401.288, "text": "La medida de fondo, la se\u00f1al es p\u00e9sima para eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0317712777938866, "is_candidate": false}, {"start": 401.288, "end": 406.752, "text": "Porque aparte muchos dec\u00edan, yo no voy a ir, me parece que es incorrecto, pero ahora que lo habilitan, \u00bfno van a ir realmente?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8261979069861358, "is_candidate": false}, {"start": 406.752, "end": 409.615, "text": "Si yo no estoy de acuerdo con algo, \u00bflo voy a aprovechar esa norma?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8658260938788425, "is_candidate": false}, {"start": 410.94, "end": 419.751, "text": " Entre esos 90, la pregunta, ten\u00e9s 48 ah\u00ed que dicen, mira, yo apoy\u00e9 a mi gobernadora, mi gobernadora dice, no tenemos que hacer esto, lo voy a hacer al final.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.869406453396355, "is_candidate": false}, {"start": 419.751, "end": 425.759, "text": "Bueno, es una cuesti\u00f3n, pero como dices... De ac\u00e1 a dos a\u00f1os nos olvidamos todos, tambi\u00e9n cuentan con eso, me parece, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8675443923139999, "is_candidate": false}, {"start": 425.939, "end": 432.181, "text": " Bueno, hay uno de estos intendentes que sali\u00f3 a pegarle a la gobernadora diciendo, no s\u00e9 qu\u00e9 opina de Provincia de Buenos Aires y ahora est\u00e1 en Ciudad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.920430647179359, "is_candidate": false}, {"start": 432.181, "end": 433.542, "text": "Claro, bueno, Grindetti fue ese.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.977869465987521, "is_candidate": false}, {"start": 433.542, "end": 434.702, "text": "Grindetti, el intendente del a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0916316846011465, "is_candidate": false}, {"start": 434.702, "end": 435.982, "text": "Grindetti, el intendente del a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9648765990446367, "is_candidate": false}, {"start": 435.982, "end": 437.303, "text": "En esos t\u00e9rminos, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9155540979365243, "is_candidate": false}, {"start": 437.303, "end": 438.643, "text": "No lo estoy inventando yo en esos t\u00e9rminos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9485447345087439, "is_candidate": false}, {"start": 438.643, "end": 439.303, "text": "Y se fue a Ciudad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8416365924376664, "is_candidate": false}, {"start": 439.303, "end": 441.284, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 le preocupa tanto lo que pas\u00f3 en Provincia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9891112200369493, "is_candidate": false}, {"start": 441.284, "end": 442.304, "text": "Una chicana, evidentemente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9149735381465218, "is_candidate": false}, {"start": 442.304, "end": 444.185, "text": "Bueno, pero es del mismo partido, Fer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8756140517136557, "is_candidate": false}, {"start": 444.185, "end": 447.906, "text": "Coincidencia entre Grindetti y Mario Sekov, que fue igualmente en\u00e9rgico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8693617195607419, "is_candidate": false}, {"start": 447.906, "end": 449.207, "text": "Por eso digo que es transversal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9909854216877361, "is_candidate": false}, {"start": 450.127, "end": 454.772, "text": " A ver, tenemos el textual de Grindetti, a ver qu\u00e9 es lo que dec\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9221637609845097, "is_candidate": false}, {"start": 454.772, "end": 458.035, "text": "Recordemos, hombre, important\u00edsimo de Juntos por el Plano.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.796959785153685, "is_candidate": false}, {"start": 458.035, "end": 460.697, "text": "Jefe de campa\u00f1a en Provincia de Buenos Aires fue.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9118690912267438, "is_candidate": false}, {"start": 460.697, "end": 464.561, "text": "Yo no quiero entrar en pol\u00e9micas, pero Mar\u00eda Eugenia Vidal ahora est\u00e1 en la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9244759086891332, "is_candidate": false}, {"start": 464.561, "end": 468.665, "text": "Yo soy de los primeros que trabaja por la unidad y eso internamente lo saben.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7786750356024054, "is_candidate": false}, {"start": 468.665, "end": 472.849, "text": "Creo que las discusiones hay que darlas hacia adentro y no por los medios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8075701409697067, "is_candidate": false}, {"start": 472.849, "end": 473.73, "text": "N\u00e9stor Grindetti...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0535164084681603, "is_candidate": false}, {"start": 474.11, "end": 476.713, "text": " Rindetti es el que sostiene la teor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8692147720013113, "is_candidate": false}, {"start": 476.713, "end": 481.638, "text": "Primero, Rindetti anunci\u00f3 que no va a ir por la reelecci\u00f3n en el 2023.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8199304751688181, "is_candidate": false}, {"start": 481.638, "end": 485.462, "text": "Dijo, yo no tengo ninguna intenci\u00f3n y no voy a ir por la reelecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8664293484630821, "is_candidate": false}, {"start": 485.462, "end": 488.345, "text": "Pues veremos qu\u00e9 hace, pero dice, no voy a ir por la reelecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9629837563116276, "is_candidate": false}, {"start": 488.345, "end": 493.47, "text": "Y adem\u00e1s dice, hay que votarla porque favorece al frente de todo lo que est\u00e1 sucediendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8455087371309323, "is_candidate": false}, {"start": 493.49, "end": 501.659, "text": " Pero eso es un problema de los pol\u00edticos, que como bien dice Javier, para la gente, para el ciudadano com\u00fan, esto es, che, \u00bfpor qu\u00e9 se quiere quedar tanto en las intendencias?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8742902763664799, "is_candidate": false}, {"start": 501.659, "end": 502.68, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el negocio de la pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8858677185210362, "is_candidate": false}, {"start": 502.68, "end": 509.708, "text": "Pero hay algo peor, Tato, es la se\u00f1al, es decir, se firma una regla", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4010155394566006, "is_candidate": true}, {"start": 510.689, "end": 517.376, "text": " y al rato, digamos, cuando est\u00e1n a los bordes de cumplirla, la vuelven a cambiar, es decir, es una tomada de pelo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.365822982977134, "is_candidate": true}, {"start": 517.376, "end": 533.551, "text": "Ahora, esto, lo que uno ve en la provincia de Buenos Aires, tambi\u00e9n, digamos, lo ve en el tema del consenso fiscal, o lo pod\u00e9s ver tambi\u00e9n en lo que fue el armado de las listas de Juntos por el Cambio y la Capital.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2906978227022924, "is_candidate": true}, {"start": 534.751, "end": 541.414, "text": " Record\u00e1 que, por c\u00f3mo hab\u00eda conformado las cosas, en la lista L\u00f3pez Murphy iba a quedar muy atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3377358887400419, "is_candidate": true}, {"start": 541.414, "end": 542.774, "text": "\u00bfY qu\u00e9 hicieron?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4657627385164166, "is_candidate": true}, {"start": 542.774, "end": 551.577, "text": "A las 11 de la noche, un ratito antes de la veda, cambiaron la regla para que pudiera estar en otro espacio y poder dar una mejor competencia contra los liberales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36579808574161443, "is_candidate": true}, {"start": 551.577, "end": 555.899, "text": "Entonces, lo que digo es, est\u00e1n todo el tiempo cambiando la regla de juego en funci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6243767527788674, "is_candidate": false}, {"start": 557.253, "end": 564.878, "text": " de una ventaja electoral, es decir, en el fondo es estar aferrados al cargo, es decir, est\u00e1n desesperados por el cargo, esa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3983141344073817, "is_candidate": true}, {"start": 564.878, "end": 570.782, "text": "Y eso vale de un lado como del otro, es decir, en el fondo esa no es la grieta, esa es la falsa grieta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4690155216375502, "is_candidate": true}, {"start": 570.782, "end": 571.782, "text": "La mala se\u00f1al, \u00bfsab\u00e9s cu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0398543994702216, "is_candidate": false}, {"start": 571.782, "end": 585.651, "text": "Que se tom\u00f3 una decisi\u00f3n en pos de la transparencia pol\u00edtica, en pos de terminar con los privilegios, es como si se hubiese votado, terminar con la boleta \u00fanica, la lista s\u00e1bana y de repente volver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8948858306001254, "is_candidate": false}, {"start": 585.951, "end": 595.737, "text": " S\u00ed, de hecho hab\u00eda sido de las mejores cosas que hizo Mar\u00eda Eugenia Vidal en la provincia de Buenos Aires, hay que decirlo, sociedad con masa, que ah\u00ed tambi\u00e9n habla de la fragilidad del sistema, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8390642613199768, "is_candidate": false}, {"start": 595.737, "end": 601.041, "text": "Hasta hace cinco a\u00f1os eran aliados Vidal y masa y hoy est\u00e1n en veredas opuestas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8698126568699223, "is_candidate": false}, {"start": 601.041, "end": 603.543, "text": "Claro, bueno, eso es lo que termina pasando en la pol\u00edtica tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9799929685623663, "is_candidate": false}, {"start": 603.543, "end": 609.787, "text": "Que a veces ves como de un lado y del otro se van pasando de partido y eso es lo que la gente tambi\u00e9n ve como algo...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8942280929752203, "is_candidate": false}, {"start": 610.327, "end": 610.847, "text": " En un ratito.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9232171980751239, "is_candidate": false}, {"start": 610.847, "end": 626.09, "text": "Tenemos, para mostrarle a Javier Milet, yo le voy a pedir que se ate a la silla, que no salte, porque \u00e9l se altera con estas cosas, lo que aprob\u00f3 la Provincia de Buenos Aires para el pr\u00f3ximo a\u00f1o, que es la habilitaci\u00f3n para contratar empleados p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.795608582018168, "is_candidate": false}, {"start": 626.09, "end": 628.59, "text": "Vieron que parece que faltan empleados p\u00fablicos en provincia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8697743474675829, "is_candidate": false}, {"start": 628.59, "end": 631.551, "text": "Y han agregado 25.000 nuevos cargos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8703701641554367, "is_candidate": false}, {"start": 631.551, "end": 636.992, "text": "Tenemos placa para compartir con ustedes, que son 1.600 para el Ministerio de Salud.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8776149224541403, "is_candidate": false}, {"start": 636.992, "end": 637.432, "text": "25.000 y m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.926049929571248, "is_candidate": false}, {"start": 638.663, "end": 642.027, "text": " 25.000 m\u00e1s, exacto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7858681464448464, "is_candidate": false}, {"start": 642.027, "end": 644.769, "text": "Total lo pagamos nosotros con los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4952557759236429, "is_candidate": true}, {"start": 644.769, "end": 650.015, "text": "1.500 para el Ministerio de Justicia, todos plantas permanentes, despu\u00e9s no los ech\u00e1s nunca m\u00e1s, obviamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8113825475747409, "is_candidate": false}, {"start": 650.015, "end": 655.621, "text": "10.000 para el Ministerio de Seguridad, uno imagina que es polic\u00edas, pero bueno, imagina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7524458807562275, "is_candidate": false}, {"start": 655.621, "end": 657.723, "text": "Seguimos, dale.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8914599439339717, "is_candidate": false}, {"start": 657.723, "end": 659.105, "text": "120 para el Ministerio de Mujeres.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0222893999773854, "is_candidate": false}, {"start": 660.916, "end": 662.758, "text": " \u00bfHab\u00eda Ministerio de Mujeres en provincia tambi\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9066867784075539, "is_candidate": false}, {"start": 662.758, "end": 665.88, "text": "Tambi\u00e9n, claro, cuando crearon ac\u00e1, crearon all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8260703475099358, "is_candidate": false}, {"start": 665.88, "end": 671.124, "text": "12.000 para la Direcci\u00f3n de Cultura y Educaci\u00f3n, no me imagino que docentes, pero vaya uno a saber.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7427122008657769, "is_candidate": false}, {"start": 671.124, "end": 675.788, "text": "Bueno, ah\u00ed yo te digo, 10.000 para seguridad y 12.000 si son polic\u00edas y docentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9769393778136077, "is_candidate": false}, {"start": 677.018, "end": 681.761, "text": " No s\u00e9 si en esa cantidad, pero es lo \u00fanico que justifico que se ampl\u00ede.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9211690129997773, "is_candidate": false}, {"start": 681.761, "end": 688.346, "text": "S\u00ed, si van a trabajar despu\u00e9s s\u00ed, porque despu\u00e9s hay un festival de licencias tambi\u00e9n en esas \u00e1reas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8632296455022173, "is_candidate": false}, {"start": 688.346, "end": 690.708, "text": "Pero bueno, esto tambi\u00e9n es un tema, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8820197674491019, "is_candidate": false}, {"start": 690.708, "end": 693.99, "text": "La gente que le aumentan los impuestos para sostener el \u00e9xito.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.808427809445175, "is_candidate": false}, {"start": 693.99, "end": 695.031, "text": "Es parte de lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8141115420851469, "is_candidate": false}, {"start": 695.031, "end": 695.731, "text": "\u00bfEs parte de lo mismo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1200579002258197, "is_candidate": false}, {"start": 695.731, "end": 698.093, "text": "Claro, y s\u00ed, porque esto lo ten\u00e9s que sostener con impuestos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.966765322012511, "is_candidate": false}, {"start": 699.713, "end": 703.014, "text": " Es parte de la misma l\u00f3gica con la que piensa el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39676193790839254, "is_candidate": true}, {"start": 703.014, "end": 707.815, "text": "El gobierno cree que se puede crear riqueza desde el sector p\u00fablico, y eso es imposible.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33520917310832987, "is_candidate": true}, {"start": 707.815, "end": 713.076, "text": "Es decir, el sector p\u00fablico no crea riqueza, la riqueza la crea el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38952129620346265, "is_candidate": true}, {"start": 713.076, "end": 719.397, "text": "Franz Oppenheimer dec\u00eda que hab\u00eda dos formas de sustentarte, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.267959037128504, "is_candidate": true}, {"start": 719.397, "end": 721.738, "text": "Uno son los medios econ\u00f3micos, el mercado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36852577411677767, "is_candidate": true}, {"start": 721.738, "end": 724.739, "text": "Es decir, sirviendo al pr\u00f3jimo conviene mejor calidad, un mejor precio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5268419620694932, "is_candidate": false}, {"start": 724.739, "end": 725.739, "text": "Es decir, creando riqueza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5098736261273014, "is_candidate": false}, {"start": 726.579, "end": 727.94, "text": " Y la otra son los medios pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5900021324107745, "is_candidate": false}, {"start": 727.94, "end": 728.821, "text": "Es el robo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6198876933962801, "is_candidate": false}, {"start": 728.821, "end": 730.382, "text": "La pol\u00edtica no genera nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5026016249553469, "is_candidate": false}, {"start": 730.382, "end": 736.748, "text": "Es falso creer que la pol\u00edtica puede generar empleo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3878591253429885, "is_candidate": true}, {"start": 736.748, "end": 743.373, "text": "Cuando vos est\u00e1s supuestamente creando un empleo ac\u00e1, en realidad est\u00e1s cobrando impuestos, est\u00e1s destruyendo cosas en otro lado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4059493415692499, "is_candidate": true}, {"start": 743.373, "end": 745.956, "text": "Por lo tanto, la destrucci\u00f3n de riqueza", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44686047629954395, "is_candidate": true}, {"start": 746.516, "end": 749.877, "text": " Neta, es tremenda y vos no est\u00e1s mejor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5154715961308207, "is_candidate": false}, {"start": 749.877, "end": 761.402, "text": "O sea, y tampoco es cierto que pueden sostener un salario y si le dieran rosca con la maquinita porque quiere decir que est\u00e1n pagando algo que no le pagan al mercado y por ende la productividad no es la que corresponde.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2962035450398528, "is_candidate": true}, {"start": 761.402, "end": 765.284, "text": "Es decir, todo lo que haga el sector p\u00fablico destruye.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5271037123801696, "is_candidate": false}, {"start": 765.284, "end": 769.145, "text": "Es decir, porque vos cada vez que quer\u00e9s gastar algo, alguien lo tiene que pagar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5660115525981486, "is_candidate": false}, {"start": 769.145, "end": 774.287, "text": "O lo pag\u00e1s con deuda, que es profundamente inmoral porque son impuestos futuros castigando a generaciones futuras.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39479934905041847, "is_candidate": true}, {"start": 774.287, "end": 775.828, "text": "Los financi\u00e1s con emisi\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43193827162783205, "is_candidate": true}, {"start": 776.548, "end": 788.862, "text": " Y hoy sali\u00f3 una nota donde justamente mostraba que el mayor recurso que tuvo recaudatorio el gobierno este a\u00f1o fue la emisi\u00f3n monetaria, 1.4 billones sin considerar el DEG.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33482049111169454, "is_candidate": true}, {"start": 788.862, "end": 790.144, "text": "Por lo tanto estamos en 1.8 billones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5620476048840045, "is_candidate": false}, {"start": 791.605, "end": 794.586, "text": " Y eso es inflaci\u00f3n, eso le pega a los que menos tienen.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48241725855722006, "is_candidate": true}, {"start": 794.586, "end": 796.606, "text": "Pero f\u00edjense esto, que esto es lo m\u00e1s importante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4022342288445304, "is_candidate": true}, {"start": 796.606, "end": 803.448, "text": "Est\u00e1n discutiendo un mont\u00f3n de cosas que hacen a la pol\u00edtica, pero tenemos 45% de pobres, tenemos 11% de indigentes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35699495615429644, "is_candidate": true}, {"start": 803.448, "end": 811.11, "text": "O sea, en el pa\u00eds de los alimentos hay 5 millones de argentinos que no le alcanza para comer y esta gente est\u00e1 discutiendo a ver c\u00f3mo permanece en el cargo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46879352571721267, "is_candidate": true}, {"start": 811.11, "end": 812.891, "text": "\u00bfTanto miedo le tienen al mercado?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45685740943600917, "is_candidate": true}, {"start": 813.271, "end": 815.713, "text": " Ahora te hago una pregunta a vos, Pancho.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9087680697573546, "is_candidate": false}, {"start": 815.713, "end": 820.175, "text": "A todo esto estamos esperando todav\u00eda el plan plurianual.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7162743174759651, "is_candidate": false}, {"start": 820.175, "end": 825.838, "text": "\u00bfPara eso no hay reuniones, no hay rosca, no hay discusiones, no hay nada para armar un plan?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8071498131286567, "is_candidate": false}, {"start": 825.838, "end": 832.602, "text": "Se supone que parte de las conversaciones que se est\u00e1n teniendo en estos d\u00edas es para este plan.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0528836583869954, "is_candidate": false}, {"start": 832.602, "end": 834.844, "text": "La informaci\u00f3n que yo tengo es que viene bastante demorado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0236785160503918, "is_candidate": false}, {"start": 835.504, "end": 841.989, "text": " Con lo cual, y adem\u00e1s con estas cosas, no s\u00e9 qu\u00e9 va... Que, por ejemplo, ve el Fondo Monetario esto que estamos discutiendo ahora.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9601788405060411, "is_candidate": false}, {"start": 841.989, "end": 843.39, "text": "Van a nombrar 25 mil empleados nuevos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8079069130622568, "is_candidate": false}, {"start": 843.39, "end": 845.631, "text": "Vos s\u00ed que lo miran a eso, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9105408462298545, "is_candidate": false}, {"start": 845.631, "end": 846.832, "text": "Miran el gasto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9035180654151933, "is_candidate": false}, {"start": 846.832, "end": 859.542, "text": "Bueno, una de las cosas, cuando vos haces un programa con el Fondo, ten\u00e9s metas en t\u00e9rminos de d\u00e9ficit fiscal, ten\u00e9s metas en t\u00e9rminos de agregados monetarios, y ten\u00e9s metas en t\u00e9rminos de reservas internacionales netas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3417609508891175, "is_candidate": true}, {"start": 859.542, "end": 862.063, "text": "A ver, cuando vos mir\u00e1s el presupuesto,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4702679838897441, "is_candidate": true}, {"start": 862.904, "end": 865.725, "text": " \u00bfCu\u00e1l es el problema del presupuesto que hab\u00eda mandado el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4740750402001329, "is_candidate": true}, {"start": 865.725, "end": 869.787, "text": "Porque parece que quieren hacer el plurianual sobre esa base.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32947209136026256, "is_candidate": true}, {"start": 869.787, "end": 871.008, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1l era el problema?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6362447212902743, "is_candidate": false}, {"start": 871.008, "end": 875.47, "text": "Cuando vos haces una proyecci\u00f3n, para que tengas una idea ya de los errores garrafales que tiene,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3116201622558036, "is_candidate": true}, {"start": 876.761, "end": 879.764, "text": " vos part\u00eds de un a\u00f1o base, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4174226006826224, "is_candidate": true}, {"start": 879.764, "end": 881.646, "text": "Y a partir de ah\u00ed proyect\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37512080882135135, "is_candidate": true}, {"start": 881.646, "end": 883.108, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4913298562272347, "is_candidate": true}, {"start": 883.108, "end": 890.756, "text": "Si vos el a\u00f1o base est\u00e1 mal porque ya el propio ministro te reconoce que no hab\u00eda actualizado los datos que vos ten\u00edas a septiembre para diciembre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2658007046235693, "is_candidate": true}, {"start": 890.756, "end": 892.017, "text": "Digo, ya ten\u00e9s un problema enorme.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5873351673225343, "is_candidate": false}, {"start": 892.017, "end": 897.543, "text": "Para que se den una idea, el presupuesto original ten\u00eda una previsi\u00f3n de aumento del gasto del 40%.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3699138672363903, "is_candidate": true}, {"start": 899.443, "end": 927.074, "text": " Cuando vos ten\u00e9s el que est\u00e1 ejecutado ya, digamos, a noviembre, en realidad, ponerle a noviembre, ya ten\u00edas 20% de diferencia para adelante, con lo cual, digamos, est\u00e1 claro que no lo ibas a cumplir, por eso de un d\u00eda para el otro te aparecen con 56 art\u00edculos, con expansi\u00f3n de gasto, pero vos f\u00edjate que tiene errores t\u00e9cnicos, errores contables, errores de teor\u00eda econ\u00f3mica, errores de evidencia emp\u00edrica, y suponete que le sale bien, le faltan 12.000 millones de d\u00f3lares,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27215221793563704, "is_candidate": true}, {"start": 927.594, "end": 932.936, "text": " O sea, entonces despu\u00e9s lo dibujan y dibujan que tiene 6.000 y despu\u00e9s les quedan 6.000 para cubrir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4153971876452627, "is_candidate": true}, {"start": 932.936, "end": 933.997, "text": "\u00bfY de d\u00f3nde lo van a sacar?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5409565169065335, "is_candidate": false}, {"start": 933.997, "end": 938.739, "text": "Si las reservas internacionales netas de Argentina son negativas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3527931065688017, "is_candidate": true}, {"start": 938.739, "end": 948.983, "text": "Por lo tanto, o sea, y adem\u00e1s cuando escuchan los discursos del presidente de la Comisi\u00f3n de Presupuestos, el se\u00f1or Carlos Heller, parece que tiene un cartel que dice, vamos al default, vamos al default.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28505713259979204, "is_candidate": true}, {"start": 948.983, "end": 950.084, "text": "O sea, \u00bfas\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5718338283787016, "is_candidate": false}, {"start": 950.084, "end": 951.884, "text": "Lo \u00fanico que hacen es precipitar la pi\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40156478810460305, "is_candidate": true}, {"start": 951.884, "end": 955.286, "text": "Mir\u00e1 que interesante lo que me dice alguien muy importante", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9469241193194233, "is_candidate": false}, {"start": 955.926, "end": 962.733, "text": " de la justicia en la provincia de Buenos Aires, dice 25.000 nuevos cargos para la administraci\u00f3n, cero para el Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8563506621428411, "is_candidate": false}, {"start": 962.733, "end": 964.895, "text": "Y dice, es toda una decisi\u00f3n institucional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8519770517961253, "is_candidate": false}, {"start": 964.895, "end": 968.399, "text": "Y tiene raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8129066860913993, "is_candidate": false}, {"start": 968.399, "end": 972.363, "text": "Hab\u00eda 120 para el Ministerio de Justicia, pero no para el Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9116154260512973, "is_candidate": false}, {"start": 972.363, "end": 977.968, "text": "Pero te sumo algo m\u00e1s, adem\u00e1s de esos 25.000 cargos, acaban de crear tres ministerios y un ente aut\u00e1rquico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8837259583280974, "is_candidate": false}, {"start": 978.609, "end": 978.929, "text": " \u00bfD\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.019803249493794, "is_candidate": false}, {"start": 978.929, "end": 979.709, "text": "En el Senado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8727052238062769, "is_candidate": false}, {"start": 979.709, "end": 982.15, "text": "Bonerense acaba de aprobarle tres ministerios nuevos a Kicillof.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9146660378700523, "is_candidate": false}, {"start": 982.15, "end": 983.49, "text": "\u00bfVa a tener tres ministerios nuevos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0421008175203912, "is_candidate": false}, {"start": 983.49, "end": 984.47, "text": "\u00bfQuer\u00e9s saber cu\u00e1les son?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9574473566224861, "is_candidate": false}, {"start": 984.47, "end": 986.071, "text": "Hace minutos se los aprob\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9654037266598148, "is_candidate": false}, {"start": 986.071, "end": 988.131, "text": "Esto es informaci\u00f3n que es de ahora.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.865597999910101, "is_candidate": false}, {"start": 988.131, "end": 990.692, "text": "Es de ahora, lo aprob\u00f3 el Senado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.910098493113856, "is_candidate": false}, {"start": 990.692, "end": 995.613, "text": "Los pidi\u00f3 Kicillof como para adem\u00e1s tratar la ley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9139751064236158, "is_candidate": false}, {"start": 995.613, "end": 997.114, "text": "Para pagar cargos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.929987472086276, "is_candidate": false}, {"start": 997.114, "end": 999.634, "text": "Claro, porque lo que se busca es jerarquizar las \u00e1reas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8466275054684496, "is_candidate": false}, {"start": 999.634, "end": 1001.195, "text": "\u00bfCu\u00e1les son las tres \u00e1reas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8791570593833395, "is_candidate": false}, {"start": 1001.195, "end": 1001.615, "text": "Ambiente,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9083594653616569, "is_candidate": false}, {"start": 1002.655, "end": 1008.08, "text": " transporte y h\u00e1bitat, desarrollo urbano y crea un ente aut\u00e1rquico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7674861344589836, "is_candidate": false}, {"start": 1008.08, "end": 1011.844, "text": "El primero es... El primero, te digo qui\u00e9n va a estar a cargo incluso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8110834818449302, "is_candidate": false}, {"start": 1011.844, "end": 1013.445, "text": "Ambientes, el primero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8913601616494481, "is_candidate": false}, {"start": 1013.445, "end": 1020.191, "text": "Daniela Villar, no s\u00e9 si le suena, que es la pareja de Federico Ottermin, \u00bfle suena Federico Ottermin?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9051087906062804, "is_candidate": false}, {"start": 1020.191, "end": 1022.974, "text": "Presidente de la C\u00e1mara de Diputados bonaerense.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9127693743168618, "is_candidate": false}, {"start": 1022.974, "end": 1024.375, "text": "Ah, le dieron un cargo a la se\u00f1ora.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8890991520497145, "is_candidate": false}, {"start": 1025.376, "end": 1030.219, "text": " que era diputada de la Naci\u00f3n, que dej\u00f3 su cargo para asumir este Ministerio de Ambiente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9437249171139444, "is_candidate": false}, {"start": 1030.219, "end": 1038.844, "text": "O sea, en la C\u00e1mara de Diputados votaron un cargo para la mujer del presidente de la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.918684584057592, "is_candidate": false}, {"start": 1038.844, "end": 1040.404, "text": "Igual lo vot\u00f3 el Senado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0025280218034134, "is_candidate": false}, {"start": 1040.404, "end": 1041.605, "text": "En este caso lo vot\u00f3 el Senado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9745223379299081, "is_candidate": false}, {"start": 1041.605, "end": 1044.767, "text": "Lo vot\u00f3 el Senado, as\u00ed que vamos a ser honestos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.885912534062387, "is_candidate": false}, {"start": 1044.767, "end": 1046.748, "text": "Por el otro lado es Transporte y H\u00e1bitat.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7714211658906928, "is_candidate": false}, {"start": 1046.748, "end": 1050.03, "text": "El de Transporte y H\u00e1bitat, ya te digo, es un masista el que va a quedar a cargo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7901856571688292, "is_candidate": false}, {"start": 1050.71, "end": 1053.514, "text": " el nombre de este mazista, Jorge Donofrio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8341786371509348, "is_candidate": false}, {"start": 1053.514, "end": 1058.86, "text": "Que ser\u00eda una secretar\u00eda y ascendi\u00f3 a... Claro, exactamente, quieren caracterizar la zona.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8313396697874129, "is_candidate": false}, {"start": 1058.86, "end": 1063.505, "text": "El diputado mazista, Jorge Donofrio, va a quedar a cargo de transporte y h\u00e1bitat.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8582362205492275, "is_candidate": false}, {"start": 1063.505, "end": 1066.008, "text": "Habr\u00e1 una inversi\u00f3n importante en trenes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9398548852422504, "is_candidate": false}, {"start": 1066.008, "end": 1066.729, "text": "Seguramente, supongo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.051759991461061, "is_candidate": false}, {"start": 1068.251, "end": 1070.612, "text": " \u00bfY el tercero?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9179644224863217, "is_candidate": false}, {"start": 1070.612, "end": 1090.936, "text": "Y el tercero es Desarrollo Urbano, que era una cercana a Kicillof, que cuando se hizo todo este cambio despu\u00e9s de que previo a las PASO la hab\u00edan rajado, y vuelve al equipo, lo vamos a decir el nombre ac\u00e1 para no meter la pata, que lo tengo ac\u00e1, Agustina Simone, la Ministra de Infraestructura que la hab\u00edan desplazado, vuelve a ser Ministra con un cargo nuevo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8455595213131785, "is_candidate": false}, {"start": 1090.936, "end": 1093.037, "text": "Ahora, Habitat y... \u00bfC\u00f3mo se llama?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9000950881306271, "is_candidate": false}, {"start": 1093.037, "end": 1093.757, "text": "Desarrollo Urbano.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8902297116473248, "is_candidate": false}, {"start": 1094.957, "end": 1098.379, "text": " ser el mismo ministerio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9307662757040128, "is_candidate": false}, {"start": 1098.379, "end": 1107.563, "text": "Lo m\u00e1s lindo de todo esto, crean un ente aut\u00e1rquico, o sea que no va a depender de nadie, un presupuesto propio y dem\u00e1s, que se va a llamar Instituto Cultural.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8462363325488493, "is_candidate": false}, {"start": 1107.563, "end": 1111.305, "text": "No, la plata le dan ellos, pero ellos despu\u00e9s deciden c\u00f3mo manejan la plata, eso es aut\u00e1rquico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9066338033306138, "is_candidate": false}, {"start": 1111.305, "end": 1113.926, "text": "Instituto Cultural, ese es nuevo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9642794483446698, "is_candidate": false}, {"start": 1113.926, "end": 1118.508, "text": "Por eso a lo mejor los 12 mil van al Instituto Cultural.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9759683694950632, "is_candidate": false}, {"start": 1118.508, "end": 1119.688, "text": "Claro, pensamos que eran docentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.017285373144386, "is_candidate": false}, {"start": 1122.09, "end": 1128.395, "text": " Un ente aut\u00e1rquico, por ejemplo vos ten\u00e9s de esa misma manera es el Confer, el ex Confer es un ente aut\u00e1rquico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8910584652498952, "is_candidate": false}, {"start": 1128.395, "end": 1129.296, "text": "\u00bfC\u00f3mo se financia eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.091236957551315, "is_candidate": false}, {"start": 1129.296, "end": 1130.977, "text": "\u00bfDe d\u00f3nde sale la plata?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7556704476888435, "is_candidate": false}, {"start": 1130.977, "end": 1132.378, "text": "Siempre de nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9427170949764944, "is_candidate": false}, {"start": 1132.378, "end": 1135.021, "text": "\u00bfSabe qui\u00e9nes tienen la costumbre de a cada cosa crearle un ministerio?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.1077839197630557, "is_candidate": false}, {"start": 1145.043, "end": 1145.683, "text": " los comunistas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6407313837580155, "is_candidate": false}, {"start": 1145.683, "end": 1146.904, "text": "Mir\u00e1 c\u00f3mo les va.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6436638686863168, "is_candidate": false}, {"start": 1146.904, "end": 1150.865, "text": "Y despu\u00e9s, \u00bfno viste qu\u00e9 bien que nos fue con el coronavirus, no?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3777479507123611, "is_candidate": true}, {"start": 1150.865, "end": 1163.249, "text": "O sea, estoy siendo ir\u00f3nico, por favor, porque \u00faltimamente con los textuales est\u00e1n... digamos, tenemos Ministerio de Salud ahora, y en lugar de tener 27 mil muertos, acorde al promedio, tenemos 117 mil.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3108315562352666, "is_candidate": true}, {"start": 1163.249, "end": 1168.311, "text": "O sea, 90 mil personas perdieron la vida, pero tenemos Ministerio de Salud.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33705871774254137, "is_candidate": true}, {"start": 1168.311, "end": 1170.311, "text": "Bueno, lo mismo con el Ministerio de la Mujer, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9695494043912396, "is_candidate": false}, {"start": 1170.311, "end": 1171.772, "text": "Que crearon el Ministerio de la Mujer, pero lo", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9351858582356839, "is_candidate": false}, {"start": 1173.653, "end": 1180.555, "text": " Ya que habl\u00e1bamos de transporte y de trenes, hay un ejemplo que para m\u00ed marca lo poco que importa el control del gasto en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8055959735123024, "is_candidate": false}, {"start": 1180.555, "end": 1186.778, "text": "Si vos quer\u00e9s tomarte un tren en la Argentina gratis, 70 kil\u00f3metros, digamos, Retiro-Cabrera,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8356528571717279, "is_candidate": false}, {"start": 1187.598, "end": 1188.779, "text": " A ver, a ver, para, para.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8859873023262026, "is_candidate": false}, {"start": 1188.779, "end": 1196.305, "text": "Si vos quer\u00e9s tomarte un tren en la Argentina Retiro-Cabred, o sea, 70 kil\u00f3metros, pod\u00e9s no pagar boleto y no pasa nada.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.765692376261141, "is_candidate": false}, {"start": 1196.305, "end": 1197.125, "text": "Nadie te controla.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9735164476943948, "is_candidate": false}, {"start": 1197.125, "end": 1198.066, "text": "Nadie te controla.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8361728708774757, "is_candidate": false}, {"start": 1198.066, "end": 1199.427, "text": "En todo el recorrido nadie te pide boleto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.002081919258123, "is_candidate": false}, {"start": 1199.427, "end": 1200.528, "text": "Nadie te controla.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8261680507717856, "is_candidate": false}, {"start": 1200.528, "end": 1208.474, "text": "Si quer\u00e9s pod\u00e9s voluntariamente, pas\u00e1sla, sube, pero nadie te controla, lo cual a uno le hace pensar, esto es todo regalado, pero de vuelta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8074101420862149, "is_candidate": false}, {"start": 1208.954, "end": 1220.826, "text": " Bueno, primero que no existe tal cosa como un almuerzo gratis, nadie ha regalado, alguien lo paga, se paga de otra manera, de vuelta con deuda, con inflaci\u00f3n o con m\u00e1s impuestos, pero \u00bfpor qu\u00e9 ocurre eso?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3004012409018715, "is_candidate": true}, {"start": 1220.826, "end": 1223.889, "text": "Porque est\u00e1 a cargo del sector p\u00fablico, entonces \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48876008348878797, "is_candidate": true}, {"start": 1224.89, "end": 1228.594, "text": " Cuando vos est\u00e1s en el sector privado, si te pasa eso y te equivocas, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2874538839305878, "is_candidate": true}, {"start": 1228.594, "end": 1229.695, "text": "Pasa la quiebra.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7227558497346969, "is_candidate": false}, {"start": 1229.695, "end": 1232.738, "text": "Ac\u00e1, digamos, cuando el Estado tiene d\u00e9ficit, \u00bfqu\u00e9 hace?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40933486852762757, "is_candidate": true}, {"start": 1232.738, "end": 1233.679, "text": "Te pasa la cuenta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48045338768422496, "is_candidate": true}, {"start": 1233.679, "end": 1234.56, "text": "Quer\u00e9s un buen ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5378883318701118, "is_candidate": false}, {"start": 1234.56, "end": 1236.842, "text": "Digo, no estaban hablando de los n\u00fameros de Aerol\u00ednea.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5222487773070663, "is_candidate": false}, {"start": 1236.842, "end": 1238.644, "text": "Pierde 700 palos verdes por a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4177799268211735, "is_candidate": true}, {"start": 1238.644, "end": 1242.908, "text": "O sea, acumul\u00e1 lo que lleva perdido en estos \u00faltimos 10 a\u00f1os, son 7000 palos verdes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3175624256932569, "is_candidate": true}, {"start": 1242.908, "end": 1245.611, "text": "O sea, y en el fondo, \u00bfqui\u00e9n paga eso?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4294749809602785, "is_candidate": true}, {"start": 1245.611, "end": 1246.252, "text": "\u00bfSab\u00e9s qui\u00e9n lo paga?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7133788081787618, "is_candidate": false}, {"start": 1246.872, "end": 1252.293, "text": " los que no toman los aviones, o sea, es como, digamos, o sea, \u00bfqui\u00e9n termina pagando?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37528541800245474, "is_candidate": true}, {"start": 1252.293, "end": 1264.977, "text": "El que es el beneficiario directo, el que toma el avi\u00f3n y va a un precio distinto, que parece que no es tan as\u00ed porque ahora, digamos, para ser m\u00e1s competitivo... No, lo paga el comerciante de San Justo que no viaja en avi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29753976166387985, "is_candidate": true}, {"start": 1264.977, "end": 1266.437, "text": "Exactamente, lo paga el que no va.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38257835544385344, "is_candidate": true}, {"start": 1267.798, "end": 1271.761, "text": " \u00bfQuer\u00e9s saber qui\u00e9n va a estar al frente del Instituto Cultural?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9066035602230796, "is_candidate": false}, {"start": 1271.761, "end": 1278.826, "text": "Que entre otras cosas va a tener como finalidad... Yo te digo, este programa se est\u00e1 convirtiendo en un programa peligroso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8266205385599441, "is_candidate": false}, {"start": 1278.826, "end": 1281.228, "text": "No paramos de sumar noticias que irritan.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8036408139673661, "is_candidate": false}, {"start": 1281.228, "end": 1282.529, "text": "\u00bfQuer\u00e9s saber qui\u00e9n es?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.100363613624845, "is_candidate": false}, {"start": 1282.529, "end": 1285.471, "text": "\u00bfQu\u00e9 tiene el Ministerio Nuevo si un Instituto Cultural?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8855018637476416, "is_candidate": false}, {"start": 1285.471, "end": 1292.297, "text": "S\u00ed, que va a buscar garantizar el acceso a los derechos de bienes culturales, materiales e inmateriales,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8178989440601283, "is_candidate": false}, {"start": 1292.877, "end": 1296.8, "text": " como el derecho a la producci\u00f3n de cultura desde las pr\u00e1cticas que el pueblo realiza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9126932019679384, "is_candidate": false}, {"start": 1296.8, "end": 1299.661, "text": "\u00bfQui\u00e9n va a estar al frente?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9200128301261801, "is_candidate": false}, {"start": 1299.661, "end": 1301.042, "text": "Te doy dos pistas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9558728960484455, "is_candidate": false}, {"start": 1301.042, "end": 1307.186, "text": "Era ex-diputada, ex-candidata a intendente de La Plata y ex-decana de periodismo de la Universidad de La Plata.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8200982095178897, "is_candidate": false}, {"start": 1307.186, "end": 1307.806, "text": "\u00bfQui\u00e9n es?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9406211598653045, "is_candidate": false}, {"start": 1307.806, "end": 1310.348, "text": "\u00bfEs la que le dio un premio a Hugo Ch\u00e1vez, por ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8711723624033543, "is_candidate": false}, {"start": 1310.348, "end": 1311.749, "text": "Esa misma.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9674049190207908, "is_candidate": false}, {"start": 1312.369, "end": 1320.558, "text": " Ella va a estar a cargo, Florencia Saintout, ella va a estar a cargo de Instituto Cultural en Teut\u00e1rquico que acaba de aprobar el Senado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7568711607688724, "is_candidate": false}, {"start": 1320.558, "end": 1323.601, "text": "Bueno, eso es caja, eso es caja pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9900620706586873, "is_candidate": false}, {"start": 1323.601, "end": 1324.742, "text": "\u00bfEn serio?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6712019254864842, "is_candidate": false}, {"start": 1324.742, "end": 1327.285, "text": "No, vos me est\u00e1s jodiendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7132079375527116, "is_candidate": false}, {"start": 1327.285, "end": 1332.15, "text": "\u00bfQue crean ministerios, digamos, con una fachada para ser caja pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4646338486309014, "is_candidate": true}, {"start": 1332.15, "end": 1332.551, "text": "\u00bfComo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.043990537070696, "is_candidate": false}, {"start": 1332.551, "end": 1333.311, "text": "Hay que aclararlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9372354021673042, "is_candidate": false}, {"start": 1334.753, "end": 1336.154, "text": " Voy siendo ir\u00f3nico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.670315581739467, "is_candidate": false}, {"start": 1336.154, "end": 1339.176, "text": "Voy a repetir la funci\u00f3n que va a tener Florencia Saintout.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7867818645224293, "is_candidate": false}, {"start": 1339.176, "end": 1356.247, "text": "Ella va a estar a cargo del Instituto Cultural como entidad aut\u00e1rquica, que va a tener que garantizar el acceso al derecho a los bienes culturales, materiales e inmateriales, como el derecho a la producci\u00f3n de la cultura desde las pr\u00e1cticas que el pueblo realiza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7975835123768654, "is_candidate": false}, {"start": 1356.247, "end": 1359.729, "text": "Que van a ir juntando murgas y llev\u00e1ndolas por los barrios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8859301375413705, "is_candidate": false}, {"start": 1359.889, "end": 1361.41, "text": " \u00bfY ahora el Ministerio de Cultura?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9125315920529947, "is_candidate": false}, {"start": 1361.41, "end": 1362.19, "text": "\u00bfQu\u00e9 hace?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9407272457165204, "is_candidate": false}, {"start": 1362.19, "end": 1363.151, "text": "\u00a1Ah, qu\u00e9 buena pregunta!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.030529207608446, "is_candidate": false}, {"start": 1363.151, "end": 1365.212, "text": "\u00bfQui\u00e9n es el Ministerio de Cultura?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8579166147734966, "is_candidate": false}, {"start": 1365.212, "end": 1366.593, "text": "Ahora lo buscamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.001294231737737, "is_candidate": false}, {"start": 1366.593, "end": 1372.097, "text": "No, ese es el que labura de verdad, el otro es el que hace caos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4775912610249553, "is_candidate": true}, {"start": 1372.097, "end": 1375.078, "text": "Uno se r\u00ede, pero estas son las cosas que despu\u00e9s enojan a la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9335765772559597, "is_candidate": false}, {"start": 1375.078, "end": 1378.521, "text": "A ver, de cada ministerio, de cada ente que acaban de crear,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9565390766192412, "is_candidate": false}, {"start": 1379.121, "end": 1380.842, "text": " y al cual le asignan funciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9425693593092875, "is_candidate": false}, {"start": 1380.842, "end": 1381.803, "text": "\u00bfVa a haber nuevos empleados?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8415645871137512, "is_candidate": false}, {"start": 1381.803, "end": 1384.105, "text": "Esas funciones antes las hac\u00eda otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8402189112201083, "is_candidate": false}, {"start": 1384.105, "end": 1388.207, "text": "O sea, las est\u00e1n sacando alguien para generar un nuevo ministerio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8780767620352163, "is_candidate": false}, {"start": 1388.207, "end": 1392.21, "text": "Pero, digamos, alguien organizaba lo cultural en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9702939463035734, "is_candidate": false}, {"start": 1392.21, "end": 1398.855, "text": "Claro, lo que pasa es que la diferencia entre estos nuevos ministerios, que eran secretar\u00edas, es que el presupuesto que tienen es m\u00e1s chico y la estructura que tienen es m\u00e1s chica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9156085221180725, "is_candidate": false}, {"start": 1398.855, "end": 1400.276, "text": "O sea, que tienen menos empleados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8890326220168192, "is_candidate": false}, {"start": 1400.276, "end": 1404.579, "text": "Cuando vos pasas a ser ministerio, ten\u00e9s mayor capacidad para tener mayor empleados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8463712749813646, "is_candidate": false}, {"start": 1404.579, "end": 1406.601, "text": "El ministerio implica que el titular tenga m\u00e1s sueldo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8900762508597292, "is_candidate": false}, {"start": 1407.421, "end": 1410.725, "text": " que los otros tengan m\u00e1s cajas y que tengan m\u00e1s cargos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8292882208406142, "is_candidate": false}, {"start": 1410.725, "end": 1413.027, "text": "Agustina Abile era la directora de Cultura, no ten\u00edamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9040959928841752, "is_candidate": false}, {"start": 1413.027, "end": 1414.809, "text": "Era directora general de Educaci\u00f3n y Cultura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.984547669095405, "is_candidate": false}, {"start": 1414.809, "end": 1422.157, "text": "Ahora va a quedar aparentemente solo con Educaci\u00f3n y se crear\u00eda este ente aut\u00e1rquico para la Cultura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8461355176707982, "is_candidate": false}, {"start": 1422.157, "end": 1426.402, "text": "Bueno, Pancho, contanos si estos inquietantes est\u00e1n en este momento bloqueando estaciones de servicio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7929779221428712, "is_candidate": false}, {"start": 1426.602, "end": 1428.003, "text": " As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0231492542315446, "is_candidate": false}, {"start": 1428.003, "end": 1428.763, "text": "9 en este momento.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9489563427076606, "is_candidate": false}, {"start": 1428.763, "end": 1430.564, "text": "Viene desde la semana pasada.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0357017830054744, "is_candidate": false}, {"start": 1430.564, "end": 1431.824, "text": "Esto es costo argentino.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9236661155548772, "is_candidate": false}, {"start": 1431.824, "end": 1433.725, "text": "Vos, imaginate, sos estacionero, pymes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9204524038947139, "is_candidate": false}, {"start": 1433.725, "end": 1436.986, "text": "La mayor\u00eda de las estaciones de servicio en la Argentina son pymes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.847164437079389, "is_candidate": false}, {"start": 1436.986, "end": 1438.046, "text": "Ah, \u00bfen serio?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9292752652241719, "is_candidate": false}, {"start": 1438.046, "end": 1438.427, "text": "As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9705480396888657, "is_candidate": false}, {"start": 1438.427, "end": 1439.867, "text": "No importa la bandera.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.786224010379594, "is_candidate": false}, {"start": 1439.867, "end": 1440.267, "text": "No, claro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.07939803897388, "is_candidate": false}, {"start": 1440.267, "end": 1443.549, "text": "Vos ten\u00e9s la bandera, que es otra cosa, que es como... Es la marca.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9218498053968492, "is_candidate": false}, {"start": 1443.549, "end": 1446.31, "text": "Es como una franquicia que sale.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9519797663915792, "is_candidate": false}, {"start": 1446.31, "end": 1447.13, "text": "Ah, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9338108194793097, "is_candidate": false}, {"start": 1447.13, "end": 1449.031, "text": "La \u00faltima medida de fuerza de este tipo fue en el 2009.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8517609865087659, "is_candidate": false}, {"start": 1449.031, "end": 1452.352, "text": "As\u00ed que, imaginate que viene... Esto que estamos viendo es...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8807626709392495, "is_candidate": false}, {"start": 1452.632, "end": 1453.393, "text": " Argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8681506954183524, "is_candidate": false}, {"start": 1453.393, "end": 1459.437, "text": "Exactamente, algunos de las protestas, los sindicalistas me dicen, no es bloqueo, son asamblea.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8760071341567883, "is_candidate": false}, {"start": 1459.437, "end": 1463.079, "text": "No es ensalada, es ensalada verde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9816159598527614, "is_candidate": false}, {"start": 1463.079, "end": 1465.581, "text": "Es como cuando te dicen, no es paro, es quite de colaboraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0370009859132745, "is_candidate": false}, {"start": 1465.581, "end": 1469.124, "text": "Javier, \u00bfvos and\u00e1s en moto o en auto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8410729625699366, "is_candidate": false}, {"start": 1469.124, "end": 1471.085, "text": "\u00bfSos de moto o no?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.873155962622812, "is_candidate": false}, {"start": 1471.085, "end": 1473.967, "text": "No, dej\u00e9 de usar la moto porque a mi hijito Conan no le gustaba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3963727073819031, "is_candidate": true}, {"start": 1474.227, "end": 1477.691, "text": " Bueno, imag\u00ednate a Milei con los tiempos de moto yendo a cargar naphtha\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7759535260917925, "is_candidate": false}, {"start": 1477.691, "end": 1478.713, "text": "No, no te dan mucha gana.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8841532017619259, "is_candidate": false}, {"start": 1478.713, "end": 1479.213, "text": "Complicado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8883208539596851, "is_candidate": false}, {"start": 1479.213, "end": 1484.68, "text": "Bueno, por eso las petroleras se quejan, sobre todo los estacioneros, se quejan de apriete.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8268663540999242, "is_candidate": false}, {"start": 1484.68, "end": 1490.007, "text": "El que est\u00e1 encabezando esta protesta es Carlos Acu\u00f1a Hijo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8757861759750207, "is_candidate": false}, {"start": 1490.967, "end": 1498.99, "text": " el hijo de Carlos Acu\u00f1a, de la CGT, hijo tambi\u00e9n de Blanca Cantero, \u00bfte acuerdas que fue intendente de Presidente Per\u00f3n, del Frente Renovador?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8358694437529522, "is_candidate": false}, {"start": 1498.99, "end": 1513.814, "text": "Y lo que vas a escuchar ahora es un audio, una conversaci\u00f3n entre Carlos Acu\u00f1a, esto fue hoy, Carlos Acu\u00f1a y el CEO de ESA, que es Shell Argentina, que tiene en este momento nueve estaciones de servicio bloqueadas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8155220331227242, "is_candidate": false}, {"start": 1513.814, "end": 1514.154, "text": "\u00bfLo ten\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1187430495850297, "is_candidate": false}, {"start": 1515.589, "end": 1517.73, "text": " A ver, dale, av\u00edsame cuando... Ya, ya viene, lo escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8832726810269464, "is_candidate": false}, {"start": 1517.73, "end": 1526.594, "text": "Si acept\u00e1s esas condiciones, yo te espero en la Mutual, a las, no s\u00e9, una y media o dos, ah\u00ed en Alsina, y nos juntamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8472231293765111, "is_candidate": false}, {"start": 1526.594, "end": 1527.515, "text": "Yo de esa no levanto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9322272598286815, "is_candidate": false}, {"start": 1528.348, "end": 1529.67, "text": " No, este es el otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9519007385207879, "is_candidate": false}, {"start": 1529.67, "end": 1530.731, "text": "Este no es con la de Shell.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9052229217195821, "is_candidate": false}, {"start": 1530.731, "end": 1533.314, "text": "Este se\u00f1or que ve\u00edamos ah\u00ed es Acu\u00f1a Hijo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8049332308871984, "is_candidate": false}, {"start": 1533.314, "end": 1534.335, "text": "S\u00ed, Acu\u00f1a Hijo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9771092437193241, "is_candidate": false}, {"start": 1534.335, "end": 1547.65, "text": "Este es con una persona, la que bloque\u00f3 en Banfield la semana pasada, que le dice, yo levanto todo, porque le dice, bueno, pero levantame la medida, si acept\u00e1s las condiciones, que es una paritaria, en realidad est\u00e1n m\u00e1s o menos cuatro puntos de distancia,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8647742621320815, "is_candidate": false}, {"start": 1548.371, "end": 1549.132, "text": " nosotros nos sentamos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8896166489065342, "is_candidate": false}, {"start": 1549.132, "end": 1549.972, "text": "Si no, no.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9374981107683447, "is_candidate": false}, {"start": 1549.972, "end": 1558.519, "text": "De esa que Shell no levant\u00f3, pero tenemos el otro... Ahora lo est\u00e1n buscando, pero adelantanos qu\u00e9 es lo que le dec\u00eda al capo de Shell.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8365514279451771, "is_candidate": false}, {"start": 1558.519, "end": 1564.384, "text": "Al capo de Shell le dec\u00eda directamente, quiero juntarme con ustedes, pero para un asado, no para esto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8194942004238013, "is_candidate": false}, {"start": 1564.384, "end": 1567.266, "text": "De este modo nosotros no vamos a levantar la medida.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8824353364389655, "is_candidate": false}, {"start": 1567.266, "end": 1570.248, "text": "Incluso consiguieron el apoyo de Elegante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8386513488135332, "is_candidate": false}, {"start": 1570.248, "end": 1571.549, "text": "\u00bfEl cantante Elegante?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9629989173148348, "is_candidate": false}, {"start": 1571.549, "end": 1572.71, "text": "\u00bfY qu\u00e9 tiene que ver con Elegante?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0531843369869613, "is_candidate": false}, {"start": 1574.251, "end": 1576.912, "text": " Para el asado, va a plantar en el asado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9288164022882178, "is_candidate": false}, {"start": 1576.912, "end": 1579.234, "text": "Ahora, \u00bfesto no es ilegal, Silvina?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8495303643570151, "is_candidate": false}, {"start": 1579.234, "end": 1580.514, "text": "Obvio, s\u00ed, es una extorsi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9260394080234349, "is_candidate": false}, {"start": 1580.514, "end": 1583.536, "text": "Bueno, por eso est\u00e1 judicializado desde all\u00e1, de los dos lados.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8471363824011042, "is_candidate": false}, {"start": 1583.536, "end": 1596.802, "text": "Ahora, ac\u00e1 hay un trafondo interesante, que es que en la c\u00e1mpora algunos ven con buenos ojos este conflicto, porque es un buen modo de decir, bueno, a ver, esto es inviable, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8439450501272995, "is_candidate": false}, {"start": 1597.402, "end": 1605.927, "text": " Se necesitan aumentos de combustibles que est\u00e1n 12% atrasados y YPF podr\u00eda subir los combustibles en el verano.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8460196839129789, "is_candidate": false}, {"start": 1605.927, "end": 1611.47, "text": "Por eso, otra vez, es transversal y enrevesado el conflicto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8524933176314982, "is_candidate": false}, {"start": 1611.47, "end": 1615.072, "text": "\u00bfLos sindicatos son un problema, Javier, seg\u00fan tu mirada?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8195478199491139, "is_candidate": false}, {"start": 1615.512, "end": 1617.855, "text": " O este tipo de sindicatos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7598411092929969, "is_candidate": false}, {"start": 1617.855, "end": 1630.474, "text": "El problema es la legislaci\u00f3n laboral argentina que replica las leyes del fascismo, donde b\u00e1sicamente al empresario se lo trata como un delincuente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2874837608951213, "is_candidate": true}, {"start": 1631.074, "end": 1637.436, "text": " y se terminan generando una supuesta cantidad de derechos en favor de los trabajadores que lo \u00fanico que hace es perjudicarlos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2674183271224547, "is_candidate": true}, {"start": 1637.436, "end": 1646.818, "text": "Digamos, los perjudica con menores salarios los reales, los perjudica con m\u00e1s desempleo, con m\u00e1s tiempo que tardan para conseguir trabajo, castigando a los m\u00e1s j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.21948456217532575, "is_candidate": true}, {"start": 1646.818, "end": 1649.819, "text": "Es decir, toda la ley laboral argentina es un problema.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46748570947033286, "is_candidate": true}, {"start": 1650.439, "end": 1655.762, "text": " Porque en principio, digamos, que vos tengas un representante, eso no ser\u00eda un problema.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3743248822896269, "is_candidate": true}, {"start": 1655.762, "end": 1661.785, "text": "El problema radica en todo el andamiaje legal, que es Argentina, que es todo antiempresa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29403480464436826, "is_candidate": true}, {"start": 1661.785, "end": 1667.769, "text": "Y en el fondo, que vos tengas toda legislaci\u00f3n antiempresa, lo que hace es destruir empleo, castiga a los m\u00e1s vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39237004128624764, "is_candidate": true}, {"start": 1667.769, "end": 1669.59, "text": "Porque en el fondo, \u00bfqu\u00e9 hace el capital?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4769554082423969, "is_candidate": true}, {"start": 1669.59, "end": 1669.77, "text": "Se va.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0486304356595242, "is_candidate": false}, {"start": 1670.37, "end": 1671.371, "text": " se va a otro lugar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6463403464975548, "is_candidate": false}, {"start": 1671.371, "end": 1679.198, "text": "Y cuando vos le quitas el capital al trabajador, va a tener menos productividad, va a tener menores salarios reales y te va a pasar lo que pasa a Argentina, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31596472550326493, "is_candidate": true}, {"start": 1679.198, "end": 1683.162, "text": "Donde ten\u00e9s niveles de pobreza e indigencia verdaderamente alarmantes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4116563933815591, "is_candidate": true}, {"start": 1683.162, "end": 1692.871, "text": "Bueno, hablamos un poco de coronavirus, hoy la verdad que yo me asust\u00e9 mucho, todos supongo que nos asustamos cuando vimos las cifras del d\u00eda de hoy, que obviamente m\u00e1s de 33, casi 40 mil casos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9020441050749459, "is_candidate": false}, {"start": 1695.033, "end": 1695.834, "text": " Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9917839834754429, "is_candidate": false}, {"start": 1695.834, "end": 1701.861, "text": "La gran pregunta es si esto va a repercutir en mayores internados, si va a repercutir en mayores muertes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8806227694024454, "is_candidate": false}, {"start": 1701.861, "end": 1705.084, "text": "Lo que te est\u00e1 mostrando hasta ahora las estad\u00edsticas es que eso no va a pasar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8634713407274167, "is_candidate": false}, {"start": 1705.084, "end": 1705.444, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8928996830129835, "is_candidate": false}, {"start": 1705.444, "end": 1707.967, "text": "Porque en el mundo tampoco est\u00e1 pasando eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9291718323927365, "is_candidate": false}, {"start": 1707.967, "end": 1711.851, "text": "Es una jornada de r\u00e9cord de contagios en Ciudad de Buenos Aires y en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7989569901727149, "is_candidate": false}, {"start": 1711.851, "end": 1716.896, "text": "Ninguna de las dos provincias nunca hab\u00eda tenido tantos contagios a lo largo de la pandemia de casi dos a\u00f1os como los contagios que tuvo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8096616925571287, "is_candidate": false}, {"start": 1717.817, "end": 1719.599, "text": " en el d\u00eda de hoy, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9444595064763732, "is_candidate": false}, {"start": 1719.599, "end": 1721.64, "text": "6.000 en un caso y 8.000 en el otro caso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8064291891774141, "is_candidate": false}, {"start": 1721.64, "end": 1733.389, "text": "Provincia de Buenos Aires est\u00e1 en 11.000 contagios, pero con una serie de trampitas, podr\u00edamos decirlo de alguna manera, porque Provincia de Buenos Aires es, de estos tres grandes distritos, la que menos se est\u00e1 testeando en funci\u00f3n de la cantidad de habitantes que tiene.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8337514625203096, "is_candidate": false}, {"start": 1733.389, "end": 1735.17, "text": "O sea, va a decir que Provincia de Buenos Aires deber\u00eda haber m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8151935742889435, "is_candidate": false}, {"start": 1735.23, "end": 1758.093, "text": " todav\u00eda podr\u00eda tener muchos m\u00e1s si se testeara de la manera correspondiente porque estamos viendo esto es el promedio de la \u00faltima semana provincia de buenos aires te testea cada 100.000 habitantes 88 personas promedio diario parece parece poco eso te daba ayer una positividad de 21 del 21 por ciento hoy esa positividad est\u00e1 arriba del 30", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7878406665860468, "is_candidate": false}, {"start": 1759.014, "end": 1763.457, "text": " O sea que cada 100 tipos a los que les hacen un testeo, 30 le da positivo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8394003865192807, "is_candidate": false}, {"start": 1763.457, "end": 1764.518, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8360596614479947, "is_candidate": false}, {"start": 1764.518, "end": 1765.878, "text": "Eso mismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9530043987731535, "is_candidate": false}, {"start": 1765.878, "end": 1768.0, "text": "Est\u00e1n cazando en un zool\u00f3gico pr\u00e1cticamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8766109192266196, "is_candidate": false}, {"start": 1768.0, "end": 1771.762, "text": "Exactamente, porque la OMS te dice que lo m\u00e1ximo esperable es de 10 personas en lugar de 30.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8559078531555533, "is_candidate": false}, {"start": 1771.762, "end": 1772.843, "text": "Mir\u00e1, en Cava testean mucho m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.981259439856678, "is_candidate": false}, {"start": 1772.843, "end": 1773.883, "text": "En Cava testean cada 100.000 habitantes 445 personas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9033967359148174, "is_candidate": false}, {"start": 1773.883, "end": 1774.604, "text": "Compara el 88 contra el 445.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9152377427890154, "is_candidate": false}, {"start": 1774.604, "end": 1776.525, "text": "Sac\u00e1 la cuenta, son casi 5 veces m\u00e1s en Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7704303550227779, "is_candidate": false}, {"start": 1776.525, "end": 1777.245, "text": "\u00bfY la positividad del testeo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8635582227836197, "is_candidate": false}, {"start": 1786.591, "end": 1787.472, "text": " F\u00edjate c\u00f3mo baja al 15%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8238525610504581, "is_candidate": false}, {"start": 1787.472, "end": 1789.174, "text": "Ya es m\u00e1s razonable.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9209665927553758, "is_candidate": false}, {"start": 1789.174, "end": 1793.719, "text": "Si est\u00e1 m\u00e1s cercana al 10% est\u00e1 diciendo la Ciudad de Buenos Aires, est\u00e1 tratando de cazar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8563670773090888, "is_candidate": false}, {"start": 1793.719, "end": 1798.285, "text": "Igual tiene que estar dentro de los l\u00edmites que marca la OMS.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8268790332775391, "is_candidate": false}, {"start": 1798.285, "end": 1805.032, "text": "Y en el caso de C\u00f3rdoba, que es otra de las provincias, f\u00edjate en C\u00f3rdoba hace 180 testigos, casi mil habitantes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7817980274443875, "is_candidate": false}, {"start": 1805.032, "end": 1807.175, "text": "Pero, f\u00edjate la positividad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9038256479593304, "is_candidate": false}, {"start": 1807.755, "end": 1809.137, "text": " 43 por ciento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8365486978072684, "is_candidate": false}, {"start": 1809.137, "end": 1811.98, "text": "Bueno, ah\u00ed est\u00e1n cazando llanos en el zool\u00f3gico, adentro de la jaula del le\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8454990212565181, "is_candidate": false}, {"start": 1811.98, "end": 1816.225, "text": "O sea, imaginate lo que significa... Est\u00e1n testeando a los que tienen s\u00edntomas, claro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7780158046022287, "is_candidate": false}, {"start": 1816.225, "end": 1819.889, "text": "B\u00e1sicamente eso, f\u00edjate el promedio nacional, c\u00f3mo estamos, cu\u00e1l est\u00e1 por encima, por abajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7993241783251114, "is_candidate": false}, {"start": 1819.889, "end": 1820.15, "text": "104 testeos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.943131895769469, "is_candidate": false}, {"start": 1820.15, "end": 1823.573, "text": "O sea que hoy leemos 33.908 casos, nos asustamos, pero en realidad hay much\u00edsimos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8325801917911098, "is_candidate": false}, {"start": 1829.66, "end": 1837.187, "text": " En el d\u00eda de hoy, solo contando el d\u00eda, porque ese es un promedio semanal, la positividad de hoy fue del 37%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8275444100778153, "is_candidate": false}, {"start": 1837.187, "end": 1842.532, "text": "Con 33.000 testeos, si lo bajaras al 10% la positividad, tendr\u00edamos que estar hablando de 100.000 contagios hoy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8110153480464866, "is_candidate": false}, {"start": 1842.532, "end": 1844.233, "text": "Vos que habl\u00e1s con especialistas todo el d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8349839409141223, "is_candidate": false}, {"start": 1844.233, "end": 1849.738, "text": "Yo siempre digo, t\u00fa pud\u00e9s casi licenciar un COVID.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9626541154698735, "is_candidate": false}, {"start": 1851.919, "end": 1853.52, "text": " Hablas con todos los especialistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.957725515684768, "is_candidate": false}, {"start": 1853.52, "end": 1856.862, "text": "Est\u00e1 claro que lo que est\u00e1 circulando es \u00d3micron, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8128576021253904, "is_candidate": false}, {"start": 1856.862, "end": 1860.164, "text": "Porque la particularidad que tiene es que explota.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8988726534931213, "is_candidate": false}, {"start": 1860.164, "end": 1862.565, "text": "Y esto explot\u00f3 la semana pasada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9763743714039209, "is_candidate": false}, {"start": 1862.565, "end": 1864.206, "text": "Y no explotaron las terapias, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.843658695011076, "is_candidate": false}, {"start": 1864.206, "end": 1866.327, "text": "Y no explotaron las terapias, siguen en niveles muy bajos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8767333585076955, "is_candidate": false}, {"start": 1866.327, "end": 1868.528, "text": "Que son dos caracter\u00edsticas de \u00d3micron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9425298057717812, "is_candidate": false}, {"start": 1868.528, "end": 1871.93, "text": "Por ejemplo, C\u00f3rdoba no llega al 3% de internaci\u00f3n de camas de terapia intensiva.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8778474139599071, "is_candidate": false}, {"start": 1872.21, "end": 1880.055, "text": " Ciudad de Buenos Aires no llega al 5%, cuando los picos ten\u00edan 5, 6 veces m\u00e1s de n\u00fameros de internados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7949550710719726, "is_candidate": false}, {"start": 1880.055, "end": 1885.619, "text": "Y en el medio de todo esto empiezan a aparecer las acciones que toma cada provincia por su propia cuenta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8277667659832324, "is_candidate": false}, {"start": 1885.619, "end": 1895.666, "text": "Hay una provincia que hoy firm\u00f3 un decreto que aquella persona que se contagia de COVID, si necesita utilizar el servicio de salud p\u00fablico, lo va a tener que pagar de su bolsillo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.773990914855833, "is_candidate": false}, {"start": 1896.186, "end": 1897.027, "text": " Catamarca?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9319357246595666, "is_candidate": false}, {"start": 1897.027, "end": 1898.548, "text": "Si no est\u00e1 vacunada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0933482074772656, "is_candidate": false}, {"start": 1898.548, "end": 1899.829, "text": "Por no haberse vacunado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7927383307329063, "is_candidate": false}, {"start": 1899.829, "end": 1905.474, "text": "Aquel que no est\u00e1 vacunado, finalmente hoy Catamarca firm\u00f3 el decreto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7632884115663803, "is_candidate": false}, {"start": 1905.474, "end": 1907.796, "text": "No est\u00e1 mal eso, si vos no cumpliste.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9556835285448588, "is_candidate": false}, {"start": 1907.796, "end": 1912.38, "text": "No, porque vos, o sea, el tema siempre, lo importante ac\u00e1 es la libertad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5147372215698987, "is_candidate": false}, {"start": 1914.517, "end": 1917.119, "text": " y que vos te hagas responsable de las decisiones que tomas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4786747099946338, "is_candidate": true}, {"start": 1917.119, "end": 1919.44, "text": "O sea, nadie se quiere enfermar per se.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4586126622845311, "is_candidate": true}, {"start": 1919.44, "end": 1924.844, "text": "Entonces, por ejemplo, una de las cosas que vos pod\u00e9s hacer es estar continuamente teste\u00e1ndote.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4380627238431478, "is_candidate": true}, {"start": 1924.844, "end": 1925.484, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9927244086573048, "is_candidate": false}, {"start": 1925.484, "end": 1932.669, "text": "Digamos, o sea, yo, por ejemplo, en una app, lo sigo haciendo ahora porque tengo mucha m\u00e1s actividad en otros planos que implica interacci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.348041095578305, "is_candidate": true}, {"start": 1932.669, "end": 1935.651, "text": "O sea, testear regularmente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5327741023084613, "is_candidate": false}, {"start": 1935.651, "end": 1938.673, "text": "O sea, yo me testeo, por ejemplo, por lo menos dos veces por semana.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4794616246312169, "is_candidate": true}, {"start": 1939.714, "end": 1948.363, "text": " y yo adem\u00e1s tengo dos vacunas o sea yo estoy adem\u00e1s vacunado pero porque creo que es la forma digamos en la cual uno se hace cargo de... \u00bfTe vacunaste hace poco?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3557310235045458, "is_candidate": true}, {"start": 1948.363, "end": 1951.806, "text": "Yo s\u00ed me vacun\u00e9 digamos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4345874768535152, "is_candidate": true}, {"start": 1953.78, "end": 1955.201, "text": " \u00bfAntes de las elecciones o no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9742987295446753, "is_candidate": false}, {"start": 1955.201, "end": 1957.382, "text": "Antes de las elecciones me di la segunda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4421865762938605, "is_candidate": true}, {"start": 1957.382, "end": 1958.403, "text": "\u00bfTe vacunaste?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9414657622677589, "is_candidate": false}, {"start": 1958.403, "end": 1962.445, "text": "Lo que se dice es que te vacunaste justamente para poder salir del pa\u00eds a hacer algunas actividades.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8300404579862488, "is_candidate": false}, {"start": 1962.445, "end": 1964.386, "text": "No es por una cuesti\u00f3n de convicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0306954481209196, "is_candidate": false}, {"start": 1964.386, "end": 1968.188, "text": "Si vos no quer\u00e9s tomar los recaudos, arreglate todo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.839658341813833, "is_candidate": false}, {"start": 1968.188, "end": 1973.411, "text": "Es que vos ten\u00e9s que hacerte cargo de tus decisiones, tomar decisiones renta-riesgo, yo la llamo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34689520185595424, "is_candidate": true}, {"start": 1973.411, "end": 1979.775, "text": "Entonces vos evalu\u00e1s los riesgos y entonces, por ejemplo, una de las cosas que vos ten\u00e9s con las vacunas, \u00bfcu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3573316018243773, "is_candidate": true}, {"start": 1979.775, "end": 1981.676, "text": "\u00bfCu\u00e1nto tarda en hacerse una vacuna?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5103134141656717, "is_candidate": false}, {"start": 1981.676, "end": 1982.557, "text": "Por lo menos 10 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5097381355363053, "is_candidate": false}, {"start": 1983.157, "end": 1987.521, "text": " estamos un a\u00f1o y medio, hay algo que emp\u00edricamente falta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4095638160601579, "is_candidate": true}, {"start": 1987.521, "end": 1992.947, "text": "Otra cosa que tambi\u00e9n ten\u00e9s es que por algo, digamos, los laboratorios te piden cl\u00e1usulas de indemnidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3158094438118574, "is_candidate": true}, {"start": 1992.947, "end": 1993.187, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9496163652072784, "is_candidate": false}, {"start": 1993.187, "end": 2000.033, "text": "Porque entonces, digamos, quiere decir que toda la faceta emp\u00edrica no est\u00e1 toda entera para, digamos, o sea, est\u00e1 habilitada en emergencia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3206344428382659, "is_candidate": true}, {"start": 2000.033, "end": 2003.197, "text": "O si es que hay derecho a que alguien no quiera vacunarse.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.835532770394035, "is_candidate": false}, {"start": 2003.197, "end": 2004.338, "text": "Entonces, pues, pod\u00e9s decidir", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6360428815004524, "is_candidate": false}, {"start": 2005.319, "end": 2012.026, "text": " la vacuna, la vacuna tiene aprobaci\u00f3n definitiva en Estados Unidos en la FDA y que no te va a dar una aprobaci\u00f3n definitiva por si no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8382275204765121, "is_candidate": false}, {"start": 2012.026, "end": 2013.047, "text": "La tecnolog\u00eda avanza mucho.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0246803521810555, "is_candidate": false}, {"start": 2019.895, "end": 2021.196, "text": " de las decisiones individuales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6235219609587119, "is_candidate": false}, {"start": 2021.196, "end": 2026.999, "text": "Entonces, yo digo, o sea, por ejemplo, y yo esto lo expliqu\u00e9 tambi\u00e9n en el debate, o sea, yo, digamos, por ejemplo, no me la daba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46730522222925264, "is_candidate": true}, {"start": 2026.999, "end": 2030.8, "text": "Pero s\u00ed le ped\u00ed a mis padres, que son grupo de riesgo, que s\u00ed la hagan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2942686724695577, "is_candidate": true}, {"start": 2030.8, "end": 2031.481, "text": "Y s\u00ed lo hicieron.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6064578840396753, "is_candidate": false}, {"start": 2031.481, "end": 2031.701, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7293342805468201, "is_candidate": false}, {"start": 2031.701, "end": 2032.982, "text": "Porque son grupo de riesgo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6169866893374983, "is_candidate": false}, {"start": 2032.982, "end": 2043.407, "text": "En mi caso, digamos, hasta que, digamos, no me pusieron contra la espada y la pared, porque, digamos, no pod\u00eda salir a trabajar afuera, digamos, o sea, entonces ah\u00ed no me qued\u00f3 otra que, digamos... \u00bfEntonces estar\u00edas de acuerdo con el Pase Sanitario?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3458211411455685, "is_candidate": true}, {"start": 2043.407, "end": 2043.467, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0936324788464322, "is_candidate": false}, {"start": 2044.367, "end": 2046.689, "text": " \u00bfFue casi un pase sanitario?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7010050218170052, "is_candidate": false}, {"start": 2046.689, "end": 2051.193, "text": "El pase sanitario va contra la Constituci\u00f3n Nacional, va contra el C\u00f3digo Civil, contra el C\u00f3digo Penal, contra el C\u00f3digo Comercial, y si quer\u00e9s te doy las leyes que viola, la 27.491, la 27.572, la 26.529.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7293156092560475, "is_candidate": false}, {"start": 2051.193, "end": 2051.633, "text": "\u00bfQu\u00e9 tiene que ver?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8136476551319644, "is_candidate": false}, {"start": 2051.633, "end": 2051.973, "text": "Es una falacia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9577173989252893, "is_candidate": false}, {"start": 2068.928, "end": 2072.671, "text": " Eso se llama falacia, porque lo hace esto, entonces est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4270727941174012, "is_candidate": true}, {"start": 2072.671, "end": 2075.874, "text": "A vos te obligaron a hacerlo, pr\u00e1cticamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8484698426108842, "is_candidate": false}, {"start": 2075.874, "end": 2076.976, "text": "\u00bfMe pod\u00e9s escuchar?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6269120478823238, "is_candidate": false}, {"start": 2076.976, "end": 2080.319, "text": "Yo te estoy escuchando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5548523399262684, "is_candidate": false}, {"start": 2080.319, "end": 2081.78, "text": "Porque con ese criterio, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5434252856374313, "is_candidate": false}, {"start": 2081.78, "end": 2084.783, "text": "En el a\u00f1o 1813 no hubi\u00e9ramos abolido la esclavitud.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45079353520479726, "is_candidate": true}, {"start": 2084.783, "end": 2086.565, "text": "En total hab\u00eda esclavitud en un mont\u00f3n de lados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5282098764374334, "is_candidate": false}, {"start": 2086.565, "end": 2087.446, "text": "Eso no es un argumento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6352043605419844, "is_candidate": false}, {"start": 2087.446, "end": 2088.327, "text": "Los argumentos tienen que ser", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.529428811066218, "is_candidate": false}, {"start": 2088.707, "end": 2092.369, "text": " O sea, yo todos los argumentos que te doy, te los doy desde el punto de vista de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4087015703167537, "is_candidate": true}, {"start": 2092.369, "end": 2103.236, "text": "Despu\u00e9s, digamos, o sea, si a vos no te gusta la libertad, te gusta cercenerle la libertad a la gente, quer\u00e9s ser c\u00f3mplice del esclavismo, c\u00f3mplice de este avance del Estado sobre la libertad de los individuos, es tu decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31799358638163366, "is_candidate": true}, {"start": 2103.236, "end": 2106.318, "text": "Despu\u00e9s, cuando vienen y te arrebatan la libertad, despu\u00e9s no llores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4273506002023044, "is_candidate": true}, {"start": 2106.318, "end": 2108.26, "text": "Pero ac\u00e1 el mercado te cedi\u00f3 la libertad, igual.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8612162511333334, "is_candidate": false}, {"start": 2108.26, "end": 2108.84, "text": "No, no, no, no, no, no, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9904276853935241, "is_candidate": false}, {"start": 2108.84, "end": 2110.481, "text": "Son todos libres, pero tanto est\u00e1 conduciendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6588283451714216, "is_candidate": false}, {"start": 2113.643, "end": 2115.404, "text": " A la mierda a los malditos empresarios, a la mierda a Sodomitas el capital", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7997994457490174, "is_candidate": false}, {"start": 2138.612, "end": 2142.434, "text": " \u00a1Basta de basura keynesiana!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9567901216096332, "is_candidate": false}, {"start": 2142.434, "end": 2147.737, "text": "Ha llegado el momento liberal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7927378231498361, "is_candidate": false}, {"start": 2147.737, "end": 2150.099, "text": "Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0522354119666764, "is_candidate": false}], "Index": 861, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "1TbQcv8B4mc", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=1TbQcv8B4mc", "title": "MILEI SE CRUZ\u00d3 CON PERIODISTA A FAVOR DEL PASE SANITARIO - Javier Milei en La Naci\u00f3n + 28/12/2021", "duration": 2151.0, "view_count": 194569.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}