{"segments": [{"start": 0.788, "end": 2.409, "text": " \u00bfC\u00f3mo est\u00e1s viendo esto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9441805518522852, "is_candidate": false}, {"start": 2.409, "end": 12.611, "text": "Ahora vamos a hablar un poquito de c\u00f3mo est\u00e1 la econom\u00eda y si efectivamente hab\u00eda margen para hacer un ajuste fiscal antes y si hay margen para hacer un ajuste fiscal ahora.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7686051813079886, "is_candidate": false}, {"start": 12.611, "end": 16.692, "text": "Porque yo lo veo al gobierno complicado, lo veo muy a la defensiva.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.773321111843245, "is_candidate": false}, {"start": 16.692, "end": 22.474, "text": "Pero lo que est\u00e1 viendo el gobierno es que se le complica la situaci\u00f3n en la calle, en la ruta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7130719078607825, "is_candidate": false}, {"start": 22.474, "end": 24.515, "text": "S\u00ed, eso es lo que a m\u00ed me parece m\u00e1s grave, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5034483991199107, "is_candidate": false}, {"start": 24.515, "end": 28.136, "text": "Digamos, poner esto en el contexto de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48240199454535315, "is_candidate": true}, {"start": 28.136, "end": 29.536, "text": "Te digo c\u00f3mo la veo yo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6812102741077878, "is_candidate": false}, {"start": 30.855, "end": 33.416, "text": " T\u00e9cnicamente, Argentina est\u00e1 en crisis.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.341835257719977, "is_candidate": true}, {"start": 33.416, "end": 34.356, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1 en crisis?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4185307698608737, "is_candidate": true}, {"start": 34.356, "end": 44.02, "text": "Porque si no fu\u00e9ramos al FMI para que nos d\u00e9 financiamiento, no tenemos financiamiento voluntario, estar\u00edamos en una crisis colosal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30244260039266224, "is_candidate": true}, {"start": 44.02, "end": 53.143, "text": "Entonces, Argentina ahora, fruto de la desidia fiscal, ahora nos encontramos frente a la necesidad de hacer un ajuste.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2788156011880223, "is_candidate": true}, {"start": 53.143, "end": 59.725, "text": "Y nos encontramos frente a dos escenarios, y me parece que esto hay que tener mucha conciencia, hay que ser muy serio con esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34683415402724893, "is_candidate": true}, {"start": 60.653, "end": 69.558, "text": " Cuando vos haces un ajuste fiscal en un contexto donde no ten\u00e9s confianza, el aumento de ahorro que genera ese ajuste fiscal no tiene contrapartida de inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23775084691803328, "is_candidate": true}, {"start": 69.558, "end": 70.638, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5384214130785067, "is_candidate": false}, {"start": 70.638, "end": 77.182, "text": "Cae el nivel de actividad econ\u00f3mica, cae el nivel de empleo, cae el salario real y, adem\u00e1s, en un contexto donde se acelera la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2631360645288183, "is_candidate": true}, {"start": 77.182, "end": 81.484, "text": "O sea, y ese es el escenario al que nosotros vamos a ir inexorablemente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.314772447059822, "is_candidate": true}, {"start": 81.484, "end": 86.087, "text": "Ahora, si no hacemos el ajuste fiscal, vamos a tener una crisis de \u00f3rgano, lo cual es mucho m\u00e1s grave.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37655346812340706, "is_candidate": true}, {"start": 87.11, "end": 88.231, "text": " \u00bfQu\u00e9 quiere decir de todo esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.515002849829059, "is_candidate": false}, {"start": 88.231, "end": 93.674, "text": "Que en cualquiera de estos dos equilibrios que estamos viendo, el salario real va a caer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36431309952864177, "is_candidate": true}, {"start": 93.674, "end": 107.643, "text": "Con lo cual, lo que vos ves es que, por ejemplo, si los reclamos salariales apuntan a mantener el salario real, lo que vas a tener es que se va a profundizar el aumento del desempleo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23442459389961823, "is_candidate": true}, {"start": 107.643, "end": 113.747, "text": "Con lo cual, lo que estoy diciendo es, si logr\u00e1s materializar los ajustes salariales en l\u00ednea con la inflaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39646964732621104, "is_candidate": true}, {"start": 114.567, "end": 115.688, "text": " te va a volar el desempleo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44183900334342274, "is_candidate": true}, {"start": 115.688, "end": 118.249, "text": "Si no lo logr\u00e1s, va a caer el salario real... Y va a caer el consumo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.497752966599629, "is_candidate": true}, {"start": 118.249, "end": 119.009, "text": "Y va a caer el consumo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7134762860021038, "is_candidate": false}, {"start": 119.009, "end": 133.095, "text": "Es decir, est\u00e1s en una trampa, digo, bastante poco feliz, por decirlo de alguna manera, y que lo que hay que tener en cuenta, que cualquier soluci\u00f3n irresponsable que implique incrementar el d\u00e9ficit fiscal, en realidad, lo que va a generar es un estallido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31859234805910586, "is_candidate": true}, {"start": 133.095, "end": 138.557, "text": "Entonces, digo, hay que, verdaderamente, hay que agarrar, hay que contarle a la sociedad, hay que decirle c\u00f3mo son las opciones,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35760725201602583, "is_candidate": true}, {"start": 139.378, "end": 153.842, "text": " porque tampoco vos le pod\u00e9s dar lugar a un tipo que viene con una cuesti\u00f3n m\u00e1gica y te dice, no, esto se arregla gastando m\u00e1s, es tirar m\u00e1s nafta al fuego, porque justamente ca\u00edmos en el fondo porque no podemos financiar este d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.268182495752873, "is_candidate": true}, {"start": 153.842, "end": 163.464, "text": "Entonces, me parece que hay que tener seriedad en esto y transmitirle a la sociedad las cosas como son, porque si no, digamos, el caos social va a escalar brutalmente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32400142511177854, "is_candidate": true}, {"start": 163.464, "end": 166.465, "text": "Ahora, Javier, por eso, pero las opciones son delicadas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8203846180364776, "is_candidate": false}, {"start": 167.225, "end": 171.588, "text": " Pero tambi\u00e9n pongamos en palabras lo que significa, por ejemplo, ajuste fiscal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8583768565078039, "is_candidate": false}, {"start": 171.588, "end": 183.157, "text": "Est\u00e1 claro que ajuste fiscal significa que si Daniel est\u00e1 reclamando que no le dan los n\u00fameros, el Estado no le puede dar un subsidio a Daniel porque lo que necesita hoy es achicar los subsidios, achicar el gasto, no incrementarlo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7635975957705377, "is_candidate": false}, {"start": 183.157, "end": 184.378, "text": "Eso no se puede.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8796002064377839, "is_candidate": false}, {"start": 184.378, "end": 188.441, "text": "Pero ajuste fiscal hoy en la Argentina, cuando, como dice el gobierno, el 60-65% del gasto son jubilaciones,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8517972375223819, "is_candidate": false}, {"start": 192.594, "end": 194.035, "text": " y gasto social.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8272859254958993, "is_candidate": false}, {"start": 194.035, "end": 204.264, "text": "Y del resto te queda obra p\u00fablica, los subsidios a la energ\u00eda y al transporte, y parte de gasto de funcionamiento, que son los salarios de los empleos p\u00fablicos, fundamentalmente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7723754852827867, "is_candidate": false}, {"start": 204.264, "end": 213.212, "text": "Entonces, uno dice, el ajuste significa, y bueno, cortar obra p\u00fablica, seguir cortando subsidios, pero ojo que eso es m\u00e1s aumento de tarifa,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7359978035195314, "is_candidate": false}, {"start": 214.928, "end": 220.553, "text": " Y bueno, obviamente lo que est\u00e1 tratando de hacer el gobierno con los empleos p\u00fablicos es ponerle un freno al aumento de empleos p\u00fablicos en el 12%.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7761928503086706, "is_candidate": false}, {"start": 220.553, "end": 223.336, "text": "Est\u00e1 bien, pero yo estoy de acuerdo con ese punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49198238789323057, "is_candidate": true}, {"start": 223.336, "end": 227.86, "text": "De hecho, se parece mucho a la propuesta de ajuste fiscal que hicimos con Giacomini.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39994011758849346, "is_candidate": true}, {"start": 227.86, "end": 228.981, "text": "Nosotros, \u00bfqu\u00e9 es lo que decimos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5340683085880006, "is_candidate": false}, {"start": 228.981, "end": 239.932, "text": "Ir a fondo con la obra p\u00fablica yendo a un sistema de iniciativa privada de la chilena, tal que al Estado no le cueste un solo mango, pero que siga habiendo obras de infraestructura que son vitales para el crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2686270517434566, "is_candidate": true}, {"start": 240.688, "end": 247.531, "text": " ir de cuajo con los subsidios econ\u00f3micos, pero no golpeando s\u00f3lo sobre el precio, sino trabajando sobre toda la estructura del contrato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4040183901155725, "is_candidate": true}, {"start": 247.531, "end": 249.752, "text": "Porque, \u00bfqu\u00e9 es el contrato?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.423748889986305, "is_candidate": true}, {"start": 249.752, "end": 262.537, "text": "Todos los contratos tienen algo que se llama ecuaci\u00f3n econ\u00f3mica financiera del contrato, que es que los ingresos que vos obtienes te alcancen para cubrir tu coste de operaci\u00f3n y mantenimiento, los impuestos, la retribuci\u00f3n de la deuda y la retribuci\u00f3n de los accionistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.332606098820891, "is_candidate": true}, {"start": 262.537, "end": 263.778, "text": "Entonces, ah\u00ed queda en equilibrio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45192113311491133, "is_candidate": true}, {"start": 264.995, "end": 274.977, "text": " No me lo pongas muy t\u00e9cnico, lo que dec\u00eds es que, por ejemplo, a una empresa que tiene una concesi\u00f3n de 20 a\u00f1os, le dec\u00eds, bueno, son 30 a\u00f1os de concesi\u00f3n, pero no me aumentes tanto la tarifa ahora.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7257695607149237, "is_candidate": false}, {"start": 274.977, "end": 282.218, "text": "Exacto, eso es una forma de aumentarte los ingresos, y nosotros tambi\u00e9n hacemos propuestas para bajarte los costos, para que la suba de precios sea lo m\u00e1s chica posible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4071257605423302, "is_candidate": true}, {"start": 282.218, "end": 291.1, "text": "Ahora, \u00bfsos consciente, Javier, y le pregunto tambi\u00e9n a \u00c1lvaro Gonz\u00e1lez, que es un hombre clave de Cambiemos en el Congreso, tiene llegada a los ministros, a Macri,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8077974909135475, "is_candidate": false}, {"start": 292.373, "end": 297.577, "text": " Ac\u00e1 tambi\u00e9n es cierto que ven\u00edas recortando subsidio y ahora devaluaste.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7870459252773644, "is_candidate": false}, {"start": 297.577, "end": 302.82, "text": "Como devaluaste, el precio del gas y el precio de generar electricidad aumenta el costo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8187800828634111, "is_candidate": false}, {"start": 302.82, "end": 313.928, "text": "Entonces, los aumentos que ten\u00edas para la segunda parte del a\u00f1o, que eran en agosto y en octubre, aumento de electricidad y aumento de gas, van a tener que ser mayores de lo que ten\u00edas previsto, si no quer\u00e9s aumentar los subsidios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7323686143975761, "is_candidate": false}, {"start": 313.928, "end": 318.15, "text": "Pero la sociedad tambi\u00e9n envi\u00f3 un mensaje, m\u00e1s all\u00e1 de lo que ocurri\u00f3 la semana pasada en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7534525990940137, "is_candidate": false}, {"start": 318.15, "end": 321.313, "text": "La sociedad, ya con tanto aumento de tarifa, est\u00e1 diciendo, mir\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7327830002744135, "is_candidate": false}, {"start": 322.713, "end": 327.495, "text": " Ya no me alcanza el presupuesto familiar porque vengo cortando en todos lados para pagar la tarifa de luz y gas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7437511999868114, "is_candidate": false}, {"start": 327.495, "end": 328.715, "text": "Pero, Maxi, mir\u00e1 esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6171253015697248, "is_candidate": false}, {"start": 328.715, "end": 330.276, "text": "Esto es importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5100884662173422, "is_candidate": false}, {"start": 330.276, "end": 338.558, "text": "Si vos recalibras la ecuaci\u00f3n econ\u00f3mica financiera del contrato, primero que los precios suben mucho menos, porque vos est\u00e1s trabajando en bajar los costos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3630789882113783, "is_candidate": true}, {"start": 338.558, "end": 343.92, "text": "Y una vez que vos reequilibraste eso, lo que ten\u00e9s que hacer es dejar que los precios est\u00e9n libres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3982989260005484, "is_candidate": true}, {"start": 343.92, "end": 344.44, "text": "\u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.620159044969991, "is_candidate": false}, {"start": 345.08, "end": 362.63, "text": " porque si la demanda no soporta esos precios, vos digamos, o sea, autom\u00e1ticamente los vas a restringir, es decir, las propias empresas en su propio inter\u00e9s van a estar condicionadas a hacer cualquier cosa en materia de tarifarias porque no les resiste la demanda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30282969209797794, "is_candidate": true}, {"start": 362.63, "end": 365.492, "text": "Entonces me parece que muchas veces, o sea, muchas de las", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5531835041163784, "is_candidate": false}, {"start": 365.752, "end": 369.435, "text": " trampas con las que nos encontramos, son las trampas que derivan de la regulaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3580760703269277, "is_candidate": true}, {"start": 369.435, "end": 377.843, "text": "S\u00ed, tambi\u00e9n, ojo con eso, porque no es f\u00e1cil recortar el tema del ahorro energ\u00e9tico que se ha tratado muchas veces, la gente por ah\u00ed ya est\u00e1 en el l\u00edmite.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7994827421480313, "is_candidate": false}, {"start": 377.843, "end": 380.325, "text": "Pero qu\u00e9 mejor que, digamos, con la se\u00f1al de precios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45970731445358415, "is_candidate": true}, {"start": 380.325, "end": 385.39, "text": "S\u00ed, pero creo que la gente no es tonta, que ya est\u00e1 ahorrando lo que puede y si no est\u00e1 ahorrando m\u00e1s es porque no puede.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8366554193321298, "is_candidate": false}, {"start": 385.39, "end": 389.013, "text": "Igual vos sab\u00e9s que yo soy muy cr\u00edtico en la forma en la cual", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5487591995683947, "is_candidate": false}, {"start": 389.453, "end": 396.422, "text": " se hizo el recorte de los subsidios energ\u00e9ticos porque trabaj\u00f3 solamente sobre el precio y no sobre el resto del contrato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3696801971490483, "is_candidate": true}, {"start": 396.422, "end": 405.734, "text": "A ver, la pregunta tambi\u00e9n es, claro, si el gobierno va a seguir, porque ah\u00ed hac\u00eda un c\u00e1lculo, ve\u00eda varios informes, que el aumento para este a\u00f1o, por ejemplo, de la luz era del 40%.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7923104417937901, "is_candidate": false}, {"start": 407.055, "end": 413.94, "text": " Despu\u00e9s de la devaluaci\u00f3n, si quieren seguir con el plan de que no se incrementen los subsidios de la luz este a\u00f1o, el aumento tendr\u00eda que ser entre 70 y 75 por ciento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8051781816884734, "is_candidate": false}, {"start": 413.94, "end": 418.563, "text": "O sea que hacia agosto o septiembre tendr\u00eda que haber otro super aumento de la luz.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7882117348277009, "is_candidate": false}, {"start": 418.563, "end": 421.145, "text": "\u00bfEl gobierno va con esa t\u00f3nica?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7454529478588687, "is_candidate": false}, {"start": 421.145, "end": 423.647, "text": "\u00bfSigue aumentando las tarifas sin l\u00edmites?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8086229226327768, "is_candidate": false}, {"start": 423.647, "end": 426.509, "text": "Un escal\u00f3n antes de contestarte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9514976351706926, "is_candidate": false}, {"start": 426.509, "end": 432.853, "text": "Lo que pas\u00f3 la semana pasada con la cesi\u00f3n de tarifa, yo vi enfrente a los que nos trajeron a esta fiesta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9472724440612289, "is_candidate": false}, {"start": 433.974, "end": 441.819, "text": " diciendo que, m\u00e1gicamente, pod\u00eda aparecer 100.000 millones de pesos para poder parar con el tarifazo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9108052906082614, "is_candidate": false}, {"start": 441.819, "end": 442.86, "text": "Eso estoy de acuerdo con vos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5138741072899334, "is_candidate": false}, {"start": 442.86, "end": 444.881, "text": "Fue una irresponsabilidad total, un delirio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36066274596813885, "is_candidate": true}, {"start": 444.881, "end": 447.603, "text": "O sea, hay gente mirando hasta el juego.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7472470821544286, "is_candidate": false}, {"start": 447.603, "end": 449.264, "text": "Pero eso estoy de acuerdo con vos totalmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6815376542638274, "is_candidate": false}, {"start": 449.264, "end": 456.628, "text": "Aparte, Javier, \u00bfvos sab\u00e9s que la estructura del costo de lo que paga un usuario tiene el costo, la generaci\u00f3n, el transporte y el valor agregado de distribuci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8819915858602755, "is_candidate": false}, {"start": 457.969, "end": 465.494, "text": " Los mismos que nos dec\u00edan a nosotros que ellos son los que tienen las empresas de distribuci\u00f3n m\u00e1s caras del pa\u00eds y a su vez no le pagan la energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8463328962822013, "is_candidate": false}, {"start": 465.494, "end": 473.219, "text": "Dicho esto, para adelante, yo creo que nosotros estamos terminando un entendimiento con el Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9479449878088636, "is_candidate": false}, {"start": 473.219, "end": 477.462, "text": "Creo que eso va a recuperar parte de lo que hablaba Javier de la confianza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8220929618774198, "is_candidate": false}, {"start": 477.462, "end": 481.725, "text": "Recuperar parte de la confianza tambi\u00e9n se puede y yo en eso comparto con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8651657707134843, "is_candidate": false}, {"start": 482.865, "end": 489.747, "text": " la posibilidad de sentarse con las distribuidoras, con las generadoras y dem\u00e1s, y decir, bueno, \u00bfc\u00f3mo podemos hacer entre todos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8720950119037592, "is_candidate": false}, {"start": 489.747, "end": 497.529, "text": "Por eso te dec\u00eda esto de que el inter\u00e9s sectorial, si cada uno mira nada m\u00e1s que su inter\u00e9s sectorial, eso no da igual el inter\u00e9s general.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8378675589337647, "is_candidate": false}, {"start": 497.529, "end": 503.851, "text": "Entonces, yo en eso, sin ser un especialista... Bueno, el punto, \u00c1lvaro, ese es el punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6192056455870291, "is_candidate": false}, {"start": 503.851, "end": 509.713, "text": "A ver, vamos a ponerlo en... Yo tengo la costumbre de poner las cosas en blanco y negro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3622516357555928, "is_candidate": true}, {"start": 510.553, "end": 513.336, "text": " est\u00e1 mal lo que hizo la oposici\u00f3n, es un delirio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43285164242095586, "is_candidate": true}, {"start": 513.336, "end": 518.061, "text": "Es un delirio porque incrementa el d\u00e9ficit fiscal, con lo cual, digamos, te acelera la posibilidad de una pi\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3465816481843562, "is_candidate": true}, {"start": 518.061, "end": 519.602, "text": "Digo, eso estoy de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5456710811199834, "is_candidate": false}, {"start": 519.602, "end": 521.845, "text": "Es m\u00e1s, estoy de acuerdo con que se haya vetado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4469272400959474, "is_candidate": true}, {"start": 523.662, "end": 533.804, "text": " Eso no quiere decir que como lo hizo el gobierno est\u00e1 bien, pero me parece constructiva tu actitud de decir, ok, sendemos y veamos todo el contrato en su totalidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3164510339861647, "is_candidate": true}, {"start": 533.804, "end": 536.965, "text": "No lo de Aranguren que solo le pega el precio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.346866675494222, "is_candidate": true}, {"start": 536.965, "end": 542.566, "text": "Mir\u00e1 lo que estoy logrando, se nota que me aprecia Javier, que est\u00e1 teniendo alg\u00fan entendimiento con un funcionario.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7018202873206539, "is_candidate": false}, {"start": 545.707, "end": 549.308, "text": " Pero yo a Javier lo veo permanentemente en la televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9481802958570072, "is_candidate": false}, {"start": 549.308, "end": 552.749, "text": "Podemos no coincidir, sino descalificar para nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8820805238701593, "is_candidate": false}, {"start": 552.749, "end": 558.131, "text": "Me interesa volver un poquito tambi\u00e9n al tema Moyano, porque yo creo que hay un factor importante en Moyano en la calle.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8056070336255359, "is_candidate": false}, {"start": 558.131, "end": 562.012, "text": "Igual el t\u00edtulo es logr\u00e9 que Mirai se porte bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.573756447453065, "is_candidate": false}, {"start": 562.012, "end": 562.873, "text": "Lo logr\u00f3 Montenegro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7709604006807581, "is_candidate": false}, {"start": 562.873, "end": 564.853, "text": "No te portes mal ahora.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8175242183927609, "is_candidate": false}, {"start": 564.853, "end": 570.215, "text": "Yo creo que hay un factor importante, digamos, con Moyano en la calle que el gobierno tambi\u00e9n no est\u00e1 viendo, digamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8194631843806756, "is_candidate": false}, {"start": 570.955, "end": 573.577, "text": " Moyano es opositor a este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8274484693739454, "is_candidate": false}, {"start": 573.577, "end": 577.481, "text": "Y en su car\u00e1cter de opositor est\u00e1 actuando como tal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7691804068069649, "is_candidate": false}, {"start": 577.481, "end": 581.904, "text": "Moyano dice que el gobierno lo persigue, Moyano dice que lo quieren meter preso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.911138782471414, "is_candidate": false}, {"start": 581.904, "end": 583.666, "text": "Bueno, esto es lo que escuch\u00e9 hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0441885748402708, "is_candidate": false}, {"start": 583.666, "end": 589.411, "text": "Una serie de cuestiones que tendr\u00e1 que, en todo caso, Moyano resolver con la justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.866202427005569, "is_candidate": false}, {"start": 589.411, "end": 597.858, "text": "Dicho en otro modo, y perm\u00edtime esto, yo lo escuch\u00e9 decir a Moyano que en su sindicato maneja 10.000 millones de pesos por a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8946699777954878, "is_candidate": false}, {"start": 598.995, "end": 603.279, "text": " pregunta, esos 10.000 millones de pesos, Javier, \u00bfde d\u00f3nde salen?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7848067142701254, "is_candidate": false}, {"start": 603.279, "end": 613.708, "text": "Salen de la actividad, de un mont\u00f3n de costos que tiene la actividad, que los terminamos pagan todos, vos, desde que te tom\u00f3 una lota de Coca-Cola, aquel que mand\u00f3 una carta, lo que fuera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8721547065373888, "is_candidate": false}, {"start": 613.708, "end": 621.855, "text": "Entonces, en este sentido, me parece que es lo que yo trato de pregonar, de ser como un profeta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8500234591127522, "is_candidate": false}, {"start": 622.173, "end": 628.058, "text": " Digo, la Argentina no va a salir en funci\u00f3n de la resoluci\u00f3n solo de los intereses econ\u00f3micos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.935974787803765, "is_candidate": false}, {"start": 628.058, "end": 628.739, "text": "Est\u00e1 bien, pero vienen dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9133091061676541, "is_candidate": false}, {"start": 628.739, "end": 635.805, "text": "Hay una situaci\u00f3n econ\u00f3mica que yo coincido con Javier, que viene una situaci\u00f3n muy complicada, muy complicada desde el punto de vista econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6667245675496991, "is_candidate": false}, {"start": 635.805, "end": 642.792, "text": "O que va a dar m\u00e1s desempleo, o si logran sostener el empleo, que yo creo que tienen que tratar de sostener el empleo, porque va a dar una ca\u00edda del salario real y del consumo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7462058659058, "is_candidate": false}, {"start": 643.032, "end": 649.095, "text": " Bueno, entonces viene una situaci\u00f3n complicada en los pr\u00f3ximos meses.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6533153112054221, "is_candidate": false}, {"start": 649.095, "end": 651.296, "text": "Pero, \u00c1lvaro, perm\u00edteme este punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5854911545187298, "is_candidate": false}, {"start": 651.296, "end": 659.64, "text": "Lo que no podemos caer, digamos, y f\u00edjate que ahora, digo, ni siquiera ya me pongo en mi rol de economista cr\u00edtico al gobierno, digo, como sociedad,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30261477665680325, "is_candidate": true}, {"start": 660.794, "end": 664.776, "text": " ver el caso de Moyano como el opositor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.389364752811203, "is_candidate": true}, {"start": 664.776, "end": 667.637, "text": "O sea, porque el problema social est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45729854056394326, "is_candidate": true}, {"start": 667.637, "end": 669.958, "text": "Eso no lo discuto yo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6340909791235814, "is_candidate": false}, {"start": 669.958, "end": 675.94, "text": "Porque llevar la discusi\u00f3n a si Moyano esto, a si Moyano lo otro... \u00bfPor qu\u00e9 \u00e9l me pregunt\u00f3 por Moyano, Javier?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4075008250176746, "is_candidate": true}, {"start": 675.94, "end": 683.023, "text": "Pero yo lo que digo es, me parece que tratemos de elevarnos por sobre esa discusi\u00f3n porque el problema social est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3541810169839319, "is_candidate": true}, {"start": 683.023, "end": 685.024, "text": "O sea, si vos me vas a ofrecer una paritaria del 15%,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44032763126014984, "is_candidate": true}, {"start": 686.624, "end": 687.965, "text": " \u00bfCon 30% de inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8614561440658812, "is_candidate": false}, {"start": 687.965, "end": 689.466, "text": "Claro, porque mira c\u00f3mo est\u00e1 la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48849613445881546, "is_candidate": true}, {"start": 689.466, "end": 692.387, "text": "Si yo miro los \u00faltimos 12 meses, tengo 26.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4110604316707548, "is_candidate": true}, {"start": 692.387, "end": 695.789, "text": "Si tomo el \u00faltimo cuatrimestre, lo anualizo, estoy en 32.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2958542413411964, "is_candidate": true}, {"start": 695.789, "end": 698.871, "text": "Si tomo el \u00faltimo mes y lo anualizo, estoy en 38.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.405238407807316, "is_candidate": true}, {"start": 698.871, "end": 702.253, "text": "Si miro Price Stats, que dio 3%, estoy en 42.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4083247152299132, "is_candidate": true}, {"start": 702.253, "end": 706.415, "text": "Con lo cual, tengo un problema de aceleraci\u00f3n inflacionaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3496170373095543, "is_candidate": true}, {"start": 706.415, "end": 715.22, "text": "Entonces, creer que, o sea, porque tiene un 15% y es un opositor, no est\u00e1 bueno, porque en realidad tenemos un problema grave, que est\u00e1 claro que el salario real...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3494859775945487, "is_candidate": true}, {"start": 715.78, "end": 716.761, "text": " se nos est\u00e1 haciendo torta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5235156112224267, "is_candidate": false}, {"start": 716.761, "end": 720.262, "text": "Yo creo que Moyano es opositor por otra serie de cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8294346081684048, "is_candidate": false}, {"start": 720.262, "end": 728.186, "text": "En este caso, se agarra del tema salarial para sumarle... Ok, pero digo, vayamos por la cuesti\u00f3n... El portavoz me pregunt\u00f3 por Moyano, yo contest\u00e9 por Moyano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7374806290854887, "is_candidate": false}, {"start": 728.186, "end": 731.968, "text": "Pero elevamos el debate por encima de la situaci\u00f3n personal de Moyano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5018157769064269, "is_candidate": false}, {"start": 731.968, "end": 733.609, "text": "Pero el reclamo tambi\u00e9n es justo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6244799683142658, "is_candidate": false}, {"start": 734.688, "end": 736.649, "text": " Todos los reclamos tienen algo de justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9162552102209908, "is_candidate": false}, {"start": 736.649, "end": 744.555, "text": "Yo tambi\u00e9n creo que mi verdad, no es una verdad absoluta, es la verdad de la que yo creo estar convencido y tener la convicci\u00f3n de poder defender.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.89928645160034, "is_candidate": false}, {"start": 744.555, "end": 749.778, "text": "Est\u00e1 bien, pero 15% contra una inflaci\u00f3n que est\u00e1 seguro en el 30, estamos jodidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5292939442884899, "is_candidate": false}, {"start": 749.778, "end": 756.702, "text": "Lo que me ha ense\u00f1ado la vida, y sobre todo mi experiencia parlamentaria, y que siempre me toc\u00f3 estar en minor\u00eda, es que no me alcanza solo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.898925212463398, "is_candidate": false}, {"start": 756.702, "end": 763.087, "text": "Si yo no te escucho, si yo no intento entenderte, si yo no s\u00e9 si puedo ponerme... Me encanta, t\u00edpico de \u00c1lvaro, no es la del resto del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6445869843140655, "is_candidate": false}, {"start": 763.927, "end": 765.348, "text": " digamos, del cual sos parte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5431745079555084, "is_candidate": false}, {"start": 765.348, "end": 771.992, "text": "O sea, yo valoro tu actitud porque yo siempre he dialogado con vos, pero no es la que prima en otras \u00e1reas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34036368735151923, "is_candidate": true}, {"start": 771.992, "end": 773.593, "text": "A ver, un segundo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9555766114078426, "is_candidate": false}, {"start": 773.593, "end": 776.554, "text": "Si se te incendia la calle o no, digamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7614099124131714, "is_candidate": false}, {"start": 776.554, "end": 778.235, "text": "\u00bfC\u00f3mo va a responder?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7529982603605299, "is_candidate": false}, {"start": 778.235, "end": 781.457, "text": "\u00bfCu\u00e1nto avanza el equilibrio fiscal y la calle?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.437216484901222, "is_candidate": true}, {"start": 781.457, "end": 783.778, "text": "Ese es lo que est\u00e1 en la discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40703674868388395, "is_candidate": true}, {"start": 783.778, "end": 784.979, "text": "Vos coincid\u00eds con eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7456192004121556, "is_candidate": false}, {"start": 784.979, "end": 787.501, "text": "Est\u00e1n viendo... Es lo que te describ\u00ed al inicio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4831386283888266, "is_candidate": true}, {"start": 788.541, "end": 799.326, "text": " Claro, el punto es ok, yo necesito avanzar en la cuesti\u00f3n fiscal, pero \u00bfcu\u00e1nta conciencia tiene la sociedad de que vamos a un equilibrio con menores salarios reales?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2583944138661245, "is_candidate": true}, {"start": 799.326, "end": 806.729, "text": "Digamos, yo quisiera opinar sobre el acuerdo cuando est\u00e9 firmado, porque son todos los que me dijo, que me cont\u00f3, pero bueno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8845231215637728, "is_candidate": false}, {"start": 806.729, "end": 816.534, "text": "Pero yo lo que creo es que siempre estos organismos multilaterales lo que est\u00e1n evaluando es la capacidad de liderazgo del presidente, del que fuera,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8796431458170695, "is_candidate": false}, {"start": 817.533, "end": 823.66, "text": " para poder implementar las pol\u00edticas que van a sacar a la Argentina de la crisis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8654568838369405, "is_candidate": false}, {"start": 823.66, "end": 829.307, "text": "Despu\u00e9s, si hay un Moyano, si hay un Pirulo, qu\u00e9 s\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8664559789447716, "is_candidate": false}, {"start": 829.307, "end": 829.887, "text": "Es un problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9737476951477908, "is_candidate": false}, {"start": 829.887, "end": 832.35, "text": "No, no, es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7480964862157314, "is_candidate": false}, {"start": 832.35, "end": 833.471, "text": "Ac\u00e1 lo que vamos a tener que hacer...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7886092201653989, "is_candidate": false}, {"start": 834.232, "end": 845.121, "text": " Lo que vamos a tener que hacer desde la pol\u00edtica, y es nuestra obligaci\u00f3n porque nos toca ser oficialistas, es generar los acuerdos necesarios para poder llevar la Argentina adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.896577626438999, "is_candidate": false}, {"start": 845.121, "end": 855.349, "text": "Porque, a ver, si no parece ser que a Macri se le ocurri\u00f3 ser un ajustador serial, desorganizarle la vida a la gente, como dice Cristina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9136558448542753, "is_candidate": false}, {"start": 855.349, "end": 857.39, "text": "Ahora, estuvieron 12 a\u00f1os, flaco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8696188447858555, "is_candidate": false}, {"start": 857.39, "end": 858.972, "text": "Durante 12 a\u00f1os fue una fiesta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8968584154727856, "is_candidate": false}, {"start": 859.592, "end": 861.512, "text": " Entonces la fiesta en alg\u00fan momento se paga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9746950763941796, "is_candidate": false}, {"start": 861.512, "end": 866.514, "text": "Siempre buscan un gobierno no peronista para que pague la fiesta para poder volver de fiesta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8484902307277302, "is_candidate": false}, {"start": 866.514, "end": 868.094, "text": "Esto es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9075709535159404, "is_candidate": false}, {"start": 868.094, "end": 873.975, "text": "Entonces yo hay veces que veo y escucho a la oposici\u00f3n y digo, pero muchachos, \u00bfustedes d\u00f3nde estaban?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8236603536713769, "is_candidate": false}, {"start": 873.975, "end": 889.439, "text": "Porque si no parece ser que lleg\u00f3 un marciano a la Argentina, un marciano que te quiero contar que en el a\u00f1o 2015, cuando Macri gan\u00f3 a trav\u00e9s de Cambiemos las Elecciones, arm\u00f3 una alternativa a un kirchnerismo que parec\u00eda imbatible y gan\u00f3 por dos puntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8715255895207581, "is_candidate": false}, {"start": 889.88, "end": 895.447, "text": " O sea que el 48% de los argentinos viv\u00eda contento con ese modelo, porque lo volvieron a votar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8563376665180849, "is_candidate": false}, {"start": 895.447, "end": 898.431, "text": "Entonces el cambio es mucho m\u00e1s profundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9003556975129522, "is_candidate": false}, {"start": 898.431, "end": 904.058, "text": "El da\u00f1o que hizo el kirchnerismo no es solo la guita que se afanaron, es lo que le rompieron la cabeza a la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8398260514498341, "is_candidate": false}, {"start": 904.679, "end": 906.86, "text": " Entonces, esto es lo que hay que predicar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.829288507744232, "is_candidate": false}, {"start": 906.86, "end": 918.523, "text": "Volver a la cultura del trabajo en un pa\u00eds donde ten\u00e9s, el otro d\u00eda me dec\u00eda el director de migraciones, 70.000 paraguayos por a\u00f1o que vienen, 50.000 bolivianos que vienen, no s\u00e9 cu\u00e1ntos miles de venezolanos que vienen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.953221266355738, "is_candidate": false}, {"start": 918.523, "end": 920.224, "text": "\u00bfY d\u00f3nde est\u00e1n los argentinos, flaco?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8704262487109876, "is_candidate": false}, {"start": 920.224, "end": 921.504, "text": "Si esos tipos vienen a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9576642471867798, "is_candidate": false}, {"start": 922.952, "end": 925.733, "text": " Entonces esto es lo que hay que predicar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8085063173362808, "is_candidate": false}, {"start": 925.733, "end": 927.253, "text": "\u00bfQueremos volver a la cultura del trabajo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9628174118678735, "is_candidate": false}, {"start": 927.253, "end": 928.314, "text": "\u00bfEstamos mal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0596953099840742, "is_candidate": false}, {"start": 928.314, "end": 929.054, "text": "Seguramente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9734254116176899, "is_candidate": false}, {"start": 929.054, "end": 930.034, "text": "\u00bfPodr\u00edamos estar peor?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0402288139615081, "is_candidate": false}, {"start": 930.034, "end": 931.015, "text": "Mucho peor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8601389860839934, "is_candidate": false}, {"start": 931.015, "end": 932.195, "text": "\u00bfPorque \u00edbamos a d\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8593659801607817, "is_candidate": false}, {"start": 932.195, "end": 933.556, "text": "Yo te digo dos modelos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0704718410581697, "is_candidate": false}, {"start": 933.556, "end": 936.437, "text": "Mir\u00e1 el modelo de la capital federal y mir\u00e1 el modelo de Santa Cruz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8968421816207706, "is_candidate": false}, {"start": 936.437, "end": 937.477, "text": "\u00bfCu\u00e1l fue el modelo exitoso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8682837539184097, "is_candidate": false}, {"start": 938.212, "end": 946.416, "text": " Preparame otro corte de Moyano, a ver qu\u00e9 dijo hoy a la ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8348821240972603, "is_candidate": false}, {"start": 946.416, "end": 958.741, "text": "Lo que estamos hablando, que tambi\u00e9n forma parte del equilibrio de la econom\u00eda, es que ya no es solamente que est\u00e1n viendo a ver c\u00f3mo se est\u00e1n dolarizando los argentinos, que se est\u00e1n dolarizando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8136197918818392, "is_candidate": false}, {"start": 958.741, "end": 961.002, "text": "Es decir, si el d\u00f3lar tiene que estar a 25, a 27 o a cu\u00e1nto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8208969579640106, "is_candidate": false}, {"start": 962.783, "end": 972.25, "text": " sino que tambi\u00e9n est\u00e1n viendo, bueno, si Macri se compromete a hacer un ajuste fiscal en el pr\u00f3ximo a\u00f1o y medio, si tiene respaldo social y pol\u00edtico, va a poder llevarlo a cabo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8113813605402598, "is_candidate": false}, {"start": 972.25, "end": 981.776, "text": "Yo creo que la palabra ajuste, Maxi, la palabra ajuste tiene una connotaci\u00f3n en la gente que te lleva autom\u00e1ticamente al 2001.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8711956908344856, "is_candidate": false}, {"start": 981.776, "end": 987.04, "text": "Yo creo que se puede eficientizar el gasto y mejorar la inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8879736930193918, "is_candidate": false}, {"start": 988.612, "end": 997.064, "text": " Y a lo mejor... El d\u00e9ficit... Pero vos sab\u00e9s, Javier, que el d\u00e9ficit estaba en una curva descendente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8345036223019331, "is_candidate": false}, {"start": 997.064, "end": 1000.429, "text": "Ahora, seguramente va a haber que acelerar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6384706564097103, "is_candidate": false}, {"start": 1000.429, "end": 1002.192, "text": "Seguramente va a haber que acelerar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7971001340746503, "is_candidate": false}, {"start": 1002.192, "end": 1004.255, "text": "Pero estaba bajando el d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8981227547315117, "is_candidate": false}, {"start": 1004.775, "end": 1011.579, "text": " Vos lo que est\u00e1s mostrando es que baj\u00f3 el primario, pero todo lo que te aument\u00f3 la carga de inter\u00e9s por el nuevo endeudamiento, te lo compens\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32568193286937297, "is_candidate": true}, {"start": 1011.579, "end": 1015.382, "text": "Y adem\u00e1s, agregaste nuevos elementos de desequilibrio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2707381922547947, "is_candidate": true}, {"start": 1015.382, "end": 1020.405, "text": "Esto es muy importante, porque esto est\u00e1 en el fondo de lo que est\u00e1 diciendo Maxil tambi\u00e9n, que tiene que ver con la pol\u00edtica monetaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3378733742043698, "is_candidate": true}, {"start": 1020.925, "end": 1029.308, "text": " Sturzenegger compraba los d\u00f3lares que tra\u00eda Caputo y contra eso pagaba intereses del EBAC por esterilizar para que no genera inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25427263891770335, "is_candidate": true}, {"start": 1029.308, "end": 1041.553, "text": "Y esos son dos puntos y medio m\u00e1s, con lo cual cuando vos tom\u00e1s la verdadera pintura fiscal, el desequilibrio argentino oscila entre 9 y 10 puntos del PBI, es el tercero m\u00e1s grande de la historia y si se te corta el financiamiento somos candidato a la pi\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2699076766306314, "is_candidate": true}, {"start": 1041.553, "end": 1043.114, "text": "O sea, con lo cual eso dio", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5132799951161198, "is_candidate": false}, {"start": 1044.255, "end": 1046.016, "text": " No est\u00e1 bajo discusi\u00f3n, tampoco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3737043974866051, "is_candidate": true}, {"start": 1046.016, "end": 1055.144, "text": "O sea, lo que hay que s\u00ed es ir a un ajuste fiscal en serio, porque lo que yo quiero o\u00edr... Suponete que el fondo te pone 30.000 millones de d\u00f3lares, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.313902772574133, "is_candidate": true}, {"start": 1055.144, "end": 1056.545, "text": "Entonces, suponete que te los da.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6060798798684373, "is_candidate": false}, {"start": 1056.545, "end": 1061.068, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s que eso lo que te cubre son las necesidades primarias, pero no te cubren los intereses?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3499324402313969, "is_candidate": true}, {"start": 1061.068, "end": 1066.813, "text": "Y vos no pod\u00e9s ir a buscar la plata de los intereses si justamente no ten\u00e9s mercado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4022460605825189, "is_candidate": true}, {"start": 1066.813, "end": 1069.695, "text": "Lo que dice Javier es que te cubre", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7463640954298962, "is_candidate": false}, {"start": 1075.279, "end": 1088.689, "text": " el ajuste fiscal como dice Javier yo lo llamo eficiencia del gasto es s\u00f3lo del gobierno nacional las provincias no tienen que hacer nada los municipios no tienen que hacer nada entonces todo ese paquete es el que ten\u00e9s que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8508438197612945, "is_candidate": false}, {"start": 1089.369, "end": 1093.054, "text": " Es una relaci\u00f3n 7 a 1, el desequilibrio de naci\u00f3n con otra provincia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35222348917341906, "is_candidate": true}, {"start": 1093.054, "end": 1096.898, "text": "O sea, digo, si yo me tengo que... S\u00ed, hoy el que tiene an\u00e1lisis fiscal es el gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5009401205513294, "is_candidate": false}, {"start": 1096.898, "end": 1099.562, "text": "La provincia, m\u00e1s o menos, con los fondos... Pero 7 a 1, 7 a 1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8067290145212056, "is_candidate": false}, {"start": 1099.562, "end": 1101.364, "text": "Si vos te vas a meter... Yo no digo que las provincias sean...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5495625266119595, "is_candidate": false}, {"start": 1106.061, "end": 1116.79, "text": " impolutas, pero digo, en una relaci\u00f3n de 7 a 1, digo, voy por 7, no por 1, o sea... En este periodo, las provincias son superhabitarias, producto del problema que le resolvi\u00f3 la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6024365986507247, "is_candidate": false}, {"start": 1116.79, "end": 1119.953, "text": "Bueno, est\u00e1 bien, pero digo... Digo, muchachos, \u00bfnos pueden hacer un esfuerzo tambi\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7170545344596225, "is_candidate": false}, {"start": 1119.953, "end": 1125.357, "text": "Bueno, pero digo, tengo 7... S\u00ed, pero el problema m\u00e1s grande lo tengo... Yo hago 7 veces m\u00e1s que vos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46823490997167816, "is_candidate": true}, {"start": 1125.357, "end": 1128.36, "text": "Ojal\u00e1 Dios me hiciera un ajuste de 7 puntos o naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3527688206414198, "is_candidate": true}, {"start": 1128.92, "end": 1131.161, "text": " O sea, deber\u00eda estar en peligro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6885545604820665, "is_candidate": false}, {"start": 1131.161, "end": 1133.402, "text": "En el porcentaje que vos lo dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7832894445147095, "is_candidate": false}, {"start": 1133.402, "end": 1136.443, "text": "As\u00ed yo tengo que poner siete veces m\u00e1s que la que ten\u00e9s que poner vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8426336422719664, "is_candidate": false}, {"start": 1136.443, "end": 1139.144, "text": "Pero tambi\u00e9n ten\u00e9s que poner algo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8073063557746261, "is_candidate": false}, {"start": 1139.144, "end": 1140.665, "text": "Para m\u00ed tienen que poner todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5586748782701377, "is_candidate": false}, {"start": 1140.665, "end": 1144.127, "text": "Y todos del lado de la pol\u00edtica, porque el sector privado no aguanta m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5599480133063988, "is_candidate": false}, {"start": 1144.127, "end": 1147.668, "text": "Voy a introducir un tema de los que pusieron este a\u00f1o, que son los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8027408082206184, "is_candidate": false}, {"start": 1147.668, "end": 1150.429, "text": "Coincid\u00ed, Javier, que han puesto su granito este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.851873808751547, "is_candidate": false}, {"start": 1150.429, "end": 1154.531, "text": "Ellos pusieron fuertemente el hombro, los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5449680046854728, "is_candidate": false}, {"start": 1154.531, "end": 1156.172, "text": "Los que pusieron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6173194369852264, "is_candidate": false}, {"start": 1156.172, "end": 1156.312, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9653092753883845, "is_candidate": false}, {"start": 1161.802, "end": 1163.823, "text": " \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5656377935892627, "is_candidate": false}, {"start": 1163.823, "end": 1171.447, "text": "Al margen de lo que dice la doctora, me parece que este es otro tema que el gobierno trat\u00f3 mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39428824687293484, "is_candidate": true}, {"start": 1171.447, "end": 1173.508, "text": "A ver, vamos a ponerlo en estos t\u00e9rminos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5319118330514911, "is_candidate": false}, {"start": 1173.508, "end": 1176.25, "text": "El kirchnerismo quebr\u00f3 el sistema, lo quebr\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3412639875182004, "is_candidate": true}, {"start": 1176.25, "end": 1178.451, "text": "Lo quebr\u00f3 por dos cosas, b\u00e1sicamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3446737605838438, "is_candidate": true}, {"start": 1178.451, "end": 1181.192, "text": "Una es porque duplic\u00f3 la cantidad de jubilados sin aportes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3373214462791838, "is_candidate": true}, {"start": 1181.192, "end": 1184.774, "text": "O sea, vos ten\u00e9s un sistema de reparto que es un pozo, si vas a poner m\u00e1s manos a sacar,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2751155003089367, "is_candidate": true}, {"start": 1186.186, "end": 1187.166, "text": " Digo, te llevas menos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5004088677793734, "is_candidate": false}, {"start": 1187.166, "end": 1188.867, "text": "\u00bfPuedo cuestionarte?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1148267375134877, "is_candidate": false}, {"start": 1188.867, "end": 1190.807, "text": "Quiero terminar con el argumento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5415714103618664, "is_candidate": false}, {"start": 1190.807, "end": 1191.868, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7368137785135336, "is_candidate": false}, {"start": 1191.868, "end": 1200.01, "text": "Y de lo otro fue la f\u00f3rmula que desarroll\u00f3 Cristina, que en un contexto, si vos mir\u00e1s desde el 2011 hasta el 2015, el PBI per c\u00e1pita estuvo cayendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2645136461809001, "is_candidate": true}, {"start": 1200.01, "end": 1204.051, "text": "Si mir\u00e1s desde el 2008, estuvo constante, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4084598529422083, "is_candidate": true}, {"start": 1204.051, "end": 1208.993, "text": "Pero a vos te aument\u00f3 el cargo en jubilaciones 25% en t\u00e9rminos reales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2916189657610152, "is_candidate": true}, {"start": 1208.993, "end": 1211.894, "text": "Para que te des una idea, Argentina gasta en jubilaciones", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32224751014396713, "is_candidate": true}, {"start": 1212.674, "end": 1217.397, "text": " lo mismo que gasta Alemania en t\u00e9rminos de PBI con una poblaci\u00f3n 43% m\u00e1s vieja Alemania.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.352162139368164, "is_candidate": true}, {"start": 1217.397, "end": 1221.86, "text": "Es decir, el sistema est\u00e1 quebrado y genera una relaci\u00f3n explosiva.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30106765249467926, "is_candidate": true}, {"start": 1221.86, "end": 1224.341, "text": "Entonces, vos necesitabas hacer algo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3754076509222134, "is_candidate": true}, {"start": 1224.341, "end": 1226.142, "text": "\u00bfC\u00f3mo se arregla esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4785898921904811, "is_candidate": true}, {"start": 1226.142, "end": 1230.525, "text": "Primero le ten\u00e9s que contarle a la gente que el sistema est\u00e1 quebrado y le ten\u00e9s que decir la realidad de c\u00f3mo se arregla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2743980179217771, "is_candidate": true}, {"start": 1231.123, "end": 1242.89, "text": " vas a tener que extender la cantidad de a\u00f1os de la jubilaci\u00f3n, vas a tener que bajar el beneficio, porque es la forma en la cual arreglas las cantidades, y ten\u00edas que arreglar la f\u00f3rmula.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21074355704308845, "is_candidate": true}, {"start": 1242.89, "end": 1243.15, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.805432895248074, "is_candidate": false}, {"start": 1243.15, "end": 1246.712, "text": "Porque la f\u00f3rmula era parte de la situaci\u00f3n explosiva.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3003733516515623, "is_candidate": true}, {"start": 1246.712, "end": 1247.532, "text": "\u00bfQu\u00e9 hizo el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5862553647892076, "is_candidate": false}, {"start": 1247.532, "end": 1248.553, "text": "Fue sobre la f\u00f3rmula.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4352649439482459, "is_candidate": true}, {"start": 1249.253, "end": 1262.717, "text": " con esa plata de la f\u00f3rmula que se ahorraba, no ten\u00eda que agarrar y usarla, \u00bfs\u00ed?, para estimular el socialismo cloacal de la Evita Amarilla, la ten\u00eda que usar para recapitalizar el sistema, \u00bfs\u00ed?, y no lo hizo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2144862960760976, "is_candidate": true}, {"start": 1262.717, "end": 1267.979, "text": "Entonces, digo, a ver, la reforma, vos la ten\u00e9s que hacer, los n\u00fameros los ten\u00e9s que respetar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.346818629233518, "is_candidate": true}, {"start": 1267.979, "end": 1276.302, "text": "Lo que vos no pod\u00e9s hacer es hacer pol\u00edtica con un tema que... Pero es cierto, nosotros siempre dijimos que en el cambio de f\u00f3rmula los jubilados perd\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5337740812141472, "is_candidate": false}, {"start": 1276.838, "end": 1285.929, "text": " No porque la nueva f\u00f3rmula no fuera buena... Y en diciembre vamos a estar sentados ac\u00e1 y producto del cambio de la f\u00f3rmula, los jubilados no van a perder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7584202787333798, "is_candidate": false}, {"start": 1285.929, "end": 1287.971, "text": "Van a perder menos que con la f\u00f3rmula anterior.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8019161495724417, "is_candidate": false}, {"start": 1287.971, "end": 1290.494, "text": "Van a perder menos que con la f\u00f3rmula anterior.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7814565831313963, "is_candidate": false}, {"start": 1290.494, "end": 1293.077, "text": "Pero est\u00e1 claro que el sistema lo ten\u00e9s quebrado y...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5388823577897611, "is_candidate": false}, {"start": 1293.838, "end": 1301.167, "text": " Tienes muy mal el sistema por un elemento b\u00e1sico, elemental, que Argentina tiene uno de cada tres trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8001640497049246, "is_candidate": false}, {"start": 1301.167, "end": 1303.37, "text": "Argentina tiene un problema b\u00e1sico con las jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7925959525915285, "is_candidate": false}, {"start": 1303.37, "end": 1305.292, "text": "\u00bfTe puedo decir algo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8648414472504651, "is_candidate": false}, {"start": 1305.292, "end": 1306.854, "text": "Siempre lo charlamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9687684532655989, "is_candidate": false}, {"start": 1306.854, "end": 1310.278, "text": "Que los otros est\u00e9n quebrados no quiere decir que vos tienes que quebrar tu sistema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48468201797465615, "is_candidate": true}, {"start": 1310.278, "end": 1310.999, "text": "Cuando vos ten\u00e9s un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9358358914262941, "is_candidate": false}, {"start": 1313.322, "end": 1333.593, "text": " falacia cuando vos ten\u00e9s un pa\u00eds donde lamentablemente en el pasado y reci\u00e9n ahora estamos viendo el trabajo registrado y hay un control sobre eso porque las moratorias no es que otorgaron jubilaciones sin aporte y nada m\u00e1s sino tambi\u00e9n subsanaron historias laborales de gente que no le hicieron los aportes o que no existen los aportes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9281940941450192, "is_candidate": false}, {"start": 1333.593, "end": 1336.155, "text": "Pero bueno, digo, a ver cu\u00e1ntas personas necesitan moratorias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.804645264903173, "is_candidate": false}, {"start": 1336.155, "end": 1339.257, "text": "Le estoy pagando dos veces al estado, pero le pago dos veces al estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6935945166040691, "is_candidate": false}, {"start": 1340.277, "end": 1344.182, "text": " Y el contribuyente tiene que pagar los costos de que el Estado adem\u00e1s fue ineficiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6194466880096183, "is_candidate": false}, {"start": 1344.182, "end": 1347.866, "text": "Lo que hay que tratar es de generar m\u00e1s trabajo en blanco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9066828785631341, "is_candidate": false}, {"start": 1347.866, "end": 1350.429, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 crees que de cada tres trabajadores uno est\u00e1 en negro?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46595624363431454, "is_candidate": true}, {"start": 1350.429, "end": 1354.053, "text": "Porque justamente la regulaci\u00f3n del mercado laboral lo hacen imposible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5047393568746662, "is_candidate": false}, {"start": 1354.053, "end": 1356.075, "text": "Bueno, pero vos te vas a dejar la gente desprotegida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8909375522417857, "is_candidate": false}, {"start": 1356.235, "end": 1358.356, "text": " \u00bfVos crees que un tipo de secretario consigue trabajo hoy?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9461011225960516, "is_candidate": false}, {"start": 1358.356, "end": 1359.857, "text": "No, pero \u00bfsabes lo que pasa creer?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6897293983461572, "is_candidate": false}, {"start": 1359.857, "end": 1373.825, "text": "No, pero el problema es ese, creer que las leyes que cuidan a la gente, las cuida, y en realidad lo que cuida, cuando vos haces esas leyes... No, cuando vos haces esas leyes, digamos, termin\u00e1s perjudicando a los que quer\u00e9s proteger, o sea, el resultado es exactamente lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4530481940038361, "is_candidate": true}, {"start": 1373.825, "end": 1374.606, "text": "No te me port\u00e9s mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7121889372904009, "is_candidate": false}, {"start": 1374.606, "end": 1380.61, "text": "No, bueno, pero digo, hay cientos de a\u00f1os de evidencia emp\u00edrica que si vos haces eso, hay que joderse hasta el trabajador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5458996737198523, "is_candidate": false}, {"start": 1382.47, "end": 1384.891, "text": " Bueno, ah\u00ed ten\u00e9s un tercio de la gente de negro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6034547864154771, "is_candidate": false}, {"start": 1384.891, "end": 1387.972, "text": "Ya se me gran\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8408421801723776, "is_candidate": false}, {"start": 1387.972, "end": 1390.193, "text": "Ven\u00edamos discutiendo lo tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8574027594901197, "is_candidate": false}, {"start": 1390.193, "end": 1392.354, "text": "Ven\u00edamos discutiendo lo tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9820197184527003, "is_candidate": false}, {"start": 1392.354, "end": 1395.915, "text": "Digo, si ya te anotaste la cucarda de que estuviste tranquilo todo el programa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5033513418301503, "is_candidate": false}, {"start": 1395.915, "end": 1397.075, "text": "Ven\u00edamos discutiendo lo tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9259477606900478, "is_candidate": false}, {"start": 1397.075, "end": 1399.756, "text": "La verdad es que vamos a seguir con unos minutos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7526025772102751, "is_candidate": false}, {"start": 1399.756, "end": 1401.357, "text": "Es un tema importante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.899420513853652, "is_candidate": false}, {"start": 1401.357, "end": 1402.857, "text": "Un mill\u00f3n de jubilados con invalidez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8546815652428175, "is_candidate": false}, {"start": 1402.857, "end": 1403.418, "text": "No, perd\u00f3n, no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9710943253380956, "is_candidate": false}, {"start": 1403.418, "end": 1405.738, "text": "Yo te voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8503378875353529, "is_candidate": false}, {"start": 1405.738, "end": 1407.059, "text": "Hab\u00eda 70.000 cuando arranc\u00f3 el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5708450621685691, "is_candidate": false}, {"start": 1407.059, "end": 1407.459, "text": "\u00bfDe alguna?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.007056029040134, "is_candidate": false}, {"start": 1410.34, "end": 1411.18, "text": " \u00bfEst\u00e1 bien, Dios?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6970043092664802, "is_candidate": false}, {"start": 1411.18, "end": 1411.56, "text": "\u00bfQu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.953713658544855, "is_candidate": false}, {"start": 1411.56, "end": 1412.941, "text": "\u00bfAfirmativar, yo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7419343866378988, "is_candidate": false}, {"start": 1412.941, "end": 1413.961, "text": "\u00bfDiscriminaci\u00f3n positiva?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49155925519116894, "is_candidate": true}, {"start": 1413.961, "end": 1415.362, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.871347002319598, "is_candidate": false}, {"start": 1415.362, "end": 1416.462, "text": "\u00bfLiberal igualdad de la ley?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6352153404106182, "is_candidate": false}, {"start": 1416.462, "end": 1417.843, "text": "Que tratamos igual que a cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7955955980741964, "is_candidate": false}, {"start": 1417.843, "end": 1418.663, "text": "Un poquito, a ver.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0404696518159884, "is_candidate": false}, {"start": 1418.663, "end": 1424.605, "text": "Vamos a... No, porque este es un debate muy interesante y tiene que ver con los grandes temas de fondo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8697137057593624, "is_candidate": false}, {"start": 1424.605, "end": 1425.165, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.01662860128088, "is_candidate": false}, {"start": 1425.165, "end": 1427.086, "text": "Y los jubilados son los grandes temas de fondo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9291141284678128, "is_candidate": false}, {"start": 1427.086, "end": 1427.466, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8157121139597197, "is_candidate": false}, {"start": 1427.466, "end": 1429.667, "text": "A ver, ac\u00e1 hay distintas cosas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8770568504707128, "is_candidate": false}, {"start": 1429.667, "end": 1433.128, "text": "Por un lado est\u00e1 lo que cuenta la licenciada Arce, que hay un problema... Doctor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8245137165458605, "is_candidate": false}, {"start": 1433.888, "end": 1451.053, "text": " social, la doctora Arce, que es un problema social importante, que hab\u00eda muchas personas que hab\u00edan trabajado, muchas hab\u00edan trabajado en negro, hab\u00edan cumplido 65 a\u00f1os o 70 a\u00f1os, la edad para jubilarse, y no ten\u00edan los aportes correspondientes, entonces es un problema social, cuando para el Estado le llega, es un problema social.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8069425273786832, "is_candidate": false}, {"start": 1451.053, "end": 1455.814, "text": "Tambi\u00e9n est\u00e1n las cosas que dice \u00c1lvaro Gonz\u00e1lez, un mill\u00f3n de pensionados por invalidez,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8018115021742591, "is_candidate": false}, {"start": 1457.038, "end": 1458.639, "text": " Inexplicable, porque iban a buscar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7285888156217621, "is_candidate": false}, {"start": 1458.639, "end": 1459.42, "text": "Pasaron un mill\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7715633168770645, "is_candidate": false}, {"start": 1459.42, "end": 1460.321, "text": "Por eso est\u00e1 el control.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9722321672855778, "is_candidate": false}, {"start": 1460.321, "end": 1461.301, "text": "Por eso est\u00e1 el control.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9320524275449096, "is_candidate": false}, {"start": 1461.301, "end": 1464.544, "text": "Es que no hab\u00eda, por eso lo pudieron hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8960206498394921, "is_candidate": false}, {"start": 1464.544, "end": 1465.524, "text": "Esto es lo que ten\u00e9s que entender.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9780169293818001, "is_candidate": false}, {"start": 1465.524, "end": 1468.246, "text": "No te quiero... No hab\u00eda el control.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9606146489378092, "is_candidate": false}, {"start": 1468.246, "end": 1470.368, "text": "Si hubiera habido control, no hubiera habido un mill\u00f3n de jubilados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9680947864532194, "is_candidate": false}, {"start": 1470.368, "end": 1472.029, "text": "Pero no estamos hablando, par\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0284993290961135, "is_candidate": false}, {"start": 1472.029, "end": 1474.331, "text": "Esos son... Perd\u00f3n, \u00bfpuedo terminar?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8102417055798372, "is_candidate": false}, {"start": 1474.331, "end": 1483.017, "text": "Y el tercer elemento, que es, y despu\u00e9s hay que ver por qu\u00e9, yo creo que no es solamente por el tema de la regulaci\u00f3n, sino que Argentina ha tenido crisis cada seis a\u00f1os, siete a\u00f1os, diez a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7845165150445077, "is_candidate": false}, {"start": 1483.017, "end": 1483.778, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.016819573373339, "is_candidate": false}, {"start": 1484.098, "end": 1487.54, "text": " En Argentina, a diferencia de otros pa\u00edses, uno de cada tres trabajadores est\u00e1 en negro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8226159867450692, "is_candidate": false}, {"start": 1487.54, "end": 1492.302, "text": "O sea, que no aporta al sistema que paga a nuestros jubilados.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7444630931056248, "is_candidate": false}, {"start": 1492.302, "end": 1497.585, "text": "Casualmente, Argentina es el pa\u00eds que tiene la mayor carga sobre el mercado laboral en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31898319729623836, "is_candidate": true}, {"start": 1497.585, "end": 1499.506, "text": "Primero por el c\u00e1ndalo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7684015321096521, "is_candidate": false}, {"start": 1499.506, "end": 1505.589, "text": "Entend\u00e9s que las moratorias estas, independientemente de que no tienen nada que ver, yo estoy hablando del jubilado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9588708598899938, "is_candidate": false}, {"start": 1505.589, "end": 1507.51, "text": "Mi mam\u00e1 se jubil\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9749483168247576, "is_candidate": false}, {"start": 1507.51, "end": 1508.851, "text": "Era ama de casa, nunca hizo una apuesta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9953269948481365, "is_candidate": false}, {"start": 1509.091, "end": 1512.553, "text": " Pero tu mam\u00e1 por ah\u00ed tiene la suerte de tenerte a vos y que vos la puedas ayudar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9381316015521151, "is_candidate": false}, {"start": 1512.553, "end": 1516.074, "text": "Pero \u00bfsabes la cantidad de mujeres que no tienen la posibilidad de que los ayudes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9456699063843832, "is_candidate": false}, {"start": 1516.074, "end": 1517.195, "text": "\u00bfQu\u00e9 las vas a dejar ah\u00ed, no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.858908987127214, "is_candidate": false}, {"start": 1517.195, "end": 1518.455, "text": "\u00bfEntonces que no haga algo a alguien?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.898962848256837, "is_candidate": false}, {"start": 1518.455, "end": 1520.376, "text": "\u00bfQuieres que te cuente para que se r\u00eda Javier?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7757564381650701, "is_candidate": false}, {"start": 1520.376, "end": 1521.777, "text": "\u00bfQuieres que te cuente la negra de mi casa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8495438383740355, "is_candidate": false}, {"start": 1521.777, "end": 1526.939, "text": "\u00bfConcursivamente hacer que lo financie Maxi, lo financie \u00c1lvaro, lo financie yo por la fuerza de Pepo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41616152695098707, "is_candidate": true}, {"start": 1526.939, "end": 1528.379, "text": "\u00bfY yo qu\u00e9 culpa tengo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7206544706443405, "is_candidate": false}, {"start": 1528.379, "end": 1533.061, "text": "No, pero el Estado, Dios m\u00edo, despu\u00e9s le cobra impuestos a otro, Dios m\u00edo, y despu\u00e9s le revent\u00e1s el bolsillo a otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5832568393349408, "is_candidate": false}, {"start": 1533.061, "end": 1534.222, "text": "O sea, \u00bfest\u00e1s considerando que hay...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6793848297943058, "is_candidate": false}, {"start": 1534.582, "end": 1537.343, "text": " Ciudadanos de primera y ciudadanos de segunda y lo decidimos a dedo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5537136747019031, "is_candidate": false}, {"start": 1537.343, "end": 1540.384, "text": "Siempre hay este tipo de ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9493022103174156, "is_candidate": false}, {"start": 1540.384, "end": 1541.384, "text": "Ah, listo, t\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7888752389336847, "is_candidate": false}, {"start": 1541.384, "end": 1542.625, "text": "Hay este tipo de ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7717460359476254, "is_candidate": false}, {"start": 1542.625, "end": 1543.785, "text": "No hay igualdad frente a la ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6461133900234803, "is_candidate": false}, {"start": 1543.785, "end": 1548.967, "text": "Alberdi, por Dios, resucit\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6085129367126256, "is_candidate": false}, {"start": 1548.967, "end": 1551.388, "text": "El razonamiento tuyo... \u00bfTu nombre de pila es?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8872124983030943, "is_candidate": false}, {"start": 1551.388, "end": 1551.888, "text": "Silvia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0225724054833387, "is_candidate": false}, {"start": 1551.888, "end": 1557.17, "text": "Silvia, el razonamiento tuyo es v\u00e1lido en un pa\u00eds en donde lo que sobra es la plata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9535972945827372, "is_candidate": false}, {"start": 1557.67, "end": 1559.891, "text": " No, bueno, pero \u00bfy qu\u00e9 vas a hacer vos como Estado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9015545380981387, "is_candidate": false}, {"start": 1559.891, "end": 1561.271, "text": "Yo no soy Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9579237365744965, "is_candidate": false}, {"start": 1561.271, "end": 1562.212, "text": "\u00bfVos como Estado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9966955289693026, "is_candidate": false}, {"start": 1562.212, "end": 1565.713, "text": "Tengo que asumir lo que me dejaron y tratar de administrarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8866239726044921, "is_candidate": false}, {"start": 1565.713, "end": 1573.796, "text": "Lo que no es menos cierto de lo que dice Javier es que hay en la Argentina muy pocos activos para sostener a los pasivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7648141215069388, "is_candidate": false}, {"start": 1573.796, "end": 1576.837, "text": "Entonces eso, como bien dice \u00e9l, \u00bfqu\u00e9 se llama?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.958122875596421, "is_candidate": false}, {"start": 1577.297, "end": 1578.438, "text": " d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7495420170352026, "is_candidate": false}, {"start": 1578.438, "end": 1580.901, "text": "Eso hay que administrarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.014372889555492, "is_candidate": false}, {"start": 1580.901, "end": 1593.392, "text": "Si vos ten\u00e9s 7 millones de jubilados, casi el 50% de jubilados necesito de estas moratorias de las que hablan de ama de casa, que para m\u00ed algunos son de ama de casa y otros no, porque tienen parcialmente, lo que te digo, compraron aportes porque no llegan a los 30 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9392356831022801, "is_candidate": false}, {"start": 1594.653, "end": 1599.396, "text": " Si vos ten\u00e9s ese... Yo creo que vos ac\u00e1 traes, no te digo siete, un mill\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9388289453941684, "is_candidate": false}, {"start": 1599.396, "end": 1601.138, "text": "\u00bfQui\u00e9n consigue trabajo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8911763806659095, "is_candidate": false}, {"start": 1601.138, "end": 1602.679, "text": "\u00bfQu\u00e9 hac\u00e9s vos como Estado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9050470591605811, "is_candidate": false}, {"start": 1602.679, "end": 1603.64, "text": "\u00a1Que se arreglen!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9836036151717846, "is_candidate": false}, {"start": 1603.64, "end": 1604.28, "text": "Est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8904176196645278, "is_candidate": false}, {"start": 1604.28, "end": 1607.802, "text": "Entonces, correrte del medio lo que ten\u00e9s que hacer como Estado para que hagan trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5216873965667224, "is_candidate": false}, {"start": 1607.802, "end": 1608.743, "text": "No, no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0500078538260214, "is_candidate": false}, {"start": 1608.743, "end": 1613.226, "text": "Bueno, la evidencia de Esp\u00edritu Internacional se\u00f1ala que cuanto m\u00e1s se te oponga, peor nos va.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5162219891719069, "is_candidate": false}, {"start": 1613.226, "end": 1619.01, "text": "Una persona que trabaja con vos en tu estudio viene y te dice, mira, yo no tengo casa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8962919948117974, "is_candidate": false}, {"start": 1619.01, "end": 1623.474, "text": "Ojal\u00e1 vos pudieras agarrar la cartera, abrir la cartera y darle la plata y que se cumpla la casa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8346829293424155, "is_candidate": false}, {"start": 1623.474, "end": 1623.534, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8665058986698616, "is_candidate": false}, {"start": 1624.208, "end": 1625.649, "text": " Y es justo que tenga casa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7527147218732655, "is_candidate": false}, {"start": 1625.649, "end": 1629.43, "text": "Aunque venga el gobierno y de prensa te haga pagarle la casa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6488453104685081, "is_candidate": false}, {"start": 1629.43, "end": 1631.731, "text": "Un segundo, tengo que redondear este tema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8281700205716931, "is_candidate": false}, {"start": 1631.731, "end": 1640.674, "text": "Tambi\u00e9n es cierto, hay que decirle al diputado \u00c1lvaro Gonz\u00e1lez, que este gobierno, yo creo que en ese sentido tambi\u00e9n entendi\u00f3 cu\u00e1l era la situaci\u00f3n social.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8334664688343831, "is_candidate": false}, {"start": 1640.674, "end": 1649.137, "text": "No solamente aument\u00f3 un mill\u00f3n de asignaciones universales por hijo, sino que tambi\u00e9n cre\u00f3 lo que se llama la pensi\u00f3n universal a la vejez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8440872418459223, "is_candidate": false}, {"start": 1649.137, "end": 1651.838, "text": "Es decir, que aquella persona que cumple m\u00e1s de 70 a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.759345381660353, "is_candidate": false}, {"start": 1652.978, "end": 1655.159, "text": " No, o mujeres 60, hombres 65.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0830358088127074, "is_candidate": false}, {"start": 1655.159, "end": 1656.179, "text": "O hombres 65.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9618787057789504, "is_candidate": false}, {"start": 1656.179, "end": 1658.24, "text": "Y no tiene ning\u00fan aporte.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8460495504620272, "is_candidate": false}, {"start": 1658.24, "end": 1659.581, "text": "No tiene ning\u00fan aporte.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.778640033449415, "is_candidate": false}, {"start": 1659.581, "end": 1663.542, "text": "\u00bfSe jubila con el 80% de la jubilaci\u00f3n m\u00ednima?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8649445837440997, "is_candidate": false}, {"start": 1663.542, "end": 1664.422, "text": "No, es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0242153342359603, "is_candidate": false}, {"start": 1664.422, "end": 1671.045, "text": "Hombres y mujeres tienen ahora la pensi\u00f3n por vejez, que fue, digamos, un otorgamiento de, digamos, que esto fue la nueva...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9572312970783483, "is_candidate": false}, {"start": 1671.865, "end": 1679.267, "text": " con la nueva administraci\u00f3n, van a poder, sin ning\u00fan tipo de aporte, tener el 80% de la poblaci\u00f3n m\u00ednima.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9400584568957185, "is_candidate": false}, {"start": 1679.267, "end": 1682.808, "text": "Eso, digamos, no es muy distinto a las moratorias que tanto cuestion\u00e1bamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.986812562261741, "is_candidate": false}, {"start": 1682.808, "end": 1685.229, "text": "Quiero reconocer este problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8859330080903852, "is_candidate": false}, {"start": 1685.229, "end": 1689.17, "text": "Y, por otro lado... No se puede perder la sensibilidad en un pa\u00eds de pobre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8964680083175163, "is_candidate": false}, {"start": 1689.17, "end": 1692.19, "text": "Chicos, esto es un pa\u00eds de pobre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.954434522780477, "is_candidate": false}, {"start": 1692.19, "end": 1694.051, "text": "Hay algo que se llama restricci\u00f3n del presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7887926245521434, "is_candidate": false}, {"start": 1694.051, "end": 1695.331, "text": "Dos cosas, dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8842586391493221, "is_candidate": false}, {"start": 1695.331, "end": 1695.971, "text": "A ver, dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7342804278053678, "is_candidate": false}, {"start": 1698.572, "end": 1700.153, "text": " Una, la restricci\u00f3n presupuestaria existe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4568619575151531, "is_candidate": true}, {"start": 1700.153, "end": 1708.877, "text": "Yo entiendo, digamos, que un pastel de este tama\u00f1o es una porquer\u00eda, pero es el que tengo y si quiero repartir acorde a un pastel m\u00e1s grande que no existe, estoy jodido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29808401295773324, "is_candidate": true}, {"start": 1708.877, "end": 1709.437, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8242912790764019, "is_candidate": false}, {"start": 1709.437, "end": 1715.66, "text": "Punto dos, que es mucho m\u00e1s grave en t\u00e9rminos din\u00e1micos, algo que vos sab\u00e9s muy bien, que se llama lo que es el bonus demogr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39832555469511866, "is_candidate": true}, {"start": 1716.38, "end": 1724.384, "text": " que tiene que ver con la transici\u00f3n de la poblaci\u00f3n, y que Argentina est\u00e1 disfrutando el bonus demogr\u00e1fico... Porque tiene poblaci\u00f3n joven.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3189906665068106, "is_candidate": true}, {"start": 1724.384, "end": 1728.446, "text": "Claro, y eso genera un boom de ahorro que se transforma en un boom de inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.381747004495404, "is_candidate": true}, {"start": 1728.446, "end": 1733.909, "text": "Y vos sab\u00e9s que todos los pa\u00edses que crecieron primero fueron los que entraron primero en la transici\u00f3n demogr\u00e1fica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3382354445279566, "is_candidate": true}, {"start": 1733.909, "end": 1740.993, "text": "Lo que digo es que cuando uno analiza esta cuesti\u00f3n hay que tener mucho cuidado porque estamos dinamitando el bonus demogr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3498713149033278, "is_candidate": true}, {"start": 1740.993, "end": 1742.514, "text": "\u00bfY cu\u00e1l es la consecuencia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5993856339685586, "is_candidate": false}, {"start": 1742.914, "end": 1748.038, "text": " que esto que podr\u00eda ser un regalo o una bendici\u00f3n se transforme en un regalo envenenado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2837996137104555, "is_candidate": true}, {"start": 1752.746, "end": 1755.987, "text": " Javier y yo sabemos que as\u00ed no se comparte la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8779409086070559, "is_candidate": false}, {"start": 1755.987, "end": 1756.487, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7490069982540252, "is_candidate": false}, {"start": 1756.487, "end": 1763.908, "text": "Que no es un problema, que pueden ser precios muy caros, pero los vienen subiendo como el resto de la econom\u00eda, que la inflaci\u00f3n es el aumento, la variaci\u00f3n de los precios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7739516839520542, "is_candidate": false}, {"start": 1763.908, "end": 1764.869, "text": "Claro, exacto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6278859081180944, "is_candidate": false}, {"start": 1764.869, "end": 1772.53, "text": "Estos precios podr\u00edan ser m\u00e1s baratos, pero si hay inflaci\u00f3n, hay inflaci\u00f3n y tiene que ver con otra cosa, no con que te est\u00e1n fijando precios altos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7572228919267348, "is_candidate": false}, {"start": 1772.53, "end": 1773.59, "text": "Claro, exacto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4668588268443554, "is_candidate": true}, {"start": 1773.59, "end": 1777.391, "text": "Por eso, primer punto que vos se\u00f1alas brillantemente, Maxi.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37605466546568267, "is_candidate": true}, {"start": 1777.391, "end": 1780.712, "text": "A ver, una cosa es el nivel de precio, otra cosa es la tasa de variaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3911410745664782, "is_candidate": true}, {"start": 1781.132, "end": 1782.292, "text": " Inflaci\u00f3n es la tasa de variaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48218747230084213, "is_candidate": true}, {"start": 1782.292, "end": 1789.794, "text": "A vos te pueden poner el pan a 100 pesos, pero si te viene subiendo 30% este a\u00f1o, es lo mismo que tenga el pan a 20 pesos, porque sube tambi\u00e9n 30%.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7627141214551476, "is_candidate": false}, {"start": 1789.794, "end": 1791.514, "text": "\u00bfSe entiende?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8337117804043124, "is_candidate": false}, {"start": 1791.514, "end": 1797.776, "text": "El problema es que s\u00ed es cierto que hay varios sectores donde hay muy poca competencia en la Argentina y te fijan precios muy altos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7362354367467743, "is_candidate": false}, {"start": 1797.776, "end": 1807.398, "text": "Vamos a ponerlo... Diego, yo quiero hacer algunas cuestiones, Diego, porque la se\u00f1ora Carri\u00f3 est\u00e1 haciendo mucho da\u00f1o, en especial al gobierno le hace da\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3154026477897559, "is_candidate": true}, {"start": 1807.398, "end": 1808.878, "text": "A ver, \u00bfpor qu\u00e9 voy a decir esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5399978094685994, "is_candidate": false}, {"start": 1809.498, "end": 1816.342, "text": " Ser\u00eda bueno que la se\u00f1ora Carri\u00f3 se despoje un poco de su radicalismo, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3368395579186545, "is_candidate": true}, {"start": 1816.342, "end": 1816.883, "text": "Y, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6150762683380065, "is_candidate": false}, {"start": 1816.883, "end": 1820.905, "text": "Que lea un libro que se llama 4.000 a\u00f1os de control del precio salario, c\u00f3mo no combatir la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35065187630614725, "is_candidate": true}, {"start": 1820.905, "end": 1824.547, "text": "O sea, si le molesta la inflaci\u00f3n, que le pregunte a Sturzenegger por qu\u00e9 emite al 30%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38188984356416045, "is_candidate": true}, {"start": 1824.547, "end": 1826.048, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3986871119526395, "is_candidate": true}, {"start": 1826.048, "end": 1829.25, "text": "O sea, porque, digo, quiz\u00e1s anda por ah\u00ed la cosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3879628596972191, "is_candidate": true}, {"start": 1829.25, "end": 1835.574, "text": "Segundo, digo, eso de precio justo, a ver, si se pudieran determinar qu\u00e9 es un precio justo en la econom\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30241915711147005, "is_candidate": true}, {"start": 1836.334, "end": 1836.755, "text": " \u00bfSab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8337796444346652, "is_candidate": false}, {"start": 1836.755, "end": 1843.502, "text": "La Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica hubiera sido un \u00e9xito econ\u00f3mico porque no hubiera tenido el problema del c\u00e1lculo econ\u00f3mico que hizo que se depara.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37438350474190873, "is_candidate": true}, {"start": 1843.502, "end": 1845.384, "text": "Entonces digo, a ver, de vuelta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5383862122637922, "is_candidate": false}, {"start": 1846.884, "end": 1852.006, "text": " Me parece que, digamos, estamos siendo v\u00edctimas de una gran ignorancia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43433769598490457, "is_candidate": true}, {"start": 1852.006, "end": 1854.206, "text": "No son los costos los que determinan los precios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6691950661533547, "is_candidate": false}, {"start": 1854.206, "end": 1855.507, "text": "Te va a contestar Carri\u00f3, te va a pegar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7894443376591121, "is_candidate": false}, {"start": 1855.507, "end": 1862.709, "text": "No importa un r\u00e1bano, es un ignorante en econom\u00eda, que diga lo que quiera, cuanto m\u00e1s hable mejor, porque m\u00e1s claro va a quedar que no sabe nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31730127148383447, "is_candidate": true}, {"start": 1862.709, "end": 1864.17, "text": "\u00bfPero sabes qu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5914047278618741, "is_candidate": false}, {"start": 1864.17, "end": 1866.89, "text": "Digamos, no son los costos los que determinan los precios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42866598483936025, "is_candidate": true}, {"start": 1866.89, "end": 1869.491, "text": "Porque, a ver, de vuelta, voy a hacer un ejemplo bien tonto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46302782790530894, "is_candidate": true}, {"start": 1869.491, "end": 1870.351, "text": "Suponete lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6115968351410161, "is_candidate": false}, {"start": 1870.351, "end": 1871.812, "text": "Llego a un lugar, no hay vino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6357067528062015, "is_candidate": false}, {"start": 1871.972, "end": 1874.112, "text": " Entonces, me pongo a producir vino, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38890549190627344, "is_candidate": true}, {"start": 1874.112, "end": 1879.454, "text": "Me consigo la botella, la uva, la etiqueta, el corcho, y como estoy solo, le cargo un bruto margen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3577303861372013, "is_candidate": true}, {"start": 1879.454, "end": 1881.834, "text": "Es una sociedad abstemia, \u00bfsab\u00e9s lo que puedo hacer con la botella?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3823924781014646, "is_candidate": true}, {"start": 1881.834, "end": 1895.617, "text": "No, no, pero ah\u00ed... No, no, hay algo cierto, hay algo cierto, que los precios cuidados, por ejemplo, que el gobierno est\u00e1 tratando de continuar ahora con 500 precios y dem\u00e1s, son precios testigos para que la gente pueda tener y comprar un poquito.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7844966081863984, "is_candidate": false}, {"start": 1895.617, "end": 1900.678, "text": "Si la gente pudiera comprar todo a esos precios, no habr\u00eda producci\u00f3n que pudiera abastecer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8084437987045414, "is_candidate": false}, {"start": 1901.438, "end": 1904.741, "text": " a esos precios lo que quiere comprar la gente, \u00bfse entiende?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.849378207641003, "is_candidate": false}, {"start": 1904.741, "end": 1906.882, "text": "Porque se agotar\u00eda enseguida todo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7693812845067741, "is_candidate": false}, {"start": 1906.882, "end": 1914.288, "text": "Porque si son precios que est\u00e1n 50% m\u00e1s baratos que los de mercado, todo el mundo comprar\u00eda eso y las empresas no fabricar\u00edan esos precios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7831732309350127, "is_candidate": false}, {"start": 1914.288, "end": 1917.651, "text": "Es m\u00e1s, si hubiera negocio, las empresas producir\u00edan a ese precio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5094057159759896, "is_candidate": false}, {"start": 1917.651, "end": 1919.953, "text": "O sea, lo que ten\u00e9s es el aparato represivo del Estado,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4699338596176913, "is_candidate": true}, {"start": 1920.233, "end": 1923.636, "text": " con la pistola sobre la cabeza de los empresarios para que hagan cosas a p\u00e9rdida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5169540359708624, "is_candidate": false}, {"start": 1923.636, "end": 1929.742, "text": "Es lo que ha pasado con Precios Cuidados, digamos, que han servido, pero despu\u00e9s se agotan en las g\u00f3ndolas porque hay muy poquito de lo que ofertan las empresas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7668592005616831, "is_candidate": false}, {"start": 1929.742, "end": 1936.008, "text": "Las empresas le dicen... Pero adem\u00e1s Precios Cuidados sirve para poner nuevas empresas en las g\u00f3ndolas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9844942360031422, "is_candidate": false}, {"start": 1936.008, "end": 1938.651, "text": "El 62% de Precios Cuidados son pymes, justamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0605719122941382, "is_candidate": false}, {"start": 1939.412, "end": 1946.48, "text": " Hay una diferencia entre tu planteo, o sea, que trasladas el planteo de los supermercadistas que dicen que estamos como Moreno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8368492304106079, "is_candidate": false}, {"start": 1946.48, "end": 1948.583, "text": "Moreno me parece que ten\u00eda otros m\u00e9todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8592330464159503, "is_candidate": false}, {"start": 1948.583, "end": 1950.225, "text": "Ac\u00e1 se aprob\u00f3 una ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8502959761014106, "is_candidate": false}, {"start": 1950.225, "end": 1951.927, "text": "Hay que cumplir con la ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9576767599031982, "is_candidate": false}, {"start": 1951.927, "end": 1955.532, "text": "Bueno, \u00bfas\u00ed la ley replica el comportamiento de Moreno o es lo mismo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4350416814810545, "is_candidate": true}, {"start": 1955.532, "end": 1955.752, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9660443981921653, "is_candidate": false}, {"start": 1957.193, "end": 1964.719, "text": " No hay ning\u00fan art\u00edculo... Si vas a usar el aparato represivo del Estado para controlar los precios, siempre termina mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4913910466295415, "is_candidate": true}, {"start": 1964.719, "end": 1966.3, "text": "Siempre termina mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.808606972877171, "is_candidate": false}, {"start": 1966.3, "end": 1968.042, "text": "Siempre termina mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7404720247100827, "is_candidate": false}, {"start": 1968.042, "end": 1968.782, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9084396150683859, "is_candidate": false}, {"start": 1968.782, "end": 1971.705, "text": "Bueno, est\u00e1 bien, pero me pones el aparato represivo del Estado a regular.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5336751717489532, "is_candidate": false}, {"start": 1971.705, "end": 1972.405, "text": "Me lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8384743645766811, "is_candidate": false}, {"start": 1972.405, "end": 1973.806, "text": "Les agradezco a los tres.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.903358655740967, "is_candidate": false}, {"start": 1973.806, "end": 1975.728, "text": "Acordate lo que te dije de Carr\u00edo, despu\u00e9s te voy a contar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8946267694272431, "is_candidate": false}, {"start": 1975.728, "end": 1978.911, "text": "Ojal\u00e1, pero ojal\u00e1 me conteste, me hago un picnic.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7174491817075409, "is_candidate": false}, {"start": 1978.911, "end": 1981.012, "text": "Acordate lo que te dije.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6898528556091785, "is_candidate": false}, {"start": 1981.012, "end": 1984.375, "text": "Ser\u00eda bueno para desterrar todas esas ideas est\u00fapidas que nos hundieron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35940819659946444, "is_candidate": true}, {"start": 1984.676, "end": 1986.267, "text": " Gracias a los tres.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8668051810134271, "is_candidate": false}], "Index": 427, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "27BmuKJ8E_U", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=27BmuKJ8E_U", "title": "Javier Milei debate con una abogada buenista- 06/06/18", "duration": 6057.0, "view_count": 139991.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}