{"segments": [{"start": 0.127, "end": 3.45, "text": " Javier Millet est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros, vamos a hablar de econom\u00eda, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0032436351031901, "is_candidate": false}, {"start": 3.45, "end": 8.255, "text": "Es m\u00e1s, les cuento, estoy coordinado con Zanotto para, digamos, hacer la previa de los n\u00fameros fiscales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34708378162450393, "is_candidate": true}, {"start": 8.255, "end": 9.636, "text": "Ah, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9391594159396011, "is_candidate": false}, {"start": 9.636, "end": 10.897, "text": "Ya habl\u00e9 con Zanotto tambi\u00e9n, excelente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8871909020451075, "is_candidate": false}, {"start": 10.897, "end": 12.619, "text": "Ah, me coordin\u00e9 con Zanotto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8172227868979094, "is_candidate": false}, {"start": 12.619, "end": 19.024, "text": "Y hablando justamente de n\u00fameros fiscales, tenemos los n\u00fameros de la recaudaci\u00f3n de abril, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0463460131183029, "is_candidate": false}, {"start": 19.024, "end": 19.425, "text": "Que son 24,6%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9232734554871607, "is_candidate": false}, {"start": 22.42, "end": 25.123, "text": " N\u00famero que est\u00e1 por debajo de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9524275871139314, "is_candidate": false}, {"start": 25.123, "end": 35.054, "text": "Y por otro lado, escuchamos al Ministro de Hacienda, Nicol\u00e1s Dujovne, decir que plantean una reforma tributaria gradual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.925230145918378, "is_candidate": false}, {"start": 35.054, "end": 37.477, "text": "Vamos en dos partes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5058538447746285, "is_candidate": false}, {"start": 37.477, "end": 43.423, "text": "La primera, el dato de recaudaci\u00f3n es malo, pero no deber\u00eda sorprender.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3506525065584598, "is_candidate": true}, {"start": 44.599, "end": 53.942, "text": " El primer trimestre del a\u00f1o cerr\u00f3 con un incremento de la recaudaci\u00f3n del 37%, pero si uno limpia el efecto del blanqueo, la recaudaci\u00f3n creci\u00f3 al 27.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32932252060816114, "is_candidate": true}, {"start": 53.942, "end": 61.704, "text": "Con lo cual, y los ligados a esa actividad, por ejemplo, el IVA creci\u00f3 24,5, redondeando, \u00bfs\u00ed o no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31305068974110783, "is_candidate": true}, {"start": 61.704, "end": 64.605, "text": "Entonces, el dato de recaudaci\u00f3n es malo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37689664644168364, "is_candidate": true}, {"start": 65.614, "end": 70.318, "text": " pero est\u00e1 dentro de lo que los analistas ven\u00edan viendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36787133656732685, "is_candidate": true}, {"start": 70.318, "end": 75.021, "text": "Pero perd\u00f3n, porque se me dicen aumento de la recaudaci\u00f3n, \u00bfno es un dato positivo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8592544846145348, "is_candidate": false}, {"start": 75.021, "end": 76.963, "text": "No, pero ella me lo mencion\u00f3 muy bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5415899717793783, "is_candidate": false}, {"start": 76.963, "end": 79.045, "text": "Es decir, vos lo ten\u00e9s que limpiar de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4075577244663382, "is_candidate": true}, {"start": 79.045, "end": 79.585, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0401096733653579, "is_candidate": false}, {"start": 79.585, "end": 83.448, "text": "Porque ac\u00e1 lo que importa tambi\u00e9n es c\u00f3mo viene el gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3764146282671935, "is_candidate": true}, {"start": 83.448, "end": 94.236, "text": "Entonces, cuando vos mir\u00e1s el gasto que viene arriba del 40, vos ten\u00e9s que el d\u00e9ficit primario, o sea, el operativo, crece arriba del 50% y el financiero, o sea, cuando inclu\u00eds los intereses, crece.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32530978625116114, "is_candidate": true}, {"start": 95.077, "end": 96.978, "text": " al 70.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5154889265095908, "is_candidate": false}, {"start": 96.978, "end": 101.72, "text": "Para ponerlo en llano, la plata que se recauda no alcanza para cubrir los gastos que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9539330367387475, "is_candidate": false}, {"start": 101.72, "end": 104.801, "text": "Exactamente, cada vez te alcanza menos, eso es lo que quiere decir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3397616316723533, "is_candidate": true}, {"start": 104.801, "end": 110.003, "text": "Es como que a vos la inflaci\u00f3n es del 30%, suponete, y te suben el sueldo el 10.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3728589846148732, "is_candidate": true}, {"start": 110.692, "end": 111.553, "text": " Claro, no te alcanza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.966562749223348, "is_candidate": false}, {"start": 111.553, "end": 113.734, "text": "Y me quer\u00e9s matar porque cada vez te alcanza menos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4315157015256168, "is_candidate": true}, {"start": 113.734, "end": 121.159, "text": "Eso es lo que est\u00e1 pasando con la recaudaci\u00f3n y en rigor pone en riesgo el cumplimiento de la meta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3142510415670523, "is_candidate": true}, {"start": 121.159, "end": 121.659, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6390548032623713, "is_candidate": false}, {"start": 121.659, "end": 135.227, "text": "Porque vos para alcanzar la meta que se plante\u00f3 el gobierno de un d\u00e9ficit primario en t\u00e9rminos del PBI de 4,2%, el gasto en lo que queda de ac\u00e1 para el resto del a\u00f1o tiene que crecer al 23% y todos los componentes vienen al 40.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3019774079150602, "is_candidate": true}, {"start": 135.227, "end": 136.828, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5472185583586507, "is_candidate": false}, {"start": 136.828, "end": 138.91, "text": "Que no vamos a cumplir la meta fiscal,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3451375222561205, "is_candidate": true}, {"start": 139.59, "end": 144.395, "text": " vamos a tener un d\u00e9ficit global de naci\u00f3n de 8 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.335868732869645, "is_candidate": true}, {"start": 144.395, "end": 145.356, "text": "\u00bf8 puntos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8825530631685518, "is_candidate": false}, {"start": 145.356, "end": 151.322, "text": "8 puntos del PBI, s\u00ed, y a eso le ten\u00e9s que sumar 2 de provincia y 2 del Banco Central, con lo cual vamos a tener 12.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27871087717631216, "is_candidate": true}, {"start": 151.322, "end": 152.603, "text": "12, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1061082591220466, "is_candidate": false}, {"start": 152.603, "end": 157.868, "text": "Claro, va a ser el segundo m\u00e1s grande de la historia, y les cuento cu\u00e1les fueron los otros para ver la gravedad del tema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33591079543007485, "is_candidate": true}, {"start": 157.868, "end": 162.753, "text": "Perd\u00f3n, pero esto para un gobierno que dijo que ven\u00eda a reducir el d\u00e9ficit fiscal, \u00bfo me equivoco?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8634515080925937, "is_candidate": false}, {"start": 163.73, "end": 176.718, "text": " Lo habr\u00e1 dicho porque los hechos aument\u00f3, digamos, est\u00e1n con un jolgorio keynesiano de darle rosca al gasto p\u00fablico impresionante, o sea, es como esto m\u00e1s que cambiemos es continuemos, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2742863777359059, "is_candidate": true}, {"start": 176.718, "end": 178.399, "text": "Entonces, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5116862417758956, "is_candidate": false}, {"start": 178.399, "end": 190.367, "text": "Porque en realidad para tener un orden de magnitudes de lo riesgoso que es esto, el Rodrigazo en el a\u00f1o 75 se dio con un d\u00e9ficit fiscal de 14 puntos del PBI, la tablita cambiaria en el 82 vol\u00f3 con 11,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2903645847034393, "is_candidate": true}, {"start": 193.16, "end": 197.164, "text": " \u00bfPero est\u00e1 comparando lo que estamos viviendo hoy con el rodrigazo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9336156910268774, "is_candidate": false}, {"start": 197.164, "end": 200.027, "text": "En otro sentido, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47038107743916713, "is_candidate": true}, {"start": 200.027, "end": 211.319, "text": "Despu\u00e9s, por ejemplo, en el caso de la hiperinflaci\u00f3n de Alfons\u00edn, tuviste 8, y en el caso de la salida de la convertibilidad en el 2001, tuviste 7.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27595299561093334, "is_candidate": true}, {"start": 211.319, "end": 214.782, "text": "Entonces vamos a 12%, o sea, es un n\u00famero peligroso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3982827431747846, "is_candidate": true}, {"start": 214.782, "end": 215.603, "text": "\u00bfY c\u00f3mo se soluciona?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0206524667533994, "is_candidate": false}, {"start": 215.763, "end": 221.789, "text": " Mir\u00e1, el problema es que vos inexorablemente ten\u00e9s que hacer un ajuste fiscal, porque si no esto termina mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3385352120428754, "is_candidate": true}, {"start": 221.789, "end": 225.293, "text": "Es decir, los casos que les acabo de comentar, todos terminaron mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34206295336480774, "is_candidate": true}, {"start": 225.293, "end": 228.676, "text": "La \u00fanica forma que se arregla esto es haciendo un ajuste fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28011291762508794, "is_candidate": true}, {"start": 228.676, "end": 232.5, "text": "Ahora, el tema que tiene Argentina es que no tiene lugar para aumentar la presi\u00f3n fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36460092471081373, "is_candidate": true}, {"start": 232.5, "end": 234.843, "text": "Tiene la presi\u00f3n fiscal m\u00e1s alta del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40478861207512284, "is_candidate": true}, {"start": 235.303, "end": 238.865, "text": " Con lo cual, es m\u00e1s, Argentina tiene que bajar impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3247955748667184, "is_candidate": true}, {"start": 238.865, "end": 240.206, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6729709657536342, "is_candidate": false}, {"start": 240.206, "end": 250.592, "text": "Que Argentina tiene que hacer una dr\u00e1stica, pero muy dr\u00e1stica reducci\u00f3n del gasto p\u00fablico para evitar una crisis, porque por ahora hay financiamiento, pero si se corta, la pi\u00f1a es inminente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3106604011199827, "is_candidate": true}, {"start": 250.592, "end": 252.493, "text": "\u00bfEso significa despidos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8504871968060591, "is_candidate": false}, {"start": 252.493, "end": 255.235, "text": "No necesariamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4959703177356317, "is_candidate": true}, {"start": 255.235, "end": 261.098, "text": "De hecho te dir\u00eda que esta locura de aumentar tanto el gasto p\u00fablico en el a\u00f1o electoral lo que est\u00e1 haciendo es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29922214970280037, "is_candidate": true}, {"start": 262.708, "end": 264.628, "text": " perjudicar a la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45958248589996364, "is_candidate": true}, {"start": 264.628, "end": 265.349, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6163757740238249, "is_candidate": false}, {"start": 265.349, "end": 285.072, "text": "Porque vos al dar tanta rosca a la demanda, est\u00e1s poniendo mucha presi\u00f3n sobre la tasa de inter\u00e9s y est\u00e1s desplazando trabajadores desde el sector privado, que son muy productivos, a los del sector p\u00fablico, que son de muy baja productividad, la productividad de la econom\u00eda va a caer, el PBI va a caer y todos vamos a ser m\u00e1s pobres, con lo cual... Si es sin despidos, entonces, \u00bfcu\u00e1l ser\u00eda la propuesta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31875192979625766, "is_candidate": true}, {"start": 285.072, "end": 285.652, "text": "\u00bfAl rev\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0217092717723335, "is_candidate": false}, {"start": 285.652, "end": 288.033, "text": "\u00bfLlevar trabajadores del sector p\u00fablico al privado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9843727700353887, "is_candidate": false}, {"start": 288.353, "end": 290.955, "text": " S\u00ed, eso es lo que tendr\u00edas que hacer en din\u00e1mica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3789983408712402, "is_candidate": true}, {"start": 290.955, "end": 300.541, "text": "Por ejemplo, con Diego Giacomini, el plan que hemos construido para salir de esta situaci\u00f3n, b\u00e1sicamente tendr\u00edas que ir al hueso con dos partidas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29950892675123264, "is_candidate": true}, {"start": 300.541, "end": 303.824, "text": "Yo el gasto p\u00fablico lo separo en cuatro componentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43731666828739013, "is_candidate": true}, {"start": 303.824, "end": 306.746, "text": "40% es gasto social, ese no lo puedes tocar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39403889869385333, "is_candidate": true}, {"start": 306.746, "end": 307.026, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6505348658089202, "is_candidate": false}, {"start": 307.026, "end": 311.689, "text": "Porque ten\u00e9s 30% de pobres, no lo pod\u00e9s tocar, no se puede tocar hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3274288578713911, "is_candidate": true}, {"start": 311.689, "end": 312.83, "text": "40% son salarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5300403806967141, "is_candidate": false}, {"start": 313.89, "end": 321.994, "text": " Con lo cual, como no est\u00e1s creando puestos de trabajo en el sector privado, tampoco pod\u00e9s despedir a los empleados del sector p\u00fablico, aun cuando sobren 2 millones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31302894668946646, "is_candidate": true}, {"start": 321.994, "end": 322.955, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8020062489982774, "is_candidate": false}, {"start": 322.955, "end": 325.116, "text": "Aun cuando sobren la mitad, no los pod\u00e9s hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4592141862873368, "is_candidate": true}, {"start": 325.116, "end": 326.917, "text": "\u00bfEse es el dato o est\u00e1s exagerando?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9617753432222876, "is_candidate": false}, {"start": 326.917, "end": 329.518, "text": "Para vos sobran... S\u00ed, la mitad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8682256738270505, "is_candidate": false}, {"start": 329.518, "end": 331.539, "text": "Ten\u00e9s que echar 2 millones de empleados p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4568848974906278, "is_candidate": true}, {"start": 331.539, "end": 333.14, "text": "O sea, te sobran 2 millones de empleados p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7008599678968421, "is_candidate": false}, {"start": 333.14, "end": 334.801, "text": "Para vos hay que echar 2 millones de empleados p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8698033485832981, "is_candidate": false}, {"start": 334.801, "end": 336.942, "text": "S\u00ed, pero no ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48296989667314283, "is_candidate": true}, {"start": 336.942, "end": 338.062, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6857398997982544, "is_candidate": false}, {"start": 338.062, "end": 339.223, "text": "Ahora voy a explicar c\u00f3mo se hace.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41895809564779307, "is_candidate": true}, {"start": 339.752, "end": 343.295, "text": " Y te quedan 20 puntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9204288307492231, "is_candidate": false}, {"start": 343.295, "end": 347.538, "text": "10 puntos son los subsidios econ\u00f3micos y 10 puntos es la obra p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3420548489008848, "is_candidate": true}, {"start": 347.538, "end": 350.78, "text": "Vos los subsidios econ\u00f3micos los ten\u00e9s que eliminar de cuajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3954068653628715, "is_candidate": true}, {"start": 350.78, "end": 352.482, "text": "Ahora, para eliminar de cuajo los subsidios", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.547908559479212, "is_candidate": false}, {"start": 353.614, "end": 358.155, "text": " econ\u00f3micos, vos lo que ten\u00e9s que hacer es ir a toda una revisi\u00f3n integral de los contratos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37881810557701845, "is_candidate": true}, {"start": 358.155, "end": 358.735, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5999350843606499, "is_candidate": false}, {"start": 358.735, "end": 364.797, "text": "Porque los contratos no s\u00f3lo tienen precio, tienen plazo de concesi\u00f3n, tienen nivel de apalancamiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.358405968208111, "is_candidate": true}, {"start": 364.797, "end": 366.537, "text": "Explica qu\u00e9 son los subsidios econ\u00f3micos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9620045103649596, "is_candidate": false}, {"start": 366.537, "end": 374.219, "text": "Y por ejemplo, digamos, la parte que tiene subsidiar el gas, de la electricidad, del transporte, del agua.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3275442810514081, "is_candidate": true}, {"start": 374.219, "end": 378.34, "text": "Lo que tanto l\u00edo y tanto trajo que hablar cuando se intent\u00f3 hacer", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9516230148922978, "is_candidate": false}, {"start": 378.86, "end": 385.647, "text": " Claro, pero f\u00edjate que Aranguren lo hizo gradual y lo hizo mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45943925676018915, "is_candidate": true}, {"start": 385.647, "end": 385.967, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6732039382873132, "is_candidate": false}, {"start": 385.967, "end": 388.73, "text": "Porque el desfasaje es 15 a 1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31660267100703354, "is_candidate": true}, {"start": 388.73, "end": 389.531, "text": "Entonces si subi\u00f3 5,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5502285569511304, "is_candidate": false}, {"start": 391.075, "end": 393.136, "text": " En realidad, es gradual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5275067209627937, "is_candidate": false}, {"start": 393.136, "end": 397.056, "text": "Pero vos lo que tendr\u00edas que haber hecho era redise\u00f1ar todo el contrato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40348786032927897, "is_candidate": true}, {"start": 397.056, "end": 398.537, "text": "\u00bfC\u00f3mo se hace eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4840263850620581, "is_candidate": true}, {"start": 398.537, "end": 409.76, "text": "Por ejemplo, pod\u00e9s extender los plazos de concesi\u00f3n, pod\u00e9s redefinir el plan de inversiones, pod\u00e9s modificarle la pol\u00edtica de endeudamiento a la empresa, le pod\u00e9s modificar impuestos a futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3246955043662495, "is_candidate": true}, {"start": 409.76, "end": 410.56, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que haces?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6199841819397349, "is_candidate": false}, {"start": 410.56, "end": 417.081, "text": "Vos le das valor al contrato y eso hace que el impacto en tarifas sea mucho m\u00e1s bajo y escalonado en el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3120586642812231, "is_candidate": true}, {"start": 417.081, "end": 419.242, "text": "Y ah\u00ed te ahorr\u00e1s cinco puntos del PBI, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44496772620117253, "is_candidate": true}, {"start": 419.862, "end": 423.005, "text": " Y lo otro que ten\u00e9s que hacer, eliminar de cuajo, es la obra p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3832551458990042, "is_candidate": true}, {"start": 423.005, "end": 429.793, "text": "E ir a un sistema como el chileno, con un sistema... \u00bfC\u00f3mo vas a eliminar de cuajo la obra p\u00fablica, que es lo que m\u00e1s necesitamos los argentinos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7675680990016125, "is_candidate": false}, {"start": 429.793, "end": 432.255, "text": "No, pero vos lo pod\u00e9s hacer como se hace en Chile.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41538959806987474, "is_candidate": true}, {"start": 432.255, "end": 435.058, "text": "En Chile se hace con un esquema de garant\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24280775813175792, "is_candidate": true}, {"start": 435.058, "end": 439.643, "text": "Nosotros dise\u00f1amos un esquema que combina la metodolog\u00eda chilena con la metodolog\u00eda de Per\u00fa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3401277422733847, "is_candidate": true}, {"start": 440.183, "end": 443.586, "text": " y la metodolog\u00eda de los suizos en t\u00e9rminos de incentivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3807615544979137, "is_candidate": true}, {"start": 443.586, "end": 460.158, "text": "Eso lo que hace es que vos puedas financiar obras de infraestructura, que las hace el sector privado, contra garant\u00eda del sector p\u00fablico para que baje la tasa de inter\u00e9s que pag\u00e1s, y eso hace que vos tengas un mont\u00f3n de obras de infraestructura y al Estado no le cuesta nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2622648066888075, "is_candidate": true}, {"start": 460.158, "end": 464.621, "text": "Porque adem\u00e1s, como los incentivos est\u00e1n alineados... Suponiendo que el privado cumpla, porque si no te da la garant\u00eda del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4200250637610994, "is_candidate": true}, {"start": 465.782, "end": 476.769, "text": " Por eso el sistema de incentivos suizos, porque como el que pone primero la plata es el privado, si sale mal o se manda un pufo, pierde el privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2955445152757572, "is_candidate": true}, {"start": 476.769, "end": 478.33, "text": "Entonces, \u00bfsabes c\u00f3mo se cuidan?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4303968827487745, "is_candidate": true}, {"start": 478.33, "end": 480.151, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s que esas garant\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3405144919494145, "is_candidate": true}, {"start": 480.151, "end": 485.654, "text": "Bueno, en Chile solamente se ejecut\u00f3 en un solo caso, en Per\u00fa en ninguno y en Suiza ninguno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.408155252810096, "is_candidate": true}, {"start": 485.654, "end": 492.419, "text": "Perd\u00f3n, quiero volver porque has dicho una cosa que realmente es muy preocupante, que es que el Estado tiene que despedir a 2 millones", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8571789437913994, "is_candidate": false}, {"start": 493.486, "end": 494.968, "text": " de empleados, por un lado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7526147109346327, "is_candidate": false}, {"start": 494.968, "end": 504.216, "text": "Por otro lado, tambi\u00e9n dec\u00eds que hay que dejar sin efecto la obra p\u00fablica, lo que obviamente tambi\u00e9n tiene un impacto muy fuerte sobre el empleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8374654714394806, "is_candidate": false}, {"start": 504.216, "end": 505.398, "text": "Me preocupa esto que est\u00e1s diciendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7952992118562366, "is_candidate": false}, {"start": 505.398, "end": 508.841, "text": "No, porque eso se llama la falacia de lo que no se ve.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3486978304024251, "is_candidate": true}, {"start": 508.841, "end": 514.706, "text": "La obra p\u00fablica, cuando vos haces un gasto por parte del gobierno, alguien lo tiene que pagar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33896313387688104, "is_candidate": true}, {"start": 515.508, "end": 524.791, "text": " O sea, o lo pagas con deuda, que en el fondo, si es deuda externa, te entran d\u00f3lares, te aprecia la moneda, te destruye empleos en el sector transable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31870049571393855, "is_candidate": true}, {"start": 524.791, "end": 530.313, "text": "Si lo haces con deuda dom\u00e9stica, te sube la tasa de inter\u00e9s y te revienta a todas las empresas que est\u00e1n endeudadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28890700282073234, "is_candidate": true}, {"start": 530.313, "end": 536.195, "text": "Si lo haces con impuestos, el que tiene que pagar impuestos le revienta la producci\u00f3n y cae la producci\u00f3n y el empleo ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32298265823488603, "is_candidate": true}, {"start": 536.195, "end": 538.796, "text": "Y si lo haces con inflaci\u00f3n, golpeas a los sectores m\u00e1s vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4003603441629576, "is_candidate": true}, {"start": 539.176, "end": 541.337, "text": " Es decir que nada es gratis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4021721427329634, "is_candidate": true}, {"start": 541.337, "end": 546.418, "text": "Cuando vos le das empleo en el sector p\u00fablico est\u00e1s destruyendo empleos en el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.362288422980411, "is_candidate": true}, {"start": 546.418, "end": 550.82, "text": "Ahora, lo que quiero decir es que tambi\u00e9n tiene que ser escalonado en el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3117963278709016, "is_candidate": true}, {"start": 550.82, "end": 554.161, "text": "F\u00edjate que yo te acabo de pasar una forma de bajar 10 puntos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4050255727626907, "is_candidate": true}, {"start": 555.205, "end": 560.428, "text": " de gasto p\u00fablico en t\u00e9rminos del PBI, lo cual te dar\u00eda lugar a poder bajar impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3103741056667184, "is_candidate": true}, {"start": 560.428, "end": 564.47, "text": "\u00bfVos sab\u00edas que por ejemplo Argentina tiene los impuestos al trabajo m\u00e1s alto del mundo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3579871490463189, "is_candidate": true}, {"start": 564.47, "end": 570.214, "text": "A ver, esos 10 puntos de los cuales est\u00e1s hablando, es por un lado subsidios y por el otro la propuesta que ten\u00e9s de obra p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9853953301933869, "is_candidate": false}, {"start": 570.214, "end": 572.495, "text": "No tocar\u00edas a ning\u00fan empleado ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8682678645829446, "is_candidate": false}, {"start": 572.495, "end": 574.736, "text": "No en la primera etapa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9536565939843371, "is_candidate": false}, {"start": 574.736, "end": 577.598, "text": "Pero de alguna manera s\u00ed, porque la obra p\u00fablica s\u00ed da trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8388013635658267, "is_candidate": false}, {"start": 577.918, "end": 583.06, "text": " Bueno, pero esos, digamos, son puestos que no destru\u00edsen el sector privado, porque los va a construir el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3961456574492299, "is_candidate": true}, {"start": 583.06, "end": 587.281, "text": "Y adem\u00e1s dinamiza toda la econom\u00eda, digamos, gente que tiene plata en el bolsillo, que puede comprar, que puede consumir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7430209258445206, "is_candidate": false}, {"start": 587.281, "end": 589.882, "text": "A ver, s\u00edganme esta idea, porque esto es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36626037948867773, "is_candidate": true}, {"start": 589.882, "end": 595.784, "text": "Si yo, digamos, una vez que hice esa reducci\u00f3n de gasto, ahora lo que tengo que hacer es devolverle la plata a la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35138355446238256, "is_candidate": true}, {"start": 595.784, "end": 600.586, "text": "Entonces, b\u00e1sicamente, \u00bfcu\u00e1les son las dos cosas con las que atacar\u00eda primero?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3322419321845689, "is_candidate": true}, {"start": 600.586, "end": 603.987, "text": "Argentina es el pa\u00eds que tiene la presi\u00f3n fiscal m\u00e1s alta sobre el trabajo del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4369050454239666, "is_candidate": true}, {"start": 603.987, "end": 605.768, "text": "O sea, de cada 100 pesos que paga...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36066650742063844, "is_candidate": true}, {"start": 607.369, "end": 610.452, "text": " que recibe el trabajador, el empleador paga 163.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3678161301571229, "is_candidate": true}, {"start": 610.452, "end": 613.215, "text": "Eso no pasa en ninguna parte del mundo, es un disparate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3406388256261216, "is_candidate": true}, {"start": 613.215, "end": 616.919, "text": "Eso encarece a la mano de obra y por eso se toma mucha menos gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31894027580938644, "is_candidate": true}, {"start": 616.919, "end": 618.841, "text": "Y tambi\u00e9n el empleo del negro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0285076593044369, "is_candidate": false}, {"start": 618.841, "end": 620.503, "text": "Esa es la otra contracara.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48407956687414655, "is_candidate": true}, {"start": 620.503, "end": 621.724, "text": "Un tercio del empleo es el negro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4479042209991446, "is_candidate": true}, {"start": 621.724, "end": 622.625, "text": "Bien, exacto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6214120606333807, "is_candidate": false}, {"start": 622.625, "end": 624.327, "text": "Entonces, estamos con ese punto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49692229116782427, "is_candidate": true}, {"start": 624.327, "end": 625.328, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que har\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6238131565094174, "is_candidate": false}, {"start": 625.328, "end": 626.769, "text": "Bajar\u00eda impuestos al trabajo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4636534160473721, "is_candidate": true}, {"start": 628.411, "end": 634.695, "text": " y adem\u00e1s lo que har\u00eda es eliminar el impuesto a las ganancias sobre las utilidades reinvertidas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2960383491815589, "is_candidate": true}, {"start": 634.695, "end": 638.958, "text": "Es decir, si vos te cobras el viviendo, s\u00ed pagas impuesto a las ganancias, pero si reinvert\u00eds", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33728496792858265, "is_candidate": true}, {"start": 639.89, "end": 641.591, "text": " te doy la plata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46652641515363, "is_candidate": true}, {"start": 641.591, "end": 644.514, "text": "Y adem\u00e1s te hago un programa de retiro voluntario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3484567433230349, "is_candidate": true}, {"start": 644.514, "end": 650.178, "text": "\u00bfY qu\u00e9 hacemos con esa gente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44019999126627296, "is_candidate": true}, {"start": 650.178, "end": 656.423, "text": "Eso lo que va a hacer es que tengas una dinamizaci\u00f3n de la oferta de la econom\u00eda y vas a empezar a contratar trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3627238435338581, "is_candidate": true}, {"start": 659.36, "end": 669.488, "text": " retiros voluntarios, los empleados del sector p\u00fablico empiezan a pasarse al sector privado y la econom\u00eda se dinamiza y empieza a crecer, eso es como se sale de esta trampa nefasta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3247533644896361, "is_candidate": true}, {"start": 669.488, "end": 685.5, "text": "Siempre teniendo primero un sector privado activo y que est\u00e9 necesitando gente, porque si vos empez\u00e1s a pedirle a la gente del sector p\u00fablico que se vaya, pero del otro lado no hay nadie que los ataje... Te estoy sacando los impuestos al trabajo... Y vos dec\u00eds que eso es autom\u00e1tico, que a partir de ah\u00ed el empresario s\u00ed toma empleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8373040355255083, "is_candidate": false}, {"start": 685.74, "end": 690.482, "text": " y porque el empresario saca la cuenta y empieza a ver que gana plata y empieza a invertir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2781717862502753, "is_candidate": true}, {"start": 690.482, "end": 695.785, "text": "\u00bfVos sab\u00edas que por cada peso que paga una empresa por un trabajador, paga tres de impuestos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30268234634045865, "is_candidate": true}, {"start": 695.785, "end": 701.788, "text": "Es decir, en el fondo, el gran problema... Igual el problema de impuestos es real.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6544369820687148, "is_candidate": false}, {"start": 701.788, "end": 704.589, "text": "Y adem\u00e1s el empresariado argentino es bastante particular.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8146230205877492, "is_candidate": false}, {"start": 704.589, "end": 709.732, "text": "De hecho, hasta este gobierno hoy por hoy tiene problemas con un empresariado que no... S\u00ed, no reaccion\u00f3 como ellos cre\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8624418052016926, "is_candidate": false}, {"start": 709.732, "end": 711.553, "text": "S\u00ed, como el propio gobierno quer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8105208485579072, "is_candidate": false}, {"start": 712.499, "end": 715.481, "text": " A ver, el problema es que... \u00bfPor qu\u00e9 me hablas de variables en el aire?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6796644043955974, "is_candidate": false}, {"start": 715.481, "end": 716.922, "text": "No, \u00bfc\u00f3mo variables en el aire?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6387243233855497, "is_candidate": false}, {"start": 716.922, "end": 720.244, "text": "No, pero te quiero decir, hay empresarios que despu\u00e9s no hacen esto que vos dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8342873249944475, "is_candidate": false}, {"start": 720.244, "end": 721.044, "text": "De hecho, tenemos pruebas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.918901273345382, "is_candidate": false}, {"start": 721.044, "end": 724.947, "text": "A ver, vamos a hacer las categor\u00edas, porque no son todos iguales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2808567531258187, "is_candidate": true}, {"start": 724.947, "end": 728.589, "text": "Los empresucios, que son los que afanan con el Estado,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3809863331485708, "is_candidate": true}, {"start": 730.585, "end": 737.993, "text": " Est\u00e1n los empresarios que negocian con el Estado no competir y est\u00e1n los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.295588358318167, "is_candidate": true}, {"start": 737.993, "end": 744.18, "text": "Es decir, vos los que te interesan verdaderamente son los empresarios y someterlos a la competencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3234962805753242, "is_candidate": true}, {"start": 744.798, "end": 770.432, "text": " S\u00ed, est\u00e1 bien, est\u00e1 claro la distinci\u00f3n que hace ese empresario, pero estuvo clar\u00edsimo tambi\u00e9n que cuando este Gobierno tom\u00f3 el mando, lo primero que pens\u00f3 era que los empresarios, sobre todo por el sector en donde viene el Presidente de la Naci\u00f3n, iban a acompa\u00f1ar y sin embargo pas\u00f3 exactamente lo contrario, los precios subieron porque no hab\u00eda un control, subieron mucho m\u00e1s de la cuenta, mucho m\u00e1s de lo que se prev\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9819803855967649, "is_candidate": false}, {"start": 771.113, "end": 772.013, "text": " Dos cosas ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5105119496039714, "is_candidate": false}, {"start": 772.013, "end": 774.736, "text": "No invierten.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6400201585566649, "is_candidate": false}, {"start": 774.736, "end": 776.377, "text": "Hay otra cosa m\u00e1s ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3495815005166707, "is_candidate": true}, {"start": 776.377, "end": 781.122, "text": "A ver, el tema de los precios va por otro lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3702304618052715, "is_candidate": true}, {"start": 781.122, "end": 785.846, "text": "Hay un libro que se llama 4.000 a\u00f1os de controles de precios y salarios, c\u00f3mo no combatir la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32975239730567907, "is_candidate": true}, {"start": 785.846, "end": 791.932, "text": "Si hay algo que ha fracasado desde el a\u00f1o 2800 antes de Cristo en la quinta dinast\u00eda egipcia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33849684435229455, "is_candidate": true}, {"start": 792.172, "end": 794.513, "text": " Y lo hemos visto en la administraci\u00f3n anterior, estoy de acuerdo con vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9592712362071071, "is_candidate": false}, {"start": 794.513, "end": 795.253, "text": "Son los controles de precios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5774511156371538, "is_candidate": false}, {"start": 795.253, "end": 796.514, "text": "Los controles de precios no funcionan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7166984881496575, "is_candidate": false}, {"start": 796.514, "end": 798.455, "text": "Pero hoy tampoco est\u00e1n funcionando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8720304244977459, "is_candidate": false}, {"start": 798.455, "end": 804.198, "text": "Lo \u00fanico que funciona para bajar la inflaci\u00f3n es tener una pol\u00edtica monetaria seria, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.291808464764155, "is_candidate": true}, {"start": 804.198, "end": 809.56, "text": "Y lo que yo te voy a decir es que la inflaci\u00f3n en el segundo semestre del a\u00f1o va a bajar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31330573344272905, "is_candidate": true}, {"start": 809.56, "end": 810.721, "text": "Y te explico por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6210142605302593, "is_candidate": false}, {"start": 810.721, "end": 815.883, "text": "Porque la pol\u00edtica monetaria act\u00faa con un rezago, si vos quer\u00e9s, de dos embarazos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36120472433279105, "is_candidate": true}, {"start": 815.883, "end": 819.164, "text": "Vos emit\u00eds un mango hoy y el impacto en precios se siente en 18 meses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37786484152039523, "is_candidate": true}, {"start": 820.945, "end": 822.266, "text": " \u00bfQu\u00e9 quiere decir esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5585175549411441, "is_candidate": false}, {"start": 822.266, "end": 829.429, "text": "Que vos, a mitad de a\u00f1o, vas a terminar de limpiar el desastre monetario que dej\u00f3 Banoli.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3683847878147757, "is_candidate": true}, {"start": 829.429, "end": 832.85, "text": "De hecho, si vos mir\u00e1s la inflaci\u00f3n anualizada 2016, en el primer semestre estaba en el orden del 60, despu\u00e9s baj\u00f3 al 20,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5964725216832532, "is_candidate": false}, {"start": 841.033, "end": 853.296, "text": " Y ahora lo que vos ten\u00e9s es que cuando vos limpias la pol\u00edtica de, digamos, los precios estacionales y los precios regulados, la inflaci\u00f3n ven\u00eda viajando a niveles del 10%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2961153061793875, "is_candidate": true}, {"start": 853.296, "end": 854.136, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5712058762704101, "is_candidate": false}, {"start": 854.136, "end": 862.158, "text": "Que cuando vos limpies todos estos aumentos de precios regulados, en la segunda parte del a\u00f1o vas a ver derrumbarse la tasa de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2816816091465979, "is_candidate": true}, {"start": 862.158, "end": 868.639, "text": "Pero ojo que el Ipsi se acaba de dar el dato que tiene, todav\u00eda tenemos que esperar el del INDEC, pero acaba de dar el dato de la inflaci\u00f3n en abril y est\u00e1 en 2,1%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9460807684487444, "is_candidate": false}, {"start": 870.98, "end": 874.763, "text": " O sea que es casi imposible llegar a lo que propuso el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8580107174564251, "is_candidate": false}, {"start": 874.763, "end": 877.046, "text": "Seguime, por favor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47015987653503366, "is_candidate": true}, {"start": 877.046, "end": 895.402, "text": "Cuando vos mir\u00e1s, hay declaraciones m\u00edas cuando fue publicado el n\u00famero de inflaci\u00f3n de enero, que fue excelente, que avis\u00e9 que febrero, marzo y abril iba a haber tasas de inflaci\u00f3n por arriba del 2% por el efecto de los regulados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26579044955725406, "is_candidate": true}, {"start": 895.402, "end": 895.882, "text": "De hecho,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8349080209437241, "is_candidate": false}, {"start": 896.835, "end": 908.322, "text": " No solo lo dije yo, lo dijo mi colega Diego Giacomini y lo dijo el presidente del Banco Central en una reuni\u00f3n donde dijo, mire que van a venir tres meses arriba del 2%, o sea, con lo cual eso est\u00e1 dentro de lo esperado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3345456949864055, "is_candidate": true}, {"start": 908.322, "end": 913.225, "text": "Lo que yo te voy a decir es que en la segunda parte del a\u00f1o la tasa de inflaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34736466126229504, "is_candidate": true}, {"start": 914.588, "end": 922.411, "text": " mensual va a caer por debajo del 1, y eso lo que va a hacer es que todav\u00eda es factible cumplir con la meta que se plante\u00f3 el Banco Central del 17%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33136802325851344, "is_candidate": true}, {"start": 922.411, "end": 931.594, "text": "O sea, de aqu\u00ed en adelante tenemos que tener una inflaci\u00f3n de un 1% por debajo para cumplirlo, porque si estamos en el 8 y pico... S\u00ed, en la segunda parte vas a ver tasas de inflaci\u00f3n mensual por debajo del 1%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7689141589878025, "is_candidate": false}, {"start": 931.594, "end": 932.795, "text": "Ojal\u00e1, ojal\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9116781132723077, "is_candidate": false}, {"start": 932.795, "end": 936.356, "text": "Quer\u00eda volver al dato que aportabas antes, que daba cuenta de que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8386834368956818, "is_candidate": false}, {"start": 938.017, "end": 945.022, "text": " los hitos econ\u00f3micos, realmente tragedias, podr\u00edamos decir, econ\u00f3micas de la Argentina, estuvieron muy vinculados a un d\u00e9ficit fiscal muy alto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8689311090056011, "is_candidate": false}, {"start": 945.022, "end": 954.73, "text": "Y has puesto, por ejemplo, Rodr\u00edguez, has puesto de ejemplo el 2001, hiperinflaci\u00f3n, vos est\u00e1s hablando de que estaremos rondando un 12% de d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8387739042906958, "is_candidate": false}, {"start": 954.73, "end": 959.834, "text": "\u00bfVos avisar\u00e1s en el corto o mediano plazo alguna crisis econ\u00f3mica muy fuerte para la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.830110464229962, "is_candidate": false}, {"start": 960.514, "end": 974.4, "text": " Yo considero que si Argentina no emprende una reforma fiscal profunda en cuanto se nos corte el financiamiento del exterior, la crisis es inexorable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2635067027196857, "is_candidate": true}, {"start": 975.292, "end": 980.534, "text": " \u00bfUn 2001?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4428191578913735, "is_candidate": true}, {"start": 980.534, "end": 988.398, "text": "Eso est\u00e1 bueno plantearlo, porque las caracter\u00edsticas no ser\u00edan como la del 2001, para que tengan un comparable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3225661429832334, "is_candidate": true}, {"start": 988.398, "end": 995.801, "text": "La crisis que Argentina tuvo en el 2001 tiene las mismas caracter\u00edsticas que tuvo, por ejemplo, la Gran Depresi\u00f3n en los Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3523320741046798, "is_candidate": true}, {"start": 997.028, "end": 1002.829, "text": " Todas esas megacrisis se dieron como consecuencia de lo que se llama un fuerte apret\u00f3n monetario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3682430020591858, "is_candidate": true}, {"start": 1002.829, "end": 1017.493, "text": "Se dieron en condiciones de tipo de cambio fijo, corridas contra el sector financiero y eso achicaba la cantidad de dinero tanto que destru\u00eda la demanda de la econom\u00eda, te met\u00eda en una deflaci\u00f3n y como los precios no bajaban tan r\u00e1pido, te explotaba la tasa de desempleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2688416306397289, "is_candidate": true}, {"start": 1018.213, "end": 1021.014, "text": " Eso en Argentina no podr\u00eda pasar hoy, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3097758545261575, "is_candidate": true}, {"start": 1021.014, "end": 1025.156, "text": "Porque Argentina tiene tipo de cambio flexible, tiene otro tipo de pol\u00edtica monetaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36596904466789393, "is_candidate": true}, {"start": 1025.156, "end": 1044.524, "text": "El riesgo de Argentina no es que te vayas a un escenario como el 2001, donde te encontrar\u00e1s con un salto monstruoso del nivel de desempleo, sino que vas a un, digamos, si tuvieras una crisis, lo que vas a tener es un ataque de la ala pol\u00edtica sobre el Banco Central, relajamiento de las condiciones monetarias y un salto de la tasa de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2604270075746743, "is_candidate": true}, {"start": 1044.524, "end": 1045.164, "text": "O sea, una hiper.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9502947892458152, "is_candidate": false}, {"start": 1047.07, "end": 1048.87, "text": " podr\u00eda tener distintas caracter\u00edsticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4231607958332203, "is_candidate": true}, {"start": 1048.87, "end": 1055.852, "text": "De hecho, la hiper fue evitada por Sturzenegger en marzo del a\u00f1o pasado, digamos, con toda la pol\u00edtica de las debats.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26307578742677395, "is_candidate": true}, {"start": 1055.852, "end": 1057.632, "text": "\u00bfPero reci\u00e9n dijiste que vamos a llegar al 17%?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9264276674205537, "is_candidate": false}, {"start": 1057.632, "end": 1058.752, "text": "\u00bfVamos a poder cumplirlo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0070536705052542, "is_candidate": false}, {"start": 1058.752, "end": 1064.133, "text": "S\u00ed, pero vos lo que ten\u00e9s que tener es que una cosa es el equilibrio bueno y otra cosa es el equilibrio malo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4514749757931119, "is_candidate": true}, {"start": 1064.133, "end": 1069.374, "text": "Si yo te describo el equilibrio bueno, donde vos segu\u00eds cerrando el financiamiento, no ten\u00e9s problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3943113555637311, "is_candidate": true}, {"start": 1069.374, "end": 1072.775, "text": "El problema es qu\u00e9 pasa si se materializa el equilibrio malo, que es,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3650607995856199, "is_candidate": true}, {"start": 1074.47, "end": 1080.356, "text": " \u00bfCon qu\u00e9 financias el d\u00e9ficit fiscal si no te financian m\u00e1s de afuera?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3732307979957762, "is_candidate": true}, {"start": 1080.356, "end": 1081.477, "text": "Con emisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5405873859709469, "is_candidate": false}, {"start": 1081.477, "end": 1093.15, "text": "Entonces ah\u00ed se te empieza a complicar la renovaci\u00f3n de las LEVACs y te vas a encontrar que en un lapso de 90 d\u00edas podr\u00edas estar duplicando la cantidad de dinero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26534992411711533, "is_candidate": true}, {"start": 1094.121, "end": 1097.965, "text": " Y eso, digamos, siempre termina mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45240670838624863, "is_candidate": true}, {"start": 1097.965, "end": 1100.747, "text": "Bueno, nos quedar\u00edamos charlando horas de esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8939913635946339, "is_candidate": false}, {"start": 1100.747, "end": 1103.49, "text": "El fisco argentino siempre te tiene que dejar preocupado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5018638235971127, "is_candidate": false}, {"start": 1103.49, "end": 1105.271, "text": "Y me dejan una adicional, muy chiquita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5393550301404522, "is_candidate": false}, {"start": 1105.271, "end": 1106.112, "text": "La reforma fiscal no va a ser", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0307451599346418, "is_candidate": false}, {"start": 1110.496, "end": 1111.497, "text": " positiva para la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35945664353939144, "is_candidate": true}, {"start": 1111.497, "end": 1112.057, "text": "\u00bfSabes por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6097364130698248, "is_candidate": false}, {"start": 1112.057, "end": 1118.181, "text": "Porque la sociedad se divide en dos, en los que nos rompemos el lomo laburando, pagando impuestos, y los par\u00e1sitos que viven de los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30695522171613243, "is_candidate": true}, {"start": 1118.181, "end": 1119.983, "text": "\u00bfY saben qui\u00e9nes tienen que hacer la reforma?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3480110626237293, "is_candidate": true}, {"start": 1119.983, "end": 1124.326, "text": "Los par\u00e1sitos que viven de los impuestos, que adem\u00e1s tienen el monopolio de la fuerza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3166431607062048, "is_candidate": true}], "Index": 514, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "2iYeG2Fy0Rk", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=2iYeG2Fy0Rk", "title": "IMPERDIBLE: Javier Milei en M\u00e1s Despiertos- 03/05/17", "duration": 1125.0, "view_count": 1109.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}