{"segments": [{"start": 0.228, "end": 0.908, "text": " Hola, hola, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0968060293558282, "is_candidate": false}, {"start": 0.908, "end": 4.79, "text": "Muy buenas noches, sean todos bienvenidos a un programa m\u00e1s de Libres para Elegir.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0542720789253481, "is_candidate": false}, {"start": 4.79, "end": 15.135, "text": "Hoy un programa muy especial con un amigo internacional que una vez m\u00e1s nos visita, que, bueno, no lo voy a presentar yo, pero s\u00ed, ya te digo, ese adelanto, pr\u00e9ndete.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.065111933424518, "is_candidate": false}, {"start": 15.135, "end": 19.417, "text": "Y tambi\u00e9n quiero agradecer, obviamente, a la gente de Charme, que me cuida el cabezo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0585917151606372, "is_candidate": false}, {"start": 19.417, "end": 26.9, "text": "Much\u00edsimas gracias tambi\u00e9n al porfe Arturo Bavera, con productos de Trioland, y a Zax, que me viste tan elegantemente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.094970395442141, "is_candidate": false}, {"start": 26.9, "end": 28.361, "text": "Muy buenas noches, compa\u00f1eros, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1047350716251723, "is_candidate": false}, {"start": 29.641, "end": 31.202, "text": " Muy buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7462574987065751, "is_candidate": false}, {"start": 31.202, "end": 33.885, "text": "Nuevamente es un gusto compartir con todos ustedes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6625016344457231, "is_candidate": false}, {"start": 33.885, "end": 41.332, "text": "Realmente siempre es un motivo de alegr\u00eda conversar con todos los amigos y con toda nuestra enorme audiencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.656960400515423, "is_candidate": false}, {"start": 41.332, "end": 51.202, "text": "Pero eso s\u00ed, estamos muy preocupados por lo que est\u00e1 ocurriendo y venimos ac\u00e1 no solamente a criticar, sino tambi\u00e9n a proponer soluciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6221269375152458, "is_candidate": false}, {"start": 52.794, "end": 62.641, "text": " Muy buenas noches y realmente estamos orgullosos de tener con nosotros una persona que admiramos mucho y sabemos que en Paraguay mucha gente le admira mucho.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9582383228171218, "is_candidate": false}, {"start": 62.641, "end": 65.903, "text": "Bienvenido, Javier Milley, al programa una vez m\u00e1s con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8915309940605449, "is_candidate": false}, {"start": 65.903, "end": 68.004, "text": "Muchas gracias por la visita.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8924491959142719, "is_candidate": false}, {"start": 68.004, "end": 69.325, "text": "Muchas gracias, Carthens.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6267290342142554, "is_candidate": false}, {"start": 69.325, "end": 70.226, "text": "Muchas gracias, Laura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5550882566827338, "is_candidate": false}, {"start": 70.226, "end": 71.427, "text": "Muchas gracias, V\u00edctor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6389669360008401, "is_candidate": false}, {"start": 71.427, "end": 73.168, "text": "Siempre es un placer estar con ustedes aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5442345079419889, "is_candidate": false}, {"start": 73.679, "end": 80.345, "text": " y nos trajo un regalito y ese quiero arrancar con ese porque tiene importancia para la audiencia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8955073394668184, "is_candidate": false}, {"start": 80.345, "end": 92.535, "text": "Javier nos regala un libro para sortear entre la gente que nos escriben durante el programa en nuestra fanpage y tengo entendido que inclusive lo va a firmar para el gran ganador al final del programa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8279099752650955, "is_candidate": false}, {"start": 92.535, "end": 95.157, "text": "Entonces yo le regalo para firmar el libro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9005486827426151, "is_candidate": false}, {"start": 95.157, "end": 97.419, "text": "Obviamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7826470697114861, "is_candidate": false}, {"start": 97.419, "end": 99.361, "text": "La verdad que estoy contento con el libro porque", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6470083530866699, "is_candidate": false}, {"start": 100.564, "end": 107.928, "text": " El libro ofrece un an\u00e1lisis econ\u00f3mico de la pandemia y al menos en Argentina est\u00e1 primero en ventas en la secci\u00f3n de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3921599441471082, "is_candidate": true}, {"start": 107.928, "end": 113.632, "text": "As\u00ed es que la demanda ha respondido fuertemente y lo he presentado en 20 pa\u00edses del mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45301362398757306, "is_candidate": true}, {"start": 113.632, "end": 128.3, "text": "As\u00ed es que la verdad que estoy feliz y bueno, espero que, digamos, alguno de los seguidores de Libres para elegir, digamos, se lleve este ejemplar de mi libro Pandenomics, el cual obviamente voy a estar firmando para para quien haya ganado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43356416985336055, "is_candidate": true}, {"start": 129.282, "end": 132.244, "text": " Bueno, alguien cree que va a estar muy contento al final del programa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9175607601349145, "is_candidate": false}, {"start": 132.244, "end": 139.049, "text": "Creo que todos van a estar muy contentos con el programa, pero uno encima de lo contento va a estar doble contento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8744806766482521, "is_candidate": false}, {"start": 139.049, "end": 146.954, "text": "Bueno, entonces arrancamos un poco nuestro programa que tuvimos mucha pol\u00e9mica en las \u00faltimas semanas por el tema de los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9207676477075213, "is_candidate": false}, {"start": 148.315, "end": 167.219, "text": " Aparte del programa nuestro que hicimos, tuvimos la lucidez, la gran idea de la senadora Blanca Ovelar, que quiera que los ricos paguen m\u00e1s impuestos, que los productores paguen m\u00e1s impuestos, que b\u00e1sicamente todos paguen m\u00e1s impuestos para cubrir hoyos que ya sabemos qui\u00e9n los caus\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9150587852870606, "is_candidate": false}, {"start": 167.219, "end": 174.22, "text": "Tenemos material preparado y despu\u00e9s creo que tenemos el mejor especialista para hablar sobre este tema en particular.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9489297457234233, "is_candidate": false}, {"start": 174.22, "end": 174.94, "text": "Vamos a ver qu\u00e9 se trata.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.962716462870115, "is_candidate": false}, {"start": 177.469, "end": 183.23, "text": " El Estado salva a las personas, salva al sistema p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9082588030625165, "is_candidate": false}, {"start": 183.23, "end": 185.991, "text": "El sistema p\u00fablico de salud es el que salva.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9110755864085607, "is_candidate": false}, {"start": 185.991, "end": 187.051, "text": "Salva los empleos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7267517654329332, "is_candidate": false}, {"start": 187.051, "end": 189.691, "text": "Es clave el papel del Estado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7983459364467876, "is_candidate": false}, {"start": 189.691, "end": 193.472, "text": "Y el Estado necesita herramientas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8947355399692866, "is_candidate": false}, {"start": 193.472, "end": 201.774, "text": "Este creciente endeudamiento y reducido espacio fiscal es una caracter\u00edstica de las econom\u00edas de Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9247882082188439, "is_candidate": false}, {"start": 201.774, "end": 203.054, "text": "Las demandas van creciendo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8759118465405913, "is_candidate": false}, {"start": 204.292, "end": 210.456, "text": " y todo lo demandamos al Estado, y el Estado necesita tener recursos para hacer frente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8895658109091817, "is_candidate": false}, {"start": 210.456, "end": 226.305, "text": "Nosotros en ese marco, compa\u00f1eros, propongo que abordemos de manera sostenida en el marco de una comisi\u00f3n que podamos crear por ley, que incluya al Ejecutivo, que incluya al sector productivo, la cuesti\u00f3n de la estructura fiscal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8488399379829099, "is_candidate": false}, {"start": 228.294, "end": 236.441, "text": " No podemos tener los beneficios de un estado de bienestar si tenemos tan baja presi\u00f3n tributaria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8679792215076101, "is_candidate": false}, {"start": 236.441, "end": 247.69, "text": "Pero cuando hablamos de eso, se alertan ciertos sectores y enseguida demonizan toda la discusi\u00f3n que puede surgir al respecto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8108065582653597, "is_candidate": false}, {"start": 247.69, "end": 250.792, "text": "\u00bfCu\u00e1nto pagamos de impuestos nosotros?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8270432169118521, "is_candidate": false}, {"start": 250.792, "end": 254.135, "text": "\u00bfQu\u00e9 porcentaje de nuestros ingresos van al fisco?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9369148401610257, "is_candidate": false}, {"start": 256.307, "end": 265.315, "text": " Sabemos que el impuesto del IVA es el que en gran medida sostiene la estructura tributaria y es un impuesto justo, pero no es equitativo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8669434107861673, "is_candidate": false}, {"start": 265.315, "end": 272.761, "text": "Sabemos que es justo porque todos pagamos por lo que consumimos, pero no es equitativo porque el pobre consume todos sus ingresos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7952207966961791, "is_candidate": false}, {"start": 272.761, "end": 284.691, "text": "Y ah\u00ed es donde entramos en una enorme dial\u00e9ctica en el que tenemos que conformar un espectro mayor de la discusi\u00f3n en relaci\u00f3n a este tema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7933995535642581, "is_candidate": false}, {"start": 286.476, "end": 295.9, "text": " Compa\u00f1eros, tenemos que hacerlo con amplitud de esp\u00edritu, sin sectarismos y pensando en la patria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9355078810445817, "is_candidate": false}, {"start": 295.9, "end": 297.721, "text": "\u00bfCu\u00e1ntas preocupaciones tenemos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9491123088987223, "is_candidate": false}, {"start": 297.721, "end": 306.765, "text": "Ese creciente endeudamiento y cada vez m\u00e1s escaso espacio fiscal es una realidad que nos golpea.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.819149067576062, "is_candidate": false}, {"start": 306.765, "end": 312.727, "text": "Porque todos los d\u00edas le demandamos al Estado y nosotros aprobamos leyes para que se garantice que el Estado d\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8638374453196569, "is_candidate": false}, {"start": 312.727, "end": 315.589, "text": "Y el Estado tiene menos de 10% de presi\u00f3n tributaria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7724614766736386, "is_candidate": false}, {"start": 316.45, "end": 321.512, "text": " para muchos analistas es un estado imposible.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8794083494020282, "is_candidate": false}, {"start": 321.512, "end": 338.421, "text": "Y yo estuve mirando, justamente hoy en uno de los matutinos saca que Cristalina Georgieva, la directora h\u00fangara de 67 a\u00f1os del Fondo Monetario Internacional, sugiere el impuesto temporal a ricos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8267301543502003, "is_candidate": false}, {"start": 338.421, "end": 341.062, "text": "Suena mal, suena muy sesgado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9278136095380339, "is_candidate": false}, {"start": 342.344, "end": 353.747, "text": " pero habla de un impuesto temporal para financiar los efectos devastadores de la pandemia a las m\u00e1s altas rentas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7550615070870819, "is_candidate": false}, {"start": 353.747, "end": 366.111, "text": "Bueno, as\u00ed fue el tema y creo que la gente, ella pertenece a cierto bloque pol\u00edtico que para m\u00ed con 1600 millones no ten\u00eda ni un peso para salud.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8700774035152176, "is_candidate": false}, {"start": 366.111, "end": 370.652, "text": "Ahora nos reclama a los ricos y a los productores, la \u00fanica gente que siempre trabaja,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8540721037912127, "is_candidate": false}, {"start": 371.267, "end": 374.61, "text": " que paguemos m\u00e1s para que el Estado salva el Estado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8303824709707475, "is_candidate": false}, {"start": 374.61, "end": 376.111, "text": "No entend\u00ed bien esa parte.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9879201091027107, "is_candidate": false}, {"start": 376.111, "end": 382.097, "text": "Parece que ella quiere salvar el Estado de s\u00ed misma y creo que tenemos la persona para opinar sobre esto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8867308038968307, "is_candidate": false}, {"start": 382.097, "end": 395.909, "text": "Bueno, la verdad es que la cantidad de aberraciones que ha dicho esta mujer, y puedo hacer un programa entero, miren la cantidad de notas que tom\u00e9 de las cantidades de aberraciones que dijo, voy a tratar de hacerlo de modo articulado para, digamos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38058990289785777, "is_candidate": true}, {"start": 398.242, "end": 413.812, "text": " mostrar la falacia y la violencia que trata de esconder dentro de ese buenismo porque dice habla de la, digamos, de la soledad, de lo bueno, de la patria, digamos, todos los mecanismos por los cuales, digamos, los pol\u00edticos buscan estafar al sector privado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30040917866776096, "is_candidate": true}, {"start": 413.812, "end": 418.535, "text": "Primer punto, dice el estado de bienestar como si fuera algo bueno el estado de bienestar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39667165161007745, "is_candidate": true}, {"start": 418.535, "end": 423.898, "text": "El estado de bienestar es una cosa aberrante y voy a explicar por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3194232101531008, "is_candidate": true}, {"start": 423.898, "end": 426.22, "text": "Milton Friedman dec\u00eda justamente en el libro", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3975410645466154, "is_candidate": true}, {"start": 427.253, "end": 436.116, "text": " libres para elegir, digamos, que escribi\u00f3 junto a su mujer Rose Friedman o Rose Directors, como ustedes prefieran.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38591662032880014, "is_candidate": true}, {"start": 436.116, "end": 454.123, "text": "Director era su apellido de soltera y era hermana de Aron Director, quien era el director del departamento de Chicago, digamos, en aquellas \u00e9pocas donde Friedman estudi\u00f3 y en la primera clase los ordenaron por orden alfab\u00e9tico y lo toc\u00f3 justamente al lado de la que despu\u00e9s fue a ir a su mujer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31226610130482524, "is_candidate": true}, {"start": 455.2, "end": 457.681, "text": " Entonces dicen, hay cuatro formas de gastar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48118620925123945, "is_candidate": true}, {"start": 457.681, "end": 464.642, "text": "Uno puede gastar el dinero de uno o el de otros y puede gastarlo en uno mismo o en otros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4204747083736443, "is_candidate": true}, {"start": 464.642, "end": 466.863, "text": "Dice, \u00bfcu\u00e1l es la mejor forma de gastar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5196079457796048, "is_candidate": false}, {"start": 466.863, "end": 470.764, "text": "La mejor forma de gastar es el gastar el dinero de uno mismo en uno mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46459964439555135, "is_candidate": true}, {"start": 470.764, "end": 471.584, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.762644107724487, "is_candidate": false}, {"start": 471.584, "end": 477.265, "text": "Porque yo s\u00e9 cu\u00e1nto me cost\u00f3 generarlo, cu\u00e1nto esfuerzo tuve que hacer para obtenerlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42221680788530924, "is_candidate": true}, {"start": 477.265, "end": 483.167, "text": "Y al mismo tiempo, no hay nada mejor que yo para determinar en qu\u00e9 lo quiero gastar porque yo mismo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5211588418568441, "is_candidate": false}, {"start": 483.687, "end": 487.088, "text": " Conozco mis preferencias y nadie conoce mis preferencias mejor que yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4371700208071275, "is_candidate": true}, {"start": 487.088, "end": 497.47, "text": "Por lo tanto, la maximizaci\u00f3n del beneficio, si ustedes quieren decirlo de alguna manera, es justamente gastar el dinero de uno mismo en uno mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3980900934524789, "is_candidate": true}, {"start": 497.47, "end": 500.87, "text": "Ahora, por ejemplo, uno puede gastar el dinero de uno en otros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41554168045604567, "is_candidate": true}, {"start": 500.87, "end": 503.771, "text": "Ejemplo, cuando uno hace un regalo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5212165677263281, "is_candidate": false}, {"start": 503.771, "end": 509.492, "text": "Cuando uno hace un regalo, trata de quedar bien con lo menos posible, o sea, minimiza el costo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39192107626724104, "is_candidate": true}, {"start": 509.492, "end": 513.193, "text": "Despu\u00e9s, por ejemplo, hay otras situaciones que es gastar la de otros en uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45217261144828735, "is_candidate": true}, {"start": 514.107, "end": 528.44, "text": " Bueno, esto puedo contar, por ejemplo, la cantidad de personas que me he encontrado en aeropuertos, digamos que cuando viajaban por la compa\u00f1\u00eda, viajaban en primera y les parec\u00eda una aberraci\u00f3n viajar en el gallinero y despu\u00e9s encontrarlos con la familia yendo en el gallinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3482414699233314, "is_candidate": true}, {"start": 528.44, "end": 531.343, "text": "Es decir, cuando se gasta la de otro, se despilfarra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4899885345027918, "is_candidate": true}, {"start": 531.723, "end": 535.165, "text": " Entonces, \u00bfcu\u00e1l es la forma m\u00e1s irresponsable?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5073798606400394, "is_candidate": false}, {"start": 535.165, "end": 539.526, "text": "La peor forma de gastar es gastar el dinero de otros en otros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4483250052439839, "is_candidate": true}, {"start": 539.526, "end": 544.088, "text": "Eso que se llama estado de bienestar en realidad se deber\u00eda llamar estado del malestar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4388904096135018, "is_candidate": true}, {"start": 544.088, "end": 544.429, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8103150689713159, "is_candidate": false}, {"start": 544.429, "end": 551.512, "text": "Porque no tienen ninguna conciencia de lo que verdaderamente cuesta ganar ese dinero, generarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3876098483616389, "is_candidate": true}, {"start": 551.512, "end": 553.332, "text": "No tienen ni la m\u00e1s p\u00e1lida idea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6529288023836803, "is_candidate": false}, {"start": 553.332, "end": 554.913, "text": "Lo \u00fanico que hacen es levantar las manos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4512836385117639, "is_candidate": true}, {"start": 555.153, "end": 562.876, "text": " y meternos la mano en el bolsillo del sector privado, que es el \u00fanico que genera riqueza, porque el Estado lo \u00fanico que genera es pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.404044333166803, "is_candidate": true}, {"start": 562.876, "end": 576.3, "text": "Entonces, por lo tanto, no hay tal cosa como un Estado de bienestar, se deber\u00eda llamar Estado de malestar, porque adem\u00e1s tampoco es cierto que gasten bien, tampoco es cierto que la plata llegue a donde supuestamente tiene que llegar, al margen de todo lo que roban.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3455543838332712, "is_candidate": true}, {"start": 576.3, "end": 579.061, "text": "Si no, les puedo explicar lo que es el caso de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47902097716823333, "is_candidate": true}, {"start": 579.061, "end": 583.503, "text": "Hay un estudio del BID que muestra que la ineficiencia t\u00e9cnica del gasto p\u00fablico", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39273071247200086, "is_candidate": true}, {"start": 584.043, "end": 585.804, "text": " En Am\u00e9rica Latina es la peor del mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5487947847873003, "is_candidate": false}, {"start": 585.804, "end": 589.006, "text": "4,4% del PBI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4973397979258697, "is_candidate": true}, {"start": 589.006, "end": 591.928, "text": "Argentina, por ejemplo, tiene ineficiencia t\u00e9cnica 7,2.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40990464162926954, "is_candidate": true}, {"start": 591.928, "end": 600.794, "text": "Y en el concepto de filtraciones, robo, tiene 5 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36916742235990196, "is_candidate": true}, {"start": 600.794, "end": 609.74, "text": "Es decir, por ejemplo, el a\u00f1o pasado Argentina podr\u00eda haber dado toda la asistencia social sin dar un solo peso de emisi\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36118215631805783, "is_candidate": true}, {"start": 611.468, "end": 613.129, "text": " si los pol\u00edticos hubieran dejado de robar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5542990706988313, "is_candidate": false}, {"start": 613.129, "end": 623.055, "text": "Es decir, ese modelo yo ya lo conozco, se aplica en Argentina, digamos, es el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo, entramos 70 en la pandemia y hoy estamos 120, es una cosa verdaderamente demencial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4285349235523347, "is_candidate": true}, {"start": 623.055, "end": 634.363, "text": "Por lo tanto, digamos, primero que le dir\u00eda a esta se\u00f1ora, mire, no hay tal cosa como el estado de bienestar, se deber\u00eda llamar estado de malestar, porque no hay nada m\u00e1s imb\u00e9cil que gastar el dinero de otros en otros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3207538838433953, "is_candidate": true}, {"start": 634.363, "end": 638.145, "text": "Te quiero complementar, si me permite, Javier, en lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6403930340979427, "is_candidate": false}, {"start": 639.171, "end": 652.152, "text": " Esos cuatro tipos de gastos que mencionaste y que Milton Friedman lo estableci\u00f3 muy bien en su libro, \u00bfverdad?, Libertad para Elegir, tiene una consecuencia muy grave en los pa\u00edses como el nuestro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5858468324072077, "is_candidate": false}, {"start": 653.025, "end": 664.453, "text": " Porque la senadora Blanca Ovelar, lo que no sabe, parece ser, y es importante que sepa, que el estado de bienestar fracas\u00f3 en la d\u00e9cada de 1970.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.529823494358771, "is_candidate": false}, {"start": 664.453, "end": 666.154, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 fracas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5850208932290543, "is_candidate": false}, {"start": 666.154, "end": 678.382, "text": "Porque las pol\u00edticas keynesianas que se implementaron en esos a\u00f1os, lamentablemente elevaron tanto el gasto p\u00fablico, que luego, desafortunadamente, esa presi\u00f3n tributaria se volc\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5071081067935697, "is_candidate": false}, {"start": 678.882, "end": 683.666, "text": " de una manera desmesurada y diab\u00f3lica, as\u00ed como ella mismo dice.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5376692755848387, "is_candidate": false}, {"start": 683.666, "end": 686.888, "text": "Pero no contra el Estado, sino contra los contribuyentes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5887440343216601, "is_candidate": false}, {"start": 686.888, "end": 690.471, "text": "Y otra cosa nom\u00e1s, hablando sobre el Estado de bienestar, Javier.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5618088032946241, "is_candidate": false}, {"start": 690.471, "end": 695.534, "text": "Hay un problema grave en el pensamiento de la senadora Blanca Ovelar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5594760927540616, "is_candidate": false}, {"start": 695.534, "end": 698.917, "text": "La presi\u00f3n tributaria en el Paraguay no es baja.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6231623279589974, "is_candidate": false}, {"start": 698.917, "end": 702.68, "text": "La presi\u00f3n tributaria no es como ten\u00edamos hace 10 a\u00f1os atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6152244881012081, "is_candidate": false}, {"start": 703.46, "end": 706.702, "text": " La presi\u00f3n tributaria en el Paraguay ya est\u00e1 topeando el 20, el 22%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5298150637504243, "is_candidate": false}, {"start": 706.702, "end": 718.247, "text": "Es decir que si nosotros vamos a hablar de estado de bienestar, pues lo que nosotros m\u00e1s bien tendr\u00edamos que hablar es del estado de bienestar de las personas y no del Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5455143884740834, "is_candidate": false}, {"start": 718.247, "end": 728.132, "text": "Y ocurre que aqu\u00ed una senadora, que por lo visto nunca manej\u00f3 ni siquiera una despensa, nos quiere decir a nosotros lo que nosotros tendr\u00edamos que hacer con nuestro dinero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4979580521410205, "is_candidate": true}, {"start": 728.132, "end": 732.194, "text": "Ac\u00e1 no solamente hay una cuesti\u00f3n de bienestar, Javier, como bien Ugo est\u00e1 se\u00f1alando,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6277158609301483, "is_candidate": false}, {"start": 732.614, "end": 734.836, "text": " sino hay una cuesti\u00f3n inmoral.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6182282117489506, "is_candidate": false}, {"start": 734.836, "end": 743.742, "text": "\u00bfQu\u00e9 derecho tiene los pol\u00edticos, la senadora, de solicitarnos un guaran\u00ed m\u00e1s a nosotros, a cada uno de nosotros?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47918349832935714, "is_candidate": true}, {"start": 743.742, "end": 757.812, "text": "Si ellos, y citaste el estudio del Banco Interamericano de Desarrollo, Javier, en el Paraguay ese estudio dio que el mal gasto y el despilfarro es del 1.6 mil millones, mil millones de d\u00f3lares, es decir, 3,8 del PIB.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5082555184312707, "is_candidate": false}, {"start": 760.235, "end": 768.719, "text": " Bueno, de hecho, siguiendo la misma l\u00ednea de V\u00edctor y de la inmoralidad de los impuestos, porque esta habr\u00e1 la parte en la que yo quiero ir, que es a la inmoralidad de los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35903391661988215, "is_candidate": true}, {"start": 768.719, "end": 771.58, "text": "Porque dice, los impuestos son bajos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49788623878900495, "is_candidate": true}, {"start": 771.58, "end": 775.342, "text": "A ver, digamos, disc\u00falpeme, los impuestos son un robo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48656197925054157, "is_candidate": true}, {"start": 775.342, "end": 779.003, "text": "Los impuestos son una r\u00e9mora, \u00bfs\u00ed?, de la esclavitud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43098113408771876, "is_candidate": true}, {"start": 779.003, "end": 787.587, "text": "Si es una traba mental, \u00bfs\u00ed?, digamos, o f\u00edsica, digamos, o sea, sobre algo que viene de la esclavitud, que tiene que ver justamente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33456716706947975, "is_candidate": true}, {"start": 787.947, "end": 793.009, "text": " que cuando un reino ocupaba a otro le cargaba las cargas de la guerra y era, digamos, impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.359811265993191, "is_candidate": true}, {"start": 793.009, "end": 798.652, "text": "O sea, es algo que se paga violentamente, es un acto violento, es un robo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3751737797183087, "is_candidate": true}, {"start": 798.652, "end": 802.473, "text": "Nadie paga los impuestos voluntariamente, son un robo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3800568940954032, "is_candidate": true}, {"start": 802.473, "end": 815.679, "text": "Es m\u00e1s, de hecho, el Estado es peor que el ladr\u00f3n vulgar, porque el ladr\u00f3n vulgar enfrenta a la persona, toma el riesgo, puede ser golpeada, puede ir a la c\u00e1rcel, y adem\u00e1s es aleatorio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32541488109713146, "is_candidate": true}, {"start": 816.848, "end": 823.276, "text": " En cambio, el Estado es el ladr\u00f3n estacionario, me roba siempre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3365470271523705, "is_candidate": true}, {"start": 823.276, "end": 828.041, "text": "Le propongo al p\u00fablico que haga esta cuenta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35021546295425077, "is_candidate": true}, {"start": 828.041, "end": 834.389, "text": "\u00bfCu\u00e1nta plata perdieron a lo largo del a\u00f1o pasado con robos comunes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3376085909425962, "is_candidate": true}, {"start": 835.082, "end": 840.689, "text": " Y f\u00edjense toda la que se lleva el Estado, toda la que ponen en impuesto, para ver cu\u00e1ntos son robados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3664024535046728, "is_candidate": true}, {"start": 840.689, "end": 844.373, "text": "Pero no s\u00f3lo eso, no s\u00f3lo eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5710510022774296, "is_candidate": false}, {"start": 844.373, "end": 852.002, "text": "Porque en el fondo, en alg\u00fan sentido, cuando dice que es bajo la presi\u00f3n fiscal, entonces quiere decir que hay algo as\u00ed como", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31290383845868186, "is_candidate": true}, {"start": 853.003, "end": 857.227, "text": " una presi\u00f3n que es baja, hay una que es alta, y hay alguna que es \u00f3ptima.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35511518864595826, "is_candidate": true}, {"start": 857.227, "end": 860.869, "text": "Y eso tambi\u00e9n es una aberraci\u00f3n, y eso hay que desterrarlo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39149083418255093, "is_candidate": true}, {"start": 860.869, "end": 867.334, "text": "No existe, digamos, el impuesto \u00f3ptimo porque es un robo, y vamos a explicar por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36598573797895295, "is_candidate": true}, {"start": 867.334, "end": 869.095, "text": "O sea, en realidad es un acto violento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3781461575710492, "is_candidate": true}, {"start": 869.095, "end": 873.438, "text": "Supongamos lo siguiente, \u00bfestamos todos de acuerdo que la vida es buena?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4403564780190805, "is_candidate": true}, {"start": 876.153, "end": 878.595, "text": " \u00bfEstamos todos de acuerdo que matar est\u00e1 mal?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5079031018610541, "is_candidate": false}, {"start": 878.595, "end": 879.336, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9374716141753642, "is_candidate": false}, {"start": 879.336, "end": 885.7, "text": "Bueno, entonces, seg\u00fan estas teor\u00edas de valor medio, quiere decir que la tortura es algo fant\u00e1stico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3755022743781312, "is_candidate": true}, {"start": 885.7, "end": 888.723, "text": "Y porque, digamos, debe haber un nivel de tortura \u00f3ptimo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47248148972745296, "is_candidate": true}, {"start": 888.723, "end": 891.785, "text": "Por favor, se\u00f1ora, no hay nivel de tortura \u00f3ptimo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4071672985637508, "is_candidate": true}, {"start": 891.785, "end": 893.706, "text": "El robo es malo, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49552114401921554, "is_candidate": true}, {"start": 893.706, "end": 895.287, "text": "Y hay que entenderlo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45675122727367934, "is_candidate": true}, {"start": 895.287, "end": 897.129, "text": "El Estado es el enemigo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5361972313098562, "is_candidate": false}, {"start": 897.129, "end": 901.972, "text": "Eso que usted, digamos, por ejemplo, dice en un momento, es impresionante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3869541437394419, "is_candidate": true}, {"start": 901.972, "end": 904.274, "text": "El Estado, digamos, o sea, salva vidas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48571698922742623, "is_candidate": true}, {"start": 904.274, "end": 905.035, "text": "Eso es falso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7826727753284716, "is_candidate": false}, {"start": 905.715, "end": 906.296, "text": " Eso es falso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.902600290160614, "is_candidate": false}, {"start": 906.296, "end": 907.938, "text": "Les voy a comentar el caso de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37455685363795166, "is_candidate": true}, {"start": 907.938, "end": 915.367, "text": "En Argentina s\u00ed se postulaba esto del Estado te cuida, el Estado te salva, el Estado esto, el Estado lo otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3633863992973889, "is_candidate": true}, {"start": 915.367, "end": 921.555, "text": "Entonces, digamos, el presidente Alberto Fern\u00e1ndez de Kirchner, alias el t\u00edtere barra el fantoche,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34633568427705586, "is_candidate": true}, {"start": 923.157, "end": 925.798, "text": " dijo que \u00e9l se iba a ocupar de cuidar la salud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37999427766019633, "is_candidate": true}, {"start": 925.798, "end": 928.378, "text": "Bueno, y entonces Dios destroz\u00f3 la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45078999724825475, "is_candidate": true}, {"start": 928.378, "end": 931.959, "text": "Argentina fue la econom\u00eda que m\u00e1s cay\u00f3 del G20.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49634802589994775, "is_candidate": true}, {"start": 931.959, "end": 935.259, "text": "Argentina, por ejemplo, cay\u00f3 el triple que el resto del mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5464478737846793, "is_candidate": false}, {"start": 935.259, "end": 941.381, "text": "Argentina lleg\u00f3 a tener la tasa de desempleo bien med\u00eda, corrigiendo el efecto de saliento en el 29%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41146836435916245, "is_candidate": true}, {"start": 941.381, "end": 944.061, "text": "Argentina tiene 42% de pobres y en aumento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4403518687916168, "is_candidate": true}, {"start": 944.061, "end": 946.942, "text": "Argentina tiene 11% de indigentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5336305336327414, "is_candidate": false}, {"start": 946.942, "end": 948.742, "text": "O sea, en Argentina hay 5 millones de personas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6064245781474096, "is_candidate": false}, {"start": 948.742, "end": 952.783, "text": "En el pa\u00eds de los alimentos, que produce alimentos para 400 millones de seres humanos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43317621511529114, "is_candidate": true}, {"start": 953.123, "end": 953.404, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9303708573828591, "is_candidate": false}, {"start": 953.404, "end": 958.931, "text": "Hay 5 millones de argentinos que no comen gracias a esta idea brillante del Estado presente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.318830768705339, "is_candidate": true}, {"start": 958.931, "end": 959.292, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0266414693251675, "is_candidate": false}, {"start": 959.292, "end": 960.894, "text": "Pero no todo termina ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5244408144574517, "is_candidate": false}, {"start": 960.894, "end": 961.194, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7893320346833289, "is_candidate": false}, {"start": 961.194, "end": 965.861, "text": "Porque Argentina, digamos, en ese desastre econ\u00f3mico, dec\u00eda, bueno, \u00bfc\u00f3mo no fue en salud?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3155748135265555, "is_candidate": true}, {"start": 965.861, "end": 970.067, "text": "Terminamos entre los 5 pa\u00edses con mayor cantidad de muertos por mill\u00f3n de habitantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3920886682049993, "is_candidate": true}, {"start": 970.487, "end": 979.55, "text": " Si Argentina hubiera hecho las cosas como un pa\u00eds promedio, Argentina hubiera tenido 10.000 muertos por COVID y tuvo el a\u00f1o pasado 40.000.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3654709883671623, "is_candidate": true}, {"start": 979.55, "end": 986.873, "text": "Quiere decir que el gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez de Kirchner termin\u00f3 siendo un gobierno asesino que mat\u00f3 a 30.000 argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40275430387879674, "is_candidate": true}, {"start": 986.873, "end": 988.154, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 mat\u00f3 a 30.000 argentinos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5536365865225457, "is_candidate": false}, {"start": 989.174, "end": 991.955, "text": " porque no teste\u00f3, porque no vacuna ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.483998546685129, "is_candidate": true}, {"start": 991.955, "end": 998.859, "text": "Entonces, como no quieren dejar de robar, no testean, no vacunan, \u00bfy entonces qu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3620121061240379, "is_candidate": true}, {"start": 998.859, "end": 1002.521, "text": "Los argentinos mueren de manera estrepitosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37368431622228926, "is_candidate": true}, {"start": 1002.521, "end": 1006.703, "text": "Con lo cual es falso que el Estado cuida a alguien, el Estado no cuida a nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37215300296101395, "is_candidate": true}, {"start": 1006.703, "end": 1008.583, "text": "El Estado es una m\u00e1quina de matar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5254207064439198, "is_candidate": false}, {"start": 1008.583, "end": 1009.464, "text": "Pero no s\u00f3lo eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7718889535355613, "is_candidate": false}, {"start": 1010.735, "end": 1013.541, "text": " No es cierto, digamos, que el Estado salve empleos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5129489525344284, "is_candidate": false}, {"start": 1013.541, "end": 1014.543, "text": "Eso es falso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8385752113178029, "is_candidate": false}, {"start": 1014.543, "end": 1019.813, "text": "Porque cuando, por ejemplo, dicen, no, la obra p\u00fablica genera, digamos, puestos de trabajo, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42841399847848316, "is_candidate": true}, {"start": 1019.813, "end": 1020.314, "text": "\u00a1Es mentira!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7947517304270333, "is_candidate": false}, {"start": 1021.365, "end": 1029.111, "text": " Eso es falso, eso es una falacia, porque \u00bfcon qu\u00e9 se financia esa obra p\u00fablica que supuestamente va a generar empleo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3984657776077942, "is_candidate": true}, {"start": 1029.111, "end": 1031.633, "text": "Se financia, \u00bfs\u00ed?, con impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.545798448579172, "is_candidate": false}, {"start": 1031.633, "end": 1047.525, "text": "Entonces, cuando yo estoy cobrando impuestos, entonces estoy da\u00f1ando a otro sector de la econom\u00eda y, por lo tanto, estoy destruyendo puestos de trabajo en otra parte de la econom\u00eda con el agravante que, adem\u00e1s, que los impuestos son un robo, que son inmoral y que, adem\u00e1s, digamos, el gasto tampoco va dirigido a donde las personas quieren.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39949372536578553, "is_candidate": true}, {"start": 1047.865, "end": 1050.206, "text": " Por lo tanto, digamos, es un esc\u00e1ndalo aberrante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4892881660491616, "is_candidate": true}, {"start": 1050.206, "end": 1053.148, "text": "Dios, nada que pueda hacer el Estado va a estar bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4437551048762034, "is_candidate": true}, {"start": 1053.148, "end": 1057.87, "text": "Es decir, la mejor pol\u00edtica contra el Estado es llevarlo a su m\u00ednima expresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48126574937007227, "is_candidate": true}, {"start": 1057.87, "end": 1067.415, "text": "Quiero citar un poco, Javier, ah\u00ed una cuesti\u00f3n, un ejemplo, que tiene que ver con el Estado argentino, nefasto tambi\u00e9n, igual que el nuestro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6538996463396474, "is_candidate": false}, {"start": 1067.415, "end": 1073.758, "text": "La ciudad de Alverde es una ciudad que se encuentra aqu\u00ed, muy cerca, digamos, de Asunci\u00f3n, sobre el r\u00edo Paraguay.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6262432886796107, "is_candidate": false}, {"start": 1075.035, "end": 1082.24, "text": " all\u00ed hoy mismo, hoy mismo hay 800 negocios que est\u00e1n cerrados \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5962513554971471, "is_candidate": false}, {"start": 1082.24, "end": 1101.712, "text": "porque el estado paraguayo no hizo los testeos, no hizo los controles y de luego impidi\u00f3 el comercio internacional y eso al otro lado de la ciudad que est\u00e1 enfrente en la argentina sucede exactamente lo mismo entonces \u00bfqui\u00e9n fue el que cre\u00f3 el desempleo y qui\u00e9n est\u00e1 creando muertes?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5392253437027892, "is_candidate": false}, {"start": 1101.712, "end": 1103.754, "text": "pues es la acci\u00f3n estatal", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5798412632162246, "is_candidate": false}, {"start": 1104.614, "end": 1110.017, "text": " que por acci\u00f3n y omisi\u00f3n est\u00e1 cerrando hoy 800 empleos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5824797841219166, "is_candidate": false}, {"start": 1110.017, "end": 1113.179, "text": "Imag\u00ednense ustedes la respuesta del Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6611279843411244, "is_candidate": false}, {"start": 1113.179, "end": 1120.884, "text": "La respuesta es repartir subsidios por un valor de un mill\u00f3n de guaran\u00edes para que las personas supuestamente puedan comer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.518918194765134, "is_candidate": false}, {"start": 1120.884, "end": 1127.128, "text": "Es decir, esto nos lleva a una situaci\u00f3n pero realmente que hay que se\u00f1alarlo de una manera clara.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5251995688059657, "is_candidate": false}, {"start": 1127.888, "end": 1141.221, "text": " Friedrich von Hayek en su libro Camino de Servidumbre se\u00f1al\u00f3 estas pol\u00edticas restrictivas, pand\u00e9micas, que lo que buscan es crear el miedo y el p\u00e1nico como el camino de servidumbre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5318698210814672, "is_candidate": false}, {"start": 1141.221, "end": 1149.489, "text": "Cuanto m\u00e1s gente viva del subsidio, cuanto m\u00e1s gente viva de los planes sociales, cuanto m\u00e1s haya estado, la gente se vuelve d\u00f3cil.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5428281291644425, "is_candidate": false}, {"start": 1150.57, "end": 1179.167, "text": " se vuelve sierva, se vuelve servil porque no tienes los derechos de propiedad y usted senadora Blanca Ovelar lo que pretende es sacarnos nuestro derecho de propiedad para que ustedes finalmente repartan canonj\u00edas y que el pobre viva finalmente de las migajas que caiga del poder que ustedes han creado ustedes son el reino del mal que se levantaron contra nosotros as\u00ed que nosotros tenemos que terminar realmente con este tema Javier", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43593644550744726, "is_candidate": true}, {"start": 1179.627, "end": 1184.79, "text": " en cuanto a que esta gente se cree investida de una sabidur\u00eda celestial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6256278349268387, "is_candidate": false}, {"start": 1184.79, "end": 1197.717, "text": "Hay que bajar del pedestal a la pol\u00edtica y hay que convertirle al ciudadano, al Atlas, como el verdadero creador y el verdadero h\u00e9roe que el Paraguay y todos nuestros pa\u00edses, por supuesto igual que la Argentina, necesita.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4485306973162645, "is_candidate": true}, {"start": 1197.965, "end": 1203.888, "text": " Yo creo que fue una bofetada para nosotros que trabajamos, que somos productores, empresarios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9456321598990303, "is_candidate": false}, {"start": 1203.888, "end": 1205.029, "text": "Porque, \u00bfqu\u00e9 dice?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0013758512715343, "is_candidate": false}, {"start": 1205.029, "end": 1212.073, "text": "Que el estado, salvo el fracaso del estado ac\u00e1, es tan obvio que hasta el m\u00e1s peque\u00f1o lo ve, lo nota.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8341171981499561, "is_candidate": false}, {"start": 1212.073, "end": 1215.175, "text": "Porque con toda la plata del mundo no hicieron lo que tienen que hacer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8985557545113884, "is_candidate": false}, {"start": 1215.175, "end": 1221.218, "text": "Un a\u00f1o, un a\u00f1o y medio despu\u00e9s del inicio pandemia, estamos peor con toda la plata que estaba disponible.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8502103678130782, "is_candidate": false}, {"start": 1221.598, "end": 1230.785, "text": " Y ahora vienen con, como vos dijiste, de su pedestal, de su burbuja, diciendo, necesitamos m\u00e1s plata para las tareas del Estado, que ellos inventan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8492786827424336, "is_candidate": false}, {"start": 1230.785, "end": 1233.987, "text": "Y nosotros que trabajamos, tenemos que financiar a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9675033382732222, "is_candidate": false}, {"start": 1233.987, "end": 1235.789, "text": "No, gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9574727472717162, "is_candidate": false}, {"start": 1235.789, "end": 1241.413, "text": "Bueno, de hecho, lo que dice V\u00edctor, y que digamos Carstens de ahora a ahora lo convalida,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37572638917383816, "is_candidate": true}, {"start": 1241.773, "end": 1246.595, "text": " es tambi\u00e9n algo que est\u00e1 en otra obra de Hayek, que se llama La fatal arrogancia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3263981091993339, "is_candidate": true}, {"start": 1246.595, "end": 1250.657, "text": "Es decir, que creen que tienen el conocimiento, o sea, la pretensi\u00f3n del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4114233375487759, "is_candidate": true}, {"start": 1250.657, "end": 1255.4, "text": "Es decir, que creen que lo pueden hacer bien, cuando eso es t\u00e9cnicamente imposible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34883517040624135, "is_candidate": true}, {"start": 1255.4, "end": 1258.821, "text": "Y eso tambi\u00e9n fue descripto por Hayek a la perfecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4386666343996998, "is_candidate": true}, {"start": 1258.821, "end": 1261.943, "text": "Y ah\u00ed tambi\u00e9n quiero levantar otra cosa, B\u00e1rbaro, porque dicen...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4318254698801792, "is_candidate": true}, {"start": 1263.064, "end": 1267.067, "text": " la dictadura de la dictadura de la dictadura de la dictadura", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.687814804960379, "is_candidate": false}, {"start": 1284.428, "end": 1301.561, "text": " Bueno, y r\u00e1pidamente tenemos un informe que yo s\u00e9 que eso va a seguir ac\u00e1 para seguir que esta mesa redonda siga explotando, porque ahora vamos a un BTR que tiene que ver con estas nuevas medidas restrictivas y las consecuencias al sector econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0709272197356525, "is_candidate": false}, {"start": 1301.561, "end": 1301.741, "text": "Ah\u00ed va.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.974631926236296, "is_candidate": false}, {"start": 1307.215, "end": 1316.008, "text": " Desde el martes 27 de abril, el gobierno volvi\u00f3 a decretar medidas sanitarias para todo el pa\u00eds que estar\u00e1n vigentes en principio hasta el 10 de mayo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9917336204164675, "is_candidate": false}, {"start": 1316.008, "end": 1321.156, "text": "La decisi\u00f3n se tom\u00f3 en base a la situaci\u00f3n hospitalaria con el que el Estado no pudo lidiar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9584493213403394, "is_candidate": false}, {"start": 1322.097, "end": 1331.179, "text": " colapso sanitario y la cantidad de muertos diarios, la salida del Ministerio de Salud fue volver a establecer restricciones para intentar frenar los contagios del COVID-19.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9665025955578141, "is_candidate": false}, {"start": 1331.179, "end": 1348.624, "text": "El grado de las restricciones depende de la calificaci\u00f3n sanitaria de cada zona seg\u00fan la transmisi\u00f3n comunitaria, pero contemplan prohibiciones de circulaci\u00f3n durante la noche y limitaciones para el comercio, la hoteler\u00eda y las actividades deportivas y educativas, afectando directamente a estos comercios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9426126444748334, "is_candidate": false}, {"start": 1349.084, "end": 1369.724, "text": " Ante la decisi\u00f3n del gobierno, los empresarios del sector gastron\u00f3mico expresaron su reproche y repudio a la determinaci\u00f3n del Poder Ejecutivo, se\u00f1alando que se tratan de restricciones selectivas e improvisadas de un Estado que tuvo que obligar a los gastron\u00f3micos, en su mayor\u00eda, a cerrar sus locales y despedir o suspender aproximadamente a 15.000 empleados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.028925688655019, "is_candidate": false}, {"start": 1369.724, "end": 1370.625, "text": "El martes \u00faltimo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9705033484455108, "is_candidate": false}, {"start": 1371.105, "end": 1381.594, "text": " La Asociaci\u00f3n de Trabajadores de la Gastronom\u00eda Nocturna realiz\u00f3 una movilizaci\u00f3n en contra de la implementaci\u00f3n de las medidas del gobierno que restringen el horario de circulaci\u00f3n para mitigar el COVID-19.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0228214269762481, "is_candidate": false}, {"start": 1381.594, "end": 1389.742, "text": "Los miembros de este sector gastron\u00f3mico dejaron en claro que no acatar\u00e1n las restricciones y seguir\u00e1n atendiendo al p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0101206763777821, "is_candidate": false}, {"start": 1389.742, "end": 1397.028, "text": "Incluso desde otros puntos del pa\u00eds, como en Ciudad del Este y Encarnaci\u00f3n, los comerciantes se manifestaron en contra del abandono del", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9334379251090551, "is_candidate": false}, {"start": 1401.375, "end": 1418.085, "text": " Patricia Samaniego, titular de la Asociaci\u00f3n de Trabajadores de Eventos, mencion\u00f3 que el Ejecutivo a estas alturas todav\u00eda se encuentra indicando cu\u00e1les son los comercios esenciales que pueden seguir operando, defendiendo de esta manera que todo tipo de salida laboral digna es esencial para quien vive de su trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9578419287391311, "is_candidate": false}, {"start": 1418.677, "end": 1428.624, "text": " La gesti\u00f3n ineficaz en la salud, la falta de control y los da\u00f1os econ\u00f3micos son algunas de las graves consecuencias que deja la pandemia del COVID-19 a su paso por Paraguay.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9734334524873397, "is_candidate": false}, {"start": 1428.624, "end": 1440.932, "text": "Tras m\u00e1s de un a\u00f1o de la llegada del virus al pa\u00eds, el ministro del Interior, Arnaldo Ayuscio, sostuvo este lunes que se tuvo el tiempo suficiente para gestionar la situaci\u00f3n, pero no se supo hacer las cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9614187119684261, "is_candidate": false}, {"start": 1440.932, "end": 1448.137, "text": "No recuerdo muy bien, pero creo que el ministro de Hacienda estaba hablando de que si esto contin\u00faa as\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9781907266503135, "is_candidate": false}, {"start": 1449.136, "end": 1458.43, "text": " el perjuicio o el da\u00f1o, o el Estado debe prepararse para un subsidio de cerca de 100 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0282975897311983, "is_candidate": false}, {"start": 1458.43, "end": 1459.892, "text": "O sea, ser\u00eda otro pr\u00e9stamo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8981234987661905, "is_candidate": false}, {"start": 1460.675, "end": 1467.677, "text": " Y en principio no se habla de pr\u00e9stamo, se habla de hacer algunas articulaciones dentro del mismo presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0582453806213428, "is_candidate": false}, {"start": 1467.677, "end": 1471.898, "text": "El ministro probablemente no quiere eso posible, sino trabajar, tener la posibilidad de trabajar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1034430884844393, "is_candidate": false}, {"start": 1471.898, "end": 1473.099, "text": "Y s\u00ed, y s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9275361772567909, "is_candidate": false}, {"start": 1473.099, "end": 1475.479, "text": "Pero se siguen enfermando, lamentablemente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0048678485142888, "is_candidate": false}, {"start": 1475.479, "end": 1480.601, "text": "Los sanatorios est\u00e1n llenos, los hospitales est\u00e1n llenos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0180642099806168, "is_candidate": false}, {"start": 1480.601, "end": 1486.303, "text": "Hay que ir cerrando por un tiempo, esperar a que esto se tranquilice.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0128124039765447, "is_candidate": false}, {"start": 1486.303, "end": 1487.363, "text": "Baje un poco el pico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.060246960559709, "is_candidate": false}, {"start": 1487.843, "end": 1488.423, "text": " volver a movernos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.028078360676776, "is_candidate": false}, {"start": 1488.423, "end": 1496.405, "text": "Tuvimos el tiempo suficiente, no supimos hacer las cosas y estamos en una situaci\u00f3n ya casi extrema.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.034051461126563, "is_candidate": false}, {"start": 1496.405, "end": 1512.689, "text": "Aunque el Ministerio de Hacienda haya establecido medidas econ\u00f3micas para paliar la cr\u00edtica situaci\u00f3n de los m\u00e1s afectados, si el gobierno sigue atacando al sector privado y laboral, comenzar\u00e1 una nueva pandemia del cual, seg\u00fan expertos, salir ser\u00e1 m\u00e1s dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9516965965638211, "is_candidate": false}, {"start": 1512.689, "end": 1514.349, "text": "La pobreza y el hambre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0091262944325614, "is_candidate": false}, {"start": 1518.348, "end": 1519.148, "text": " As\u00ed estamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0310727483484357, "is_candidate": false}, {"start": 1519.148, "end": 1522.63, "text": "Tuvimos toda la plata del mundo, me parece, el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9104852903325328, "is_candidate": false}, {"start": 1522.63, "end": 1524.79, "text": "Los hospitales no recibieron nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9624656426046279, "is_candidate": false}, {"start": 1524.79, "end": 1527.171, "text": "Ahora dicen los hospitales no aguantan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8883319398939548, "is_candidate": false}, {"start": 1527.171, "end": 1529.672, "text": "Tenemos que cerrar la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8753728732218558, "is_candidate": false}, {"start": 1529.672, "end": 1541.536, "text": "Antes de darle las palabras a Javier, yo quiero decir, porque yo creo que Javier ac\u00e1 nos va a ilustrar sobre, teniendo en cuenta su libro, verdad, que justamente est\u00e1 compartiendo con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6305118811787715, "is_candidate": false}, {"start": 1541.536, "end": 1543.637, "text": "Esta medida, \u00faltima medida del gobierno,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.704964976413659, "is_candidate": false}, {"start": 1545.174, "end": 1549.196, "text": " Yo publiqu\u00e9 esto justamente en mi columna de ABC, lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7111349177137505, "is_candidate": false}, {"start": 1549.196, "end": 1554.399, "text": "En primer lugar, es antiecon\u00f3mica, es inconstitucional e inmoral.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5070323103699377, "is_candidate": false}, {"start": 1554.399, "end": 1561.923, "text": "Inconstitucional porque viola la Constituci\u00f3n Nacional del Derecho a la Vida, al Tr\u00e1nsito y al Trabajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6299808758694904, "is_candidate": false}, {"start": 1562.49, "end": 1587.841, "text": " antiecon\u00f3mico porque detrae el dinero de la gente y eso hace imposible el ahorro y la inversi\u00f3n que es lo que hace la posibilidad de crear puestos laborales es inmoral porque ning\u00fan gobierno ninguna persona el presidente de la rep\u00fablica ni el ministro de hacienda ninguna persona le puede impedir a una otra persona a buscar el pan", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5367194339265924, "is_candidate": false}, {"start": 1588.361, "end": 1616.128, "text": " para llevar a su casa por lo tanto esta restricci\u00f3n del nefasto ministro del interior del ministro de salud del presidente de la rep\u00fablica deber\u00edan estar en la c\u00e1rcel se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica usted tiene que ir a la c\u00e1rcel d\u00e9jeme decirle lo digo ac\u00e1 de frente yo ciudadano paraguayo com\u00fan y corriente un profesor universitario le dice no tengo m\u00e1s que sencillamente haber le\u00eddo unos libros usted tiene que irse a la c\u00e1rcel usted se\u00f1or ministro", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5102384892667586, "is_candidate": false}, {"start": 1616.915, "end": 1620.356, "text": " Usted me puede encontrar, V\u00edctor Pav\u00f3n, ub\u00edqueme.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6891927891773967, "is_candidate": false}, {"start": 1620.356, "end": 1622.697, "text": "Un pobre acad\u00e9mico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7896470812621736, "is_candidate": false}, {"start": 1622.697, "end": 1626.838, "text": "Usted es realmente una persona que le est\u00e1 perjudicando al pueblo paraguayo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5048275093174268, "is_candidate": false}, {"start": 1626.838, "end": 1630.459, "text": "Pero d\u00e9jese de joder, deje a la gente trabajar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6836757616309208, "is_candidate": false}, {"start": 1630.459, "end": 1637.061, "text": "Eso s\u00ed, traiga la vacuna, haga los controles y haga algo que usted nunca hizo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5343849192670349, "is_candidate": false}, {"start": 1637.061, "end": 1643.883, "text": "102 pasajeros van en los \u00f3mnibus y ustedes no lograron controlar y le culpan al pueblo paraguayo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.463774304102592, "is_candidate": true}, {"start": 1644.683, "end": 1648.366, "text": " inconstitucional, antiecon\u00f3mico e inmoral.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5736984885439746, "is_candidate": false}, {"start": 1648.366, "end": 1656.132, "text": "Ustedes se merecen el escarnio y el desprecio del p\u00fablico, en consecuencia a lo que ustedes tienen que ir a la c\u00e1rcel.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6296797129017209, "is_candidate": false}, {"start": 1656.132, "end": 1658.774, "text": "Supongo que est\u00e1s en la misma liga.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9641355534990745, "is_candidate": false}, {"start": 1658.774, "end": 1662.337, "text": "Yo, digamos, estoy totalmente de acuerdo con lo que dice V\u00edctor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43938944138770974, "is_candidate": true}, {"start": 1663.917, "end": 1682.006, "text": " De hecho, en Argentina pasa lo mismo, es inconstitucional, porque viola justamente las libertades y las garant\u00edas que tienen los argentinos consagradas en el art\u00edculo 14 de la Constituci\u00f3n, por lo tanto, digamos, esto de poder transitar libremente y ejercer libre empresa,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2987647114198564, "is_candidate": true}, {"start": 1683.479, "end": 1695.047, "text": " es antiecon\u00f3mico porque evidentemente eso digamos en el caso argentino tambi\u00e9n se vio con claridad siendo digamos el pa\u00eds que m\u00e1s cay\u00f3 del G20 con una ca\u00edda que es el triple del resto y sobre todas las cosas es inmoral", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3175786065571291, "is_candidate": true}, {"start": 1696.137, "end": 1704.104, "text": " Una de las cosas que yo hago en este libro Pandenomics, en la parte 3, en el cap\u00edtulo 8, hablo sobre pandemia y socialismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31317191247147314, "is_candidate": true}, {"start": 1704.104, "end": 1721.057, "text": "Y una de las cosas que hago es explicar que el modelo de cuarentena impulsado por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, donde Argentina ha sido el mejor alumno en esto, porque Argentina tuvo la cuarentena m\u00e1s larga y m\u00e1s profunda del mundo, constituye un delito de lesa humanidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2950653741232714, "is_candidate": true}, {"start": 1721.057, "end": 1721.838, "text": "Esto es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6893876220417912, "is_candidate": false}, {"start": 1723.241, "end": 1734.804, "text": " Si uno mira el Estatuto de Roma de 1998, art\u00edculo 7, inciso K, se define como delito de lesa humanidad el ataque sistem\u00e1tico sobre la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32848754909958444, "is_candidate": true}, {"start": 1734.804, "end": 1735.124, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7192485952283796, "is_candidate": false}, {"start": 1735.124, "end": 1740.046, "text": "Porque el ataque sistem\u00e1tico sobre la propiedad privada lleva a dos situaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31350140679484517, "is_candidate": true}, {"start": 1740.046, "end": 1743.627, "text": "Una es, si uno se resiste al Estado, termina muriendo de hambre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3645026780078583, "is_candidate": true}, {"start": 1743.627, "end": 1746.448, "text": "Por lo tanto, es un asesinato por la v\u00eda indirecta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36264378015218235, "is_candidate": true}, {"start": 1746.448, "end": 1747.888, "text": "La otra es esclavizarse.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5309607331058906, "is_candidate": false}, {"start": 1748.915, "end": 1751.558, "text": " dio v\u00eda un plan, digamos una asistencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3438793138210797, "is_candidate": true}, {"start": 1751.558, "end": 1757.203, "text": "Por lo tanto, conlleva a lo que es la p\u00e9rdida de la libertad o a la p\u00e9rdida de la vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5041532721157268, "is_candidate": false}, {"start": 1757.203, "end": 1759.685, "text": "Por lo tanto, constituye un delito de lesa humanidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4023887775735503, "is_candidate": true}, {"start": 1759.685, "end": 1761.307, "text": "No s\u00f3lo eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6945214413676193, "is_candidate": false}, {"start": 1761.307, "end": 1763.429, "text": "Qu\u00e9 es lo que han estado haciendo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44606920973361563, "is_candidate": true}, {"start": 1763.429, "end": 1764.71, "text": "Esto ya est\u00e1 inventado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6918120832999377, "is_candidate": false}, {"start": 1764.71, "end": 1766.572, "text": "Esto ya se conoce.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5353872369061045, "is_candidate": false}, {"start": 1766.572, "end": 1768.894, "text": "Digo y ac\u00e1 es el punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5005783009150224, "is_candidate": false}, {"start": 1768.894, "end": 1771.216, "text": "Hay un libro de Michel Foucault de 1975 que se llama Vigilar y castigar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5245300194812367, "is_candidate": false}, {"start": 1774.397, "end": 1780.465, "text": " En el cap\u00edtulo 3, que se llama La Disciplina, se dan todos los lineamientos del biocontrol.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3953184428399318, "is_candidate": true}, {"start": 1780.465, "end": 1789.616, "text": "Es decir, y justamente cuenta el caso de una ciudad de Francia, peque\u00f1a, donde le llega una peste a fines del siglo XVIII.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3776964519274286, "is_candidate": true}, {"start": 1790.978, "end": 1800.132, "text": " Y ah\u00ed describe qui\u00e9n es esencial, qu\u00e9 puede hacer, qu\u00e9 no puede hacer, qui\u00e9n queda encerrado, qui\u00e9n puede salir, c\u00f3mo se transita, qui\u00e9n trabaja, qui\u00e9n no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4266938017539045, "is_candidate": true}, {"start": 1800.132, "end": 1805.78, "text": "Es decir, las mismas aberraciones que estamos sufriendo en el d\u00eda de hoy, pero con un agravante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.424009271547796, "is_candidate": true}, {"start": 1806.617, "end": 1816.083, "text": " Porque esa obra en el a\u00f1o 77, digamos, Foucault le hizo una mejora y al biocontrol le incorpor\u00f3 el control de la psiquis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34933934945656653, "is_candidate": true}, {"start": 1816.083, "end": 1820.806, "text": "\u00bfY qu\u00e9 es lo que hicieron los medios de comunicaci\u00f3n durante todo el a\u00f1o pasado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3656511423721155, "is_candidate": true}, {"start": 1820.806, "end": 1822.527, "text": "Sembraron el terror.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6010935252275862, "is_candidate": false}, {"start": 1822.527, "end": 1824.948, "text": "Sembraron el terror, el terror a la muerte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4623709731324688, "is_candidate": true}, {"start": 1824.948, "end": 1835.175, "text": "Porque si hay algo que no ha podido resolver el ser humano, en especial desde la peste negra, cuando muri\u00f3 un tercio de la poblaci\u00f3n del planeta Tierra,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3272352810507433, "is_candidate": true}, {"start": 1836.155, "end": 1838.697, "text": " es el miedo a la muerte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47888375677089257, "is_candidate": true}, {"start": 1838.697, "end": 1843.741, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que han hecho los medios de comunicaci\u00f3n a lo largo del a\u00f1o pasado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4006846725315537, "is_candidate": true}, {"start": 1843.741, "end": 1849.826, "text": "Sembrar el terror, terror, terror, terror, terror, asustar a la gente, dominar a la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41367778744032424, "is_candidate": true}, {"start": 1849.826, "end": 1859.774, "text": "Y esa es una oportunidad excelente para que aquellos gobiernos con vocaci\u00f3n dictatorial avancen sobre las libertades individuales y en la imposici\u00f3n del socialismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3291474759784606, "is_candidate": true}, {"start": 1859.774, "end": 1861.816, "text": "Y eso es la cuesti\u00f3n m\u00e1s grave.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46961744594926114, "is_candidate": true}, {"start": 1862.116, "end": 1874.708, "text": " porque esto nos puede meter directamente en un hoyo negro, que es caer justamente en las garras de los socialistas, caer en el comunismo con un da\u00f1o enorme, s\u00ed, para todo el bienestar de la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36973658906921525, "is_candidate": true}, {"start": 1874.708, "end": 1878.891, "text": "Por lo tanto, digamos, hay que tener en cuenta de que esto adem\u00e1s es un delito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3678497590568973, "is_candidate": true}, {"start": 1878.891, "end": 1880.553, "text": "\u00bfY c\u00f3mo esto se puede probar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5629239044820771, "is_candidate": false}, {"start": 1882.062, "end": 1884.105, "text": " Cuando uno, \u00bfqu\u00e9 es lo que hicieron?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4239784939058948, "is_candidate": true}, {"start": 1884.105, "end": 1891.916, "text": "Compararon esto, lo asimilaron, s\u00ed, con lo que fue la fiebre espa\u00f1ola, que tom\u00f3 curso entre fines de 1918, inicio de 1920, en b\u00e1sicamente cuatro oleadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.355622512645833, "is_candidate": true}, {"start": 1896.03, "end": 1903.897, "text": " Y eso ustedes lo que tienen es que infect\u00f3 a un tercio de la poblaci\u00f3n con una tasa de letalidad del 6%, o sea, mat\u00f3 al 2% de la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42678850548849645, "is_candidate": true}, {"start": 1903.897, "end": 1915.889, "text": "Si la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud hubiera tenido raz\u00f3n en la amenaza que hizo el a\u00f1o pasado en el mundo, deber\u00edan haber muerto por lo menos de COVID cerca de...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36889738252707627, "is_candidate": true}, {"start": 1918.831, "end": 1926.919, "text": " 160 millones de seres humanos, m\u00e1s los 60 millones que mueren habitualmente, el a\u00f1o pasado deber\u00edamos haber visto que murieron 220 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3701366991915447, "is_candidate": true}, {"start": 1926.919, "end": 1928.921, "text": "\u00bfY cu\u00e1ntas personas murieron de COVID el a\u00f1o pasado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5113571952918312, "is_candidate": false}, {"start": 1928.921, "end": 1930.122, "text": "1.780.000.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6602456454512979, "is_candidate": false}, {"start": 1930.122, "end": 1934.426, "text": "Es decir, un error de proporciones b\u00edblicas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3721670771932437, "is_candidate": true}, {"start": 1935.167, "end": 1935.687, "text": " Wow.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0485091058407792, "is_candidate": false}, {"start": 1935.687, "end": 1940.853, "text": "S\u00ed, es m\u00e1s, s\u00ed, pero esto no es gratis, porque esto tambi\u00e9n lo se\u00f1alaba correctamente V\u00edctor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38829030742315274, "is_candidate": true}, {"start": 1940.853, "end": 1953.386, "text": "Hay un trabajo, s\u00ed, de Barro, Urz\u00faa y G\u00fcen, que dice, bueno, qu\u00e9 hubiera pasado, s\u00ed, si la peste, digamos, si el COVID se pareciera, s\u00ed, a la peste espa\u00f1ola.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.414946320626595, "is_candidate": true}, {"start": 1953.927, "end": 1959.991, "text": " O sea, lo hace antes de... Y dice, el mundo hubiera perdido 7 puntos de tasa de crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3163665399520684, "is_candidate": true}, {"start": 1959.991, "end": 1975.683, "text": "El mundo ven\u00eda creciendo al 3,5, cay\u00f3 3,5, es decir, le dir\u00eda que casi el 99,5% de la ca\u00edda en la tasa de crecimiento en el mundo, el desastre causado el a\u00f1o pasado, fue impulsado por los inmorales delincuentes de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.366135282074747, "is_candidate": true}, {"start": 1975.683, "end": 1978.004, "text": "Tremendo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9865348541275264, "is_candidate": false}, {"start": 1978.004, "end": 1978.364, "text": "Pausa, pausa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0944434483370178, "is_candidate": false}, {"start": 1978.364, "end": 1978.785, "text": "Enseguida volvemos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1250685793034707, "is_candidate": false}, {"start": 1978.785, "end": 1979.045, "text": "Qu\u00e9date ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.068138339626525, "is_candidate": false}, {"start": 1979.547, "end": 1990.466, "text": " Bueno, y ahora tenemos un VTR que esto ya es como que para all\u00e1 cerecita del programa de hoy, as\u00ed que... Pero, pero... Ten\u00e9 en cuenta todo esto, porque esto tiene que ver justamente con los fondos de las binacionales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0597636178510594, "is_candidate": false}, {"start": 1990.466, "end": 1992.75, "text": "A ver qu\u00e9 opini\u00f3n despu\u00e9s la traes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0652557317695062, "is_candidate": false}, {"start": 1998.333, "end": 2009.381, "text": " La situaci\u00f3n sanitaria del pa\u00eds llev\u00f3 a los pol\u00edticos a debatir varias opciones de ajustes presupuestarios para obtener recursos en la carrera del aumento de contagios y la preparaci\u00f3n hospitalaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9543313870209749, "is_candidate": false}, {"start": 2009.381, "end": 2022.65, "text": "Una de las propuestas reci\u00e9n promulgada por el Ejecutivo se trata del proyecto que destina los recursos en concepto de responsabilidad social empresarial, socioambiental y cualquier otro fondo social, sea cual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9878761152544691, "is_candidate": false}, {"start": 2022.87, "end": 2032.836, "text": " fuese su denominaci\u00f3n de la Itaip\u00fa Binacional y de la entidad binacional Yacenet\u00e1 correspondientes al lado paraguayo para la compra de medicamentos e insumos m\u00e9dicos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9541583641171704, "is_candidate": false}, {"start": 2032.836, "end": 2049.247, "text": "El proyecto fue presentado en su momento en la C\u00e1mara de Senadores por el legislador Blas Llano y aprobado en diputados con 40 votos a favor, mientras que la versi\u00f3n con modificaciones de la Comisi\u00f3n de Asuntos Econ\u00f3micos recibi\u00f3 39 votos, pues tambi\u00e9n se registr\u00f3 una abstenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9602896947654715, "is_candidate": false}, {"start": 2049.667, "end": 2056.334, "text": " Finalmente, luego de una tensa espera, el presidente Mario Abdo Ben\u00edtez promulg\u00f3 la Ley de Uso de Fondos Sociales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9860238228776745, "is_candidate": false}, {"start": 2056.334, "end": 2062.421, "text": "Incluso, el jefe de gabinete mencion\u00f3 que el Ejecutivo no ten\u00eda puntos que objetar al respecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0110270531665029, "is_candidate": false}, {"start": 2062.421, "end": 2066.185, "text": "Al principio, desde el gobierno, manten\u00edan una postura contraria al parlamentario,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9533855689908446, "is_candidate": false}, {"start": 2066.825, "end": 2075.887, "text": " cual se le consideraba como inconstitucional, ya que se violar\u00edan los tratados internacionales entre los pa\u00edses que integran ambas entidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9272227148224921, "is_candidate": false}, {"start": 2075.887, "end": 2085.29, "text": "Sin embargo, en el momento de comunicar la promulgaci\u00f3n, dej\u00f3 en claro que terminar\u00edan salvaguardando los programas que ya se encuentran en marcha con parte de este fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9336931112192798, "is_candidate": false}, {"start": 2085.85, "end": 2101.061, "text": " Dentro de esta normativa se establece que el Ministerio de Salud y el de Hacienda deber\u00e1n establecer cu\u00e1les son las necesidades y urgencias de los centros sanitarios, tanto p\u00fablicos como privados, para redireccionarles el monto necesario procedente de los fondos de las binacionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.982309486484964, "is_candidate": false}, {"start": 2101.061, "end": 2112.85, "text": "Yo lamento decirles que, bueno, V\u00edctor lo debe tener m\u00e1s claro,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4994597818424461, "is_candidate": true}, {"start": 2113.446, "end": 2118.608, "text": " que est\u00e1n condenados por falacias socialistas por todos lados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32891583186583706, "is_candidate": true}, {"start": 2118.608, "end": 2124.691, "text": "Yo escucho, digamos, cuando estaba hablando en un momento, el informe dice responsabilidad social empresaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4340529875125484, "is_candidate": true}, {"start": 2124.691, "end": 2131.573, "text": "Esto habr\u00eda que hac\u00e9rselo tambi\u00e9n entender a la se\u00f1ora del primer informe, tambi\u00e9n gran ignorante en temas de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38010464933808596, "is_candidate": true}, {"start": 2131.573, "end": 2135.755, "text": "A ver, la responsabilidad social del empresario es ganar plata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41207922786520434, "is_candidate": true}, {"start": 2137.273, "end": 2146.44, "text": " Es decir, el empresario que gana plata es un benefactor social, porque bajo el capitalismo, bajo el capitalismo, \u00bfc\u00f3mo gana plata un empresario?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35747944548466715, "is_candidate": true}, {"start": 2146.44, "end": 2149.702, "text": "Sirviendo al pr\u00f3jimo con bienes de mejor calidad a un mejor precio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5116852611553466, "is_candidate": false}, {"start": 2149.702, "end": 2158.288, "text": "Por lo tanto, beneficia a toda la poblaci\u00f3n con productos, una mayor cantidad de productos, de mejor calidad a un mejor precio, y al mismo tiempo da trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35714945054847735, "is_candidate": true}, {"start": 2158.888, "end": 2162.31, "text": " Se\u00f1ora, usted que le quiere cobrar impuestos a los ricos, \u00bfsabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4205628196920208, "is_candidate": true}, {"start": 2162.31, "end": 2171.395, "text": "Los ricos son benefactores sociales, son personas que han sido altamente exitosos como benefactores sociales sirviendo al pr\u00f3jimo, y usted los quiere castigar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3570732065867267, "is_candidate": true}, {"start": 2171.395, "end": 2174.537, "text": "\u00bfQu\u00e9 acaso los quiere castigar por hacerle bien a la poblaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3906405891584418, "is_candidate": true}, {"start": 2174.537, "end": 2178.62, "text": "\u00bfSabe que aquellos que castigan a los ricos terminan siendo cada vez m\u00e1s pobres?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41530176745491076, "is_candidate": true}, {"start": 2178.62, "end": 2185.964, "text": "Aquel que termina castigando al productor termina generando m\u00e1s ca\u00edda de la producci\u00f3n, m\u00e1s pobreza, m\u00e1s indigencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3840212708838896, "is_candidate": true}, {"start": 2187.139, "end": 2188.0, "text": " \u00bfQuiere ver esa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6382405467187758, "is_candidate": false}, {"start": 2188.0, "end": 2194.705, "text": "Esas ideas las empezamos a aplicar en Argentina intensivamente a partir de la llegada del gobierno radical de 1916.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3301442318019935, "is_candidate": true}, {"start": 2194.705, "end": 2198.728, "text": "Fuimos tomando cada vez mayores dosis de socialismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3465624480295838, "is_candidate": true}, {"start": 2198.728, "end": 2203.211, "text": "Hoy Argentina es un pa\u00eds repugnante en t\u00e9rminos de ingreso per c\u00e1pita.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41880409185843115, "is_candidate": true}, {"start": 2203.211, "end": 2208.255, "text": "Somos furg\u00f3n de cola en Am\u00e9rica Latina cuando lo medimos al tipo de cambio paralelo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41517528736870823, "is_candidate": true}, {"start": 2208.255, "end": 2209.416, "text": "\u00bfY saben qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.744294941872584, "is_candidate": false}, {"start": 2209.416, "end": 2211.738, "text": "Esto tiene una soluci\u00f3n, esto se puede enfrentar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4688698674718321, "is_candidate": true}, {"start": 2212.518, "end": 2213.058, "text": " Pero \u00bfsabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7867977105997619, "is_candidate": false}, {"start": 2213.058, "end": 2214.639, "text": "Los pol\u00edticos no lo quieren hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41513990154918956, "is_candidate": true}, {"start": 2214.639, "end": 2228.168, "text": "Esto, digamos, la forma en que se combate esto, digamos, se descubri\u00f3 ya en 1955 en un modelo que se llama SIR, susceptibles, infectados y removidos, de dos personas, Kendrack y McKendrick.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34368946826604596, "is_candidate": true}, {"start": 2228.168, "end": 2230.91, "text": "B\u00e1sicamente, \u00bfc\u00f3mo se combate una pandemia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38471845888730727, "is_candidate": true}, {"start": 2230.91, "end": 2233.352, "text": "Tiene dos canales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.446525346060756, "is_candidate": true}, {"start": 2233.352, "end": 2234.873, "text": "Hay una que es el canal individual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.482965686251943, "is_candidate": true}, {"start": 2235.931, "end": 2244.177, "text": " Es decir, esto tiene que ver con el distanciamiento social, la higiene, los barbijos, los protocolos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39838013747715184, "is_candidate": true}, {"start": 2244.177, "end": 2246.158, "text": "Nadie se quiere andar enfermando por la vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35047328656297416, "is_candidate": true}, {"start": 2246.158, "end": 2248.06, "text": "O sea, la gente ama la vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47005352234368225, "is_candidate": true}, {"start": 2248.06, "end": 2251.682, "text": "Por lo tanto, no va a ir a buscar la enfermedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3975345058497993, "is_candidate": true}, {"start": 2251.682, "end": 2258.947, "text": "Y por otro lado, si hay Estado que se ocupa de la salud, el Estado del bienestar, \u00bfde qu\u00e9 se deber\u00eda ocupar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39034816873455025, "is_candidate": true}, {"start": 2258.947, "end": 2262.109, "text": "De conseguir vacunas y de hacer testeo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.342186014344112, "is_candidate": true}, {"start": 2262.109, "end": 2262.61, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7996686047343686, "is_candidate": false}, {"start": 2262.61, "end": 2264.071, "text": "Cuando un Estado es muy ladr\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.690124405160779, "is_candidate": false}, {"start": 2264.591, "end": 2266.733, "text": " testea poco, vacuna poco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.607852440836723, "is_candidate": false}, {"start": 2266.733, "end": 2270.776, "text": "Entonces, como testea poco y vacuna poco, le echa la culpa a la gente, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4925277551084398, "is_candidate": true}, {"start": 2270.776, "end": 2282.544, "text": "Y adem\u00e1s nos encierran brutalmente, generando una destrucci\u00f3n del sistema econ\u00f3mico y llevando a quiebra masiva de empresas, destruyendo millones de puestos de trabajo y generando un verdadero desastre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40873494537961874, "is_candidate": true}, {"start": 2282.544, "end": 2285.626, "text": "Por lo tanto, si quiere hacer algo, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48006007461727696, "is_candidate": true}, {"start": 2285.626, "end": 2288.629, "text": "Se\u00f1or Presidente, ministros, senadores, \u00bfsaben qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41425470867261394, "is_candidate": true}, {"start": 2288.629, "end": 2290.53, "text": "Corran al Estado del Medio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6424115048127637, "is_candidate": false}, {"start": 2290.53, "end": 2291.631, "text": "Dejen de robar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7581413047213912, "is_candidate": false}, {"start": 2292.371, "end": 2296.553, "text": " Porque el eje central de todos los problemas es el robo de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37116486560284967, "is_candidate": true}, {"start": 2296.553, "end": 2305.498, "text": "Y vaya que lo conozco, si es lo que pasa en Argentina, que es uno de los pa\u00edses hundidos justamente por sus pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4089256846209204, "is_candidate": true}, {"start": 2305.498, "end": 2311.02, "text": "Mientras que la gente se muere de hambre, todos los pol\u00edticos argentinos viven en grandes mansiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3605209187490461, "is_candidate": true}, {"start": 2311.02, "end": 2320.265, "text": "La pandemia es una medida, como sabemos, Javier, y bien vos lo explic\u00e1s, C\u00e1rtenes, Laura, a los televidentes, es una medida medieval.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6524451308991911, "is_candidate": false}, {"start": 2321.985, "end": 2329.756, "text": " la cuarentena en este caso y ocurre que nosotros estamos olvid\u00e1ndonos del rol que tiene el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5822625321374868, "is_candidate": false}, {"start": 2329.756, "end": 2333.161, "text": "En el Paraguay, para un poco informarle a Javier,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6509596205968708, "is_candidate": false}, {"start": 2334.342, "end": 2342.889, "text": " Los protocolos sanitarios fueron hechos, dise\u00f1ados conjuntamente con el Ministerio de Salud y cumplidos por el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5739159689028308, "is_candidate": false}, {"start": 2342.889, "end": 2352.457, "text": "Y a\u00fan as\u00ed el gobierno se les ocurri\u00f3 a ellos restringir su actividad laboral de manera inconstitucional, antiecon\u00f3mica e inmoral.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5795877624396479, "is_candidate": false}, {"start": 2352.457, "end": 2354.298, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando en nuestro pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6199204350372733, "is_candidate": false}, {"start": 2354.298, "end": 2358.422, "text": "Tambi\u00e9n pasa en Argentina, pasa en Latinoam\u00e9rica, pasa en Europa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6160380062687653, "is_candidate": false}, {"start": 2359.563, "end": 2376.507, "text": " Lo que est\u00e1 pasando ac\u00e1 es que se est\u00e1 volviendo a la idea de que el Estado es una suerte de deidad que debe ser administrado por ciertas personas cuyo prop\u00f3sito es la de dirigir nuestras vidas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5463708246097263, "is_candidate": false}, {"start": 2376.507, "end": 2388.99, "text": "Yo no s\u00e9 de d\u00f3nde sale esa idea que es obviamente hist\u00f3rica, cultural, por el cual una persona es superior a otra y por lo tanto tiene derecho de imponerle al otro lo que va a hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49243249616880325, "is_candidate": true}, {"start": 2390.05, "end": 2393.532, "text": " Esa es una caracter\u00edstica del servil.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6810254347262858, "is_candidate": false}, {"start": 2393.532, "end": 2396.973, "text": "Los liberales no somos serviles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5708697381695689, "is_candidate": false}, {"start": 2396.973, "end": 2407.177, "text": "El servil es el que baja la cabeza, se vuelve sumiso, d\u00f3cil, no dice nada, no escribe y no es capaz de rebelarse contra este estado de cosas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.506109096630176, "is_candidate": false}, {"start": 2407.177, "end": 2410.238, "text": "Nosotros no tenemos que acatar estas restricciones porque son", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5755042463035352, "is_candidate": false}, {"start": 2411.459, "end": 2426.79, "text": " el Estado es nuestro mayor enemigo, el Estado en todo caso deber\u00eda ser para garantizar el orden y la seguridad, que ni orden ni seguridad le otorga a la ciudadan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4408349864035206, "is_candidate": true}, {"start": 2443.633, "end": 2469.367, "text": " habitual espacio del libro recomendado, por supuesto, hoy el libro de Javier Milei, Pandenomics, que creo yo el propio actor de lujo nos va a estar un poco ilustrando sobre el significado del t\u00edtulo y por supuesto de lo que este libro puede hacernos tan \u00fatil finalmente para la toma de decisiones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5685239002851602, "is_candidate": false}, {"start": 2472.03, "end": 2482.177, "text": " Pandenomics justamente es un libro que intenta abordar el an\u00e1lisis econ\u00f3mico de la pandemia y b\u00e1sicamente tiene tres partes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3561783486443151, "is_candidate": true}, {"start": 2482.177, "end": 2492.203, "text": "En la primera parte se desarrolla lo que es la matem\u00e1tica de una epidemia, justamente lo que estaba mencionando reci\u00e9n, el modelo SIR y c\u00f3mo se combate una epidemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3841792290417111, "is_candidate": true}, {"start": 2492.203, "end": 2493.984, "text": "Es decir, esto ya era conocido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44876440357416403, "is_candidate": true}, {"start": 2495.283, "end": 2498.666, "text": " Es decir, \u00bfc\u00f3mo se enfoca el ataque a una pandemia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4409278370223748, "is_candidate": true}, {"start": 2498.666, "end": 2502.468, "text": "Que este modelo CIR quiere decir susceptibles, infectados y removidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3206324822922729, "is_candidate": true}, {"start": 2502.468, "end": 2506.431, "text": "Y b\u00e1sicamente, la din\u00e1mica de la pandemia tiene que ver con la cantidad de infectados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31959909828030675, "is_candidate": true}, {"start": 2506.431, "end": 2513.557, "text": "O sea, y ah\u00ed se nutre de los susceptibles y van saliendo en la medida que van siendo removidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32116266440562136, "is_candidate": true}, {"start": 2513.557, "end": 2524.385, "text": "Ya sea, o porque son testeados, o porque se murieron, o porque se fue la... O que transitaron la enfermedad a sintom\u00e1ticos, o, digamos, que la transitaron y se curaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33082568561858083, "is_candidate": true}, {"start": 2525.828, "end": 2530.471, "text": " Entonces, la primera parte es justamente sobre la din\u00e1mica matem\u00e1tica de las epidemias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44521168239915754, "is_candidate": true}, {"start": 2530.471, "end": 2536.635, "text": "La parte dos, lo que se aborda es el an\u00e1lisis econ\u00f3mico de una econom\u00eda en pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31701763983168363, "is_candidate": true}, {"start": 2536.635, "end": 2554.167, "text": "Y eso se hace dentro de un modelo de crecimiento, o sea, un modelo intertemporal, y de ah\u00ed se baja a la coyuntura macro para que de esa manera no solo se analicen y se puedan estudiar los impactos de corto plazo, sino como las medidas que van tomando los gobiernos tienen un impacto en el largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3420907784501708, "is_candidate": true}, {"start": 2554.83, "end": 2563.696, "text": " O sea, por ejemplo, ah\u00ed se estudia en un momento la l\u00f3gica del capital de trabajo en las empresas y cu\u00e1nto tiempo puede resistir una empresa cerrada y ese tipo de cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3191014220828844, "is_candidate": true}, {"start": 2563.696, "end": 2569.82, "text": "Y la parte final tiene que ver sobre el avance sobre las libertades individuales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3635012626335382, "is_candidate": true}, {"start": 2569.82, "end": 2573.563, "text": "Justamente en un momento en uno de los bloques mencionamos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4727922124694308, "is_candidate": true}, {"start": 2574.023, "end": 2586.728, "text": " el cap\u00edtulo 8 de la parte 3, donde se analiza pandemia y socialismo, y se utiliza como, por ejemplo, los gobiernos utilizan el miedo para espantar a la gente, para encerrarla, y para que de esa manera avance el socialismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3120753802066407, "is_candidate": true}, {"start": 2586.728, "end": 2594.65, "text": "Y, por otro lado, tambi\u00e9n se da un soporte num\u00e9rico para demostrar que la pandemia ha sido un verdadero fraude cuantitativo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3311569454185893, "is_candidate": true}, {"start": 2594.65, "end": 2602.093, "text": "Es decir, nadie niega la existencia del virus, pero la realidad, la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud le pifi\u00f3 por m\u00e1s de 100 veces", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3459556395880139, "is_candidate": true}, {"start": 2602.473, "end": 2607.034, "text": " en lo que hab\u00eda pronosticado y, por ende, termin\u00f3 generando un da\u00f1o enorme.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5152714667173195, "is_candidate": false}, {"start": 2607.034, "end": 2614.437, "text": "Por lo tanto, aquellos imb\u00e9ciles que dicen que el capitalismo se hundi\u00f3 frente a un virus, eso es falso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33927417045824637, "is_candidate": true}, {"start": 2614.437, "end": 2625.06, "text": "El capitalismo de \u00faltima va a terminar de rodillas y se hunde frente al miedo impulsado por pol\u00edticos inmorales que quieren esclavizarnos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3025020822739033, "is_candidate": true}, {"start": 2625.06, "end": 2631.262, "text": "Yo creo que estamos llegando lastimosamente al final del programa, pero antes quiero pedirle que", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8552771951983771, "is_candidate": false}, {"start": 2631.865, "end": 2635.586, "text": " a Javier que firme para nuestro ganador el libro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8871507696691694, "is_candidate": false}, {"start": 2635.586, "end": 2639.026, "text": "\u00bfVa a aparecer en pantalla el n\u00famero de ganador?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8982253237778759, "is_candidate": false}, {"start": 2639.026, "end": 2644.848, "text": "Ya tenemos el ganador en pantalla, pero quiz\u00e1 con la firma de Javier vale el doble, el triple.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7938119541016487, "is_candidate": false}, {"start": 2644.848, "end": 2657.79, "text": "Bueno, mientras \u00e9l firma, yo ya voy a mi conclusi\u00f3n, que yo pienso que la pandemia, sobre todo en Paraguay, pero tambi\u00e9n en el mundo, mostr\u00f3 el fracaso del Estado grande.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9274459368932211, "is_candidate": false}, {"start": 2658.851, "end": 2670.8, "text": " Y algo tambi\u00e9n que me llama mucho la atenci\u00f3n es que la vacuna no vino, seg\u00fan yo entiendo, de los pa\u00edses socialistas con medicina gratis, con todo gratis.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8811586632500215, "is_candidate": false}, {"start": 2670.8, "end": 2674.843, "text": "Porque, seg\u00fan yo sepa, no viene de Cuba, no viene de Venezuela, no viene de Corea del Norte.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8767551651563161, "is_candidate": false}, {"start": 2675.827, "end": 2679.389, "text": " y la que vino de China continental no funciona.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9297623939950213, "is_candidate": false}, {"start": 2679.389, "end": 2687.873, "text": "Estamos todos esperando de la vacuna de pa\u00edses capitalistas como de Pfizer, de Moderna, de AstraZeneca, de BioNTech alem\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8772526548778727, "is_candidate": false}, {"start": 2687.873, "end": 2704.621, "text": "Entonces, la idea en vista de la pandemia, que aumentar el estado que ha mostrado su deficiencia en todos los aspectos, es lo m\u00e1s nefasto, lo m\u00e1s in\u00fatil que he escuchado en mucho tiempo y sigo moviendo mi cabeza sin poder creer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9510326700698365, "is_candidate": false}, {"start": 2705.041, "end": 2708.722, "text": " con eso me despido por hoy y dejo a mis compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9509959544633513, "is_candidate": false}, {"start": 2708.722, "end": 2717.965, "text": "Estamos ante una situaci\u00f3n muy particular, un punto de inflexi\u00f3n en la historia de nuestros pa\u00edses, la historia del mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6213059656505151, "is_candidate": false}, {"start": 2717.965, "end": 2731.449, "text": "Cuando se le rob\u00f3 la candidatura o la presidencia al se\u00f1or Donald Trump, nosotros ingresamos a un nuevo mundo, un nuevo mundo de mayor perversidad, de mayor estatismo y la cuarentena le sirvi\u00f3", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5484891132799106, "is_candidate": false}, {"start": 2733.53, "end": 2740.155, "text": " a esta gente para implementar lo que ellos denominan su nuevo orden.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5457988451945694, "is_candidate": false}, {"start": 2740.155, "end": 2750.523, "text": "Este nuevo orden que se not\u00f3 en el Foro Econ\u00f3mico Mundial donde nos quieren hacer comer carne sint\u00e9tica y que le quieren colocar m\u00e1s impuestos a la gente rica", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5662744674557044, "is_candidate": false}, {"start": 2751.043, "end": 2755.406, "text": " cuando que en realidad al poner a la gente rica impuesto en realidad le est\u00e1 empobreciendo a m\u00e1s gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6361390543936509, "is_candidate": false}, {"start": 2755.406, "end": 2761.951, "text": "Es un proyecto perge\u00f1ado por mentes de car\u00e1cter socialista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5446129133853852, "is_candidate": false}, {"start": 2761.951, "end": 2771.759, "text": "Estamos ante una situaci\u00f3n dif\u00edcil que el Paraguay, el Paraguay, repito, el Paraguay no tiene que caer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5707930863934401, "is_candidate": false}, {"start": 2772.785, "end": 2782.532, "text": " El Paraguay tiene la brillante oportunidad de salir de las garras de los malos gobiernos y la corrupci\u00f3n y el estatismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45246814221156806, "is_candidate": true}, {"start": 2783.39, "end": 2808.911, "text": " porque caso contrario la ca\u00edda al abismo este gobierno nos va a arrastrar a un abismo que el gobierno se vaya pero que el pueblo abrace la libertad y la rep\u00fablica eso los paraguayos nos merecemos y no este gobierno de nefastos de personas de escasas luces y sobre todo absolutamente inmorales", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43320406958621294, "is_candidate": true}, {"start": 2810.997, "end": 2812.342, "text": " Yo no quiero tener miedo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0685423841134798, "is_candidate": false}, {"start": 2812.342, "end": 2814.669, "text": "Yo no quiero que vos tengas miedo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9992433174595744, "is_candidate": false}, {"start": 2814.669, "end": 2815.833, "text": "Yo quiero trabajar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0062936334068602, "is_candidate": false}, {"start": 2816.663, "end": 2820.406, "text": " Quiero seguir trabajando con la gente que trabaja en mi empresa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0945053635197262, "is_candidate": false}, {"start": 2820.406, "end": 2821.827, "text": "Quiero seguir adelante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0451139795243454, "is_candidate": false}, {"start": 2821.827, "end": 2823.489, "text": "No quiero que nadie desaproveche de m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0392667886312588, "is_candidate": false}, {"start": 2823.489, "end": 2830.955, "text": "No quiero m\u00e1s que me roben, que me saquen lo que apenas gener\u00f3 y que incluso en pandemia estamos todos golpeados.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0599881423858766, "is_candidate": false}, {"start": 2830.955, "end": 2841.184, "text": "Todos los que somos independientes, los que no vivimos del Estado ni de nadie, m\u00e1s all\u00e1 de los que producimos algo, alg\u00fan servicio o algo, ya sean peque\u00f1os, medianos o grandes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.104334797104544, "is_candidate": false}, {"start": 2841.184, "end": 2841.984, "text": "A todos nos toca.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9153562993845991, "is_candidate": false}, {"start": 2843.025, "end": 2848.106, "text": " te insto a que no tengas miedo, s\u00ed, vamos a cuidarnos, vamos a hacer las cosas que tenemos que hacer por nuestra salud.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0420471116498404, "is_candidate": false}, {"start": 2848.106, "end": 2849.647, "text": "Como dijo mi ley, \u00bfQui\u00e9n quiere morir?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1160212369739637, "is_candidate": false}, {"start": 2849.647, "end": 2850.827, "text": "\u00bfQui\u00e9n quiere enfermarse?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1150252837495205, "is_candidate": false}, {"start": 2850.827, "end": 2852.527, "text": "Pero queremos seguir trabajando.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.083789827140993, "is_candidate": false}, {"start": 2852.527, "end": 2854.488, "text": "Bueno, Javier, un gusto tenerte ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9932464172505324, "is_candidate": false}, {"start": 2854.488, "end": 2859.329, "text": "Y bueno, queremos tu frase esa fuerte para levantar ac\u00e1 a la audiencia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0696880084975708, "is_candidate": false}, {"start": 2859.329, "end": 2866.331, "text": "Bueno, como todo episodio traum\u00e1tico, hay algo bueno y algo malo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4688337576783451, "is_candidate": true}, {"start": 2866.331, "end": 2870.952, "text": "Lo malo es que efectivamente los colectivistas aprovecharon esta oportunidad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4286049142687398, "is_candidate": true}, {"start": 2872.24, "end": 2880.589, "text": " para avanzar sobre nuestras libertades, para enga\u00f1arnos y vendernos esta idea nefasta del Estado presente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34359871209687187, "is_candidate": true}, {"start": 2880.589, "end": 2884.373, "text": "El Estado te cuida, el Estado te salva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47243750761114833, "is_candidate": true}, {"start": 2884.373, "end": 2888.076, "text": "La parte buena es que todas estas aberraciones que nos prometieron", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3827556963754086, "is_candidate": true}, {"start": 2888.975, "end": 2913.071, "text": " han quedado en evidencia que son mentiras, que el Estado no te cuida, que el Estado no es eficiente, que el Estado no te salva, y que en realidad el Estado es la muerte, y que entonces ahora los individuos van a tener claro que nuestro verdadero enemigo es el Estado, el cual debe ser reducido a la m\u00ednima expresi\u00f3n, incluyendo el cero como posible soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3709698729682891, "is_candidate": true}, {"start": 2913.071, "end": 2913.972, "text": "\u00bfViva la libertad?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8882818297960353, "is_candidate": false}, {"start": 2913.972, "end": 2914.292, "text": "\u00a1Carajo!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9274558322665164, "is_candidate": false}, {"start": 2919.958, "end": 2923.32, "text": " \u00a1A la mierda los malditos empresarios!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.04325113422159, "is_candidate": false}, {"start": 2923.32, "end": 2928.203, "text": "\u00a1A la mierda Sodomitas del capital!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9971350543542741, "is_candidate": false}, {"start": 2928.203, "end": 2932.025, "text": "\u00a1Basta de basura Keynesiana!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9381039695454559, "is_candidate": false}, {"start": 2932.025, "end": 2937.308, "text": "\u00a1Ha llegado el momento liberal!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7671095861509566, "is_candidate": false}, {"start": 2937.308, "end": 2939.83, "text": "\u00a1Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0669512730383164, "is_candidate": false}], "Index": 628, "channel_id": "UCwKZnJ48oXRCCGCQbL1BPSA", "channel": "Javier Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@JavierMileiOK", "id": "3JlWV8RCR1g", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=3JlWV8RCR1g", "title": "Javier Milei en Paraguay - Libres para Elegir (02/05/21)", "duration": 2940.0, "view_count": 4706.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}