{"segments": [{"start": 0.168, "end": 3.989, "text": " Pero d\u00e9jeme que yo quiero presentar a alguien y usted va a charlar con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8228963119585015, "is_candidate": false}, {"start": 3.989, "end": 8.51, "text": "Bueno, s\u00ed, \u00e9l lo ley\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7445382546084496, "is_candidate": false}, {"start": 8.51, "end": 12.291, "text": "Bueno, ustedes se conocen ya, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.896095344759565, "is_candidate": false}, {"start": 12.291, "end": 14.552, "text": "\u00bfQu\u00e9 piensa de Millet, Cavallo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7938684857503868, "is_candidate": false}, {"start": 14.552, "end": 27.715, "text": "Bueno, que es una persona que tiene muy buenas intenciones y que ha logrado algo que a m\u00ed me asombr\u00f3, yo no pensaba que era factible de ser logrado, que con ideas de la libertad,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5364600990269298, "is_candidate": false}, {"start": 29.144, "end": 34.158, "text": " y pod\u00eda conseguir que la juventud", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5520536169769894, "is_candidate": false}, {"start": 35.537, "end": 54.791, "text": " se entusiasmara y entrara a militar en pol\u00edtica, porque desde que yo estaba en la universidad y era dirigente estudiantil tambi\u00e9n, era muy dif\u00edcil avanzar y convencer a los j\u00f3venes de las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49777132500802057, "is_candidate": true}, {"start": 54.791, "end": 61.076, "text": "M\u00e1s bien aparec\u00edan las ideas marxistas y las ideas intervencionistas, estatistas,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5495609136010421, "is_candidate": false}, {"start": 62.777, "end": 65.839, "text": " como atractivas para la juventud.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.636462511398316, "is_candidate": false}, {"start": 65.839, "end": 70.782, "text": "Pero ahora \u00e9l ha logrado que los j\u00f3venes se entusiasmen con las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.525072839976326, "is_candidate": false}, {"start": 70.782, "end": 72.964, "text": "Miley, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9038165889578749, "is_candidate": false}, {"start": 72.964, "end": 74.505, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Diego?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.623688514491856, "is_candidate": false}, {"start": 74.505, "end": 80.909, "text": "Un gusto estar ac\u00e1, un honor estar en el piso con un gigante como el doctor Cavallo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3758904693517373, "is_candidate": true}, {"start": 80.909, "end": 88.715, "text": "No solo porque hay una parte importante de la historia argentina, digamos,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38784632429666455, "is_candidate": true}, {"start": 90.022, "end": 93.985, "text": " en \u00e9l, sino que adem\u00e1s ha sido el mejor ministro de Econom\u00eda de toda la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39074813638831296, "is_candidate": true}, {"start": 93.985, "end": 114.317, "text": "Entonces, para m\u00ed, verdaderamente, es siempre un placer y un honor verlo al doctor Cavarro, escucharlo, porque siempre tiene mucho para dar y me produce una felicidad enorme que d\u00eda a d\u00eda se va reivindicando esa tarea enorme que hizo junto al presidente Carlos Menem.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2627360000550425, "is_candidate": true}, {"start": 114.317, "end": 115.378, "text": "\u00bfQu\u00e9 le parece?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9930304386111284, "is_candidate": false}, {"start": 115.378, "end": 118.08, "text": "Bueno, una de las razones por las cuales", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6198277525846838, "is_candidate": false}, {"start": 118.968, "end": 127.172, "text": " sobre todo los j\u00f3venes, me reivindican es por las cosas que dice mi ley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5346186457508466, "is_candidate": false}, {"start": 127.172, "end": 137.677, "text": "Yo lo veo porque me mandan whatsapps, me mandan por las redes sociales muchos mensajes que antes no recib\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5091182917446853, "is_candidate": false}, {"start": 138.597, "end": 157.016, "text": " Pero tambi\u00e9n veo que hay muchos economistas profesionales que sorprendentemente durante una d\u00e9cada estaban con dudas respecto de si lo que hab\u00edamos hecho en los 90 estaba bien o mal, que ahora est\u00e1n, digamos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5541108189405723, "is_candidate": false}, {"start": 158.53, "end": 163.053, "text": " admitiendo que fue una gran transformaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5723320907654189, "is_candidate": false}, {"start": 163.053, "end": 172.96, "text": "A m\u00ed me alegra mucho, no tanto por una reivindicaci\u00f3n personal, sino porque creo que es m\u00e1s factible que, por ejemplo, el pr\u00f3ximo gobierno", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6100188207088908, "is_candidate": false}, {"start": 174.012, "end": 189.246, "text": " pueda resolver los problemas de la Argentina si redirecciona la organizaci\u00f3n econ\u00f3mica de la Argentina y en general la forma de buscar soluciones a los problemas de la forma como la redireccionamos en los 90.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5485241729851491, "is_candidate": false}, {"start": 191.747, "end": 206.359, "text": " Cuando Cavallo, yo le mencionaba, hizo sus cambios, estaba en el contexto de un gobierno peronista y ven\u00eda de un muy mal final hiperinflacionario de Alfons\u00edn, etc\u00e9tera, y eso dio lo que hoy se llama permiso social para hacer cambios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7095482573252755, "is_candidate": false}, {"start": 206.359, "end": 220.029, "text": "Hoy hay, si vos quer\u00e9s, m\u00e1s clima de cambio que hace 3 a\u00f1os, 4 a\u00f1os, pero tambi\u00e9n uno ve una resistencia de sectores muy fuertes que probablemente no avalen cambios si es que un gobierno diferente gana, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6735818186496385, "is_candidate": false}, {"start": 220.029, "end": 220.71, "text": "\u00bfC\u00f3mo ves vos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9605418724041831, "is_candidate": false}, {"start": 222.03, "end": 228.892, "text": " un futuro de cambios m\u00e1s estructurales, m\u00e1s fuertes, en comparaci\u00f3n con los cambios en el contexto que los hizo Cavallo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7980667089689876, "is_candidate": false}, {"start": 228.892, "end": 233.493, "text": "A ver, yo primero voy a hacer el comparativo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38621286789712306, "is_candidate": true}, {"start": 233.493, "end": 242.736, "text": "Sin lugar a dudas, la mejor versi\u00f3n que hemos visto del doctor Cavallo, no hay ninguna duda, es que fue durante el gobierno de Carlos Saul Menem.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37691449290038537, "is_candidate": true}, {"start": 242.736, "end": 245.957, "text": "Es decir, donde hab\u00eda convicci\u00f3n pol\u00edtica, donde se lo apoy\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.327499902697973, "is_candidate": true}, {"start": 246.878, "end": 252.716, "text": " Y claramente cuando le toc\u00f3 estar en un gobierno contaminado por radicales, termin\u00f3 mal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3156807125998188, "is_candidate": true}, {"start": 254.954, "end": 263.199, "text": " Me parece que la \u00fanica forma de lograr hacer estas transformaciones no es s\u00f3lo tener el poder pol\u00edtico, sino hay que tener convicciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30786795151686464, "is_candidate": true}, {"start": 263.199, "end": 268.863, "text": "Es decir, uno tiene que saber qu\u00e9 hacer, c\u00f3mo hacerlo, pero sobre todas las cosas tiene que tener la convicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28616970762295246, "is_candidate": true}, {"start": 268.863, "end": 272.085, "text": "Y para eso hay que tener convicciones fuertes, hay que estar convencidos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3444030281423618, "is_candidate": true}, {"start": 272.085, "end": 276.308, "text": "Esto no es una cuesti\u00f3n as\u00ed para gente tibia, timorata.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27278159250651957, "is_candidate": true}, {"start": 276.308, "end": 278.029, "text": "No, esto es para gente que tiene agallas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3952597670353547, "is_candidate": true}, {"start": 278.029, "end": 282.212, "text": "Es decir, Argentina tiene una situaci\u00f3n macroecon\u00f3mica que verdaderamente conjuga", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28239512878212825, "is_candidate": true}, {"start": 282.912, "end": 302.618, "text": " lo peor de las tres m\u00e1s grandes crisis de Argentina que es tener indicadores sociales peores que los del 2001, tener un desequilibrio monetario que es peor que el de la previa del Rodriguazo y tener una din\u00e1mica del Banco Central en t\u00e9rminos de delix y base monetaria peor que el segundo semestre del 88, la antesala de la hiper.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2334751598538377, "is_candidate": true}, {"start": 302.618, "end": 308.7, "text": "Entonces si esto no se lo enfrenta con convicci\u00f3n y uno tiene que saber lo que hay que hacer,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2862085755844209, "is_candidate": true}, {"start": 309.427, "end": 312.55, "text": " No es contexto en funci\u00f3n de lo que me dice el Focus Group.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44703723338122014, "is_candidate": true}, {"start": 312.55, "end": 317.754, "text": "No, tengo que tener un buen diagn\u00f3stico, tengo que saber qu\u00e9 hacer y tengo que tener las agallas para hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3190843282783218, "is_candidate": true}, {"start": 317.754, "end": 322.198, "text": "Y lo \u00fanico que va a permitir que esto sea as\u00ed, hay que tener la convicci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29682913904626795, "is_candidate": true}, {"start": 322.198, "end": 323.299, "text": "En mi caso yo la tengo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3730230631634309, "is_candidate": true}, {"start": 327.482, "end": 328.743, "text": " a De la R\u00faa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6422060743665153, "is_candidate": false}, {"start": 328.743, "end": 344.709, "text": "Perm\u00edtanme que... De la R\u00faa ten\u00eda convicci\u00f3n, la ten\u00eda incluso... Yo mencion\u00e9 que en la d\u00e9cada del 90, cuando yo daba algunos discursos que a \u00e9l le gustaban, me llamaba y me felicitaba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5610709108113127, "is_candidate": false}, {"start": 344.709, "end": 350.712, "text": "\u00c9l, cuando decidi\u00f3 su estrategia para ganar la elecci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5901223782877487, "is_candidate": false}, {"start": 352.572, "end": 357.075, "text": " se mostr\u00f3 como continuador de las pol\u00edticas de los 90, mucho m\u00e1s que Duhalde.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6188807850369317, "is_candidate": false}, {"start": 357.075, "end": 374.006, "text": "Duhalde no dijo que iba a abandonar la convertibilidad porque sab\u00eda que era un suicidio pol\u00edtico decir eso, pero puso en duda si iba a mantener la apertura de la econom\u00eda y una serie de rasgos de las privatizaciones y ese tipo de cosas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5497990186714223, "is_candidate": false}, {"start": 374.006, "end": 379.41, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3 con el gobierno de De la R\u00faa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5599942826799089, "is_candidate": false}, {"start": 379.41, "end": 381.832, "text": "Lamentablemente, dentro del radicalismo,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6602431385203353, "is_candidate": false}, {"start": 382.772, "end": 403.928, "text": " Hab\u00eda gente que apoyaba De La R\u00faa y que ten\u00eda la misma idea de \u00e9l, pero la mayor\u00eda, en realidad, ten\u00eda una posici\u00f3n como la de Alfons\u00edn y como la de los dirigentes de la provincia de Buenos Aires, de los cuales el m\u00e1s expresivo, me acuerdo, era este que est\u00e1 ahora con Cristina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5784622693357704, "is_candidate": false}, {"start": 403.928, "end": 405.449, "text": "Leopoldo Mor\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6572085365748734, "is_candidate": false}, {"start": 405.449, "end": 406.75, "text": "Mor\u00f3, mor\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8467193379527678, "is_candidate": false}, {"start": 406.75, "end": 407.831, "text": "Eran cavern\u00edcolas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6597867070715073, "is_candidate": false}, {"start": 408.726, "end": 412.949, "text": " y ellos mismos boicotearon al gobierno de De la R\u00faa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6157874257482462, "is_candidate": false}, {"start": 412.949, "end": 419.234, "text": "Hay otra gente que lo boicote\u00f3 tambi\u00e9n, y esto lo quiero dejar en claro porque ahora est\u00e1n juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6366104342548644, "is_candidate": false}, {"start": 419.234, "end": 421.196, "text": "Por ejemplo, la se\u00f1ora Carri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6207100155050693, "is_candidate": false}, {"start": 421.196, "end": 425.079, "text": "La se\u00f1ora Carri\u00f3 es una de las que, durante el a\u00f1o 2001,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5363528128831379, "is_candidate": false}, {"start": 427.25, "end": 445.061, "text": " estaba alimentando la desorganizaci\u00f3n financiera, acusando a los bancos, incluso se puso en contra del Banco de Galicia por una cuesti\u00f3n familiar y desestabiliz\u00f3 al Banco de Galicia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5552429795090009, "is_candidate": false}, {"start": 445.061, "end": 455.228, "text": "Me acus\u00f3 a m\u00ed de tener cuentas en el exterior junto con Mulford por 240 millones de d\u00f3lares en base a una documentaci\u00f3n falsa que le trajo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5705264521205677, "is_candidate": false}, {"start": 457.349, "end": 469.515, "text": " un personaje que ten\u00eda unos p\u00e9simos antecedentes y a pesar de que le advirtieron que esto era", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6181090670997184, "is_candidate": false}, {"start": 472.462, "end": 480.829, "text": " eran mentiras, se lo advirti\u00f3 hasta la misma Cristina, porque estaba en la comisi\u00f3n esa donde ella presentaba todos estos papeles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5338381471819329, "is_candidate": false}, {"start": 480.829, "end": 487.074, "text": "Fue adelante y hizo toda una haraca sobre ese tema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5353768399033952, "is_candidate": false}, {"start": 487.074, "end": 496.923, "text": "Realmente el a\u00f1o 2001 no fue solo, no fue el radicalismo, fue una parte del radicalismo, pero por otro lado estaban", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6222648916670588, "is_candidate": false}, {"start": 497.968, "end": 507.51, "text": " los que le prestaban o\u00eddos a los lobistas de siempre del sector empresario que quer\u00edan realmente resolver sus problemas desorganizando la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.542258591590282, "is_candidate": false}, {"start": 507.51, "end": 509.71, "text": "Caballo, much\u00edsimas gracias por haber estado ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0010411142119202, "is_candidate": false}, {"start": 509.71, "end": 510.45, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1869421468211372, "is_candidate": false}, {"start": 510.45, "end": 511.27, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Diego?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8026386406791786, "is_candidate": false}, {"start": 511.27, "end": 513.511, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal todo tu excelente equipo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5615491963680904, "is_candidate": false}, {"start": 513.511, "end": 514.831, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9674216511502338, "is_candidate": false}, {"start": 514.831, "end": 522.752, "text": "\u00bfUstedes se est\u00e1n armando con el l\u00edder de Vox y con Bolsonaro, alguna suerte de bloque?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8731597237425961, "is_candidate": false}, {"start": 522.752, "end": 526.713, "text": "B\u00e1sicamente lo que se est\u00e1 tratando de armar", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4200541935495712, "is_candidate": true}, {"start": 527.87, "end": 549.907, "text": " es un nucleamiento de todas las expresiones de centro-derecha o de la nueva centro-derecha a nivel internacional y para poder enfrentar cara a cara y de una manera m\u00e1s org\u00e1nica al socialismo internacional, ya sea el Internacional Socialista, el Foro de San Pablo, el Grupo Puebla, digamos que son aquellos que", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2769945039880921, "is_candidate": true}, {"start": 551.093, "end": 561.479, "text": " act\u00faan organizadamente en el mundo para tratar de impulsar ese sistema que ha sido siempre un fracaso en lo econ\u00f3mico, en lo social y en lo cultural, y que en su versi\u00f3n... \u00bfQu\u00e9 sistema?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25017197424949766, "is_candidate": true}, {"start": 561.479, "end": 562.04, "text": "El socialismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6393498304589551, "is_candidate": false}, {"start": 562.04, "end": 568.924, "text": "Y que, b\u00e1sicamente, en su versi\u00f3n m\u00e1s extrema... \u00bfIdeas socialistas o el socialismo o el comunismo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5144008412500631, "is_candidate": false}, {"start": 568.924, "end": 572.346, "text": "Pero, Dios, diferenciemos en qu\u00e9 estaci\u00f3n nos bajamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.73828440163505, "is_candidate": false}, {"start": 572.346, "end": 579.61, "text": "No, no, lo que pasa es que ah\u00ed, si uno mirara la literatura de la escuela austr\u00edaca de econom\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37499438539093544, "is_candidate": true}, {"start": 580.679, "end": 584.342, "text": " Vos, por ejemplo, ten\u00e9s dos libros muy importantes para pensar este problema.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4041506974926752, "is_candidate": true}, {"start": 584.342, "end": 587.204, "text": "Uno es que se llama Intervencionismo, el mito de la tercera v\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4667831566799383, "is_candidate": true}, {"start": 588.546, "end": 593.009, "text": " de Mises, que dice, mira, no hay muchos sistemas, hay dos en realidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32379358857260343, "is_candidate": true}, {"start": 593.009, "end": 596.671, "text": "Vos ten\u00e9s el capitalismo de libre empresa y vos ten\u00e9s el socialismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30443289365777393, "is_candidate": true}, {"start": 596.671, "end": 599.753, "text": "Y si lo pones en la l\u00f3gica del camino de servidumbre de Hayek, sab\u00e9s lo que te dice?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4671093728146577, "is_candidate": true}, {"start": 599.753, "end": 604.937, "text": "Que cualquier soluci\u00f3n intermedia es inestable en t\u00e9rminos de capitalismo, es decir, tiende a socialismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26281904297006453, "is_candidate": true}, {"start": 604.937, "end": 611.541, "text": "Porque cuando vos gener\u00e1s una intervenci\u00f3n, porque a alg\u00fan jerarca se le ocurri\u00f3 que hab\u00eda un fallo de mercado, cosa que no existe,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2274063436536523, "is_candidate": true}, {"start": 612.947, "end": 613.688, "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40333048875672106, "is_candidate": true}, {"start": 613.688, "end": 619.614, "text": "Cuando vos haces una intervenci\u00f3n el resultado posterior es peor que lo que ten\u00edas y eso demanda m\u00e1s intervenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3308713465769022, "is_candidate": true}, {"start": 619.614, "end": 620.535, "text": "Y esa din\u00e1mica...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5701083909702109, "is_candidate": false}, {"start": 621.395, "end": 628.678, "text": " te termina llevando a m\u00e1s socialismo, y cuando vos lleg\u00e1s a un nivel donde la presencia del Estado es tan grande, est\u00e1 Jaque Mate.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.23120221471899394, "is_candidate": true}, {"start": 628.678, "end": 631.078, "text": "Bien, breve, porque quiero que todos conversen con Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7975339478607675, "is_candidate": false}, {"start": 631.078, "end": 632.059, "text": "No, est\u00e1 muy bien.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9863762589906142, "is_candidate": false}, {"start": 632.059, "end": 634.34, "text": "\u00bfTiene nombre ese bloque?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9280374783144016, "is_candidate": false}, {"start": 634.34, "end": 635.58, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo definir\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8587408840233903, "is_candidate": false}, {"start": 635.58, "end": 637.961, "text": "\u00bfEst\u00e1n nombres que est\u00e1n tentativos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6382256028280462, "is_candidate": false}, {"start": 637.961, "end": 648.945, "text": "En principio, somos los firmantes de la Carta de Madrid, es la fundaci\u00f3n del licenso, y justamente es ir y dar la pelea en todos los lugares del mundo contra el socialismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26566037087972594, "is_candidate": true}, {"start": 648.945, "end": 649.985, "text": "\u00bfNo tiene nombre todav\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8836326252454703, "is_candidate": false}, {"start": 650.991, "end": 654.773, "text": " Bueno, digamos, somos los firmantes de la Carta de Madrid y la Fundaci\u00f3n del Dicenso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4474616809016779, "is_candidate": true}, {"start": 654.773, "end": 661.056, "text": "Usted menciona centro-derecha, pero generalmente a ustedes se los califica de ultra-derecha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9697875602102596, "is_candidate": false}, {"start": 661.056, "end": 664.177, "text": "\u00bfC\u00f3mo se definir\u00eda el espacio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9830325342791899, "is_candidate": false}, {"start": 664.177, "end": 666.739, "text": "Es que el problema no es que nosotros seamos de ultra-derecha.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5011821374551543, "is_candidate": false}, {"start": 666.739, "end": 676.904, "text": "Cuando vos utiliz\u00e1s las categor\u00edas de la izquierda, la izquierda a todo el mundo llama fascista y usa otros t\u00e9rminos que yo no los voy a replicar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27144918188360523, "is_candidate": true}, {"start": 676.904, "end": 677.624, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8015665630811564, "is_candidate": false}, {"start": 677.624, "end": 679.325, "text": "Y que en realidad no es un problema que...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5557103775464793, "is_candidate": false}, {"start": 680.4, "end": 682.222, "text": " nosotros estemos en la extrema derecha.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5042749664550973, "is_candidate": false}, {"start": 682.222, "end": 685.524, "text": "Es decir, el problema es que ac\u00e1 est\u00e1n en la extrema izquierda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3942701645868921, "is_candidate": true}, {"start": 685.524, "end": 692.81, "text": "Es decir, ustedes tienen personas que, por ejemplo, en el Congreso de la Naci\u00f3n dicen que hay que implementar el comunismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35596822204979606, "is_candidate": true}, {"start": 692.81, "end": 698.294, "text": "Entonces, digo, que esa persona me diga extrema derecha o que me diga cualquier cosa, s\u00ed, s\u00ed, me va a ver en la estratosfera.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3686071643235762, "is_candidate": true}, {"start": 698.294, "end": 704.619, "text": "Pero el problema no lo tengo yo, el problema lo tiene esa persona que quiere aplicar el sistema asesino y hambreador que es el comunismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3339597221209104, "is_candidate": true}, {"start": 704.619, "end": 704.839, "text": "\u00bfPablo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.894491154741163, "is_candidate": false}, {"start": 706.66, "end": 716.364, "text": " Vos hoy tuiteaste una etapa de Clar\u00edn en la cual Clar\u00edn cuenta que el kirchnerismo analizar\u00eda, que en virtud de no tener los votos, no avanzar con el tema de la suspensi\u00f3n de las PASO.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9949277762460145, "is_candidate": false}, {"start": 716.364, "end": 721.986, "text": "Y vos en tu tuit dec\u00edas m\u00e1s o menos, ven, me chicaneaban a m\u00ed y el kirchnerismo no tiene los votos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9134113913562474, "is_candidate": false}, {"start": 721.986, "end": 723.567, "text": "Al final hablaste del tema de las PASO.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9358098595221542, "is_candidate": false}, {"start": 724.172, "end": 726.713, "text": " Dec\u00edas que no quer\u00edas hablar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8079430039622009, "is_candidate": false}, {"start": 726.713, "end": 728.053, "text": "A ver, el punto es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5134942778351808, "is_candidate": false}, {"start": 728.053, "end": 731.194, "text": "Primero que me parece una discusi\u00f3n pura y exclusivamente de la casta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46020193291107225, "is_candidate": true}, {"start": 731.194, "end": 733.434, "text": "No tiene nada que ver con los problemas de la gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3827989875029103, "is_candidate": true}, {"start": 733.434, "end": 737.875, "text": "A ver, hoy el problema central de la gente es la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4194121133277394, "is_candidate": true}, {"start": 737.875, "end": 739.536, "text": "Totalmente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5889468492560466, "is_candidate": false}, {"start": 739.536, "end": 742.256, "text": "Lo comparto, pero igual es un... No, no, pero est\u00e1 bien, Pablo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8188209586647341, "is_candidate": false}, {"start": 742.256, "end": 743.537, "text": "O sea, primer punto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4715193362085002, "is_candidate": true}, {"start": 743.537, "end": 747.938, "text": "Con lo cual, eso no es una discusi\u00f3n que le interese a la gente, que le va a arreglar los problemas a la gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43496820272835157, "is_candidate": true}, {"start": 747.938, "end": 749.638, "text": "No tiene nada que ver con la gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46077136938105523, "is_candidate": true}, {"start": 749.638, "end": 753.079, "text": "Es una discusi\u00f3n entre dos grupos de delincuentes", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5382176523137374, "is_candidate": false}, {"start": 754.5, "end": 762.568, "text": " Un grupo est\u00e1 negociando con otro un formato electoral para conseguir ventajas para darle la libertad a Cristina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26610959120823585, "is_candidate": true}, {"start": 762.568, "end": 768.855, "text": "Es una cosa verdaderamente complicada, con lo cual cualquier an\u00e1lisis que hagas ah\u00ed adentro ya est\u00e1 contaminado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.371826304944471, "is_candidate": true}, {"start": 768.855, "end": 769.356, "text": "Punto uno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7190072139340966, "is_candidate": false}, {"start": 769.356, "end": 770.377, "text": "Punto dos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6613360220528804, "is_candidate": false}, {"start": 770.377, "end": 771.037, "text": "El problema era...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6923668113558656, "is_candidate": false}, {"start": 771.89, "end": 778.135, "text": " cuando vos ped\u00eds una respuesta binaria frente a algo que tiene toda una cadena de condicionales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28515174093334705, "is_candidate": true}, {"start": 778.135, "end": 780.316, "text": "Vamos a ponerlo en blanco y negro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45807555791532517, "is_candidate": true}, {"start": 780.316, "end": 781.898, "text": "Lo primero es que no hab\u00eda proyecto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5231015940047394, "is_candidate": false}, {"start": 781.898, "end": 782.518, "text": "Esa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6203568554697263, "is_candidate": false}, {"start": 782.518, "end": 783.799, "text": "No hab\u00eda proyecto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7397988619196175, "is_candidate": false}, {"start": 783.799, "end": 789.503, "text": "La segunda es que cuando entre el proyecto, en caso de que entrara, tiene que ir a comisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3703413788037744, "is_candidate": true}, {"start": 789.503, "end": 795.328, "text": "Vos pod\u00e9s meter un proyecto y lo que sale por comisi\u00f3n puede ser cualquier cosa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32184917580580963, "is_candidate": true}, {"start": 795.328, "end": 797.549, "text": "Despu\u00e9s tiene que llegar al recinto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.49887457359114706, "is_candidate": true}, {"start": 797.549, "end": 800.391, "text": "Cuando llega al recinto vos ten\u00e9s que conseguir qu\u00f3rum.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3838180629497612, "is_candidate": true}, {"start": 800.391, "end": 800.812, "text": "\u00bfCu\u00f3rum qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8309452636839789, "is_candidate": false}, {"start": 801.647, "end": 803.768, "text": " No s\u00e9 si lo ten\u00edan los kiseristas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3975319927740353, "is_candidate": true}, {"start": 803.768, "end": 812.451, "text": "Pero adem\u00e1s, en un caso como este, que esta es una complicaci\u00f3n adicional, vos necesit\u00e1s una mayor\u00eda calificada, que es la mitad m\u00e1s uno del cuerpo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2690181556323422, "is_candidate": true}, {"start": 812.451, "end": 818.713, "text": "O sea, no es que consegu\u00eds los 129 votos, la 129 presencia del cuerpo y despu\u00e9s lo sac\u00e1s por la mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.340780706438747, "is_candidate": true}, {"start": 818.713, "end": 820.194, "text": "No, ten\u00e9s que tener 129 votos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7490447282225524, "is_candidate": false}, {"start": 821.694, "end": 822.695, "text": " \u00bfY cu\u00e1l es el problema ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.49493616628388026, "is_candidate": true}, {"start": 822.695, "end": 830.039, "text": "Que el quizarismo tiene 118 diputados, pero 7 ya hab\u00edan dicho que no, con lo cual estaban diciendo eso, tampoco le daban los n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3229846995837341, "is_candidate": true}, {"start": 830.039, "end": 850.592, "text": "Y adem\u00e1s el presidente Alberto Fern\u00e1ndez quiere que haya paso, no necesariamente porque \u00e9l tenga una clara intenci\u00f3n de jugar, yo digo, no creo que est\u00e9 tan extraviado y tan distante de la realidad como para darse cuenta que si se presenta le llenan la canasta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30166160228662675, "is_candidate": true}, {"start": 852.465, "end": 855.707, "text": " Creo que lo hace m\u00e1s que nada por una cuesti\u00f3n de evitar el pato rengo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34690699596680497, "is_candidate": true}, {"start": 855.707, "end": 858.808, "text": "Es como para tratar de mantener el poder hasta \u00faltimo momento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.47856696574249524, "is_candidate": true}, {"start": 858.808, "end": 860.889, "text": "Pero f\u00edjate esto, Pablo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6860021898620176, "is_candidate": false}, {"start": 860.889, "end": 864.811, "text": "Todas esas preguntas binarias que quer\u00edan hacer, \u00bfd\u00f3nde quedaron?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3844432183030687, "is_candidate": true}, {"start": 864.811, "end": 866.112, "text": "En una estupidez.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.736650899215481, "is_candidate": false}, {"start": 866.112, "end": 867.872, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 quedaron en una estupidez?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.548005620656137, "is_candidate": false}, {"start": 867.872, "end": 868.693, "text": "Porque ni siquiera...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6277193974090964, "is_candidate": false}, {"start": 869.653, "end": 870.874, "text": " Osvaldo, se volvi\u00f3 un proyecto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6664585278997953, "is_candidate": false}, {"start": 870.874, "end": 873.835, "text": "Igual yo no creo que el proyecto vaya a estar chivado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9209335632177674, "is_candidate": false}, {"start": 873.835, "end": 877.678, "text": "Usted quiere ser presidente a partir del 10 de diciembre del 23.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8115137681266918, "is_candidate": false}, {"start": 877.678, "end": 881.62, "text": "Hoy tenemos un 50% de pobres en Argentina y un 10% de indigentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7268292253611124, "is_candidate": false}, {"start": 881.62, "end": 885.562, "text": "\u00bfC\u00f3mo imagina sus primeros 100 d\u00edas de gobierno con esa pobreza?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7654702203713384, "is_candidate": false}, {"start": 885.562, "end": 887.683, "text": "\u00bfQu\u00e9 har\u00eda con esos pobres y con esos indigentes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7940128772511936, "is_candidate": false}, {"start": 889.872, "end": 892.736, "text": " El principal propulsor de la pobreza es la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3246457645541576, "is_candidate": true}, {"start": 892.736, "end": 899.585, "text": "O sea, la inflaci\u00f3n es un impuesto altamente regresivo que golpea entre 25 y 30 veces m\u00e1s fuerte a los que menos tienen.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.331574078594181, "is_candidate": true}, {"start": 899.585, "end": 903.831, "text": "Entonces, vos lo primero que ten\u00e9s que hacer es un programa de estabilizaci\u00f3n duro para bajar la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2899040727211374, "is_candidate": true}, {"start": 903.831, "end": 904.232, "text": "\u00bfQu\u00e9 como es?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8350751708916677, "is_candidate": false}, {"start": 905.283, "end": 926.509, "text": " Bueno, en mi caso lo que yo estoy proponiendo es una fuerte reducci\u00f3n del d\u00e9ficit fiscal atacando las partidas donde roban los pol\u00edticos, ll\u00e1mese la obra p\u00fablica, ll\u00e1mese las transferencias discrecionales a provincia, ll\u00e1mese por ejemplo el tema de los subsidios energ\u00e9ticos pero redefiniendo las ecuaciones econ\u00f3micas y financieras de los contratos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25946139644400235, "is_candidate": true}, {"start": 926.509, "end": 927.329, "text": "\u00bfEso cu\u00e1nto es del PBI?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0026808321738363, "is_candidate": false}, {"start": 928.763, "end": 934.908, "text": " Y mir\u00e1, ten\u00e9s 3 de inversiones, 5 de transferencias y 5 de los subsidios econ\u00f3micos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3292819026016208, "is_candidate": true}, {"start": 934.908, "end": 937.09, "text": "O sea, casi 13 puntos el PBI.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3644932608550857, "is_candidate": true}, {"start": 937.09, "end": 944.315, "text": "Entonces, no es que no pod\u00e9s... A ver, para tenerlo... A ver, hoy Argentina tiene un d\u00e9ficit propio de las grandes crisis de Argentina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35456593009455906, "is_candidate": true}, {"start": 944.315, "end": 946.537, "text": "El rodrigazo te estall\u00f3 con 14 en el 75, en el 81 la tablita con 11.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3474314512044241, "is_candidate": true}, {"start": 949.119, "end": 958.991, "text": " La hiperinflaci\u00f3n de Alfons\u00edn con 8, la convertibilidad estall\u00f3 con 7, hoy tenemos 10 entre la Naci\u00f3n y el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2607818821961657, "is_candidate": true}, {"start": 958.991, "end": 965.599, "text": "F\u00edjate que si vos tuvieras que hacer un corte r\u00e1pido para estabilizar muy r\u00e1pido, ten\u00e9s que atacar 5 puntos,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24975451814674698, "is_candidate": true}, {"start": 967.225, "end": 968.486, "text": " que es la parte que aporta Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2992574005634707, "is_candidate": true}, {"start": 968.486, "end": 968.766, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7862369944657368, "is_candidate": false}, {"start": 968.766, "end": 975.532, "text": "Porque lo que es el d\u00e9ficit cuasi fiscal, que es el del Banco Central, si vos estabilizas la econom\u00eda, esa situaci\u00f3n vos la pod\u00e9s arreglar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26468688085005865, "is_candidate": true}, {"start": 975.532, "end": 985.339, "text": "Es decir, las LERIC son explosivas en tanto y en cuanto vos no tengas ninguna soluci\u00f3n fiscal que no termine de alimentar monetariamente ese problema.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3320583269817783, "is_candidate": true}, {"start": 985.339, "end": 992.185, "text": "Entonces, vos requer\u00eds de un fuerte programa fiscal para ir a fondo con la emisi\u00f3n monetaria y cortarla.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3467243545415889, "is_candidate": true}, {"start": 992.185, "end": 994.507, "text": "Ahora vienen las malas noticias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3848252181380535, "is_candidate": true}, {"start": 995.186, "end": 1006.916, "text": " Ojo con el problema de la emisi\u00f3n monetaria, porque yo corto la emisi\u00f3n monetaria hoy, suponete que efectivamente corto la emisi\u00f3n monetaria hoy, y vos, para que empieces a ver los efectos, tarda entre 18 y 24 meses.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35429105465810207, "is_candidate": true}, {"start": 1006.916, "end": 1009.238, "text": "No hay que mentirle a la gente, hay que decirle la verdad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5204088816599474, "is_candidate": false}, {"start": 1009.238, "end": 1018.907, "text": "Cavallo, cuando estaba ac\u00e1, cuando estabiliz\u00f3 y recibe la econom\u00eda argentina despu\u00e9s de dos hiperinflaciones, la de Alfons\u00edn del 5000% y la de Menem en torno al 1200%,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.261418489335537, "is_candidate": true}, {"start": 1021.39, "end": 1028.994, "text": " \u00c9l establece la ley de convertibilidad el 1 de abril del 91 y Argentina es el pa\u00eds con menos inflaci\u00f3n del mundo \u00bfcu\u00e1ndo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33037071121931394, "is_candidate": true}, {"start": 1030.673, "end": 1035.315, "text": " 1993, o sea, en el medio hubo que remar un poco.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41291617809897607, "is_candidate": true}, {"start": 1035.315, "end": 1040.178, "text": "Esos 18 meses, digo, \u00bfqu\u00e9 pasa con esa gente que hoy est\u00e1 bajo la l\u00ednea de pobreza?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8768105156141116, "is_candidate": false}, {"start": 1040.178, "end": 1056.846, "text": "Bueno, yo creo que ah\u00ed va a pasar algo muy interesante, Osvaldo, es una muy buena pregunta, porque si vos haces un programa de estabilizaci\u00f3n duro, que adem\u00e1s vos ten\u00e9s credibilidad porque ten\u00e9s reputaci\u00f3n, es decir, diga, a nadie se le va a ocurrir dudar de que yo quiero entrar con la motosierra y que lo voy a hacer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2580767561956566, "is_candidate": true}, {"start": 1056.846, "end": 1057.847, "text": "En ese contexto,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5413226301140069, "is_candidate": false}, {"start": 1058.808, "end": 1068.237, "text": " Vos f\u00edjate que todos los programas de shock de la Argentina desde el a\u00f1o 52 en adelante, salvo el del 59, todos los programas de shock fueron expansivos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33877834946953667, "is_candidate": true}, {"start": 1068.237, "end": 1072.522, "text": "Escucha, quiero hacer un traductor que no hace falta porque es bien claro lo que te apunta Osvaldo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9206771098103742, "is_candidate": false}, {"start": 1072.522, "end": 1073.843, "text": "Hay gente que est\u00e1 sumergida.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8831700490846068, "is_candidate": false}, {"start": 1073.843, "end": 1074.443, "text": "Pero va a estar mejor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7030530991448578, "is_candidate": false}, {"start": 1074.443, "end": 1075.905, "text": "Hasta que levanta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7674395929352682, "is_candidate": false}, {"start": 1075.905, "end": 1079.488, "text": "No se hunden, no se ahogan hasta que levanta la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.806995110325953, "is_candidate": false}, {"start": 1079.488, "end": 1080.93, "text": "No, porque el programa es expansivo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4793081574677406, "is_candidate": true}, {"start": 1081.86, "end": 1089.126, "text": " Es decir, la clave para que un programa econ\u00f3mico sea expansivo es que lo que vos gener\u00e1s de ahorro por el ajuste fiscal lo puedas traducir en inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3007731781921652, "is_candidate": true}, {"start": 1089.126, "end": 1094.591, "text": "Me permit\u00eds, salpicadito r\u00e1pido, una pregunta extra\u00f1a y de otro \u00e1mbito.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7149806942594306, "is_candidate": false}, {"start": 1094.591, "end": 1101.477, "text": "\u00bfLa ESI, educaci\u00f3n sexual integral, contin\u00faa en una presidencia de mi ley?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8034359873099705, "is_candidate": false}, {"start": 1101.477, "end": 1101.537, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9434286356515117, "is_candidate": false}, {"start": 1103.247, "end": 1122.933, "text": " No, as\u00ed como voy a eliminar el Ministerio de la Mujer y tambi\u00e9n el INADI que son mecanismos para la persecuci\u00f3n de los que piensan distinto y tampoco me parece correcto que utilices el monopolio de la violencia que tiene el Estado para cobrear impuestos para lavarle el cerebro con la ideolog\u00eda que vos creas en la versi\u00f3n sexual.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2529065048158984, "is_candidate": true}, {"start": 1123.153, "end": 1125.996, "text": " \u00bfAnular\u00edas la educaci\u00f3n sexual integral?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8239515207370581, "is_candidate": false}, {"start": 1125.996, "end": 1132.422, "text": "Absolutamente, es un mecanismo por el cual lo que se hace es deformarle la cabeza a la gente, digo que... \u00bfSabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2861223355601378, "is_candidate": true}, {"start": 1132.422, "end": 1134.344, "text": "Mal usada, Javier.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7849646225074837, "is_candidate": false}, {"start": 1134.344, "end": 1135.204, "text": "Mal usada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0664713977741043, "is_candidate": false}, {"start": 1135.204, "end": 1137.266, "text": "Mi cuerpo, tu cuerpo es tu cuerpo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8576529848478699, "is_candidate": false}, {"start": 1137.266, "end": 1138.868, "text": "Nadie puede tocarte.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.869936440844178, "is_candidate": false}, {"start": 1138.868, "end": 1139.509, "text": "No, para, para.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7645333615440264, "is_candidate": false}, {"start": 1139.509, "end": 1142.912, "text": "Pero tambi\u00e9n... \u00bfY qu\u00e9, en tu casa no te lo van a ense\u00f1ar eso?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36944031787582954, "is_candidate": true}, {"start": 1142.912, "end": 1148.197, "text": "Y que de \u00faltima, cuando vos decid\u00eds d\u00f3nde estudian tus hijos, vos convalid\u00e1s el programa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26140799465941134, "is_candidate": true}, {"start": 1149.546, "end": 1156.074, "text": " no algo que baja del Estado con una clara intenci\u00f3n de impulsar todo lo que tiene la l\u00ednea de la izquierda y la ideolog\u00eda del g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38076071320536686, "is_candidate": true}, {"start": 1156.074, "end": 1164.705, "text": "Porque despu\u00e9s termina todo esto en estas cosas que digamos, entregando mu\u00f1ecas, digamos, o sea, decolonizamos... \u00bfA vos no te gusta la herramienta o no te gusta la utilizaci\u00f3n de la herramienta?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39436156684476176, "is_candidate": true}, {"start": 1165.125, "end": 1169.748, "text": " Pero es que es ingenuo creer que no va a ser utilizada de esa manera.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43440633469536094, "is_candidate": true}, {"start": 1169.748, "end": 1175.111, "text": "Porque hay millones de economistas que la usan bien y otros que la deforman.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7391770283070542, "is_candidate": false}, {"start": 1175.111, "end": 1175.731, "text": "\u00bfQu\u00e9 es bien?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7409873705980483, "is_candidate": false}, {"start": 1175.731, "end": 1177.492, "text": "\u00bfQui\u00e9n define qu\u00e9 es lo que est\u00e1 bien?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4924446840332234, "is_candidate": true}, {"start": 1177.492, "end": 1178.532, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4591892789391988, "is_candidate": true}, {"start": 1178.532, "end": 1179.973, "text": "\u00bfQui\u00e9n define?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5785531359938019, "is_candidate": false}, {"start": 1179.973, "end": 1185.156, "text": "\u00bfTengo alguien omnipresente, omnipotente y omnisciente que sabe qu\u00e9 es lo que est\u00e1 bien y lo que est\u00e1 mal?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32095164902730067, "is_candidate": true}, {"start": 1185.156, "end": 1186.157, "text": "Tengo mis dudas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.420310802882636, "is_candidate": true}, {"start": 1186.157, "end": 1188.398, "text": "Pero no solo eso, Diego, no solo eso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6122329171550042, "is_candidate": false}, {"start": 1189.098, "end": 1197.883, "text": " En la gran mayor parte de las cosas se utiliza para adoctrinamiento, as\u00ed como les lavan el cerebro con socialismo de distintas partes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2901457552866511, "is_candidate": true}, {"start": 1197.883, "end": 1199.724, "text": "Esto tambi\u00e9n es parte del socialismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7009697596760581, "is_candidate": false}, {"start": 1199.724, "end": 1203.926, "text": "Yo tengo dos hijas, tienen ESI, van a colegios normales,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8646121685040207, "is_candidate": false}, {"start": 1205.034, "end": 1208.815, "text": " La verdad no les lavan la cabeza, yo las escucho abrir, no les lavan la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7157876483139325, "is_candidate": false}, {"start": 1208.815, "end": 1215.757, "text": "Pero tambi\u00e9n puede ser la excepci\u00f3n, pero tambi\u00e9n puede ser la excepci\u00f3n que digo confirma la regla.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42736405163939206, "is_candidate": true}, {"start": 1215.757, "end": 1217.658, "text": "Pablo, \u00bftu hija tiene SI?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9099571341784713, "is_candidate": false}, {"start": 1217.658, "end": 1218.138, "text": "Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1134573851264975, "is_candidate": false}, {"start": 1218.138, "end": 1221.479, "text": "Digo, yo no estoy abogando por todo lo que, ya sab\u00e9s,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8195054402992406, "is_candidate": false}, {"start": 1221.539, "end": 1226.863, "text": " No s\u00e9 lo que yo pido de las cosas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6172757846722623, "is_candidate": false}, {"start": 1226.863, "end": 1229.125, "text": "Vos dec\u00eds que la gente elige colegio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5638423292558657, "is_candidate": false}, {"start": 1229.125, "end": 1233.068, "text": "La persona humilde que la manda a la escuela p\u00fablica no elige colegio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6177073778993178, "is_candidate": false}, {"start": 1233.068, "end": 1236.131, "text": "No es el caso de los que estamos sentados en esta mesa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48919901834458235, "is_candidate": true}, {"start": 1236.131, "end": 1238.153, "text": "Tenemos una muestra sesgada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3808822142713666, "is_candidate": true}, {"start": 1238.153, "end": 1239.293, "text": "La muestra est\u00e1 sesgada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4693220899806414, "is_candidate": true}, {"start": 1239.293, "end": 1242.956, "text": "La gran mayor\u00eda de la gente recibe adoctrinamiento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37323536545457114, "is_candidate": true}, {"start": 1242.956, "end": 1248.521, "text": "Utilizan el colegio para lavar el cerebro, para perseguir a los que piensan distinto, para impulsar el socialismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34173422577436374, "is_candidate": true}, {"start": 1248.521, "end": 1249.702, "text": "Esto es Gramsci puro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5268134810630748, "is_candidate": false}, {"start": 1250.002, "end": 1252.243, "text": " Bien, perd\u00f3name, vamos a hacer una tanda y la seguimos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8554150915920734, "is_candidate": false}, {"start": 1252.243, "end": 1253.843, "text": "Tanda, por favor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8275807998280802, "is_candidate": false}, {"start": 1253.843, "end": 1262.085, "text": "Muy bien, seguimos con Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9600749426949923, "is_candidate": false}, {"start": 1262.085, "end": 1263.045, "text": "Sucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8643565639203297, "is_candidate": false}, {"start": 1263.045, "end": 1265.266, "text": "No, directo, al grano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9068237858241865, "is_candidate": false}, {"start": 1265.266, "end": 1268.606, "text": "\u00bfC\u00f3mo imagin\u00e1s los pr\u00f3ximos tres, cuatro meses en gesti\u00f3n econ\u00f3mica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.941123693193861, "is_candidate": false}, {"start": 1268.606, "end": 1271.947, "text": "\u00bfLe van a poder trasladar el problema al que viene o el ajuste viene ahora?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.959768651735531, "is_candidate": false}, {"start": 1271.947, "end": 1275.608, "text": "Bueno, la gran apuesta de Sergio Massa lo dijimos desde un primer momento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5041707980214238, "is_candidate": false}, {"start": 1276.583, "end": 1279.005, "text": " es tirarle la bomba a otro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.451427480832716, "is_candidate": true}, {"start": 1279.005, "end": 1289.114, "text": "F\u00edjate que cada vez que quiere avanzar en poner las cuentas fiscales en orden, el ala dura del gobierno le sale con que no quiere hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.22621582627779135, "is_candidate": true}, {"start": 1289.114, "end": 1290.335, "text": "Entonces, si vos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5018490701453188, "is_candidate": false}, {"start": 1291.332, "end": 1300.74, "text": " a\u00fan haciendo lo que ten\u00e9s que hacer por la falta de reputaci\u00f3n, y por ende que no sos cre\u00edble, te va a ir mal, imaginate si adem\u00e1s vas a hacer las cosas mal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.22269878225446493, "is_candidate": true}, {"start": 1300.74, "end": 1306.184, "text": "Pero comparto el punto que levant\u00f3 Cavallo y que dice The Economist.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2904116140936821, "is_candidate": true}, {"start": 1306.184, "end": 1311.088, "text": "Lo \u00fanico que puede hacer m\u00e1s es evitar que esto sea una mega cat\u00e1strofe.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2895066241312917, "is_candidate": true}, {"start": 1311.088, "end": 1311.929, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6521180413189648, "is_candidate": false}, {"start": 1311.929, "end": 1315.612, "text": "Porque las grandes crisis que yo se\u00f1ale... \u00bfCu\u00e1ndo se detonaron?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3704200140838314, "is_candidate": true}, {"start": 1315.612, "end": 1320.255, "text": "Cuando la gente se asust\u00f3 por un tema pol\u00edtico y se cay\u00f3 la demanda de dinero.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27307285844362417, "is_candidate": true}, {"start": 1321.12, "end": 1329.483, "text": " Entonces, lo \u00fanico que est\u00e1n apostando es a sostener pol\u00edticamente y llevarlo hasta el \u00faltimo momento, tratar de llegar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34593210931715135, "is_candidate": true}, {"start": 1329.483, "end": 1332.844, "text": "Pero ah\u00ed hay algo positivo tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41215738659261014, "is_candidate": true}, {"start": 1332.844, "end": 1337.165, "text": "Porque tambi\u00e9n se sabe que el kircherismo est\u00e1 terminado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3390932590146245, "is_candidate": true}, {"start": 1337.165, "end": 1343.987, "text": "Es decir, el m\u00e1ximo exponente que puede ejecutar el kircherismo soy yo, pero esa es otra discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3360303774467428, "is_candidate": true}, {"start": 1343.987, "end": 1346.468, "text": "Javier Milei, gracias por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7998913897847011, "is_candidate": false}, {"start": 1346.468, "end": 1348.569, "text": "Por favor, un placer enorme estar con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3612064780912996, "is_candidate": true}, {"start": 1348.569, "end": 1348.709, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0395535872220167, "is_candidate": false}], "Index": 562, "channel_id": "UCwKZnJ48oXRCCGCQbL1BPSA", "channel": "Javier Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@JavierMileiOK", "id": "3QVoFRydwn4", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=3QVoFRydwn4", "title": "Javier Milei y Domingo Cavallo junto en TN", "duration": 1350.0, "view_count": 3543.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}