{"segments": [{"start": 0.008, "end": 3.933, "text": " Miley, como sab\u00e9is, la est\u00e1 petando en Argentina, \u00bfvale?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.788454434309292, "is_candidate": false}, {"start": 3.933, "end": 5.014, "text": "Las cosas como son.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.017273455721546, "is_candidate": false}, {"start": 5.014, "end": 7.898, "text": "Ahora mismo, Miley la est\u00e1 petando en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7393650089000035, "is_candidate": false}, {"start": 7.898, "end": 13.745, "text": "Javier Miley, el ex-heavy metal que lidera el fen\u00f3meno de la ultraderecha en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8459314077733855, "is_candidate": false}, {"start": 13.745, "end": 19.692, "text": "Bueno, y como no saben c\u00f3mo etiquetar a lo que lo est\u00e1 petando en Argentina, pues le ponen la etiqueta de siempre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6683570807670545, "is_candidate": false}, {"start": 20.815, "end": 23.236, "text": " La ultraderecha en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9722126809408449, "is_candidate": false}, {"start": 23.236, "end": 31.48, "text": "Javier Milei se consolida como la tercera fuerza en la ciudad de Buenos Aires con el 13,65 % de los votos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7691827147908121, "is_candidate": false}, {"start": 31.48, "end": 32.741, "text": "Esto sali\u00f3 ayer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8013685197333567, "is_candidate": false}, {"start": 32.741, "end": 33.941, "text": "Elecciones Paso 2021.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8881983147534385, "is_candidate": false}, {"start": 33.941, "end": 41.065, "text": "En Argentina, Javier Milei se consolida como la tercera fuerza en Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8062015827530502, "is_candidate": false}, {"start": 41.065, "end": 42.506, "text": "Ha aparecido de la puta nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.746279007305868, "is_candidate": false}, {"start": 42.506, "end": 45.787, "text": "Es un se\u00f1or que tuvo\u2026 Vamos a ver el clip que tiene en la tele.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6814381678583048, "is_candidate": false}, {"start": 45.787, "end": 47.268, "text": "Muchas gracias, TeguiSR.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7130330242469148, "is_candidate": false}, {"start": 48.324, "end": 72.374, "text": " a ver si lo podemos traer alg\u00fan d\u00eda al canal yo ya habl\u00e9 con \u00e9l en su momento tengo su n\u00famero y en un primer hace cuando est\u00e1bamos confinados con lo del COVID \u00edbamos a hacer una entrevista que al final no se concret\u00f3 a ver si podemos sacarla adelante en cualquier caso Javier Milei para m\u00ed es mi padre me r\u00edo much\u00edsimo con \u00e9l y evidentemente cuando no saben c\u00f3mo llamarlo pues utilizan la etiqueta de siempre este se\u00f1or", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.724591779907571, "is_candidate": false}, {"start": 72.914, "end": 79.198, "text": " Es un\u2026 Probablemente un anarcocapitalista hipermegaliberal y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7830466014198203, "is_candidate": false}, {"start": 79.198, "end": 81.479, "text": "Entonces aqu\u00ed le llaman ultraderecha.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8443279364603506, "is_candidate": false}, {"start": 81.479, "end": 85.201, "text": "Ultraderecha, internacional, delperi\u00f3dico.com.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8473222550487636, "is_candidate": false}, {"start": 85.201, "end": 88.243, "text": "Zurdos de mierda, est\u00e1n perdiendo la batalla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.717441010113878, "is_candidate": false}, {"start": 88.243, "end": 90.604, "text": "Este se\u00f1or tambi\u00e9n es famoso por hablar as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7016389506830552, "is_candidate": false}, {"start": 90.604, "end": 95.267, "text": "Hablar de una forma un poco ruda, un poco subida de tono, que a m\u00ed tampoco me desagrada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.794281309391704, "is_candidate": false}, {"start": 95.267, "end": 97.188, "text": "Vamos al origen del problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47288266546727376, "is_candidate": true}, {"start": 97.188, "end": 97.768, "text": "El origen es\u2026", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7128022053597965, "is_candidate": false}, {"start": 99.016, "end": 101.219, "text": " que la sociedad est\u00e1 separada en dos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4811269218295863, "is_candidate": true}, {"start": 101.219, "end": 105.405, "text": "Los que nos rompemos el lomo laburando y pagamos impuestos, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.302834730083653, "is_candidate": true}, {"start": 105.405, "end": 108.089, "text": "Y por otro lado, los par\u00e1sitos que viven de los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40357523351811075, "is_candidate": true}, {"start": 108.089, "end": 110.072, "text": "Primer separaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4959448722826598, "is_candidate": true}, {"start": 110.072, "end": 111.534, "text": "S\u00ed, lo que yo noto es que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5544239095282144, "is_candidate": false}, {"start": 112.528, "end": 118.173, "text": " Es muy, muy dif\u00edcil siempre para el pol\u00edtico devolverle la plata al que la genera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3957433244731271, "is_candidate": true}, {"start": 118.173, "end": 122.857, "text": "Si a Facundo le parece tan poco lo que es de plata, digo, entonces, \u00bfpor qu\u00e9 no la devuelven?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43046449198433456, "is_candidate": true}, {"start": 122.857, "end": 125.199, "text": "Devuelvan la plata, si total son dos mangos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5261883432607362, "is_candidate": false}, {"start": 125.199, "end": 130.023, "text": "Y si te parece que se agranda mucho el d\u00e9ficit fiscal, poned la tusa, no la m\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4806423969457918, "is_candidate": true}, {"start": 130.023, "end": 131.024, "text": "No la m\u00eda, la tusa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7267318301253288, "is_candidate": false}, {"start": 131.024, "end": 132.225, "text": "Muchas gracias, Jeff92.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.768092798594644, "is_candidate": false}, {"start": 136.462, "end": 137.863, "text": " Es muy poco social y poco tal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8401783417182956, "is_candidate": false}, {"start": 137.863, "end": 141.146, "text": "Aparte, yo digo, esto tambi\u00e9n me irrita profundamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49259632967006584, "is_candidate": true}, {"start": 141.146, "end": 142.107, "text": "\u00bfSabes por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8335651680432968, "is_candidate": false}, {"start": 142.107, "end": 147.711, "text": "Porque cuando el d\u00e9ficit fiscal se genera por bajar impuestos es un esc\u00e1ndalo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4467619771394876, "is_candidate": true}, {"start": 147.711, "end": 151.254, "text": "Es decir, cuando vos le vas a devolver la plata y que le genera, es un esc\u00e1ndalo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47902638123185437, "is_candidate": true}, {"start": 151.594, "end": 154.038, "text": " Claro, porque le toca el bolsillo al pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6007277650557408, "is_candidate": false}, {"start": 154.038, "end": 158.485, "text": "Ahora, cuando es para el gasto p\u00fablico, viene la magia keynesiana y es fabulosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3745973976917587, "is_candidate": true}, {"start": 158.485, "end": 160.087, "text": "Basta de esa hipocres\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46295273772044143, "is_candidate": true}, {"start": 160.087, "end": 164.514, "text": "Ac\u00e1 hay que bajar el d\u00e9ficit fiscal, bajando el gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5617767276895634, "is_candidate": false}, {"start": 164.514, "end": 165.034, "text": "A ver, el 40% del gasto...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.885841763696406, "is_candidate": false}, {"start": 166.985, "end": 170.646, "text": " Me mola cuando dice... Pero si son zurdos de mierda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8494915102600504, "is_candidate": false}, {"start": 170.646, "end": 177.488, "text": "\u00a1Pero vos trat\u00e1s, perd\u00f3name, a la gente como par\u00e1sitos y hay gente que est\u00e1 fuera del sistema porque hay 32% de pobres, no son par\u00e1sitos!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8758152084255652, "is_candidate": false}, {"start": 177.488, "end": 178.968, "text": "Gracias, Ilais Carlos, por los bits.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8301627511728972, "is_candidate": false}, {"start": 178.968, "end": 181.989, "text": "Pero es que, en realidad, yo no estoy hablando del gasto social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4687946307743698, "is_candidate": true}, {"start": 181.989, "end": 184.93, "text": "Pero, por ejemplo, el 40% del gasto de la naci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.360183654944324, "is_candidate": true}, {"start": 185.49, "end": 185.93, "text": " S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9509804554431041, "is_candidate": false}, {"start": 185.93, "end": 186.951, "text": "Son salarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5028975020127171, "is_candidate": false}, {"start": 186.951, "end": 188.452, "text": "Entonces no me vengan con eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5754488593520898, "is_candidate": false}, {"start": 188.452, "end": 190.213, "text": "Son todos los tongos de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5136457328084809, "is_candidate": false}, {"start": 190.213, "end": 192.434, "text": "Entonces, a m\u00ed no me vengas con todo eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6021917638717144, "is_candidate": false}, {"start": 192.434, "end": 194.916, "text": "Todos los trabajadores del Estado... Es m\u00e1s, para, para, para.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5607403196995864, "is_candidate": false}, {"start": 194.916, "end": 196.236, "text": "S\u00ed, sobran un mill\u00f3n y medio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6588562573311829, "is_candidate": false}, {"start": 196.236, "end": 196.777, "text": "Todos los millones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7661481788529211, "is_candidate": false}, {"start": 196.777, "end": 198.678, "text": "Y adem\u00e1s, te voy a decir otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48710254138972575, "is_candidate": true}, {"start": 198.678, "end": 199.398, "text": "Aparte, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7191929232439522, "is_candidate": false}, {"start": 199.398, "end": 203.941, "text": "Somos 8 millones los que laburamos y hay 20 millones de cheques que paga el Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42186239027007266, "is_candidate": true}, {"start": 203.941, "end": 206.663, "text": "O sea, yo no tengo por qu\u00e9 estar banc\u00e1ndome dos tipos y medio arriba m\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4175267492535528, "is_candidate": true}, {"start": 206.663, "end": 207.763, "text": "Eso es por otro lado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7356397335957132, "is_candidate": false}, {"start": 207.763, "end": 209.084, "text": "Par\u00e1 un poco, d\u00e9jame hablar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4809566303982027, "is_candidate": true}, {"start": 209.084, "end": 210.705, "text": "Yo te voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8127833250058909, "is_candidate": false}, {"start": 210.705, "end": 211.145, "text": "\u00bfSabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7799727819026117, "is_candidate": false}, {"start": 211.145, "end": 211.766, "text": "\u00bfSabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9607013166687456, "is_candidate": false}, {"start": 212.726, "end": 216.91, "text": " Desde el a\u00f1o 74 para ac\u00e1 adelante, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3827168074450835, "is_candidate": true}, {"start": 216.91, "end": 218.791, "text": "El n\u00famero de pobres se multiplic\u00f3 por seis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5557922786177791, "is_candidate": false}, {"start": 218.791, "end": 219.252, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9889297755858305, "is_candidate": false}, {"start": 219.252, "end": 221.353, "text": "Y el tama\u00f1o del sector p\u00fablico se duplic\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4861260285213528, "is_candidate": true}, {"start": 221.353, "end": 224.316, "text": "Es decir, el sector p\u00fablico es una m\u00e1quina de generar pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3962529502032138, "is_candidate": true}, {"start": 224.316, "end": 228.519, "text": "Porque cuando vos aument\u00e1s el gasto p\u00fablico, de alguna manera se financia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35831502302771745, "is_candidate": true}, {"start": 228.519, "end": 233.103, "text": "Cuando vos lo ten\u00e9s que financiar, implica de traer capacidad de compra en otra parte de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39310513369806654, "is_candidate": true}, {"start": 233.103, "end": 233.844, "text": "\u00bfSabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0240972510027753, "is_candidate": false}, {"start": 233.844, "end": 236.086, "text": "Merenas pobreza y ca\u00edda de productividad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6190995830088246, "is_candidate": false}, {"start": 236.086, "end": 237.266, "text": "El c\u00e1ncer es el sector p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0014857207643009, "is_candidate": false}, {"start": 237.266, "end": 238.768, "text": "El c\u00e1ncer es el sector p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7224357013374179, "is_candidate": false}, {"start": 241.75, "end": 248.595, "text": " Bueno, pues este se\u00f1or ahora mismo es la tercera fuerza pol\u00edtica en Buenos Aires y les est\u00e1 trayendo locos, me imagino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8734744272555175, "is_candidate": false}, {"start": 248.595, "end": 254.6, "text": "Yo he visto ya incluso gente aqu\u00ed en Espa\u00f1a hablando de \u00e9l como una peligrosa fuerza fascista, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7135343254903082, "is_candidate": false}, {"start": 254.6, "end": 260.484, "text": "Lo comparan con Trump, con Bolsonaro, con... Cosas... Pues cada uno con su padre y con su madre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7011496860448361, "is_candidate": false}, {"start": 260.924, "end": 262.867, "text": " La verdad es que me hace bastante gracia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.766959610018888, "is_candidate": false}, {"start": 262.867, "end": 274.883, "text": "Aqu\u00ed hay este v\u00eddeo de Juan Ram\u00f3n Rayo que no he visto pero que si quer\u00e9is vemos, lo vemos a 1.5 sobre qui\u00e9n es Javier Milei y podemos un poco tambi\u00e9n analizar la figura del personaje a trav\u00e9s de los ojos de...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7259003172411261, "is_candidate": false}, {"start": 276.765, "end": 280.687, "text": " de nuestro pap\u00e1 de confianza, el se\u00f1or Rayos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8063300517583483, "is_candidate": false}, {"start": 280.687, "end": 282.548, "text": "...legislativas nacionales de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9253417500868066, "is_candidate": false}, {"start": 282.548, "end": 284.709, "text": "\u00bfPero qui\u00e9n es Javier Milei?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8095485185826634, "is_candidate": false}, {"start": 284.709, "end": 290.391, "text": "Javier Milei ha sido el tercer candidato m\u00e1s votado en las primarias para las elecciones legislativas nacionales de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.838542372623535, "is_candidate": false}, {"start": 290.391, "end": 291.912, "text": "\u00bfPero qui\u00e9n es Javier Milei?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8746598476662915, "is_candidate": false}, {"start": 291.912, "end": 294.733, "text": "\u00bfCu\u00e1les son las ideas que defiende Javier Milei?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8729401656447617, "is_candidate": false}, {"start": 294.733, "end": 296.914, "text": "Ve\u00e1moslo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9817807049805344, "is_candidate": false}, {"start": 296.914, "end": 297.994, "text": "\u00a1Fascismo!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.971036572499595, "is_candidate": false}, {"start": 297.994, "end": 299.035, "text": "\u00a1Fascismo, Juan Ram\u00f3n!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0830082061438875, "is_candidate": false}, {"start": 300.281, "end": 307.373, "text": " Javier Milei es un muy conocido economista liberal o libertario de Argentina que se ha decidido a dar el salto a la pol\u00edtica y que en las primarias\u2026 \u00a1Caballo de Troya!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8373562777081005, "is_candidate": false}, {"start": 310.518, "end": 338.012, "text": " de las elecciones legislativas nacionales ha quedado tercero en la ciudad aut\u00f3noma de buenos aires un resultado verdaderamente espectacular si adem\u00e1s tenemos en cuenta que tambi\u00e9n concurr\u00eda otro candidato liberal a esas elecciones ricardo l\u00f3pez murphy y que entre los dos han terminado teniendo el 25 por ciento de los votos en la ciudad aut\u00f3noma de buenos aires en espa\u00f1a estamos muy acostumbrados a salivando y juan rayo hay de ojal\u00e1 tuvi\u00e9semos algo as\u00ed en espa\u00f1a t\u00edo que en espa\u00f1a realmente no tenemos ning\u00fan partido pol\u00edtico liberal", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.799595867713834, "is_candidate": false}, {"start": 339.017, "end": 348.549, "text": " O sea, tenemos partidos pol\u00edticos que van de liberales, tenemos partidos pol\u00edticos con trazas de liberalismo y dem\u00e1s, pero luego... cada uno tira un poco para su casa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6963432871463898, "is_candidate": false}, {"start": 349.613, "end": 356.679, "text": " a que muchos pol\u00edticos de muchos partidos pol\u00edticos... El Pelib, ya, pero el Pelib es una puta mierda y el t\u00edo que dirige ahora mismo el Pelib est\u00e1 completamente loco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7526656307315798, "is_candidate": false}, {"start": 356.679, "end": 363.925, "text": "...se llamen a s\u00ed mismo liberales... O sea, que t\u00fa te llames Pelib no hace que seas la cumbre del sentido com\u00fan, \u00bfsabes?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7136793318612384, "is_candidate": false}, {"start": 363.925, "end": 371.951, "text": "...sigan a abrazar las ideas de la libertad, pero luego, cuando rascas un poquito, uno se da r\u00e1pidamente cuenta de que todo es fachada y que no hay ning\u00fan trasfondo verdaderamente liberal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.800986043197908, "is_candidate": false}, {"start": 371.951, "end": 374.133, "text": "\u00bfPero es ese el caso de Javier Milei?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0602113156668809, "is_candidate": false}, {"start": 374.133, "end": 375.514, "text": "Pues desde luego no lo parece.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8319130381704011, "is_candidate": false}, {"start": 375.514, "end": 378.597, "text": "Javier Milei se proclama claramente como un liberal puro y duro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9514086934159317, "is_candidate": false}, {"start": 378.897, "end": 388.86, "text": " Nosotros venimos a la ciudad aut\u00f3noma de Buenos Aires a proponerle una verdadera opci\u00f3n liberal, no una que se amigue con los socialdem\u00f3cratas, con las palomitas, con los tibios, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43237806042006255, "is_candidate": true}, {"start": 388.86, "end": 393.221, "text": "Liberalismo puro y duro, el que hizo de Argentina el primer pa\u00eds del mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5009754083322174, "is_candidate": false}, {"start": 393.221, "end": 400.443, "text": "Ayer mismo, despu\u00e9s de conocer que fue la tercera fuerza pol\u00edtica en la ciudad de Buenos Aires, Javier Milei reiter\u00f3 que al socialismo duro no se le echa con liberalismo blando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8452209693832918, "is_candidate": false}, {"start": 400.677, "end": 404.838, "text": " Al socialismo duro no se lo saca con buenos modales, se lo saca con liberalismo duro y puro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44086844639252687, "is_candidate": true}, {"start": 404.838, "end": 410.12, "text": "Queda claro que Milley es un liberal puro y duro, pero que\u2026 Capitalismo, ahorro y trabajo duro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7462069778079998, "is_candidate": false}, {"start": 410.12, "end": 410.9, "text": "\u00a1El fascista!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8993806052837686, "is_candidate": false}, {"start": 410.9, "end": 419.982, "text": "\u2026 Milley por liberalismo, pues el respeto irrestricto a los proyectos de vida de otras personas y, esencialmente, capitalismo, ahorro y trabajo duro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8257077712304256, "is_candidate": false}, {"start": 419.982, "end": 422.603, "text": "Y por eso\u2026 \u00a1Ja, ja, ja!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6712337102748507, "is_candidate": false}, {"start": 422.603, "end": 426.184, "text": "Est\u00e1 ah\u00ed el dios argentino, est\u00e1 rayo ah\u00ed de tu, tu, tu, tu.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8038452013011032, "is_candidate": false}, {"start": 426.184, "end": 426.764, "text": "Tu, tu, tu, tu, tu.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9743748092595294, "is_candidate": false}, {"start": 427.657, "end": 429.818, "text": " Venga, da el paso, Rayo, venga.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9073167307807025, "is_candidate": false}, {"start": 429.818, "end": 431.819, "text": "Venga, Rayo, da el paso, t\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.892092159909876, "is_candidate": false}, {"start": 431.819, "end": 435.321, "text": "Venga, m\u00e1rcate un Javier Milei aqu\u00ed en Espa\u00f1a, bro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9076431507132346, "is_candidate": false}, {"start": 435.321, "end": 436.002, "text": "M\u00e1rcate un Javier.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7811554989076925, "is_candidate": false}, {"start": 436.002, "end": 455.492, "text": "La verdad es que Javier Milei tiene un... una fuerza... No quiero llamar con esto pusil\u00e1nime a Rayo, ni mucho menos, pero s\u00ed que es verdad que ese carisma que yo creo que un poco va vinculado a esa pasionalidad y esa personalidad argentina que puede tener y dem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7687086885486993, "is_candidate": false}, {"start": 456.097, "end": 466.737, "text": " en Rayo no es tan as\u00ed, pero\u2026 Co\u00f1o, un Rayo con un poco m\u00e1s de pasi\u00f3n y dem\u00e1s para Espa\u00f1a, t\u00edo, ser\u00eda algo bastante guapo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7922594774044234, "is_candidate": false}, {"start": 466.737, "end": 468.42, "text": "Ser\u00eda algo bastante guapo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7688572047037286, "is_candidate": false}, {"start": 468.42, "end": 469.081, "text": "Why are you gay?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.829084381531985, "is_candidate": false}, {"start": 472.377, "end": 491.313, "text": " No es que a Rayo le falte carisma, t\u00edo, pero... Pero s\u00ed es verdad que esos discursos pasionales que pod\u00eda tener, por ejemplo, Pablo Iglesias, que se le daba muy bien y dem\u00e1s, pues yo creo que no le saldr\u00edan igual a Rayo, aunque Rayo sea, yo que s\u00e9, t\u00edo, como una computadora viviente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6907867235373785, "is_candidate": false}, {"start": 491.633, "end": 496.876, "text": " Para Millet, el capitalismo de libre mercado es la m\u00e1quina que ha sacado a m\u00e1s gente de la pobreza en toda la historia de la humanidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42837411477093157, "is_candidate": true}, {"start": 518.357, "end": 526.963, "text": " Lo primero que me enamor\u00f3 del capitalismo y la libertad b\u00e1sicamente fue que es una m\u00e1quina de sacar gente de la pobreza, que es la m\u00e1quina de la prosperidad, que es la m\u00e1quina del bienestar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4668303329247607, "is_candidate": true}, {"start": 526.963, "end": 528.624, "text": "El Estado, para m\u00ed, es otra m\u00e1quina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7974322956204255, "is_candidate": false}, {"start": 528.624, "end": 530.586, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0257080101189935, "is_candidate": false}, {"start": 530.586, "end": 532.507, "text": "Los dos son economistas rayo euf\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8129702699194905, "is_candidate": false}, {"start": 532.507, "end": 533.388, "text": "Claro, t\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7715686517832989, "is_candidate": false}, {"start": 533.388, "end": 536.51, "text": "El otro, por lo menos cuando habla de este tipo de cuestiones, sabe de lo que habla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7141956200784758, "is_candidate": false}, {"start": 537.913, "end": 548.937, "text": " El Estado, para mi ley, es otra m\u00e1quina, pero no una m\u00e1quina que soluciona los problemas de los ciudadanos, sino que los crea y los multiplica artificialmente para justificar su propia existencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6718811101133593, "is_candidate": false}, {"start": 558.76, "end": 561.841, "text": " Entonces nos ponemos de acuerdo y todos juntos hacemos una administraci\u00f3n y hacemos un puente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48671043952070603, "is_candidate": true}, {"start": 561.841, "end": 563.641, "text": "Y aparece el puente y resolvimos el problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5364493183975552, "is_candidate": false}, {"start": 563.641, "end": 566.842, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que pasa cuando eso lo hace el sector p\u00fablico?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4412569486538279, "is_candidate": true}, {"start": 566.842, "end": 568.823, "text": "Despu\u00e9s crea el ministerio del puente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6170868857347508, "is_candidate": false}, {"start": 568.823, "end": 572.404, "text": "Y como despu\u00e9s no hay donde hacer tantos puentes, entonces inventa lagos para hacer puentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49914494246973784, "is_candidate": true}, {"start": 572.404, "end": 574.304, "text": "Entonces crea el ministerio de hacer lagos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5503055630915821, "is_candidate": false}, {"start": 574.304, "end": 575.145, "text": "Esa es la l\u00f3gica del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6892119724177697, "is_candidate": false}, {"start": 575.145, "end": 576.405, "text": "Lo que hay que entender es que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6907010138367423, "is_candidate": false}, {"start": 577.005, "end": 583.65, "text": " El Estado no es la soluci\u00f3n, el Estado es la base de todos los problemas que tenemos y en realidad la \u00fanica pol\u00edtica buena que podr\u00eda hacer un gobierno es ir contra el Estado, achicar al Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4838428390899774, "is_candidate": true}, {"start": 583.65, "end": 588.194, "text": "\u00bfY c\u00f3mo se financia ese Estado, que es la base de nuestros problemas y no la soluci\u00f3n a los mismos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7748223406415105, "is_candidate": false}, {"start": 588.194, "end": 590.335, "text": "Pues por un lado se financia a trav\u00e9s de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8508931188156901, "is_candidate": false}, {"start": 590.335, "end": 592.897, "text": "Y para Milley, claro, los impuestos son un robo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8559243362484958, "is_candidate": false}, {"start": 592.897, "end": 595.719, "text": "A m\u00ed me parece que los impuestos es un robo literalmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4908147034796315, "is_candidate": true}, {"start": 595.719, "end": 598.842, "text": "Suponete lo siguiente, viene tu vecino y te dice dame el 50% de tus ingresos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5257037801038067, "is_candidate": false}, {"start": 599.441, "end": 599.942, "text": " \u00bfQu\u00e9 le dec\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.804297013860612, "is_candidate": false}, {"start": 599.942, "end": 600.442, "text": "No te lo doy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9398800072307767, "is_candidate": false}, {"start": 600.442, "end": 601.003, "text": "Bien, exacto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7696655120769851, "is_candidate": false}, {"start": 601.003, "end": 606.29, "text": "Entonces vuelve al otro d\u00eda con un papel firmado por \u00e9l mismo y te dice, Edu, dame el 50% de tus ingresos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5313793597653216, "is_candidate": false}, {"start": 606.29, "end": 607.712, "text": "T\u00fa le dec\u00eds, pero te dije que te la top\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6133559035052258, "is_candidate": false}, {"start": 607.712, "end": 608.613, "text": "No, no, pero aqu\u00ed hay un papel firmado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6899288112993417, "is_candidate": false}, {"start": 608.613, "end": 609.154, "text": "\u00bfY qui\u00e9n lo firm\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8563095729809933, "is_candidate": false}, {"start": 609.154, "end": 609.714, "text": "\u00bfA vos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9279247502353392, "is_candidate": false}, {"start": 609.714, "end": 610.215, "text": "O sea, \u00bfqu\u00e9 haces?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7082822564409339, "is_candidate": false}, {"start": 610.215, "end": 610.956, "text": "Lo vuelves a sacar a matar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7851163524656971, "is_candidate": false}, {"start": 610.956, "end": 611.877, "text": "Exactamente, un estafador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8291104429951328, "is_candidate": false}, {"start": 611.877, "end": 615.282, "text": "Bien, al tercer d\u00eda viene con un mat\u00f3n y que te va a dar una linda paliza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4360808614862418, "is_candidate": true}, {"start": 615.282, "end": 615.522, "text": "\u00bfQu\u00e9 haces?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8254436144813839, "is_candidate": false}, {"start": 617.185, "end": 618.025, "text": " \u00bfLa denuncia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6938748834956021, "is_candidate": false}, {"start": 618.025, "end": 618.986, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9201286986752532, "is_candidate": false}, {"start": 618.986, "end": 620.286, "text": "Vamos, primero tienes que llegar a hacer la denuncia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5326694954116832, "is_candidate": false}, {"start": 620.286, "end": 620.406, "text": "Ah, ok.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9855572846537998, "is_candidate": false}, {"start": 620.406, "end": 621.307, "text": "Con lo cual, \u00bfsabes lo que vas a hacer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6904102099759301, "is_candidate": false}, {"start": 621.307, "end": 622.167, "text": "Se lo vas a dar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6671427434252483, "is_candidate": false}, {"start": 622.167, "end": 624.148, "text": "Eso, digamos, ponele el nombre que quieras, es un robo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5581010124455564, "is_candidate": false}, {"start": 624.148, "end": 624.648, "text": "Y te voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8453945203643536, "is_candidate": false}, {"start": 624.648, "end": 625.489, "text": "Pero eso no hace el Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.668432149587505, "is_candidate": false}, {"start": 625.489, "end": 625.749, "text": "\u00bfC\u00f3mo que no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8388186845397102, "is_candidate": false}, {"start": 625.749, "end": 626.249, "text": "Es lo que hace de todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7358362940969858, "is_candidate": false}, {"start": 626.249, "end": 626.929, "text": "Se llama impuesto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8576859198641746, "is_candidate": false}, {"start": 626.929, "end": 627.509, "text": "Es m\u00e1s, te voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6316510778386335, "is_candidate": false}, {"start": 627.509, "end": 628.49, "text": "No, ten\u00e9s raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7823267642504206, "is_candidate": false}, {"start": 628.49, "end": 629.09, "text": "No, ten\u00e9s raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0093892945916836, "is_candidate": false}, {"start": 629.09, "end": 629.43, "text": "\u00bfSabes qu\u00e9, Edu?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9465651702907131, "is_candidate": false}, {"start": 629.43, "end": 629.93, "text": "Ten\u00e9s raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9422778104038906, "is_candidate": false}, {"start": 629.93, "end": 630.791, "text": "Espera, espera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6940180172935508, "is_candidate": false}, {"start": 630.791, "end": 631.591, "text": "\u00bfSabes lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8712066607583044, "is_candidate": false}, {"start": 631.591, "end": 632.351, "text": "Ten\u00e9s raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7663754780495011, "is_candidate": false}, {"start": 632.351, "end": 633.032, "text": "Ten\u00e9s raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7797635278879506, "is_candidate": false}, {"start": 633.032, "end": 633.772, "text": "El Estado es peor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7028164094452762, "is_candidate": false}, {"start": 633.772, "end": 635.233, "text": "Es peor que el ladr\u00f3n vulgar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5966585899619565, "is_candidate": false}, {"start": 635.233, "end": 636.673, "text": "Porque el ladr\u00f3n vulgar es aleatorio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.526095134764864, "is_candidate": false}, {"start": 636.673, "end": 638.154, "text": "O sea, te puede tocar, no te puede tocar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6496441116783114, "is_candidate": false}, {"start": 638.154, "end": 638.414, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9972179534130517, "is_candidate": false}, {"start": 638.414, "end": 640.575, "text": "Sin embargo, el Estado es el ladr\u00f3n estacionario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5716024194978218, "is_candidate": false}, {"start": 640.575, "end": 641.155, "text": "Te roba siempre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5719072899696624, "is_candidate": false}, {"start": 642.102, "end": 646.064, "text": " Y por otro lado, especialmente en Argentina, el Estado tambi\u00e9n se financia a trav\u00e9s de inflaci\u00f3n, que no deja de ser otro impuesto y por tanto otro robo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45462576294706447, "is_candidate": true}, {"start": 662.61, "end": 663.731, "text": " La inflaci\u00f3n es un robo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.723611441740946, "is_candidate": false}, {"start": 663.731, "end": 667.133, "text": "Es un robo de los pol\u00edticos directamente a los ciudadanos de bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5413542453535806, "is_candidate": false}, {"start": 667.133, "end": 668.334, "text": "\u00bfY qu\u00e9 se hace con los ladrones?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8533908987664095, "is_candidate": false}, {"start": 668.334, "end": 670.736, "text": "Pues impedirles que sigan robando y castigarlos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8519334195115218, "is_candidate": false}, {"start": 670.736, "end": 673.678, "text": "Y en el caso del robo inflacionario, el ladr\u00f3n es el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9005861702868322, "is_candidate": false}, {"start": 673.678, "end": 675.84, "text": "Y por eso Millet cerrar\u00eda el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8481741873997695, "is_candidate": false}, {"start": 675.84, "end": 678.782, "text": "No, a m\u00ed me gustar\u00eda ser presidente del Banco Central para ser el \u00faltimo y cerrarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3953895159809864, "is_candidate": true}, {"start": 678.782, "end": 686.148, "text": "Y quienes est\u00e1n al frente de ese entramado estatal, cuyo objetivo \u00faltimo es parasitar a los ciudadanos, vivir a costa de los ciudadanos, son los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8314023442786481, "is_candidate": false}, {"start": 686.148, "end": 690.11, "text": "Y esta es la opini\u00f3n, bastante descriptiva, que tiene Javier Millet de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8656157341772185, "is_candidate": false}, {"start": 691.568, "end": 698.21, "text": " Los pol\u00edticos son una suerte de soci\u00f3patas que quieren hacernos creer que nosotros somos inv\u00e1lidos mentales, inv\u00e1lidos en todo sentido, porque no podemos vivir si no fuera por ellos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4549018217945492, "is_candidate": true}, {"start": 698.21, "end": 699.951, "text": "En realidad los que no pueden vivir si nosotros son ellos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5646907683075979, "is_candidate": false}, {"start": 699.951, "end": 704.272, "text": "Es decir, si el pa\u00eds se separara entre los que producimos de un lado y del otro lado queda la mierda de los pol\u00edticos no sindicalistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5164689707339842, "is_candidate": false}, {"start": 704.272, "end": 705.773, "text": "Todo este conjunto de par\u00e1sitos se hunden.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5529195793774527, "is_candidate": false}, {"start": 705.773, "end": 710.894, "text": "Pero si Javier Milley tiene esta opini\u00f3n sobre el Estado y sobre los pol\u00edticos, \u00bfno es acaso incoherente que ahora \u00e9l mismo se quiera convertir en pol\u00edtico?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8085017956611061, "is_candidate": false}, {"start": 710.894, "end": 714.136, "text": "Bueno, de acuerdo con Javier Milley existen diversas diferencias muy significativas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.859725092678107, "is_candidate": false}, {"start": 714.136, "end": 718.437, "text": "La primera, que Javier Milley no quiere convertir a los ciudadanos en un reba\u00f1o de corderos, sino en una manada de leones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8433439542648299, "is_candidate": false}, {"start": 718.597, "end": 721.12, "text": " Yo no me met\u00ed ac\u00e1 para estar guiando corderos, yo me met\u00ed ac\u00e1 para despertar leones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7153611731957166, "is_candidate": false}, {"start": 721.12, "end": 721.78, "text": "\u00a1Viva la nueva tacarazo!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0008092117092604, "is_candidate": false}, {"start": 721.78, "end": 722.361, "text": "\u00a1Viva la nueva tacarazo!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0599452387935746, "is_candidate": false}, {"start": 722.361, "end": 722.961, "text": "\u00a1Viva la nueva tacarazo!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8908765793753671, "is_candidate": false}, {"start": 722.961, "end": 723.802, "text": "\u00a1Viva la nueva tacarazo!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0387296231622123, "is_candidate": false}, {"start": 723.802, "end": 724.383, "text": "\u00a1Viva la nueva tacarazo!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1228107245129302, "is_candidate": false}, {"start": 724.383, "end": 725.224, "text": "\u00a1Viva la nueva tacarazo!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1197275983819246, "is_candidate": false}, {"start": 725.224, "end": 725.904, "text": "\u00a1Viva la nueva tacarazo!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9608351110627873, "is_candidate": false}, {"start": 725.904, "end": 726.985, "text": "\u00a1Viva la nueva tacarazo!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.091420221930413, "is_candidate": false}, {"start": 726.985, "end": 727.646, "text": "\u00a1Viva la nueva tacarazo!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0651549743313218, "is_candidate": false}, {"start": 727.646, "end": 728.146, "text": "\u00a1Viva la nueva tacarazo!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0082464915668756, "is_candidate": false}, {"start": 728.146, "end": 728.727, "text": "\u00a1Viva la nueva tacarazo!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9618118358654424, "is_candidate": false}, {"start": 728.727, "end": 729.348, "text": "\u00a1Viva la nueva tacarazo!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9994216793454145, "is_candidate": false}, {"start": 729.348, "end": 730.669, "text": "\u00a1Viva la nueva tacarazo!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0712563293448558, "is_candidate": false}, {"start": 730.669, "end": 731.39, "text": "\u00a1Viva la nueva tacarazo!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9192274974335859, "is_candidate": false}, {"start": 731.39, "end": 733.051, "text": "\u00a1Viva la nueva tacarazo!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9989857838175116, "is_candidate": false}, {"start": 733.051, "end": 734.012, "text": "\u00a1Viva la nueva tacarazo!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9117376597271937, "is_candidate": false}, {"start": 734.012, "end": 734.693, "text": "\u00a1Viva la nueva tacarazo!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9191829487611316, "is_candidate": false}, {"start": 734.693, "end": 736.134, "text": "\u00a1Viva la nueva tacarazo!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9662632597827779, "is_candidate": false}, {"start": 736.134, "end": 736.735, "text": "\u00a1Viva la nueva tacarazo!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9745449080357996, "is_candidate": false}, {"start": 736.735, "end": 737.356, "text": "\u00a1Viva la nueva tacarazo!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.09350238643704, "is_candidate": false}, {"start": 737.356, "end": 739.838, "text": "\u00a1Viva la nueva tacarazo!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9057843935973604, "is_candidate": false}, {"start": 739.838, "end": 740.759, "text": "\u00a1Viva la nueva tacarazo!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9618335130199418, "is_candidate": false}, {"start": 743.978, "end": 752.485, "text": " Y la segunda, ya con un car\u00e1cter bastante m\u00e1s aplicado, que Javier Milei asume con sus votantes una serie de compromisos con la libertad que ning\u00fan otro pol\u00edtico est\u00e1 dispuesto a asumir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8323600872269136, "is_candidate": false}, {"start": 752.485, "end": 760.232, "text": "Se trata, en definitiva, de intentar que Argentina cambie el decadente rumbo de su historia y vuelva al camino de la libertad y, por tanto, de la prosperidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41080576602006, "is_candidate": true}, {"start": 771.181, "end": 776.223, "text": " Y ese futuro solamente ser\u00e1 un futuro que nos ver\u00e1 pr\u00f3speros solo si tomamos el camino a la libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4809775930294057, "is_candidate": true}, {"start": 776.223, "end": 778.284, "text": "Es decir, volver a abrazar los valores del liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4875797371359246, "is_candidate": true}, {"start": 778.284, "end": 782.547, "text": "Por supuesto, muchos liberales podr\u00e1n mostrar discrepancias muy profundas con respecto a muchos asuntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.81846118771121, "is_candidate": false}, {"start": 782.547, "end": 788.269, "text": "El estilo de Javier Milei, las propuestas monetarias, por ejemplo, la banca Simons de Javier Milei, su posici\u00f3n contraria al aborto o... Alex98.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7837394059870693, "is_candidate": false}, {"start": 788.269, "end": 790.29, "text": "Javier Milei es el put\u00edsimo amo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9656174171660212, "is_candidate": false}, {"start": 790.29, "end": 797.274, "text": "Tengo m\u00e1s hype por las elecciones de Argentina que por las de aqu\u00ed, en Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0496567252730626, "is_candidate": false}, {"start": 797.274, "end": 798.634, "text": "A ver qu\u00e9 sucede en las elecciones argentinas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8227669309399289, "is_candidate": false}, {"start": 798.634, "end": 799.175, "text": "Muchas gracias, Alex98.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8129728721399045, "is_candidate": false}, {"start": 802.364, "end": 808.249, "text": " Por ejemplo, la banca Simons de Javier Milei, su posici\u00f3n contraria al aborto o incluso de despenalizaci\u00f3n condicionada de las drogas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8218578405773485, "is_candidate": false}, {"start": 808.249, "end": 811.231, "text": "O la posici\u00f3n de Javier Milei sobre los monopolios naturales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8300658353745163, "is_candidate": false}, {"start": 811.231, "end": 817.916, "text": "O incluso la propia decisi\u00f3n de Javier Milei de entrar en pol\u00edtica, que puede ser vista como incoherente, como innecesaria por parte de muchos liberales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8744335566899655, "is_candidate": false}, {"start": 817.916, "end": 819.097, "text": "Pero al margen de las discrepancias", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9093802672740199, "is_candidate": false}, {"start": 819.357, "end": 829.625, "text": " Hombre, yo creo que es bastante obvio que Javier Milei no entra en pol\u00edtica porque quiera convertirse en un par\u00e1sito y quiera vivir de chupar del bote.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7725277582356707, "is_candidate": false}, {"start": 829.625, "end": 841.715, "text": "Yo creo que Javier Milei entra en pol\u00edtica por una cuesti\u00f3n de que, me imagino, que en el contexto en el que est\u00e1n viviendo Argentina, ha dicho que no lo hace nadie y que tiene una suerte de capital social.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7713135930960401, "is_candidate": false}, {"start": 842.252, "end": 859.749, "text": " que m\u00e1s o menos me he ido labrando en el paso de los a\u00f1os, tengo cierto reconocimiento, tengo un don de gentes, adem\u00e1s tengo un discurso muy, dig\u00e1moslo as\u00ed, pasional, carism\u00e1tico, populista, que puede llegar a muchas personas y con los que muchas personas pueden empatizar y yo creo que est\u00e1 bastante claro", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7269266570760201, "is_candidate": false}, {"start": 860.149, "end": 875.142, "text": " que si ese se\u00f1or llega a la pol\u00edtica es para desarmar un poco todo el tinglado que tienen ah\u00ed montado y todas las decisiones que pueda tomar van a ir siempre en la direcci\u00f3n de adelgazar el Estado y no de engordarlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.732283182593213, "is_candidate": false}, {"start": 875.142, "end": 877.604, "text": "Yo creo que es m\u00e1s o menos obvio, \u00bfsabes?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7783945618750676, "is_candidate": false}, {"start": 877.604, "end": 878.425, "text": "Se puedan tener.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8791273353088978, "is_candidate": false}, {"start": 878.425, "end": 880.226, "text": "Con Javier Milei creo que es muy positivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8300079122528107, "is_candidate": false}, {"start": 880.226, "end": 882.448, "text": "Ya, pero el sueldo de dinero p\u00fablico no se lo quita nadie.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.953303186288021, "is_candidate": false}, {"start": 882.448, "end": 884.51, "text": "S\u00ed, la verdad es que el sueldo de dinero p\u00fablico no se lo quita nadie.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6740516463897007, "is_candidate": false}, {"start": 885.012, "end": 888.233, "text": " a menos que \u00e9l decida quitarse de ese sueldo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6900338386736121, "is_candidate": false}, {"start": 888.233, "end": 896.517, "text": "Pero tambi\u00e9n me imagino que Javier Milei estar\u00e1 dejando de hacer lo que podr\u00eda estar haciendo en cualquier otra circunstancia, que probablemente sea ganar mucho dinero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8107071077889084, "is_candidate": false}, {"start": 897.475, "end": 906.879, "text": " O sea, yo no me creo que Javier Milei no tenga donde caerse muerto y no pueda ganarse la vida y lo \u00fanico a lo que pueda aspirar sea un sueldo de pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7902290698779733, "is_candidate": false}, {"start": 906.879, "end": 912.341, "text": "Yo creo que si Javier Milei ha emprendido ese camino, no creo que haya sido para forrarse.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8586254606063879, "is_candidate": false}, {"start": 912.341, "end": 920.265, "text": "Yo creo que Javier Milei tiene los suficientes conocimientos para poder forrarse o para poder hacer dinero sin tener que depender de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7574021812148037, "is_candidate": false}, {"start": 920.905, "end": 924.815, "text": " Pero yo creo que se ha metido en la polic\u00eda es por la convicci\u00f3n o por lo que le pueda igual.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7378163137175082, "is_candidate": false}, {"start": 924.815, "end": 928.545, "text": "Hasta cierto punto, Pablo Iglesias es bastante parecido a eso \u00bfsabes?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.801014556237198, "is_candidate": false}, {"start": 928.545, "end": 929.667, "text": "O sea, Pablo Iglesias\u2026", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7393213414958719, "is_candidate": false}, {"start": 932.185, "end": 941.493, "text": " Hubo un momento en el que casi... Yo esto lo discut\u00ed con Fernando D\u00edaz Villanueva y dijimos, tronco, c\u00f3mo la li\u00f3 Pablo Iglesias meti\u00e9ndose en pol\u00edtica, t\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.779451229333959, "is_candidate": false}, {"start": 941.493, "end": 954.745, "text": "Pablo Iglesias pod\u00eda... En el momento en que se meti\u00f3 en pol\u00edtica era un... Con tertulio estar, era una persona que todo el mundo en Espa\u00f1a que ve\u00eda las teles, las tertulias y dem\u00e1s, dec\u00eda, madre m\u00eda, este se\u00f1or...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7645654491580448, "is_candidate": false}, {"start": 955.185, "end": 973.819, "text": " que bien habla, que zascard\u00e1s, era una peque\u00f1a estrella, se dedicaba a dar conferencias y a follar con t\u00edas por toda Espa\u00f1a, m\u00e1s o menos ese era su trabajo, y yo creo que se meti\u00f3 en pol\u00edtica por una cuesti\u00f3n de proyecto de fin de facultad de voy a hacer la revoluci\u00f3n en Espa\u00f1a, es lo que m\u00e1s me puto motiva en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7222051923768326, "is_candidate": false}, {"start": 974.962, "end": 982.869, "text": " No estoy del todo con la visi\u00f3n de que se metiese en pol\u00edtica porque quer\u00eda enriquecerse y comprarse un chal\u00e9 y toda esta puta mierda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7519315350260394, "is_candidate": false}, {"start": 982.869, "end": 994.918, "text": "Yo creo que se meti\u00f3 en pol\u00edtica porque ten\u00eda una pulsi\u00f3n mesi\u00e1nica de voy a salvar a mi puto pa\u00eds y voy a traer aqu\u00ed el socialismo de la mano y me venerar\u00e1n dentro de un futuro porque soy la polla con cebolla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7419229957282721, "is_candidate": false}, {"start": 994.918, "end": 996.039, "text": "Y le sali\u00f3 mal, evidentemente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8623044259824255, "is_candidate": false}, {"start": 997.14, "end": 999.242, "text": " Dice, no puede no cobrar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8925724298713626, "is_candidate": false}, {"start": 999.242, "end": 1001.664, "text": "Lleva intentando rechazar el sueldo y no lo deja.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8889668197538937, "is_candidate": false}, {"start": 1001.664, "end": 1006.568, "text": "Lo \u00faltimo que le\u00ed es que ten\u00eda intenci\u00f3n de donarlo, ya que no le dejan no cobrar, insisto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8011718886945232, "is_candidate": false}, {"start": 1006.568, "end": 1007.509, "text": "Muchas gracias, Fran Allen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8348194973757577, "is_candidate": false}, {"start": 1007.509, "end": 1009.271, "text": "Pues s\u00ed, no parece que vaya a no cobrarlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7059614943013112, "is_candidate": false}, {"start": 1009.922, "end": 1012.545, "text": " que puede ser vista como incoherente, como innecesaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8563859211603759, "is_candidate": false}, {"start": 1012.545, "end": 1020.915, "text": "O incluso la propia decisi\u00f3n de Javier Milei de entrar en pol\u00edtica, que puede ser vista como incoherente, como innecesaria por parte de muchos liberales, pero al margen de las discrepancias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.891179236845431, "is_candidate": false}, {"start": 1020.915, "end": 1025.34, "text": "A m\u00ed este t\u00edo me parece el t\u00edpico demagogo populista de turno solo que de derechas en vez de izquierdas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7320240590309738, "is_candidate": false}, {"start": 1025.34, "end": 1027.782, "text": "Javier Milei no es de derechas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.891678260155521, "is_candidate": false}, {"start": 1027.782, "end": 1028.804, "text": "O sea, no es de derechas", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9644643052577415, "is_candidate": false}, {"start": 1030.378, "end": 1034.221, "text": " En tanto, no quiere sacar adelante pol\u00edticas conservadoras per se.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7574002102098911, "is_candidate": false}, {"start": 1034.221, "end": 1041.866, "text": "Parece que lo que \u00e9l quiere, t\u00edo, es eliminar pol\u00edticas, adelgazar el Estado lo m\u00e1ximo posible.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7297811333804161, "is_candidate": false}, {"start": 1041.866, "end": 1045.889, "text": "Eliminar a todas las personas que cobren un sueldo p\u00fablico que pueda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6631054451666578, "is_candidate": false}, {"start": 1045.889, "end": 1050.192, "text": "Yo creo que eso es lo que... Parece que ese es el objetivo que tiene.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7703056173322065, "is_candidate": false}, {"start": 1050.692, "end": 1054.054, "text": " Entonces no dice\u2026 No, es como es populista, pero de derecha.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8052158824978461, "is_candidate": false}, {"start": 1054.054, "end": 1059.217, "text": "Es que a m\u00ed no me parece que resuene con alguien que tenga una ideolog\u00eda conservadora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7671541355542157, "is_candidate": false}, {"start": 1059.217, "end": 1068.102, "text": "\u00c9l podr\u00e1 tener su ideolog\u00eda conservadora y dem\u00e1s, pero no parece que vaya a entrar en pol\u00edtica para hacer leyes en plan conservadoras o de derechas y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.674601607182959, "is_candidate": false}, {"start": 1068.102, "end": 1074.005, "text": "Parece que va a entrar en pol\u00edtica, t\u00edo, para poder quitarse de encima toda la grasa estatal que pueda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6716962809806171, "is_candidate": false}, {"start": 1074.005, "end": 1074.686, "text": "Es lo que parece.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8359209630656319, "is_candidate": false}, {"start": 1075.919, "end": 1077.94, "text": " \u00c9l quiere unir a toda la derecha y calzarse al socialismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.87622055443405, "is_candidate": false}, {"start": 1077.94, "end": 1080.941, "text": "Muchas gracias, Silex Carlos, por tirarme los bits.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7787835801591454, "is_candidate": false}, {"start": 1080.941, "end": 1090.505, "text": "De fondo y de forma que se puedan tener con Javier Milei, creo que es muy positivo que Argentina y el mundo escuche mensajes como los anteriores que son esencialmente correctos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8277710679715882, "is_candidate": false}, {"start": 1090.505, "end": 1105.331, "text": "Ahora solo cabe esperar que si finalmente Javier Milei es elegido diputado nacional en las elecciones del pr\u00f3ximo 14 de noviembre, el pol\u00edtico Javier Milei desarrolle su actividad pol\u00edtica con un escrupuloso respeto hacia las ideas de la libertad que durante tanto tiempo el economista Javier Milei", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7876423321692617, "is_candidate": false}, {"start": 1105.711, "end": 1106.451, "text": " ha defendido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.961010270340583, "is_candidate": false}, {"start": 1106.451, "end": 1114.516, "text": "La promoci\u00f3n de las ideas liberales no solo requiere de una brillante elocuencia en su defensa, sino tambi\u00e9n de una vida coherente y ejemplar con respecto a esas ideas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8755369514250876, "is_candidate": false}, {"start": 1114.516, "end": 1127.083, "text": "Y es justamente cuando se entra en pol\u00edtica, por aquello que sabemos tan bien los liberales de que el poder corrompe y el poder absoluto corrompe absolutamente, cuando se corre un mayor riesgo de que esa vida coherente y ejemplar con las ideas del liberalismo sea abandonada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8076779807033975, "is_candidate": false}, {"start": 1127.083, "end": 1131.205, "text": "As\u00ed que Javier, no puedo m\u00e1s que desearte mucha suerte en tu andadura pol\u00edtica y que no nos falles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7856752099426662, "is_candidate": false}, {"start": 1134.16, "end": 1139.283, "text": " Lo que le ha dedicado, le ha deseado suerte, rayo, y le ha dicho, no nos falles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.860699465407242, "is_candidate": false}, {"start": 1139.283, "end": 1140.384, "text": "No nos falles, Milei.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8881732050709048, "is_candidate": false}, {"start": 1140.384, "end": 1142.265, "text": "No dir\u00eda que es populista como el resto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6960444082430977, "is_candidate": false}, {"start": 1142.265, "end": 1149.309, "text": "Si entra en la definici\u00f3n, tambi\u00e9n hay que decir que hace much\u00edsimo ruido cuando algo no le gusta, y no le gusta lo antiliberal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7761359781886826, "is_candidate": false}, {"start": 1149.309, "end": 1151.951, "text": "As\u00ed que me parece que claramente no es lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8630654762994332, "is_candidate": false}, {"start": 1151.951, "end": 1156.113, "text": "Milei es todo lo contrario a ser populista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7936208017562068, "is_candidate": false}, {"start": 1156.113, "end": 1157.854, "text": "No estoy de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7995353668388958, "is_candidate": false}, {"start": 1157.854, "end": 1158.555, "text": "No estoy de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8546872311832098, "is_candidate": false}, {"start": 1159.248, "end": 1177.366, "text": " no estoy de acuerdo porque realmente los v\u00ednculos que est\u00e1 creando con la gente son esencialmente populistas ya no puede decir no no es populista porque porque no porque no es populista javier miley si realmente lo que est\u00e1 haciendo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7741277041292566, "is_candidate": false}, {"start": 1177.996, "end": 1187.962, "text": " es crear un relato contrahegem\u00f3nico a partir de sensibilidades dentro del pueblo per se que no estaban siendo cubiertas por los pol\u00edticos actuales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7536635566640915, "is_candidate": false}, {"start": 1187.962, "end": 1193.565, "text": "Que es exactamente lo mismo que ha hecho Podemos o lo mismo que hizo Trump.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8339072232081701, "is_candidate": false}, {"start": 1193.565, "end": 1194.805, "text": "Es exactamente eso, t\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7849309116192906, "is_candidate": false}, {"start": 1194.805, "end": 1195.746, "text": "Claro que es populista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7315158948776546, "is_candidate": false}, {"start": 1198.987, "end": 1203.391, "text": " Otra cosa, yo estoy diciendo toda la suerte del mundo a Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7155664623702016, "is_candidate": false}, {"start": 1203.391, "end": 1209.817, "text": "Me parece que aqu\u00ed tenemos una\u2026 Tenemos una percepci\u00f3n de lo populista esencialmente negativa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7931503094891595, "is_candidate": false}, {"start": 1209.817, "end": 1211.819, "text": "Principalmente negativa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8614801042384075, "is_candidate": false}, {"start": 1211.819, "end": 1216.604, "text": "Pero lo que est\u00e1 haciendo Javier Milei es populista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7951834313912705, "is_candidate": false}, {"start": 1216.604, "end": 1219.446, "text": "Populismo es decirle al pueblo lo que quiere o\u00edr.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7331278066786061, "is_candidate": false}, {"start": 1219.446, "end": 1221.028, "text": "No, no es populismo eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8918760117748799, "is_candidate": false}, {"start": 1222.047, "end": 1231.197, "text": " Porque eso que me est\u00e1s diciendo entonces, \u00bfque los pol\u00edticos normales antes de la llegada de Podemos le dec\u00edan a la gente lo que no quer\u00edan o\u00edr?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6852767245045553, "is_candidate": false}, {"start": 1231.197, "end": 1236.262, "text": "\u00bfO la intenci\u00f3n de los pol\u00edticos siempre ha sido ir con la verdad por delante y no...?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7716980674782221, "is_candidate": false}, {"start": 1236.262, "end": 1239.766, "text": "No, no, no, no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8284908696101161, "is_candidate": false}, {"start": 1239.766, "end": 1243.51, "text": "O sea, Javier Milei tiene un discurso", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8259763705112901, "is_candidate": false}, {"start": 1244.423, "end": 1249.985, "text": " lo suficientemente atractivo como para atraer a la gente, t\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7831329762720267, "is_candidate": false}, {"start": 1249.985, "end": 1255.926, "text": "Y ese discurso, pues hombre, tiene sus trazas de populismo, por supuesto, t\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7558612737996556, "is_candidate": false}, {"start": 1255.926, "end": 1258.307, "text": "Clay, el chico aburrido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9303848210345197, "is_candidate": false}, {"start": 1258.307, "end": 1265.949, "text": "Pero es que yo no lo digo como algo malo, que no, Sergio, mi ley ha dicho que cuando \u00e9l aplique sus pol\u00edticas va a estar peor, pero va para largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7473087932953404, "is_candidate": false}, {"start": 1270.402, "end": 1279.224, "text": " Bueno, yo te digo que lo que le he escuchado en los discursos de los leones, somos leones, todo tal, esas mierdas son populistas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7125595135479965, "is_candidate": false}, {"start": 1279.224, "end": 1296.989, "text": "No lo digo en plan malo o en plan que poco me gusta Javier Milei o dem\u00e1s, porque a m\u00ed, esencialmente, lo que \u00e9l quiere de ir ah\u00ed y quitarle grasa al Estado y eliminar todas las duplicidades posibles, toda la burocracia posible, yo simpatizo bastante con eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7188822010215288, "is_candidate": false}, {"start": 1297.709, "end": 1298.65, "text": " Bastante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9141089069706556, "is_candidate": false}, {"start": 1298.65, "end": 1300.791, "text": "Eliminar impuestos, todo lo que sea, t\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7704722764106253, "is_candidate": false}, {"start": 1300.791, "end": 1308.957, "text": "Todo lo que vaya en la direcci\u00f3n de desengordar un estado, y sobre todo un estado como el argentino, me va a parecer siempre una buena idea.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7354106624630521, "is_candidate": false}, {"start": 1308.957, "end": 1320.385, "text": "Ahora, eliminar, decir que no tiene nada de populista, cuando una de las partes o de los discursos que se ha hecho m\u00e1s virales suyos ha sido el de no sois corderos, sois leones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7042165853262106, "is_candidate": false}, {"start": 1322.245, "end": 1325.867, "text": " Que s\u00ed, que s\u00ed, que es verdad, que no tiene nada de populista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7898419710132353, "is_candidate": false}, {"start": 1325.867, "end": 1326.908, "text": "Es magia, t\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.879312927679222, "is_candidate": false}, {"start": 1326.908, "end": 1335.934, "text": "Es otra cosa, es\u2026 Es\u2026 Te habla con la verdad por delante y tiene un discurso\u2026 \u00bfQui\u00e9n no es populista para nada?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7074313983281595, "is_candidate": false}, {"start": 1335.934, "end": 1336.655, "text": "Rayo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.991627503459626, "is_candidate": false}, {"start": 1336.655, "end": 1339.557, "text": "Rayo, por ejemplo, es el antipopulismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7704813462212778, "is_candidate": false}, {"start": 1339.557, "end": 1340.037, "text": "\u00bfVale?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9208863649583616, "is_candidate": false}, {"start": 1340.037, "end": 1343.099, "text": "Pero\u2026 Pero Javier Milei no, co\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9123352529303317, "is_candidate": false}, {"start": 1343.099, "end": 1344.26, "text": "Eso no significa que sea algo malo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8630590611662049, "is_candidate": false}], "Index": 1580, "channel_id": "UCDoiP7u4X3i_FWrNbi_6wZA", "channel": "Un T\u00edo Blanco En Directo", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@untioblancoendirecto6814", "id": "4CiiN90Jk9I", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=4CiiN90Jk9I", "title": "JAVIER MILEI ES NUESTRO PADRE | UTBED", "duration": 1348.0, "view_count": 85345.0, "candidate_name": "milei", "quality": "low"}