{"segments": [{"start": 0.168, "end": 7.875, "text": " Bueno, atenci\u00f3n porque hoy a la tarde se va a dar un hecho muy especial para todo el Frente de la Libertad Avanza que encabeza Javier Milei, que ya est\u00e1 con nosotros aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0532957491078552, "is_candidate": false}, {"start": 7.875, "end": 8.636, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Javier?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0763213318610816, "is_candidate": false}, {"start": 8.636, "end": 8.996, "text": "Bienvenido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9906161402504909, "is_candidate": false}, {"start": 8.996, "end": 9.517, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Viviana?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0607821522823053, "is_candidate": false}, {"start": 9.517, "end": 10.258, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0741685119969246, "is_candidate": false}, {"start": 10.258, "end": 13.721, "text": "En una plaza que para vos significa mucho, Plaza Holanda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0071892866004368, "is_candidate": false}, {"start": 14.403, "end": 20.427, "text": " Exactamente, vamos a estar haciendo el lanzamiento en la Plaza Holanda hoy a las 16 horas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47761852630906376, "is_candidate": true}, {"start": 20.427, "end": 22.708, "text": "Eso es Avenida Libertador y Oro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48390994008119503, "is_candidate": true}, {"start": 22.708, "end": 30.472, "text": "Y es muy importante porque el a\u00f1o pasado hice el festejo de mi cumplea\u00f1os en dicha plaza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3819872515600614, "is_candidate": true}, {"start": 30.472, "end": 34.115, "text": "Y ah\u00ed me compromet\u00ed a que me iba a meter en la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47850187558180113, "is_candidate": true}, {"start": 35.015, "end": 39.978, "text": " para dar una batalla dura y frontal contra la oligarqu\u00eda, contra la casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2948605370275489, "is_candidate": true}, {"start": 39.978, "end": 56.567, "text": "Y bueno, a pesar de todos los torpedos que fuimos recibiendo en el camino, aqu\u00ed estamos estoicos dando la batalla con la libertad de avanza y con toda la convicci\u00f3n de que tenemos los elementos para torcer esta historia decadente de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3638569832027775, "is_candidate": true}, {"start": 56.947, "end": 70.618, "text": " Con el... dijiste casta pol\u00edtica, con este tema de la FAIR, del esc\u00e1ndalo de Olivos, la visita, todo lo que se conoci\u00f3, que en Olivos entraban desde peluqueros, estilistas, detradores de perros, todo mientras nosotros est\u00e1bamos guardados y si sal\u00edamos nos retaban y nos sancionaban.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9271411717669005, "is_candidate": false}, {"start": 70.618, "end": 72.48, "text": "\u00bfEso es un comportamiento de casta pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9645476447867706, "is_candidate": false}, {"start": 72.48, "end": 73.941, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4690016428105439, "is_candidate": true}, {"start": 73.941, "end": 83.108, "text": "Es un fiel reflejo de la inmoralidad de la corporaci\u00f3n pol\u00edtica y que el enemigo son los pol\u00edticos, los enemigos son la casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40078595891896207, "is_candidate": true}, {"start": 83.108, "end": 83.849, "text": "Vos fijate esto,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7246229045577918, "is_candidate": false}, {"start": 85.404, "end": 96.915, "text": " M\u00e1s all\u00e1 de las cosas que haya hecho o no, que a m\u00ed me tienen absolutamente sin cuidado lo que haya hecho el presidente mientras que no lo haya hecho con mi dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4559437646277896, "is_candidate": true}, {"start": 96.915, "end": 100.138, "text": "El punto central es lo inmoral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5971198380309373, "is_candidate": false}, {"start": 100.138, "end": 105.143, "text": "Mientras que \u00e9l est\u00e1 fij\u00e1ndole las reglas a todos los dem\u00e1s de lo que no pueden hacer,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37141981826449366, "is_candidate": true}, {"start": 106.295, "end": 109.576, "text": " \u00e9l estaba haciendo totalmente lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46121553141875704, "is_candidate": true}, {"start": 109.576, "end": 113.017, "text": "Es la perfecta definici\u00f3n de un inmoral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4875363656173043, "is_candidate": true}, {"start": 113.017, "end": 119.078, "text": "Y esta inmoralidad y este privilegio de casta, este gobierno lo ha mostrado recurrentemente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39887133725361246, "is_candidate": true}, {"start": 119.078, "end": 120.358, "text": "El vacunatorio VIP tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9554620447768633, "is_candidate": false}, {"start": 120.358, "end": 122.119, "text": "El vacunatorio VIP es otra muestra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.502270858168002, "is_candidate": false}, {"start": 122.119, "end": 127.26, "text": "Y eso vale tanto para el oficialismo como para la pseudooposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4694170392940833, "is_candidate": true}, {"start": 129.305, "end": 135.968, "text": " Lo puede pagar caro el gobierno todos esos errores groseros, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0038779955761437, "is_candidate": false}, {"start": 135.968, "end": 140.71, "text": "\u00bfSe acuerdan que tambi\u00e9n nosotros estuvimos en vivo con el velatorio del Ministro de Transporte Mario Meoni?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9456678021402782, "is_candidate": false}, {"start": 140.71, "end": 142.611, "text": "Mucha gente no pudo despedir a su familia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0281560861272123, "is_candidate": false}, {"start": 142.611, "end": 144.712, "text": "O el, digamos, el velorio de Maradona.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5430492304368619, "is_candidate": false}, {"start": 144.712, "end": 151.034, "text": "Bueno, digo... O los distintos lugares donde aparec\u00eda el Presidente, digamos, y en todos lados, o sea, rodeados de gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38449855759903706, "is_candidate": true}, {"start": 151.034, "end": 153.856, "text": "El lanzado con los Moyano, la foto, bueno, fueron varias oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0356675322148712, "is_candidate": false}, {"start": 153.856, "end": 155.937, "text": "Exactamente, o sea, por eso no fue uno solo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5800555544984829, "is_candidate": false}, {"start": 155.937, "end": 157.257, "text": "Pero, \u00bfsabes qu\u00e9 es lo peor de todo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6648038825920053, "is_candidate": false}, {"start": 157.257, "end": 159.018, "text": "Es que ellos no pagan el costo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5812302593228658, "is_candidate": false}, {"start": 160.323, "end": 170.948, "text": " El costo lo pagamos nosotros, lo pagamos los laburantes, la gente que vive, digamos, a partir de que se gana el pan con el sudor de su frente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3622312983305309, "is_candidate": true}, {"start": 170.948, "end": 172.369, "text": "O sea, lo pagamos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.555292138301542, "is_candidate": false}, {"start": 172.369, "end": 174.69, "text": "O sea, los que pagamos los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49934472757084347, "is_candidate": true}, {"start": 174.69, "end": 176.111, "text": "Es indignante esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47923251317593263, "is_candidate": true}, {"start": 176.111, "end": 180.553, "text": "Es decir, mientras que ellos est\u00e1n de joda, nosotros estamos cada vez m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48009783260059247, "is_candidate": true}, {"start": 181.498, "end": 182.378, "text": " \u00bfMe comprendes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5698716873191229, "is_candidate": false}, {"start": 182.378, "end": 185.479, "text": "Entonces no lo pagan ellos, ese es el punto central, no lo pagan ellos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5937776637261754, "is_candidate": false}, {"start": 185.479, "end": 187.46, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no lo pagan ellos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6430262057043172, "is_candidate": false}, {"start": 187.46, "end": 190.501, "text": "Porque si lo pagaran ellos, har\u00edan otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44024139441003274, "is_candidate": true}, {"start": 190.501, "end": 192.301, "text": "Pero como lo pagamos nosotros, no le importa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5022154570398198, "is_candidate": false}, {"start": 192.301, "end": 193.322, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no lo pagan ellos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7957118580942081, "is_candidate": false}, {"start": 193.322, "end": 197.763, "text": "Porque el sistema es un sistema, te dir\u00eda, muy poco competitivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43015832622527883, "is_candidate": true}, {"start": 199.408, "end": 202.51, "text": " Es decir, vos en el 2001 hubo un que se vayan todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4738823688826671, "is_candidate": true}, {"start": 202.51, "end": 203.891, "text": "S\u00ed, no se fue nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0364451762656708, "is_candidate": false}, {"start": 203.891, "end": 214.517, "text": "Claro, pero no es que no solo no se fue nadie, sino que adem\u00e1s volvieron con los familiares, con los amigos, con los amantes, con el peluquero, con el cirujano pl\u00e1stico, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38719985565258896, "is_candidate": true}, {"start": 216.899, "end": 220.284, "text": " Yo segu\u00ed de cerca todo el movimiento del 2001 al 2002.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.930888814728007, "is_candidate": false}, {"start": 220.284, "end": 226.772, "text": "En el 2002 estaban de moda las asambleas y los asamble\u00edstas y todo era la antipol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8490582660467072, "is_candidate": false}, {"start": 226.772, "end": 233.581, "text": "Eso despu\u00e9s se convirtieron a la pol\u00edtica, sobre todo muchos recitados dentro del kirchnerismo, y despu\u00e9s terminaron siendo parte de la pol\u00edtica tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0370363155005349, "is_candidate": false}, {"start": 234.061, "end": 242.269, "text": " Bueno, ah\u00ed el desaf\u00edo... Se critica a la corporaci\u00f3n pol\u00edtica, pero una vez que form\u00e1s parte de la misma, te mimetiz\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8227790852082686, "is_candidate": false}, {"start": 242.269, "end": 245.232, "text": "Bueno, a ver, ah\u00ed hay varias cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45370323999841433, "is_candidate": true}, {"start": 245.232, "end": 249.436, "text": "Lo primero es, no es ir contra el sistema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3900061486290196, "is_candidate": true}, {"start": 249.436, "end": 253.5, "text": "Digo, el sistema, si uno quiere, o sea, Argentina lo abraz\u00f3 en su Constituci\u00f3n de 1853, lo puso en marcha en 1860,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3874274611138332, "is_candidate": true}, {"start": 256.342, "end": 260.405, "text": " Y de ser un pa\u00eds de b\u00e1rbaro, en 35 a\u00f1os se convirti\u00f3 en el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4575855282315867, "is_candidate": true}, {"start": 260.405, "end": 261.866, "text": "O sea, era un ejemplo mundial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4773410982502916, "is_candidate": true}, {"start": 261.866, "end": 265.849, "text": "Y aquellos pa\u00edses en el mundo que copien ese modelo les va bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45760557213584563, "is_candidate": true}, {"start": 265.849, "end": 266.59, "text": "Punto uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8177426653259647, "is_candidate": false}, {"start": 266.59, "end": 273.075, "text": "O sea, el problema no es estrictamente el sistema, el problema estrictamente es el status quo, que son estos que no se van desde el 2001.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37279356180340784, "is_candidate": true}, {"start": 273.075, "end": 276.117, "text": "Pero no solo eso, sino que adem\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48987054650611883, "is_candidate": true}, {"start": 277.32, "end": 283.844, "text": " \u00bfQui\u00e9nes son los que pueden liderar esta batalla contra el status quo, contra la corporaci\u00f3n pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3165728745155394, "is_candidate": true}, {"start": 283.844, "end": 289.948, "text": "Solo aquellos que tienen las ideas de volver a abrazar la libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.330303221609778, "is_candidate": true}, {"start": 289.948, "end": 295.171, "text": "Entonces, por ejemplo, yo digo, bueno, \u00bfa qu\u00e9 me comprometo yo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48623070696196646, "is_candidate": true}, {"start": 295.171, "end": 299.053, "text": "Antes de subir un impuesto, o crear uno, o lo que fuera, me corto un brazo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4294394152911948, "is_candidate": true}, {"start": 299.4, "end": 302.582, "text": " O sea que eso es parte de los proyectos de la libertad de avanza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0377935575224206, "is_candidate": false}, {"start": 302.582, "end": 303.102, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6228938743083723, "is_candidate": false}, {"start": 303.102, "end": 305.203, "text": "Este es el marco conceptual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.587997652138109, "is_candidate": false}, {"start": 305.203, "end": 308.985, "text": "Jam\u00e1s, jam\u00e1s te voy a subir un impuesto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5045599050542268, "is_candidate": false}, {"start": 308.985, "end": 311.947, "text": "Antes de subir un impuesto, me corto un brazo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4328283502652691, "is_candidate": true}, {"start": 311.947, "end": 312.947, "text": "Punto uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7774876382851494, "is_candidate": false}, {"start": 312.947, "end": 314.088, "text": "Punto dos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7177249279852371, "is_candidate": false}, {"start": 314.088, "end": 318.89, "text": "No solo eso, sino que adem\u00e1s jam\u00e1s voy a ir contra la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41764773898035923, "is_candidate": true}, {"start": 318.89, "end": 319.811, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1297946081506227, "is_candidate": false}, {"start": 319.811, "end": 327.555, "text": "Eso, digamos, o sea, no te lo puede asegurar estas dos cosas, ni te lo puede asegurar el oficialismo, ni te lo puede asegurar la pseudooposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43197944380663067, "is_candidate": true}, {"start": 329.028, "end": 333.692, "text": " Tambi\u00e9n, otra cosa que jam\u00e1s voy a hacer, jam\u00e1s voy a ir contra la libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47297324624690595, "is_candidate": true}, {"start": 333.692, "end": 340.058, "text": "Y ah\u00ed, digamos, vos ten\u00e9s al tr\u00edo pandemia que nos encerraban y mientras que rend\u00eda mucho rating estaban todos felices.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38332296736482063, "is_candidate": true}, {"start": 340.058, "end": 344.482, "text": "Entonces, ninguno de los que est\u00e1n hoy le pueden asegurar todo eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4445840832346787, "is_candidate": true}, {"start": 344.482, "end": 344.903, "text": "Pero adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7044773930822782, "is_candidate": false}, {"start": 346.115, "end": 351.699, "text": " Mi idea es que nosotros impulsemos proyectos basados en la idea del principio de revelaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3903410436403374, "is_candidate": true}, {"start": 351.699, "end": 359.105, "text": "Proyectos que te muestren qui\u00e9nes son los que est\u00e1n yendo por el oro y qui\u00e9nes son los que estamos yendo por el bronce.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4178277063676211, "is_candidate": true}, {"start": 359.105, "end": 363.749, "text": "Ejemplo, voy a enviar un proyecto para renunciar a mi dieta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4130252980325744, "is_candidate": true}, {"start": 364.6, "end": 371.862, "text": " Entonces, aquellos, digo, para poder tener la opci\u00f3n de renunciar a mi dieta, porque yo no quiero hacer caridad con el dinero ajeno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3810514467327857, "is_candidate": true}, {"start": 371.862, "end": 377.723, "text": "Entonces, en ese concepto, si me bloquean el proyecto, voy a decirle a la sociedad, miren quienes me bloquean el proyecto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42666215096611204, "is_candidate": true}, {"start": 377.723, "end": 382.304, "text": "Ni siquiera me dejan tener la elecci\u00f3n de no vivir de los pagadores de impuestos de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4077078994923826, "is_candidate": true}, {"start": 382.304, "end": 383.925, "text": "No solo eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6606827505582258, "is_candidate": false}, {"start": 383.925, "end": 386.165, "text": "Digamos, a ver, y ahora yo les hago una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4625833407151775, "is_candidate": true}, {"start": 386.165, "end": 388.646, "text": "Ejemplo, \u00bfustedes est\u00e1n a favor del robo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5394399126295966, "is_candidate": false}, {"start": 388.646, "end": 389.266, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9286932961011701, "is_candidate": false}, {"start": 389.266, "end": 391.747, "text": "Bien, ok, yo les estoy proponiendo a la sociedad ir", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3952728094940037, "is_candidate": true}, {"start": 393.258, "end": 399.041, "text": " con un proyecto que va en contra de uno de los mayores robos de la corporaci\u00f3n pol\u00edtica contra los ciudadanos honestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3824996705493231, "is_candidate": true}, {"start": 399.041, "end": 400.021, "text": "\u00bfQu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8726842448042774, "is_candidate": false}, {"start": 400.021, "end": 404.083, "text": "Que son para eliminar seis puntos de robo en t\u00e9rminos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5877336712252154, "is_candidate": false}, {"start": 404.083, "end": 409.945, "text": "Eliminar el Banco Central que nos asfixia con el impuesto inflacionario, un impuesto no legislado y que es un verdadero robo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46378404001835183, "is_candidate": true}, {"start": 409.945, "end": 413.587, "text": "Porque sobre todas las cosas la presencia del Banco Central es inmoral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4390322097564473, "is_candidate": true}, {"start": 415.59, "end": 421.292, "text": " \u00bfNo necesitas una reforma constitucional para eliminar la figura del Banco Central?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.992321752911631, "is_candidate": false}, {"start": 421.292, "end": 426.714, "text": "\u00bfHaremos las reformas que tengamos que hacer para terminar con esta porquer\u00eda de la inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3719000630479512, "is_candidate": true}, {"start": 426.714, "end": 433.357, "text": "A lo mejor no, pero tengo entendido que el Banco Central es una instituci\u00f3n... Bueno, hay que cerrarla, porque es una instituci\u00f3n inmoral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7108545074668432, "is_candidate": false}, {"start": 434.257, "end": 438.704, "text": " Porque cuando el Banco Central genera inflaci\u00f3n, te est\u00e1 cobrando un impuesto no legislado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33298365498534677, "is_candidate": true}, {"start": 438.704, "end": 445.474, "text": "Es decir, hoy te sacas entre... A ver, en realidad lo que verdaderamente te quita es el equivalente del se\u00f1orial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3896818422598305, "is_candidate": true}, {"start": 445.474, "end": 447.557, "text": "Y eso el a\u00f1o pasado fue 8 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48626660552839285, "is_candidate": true}, {"start": 448.548, "end": 449.448, "text": " \u00bfMe comprendes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42240058042541684, "is_candidate": true}, {"start": 449.448, "end": 455.591, "text": "Y adem\u00e1s que es un impuesto recontra-regresivo porque le pega entre 25 y 30 veces m\u00e1s fuerte a los m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32812222584328743, "is_candidate": true}, {"start": 455.591, "end": 459.772, "text": "Cada vez que la inflaci\u00f3n pasa al 20% perdemos 1.58% de crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39503085862572684, "is_candidate": true}, {"start": 459.772, "end": 464.834, "text": "Eso lo correg\u00eds en la historia econ\u00f3mica argentina desde que tenemos bancos centrales en 1935.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37186617562494795, "is_candidate": true}, {"start": 464.834, "end": 468.095, "text": "Hoy tendr\u00edamos un PIB per c\u00e1pita como el de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35497045634341107, "is_candidate": true}, {"start": 468.095, "end": 468.715, "text": "\u00a1Vamos!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5758032598877971, "is_candidate": false}, {"start": 468.715, "end": 469.796, "text": "Esto no es gratis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4916279737727993, "is_candidate": true}, {"start": 469.796, "end": 473.337, "text": "Pero aparte, digamos, o sea, que venga alguien y me defienda, tener el banco central", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4230941288222526, "is_candidate": true}, {"start": 474.525, "end": 478.208, "text": " Bajo el argumento, bueno, si tengo un proyecto que genera poquita inflaci\u00f3n, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4681414489051602, "is_candidate": true}, {"start": 478.208, "end": 480.609, "text": "\u00bfC\u00f3mo va a estar bien si es inmoral y el robo est\u00e1 mal?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34328588001333515, "is_candidate": true}, {"start": 480.609, "end": 484.492, "text": "Lo invitamos a Jonathan Lloyd.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9236912435958531, "is_candidate": false}, {"start": 484.492, "end": 488.955, "text": "\u00bfTe parece que est\u00e1 en contacto con nosotros y se suma a esta conversaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9660199467042053, "is_candidate": false}, {"start": 488.955, "end": 489.695, "text": "Jonathan, buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9713074921319105, "is_candidate": false}, {"start": 489.695, "end": 490.095, "text": "\u00bfC\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0415957628809733, "is_candidate": false}, {"start": 490.095, "end": 491.576, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.015943421746484, "is_candidate": false}, {"start": 491.576, "end": 492.337, "text": "Hola, \u00bfqu\u00e9 tal, chicos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9423146866317763, "is_candidate": false}, {"start": 492.337, "end": 492.937, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8763272760523382, "is_candidate": false}, {"start": 492.937, "end": 495.019, "text": "Estabas escuchando a Javier.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9804424303585904, "is_candidate": false}, {"start": 495.019, "end": 496.42, "text": "S\u00ed, s\u00ed, atentamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8860972005088882, "is_candidate": false}, {"start": 496.42, "end": 498.361, "text": "\u00bfQu\u00e9 opin\u00e1s de lo que dice Javier respecto al Banco Central?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9368085089688166, "is_candidate": false}, {"start": 498.361, "end": 499.922, "text": "Bueno, los dos \u00edbamos a preguntar lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.004713754964116, "is_candidate": false}, {"start": 501.538, "end": 503.78, "text": " Es una discusi\u00f3n que creo que hay que dar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.905643888685563, "is_candidate": false}, {"start": 503.78, "end": 506.261, "text": "En tal caso, hay que ir a los n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8701078571207321, "is_candidate": false}, {"start": 506.261, "end": 512.886, "text": "En los hechos, el Banco Central, por lo menos en los \u00faltimos a\u00f1os, no ha podido desempe\u00f1ar la tarea para la que est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9129450707208042, "is_candidate": false}, {"start": 512.886, "end": 518.33, "text": "Entonces, en principio, habr\u00eda que empezar a cuestionar el funcionamiento del Banco Central, sin dudas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9669143039817888, "is_candidate": false}, {"start": 519.29, "end": 523.913, "text": " La independencia del Banco Central es clave, es clave.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9025229600241245, "is_candidate": false}, {"start": 523.913, "end": 532.8, "text": "Pero bueno, los gobiernos que hemos tenido en los \u00faltimos a\u00f1os, sobre todo el kirchnerismo, sabemos que es casi un \u00fanico poder que toma todas las decisiones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9659563826311197, "is_candidate": false}, {"start": 532.8, "end": 538.484, "text": "Entonces, de esa manera, por m\u00e1s que lo eliminen, si siguen gobernando ellos, claramente van a hacer peor uso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9647104435839021, "is_candidate": false}, {"start": 538.944, "end": 539.925, "text": " de cualquier herramienta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0979749372655232, "is_candidate": false}, {"start": 539.925, "end": 548.709, "text": "Creo que est\u00e1 bien el debate, me parece que hay que darlo, me parece que el debate profundo es c\u00f3mo logramos correr a la pol\u00edtica de la intervenci\u00f3n de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.86233262254404, "is_candidate": false}, {"start": 548.709, "end": 564.837, "text": "Ese me parece que es el debate, porque alg\u00fan asesor de Clinton alguna vez dijo, es la econom\u00eda, est\u00fapido, haciendo referencia a la importancia de la econom\u00eda, pero en Argentina es la pol\u00edtica, est\u00fapido, porque la pol\u00edtica, con su inoperancia, con su corrupci\u00f3n, con sus ineficiencias,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9534896773447572, "is_candidate": false}, {"start": 565.137, "end": 572.519, "text": " con su mala gesti\u00f3n, con todas las peleas de poder interno que tienen, lo \u00fanico que hacen es destruir cualquier cosa que tocan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8266974703878399, "is_candidate": false}, {"start": 572.519, "end": 594.624, "text": "Entonces creo que sin una dirigencia pol\u00edtica que se dedique a hacer pol\u00edtica, que por supuesto que es necesario, y que deje a los t\u00e9cnicos, a los que saben, a los profesionales, que los escuche, que aprenda y que de alguna manera ayude a que escuche eso, va a ser muy dif\u00edcil que la Argentina cambie, porque la Argentina tiene todo para poder ser, pero cuando una persona o una empresa tiene todo para no poder ser,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9337499003966085, "is_candidate": false}, {"start": 595.684, "end": 600.928, "text": " Para poder ser, y no lo es, siempre el problema es que hay un humano que est\u00e1 tomando malas decisiones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.97271532683332, "is_candidate": false}, {"start": 600.928, "end": 606.291, "text": "Entonces vos pod\u00e9s tener vaca muerta, vos pod\u00e9s tener el campo, vos pod\u00e9s tener mercado libre, vos pod\u00e9s tener todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0742128974718241, "is_candidate": false}, {"start": 606.291, "end": 610.894, "text": "S\u00ed, est\u00e1 bien, pero decime qui\u00e9n va a conducir ese barco y te dir\u00e9 a d\u00f3nde llegar\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9262126452979705, "is_candidate": false}, {"start": 611.594, "end": 622.821, "text": " Entonces, creo que coincido con Javier, sobre todo en la cuesti\u00f3n necesaria de un cambio sumamente profundo, coincido tambi\u00e9n en que hay que usar mejor al Congreso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8646168630505539, "is_candidate": false}, {"start": 622.821, "end": 630.225, "text": "O sea, el Congreso tiene que ser un lugar donde se compromete a las fuerzas pol\u00edticas a la toma de decisiones del Ejecutivo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.029760629039617, "is_candidate": false}, {"start": 630.625, "end": 638.228, "text": " Ac\u00e1 lo que se necesita es un compromiso pol\u00edtico a 10 a\u00f1os de decir, bueno, estas cosas no se tocan, no negociamos m\u00e1s estas cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8497977322231561, "is_candidate": false}, {"start": 638.228, "end": 644.15, "text": "Jonathan, a ver, yo tengo algunos elementos en los que tengo discrepancia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5338610439190101, "is_candidate": false}, {"start": 645.293, "end": 649.176, "text": " En eso de, por ejemplo, elijamos las personas correctas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4352963511551714, "is_candidate": true}, {"start": 649.176, "end": 652.658, "text": "Ese problema, Hayek, en su \u00faltima obra lo llama la fatal arrogancia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3866852988410836, "is_candidate": true}, {"start": 652.658, "end": 656.821, "text": "Es creer que hay algunos que lo pueden hacer bien y hay otros que lo pueden hacer mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4473524669000153, "is_candidate": true}, {"start": 656.821, "end": 659.603, "text": "O sea, en realidad siempre sale mal la intervenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3727035494765456, "is_candidate": true}, {"start": 659.603, "end": 663.025, "text": "El socialismo es parte del problema, no es parte de la soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3147626222226836, "is_candidate": true}, {"start": 663.805, "end": 664.586, "text": " Ese es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6287845475362411, "is_candidate": false}, {"start": 664.586, "end": 668.389, "text": "El segundo, entonces ahora voy de vuelta sobre el tema del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3308230961512346, "is_candidate": true}, {"start": 668.389, "end": 677.315, "text": "Es cierto que aquellos pa\u00edses que tienen bancos centrales m\u00e1s independientes tienen menos inflaci\u00f3n, ahora bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33197396521179445, "is_candidate": true}, {"start": 677.315, "end": 682.159, "text": "El primer punto, hay una discusi\u00f3n de \u00edndole moral, es decir, si robar est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37145810574077365, "is_candidate": true}, {"start": 682.159, "end": 692.006, "text": "Dej\u00e1me decir algo, ac\u00e1 hay una carta org\u00e1nica tambi\u00e9n que le da cierta independencia al Banco Central que no... No, pero la \u00faltima, la \u00faltima, la que arm\u00f3 Marcos del Pont, tendr\u00edan que haber hecho un juicio", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.543208888466622, "is_candidate": false}, {"start": 692.206, "end": 698.793, "text": " formar la praxis, porque a un instrumento de pol\u00edtica econ\u00f3mica le asigna seis objetivos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28344056268138296, "is_candidate": true}, {"start": 698.793, "end": 705.019, "text": "O sea, es una aberraci\u00f3n que viola el principio de Tinbergen, que es como se piensa la pol\u00edtica econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2990479079053765, "is_candidate": true}, {"start": 705.019, "end": 705.82, "text": "Un delirio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7757433510233597, "is_candidate": false}, {"start": 705.82, "end": 708.763, "text": "Pero quiero volver de vuelta al tema del debate.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5137812040354958, "is_candidate": false}, {"start": 708.763, "end": 709.764, "text": "Por otra parte, para que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4795256993741255, "is_candidate": true}, {"start": 710.879, "end": 712.12, "text": " Entonces, primero hay una cuesti\u00f3n moral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6616151513080755, "is_candidate": false}, {"start": 712.12, "end": 714.502, "text": "Ahora voy a una cuesti\u00f3n de \u00edndole t\u00e9cnica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4728119611640492, "is_candidate": true}, {"start": 714.502, "end": 722.528, "text": "Segundo, nadie discute cu\u00e1nto deber\u00eda ser la cantidad \u00f3ptima de, no s\u00e9, tomates en la econom\u00eda, porque en realidad lo determinan los agentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2970806832184547, "is_candidate": true}, {"start": 722.528, "end": 724.93, "text": "La cantidad de dinero tambi\u00e9n la determinan los agentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43339717958124213, "is_candidate": true}, {"start": 724.93, "end": 730.615, "text": "Por lo tanto, digamos, creer que el Banco Central puede hacer algo, lo \u00fanico que va a hacer es afectar a los precios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35598085392779444, "is_candidate": true}, {"start": 730.615, "end": 737.641, "text": "No solo eso, sino que adem\u00e1s, para que el Banco Central haga una pol\u00edtica monetaria, va a ser tener un comit\u00e9 de expertos que lo haga bien,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31180124538619036, "is_candidate": true}, {"start": 738.141, "end": 741.942, "text": " Es decir, el Banco Central tiene que tomar nota de todo lo que tendr\u00eda que saber.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43125882599656307, "is_candidate": true}, {"start": 741.942, "end": 748.685, "text": "Tendr\u00eda que conocer las preferencias de todos los agentes de la econom\u00eda pasadas, presentes y futuras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3417484459762702, "is_candidate": true}, {"start": 748.685, "end": 753.167, "text": "Tendr\u00eda que conocer la tasa de preferencia intertemporal de todos los agentes de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3989270992335988, "is_candidate": true}, {"start": 753.507, "end": 762.289, "text": " tendr\u00eda que conocer toda la tecnolog\u00eda de todas las empresas de la econom\u00eda de hoy y en el futuro, con lo cual, adem\u00e1s, deber\u00eda enfiar ir tambi\u00e9n el progreso tecnol\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46508455169429685, "is_candidate": true}, {"start": 762.289, "end": 769.611, "text": "Tambi\u00e9n tendr\u00eda que saber el proceso de acumulaci\u00f3n y c\u00f3mo, digamos, las distintas dotaciones de recursos que tiene la econom\u00eda va a ir mutando en el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3626286483903135, "is_candidate": true}, {"start": 769.611, "end": 774.093, "text": "S\u00ed, a todo eso tiene que conocer las tasas de amortizaci\u00f3n de los bienes de capital de hoy y del futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.394154586532962, "is_candidate": true}, {"start": 774.093, "end": 777.474, "text": "Y no solo eso, y adem\u00e1s, manejar las expectativas de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4811821301444301, "is_candidate": true}, {"start": 777.474, "end": 782.555, "text": "La verdad, digamos, que para poder saber todo eso, habr\u00eda que ser omnisciente, omnipresente y omnipotente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3635359709374725, "is_candidate": true}, {"start": 782.975, "end": 784.777, "text": " Dios, \u00bfesto qu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7164502740047975, "is_candidate": false}, {"start": 784.777, "end": 787.84, "text": "La fatal arrogancia, es decir, digamos, la pretensi\u00f3n del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3542998537450598, "is_candidate": true}, {"start": 787.84, "end": 789.542, "text": "Es imposible saber todo eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.473225897649138, "is_candidate": true}, {"start": 789.542, "end": 795.268, "text": "Y adem\u00e1s, cada vez que el Banco Central interviene, genera los que se llaman los ciclos de boom and bust.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36781270211429773, "is_candidate": true}, {"start": 795.268, "end": 798.171, "text": "Entonces, si expande, hace da\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4795636590107627, "is_candidate": true}, {"start": 798.171, "end": 799.552, "text": "Si contrae, hace da\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4784923945113567, "is_candidate": true}, {"start": 799.552, "end": 802.335, "text": "Lo \u00fanico bueno que puede hacer el Banco Central es no hacer nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4417866691047677, "is_candidate": true}, {"start": 802.335, "end": 803.997, "text": "Y para que no haga nada, lo cierro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6100135590068546, "is_candidate": false}, {"start": 804.657, "end": 809.142, "text": " Javier, antes, y tambi\u00e9n lo quiero sumar a la pregunta a Jonathan, hablabas de los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0186698609936145, "is_candidate": false}, {"start": 809.142, "end": 812.585, "text": "Dijiste, antes de aumentar un impuesto me corto la mano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9967145327712781, "is_candidate": false}, {"start": 812.585, "end": 813.246, "text": "Un brazo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7079220344780341, "is_candidate": false}, {"start": 813.246, "end": 815.468, "text": "O un brazo, bueno, m\u00e1s que la mano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9842695197724293, "is_candidate": false}, {"start": 815.468, "end": 819.072, "text": "Digo, con respecto al sector agropecuario, \u00bfqu\u00e9 opin\u00e1s de retenciones?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0484328710797883, "is_candidate": false}, {"start": 819.072, "end": 820.773, "text": "Y primero se lo pregunto a Jonathan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9675147916923504, "is_candidate": false}, {"start": 820.773, "end": 822.475, "text": "Jonathan, \u00bfc\u00f3mo ves el tema de retenciones?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9027602098152707, "is_candidate": false}, {"start": 822.475, "end": 825.238, "text": "En el agro digo, con tantos d\u00f3lares que genera el campo para el pa\u00eds, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0332978212510704, "is_candidate": false}, {"start": 827.114, "end": 837.082, "text": " En general, yo estoy en contra de cualquier tipo de restricci\u00f3n o retenci\u00f3n, porque yo soy un convencido que hay que incentivar y no restringir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8350997094678843, "is_candidate": false}, {"start": 837.082, "end": 843.087, "text": "Porque cuando vos restring\u00eds, lo \u00fanico que haces es que el que puede deja de invertir o trata de invertir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9090107701678427, "is_candidate": false}, {"start": 843.087, "end": 847.711, "text": "Entonces te quedan solo patriotas que se quedan porque, bueno, porque aman su pa\u00eds, porque no quieren irse de su pueblo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8566189922143101, "is_candidate": false}, {"start": 847.711, "end": 848.872, "text": "Y eso es muy malo para la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.021548220324864, "is_candidate": false}, {"start": 849.312, "end": 854.456, "text": " El campo argentino, vos ten\u00e9s que tener en cuenta que hoy s\u00f3lo se produce en un 60% del campo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8661756177856119, "is_candidate": false}, {"start": 854.456, "end": 857.619, "text": "Hay un 40% m\u00e1s que podr\u00eda ser productivo, que no se est\u00e1 utilizando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7849950052085669, "is_candidate": false}, {"start": 857.619, "end": 859.58, "text": "No se utiliza porque no hay inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9308550167310626, "is_candidate": false}, {"start": 859.58, "end": 869.989, "text": "Entonces, si vos le pon\u00e9s restricciones, y sobre todo el fantasma de que las retenciones siempre pueden subir, o sea, es una herramienta que le das al pol\u00edtico para extorsionar a un segmento de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9705274707675807, "is_candidate": false}, {"start": 869.989, "end": 875.693, "text": "Y te dir\u00eda que en todos los segmentos de la econom\u00eda pasa con distintos instrumentos, muchos de ellos impositivos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.949060360866104, "is_candidate": false}, {"start": 875.693, "end": 876.394, "text": "O sea, Argentina", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0030804656047987, "is_candidate": false}, {"start": 877.154, "end": 884.598, "text": " Yo hablo de la empresa, Javier es muy especialista y disfruto escuch\u00e1ndolo como macroeconomista y est\u00e1 muy bien en ese lugar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0395981927390832, "is_candidate": false}, {"start": 884.598, "end": 886.139, "text": "Mi trabajo es con la empresa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0743222996223603, "is_candidate": false}, {"start": 886.139, "end": 890.582, "text": "Yo te dir\u00eda que hoy las restricciones que hay en t\u00e9rminos de tu principal socio, hay que entender esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9151474555627926, "is_candidate": false}, {"start": 891.323, "end": 899.687, "text": " Los grandes pa\u00edses, los gobiernos de los pa\u00edses, son socios de las empresas, en el sentido de que son los que m\u00e1s guita ganan cuando a la empresa le va bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7948180034332787, "is_candidate": false}, {"start": 899.687, "end": 906.069, "text": "Por supuesto que solo participan en los beneficios, nunca participan en las p\u00e9rdidas y nunca ni siquiera los ayudan a ir por m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.929530876658092, "is_candidate": false}, {"start": 906.069, "end": 919.455, "text": "Hoy en Argentina, que tiene un problema gigante, Argentina y Javier, lo conoce, dice mejor que yo, que es que Argentina, supongamos el milagro de que empiece a crecer, todos sabemos que cuando Argentina crece, lo primero que se hace pelota, perd\u00f3n que lo diga en franc\u00e9s,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9084706402847196, "is_candidate": false}, {"start": 920.276, "end": 923.261, "text": " Es la balanza comercial y el d\u00e9ficit, porque vos necesit\u00e1s importar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.831828013998009, "is_candidate": false}, {"start": 923.261, "end": 923.641, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9866520328192949, "is_candidate": false}, {"start": 923.641, "end": 925.244, "text": "Porque no ten\u00e9s capacidad de inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.904219549618799, "is_candidate": false}, {"start": 925.244, "end": 927.087, "text": "Entonces, quiero ser claro con esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.00055658952572, "is_candidate": false}, {"start": 927.087, "end": 931.975, "text": "Si tu principal socio te extorsiona, te cobre impuestos adelantados, hay un delirio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9038529380425853, "is_candidate": false}, {"start": 931.975, "end": 934.699, "text": "Este a\u00f1o hay gente que est\u00e1 pagando anticipo de ganancias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7681260008322575, "is_candidate": false}, {"start": 934.799, "end": 936.58, "text": " Son psic\u00f3patas, \u00bfentend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0122767381841191, "is_candidate": false}, {"start": 936.58, "end": 938.262, "text": "Entonces, no se te pone de tu lugar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0285516010820148, "is_candidate": false}, {"start": 938.262, "end": 947.209, "text": "Hablemos de las retenciones, si quer\u00e9s, pero pod\u00e9s hablar de los impuestos anticipados, pod\u00e9s hablar de las retenciones que te cobran a vos todos los d\u00edas cuando te hacen un dep\u00f3sito un cliente que capaz que hace seis meses que no te pagaba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8802589442870241, "is_candidate": false}, {"start": 947.209, "end": 950.431, "text": "El d\u00eda que te paga, te cobran una retenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8429273357329996, "is_candidate": false}, {"start": 950.431, "end": 952.893, "text": "Es un delirio absoluto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8663007658349682, "is_candidate": false}, {"start": 952.893, "end": 960.739, "text": "Hoy tengamos 500.000 empresas, es un milagro, porque la verdad, que si fuera por la raz\u00f3n, no tendr\u00eda que haber ninguna en este sistema paup\u00e9rrico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8092848318330361, "is_candidate": false}, {"start": 960.739, "end": 962.701, "text": "Les quiero preguntar a los dos, a ver, porque...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8761560712892883, "is_candidate": false}, {"start": 963.301, "end": 966.664, "text": " Yo tambi\u00e9n tengo una opini\u00f3n sobre los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7740724139321006, "is_candidate": false}, {"start": 966.664, "end": 968.626, "text": "S\u00ed, siempre es clara tu opini\u00f3n sobre los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.041274035146117, "is_candidate": false}, {"start": 968.626, "end": 969.527, "text": "Que son un robo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7591714008963126, "is_candidate": false}, {"start": 969.527, "end": 971.108, "text": "Por eso se llaman impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6082780662009428, "is_candidate": false}, {"start": 971.108, "end": 971.889, "text": "Nadie los compra voluntariamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.879029211998285, "is_candidate": false}, {"start": 971.889, "end": 984.4, "text": "Hay un tema que va a ganar en la campa\u00f1a, vos que sos candidato, y lo instal\u00f3 una de las candidatas de Juntos por el Cambio, Mar\u00eda Eugenia Vidal, y empec\u00e9 a conocer su opini\u00f3n, porque tiene que ver mucho y hay mucha demanda en la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8571705699253435, "is_candidate": false}, {"start": 984.4, "end": 987.163, "text": "Mar\u00eda Eugenia Vidal dijo, vamos a derogar la ley de alquileres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7787809674985156, "is_candidate": false}, {"start": 987.982, "end": 990.364, "text": " \u00bfQu\u00e9 opinan ustedes respecto a eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7924060981234099, "is_candidate": false}, {"start": 990.364, "end": 1009.181, "text": "A ver, eso ser\u00eda un verdadero avance que se derogue la ley de alquileres y que no haya ning\u00fan tipo de regulaci\u00f3n, pero tambi\u00e9n le recordar\u00eda a la se\u00f1ora Vidal que la ley de alquileres la impuls\u00f3 alguien de su espacio llamado Daniel Lipovetsky, es decir, que caus\u00f3 una aberraci\u00f3n y que cuando se le critic\u00f3", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2668611380371282, "is_candidate": true}, {"start": 1010.261, "end": 1031.007, "text": " ajuntos por el cambio esta ley y se les avis\u00f3 que iba a haber retracci\u00f3n de la oferta o sea que saldr\u00edan propiedades del medio que adem\u00e1s se deteriorar\u00edan en calidad por lo tanto digamos el precio subi\u00f3 much\u00edsimo m\u00e1s de lo que se ve porque hoy por una propiedad peor ten\u00e9s que pagar m\u00e1s que proporcionalmente y que eso terminar\u00eda perjudicando a los m\u00e1s vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24652084649580586, "is_candidate": true}, {"start": 1031.007, "end": 1032.268, "text": "\u00bfQu\u00e9 termin\u00f3 pasando?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4180473789658372, "is_candidate": true}, {"start": 1032.268, "end": 1032.828, "text": "Todo eso", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8625733093257465, "is_candidate": false}, {"start": 1033.348, "end": 1037.249, "text": " Ahora, eso lo envi\u00f3 el propio espacio de la se\u00f1ora Vidal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31416404660258457, "is_candidate": true}, {"start": 1037.249, "end": 1050.292, "text": "A m\u00ed me sorprende los cambios maravillosos que estar\u00eda manifestando la se\u00f1ora Vidal, que ahora dice que los impuestos son altos cuando, siendo gobernadora, te revent\u00f3 la cabeza con el reval\u00fao, \u00bfs\u00ed?, o a la actualizaci\u00f3n de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2699331689497997, "is_candidate": true}, {"start": 1050.292, "end": 1057.634, "text": "O tambi\u00e9n, digamos, o sea, quiz\u00e1s ahora tambi\u00e9n hasta cree que la inflaci\u00f3n es un fen\u00f3meno monetario cuando antes dec\u00eda que hab\u00eda que perseguir a los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3843849440059127, "is_candidate": true}, {"start": 1057.634, "end": 1059.334, "text": "\u00bfEst\u00e1 mal que el Estado reval\u00fae fiscalmente las propiedades?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0427435830681206, "is_candidate": false}, {"start": 1059.334, "end": 1059.734, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9360244443603412, "is_candidate": false}, {"start": 1059.734, "end": 1061.675, "text": "\u00bfEst\u00e1 mal que el Estado reval\u00fae fiscalmente las propiedades?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8904701837037476, "is_candidate": false}, {"start": 1061.675, "end": 1062.915, "text": "Pero el problema es que, digamos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7684862538239812, "is_candidate": false}, {"start": 1064.136, "end": 1067.837, "text": " El primer punto es que te cobre impuesto, est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5914810920069131, "is_candidate": false}, {"start": 1067.837, "end": 1071.019, "text": "Y bueno, digamos, los impuestos no son voluntarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32061773405875216, "is_candidate": true}, {"start": 1071.019, "end": 1073.04, "text": "O sea, no son voluntarios, es un acto violento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44133171445021113, "is_candidate": true}, {"start": 1073.04, "end": 1079.263, "text": "Entonces, la primera definici\u00f3n es, vos quer\u00e9s, digamos, actos violentos, y yo no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3505247464498801, "is_candidate": true}, {"start": 1079.263, "end": 1083.785, "text": "Entonces, lo que hay que hacer es rediscutir, digamos, para qu\u00e9 quer\u00e9s el Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3684746484960849, "is_candidate": true}, {"start": 1083.785, "end": 1086.847, "text": "O sea, en mi caso, en mi caso ideal, no quiero Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3119413196423526, "is_candidate": true}, {"start": 1087.327, "end": 1102.735, "text": " en el corto plazo aceptar\u00eda que haga seguridad y justicia y hacer toda una transformaci\u00f3n para que el Estado vuelva a su tama\u00f1o m\u00ednimo posible y que de esa manera volvamos a reconstruir la Argentina del crecimiento que fue potencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23021700021710134, "is_candidate": true}, {"start": 1102.735, "end": 1110.78, "text": "Porque hay que recordar esto, con el verso del Estado presente, nosotros ten\u00edamos 4% de pobres en 1973 y 15% del tama\u00f1o del Estado hoy, ese tama\u00f1o es 45 y la cantidad de pobres la multiplicamos por 12 veces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3141882511740123, "is_candidate": true}, {"start": 1115.002, "end": 1116.364, "text": " Entonces, digamos, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 el chiste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5019430623536283, "is_candidate": false}, {"start": 1116.364, "end": 1119.267, "text": "El chiste es que de vuelta volvemos al mismo punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6134675140406096, "is_candidate": false}, {"start": 1119.267, "end": 1122.31, "text": "Los \u00fanicos que progresan ac\u00e1 son los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4147407491260995, "is_candidate": true}, {"start": 1123.686, "end": 1134.27, "text": " Entonces, lo que hay que entender es que nuestro problema es la casta pol\u00edtica y hay que ir contra ellos porque ellos son los responsables, \u00bfs\u00ed?, de toda esta decadencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2954333576548397, "is_candidate": true}, {"start": 1134.27, "end": 1139.232, "text": "A ver, el kircherismo tiene malos diagn\u00f3sticos y malas recetas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3889089882743352, "is_candidate": true}, {"start": 1139.232, "end": 1144.334, "text": "Juntos por el cambio tiene diagn\u00f3sticos menos malos, pero tambi\u00e9n p\u00e9simas recetas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45681973051301117, "is_candidate": true}, {"start": 1144.334, "end": 1148.696, "text": "Entonces, digamos, \u00bfpor qu\u00e9 no hacemos un cambio de verdad y votamos las ideas de la libertad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46963173521185764, "is_candidate": true}, {"start": 1148.696, "end": 1152.057, "text": "Aquellos, digamos, donde defendieron siempre las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46195896534406977, "is_candidate": true}, {"start": 1152.717, "end": 1161.221, "text": " no digamos los que defienden la sede de la libertad cuando est\u00e1n de un lado y cuando est\u00e1n dentro del sistema se vuelven s\u00faper intervencionistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38197259146546636, "is_candidate": true}, {"start": 1161.221, "end": 1162.761, "text": "Javier, gracias por tu visita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9131624532705662, "is_candidate": false}, {"start": 1162.761, "end": 1163.822, "text": "Much\u00edsimas gracias a usted.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7126389233494165, "is_candidate": false}, {"start": 1163.822, "end": 1165.402, "text": "Y gracias Jonathan tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9910365928201356, "is_candidate": false}, {"start": 1165.402, "end": 1166.343, "text": "Gracias por este contacto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8898179753963134, "is_candidate": false}, {"start": 1178.897, "end": 1190.314, "text": " Basta de basura que In\u00e9s y Ana Ha llegado el momento liberal Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9389147273573933, "is_candidate": false}], "Index": 866, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "4jNSlZvAXVQ", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=4jNSlZvAXVQ", "title": "MILEI DISCUTE CON ECONOMISTA POR EL BANCO CENTRAL - Javier Milei en La Naci\u00f3n + 7/8/2021", "duration": 1191.0, "view_count": 87038.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}