{"segments": [{"start": 0.348, "end": 3.969, "text": " Reci\u00e9n ve\u00edamos, Javier, en la calle gente que ped\u00eda sacarse fotos con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0099085392930047, "is_candidate": false}, {"start": 3.969, "end": 6.149, "text": "Digo, esto es muy raro para un economista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8911892931547684, "is_candidate": false}, {"start": 6.149, "end": 8.17, "text": "Uno no se lo imagina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8444532376221272, "is_candidate": false}, {"start": 8.17, "end": 12.05, "text": "Bueno, yo lo llamo el error tipo 2.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48287976342143624, "is_candidate": true}, {"start": 12.05, "end": 15.031, "text": "El error tipo 1 es cuando haces todo bien y te sale mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43294069831082327, "is_candidate": true}, {"start": 15.031, "end": 18.872, "text": "El error tipo 2 es cuando haces todo mal y te sale bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4045084637723779, "is_candidate": true}, {"start": 18.872, "end": 22.912, "text": "En general, los economistas no son personas populares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5244309671547069, "is_candidate": false}, {"start": 22.912, "end": 25.333, "text": "Si sos economista matem\u00e1tico, much\u00edsimo menos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6229884670400252, "is_candidate": false}, {"start": 26.776, "end": 33.521, "text": " Si sos especialista en crecimiento en este pa\u00eds de keynesianos enfermos, much\u00edsimo menos a\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4371720962124248, "is_candidate": true}, {"start": 33.521, "end": 41.806, "text": "Y adem\u00e1s ser liberal en un pa\u00eds de surdos es verdaderamente una cosa muy rara, digamos, ser popular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3859560697019383, "is_candidate": true}, {"start": 41.806, "end": 46.97, "text": "Y ya meti\u00e9ndonos en la coyuntura actual, \u00bfve algo bien en la econom\u00eda argentina o est\u00e1 todo mal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8733083826349244, "is_candidate": false}, {"start": 47.872, "end": 50.976, "text": " Est\u00e1 todo mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.736576127390911, "is_candidate": false}, {"start": 50.976, "end": 52.578, "text": "S\u00ed, est\u00e1 todo mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5746956869835367, "is_candidate": false}, {"start": 52.578, "end": 57.885, "text": "Argentina enfrenta claramente tres riesgos muy importantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5382148080752831, "is_candidate": false}, {"start": 57.885, "end": 62.551, "text": "Por un lado hay, en lo monetario, un riesgo de hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44627981154017293, "is_candidate": true}, {"start": 62.551, "end": 66.336, "text": "En lo fiscal, Argentina camina a un nuevo default.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.517116002025346, "is_candidate": false}, {"start": 67.597, "end": 92.931, "text": " y la conjunci\u00f3n de esos dos riesgos si se materializan va a derivar en una hecatombe social ya que Argentina estar\u00eda teniendo la peor crisis econ\u00f3mica de su historia ya que tendr\u00eda ribetes econ\u00f3micos parecidos a lo que fue la crisis del 89 sumado a una debilidad pol\u00edtica parecida a la del 2001-2002", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4445462319614023, "is_candidate": true}, {"start": 94.532, "end": 98.573, "text": " Usted fue muy cr\u00edtico, por razones obvias, con el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9353865529609018, "is_candidate": false}, {"start": 98.573, "end": 103.214, "text": "\u00bfEsperaba otra cosa cuando asumi\u00f3 Mauricio Macri, econ\u00f3micamente hablando?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8885410105871429, "is_candidate": false}, {"start": 103.214, "end": 107.255, "text": "No, porque lo critiqu\u00e9 desde el primer momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6275100274792472, "is_candidate": false}, {"start": 107.255, "end": 113.976, "text": "De hecho, lo primero que hizo fue agrandar el n\u00famero de ministerios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.54085066807439, "is_candidate": false}, {"start": 113.976, "end": 119.417, "text": "Creo el ministerio de los \u00f1oquis amarillos, abajo de Andr\u00e9s Ibarra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5364160437145631, "is_candidate": false}, {"start": 121.986, "end": 150.559, "text": " con lo cual eso ya demostraba que lejos de cambiar eran parte del problema adem\u00e1s cuando lleg\u00f3 el momento de elegir un ministro de econom\u00eda Marcos Pe\u00f1a opt\u00f3 por el chanta vende humo de Prat-Gay que dijo que esto no se sal\u00eda de esto ajustando que si no se sal\u00eda expandiendo y terminamos en el FMI con lo cual es incre\u00edble todav\u00eda que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4704866337043033, "is_candidate": true}, {"start": 153.067, "end": 162.394, "text": " caraduras como Prat-Gay y otros que fueron los impulsores del gradualismo todav\u00eda les siga dando la cara para seguir hablando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3501846875736121, "is_candidate": true}, {"start": 162.394, "end": 167.278, "text": "A prop\u00f3sito del gradualismo, siempre se discuti\u00f3 esto de si hab\u00eda que hacer una econom\u00eda de shock o una econom\u00eda gradual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8476679569035113, "is_candidate": false}, {"start": 167.278, "end": 168.899, "text": "Est\u00e1 claro que el gradualismo no funcion\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8090037410073148, "is_candidate": false}, {"start": 169.945, "end": 172.627, "text": " Pero \u00bfsabes lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6505211734985488, "is_candidate": false}, {"start": 172.627, "end": 176.83, "text": "Que vos pod\u00e9s ir y tomar los v\u00eddeos m\u00edos de esa \u00e9poca y yo lo dije.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46522188830861766, "is_candidate": true}, {"start": 176.83, "end": 184.215, "text": "Pero, a ver, ac\u00e1, o sea, y mi colega y mi socio Diego Giacomini tambi\u00e9n, pero, a ver, esto nosotros lo explicamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41197240248335465, "is_candidate": true}, {"start": 184.215, "end": 190.159, "text": "De hecho, nosotros estamos sacando un nuevo libro que se llama Libertad, Libertad, Libertad, sale en pocos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4412873462367636, "is_candidate": true}, {"start": 190.159, "end": 192.761, "text": "Y nosotros explicamos nuestro marco anal\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4304683995184363, "is_candidate": true}, {"start": 192.761, "end": 194.442, "text": "Y explicamos que no somos ningunos genios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43126230198406335, "is_candidate": true}, {"start": 195.348, "end": 197.21, "text": " En esto lo \u00fanico que ten\u00edas que mirar es la historia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5131499355649829, "is_candidate": false}, {"start": 197.21, "end": 204.176, "text": "Todos los planes de estabilizaci\u00f3n del shock del 52 en adelante, salvo el del 59, todos fueron expansivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27825889524325453, "is_candidate": true}, {"start": 204.176, "end": 207.939, "text": "Lograste bajar la inflaci\u00f3n, subi\u00f3 el PBI, subi\u00f3 el empleo, mejor\u00f3 el salario real.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3576424692741407, "is_candidate": true}, {"start": 208.731, "end": 211.293, "text": " y todos los programas gradualistas, todos terminaron mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40813297902468915, "is_candidate": true}, {"start": 211.293, "end": 217.097, "text": "Es m\u00e1s, el del a\u00f1o 76, el de la dictadura, era muy parecido a este.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2891288672599226, "is_candidate": true}, {"start": 217.097, "end": 237.091, "text": "Lo escuch\u00e1s a Mart\u00ednez D\u00edos y dec\u00eda las mismas cosas que dec\u00eda Marcos Pe\u00f1a, o que dec\u00eda Prat-Gay, o que dec\u00edan los impresentables de Amadeo, Massot, o Ferm\u00edn Iglesias, cualquiera de estas bestias que tiene este gobierno, y termin\u00f3 mal, y ten\u00edan m\u00e1s poder que estos impresentables.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26747164714592087, "is_candidate": true}, {"start": 237.091, "end": 237.451, "text": "Con lo cual,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8793630480297939, "is_candidate": false}, {"start": 238.672, "end": 240.533, "text": " es un problema de \u00edndole emp\u00edrica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4253858164147163, "is_candidate": true}, {"start": 240.533, "end": 253.162, "text": "Ya ni siquiera es un problema de construcci\u00f3n te\u00f3rica en la cual, digamos, vos ten\u00e9s una visualizaci\u00f3n de los hechos a partir de una concepci\u00f3n te\u00f3rica, filos\u00f3fica, ideol\u00f3gica, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2566388891755209, "is_candidate": true}, {"start": 253.162, "end": 258.466, "text": "Ac\u00e1 directamente ni siquiera era un problema de esas caracter\u00edsticas, era emp\u00edrico, que es peor todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40336912530710045, "is_candidate": true}, {"start": 258.466, "end": 259.707, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 cree que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9403623535515159, "is_candidate": false}, {"start": 259.707, "end": 261.589, "text": "\u00bfPor ignorancia pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.831836412353951, "is_candidate": false}, {"start": 261.589, "end": 265.552, "text": "\u00bfPor convicci\u00f3n de que por otro camino se pod\u00eda seguir?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8265757338549525, "is_candidate": false}, {"start": 265.552, "end": 267.253, "text": "\u00bfO porque hay negocios detr\u00e1s para hacerlo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8798659494862576, "is_candidate": false}, {"start": 268.39, "end": 275.646, "text": " Bueno, en principio la opci\u00f3n gradualista significa que los privilegios de la casta pol\u00edtica no se tocaban.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25189345549670994, "is_candidate": true}, {"start": 277.357, "end": 282.578, "text": " Es decir, todo el ajuste reca\u00eda sobre el sector privado y nada sobre el sector p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3521495071290711, "is_candidate": true}, {"start": 282.578, "end": 287.199, "text": "O sea, los par\u00e1sitos de la pol\u00edtica segu\u00edan manteniendo sus privilegios de casta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2636005855258604, "is_candidate": true}, {"start": 287.199, "end": 302.743, "text": "De hecho, el dise\u00f1o del programa era mantener el gasto p\u00fablico real, constante en t\u00e9rminos reales, y que solamente fuera perdiendo peso el sector p\u00fablico, la econom\u00eda, en funci\u00f3n del crecimiento econ\u00f3mico, y reci\u00e9n ah\u00ed bajar impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2936443558134614, "is_candidate": true}, {"start": 302.743, "end": 305.784, "text": "Por eso, para alcanzar la presi\u00f3n fiscal de Chile, \u00edbamos a tardar 75 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3748884968447985, "is_candidate": true}, {"start": 307.885, "end": 330.923, "text": " Pero bueno, de vuelta, fall\u00f3 y terminamos en el fondo, si no hubi\u00e9ramos ido en el fondo hubi\u00e9ramos ca\u00eddo en default, con lo cual t\u00e9cnicamente estamos en default, porque el mercado no nos financi\u00f3 m\u00e1s, es decir, fuimos a apelar a los contribuyentes de otros pa\u00edses que claramente no es que nos prestaron voluntariamente, o sea, porque esa plata se la sacaron de modo coactivo, con lo cual Argentina t\u00e9cnicamente est\u00e1 en default.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3094939170720884, "is_candidate": true}, {"start": 332.046, "end": 342.043, "text": " Proponer un programa de libertades, como usted propone, a muchos les genera miedo en un pa\u00eds que tiene 18 millones de personas que viven gracias al Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8157756514656296, "is_candidate": false}, {"start": 342.043, "end": 343.706, "text": "\u00bfC\u00f3mo se sale de ese c\u00edrculo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9232655894814031, "is_candidate": false}, {"start": 344.408, "end": 347.631, "text": " Bueno, entonces tendremos cada vez m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5616665901011852, "is_candidate": false}, {"start": 347.631, "end": 348.652, "text": "O sea, \u00bfcu\u00e1l es la alternativa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5158393243485013, "is_candidate": false}, {"start": 348.652, "end": 353.156, "text": "Que llegue un momento en que seamos todos pobres entonces.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4880749849607966, "is_candidate": true}, {"start": 353.156, "end": 353.937, "text": "Digo, primer punto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6567112662668468, "is_candidate": false}, {"start": 353.937, "end": 355.238, "text": "Segundo punto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6774168593490567, "is_candidate": false}, {"start": 355.238, "end": 357.76, "text": "El modelo de la libertad se aplic\u00f3 en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4266125856780556, "is_candidate": true}, {"start": 357.76, "end": 359.021, "text": "Fue la constituci\u00f3n de 1853 de Alberti.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7322824530141989, "is_candidate": false}, {"start": 359.021, "end": 359.582, "text": "Se puso en marcha en 1860.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6345644255207219, "is_candidate": false}, {"start": 363.565, "end": 370.371, "text": " En 1895, o sea, 35 a\u00f1os despu\u00e9s, Argentina era el pa\u00eds con el PIB per c\u00e1pita m\u00e1s alto del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32781195479697367, "is_candidate": true}, {"start": 370.371, "end": 375.175, "text": "Argentina crec\u00eda m\u00e1s que a tasas chinas para el equivalente de la \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29619666485374907, "is_candidate": true}, {"start": 375.175, "end": 377.517, "text": "Entonces digo, no hay dilema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7692364361250099, "is_candidate": false}, {"start": 377.517, "end": 378.378, "text": "Es un falso dilema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6657545341750244, "is_candidate": false}, {"start": 378.378, "end": 384.964, "text": "El problema es que ir por el modelo de la libertad implica que las basuras de los pol\u00edticos pierdan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2943698502440838, "is_candidate": true}, {"start": 384.964, "end": 389.448, "text": "Y ellos no van a votar cosas que vayan en contra de sus intereses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34333416307804876, "is_candidate": true}, {"start": 391.343, "end": 395.385, "text": " El actual Ministro de Econom\u00eda alguna vez estaba en programas de televisi\u00f3n como usted.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7686660161202052, "is_candidate": false}, {"start": 395.385, "end": 399.646, "text": "\u00bfSe ve usted meti\u00e9ndose en una pol\u00edtica de gobierno, por ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8489928022159647, "is_candidate": false}, {"start": 399.646, "end": 401.207, "text": "Si alguien se lo propusiera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9424061778775947, "is_candidate": false}, {"start": 401.207, "end": 406.109, "text": "Yo siempre dije que a m\u00ed me interesar\u00eda ser presidente del Banco Central para cerrarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4351626986350734, "is_candidate": true}, {"start": 406.109, "end": 410.711, "text": "Es decir, para ser el \u00faltimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4849451969711073, "is_candidate": true}, {"start": 410.711, "end": 415.573, "text": "Y as\u00ed erradicar de por vida la inflaci\u00f3n en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3482910987862101, "is_candidate": true}, {"start": 417.467, "end": 420.709, "text": " \u00bfQu\u00e9 es m\u00e1s problema en la Argentina con esa psicosis colectiva que tenemos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8699169779436834, "is_candidate": false}, {"start": 420.709, "end": 426.994, "text": "\u00bfEl d\u00f3lar que todo el mundo est\u00e1 pendiente si est\u00e1 a 5 centavos arriba, 5 centavos abajo o la inflaci\u00f3n que no se puede bajar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8193530402559654, "is_candidate": false}, {"start": 426.994, "end": 429.296, "text": "Son parte del mismo problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5704052929101919, "is_candidate": false}, {"start": 429.296, "end": 429.736, "text": "En realidad...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.751752611855106, "is_candidate": false}, {"start": 431.37, "end": 442.593, "text": " Es la p\u00e9rdida de poder adquisitivo del dinero que se manifiesta, lo que pasa es que como el d\u00f3lar es un activo financiero, sube primero, despu\u00e9s suben los precios mayoristas y despu\u00e9s los minoristas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3584497182420803, "is_candidate": true}, {"start": 442.593, "end": 448.234, "text": "F\u00edjate lo que pas\u00f3 el a\u00f1o pasado, salt\u00f3 120% el tipo de cambio, 75% los mayoristas, 48% los minoristas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37031689430483616, "is_candidate": true}, {"start": 451.035, "end": 477.098, "text": " pero digo es un problema de din\u00e1mica de c\u00f3mo ajusta los precios el problema es que pierde el poder adquisitivo, el dinero y b\u00e1sicamente el problema es que el peso es la moneda que emite el pol\u00edtico argentino por ende no puede valer ni excremento porque las basuras esas no sirven ni siquiera para abono y en funci\u00f3n de esto tenemos un pa\u00eds que piensa en d\u00f3lares", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4148405972906658, "is_candidate": true}, {"start": 477.992, "end": 478.813, "text": " pero que vive con pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8710757085075964, "is_candidate": false}, {"start": 478.813, "end": 484.362, "text": "Digo, nosotros ganamos en pesos, pagamos en pesos, pero estamos pendientes del d\u00f3lar tal vez como ning\u00fan otro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8576175859057957, "is_candidate": false}, {"start": 484.362, "end": 486.746, "text": "\u00bfC\u00f3mo cambiamos ese comportamiento cultural de la gente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9407100186521309, "is_candidate": false}, {"start": 487.83, "end": 489.431, "text": " No, no deber\u00eda cambiar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6891113528775747, "is_candidate": false}, {"start": 489.431, "end": 493.092, "text": "Deber\u00edamos eliminar el Banco Central y que no existan m\u00e1s los pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45794444824813874, "is_candidate": true}, {"start": 493.092, "end": 496.313, "text": "La gente no es que piensa en d\u00f3lares porque s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.419766122650428, "is_candidate": true}, {"start": 496.313, "end": 503.475, "text": "Piensa en d\u00f3lares porque desde que se cre\u00f3 el Banco Central en 1935 nos estafaron sistem\u00e1ticamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4554702117557917, "is_candidate": true}, {"start": 503.475, "end": 507.717, "text": "La inflaci\u00f3n que ven\u00eda siendo del 3% antes de que existiera el Banco Central salt\u00f3 al 6%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3835222088494842, "is_candidate": true}, {"start": 508.917, "end": 520.882, "text": " Despu\u00e9s Per\u00f3n lo nacionaliz\u00f3 en el a\u00f1o 1946 y de ah\u00ed en adelante hasta 1991, cuando ocurri\u00f3 el repudio de la moneda, la inflaci\u00f3n promedio fue del 225% anual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4116518024094207, "is_candidate": true}, {"start": 520.882, "end": 527.926, "text": "Le quitamos 13 cero a la moneda, destrozamos cinco signos monetarios, tuvimos dos hiperinflaciones sin guerra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4379573101581862, "is_candidate": true}, {"start": 527.926, "end": 533.128, "text": "Con lo cual, lo bien que hace que la gente repudie el peso, lo bien que hace,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36946911592823184, "is_candidate": true}, {"start": 533.708, "end": 537.329, "text": " no deber\u00eda existir m\u00e1s la moneda nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3849443531732699, "is_candidate": true}, {"start": 537.329, "end": 541.771, "text": "Deber\u00edamos tener otras monedas, o sea, la cual la elija la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47775389081010466, "is_candidate": true}, {"start": 541.771, "end": 545.692, "text": "Es decir, el que se quem\u00f3 con leche ve la vaca y llora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4389605853860026, "is_candidate": true}, {"start": 545.692, "end": 558.297, "text": "Es decir, cuando vos ves a un pol\u00edtico, b\u00e1sicamente lo que ten\u00e9s que hacer es ponerte un ej\u00e9rcito de cocodrilos en los bolsillos o poner cierres, trabas de seguridad o cualquier cosa de eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34429070651262317, "is_candidate": true}, {"start": 558.297, "end": 559.517, "text": "Porque si no, te van a robar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42403973403448825, "is_candidate": true}, {"start": 561.913, "end": 565.555, "text": " De acuerdo a lo que usted piensa, \u00bfpara qu\u00e9 tiene que servir el Estado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9325361194444365, "is_candidate": false}, {"start": 565.555, "end": 567.196, "text": "Para nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7270149341251486, "is_candidate": false}, {"start": 567.196, "end": 568.697, "text": "Habr\u00eda que eliminarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9017117986113111, "is_candidate": false}, {"start": 568.697, "end": 570.958, "text": "\u00bfY c\u00f3mo vivimos sin el Estado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9136917738185795, "is_candidate": false}, {"start": 570.958, "end": 572.799, "text": "Bueno, mira c\u00f3mo vivimos teniendo Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6125122902775283, "is_candidate": false}, {"start": 572.799, "end": 575.061, "text": "Est\u00e1 bien, este tipo de Estado en todo caso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9086319308323262, "is_candidate": false}, {"start": 575.061, "end": 584.126, "text": "Pero todos los pa\u00edses tienen... A ver, en un momento hab\u00eda esclavitud en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5291217795195753, "is_candidate": false}, {"start": 584.126, "end": 585.467, "text": "\u00bfY qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7619435562450535, "is_candidate": false}, {"start": 585.467, "end": 586.748, "text": "\u00bfY eso lo consideraba bien usted?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.043774529753024, "is_candidate": false}, {"start": 586.748, "end": 587.028, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8788894785807034, "is_candidate": false}, {"start": 587.857, "end": 592.919, "text": " Ok, bueno, hoy existe Estado, no lo consider\u00f3 bien y por ende hay que eliminarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3834651034610078, "is_candidate": true}, {"start": 592.919, "end": 594.98, "text": "Pero digo, \u00bfpor qu\u00e9 si en otros pa\u00edses funcionan?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8908144086321856, "is_candidate": false}, {"start": 594.98, "end": 595.52, "text": "\u00bfQui\u00e9n te dijo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8461920493033377, "is_candidate": false}, {"start": 595.52, "end": 596.941, "text": "No funciona en ning\u00fan lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8012328977438881, "is_candidate": false}, {"start": 596.941, "end": 597.781, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8679437742023052, "is_candidate": false}, {"start": 597.781, "end": 598.521, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9234906120725231, "is_candidate": false}, {"start": 598.521, "end": 601.122, "text": "Pero hay econom\u00edas que son pr\u00f3speras, no son todas como Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8119727731398458, "is_candidate": false}, {"start": 601.122, "end": 603.243, "text": "Porque tienen mayor libertad que nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3504691778698641, "is_candidate": true}, {"start": 603.243, "end": 607.745, "text": "Pero tienen Estado, digo, por eso le pregunto, \u00bfpara qu\u00e9 sirve el Estado salvando una econom\u00eda libre?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7885261094805639, "is_candidate": false}, {"start": 607.745, "end": 612.107, "text": "No, el Estado es un mecanismo de da\u00f1o, de perjuicio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42769183846982683, "is_candidate": true}, {"start": 612.927, "end": 627.232, "text": " Es decir, de hecho los pa\u00edses que son m\u00e1s libres, que tienen menos interferencia del Estado, tienen un PIB per c\u00e1pita 8 veces m\u00e1s grande que los pa\u00edses reprimidos y tienen 25 veces menos de pobres, y adem\u00e1s el desil m\u00e1s bajo de la distribuci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3762448761575701, "is_candidate": true}, {"start": 628.307, "end": 633.609, "text": " por lo menos est\u00e1 el doble de mejor que el 75% de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds reprimido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3520225379806594, "is_candidate": true}, {"start": 633.609, "end": 642.111, "text": "Con lo cual, digamos, el modelo, digamos... Aparte, si fuera tan bueno el Estado, vayamos a una soluci\u00f3n de 100% Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3788564423356995, "is_candidate": true}, {"start": 642.111, "end": 643.452, "text": "Se llam\u00f3 comunismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5871858870183064, "is_candidate": false}, {"start": 643.452, "end": 648.753, "text": "Fue un fracaso en lo econ\u00f3mico, en lo social, en lo cultural, y adem\u00e1s es un sistema asesino que se carg\u00f3 con la vida de 150 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3449645958828774, "is_candidate": true}, {"start": 652.035, "end": 661.621, "text": " Total, si probamos esa estupidez y gener\u00f3 tanto da\u00f1o, por lo menos probamos el sistema alternativo, que b\u00e1sicamente es el que gener\u00f3 tanta prosperidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3434063874986423, "is_candidate": true}, {"start": 661.621, "end": 664.702, "text": "De hecho, la condici\u00f3n natural previa al capitalismo era la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35915600325759756, "is_candidate": true}, {"start": 664.702, "end": 670.145, "text": "El 95% de la poblaci\u00f3n en 1810, cuando hab\u00eda 1.000 millones de habitantes en el planeta Tierra, era el 95%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32053853702910085, "is_candidate": true}, {"start": 670.145, "end": 671.726, "text": "Hoy con 7.250 hay 5.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5095762321844324, "is_candidate": false}, {"start": 671.726, "end": 671.887, "text": "Vamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8118867571210582, "is_candidate": false}, {"start": 675.01, "end": 676.531, "text": " Digo, \u00bfy d\u00f3nde est\u00e1 la prosperidad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.559855473928951, "is_candidate": false}, {"start": 676.531, "end": 678.092, "text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la libertad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5705415884614036, "is_candidate": false}, {"start": 678.092, "end": 687.639, "text": "Con lo cual, lo que pasa es que el Estado es el negocio de los par\u00e1sitos, de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37371321212052644, "is_candidate": true}, {"start": 687.639, "end": 694.905, "text": "Con lo cual, yo creo en los seres humanos, creo en el orden espont\u00e1neo, y cada uno guiado por su propio inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3556089628488882, "is_candidate": true}, {"start": 696.045, "end": 704.191, "text": " va a contribuir al mayor bienestar general, porque vos en el capitalismo solamente pod\u00e9s ser exitoso sirviendo al pr\u00f3jimo con bienes de mejor calidad o un mejor precio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32805710683599665, "is_candidate": true}, {"start": 704.191, "end": 721.043, "text": "O sea, yo podr\u00eda odiarte literalmente a vos, pero si vos ten\u00e9s que comprar mis bienes para que yo pueda progresar, me voy a ocupar a\u00fan odi\u00e1ndote de que est\u00e9s lo mejor posible y lo m\u00e1s contento posible, porque si no, voy a la quiebra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2935439894559464, "is_candidate": true}, {"start": 721.743, "end": 725.326, "text": " Por eso Bastiat dec\u00eda que donde entra el comercio no entran las balas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4156508583092515, "is_candidate": true}, {"start": 725.326, "end": 727.128, "text": "Justamente por eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5779739240423616, "is_candidate": false}, {"start": 727.128, "end": 731.652, "text": "Ahora, \u00bfno puede negar que el capitalismo genera muchos excluidos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8233155443099223, "is_candidate": false}, {"start": 731.652, "end": 739.419, "text": "Digo, la riqueza que se concentra en unos pocos y un mont\u00f3n que lamentablemente no tienen la posibilidad de esa riqueza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7816957420451495, "is_candidate": false}, {"start": 739.419, "end": 744.544, "text": "\u00bfEs un problema el capitalismo o es un problema de que faltan las libertades o pasa por otro lado el problema?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8177110013953536, "is_candidate": false}, {"start": 745.174, "end": 749.915, "text": " No es un problema de visi\u00f3n equivocada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.504024253172574, "is_candidate": false}, {"start": 749.915, "end": 760.998, "text": "Primero, a ver, en todos los lugares donde se puso el sistema buenista, los que tanto se ocupan de la gente y de los pobres socialistas, que sembraron miseria en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26716604818161505, "is_candidate": true}, {"start": 760.998, "end": 763.879, "text": "O sea, mir\u00e1 c\u00f3mo est\u00e1n en Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6174668072733419, "is_candidate": false}, {"start": 763.879, "end": 772.381, "text": "Tienen el equivalente de un mill\u00f3n de d\u00f3lares en el suelo cada venezolano, no le alcanza ni para comer y no tiene papel higi\u00e9nico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.332562330638002, "is_candidate": true}, {"start": 772.381, "end": 774.162, "text": "Si vos tuvieras un mill\u00f3n de d\u00f3lares, \u00bfte pasar\u00eda eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33714795373440143, "is_candidate": true}, {"start": 775.493, "end": 792.544, "text": " Bueno, mira que lindo que funciona el Estado, o como funciona en Argentina, el campo argentino produce alimentos para 400 millones de seres humanos, cobra impuestos el Estado por 60%, o sea, se lleva el alimento de 240 millones de seres humanos y hay hambre en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2591640027074573, "is_candidate": true}, {"start": 792.544, "end": 797.488, "text": "Por otra parte, no es cierto que el sistema sea injusto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31035011026889325, "is_candidate": true}, {"start": 797.488, "end": 798.329, "text": "\u00bfEs injusto para qui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5435019922984108, "is_candidate": false}, {"start": 799.429, "end": 811.202, "text": " Digo, desde el punto de vista de que si yo, digamos, el problema es que no se entiende c\u00f3mo funciona la econom\u00eda, porque, a ver, vos agarr\u00e1s y pon\u00e9s a mirar, alguien gana 100 y alguien gana cero, entonces yo, ay, qu\u00e9 sistema injusto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2833036400495291, "is_candidate": true}, {"start": 812.76, "end": 817.384, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no te pones a mirar por qu\u00e9 el que gana tiene 100, gana 100 y por qu\u00e9 el otro tiene 0?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.306872052185457, "is_candidate": true}, {"start": 817.384, "end": 822.208, "text": "Porque la pregunta es si el tipo que se rompi\u00f3 el lomo laburando gana 100 y el otro que no hace nada gana 0.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3498210786443334, "is_candidate": true}, {"start": 822.208, "end": 824.429, "text": "\u00bfA vos te parece que el sistema es injusto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37122264183158304, "is_candidate": true}, {"start": 824.429, "end": 829.073, "text": "\u00bfNo ser\u00e1 injusto sacarle 50 al que gan\u00f3 100 para d\u00e1rselo al otro?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30018435837807156, "is_candidate": true}, {"start": 829.073, "end": 833.777, "text": "Porque aparte lo interesante cuando uno se mete a todas estas cosas y empieza con esa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3174244606593022, "is_candidate": true}, {"start": 835.663, "end": 840.846, "text": " argumentaci\u00f3n profundamente violenta de la reestribuci\u00f3n del ingreso porque la justicia social es injusta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32703173032724653, "is_candidate": true}, {"start": 840.846, "end": 842.988, "text": "Yo te hago una pregunta, \u00bfvos est\u00e1s a favor del robo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4982061430565171, "is_candidate": true}, {"start": 844.584, "end": 848.647, "text": " \u00bfVos est\u00e1s a favor de que se trate de modo desigual frente a la ley y a la gente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35748679969267627, "is_candidate": true}, {"start": 848.647, "end": 849.268, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9110589306426178, "is_candidate": false}, {"start": 849.268, "end": 851.95, "text": "\u00bfEst\u00e1s a favor de la envidia, el odio, el resentimiento?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41635082943973556, "is_candidate": true}, {"start": 851.95, "end": 852.451, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8889547696224345, "is_candidate": false}, {"start": 852.451, "end": 853.832, "text": "\u00bfEst\u00e1s a favor del asesinato?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3662770929663065, "is_candidate": true}, {"start": 853.832, "end": 854.332, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7044380955761659, "is_candidate": false}, {"start": 854.332, "end": 858.355, "text": "Bueno, Dios, porque eso es lo que proponen los buenistas, o sea, son los valores del socialismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37808068271957307, "is_candidate": true}, {"start": 858.355, "end": 866.902, "text": "Cuando vos redistribu\u00eds el ingreso, le est\u00e1s robando a un grupo de personas para d\u00e1rselo a otro, porque a alguien se le ocurri\u00f3 que era injusto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2763035860901428, "is_candidate": true}, {"start": 867.723, "end": 868.664, "text": " \u00bfC\u00f3mo va a ser injusto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6817992524873369, "is_candidate": false}, {"start": 868.664, "end": 874.407, "text": "O sea, nadie puede ser exitoso en el capitalismo sin servir al pr\u00f3jimo con bienes de mejor calidad a un mejor precio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30835827027987184, "is_candidate": true}, {"start": 874.407, "end": 879.45, "text": "Y si es exitoso sin hacer eso, es porque entonces el Estado se lo permiti\u00f3 hacer y no es un empresario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32094030146227226, "is_candidate": true}, {"start": 879.45, "end": 883.373, "text": "Entonces, el problema no es que falta Estado, el problema es que sobra Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37592367444497277, "is_candidate": true}, {"start": 883.373, "end": 892.138, "text": "Entonces, digamos, el problema, digamos, el capitalismo es el \u00fanico sistema que es justo, es el \u00fanico sistema moralmente superior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37220710346024954, "is_candidate": true}, {"start": 892.778, "end": 893.438, "text": " digamos, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5797359390106072, "is_candidate": false}, {"start": 893.438, "end": 916.042, "text": "Porque se basa en la propiedad privada, en los mercados libres, o sea, sin intervenci\u00f3n del Estado, en la competencia, en la cooperaci\u00f3n social, en la divisi\u00f3n del trabajo, en servir al pr\u00f3jimo con bienes de mejor calidad, un mejor precio, en el ahorro, en el esfuerzo, en el progreso tecnol\u00f3gico y sobre todas las cosas, el respeto irrestricto desde el proyecto de vida del pr\u00f3jimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2931866388465961, "is_candidate": true}, {"start": 916.042, "end": 920.703, "text": "Entonces, digo, bueno, elijan los valores, o sea, yo me quedo con los del capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39687473613907387, "is_candidate": true}, {"start": 922.229, "end": 923.069, "text": " Ha sido un gusto, realmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9389210798393073, "is_candidate": false}, {"start": 923.069, "end": 923.55, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0719043617572397, "is_candidate": false}, {"start": 923.55, "end": 925.811, "text": "Much\u00edsimas gracias a vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6434420891890021, "is_candidate": false}, {"start": 925.811, "end": 927.892, "text": "\u00bfA qui\u00e9n votamos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9714668090777455, "is_candidate": false}, {"start": 927.892, "end": 929.192, "text": "Esper Presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7211750645381321, "is_candidate": false}, {"start": 929.192, "end": 932.434, "text": "\u00a1Viva la libertad, carajo!", "cosine_dist": 1.0339451369806447, "is_candidate": false}, {"start": 932.434, "end": 934.215, "text": "\u00a1Esper Presidente!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1434032666588565, "is_candidate": false}], "Index": 309, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "4M54PvbGhf0", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=4M54PvbGhf0", "title": "\"Con la Constituci\u00f3n de Alberdi Argentina crec\u00eda m\u00e1s que a tasas chinas\" Javier Milei- 17/04/19", "duration": 948.0, "view_count": 36862.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}