{"segments": [{"start": 5.123, "end": 9.125, "text": " Y si hay que hablar de econom\u00eda, tenemos ac\u00e1 en esta noche a Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9471680438602236, "is_candidate": false}, {"start": 9.125, "end": 9.866, "text": "Ahora, Javier, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9481014965850446, "is_candidate": false}, {"start": 9.866, "end": 10.306, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.145833037508067, "is_candidate": false}, {"start": 10.306, "end": 11.267, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Hugo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7677099543135828, "is_candidate": false}, {"start": 11.267, "end": 12.727, "text": "Un gusto enorme estar aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5561233298585047, "is_candidate": false}, {"start": 12.727, "end": 17.13, "text": "Y bueno, dado el programa de lujo que ten\u00e9s, te lo estoy estropeando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44204383914059886, "is_candidate": true}, {"start": 17.13, "end": 19.692, "text": "No, no, todo lo contrario, Javier.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0215882833518783, "is_candidate": false}, {"start": 19.692, "end": 21.913, "text": "Y dec\u00edas que ustedes est\u00e1n...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9540623672141628, "is_candidate": false}, {"start": 23.835, "end": 36.731, "text": " con una explicaci\u00f3n sobre la macroeconom\u00eda y la microeconom\u00eda, en donde el an\u00e1lisis es muy cr\u00edtico terminando este a\u00f1o, y en donde el efecto rebote, aquel que vos hablaste hace algunos meses, no s\u00e9 si va a llegar en el pr\u00f3ximo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8613330261265211, "is_candidate": false}, {"start": 37.591, "end": 39.473, "text": " A ver, es cierto lo que vos dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5137310872657422, "is_candidate": false}, {"start": 39.473, "end": 55.907, "text": "Argentina est\u00e1 atravesando el peor a\u00f1o de su historia, tanto porque tiene la peor crisis econ\u00f3mica, social y obviamente la crisis sanitaria, que lo pone a este gobierno en la categor\u00eda de un gobierno genocida, un gobierno asesino, que por no dejar de robar asesin\u00f3 a 33.000 personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2835724466529158, "is_candidate": true}, {"start": 55.907, "end": 57.328, "text": "Asesin\u00f3, dec\u00eds vos, literal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8879592596942494, "is_candidate": false}, {"start": 57.608, "end": 62.651, "text": " S\u00ed, claro, porque el... A ver, \u00bfcu\u00e1l es el m\u00e9todo cient\u00edfico para combatir una epidemia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36062817220885435, "is_candidate": true}, {"start": 62.651, "end": 70.315, "text": "B\u00e1sicamente se llama SIR, el modelo, que quiere decir susceptibles, infectados y removidos, y el truco fundamental est\u00e1 en hacer testeos masivos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3450019511492681, "is_candidate": true}, {"start": 70.315, "end": 72.055, "text": "\u00bfY ac\u00e1 por qu\u00e9 no se hicieron testeos masivos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4410044840445426, "is_candidate": true}, {"start": 72.055, "end": 77.018, "text": "Porque con los testeos no pod\u00edan robar, porque hab\u00eda que importarlos y eran licitaciones transparentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3852377685578465, "is_candidate": true}, {"start": 77.018, "end": 81.6, "text": "Entonces, como no quisieron dejar de robar, terminaron asesinando a 33.000 personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49682508621296106, "is_candidate": true}, {"start": 81.6, "end": 83.521, "text": "Este gobierno que tanto, digamos, hace...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4068004405066682, "is_candidate": true}, {"start": 86.143, "end": 90.866, "text": " con su lucha por los 30.000 desaparecidos que nunca los logran probar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.350585644289496, "is_candidate": true}, {"start": 90.866, "end": 98.091, "text": "Bueno, encima, como si todo eso fuera poco, en un solo a\u00f1o mat\u00f3 m\u00e1s que lo que la dictadura en siete, lo que ellos declaran.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3551564611742104, "is_candidate": true}, {"start": 98.091, "end": 101.054, "text": "Por lo tanto, digamos, estamos en un desastre sanitario, adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5507961302183495, "is_candidate": false}, {"start": 101.874, "end": 109.058, "text": " Y lo otro es que, si bien todo el mundo est\u00e1 mostrando una recuperaci\u00f3n en B-corta, y Argentina mostr\u00f3 eso, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4918368316587115, "is_candidate": true}, {"start": 109.058, "end": 112.22, "text": "Es que nos va a ser muy dif\u00edcil volver a los niveles iniciales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.614777864398313, "is_candidate": false}, {"start": 112.22, "end": 112.9, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7496618234477914, "is_candidate": false}, {"start": 112.9, "end": 120.385, "text": "Porque el modelo de cuarentena cavern\u00edcola impulsado por Alberto Fern\u00e1ndez de Kirchner, alias el fantoche o el t\u00edtere, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3740621127574967, "is_candidate": true}, {"start": 120.385, "end": 122.226, "text": "B\u00e1sicamente, \u00bfqu\u00e9 es lo que hizo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6309150412818727, "is_candidate": false}, {"start": 122.226, "end": 123.587, "text": "Con la cuarentena cavern\u00edcola,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5508395207127561, "is_candidate": false}, {"start": 124.287, "end": 138.033, "text": " mand\u00f3 a decenas de miles de empresas a la quiebra, destruy\u00f3 4 millones de puestos de trabajo, por lo tanto, si Argentina muestra una B corta, ya le amput\u00f3 parte del brazo derecho, lo cual no era de extra\u00f1ar en un gobierno de izquierda imb\u00e9cil como este.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4603288206598011, "is_candidate": true}, {"start": 138.033, "end": 148.218, "text": "Ahora, vos dec\u00eds, la regi\u00f3n no cay\u00f3 tan bien por la pandemia, y ahora Federico Andrade se te quiere preguntar, y la Argentina no est\u00e1 en los mismos niveles, digo, afectado por algo que afect\u00f3 al mundo entero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8092913857140316, "is_candidate": false}, {"start": 149.012, "end": 150.813, "text": " No, a ver, lo que hay que comprender es lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.520030801028361, "is_candidate": false}, {"start": 150.813, "end": 154.314, "text": "A ver, el mundo est\u00e1 cayendo entre 3 y 4 por ciento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47809040637592637, "is_candidate": true}, {"start": 154.314, "end": 156.275, "text": "Argentina va a caer 12, entre 12 y 12.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5087443612035908, "is_candidate": false}, {"start": 156.275, "end": 158.215, "text": "Bueno, entonces digo, est\u00e1 mucho peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5706935575564013, "is_candidate": false}, {"start": 158.215, "end": 161.216, "text": "A ver, en el mundo el desempleo subi\u00f3, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5791195427766409, "is_candidate": false}, {"start": 161.216, "end": 166.318, "text": "Por ejemplo, en Estados Unidos lleg\u00f3 a tocar el 13 por ciento, ahora est\u00e1 en 6 y medio, cuando arranc\u00f3 en 4 y medio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3702592266761433, "is_candidate": true}, {"start": 166.318, "end": 169.919, "text": "Ahora, Argentina, cuando vos correg\u00eds los n\u00fameros, la tasa de desempleo no es 13, es 29.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44658892582846477, "is_candidate": true}, {"start": 171.5, "end": 176.021, "text": " Es decir, los niveles de pobreza en Argentina son estrafalarios, est\u00e1n llegando al 50%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4115070881705767, "is_candidate": true}, {"start": 176.021, "end": 181.883, "text": "En el pa\u00eds de los alimentos hay 4 millones y medio de argentinos que no les alcanza para comer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4047813047736081, "is_candidate": true}, {"start": 181.883, "end": 184.144, "text": "O sea, cuando la presi\u00f3n fiscal en el campo es del 60%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4312300247906016, "is_candidate": true}, {"start": 184.144, "end": 190.706, "text": "Es decir, para que te des una idea, el campo argentino produce alimentos para 400 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35787689673812606, "is_candidate": true}, {"start": 190.706, "end": 193.867, "text": "Con la presi\u00f3n fiscal que vos ten\u00e9s, tendr\u00edas que poder alimentar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43892104869085435, "is_candidate": true}, {"start": 194.147, "end": 199.429, "text": " sin ning\u00fan tipo de problema, 240 millones de seres humanos, \u00bfc\u00f3mo puede ser que haya 4 millones y medio que tengan hambre?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4354307560170184, "is_candidate": true}, {"start": 199.429, "end": 205.132, "text": "Y que si vos sacaras los programas sociales, ese n\u00famero podr\u00eda estar trepando a 8 o 9 millones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40837813824095137, "is_candidate": true}, {"start": 205.132, "end": 206.493, "text": "O sea, es un disparate.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6028637689105668, "is_candidate": false}, {"start": 206.493, "end": 213.476, "text": "Y lo que hay que entender es que en realidad todo esto se debe a un gran error que cometi\u00f3 la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38128572224681145, "is_candidate": true}, {"start": 214.116, "end": 221.442, "text": " someter al mundo a una cuarentena como si hubiera venido la peste espa\u00f1ola nuevamente, pero le pifiaron 200 a 1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4065447822349191, "is_candidate": true}, {"start": 221.442, "end": 234.353, "text": "Entonces, en ese error que cometieron, en realidad, si vos correg\u00eds por ese t\u00e9rmino, el mundo, digamos, o sea, el 99,5% de la ca\u00edda del PBI en el mundo est\u00e1 explicado por los modelos de cuarentena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42335267083113637, "is_candidate": true}, {"start": 234.353, "end": 239.958, "text": "Y como Argentina tiene la peor cuarentena del mundo, porque tiene la m\u00e1s larga y la m\u00e1s profunda del mundo, es el desastre que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41082242752841047, "is_candidate": true}, {"start": 240.458, "end": 250.061, "text": " Javier, a ver, yo quiero ir al hueso de la cuesti\u00f3n porque hay algo que tiene que ver con la esencia de la democracia y con la rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9054504092032085, "is_candidate": false}, {"start": 250.061, "end": 258.204, "text": "Hay mucha gente que dice, y esto yo te lo transmito, estos tipos no se van m\u00e1s, as\u00ed, textual, comillas, estos tipos no se van m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8818015517189635, "is_candidate": false}, {"start": 258.204, "end": 265.226, "text": "Por una parte, vos ves que est\u00e1n avanzando sobre la justicia electoral, ya tienen un juez electoral, ahora quieren poner a Ramos Padilla, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9104633237694781, "is_candidate": false}, {"start": 265.226, "end": 266.266, "text": "Nada menos que Ramos Padilla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0166292292567563, "is_candidate": false}, {"start": 268.747, "end": 269.787, "text": " Bueno, tenemos modelos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8750892453993274, "is_candidate": false}, {"start": 269.787, "end": 272.909, "text": "El modelo m\u00e1s cercano es Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7959141250402236, "is_candidate": false}, {"start": 272.909, "end": 277.05, "text": "Hay gente que suele subestimar que Argentina pueda ir hacia ese destino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9135926765472308, "is_candidate": false}, {"start": 277.05, "end": 278.471, "text": "Yo no lo subestimo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.843399282122489, "is_candidate": false}, {"start": 278.471, "end": 282.152, "text": "Ahora bien, m\u00e1s all\u00e1 de las cuestiones econ\u00f3micas, \u00bfcu\u00e1l es la estrategia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9172054824376923, "is_candidate": false}, {"start": 282.152, "end": 288.855, "text": "La estrategia para que haya alternancia en la democracia y esta gente, como dijo M\u00e1ximo Kirchner, que dijo poco menos, que no se van m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8223581999011733, "is_candidate": false}, {"start": 289.44, "end": 294.742, "text": " S\u00ed, la estrategia, adem\u00e1s econ\u00f3mica, me parece que por ah\u00ed hay una explicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.820257699323335, "is_candidate": false}, {"start": 294.742, "end": 302.545, "text": "Las dos cosas, porque como \u00e9l est\u00e1 participando m\u00e1s activamente en pol\u00edtica, me gustar\u00eda saber cu\u00e1l es la visi\u00f3n de las dos cosas, la econom\u00eda y la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8755312658807278, "is_candidate": false}, {"start": 302.545, "end": 311.089, "text": "A ver, el primer punto es que yo comparto plenamente contigo, Federico, en que este gobierno tiene vocaci\u00f3n totalitaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35095265618863347, "is_candidate": true}, {"start": 312.117, "end": 316.698, "text": " Este gobierno tiene vocaci\u00f3n totalitaria y adem\u00e1s ni siquiera la oculta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4954742631356799, "is_candidate": true}, {"start": 316.698, "end": 317.998, "text": "O sea, lo hace expl\u00edcito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3926806471351628, "is_candidate": true}, {"start": 317.998, "end": 319.198, "text": "Punto uno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8019294647406264, "is_candidate": false}, {"start": 319.198, "end": 319.778, "text": "Punto dos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7490279145491011, "is_candidate": false}, {"start": 319.778, "end": 327.86, "text": "Tambi\u00e9n comparto tu visi\u00f3n sobre lo que tiene que ver en lo econ\u00f3mico hacia el modelo venezolano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30819969693464144, "is_candidate": true}, {"start": 327.86, "end": 336.101, "text": "De hecho, cuando vos tom\u00e1s lo que es el modelo del Foro de San Pablo, las premisas del Foro de San Pablo, no es que Argentina no tiene plan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3278254838876289, "is_candidate": true}, {"start": 336.101, "end": 339.962, "text": "Argentina lleva al pie de la letra el plan del Foro de San Pablo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42901981596563754, "is_candidate": true}, {"start": 340.872, "end": 344.613, "text": " Y ah\u00ed, otra vez, dijo, le estoy tirando demasiados centros a Federico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.430288551186251, "is_candidate": true}, {"start": 344.613, "end": 346.734, "text": "Todo lo que dijo est\u00e1 bien y se lo estoy confirmando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6791760722162232, "is_candidate": false}, {"start": 346.734, "end": 349.434, "text": "Es una preocupaci\u00f3n de la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8919683640957924, "is_candidate": false}, {"start": 349.434, "end": 352.375, "text": "No, pero adem\u00e1s, Javier, es importante lo que dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8639950660216299, "is_candidate": false}, {"start": 352.375, "end": 362.858, "text": "Yo lo quiero llevar a la econom\u00eda, que es tu especialidad, porque en alg\u00fan momento incluso vos cont\u00e1s c\u00f3mo pas\u00e1s de una visi\u00f3n keynesiana de la econom\u00eda al liberalismo del que sos parte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8081676317468705, "is_candidate": false}, {"start": 362.858, "end": 369.84, "text": "Pero, digo, \u00bfhay detr\u00e1s este modelo castrochavista que muchos se\u00f1alan, detr\u00e1s del modelo econ\u00f3mico del actual gobierno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8137663387103925, "is_candidate": false}, {"start": 370.547, "end": 372.228, "text": " Es que s\u00ed, efectivamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6186776089921185, "is_candidate": false}, {"start": 372.228, "end": 376.549, "text": "Ah\u00ed quiero mencionar tambi\u00e9n en l\u00ednea con lo que hab\u00eda dicho Federico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4175963378906883, "is_candidate": true}, {"start": 376.549, "end": 380.89, "text": "A ver, el primer punto es... Dicen, no, Argentina no es Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46706795956053304, "is_candidate": true}, {"start": 380.89, "end": 385.431, "text": "Bueno, yo te cuento que en Venezuela dec\u00edan, nosotros no somos Cuba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4571625802826551, "is_candidate": true}, {"start": 385.431, "end": 386.452, "text": "Ah, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0134965404859844, "is_candidate": false}, {"start": 386.452, "end": 388.392, "text": "Es tan peor que Cuba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5198515623025675, "is_candidate": false}, {"start": 388.392, "end": 391.273, "text": "A ver, \u00bfqu\u00e9 dej\u00f3 el modelo chavista?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4580398150925413, "is_candidate": true}, {"start": 391.273, "end": 396.995, "text": "De ser un pa\u00eds que ten\u00eda un mill\u00f3n de d\u00f3lares per c\u00e1pita en su suelo... S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.375379127820634, "is_candidate": true}, {"start": 399.472, "end": 406.827, "text": " tiene una cantidad de personas que se fueron del pa\u00eds enorme, las personas perdieron en promedio 10 kilos de peso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3266046348838949, "is_candidate": true}, {"start": 409.9, "end": 413.083, "text": " Perd\u00f3n, esos datos vos los ten\u00e9s de estudios, me imagino... S\u00ed, son p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7243395168217653, "is_candidate": false}, {"start": 413.083, "end": 416.826, "text": "Es m\u00e1s, en los \u00faltimos 6 a\u00f1os el PBI cay\u00f3 70%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41694829514904586, "is_candidate": true}, {"start": 416.826, "end": 422.551, "text": "Tienen 96% de pobres, 80% de indigentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42701509430205087, "is_candidate": true}, {"start": 422.551, "end": 424.573, "text": "Es decir, es una cat\u00e1strofe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3971928864079083, "is_candidate": true}, {"start": 424.573, "end": 430.559, "text": "Y Argentina, pero en algunas cosas hasta copia las pol\u00edticas y hasta les copia el nombre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4170174285379048, "is_candidate": true}, {"start": 431.602, "end": 441.459, "text": " A ver, Javier, vos dec\u00eds que la econom\u00eda argentina tal como va requiere de un sector de la poblaci\u00f3n del auxilio del Estado y por eso cierra este modelo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.74770517814773, "is_candidate": false}, {"start": 441.459, "end": 443.122, "text": "\u00bfEsto es lo que est\u00e1s diciendo, en definitiva?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9734163696188783, "is_candidate": false}, {"start": 443.842, "end": 455.355, "text": " Es decir, que hay una cantidad de gente cada vez m\u00e1s fuera del sistema que requiere cada vez m\u00e1s ayuda del Estado y que de ese modo son clientes de los gobiernos de turno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7075161988177441, "is_candidate": false}, {"start": 455.355, "end": 460.581, "text": "Bien, ese es un buen punto porque eso tiene que ver con el desarrollo del aparato clientel\u00edstico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29066779169951873, "is_candidate": true}, {"start": 460.581, "end": 462.062, "text": "Pero f\u00edjate esto, esto es muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6597666227357086, "is_candidate": false}, {"start": 462.743, "end": 478.567, "text": " F\u00edjate que el gobierno, porque una de las cosas que dej\u00f3 el tema de la pandemia y las cuarentenas que se fueron haciendo, es que dej\u00f3 en claro la vocaci\u00f3n totalitaria de algunos gobiernos y c\u00f3mo, digamos, a los gobiernos con perfil totalitario les gust\u00f3 avanzar sobre las libertades individuales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27482839899209754, "is_candidate": true}, {"start": 478.567, "end": 482.348, "text": "Al gobierno actual, cuando entreg\u00f3 8.970.000 IFES, estaba feliz de la vida, porque dijo ac\u00e1 tengo 8.970.000 votos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4268319885405223, "is_candidate": true}, {"start": 489.5, "end": 496.682, "text": " Ahora, \u00bfcu\u00e1l es la cuesti\u00f3n central en todo esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42242654720605244, "is_candidate": true}, {"start": 496.682, "end": 504.164, "text": "Que vos, esos IFES o lo que fuera, o la ayuda que quieras dar, alguien la tiene que pagar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46251729615145853, "is_candidate": true}, {"start": 504.164, "end": 507.845, "text": "Entonces, si vos lo pag\u00e1s con emisi\u00f3n monetaria, que es nada,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4331483600432249, "is_candidate": true}, {"start": 508.485, "end": 515.689, "text": " Lo que vos vas a estar haciendo es cobrando impuesto inflacionario y vas a estar golpeando much\u00edsimo m\u00e1s fuerte a los sectores m\u00e1s vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30104365411365863, "is_candidate": true}, {"start": 515.689, "end": 516.39, "text": "Punto uno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8498038651560411, "is_candidate": false}, {"start": 516.39, "end": 518.351, "text": "Lo otro es subir la presi\u00f3n fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5022525264825092, "is_candidate": false}, {"start": 518.351, "end": 527.155, "text": "Cuando vos sub\u00eds la presi\u00f3n fiscal presente, lo que vas a hacer es matar la econom\u00eda y la econom\u00eda no se va a poder recuperar y la vas a ahogar cada vez m\u00e1s y se va a hundir m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3474674008371711, "is_candidate": true}, {"start": 527.155, "end": 534.84, "text": "Porque recordemos que el que crea riqueza es el sector privado, el sector p\u00fablico no crea nada, solo la expropia para repartirla entre los amigos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4105365710990647, "is_candidate": true}, {"start": 535.48, "end": 549.592, "text": " Y la otra es, bueno, vos lo podr\u00edas hacer con endeudamiento, eso ser\u00eda tremendo, ser\u00eda much\u00edsimo m\u00e1s inmoral todav\u00eda porque vos le estar\u00edas cargando los costos de la fiesta presente a generaciones que no solo no votan, quiz\u00e1s ni siquiera nacieron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40841584050992064, "is_candidate": true}, {"start": 549.592, "end": 555.737, "text": "Bueno, igual ese tema, digamos, el gobierno lo arregl\u00f3, digamos, tratando de matar inocentes a dedicar al futuro con el aborto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2712425084988622, "is_candidate": true}, {"start": 556.877, "end": 558.259, "text": " Bueno, otro tema, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8617189470564995, "is_candidate": false}, {"start": 558.259, "end": 565.971, "text": "La presi\u00f3n o el ajuste jubilatorio, la ley del aborto, Federico tambi\u00e9n tiene para decir sobre el tema por algunos senadores que se dieron vuelta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8542002933893449, "is_candidate": false}, {"start": 565.971, "end": 567.052, "text": "Pero recordemos que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7593597275639491, "is_candidate": false}, {"start": 568.053, "end": 584.037, "text": " y quiero introducir, en un ratito vamos a tener a Silvina Mart\u00ednez, con un informe en donde muestra c\u00f3mo los dirigentes, sobre todo de la m\u00e1s alta jerarqu\u00eda, se beneficiaron o en todo caso mejoraron su condici\u00f3n salarial en plena pandemia y a\u00fan pese a la cuarentena.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8251173064568557, "is_candidate": false}, {"start": 584.037, "end": 594.139, "text": "Es decir, que en ese sentido entiendo, Javier, tambi\u00e9n hay una mirada tuya y de otros economistas que dicen, ac\u00e1 los \u00fanicos que no reciben el ajuste son los dirigentes pol\u00edticos, la clase pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9031272360182481, "is_candidate": false}, {"start": 594.139, "end": 596.42, "text": "Pero es tal cual lo dec\u00eds vos, Hugo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5022327645078364, "is_candidate": false}, {"start": 596.42, "end": 597.68, "text": "A ver, fijate esto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5665979864230754, "is_candidate": false}, {"start": 599.222, "end": 608.936, "text": " En este a\u00f1o con el manejo que hizo de las jubilaciones el Presidente Alberto Fern\u00e1ndez de Kirchner, le quit\u00f3 a los jubilados 150.000 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23675941552690472, "is_candidate": true}, {"start": 611.8, "end": 617.168, "text": " Eso es el equivalente a 10% de las remuneraciones de la oligarqu\u00eda pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2777513993849472, "is_candidate": true}, {"start": 617.168, "end": 625.72, "text": "No estoy hablando de ya sea m\u00e9dicos, maestros, personal de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29759968572222095, "is_candidate": true}, {"start": 625.72, "end": 626.0, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8877997096753066, "is_candidate": false}, {"start": 626.0, "end": 628.224, "text": "Estoy hablando de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46098527553550106, "is_candidate": true}, {"start": 629.232, "end": 636.776, "text": " Si se hubieran tocado ellos las remuneraciones en un 10%, no hubiera sido necesario ajustar a los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3007977579961836, "is_candidate": true}, {"start": 636.776, "end": 638.137, "text": "Al final, \u00bfqui\u00e9n gan\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5960297871901115, "is_candidate": false}, {"start": 638.137, "end": 653.385, "text": "Es decir, estos inmorales que de un d\u00eda para el otro decidieron dejar sin ingresos a la gente, que a millones de personas le hicieron perder el trabajo porque se perdieron 4 millones de puestos de trabajo, la de ellos no la tocaron, la de ellos no se toc\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35591215914281693, "is_candidate": true}, {"start": 654.72, "end": 658.085, "text": " Es decir, son unos inmorales, son unos chorros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4462157808665882, "is_candidate": true}, {"start": 658.085, "end": 660.027, "text": "Porque \u00bfsabes qu\u00e9 es lo peor de todo, Hugo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5229162717206359, "is_candidate": false}, {"start": 660.027, "end": 666.936, "text": "Que la ineficiencia t\u00e9cnica del gasto p\u00fablico en Am\u00e9rica Latina es la m\u00e1s alta del mundo, con 4,4% el PBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31695895573999955, "is_candidate": true}, {"start": 666.936, "end": 668.158, "text": "Argentina tiene 7,2.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40942563564531187, "is_candidate": true}, {"start": 668.158, "end": 671.022, "text": "Mir\u00e1 si ten\u00edan para recortar y poder dar asistencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3387660656767064, "is_candidate": true}, {"start": 671.562, "end": 673.043, "text": " \u00bfCu\u00e1ntas son las que cerraron, Javier?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0275885553648962, "is_candidate": false}, {"start": 673.043, "end": 679.285, "text": "Ahora te quiere preguntar Federico tambi\u00e9n a prop\u00f3sito del resto de los ajustes, pero digo, las pymes, finalmente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8366521476896337, "is_candidate": false}, {"start": 679.285, "end": 680.845, "text": "\u00bfSon 90.000, son 15.000?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8133851351696064, "is_candidate": false}, {"start": 680.845, "end": 687.427, "text": "\u00bfCu\u00e1les son los datos reales sobre el cierre de las empresas que dan trabajo y que justamente permitieron la p\u00e9rdida de empleo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8392112953791626, "is_candidate": false}, {"start": 687.427, "end": 691.448, "text": "El n\u00famero de empresas y locales que cerraron, digamos, est\u00e1 en torno a los 60.000.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29380915931785045, "is_candidate": true}, {"start": 691.448, "end": 691.849, "text": "Tremendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.577114222300998, "is_candidate": false}, {"start": 693.329, "end": 697.294, "text": " O sea, perdiste 4 millones de puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5953363796331065, "is_candidate": false}, {"start": 697.294, "end": 699.137, "text": "9 locales por cuadra se calcula.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7529117485858227, "is_candidate": false}, {"start": 699.137, "end": 700.619, "text": "9 locales por cuadra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9185322463149165, "is_candidate": false}, {"start": 700.619, "end": 701.62, "text": "En las zonas comerciales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8437622088821423, "is_candidate": false}, {"start": 701.62, "end": 704.925, "text": "Entonces lo que vos est\u00e1s es frente a una cat\u00e1strofe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3666301736039418, "is_candidate": true}, {"start": 704.925, "end": 706.066, "text": "Dejaron sin ingresos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6777330973744726, "is_candidate": false}, {"start": 707.46, "end": 712.282, "text": " al sector privado, y el punto es ahora, cuando hab\u00eda que pagar impuestos, \u00bfcon qu\u00e9 lo ibas a pagar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34651204902827215, "is_candidate": true}, {"start": 712.282, "end": 719.465, "text": "Ah\u00ed empezaron a entender de qu\u00e9 se trataba la restricci\u00f3n de presupuesto, que de alg\u00fan lado los recursos vos los ten\u00e9s que sacar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3810834119337623, "is_candidate": true}, {"start": 719.465, "end": 725.188, "text": "Y esto vuelve a la primera parte de esta reciente pregunta que hiciste, Hugo, y es el problema es que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4702886825805158, "is_candidate": true}, {"start": 726.425, "end": 731.009, "text": " De vuelta, si yo no tengo sector privado que lo genere, \u00bfc\u00f3mo voy a poder pagar impuestos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4527992538120533, "is_candidate": true}, {"start": 731.009, "end": 733.371, "text": "\u00bfCon qu\u00e9 voy a poder pagar el gasto p\u00fablico?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48591297356370033, "is_candidate": true}, {"start": 733.371, "end": 739.095, "text": "Es decir, y si yo quiero llevar esa ridiculeza al extremo que tengo el comunismo, \u00bfy qu\u00e9 pas\u00f3 con el comunismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40963912769915156, "is_candidate": true}, {"start": 739.095, "end": 744.439, "text": "Fue un fracaso en lo econ\u00f3mico, en lo social, en lo cultural, y adem\u00e1s asesin\u00f3 a 150 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31472329726494974, "is_candidate": true}, {"start": 744.439, "end": 749.183, "text": "\u00a1Qu\u00e9 maravilla el gobierno populista de Alberto y Cristina!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3866629551932219, "is_candidate": true}, {"start": 749.183, "end": 753.787, "text": "Vos sab\u00e9s que, Hugo, coment\u00e1bamos, fuera de aire,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9677001671415382, "is_candidate": false}, {"start": 755.148, "end": 757.029, "text": " Son interesantes esas conversaciones fuera de aire.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0151786225196269, "is_candidate": false}, {"start": 757.029, "end": 758.831, "text": "Yo quiero retomar ese tema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.816562402562784, "is_candidate": false}, {"start": 758.831, "end": 763.555, "text": "Pareciera ser, efectivamente, que empieza a haber como un perfume antipol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9585497050452518, "is_candidate": false}, {"start": 763.555, "end": 767.498, "text": "Yo dec\u00eda, parecido al 2001, Javier me dec\u00eda peor que el 2001.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8740439931169994, "is_candidate": false}, {"start": 767.498, "end": 772.502, "text": "No puede ser peligrosa esa sensaci\u00f3n, ese sentimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9116042988124774, "is_candidate": false}, {"start": 772.502, "end": 777.727, "text": "Y de cara a eso, quiero decir, vos con el grupo pol\u00edtico que est\u00e1s formando,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8456044983486691, "is_candidate": false}, {"start": 778.607, "end": 787.249, "text": " \u00bfC\u00f3mo te paras frente a la reacci\u00f3n de la gente, a esta indignaci\u00f3n finalmente que produce este dispendio de dinero por parte de la pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9156393557568012, "is_candidate": false}, {"start": 787.249, "end": 792.45, "text": "Bueno, a ver, lo primero es que el dispendio de la pol\u00edtica, digamos, lo paga el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3068131871854384, "is_candidate": true}, {"start": 792.45, "end": 797.391, "text": "Es decir, cuando a vos no te llega el sueldo a fin de mes porque ten\u00e9s demasiado Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35104475688839376, "is_candidate": true}, {"start": 797.391, "end": 798.251, "text": "Digo, primer punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5439996039084258, "is_candidate": false}, {"start": 798.251, "end": 801.572, "text": "O sea, no solo eso, sino que adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3781652260010928, "is_candidate": true}, {"start": 803.081, "end": 808.879, "text": " Es muy correcto lo que est\u00e1 mencionando Federico, que es el sentimiento antipol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30118160553564854, "is_candidate": true}, {"start": 808.879, "end": 810.324, "text": "La verdad es que es un dato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4213277510350911, "is_candidate": true}, {"start": 811.29, "end": 815.353, "text": " O sea, esto no es como me paro, es la lectura fr\u00eda de un dato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3449550757890252, "is_candidate": true}, {"start": 815.353, "end": 827.641, "text": "Hoy un 70% de la poblaci\u00f3n, y con mucho criterio, cree que los responsables de todos los males de la Argentina son los pol\u00edticos, y que en caso de que algo pase mal, la culpa es de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30250209552447016, "is_candidate": true}, {"start": 827.641, "end": 832.805, "text": "Y me parece hasta sano que la gente odie con tanta vemencia a los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34230574619419674, "is_candidate": true}, {"start": 833.465, "end": 843.932, "text": " S\u00ed, s\u00ed, pero sin embargo, \u00bfno hay un sector, sobre todo en el conurbano y en algunos lugares, muy fr\u00e1giles, que est\u00e1n esperando el auxilio del Estado y por eso, de alg\u00fan modo, el c\u00edrculo cierra?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9231207398439594, "is_candidate": false}, {"start": 843.932, "end": 854.099, "text": "Porque digo, si no, \u00bfcu\u00e1l es la respuesta econ\u00f3mica que este gobierno tiene para evitar bajar los 50% de pobres que hay en la Argentina hoy?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7857841474000189, "is_candidate": false}, {"start": 854.099, "end": 859.222, "text": "Un 10% de indigentes, recordamos las cifras, pero son muy preocupantes de cara al pr\u00f3ximo a\u00f1o, Javier.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8462423939810418, "is_candidate": false}, {"start": 859.222, "end": 862.485, "text": "Es que este gobierno, la receta que tiene, lo que va a hacer es hundirnos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3633649225077604, "is_candidate": true}, {"start": 863.505, "end": 873.975, "text": " O sea, el gobierno, la receta y los economistas con los que se rodea, lejos de sacarte de ese c\u00edrculo vicioso de la pobreza, te meten m\u00e1s ah\u00ed adentro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27526720993348164, "is_candidate": true}, {"start": 873.975, "end": 879.56, "text": "Es m\u00e1s, la perversi\u00f3n de este gobierno es much\u00edsimo m\u00e1s grave y esto es lo que podr\u00eda estar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33646275405022297, "is_candidate": true}, {"start": 881.422, "end": 886.347, "text": " Esta es la parte m\u00e1s grave, que es lo que podr\u00eda estar detonando el estallido social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22663962486501765, "is_candidate": true}, {"start": 886.347, "end": 888.99, "text": "\u00bfVos pens\u00e1s que puede pasar eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.892218064132958, "is_candidate": false}, {"start": 888.99, "end": 891.433, "text": "Digo, desde lo econ\u00f3mico, que vos sos el especialista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9503867129669297, "is_candidate": false}, {"start": 891.433, "end": 896.197, "text": "Est\u00e1n dadas en lo econ\u00f3mico y est\u00e1n dadas en lo social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26302512237527886, "is_candidate": true}, {"start": 896.197, "end": 898.219, "text": "Falta el componente pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39793637543069726, "is_candidate": true}, {"start": 898.219, "end": 900.722, "text": "Un error pol\u00edtico podr\u00eda llevar a eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3293284195643632, "is_candidate": true}, {"start": 900.722, "end": 902.003, "text": "A ver, Argentina...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7140624036734033, "is_candidate": false}, {"start": 903.004, "end": 908.906, "text": " tiene que empezar a hacer frente a los pagos del FMI en los pr\u00f3ximos 3 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3014755589783865, "is_candidate": true}, {"start": 908.906, "end": 911.667, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el modelo de Guzm\u00e1n, el modelo de este gobierno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45421911374440593, "is_candidate": true}, {"start": 911.667, "end": 914.168, "text": "No garpar a nadie, tirar la pelota para adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36451279047054264, "is_candidate": true}, {"start": 914.168, "end": 920.65, "text": "Ahora, hacer eso con el FMI implica que necesitas un cr\u00e9dito de facilidades extendidas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37509081971854263, "is_candidate": true}, {"start": 921.45, "end": 926.734, "text": " Para hacer un cr\u00e9dito de facilidades en el d\u00eda a d\u00eda, vos ten\u00e9s que hacer reformas estructurales y un ajuste fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27886526988170557, "is_candidate": true}, {"start": 926.734, "end": 929.556, "text": "La pregunta es, \u00bfeste gobierno tiene vocaci\u00f3n de ajuste fiscal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49648322168637127, "is_candidate": true}, {"start": 929.556, "end": 929.957, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.993022582797239, "is_candidate": false}, {"start": 929.957, "end": 932.459, "text": "\u00bfTiene vocaci\u00f3n de hacer reformas estructurales?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4720826657618249, "is_candidate": true}, {"start": 932.459, "end": 932.859, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9800513740278903, "is_candidate": false}, {"start": 932.859, "end": 943.047, "text": "De hecho, lo que est\u00e1 haciendo el sistema previsional, en lugar de contribuir a la mejora del sistema, lo va a empeorar much\u00edsimo m\u00e1s, lo va a dinamitar y va a comprometer el crecimiento futuro, lo va a destrozar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2806505053244933, "is_candidate": true}, {"start": 943.047, "end": 945.388, "text": "Pero eso es parte de otra discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5276700872134502, "is_candidate": false}, {"start": 945.388, "end": 948.631, "text": "Pero vos fijate esto, \u00bfen d\u00f3nde est\u00e1 pensando ajustar el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4901669653977204, "is_candidate": true}, {"start": 949.686, "end": 950.507, "text": " \u00bfEn d\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9770011055777568, "is_candidate": false}, {"start": 950.507, "end": 953.289, "text": "En los SIFE.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7516459132291892, "is_candidate": false}, {"start": 953.289, "end": 955.992, "text": "Aquello que te dio como auxilio por un lado, ahora te lo quita.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7337882568202432, "is_candidate": false}, {"start": 955.992, "end": 960.156, "text": "S\u00ed, pero agarr\u00f3, quebr\u00f3 las empresas, te dej\u00f3 sin laburo y ahora te quiere sacar los SIFE.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5211424953986261, "is_candidate": false}, {"start": 960.156, "end": 961.997, "text": "Ah, con los ATP dec\u00eds vos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7612522125563463, "is_candidate": false}, {"start": 961.997, "end": 963.919, "text": "No solo los ATP, estoy hablando de los SIFE.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4937125627970219, "is_candidate": true}, {"start": 963.919, "end": 966.681, "text": "El Ingreso Familiar de Emergencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6578036366592657, "is_candidate": false}, {"start": 966.681, "end": 967.682, "text": "El Ingreso Familiar de Emergencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6686101977186171, "is_candidate": false}, {"start": 967.682, "end": 968.763, "text": "Te lo quiere sacar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6434036640889127, "is_candidate": false}, {"start": 968.763, "end": 970.285, "text": "En lugar de ajustar a la pol\u00edtica,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5394484080720339, "is_candidate": false}, {"start": 970.825, "end": 975.67, "text": " En lugar de ajustar donde est\u00e1 el robo, no, ajusta sobre la gente porque la de ellos no se toca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5051450820971417, "is_candidate": false}, {"start": 975.67, "end": 981.076, "text": "Y cuando hagan eso, vos dejaste a las personas sin laburo, quebraste empresa y ahora le vas a dar la asistencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47978188806674793, "is_candidate": true}, {"start": 981.076, "end": 985.221, "text": "Listo, est\u00e1 todo servido para que esto estalle mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43550459871093905, "is_candidate": true}, {"start": 985.221, "end": 987.123, "text": "Milei, \u00bfqu\u00e9 pens\u00e1s de M\u00e1ximo Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8362083112122015, "is_candidate": false}, {"start": 988.338, "end": 997.21, "text": " La verdad es que tengo la sensaci\u00f3n que no es una persona que sea id\u00f3nea y tenga las condiciones para ocupar los lugares que est\u00e1 ocupando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32817185461759535, "is_candidate": true}, {"start": 997.21, "end": 1005.48, "text": "Est\u00e1 claro que solamente los ocupa por ser el hijo de Cristina Elizabeth Fern\u00e1ndez y que, la verdad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3723987021839913, "is_candidate": true}, {"start": 1006.567, "end": 1012.271, "text": " Va a ser muy divertido cuando me lo encuentre en la C\u00e1mara de Diputados, si me toca ser diputado, porque me voy a hacer un picnic.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29628619724917526, "is_candidate": true}, {"start": 1012.271, "end": 1017.154, "text": "No le voy a dejar ni un huesito sano con las estupideces que dicen cada uno de sus discursos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28289617232528386, "is_candidate": true}, {"start": 1017.154, "end": 1018.955, "text": "Es una met\u00e1fora igual, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8976859648846454, "is_candidate": false}, {"start": 1018.955, "end": 1024.499, "text": "Obvio que es... Ah, gracias, porque claro, en este pa\u00eds hay que aclarar hasta las met\u00e1foras, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40246192650840196, "is_candidate": true}, {"start": 1024.499, "end": 1025.5, "text": "Vamos a las placas entonces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8385916310288355, "is_candidate": false}, {"start": 1025.5, "end": 1025.64, "text": "Mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0297738927646098, "is_candidate": false}, {"start": 1025.64, "end": 1025.74, "text": "Dale.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9824942179144365, "is_candidate": false}, {"start": 1025.74, "end": 1028.682, "text": "El presidente de la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9203194629929946, "is_candidate": false}, {"start": 1029.723, "end": 1033.805, "text": " Alberto Fern\u00e1ndez cobra $354,694 frente a $326,985 que cobraba Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9067111698342847, "is_candidate": false}, {"start": 1033.805, "end": 1037.246, "text": "Esto es comparativo, te reitero, septiembre... S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, datos oficiales, s\u00ed, s\u00ed, claramente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8455947312559344, "is_candidate": false}, {"start": 1037.246, "end": 1037.546, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9532544383428172, "is_candidate": false}, {"start": 1037.546, "end": 1040.568, "text": "Mir\u00e1 Cristina, ayer lo dijimos, $328,419 cobra Cristina frente a los $302,763 que cobraba Gabriela Michetti.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9074489414757363, "is_candidate": false}, {"start": 1056.605, "end": 1059.526, "text": " El jefe de gabinete, Santiago Cafiero, \u00bfcu\u00e1nto cobra?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8907639946198764, "is_candidate": false}, {"start": 1059.526, "end": 1061.427, "text": "312.657 pesos frente a 288.230 de Marcos Pe\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9298025201628135, "is_candidate": false}, {"start": 1061.427, "end": 1063.387, "text": "Los ministros en el 2020, 312.646 pesos frente a 288.222 en el 2019.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8510110098731452, "is_candidate": false}, {"start": 1063.387, "end": 1067.789, "text": "Los \u00faltimos son estos secretarios que tienen rango de ministro, legal y t\u00e9cnica, general de la presidencia, asuntos estrat\u00e9gicos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9804056821453142, "is_candidate": false}, {"start": 1085.475, "end": 1088.298, "text": " que en el 2020 est\u00e1n cobrando tambi\u00e9n lo mismo que un Ministro 312.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.95348661002819, "is_candidate": false}, {"start": 1088.298, "end": 1096.906, "text": "Javier Milei, mirabas los sueldos con atenci\u00f3n de los funcionarios, el aumento que recibieron en este a\u00f1o y cu\u00e1l es tu opini\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8818688835869922, "is_candidate": false}, {"start": 1096.906, "end": 1105.795, "text": "Que muchos de... A ver, porque el problema no es necesariamente de repente la remuneraci\u00f3n per se, el problema es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30740699956958584, "is_candidate": true}, {"start": 1106.972, "end": 1113.72, "text": " La realidad, el se\u00f1or jefe de gabinete, Cafierito, tercera generaci\u00f3n, \u00bfest\u00e1 en condiciones de mercado de ganar eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35215216170327723, "is_candidate": true}, {"start": 1113.72, "end": 1119.007, "text": "Yo creo que Cafierito no aplica ni para cadete.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27703102211821407, "is_candidate": true}, {"start": 1119.007, "end": 1120.409, "text": "Con perd\u00f3n de los cadetes, por favor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5205608638104818, "is_candidate": false}, {"start": 1122.331, "end": 1123.252, "text": " \u00bfPero por qu\u00e9 dec\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7960489461325286, "is_candidate": false}, {"start": 1123.252, "end": 1124.593, "text": "\u00bfPorque no est\u00e1 preparado?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.961855905370111, "is_candidate": false}, {"start": 1124.593, "end": 1126.274, "text": "\u00bfPorque no lo ves en condiciones?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8561536510277123, "is_candidate": false}, {"start": 1126.274, "end": 1134.76, "text": "Y la verdad que no se lo ve con lo suficientemente l\u00facido en lo intelectual como para llevar a cabo un cargo como el de jefe de gabinete.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29192289489796286, "is_candidate": true}, {"start": 1134.76, "end": 1140.524, "text": "Y eso lo podr\u00eda decir en varios de los distintos figuras del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3229168091643916, "is_candidate": true}, {"start": 1140.524, "end": 1146.528, "text": "O sea, hay gente que verdaderamente, no s\u00e9, ocupa... A ver, Culfas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22670551082073187, "is_candidate": true}, {"start": 1146.528, "end": 1149.19, "text": "Culfas es una persona que no puede sumar ni con un h\u00e1baco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2771169751689576, "is_candidate": true}, {"start": 1151.501, "end": 1155.123, "text": " El ministro Guzm\u00e1n se ha probado ser un absoluto incompetente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28789220294753526, "is_candidate": true}, {"start": 1155.123, "end": 1158.605, "text": "Pero no logr\u00f3 un acuerdo con los bonistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8242745361685562, "is_candidate": false}, {"start": 1158.605, "end": 1166.229, "text": "Pero de vuelta, Hugo, es... A ver, digamos, ahora no lo digo yo, y no es alguien con quien me resulte simp\u00e1tico porque es keynesiano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43037394721864364, "is_candidate": true}, {"start": 1166.229, "end": 1167.089, "text": "Alfonso Prat-Gay.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5657752364025141, "is_candidate": false}, {"start": 1169.228, "end": 1171.489, "text": " que le marca correctamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7109566219031658, "is_candidate": false}, {"start": 1171.489, "end": 1177.192, "text": "Pas\u00f3 nueve meses para darle un acuerdo, que era lo que los acreedores quer\u00edan, pero eso, digo, lo hubiera hecho en 15 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5667082267409782, "is_candidate": false}, {"start": 1177.192, "end": 1185.856, "text": "Entonces, ahora, no es que te lo digo yo, que te lo diga Alfonso Prat, que cu\u00e1nto tiempo tard\u00f3 en sacarnos del default al inicio del gobierno Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44299549056389886, "is_candidate": true}, {"start": 1185.856, "end": 1186.697, "text": "\u00a115 d\u00edas!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8987883637789492, "is_candidate": false}, {"start": 1186.697, "end": 1194.241, "text": "Claro, vos dec\u00eds que se celebran o se dan logros por sentado, como lo que pasa, me parece, tambi\u00e9n, en el marco de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8069854266877259, "is_candidate": false}, {"start": 1195.52, "end": 1202.686, "text": " A ver, ac\u00e1 hay un tema muy grave y tiene que ver con un tema de fondo y estructural que es el problema de la coparticipaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.385348534143267, "is_candidate": true}, {"start": 1202.686, "end": 1214.455, "text": "Si el tema de la coparticipaci\u00f3n estuviera resuelto de manera correcta, la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires no tendr\u00eda que estar sujeta a las vejaciones de los distintos gobiernos ejecutivos del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3024483941708733, "is_candidate": true}, {"start": 1214.455, "end": 1219.119, "text": "Y ese da\u00f1o fue causado originalmente por lo que se hizo en los 70 durante el peronismo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3411925359597915, "is_candidate": true}, {"start": 1219.719, "end": 1231.536, "text": " empeorado por el tan de encafiero Alfons\u00edn para perjudicar a Menem y ganarle la interna y digamos, o sea, la constituci\u00f3n del 94 que ten\u00eda que hacer la reforma del sistema de coparticipaci\u00f3n y nunca lo hizo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32558760806859344, "is_candidate": true}], "Index": 168, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "6gYZ-b-2k8o", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=6gYZ-b-2k8o", "title": "\"No le voy a dejar un huesito sano a M\u00e1ximo Kirchner en el Congreso\" Javier Milei en LN+- 30/12/20", "duration": 1261.0, "view_count": 152340.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}