{"segments": [{"start": 0.7, "end": 29.369, "text": " suscr\u00edbete a nuestro canal clickeando en el bot\u00f3n rojo y en la campanita de activar todas las notificaciones para no perderte ninguno de nuestros programas e investigaciones exclusivas ante todo yo creo que el inter\u00e9s que podemos tener en mi ley es un inter\u00e9s de mi ley como pol\u00edtico porque precisamente se ha lanzado a la pol\u00edtica y a un terreno que desde mi punto de vista con buenos fundamentos mi ley despreciaba como lo que es", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0273713053997047, "is_candidate": false}, {"start": 30.672, "end": 38.216, "text": " una cloaca de corrupci\u00f3n y un contubernio de delincuentes que quieren mandar sobre la vida ajena y vivir del pr\u00f3jimo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0334828486446772, "is_candidate": false}, {"start": 38.216, "end": 45.499, "text": "A ver, \u00bfest\u00e1s en una carrera pol\u00edtica o lo tuyo solamente es un aporte econ\u00f3mico o funci\u00f3n liberal?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8947783823180492, "is_candidate": false}, {"start": 47.463, "end": 51.509, "text": " Es bastante interesante lo m\u00edo como carrera pol\u00edtica porque detesto la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3393880002657913, "is_candidate": true}, {"start": 51.509, "end": 53.932, "text": "Me parece una actividad de mierda, sucia, ro\u00f1osa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5390714676940369, "is_candidate": false}, {"start": 53.932, "end": 56.496, "text": "O sea, tengo lo peor de las opiniones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4355919807041584, "is_candidate": true}, {"start": 56.496, "end": 61.163, "text": "Adem\u00e1s, me parece una locura, digamos, las personas como Mauricio, como outsiders, o sea...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4500907697190283, "is_candidate": true}, {"start": 62.513, "end": 73.076, "text": " Tratar de mezclarse con esa gente, o sea, yo digamos, lo m\u00edo es la batalla cultural, es abrirle los ojos a la gente, que se den cuenta que en realidad, digamos, porque \u00bfqu\u00e9 es un pol\u00edtico?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3698935051304586, "is_candidate": true}, {"start": 73.076, "end": 78.138, "text": "Un pol\u00edtico es una suerte de soci\u00f3pata, como un psic\u00f3pata, pero a gran escal\u00f3n soci\u00f3pata, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5057166997928497, "is_candidate": false}, {"start": 78.138, "end": 87.62, "text": "Que quiere hacer creer a la gente que son todos unos in\u00fatiles, unos inv\u00e1lidos en todos los aspectos de su vida, y que si no es por \u00e9l no pod\u00e9s vivir, y en realidad es al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41603563050385717, "is_candidate": true}, {"start": 87.62, "end": 90.041, "text": "Porque vos sos el que produc\u00eds, \u00e9l es el par\u00e1sito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48168531445817064, "is_candidate": true}, {"start": 91.505, "end": 98.832, "text": " O sea, entonces, digamos, lo que yo quiero es que la gente se d\u00e9 cuenta que el problema por el cual Argentina se hunde es por la pol\u00edtica, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3850181959714545, "is_candidate": true}, {"start": 98.832, "end": 100.734, "text": "Que, digamos, la soluci\u00f3n es la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5801193965269479, "is_candidate": false}, {"start": 100.734, "end": 101.815, "text": "No, no va a pasar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7163724654883279, "is_candidate": false}, {"start": 101.815, "end": 103.697, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s, Javier, en serio que son todos iguales los pol\u00edticos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9380447224457242, "is_candidate": false}, {"start": 103.697, "end": 104.658, "text": "Yo no creo que sean todos iguales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8106100214011603, "is_candidate": false}, {"start": 104.658, "end": 105.458, "text": "Yo creo que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7827198260963384, "is_candidate": false}, {"start": 105.458, "end": 113.626, "text": "Los pol\u00edticos son corruptos, los pol\u00edticos son estos, los pol\u00edticos son estos y ahora te vas a... Bueno, pero puedo ser pol\u00edtico y no ser corrupto, puedo tratar de entrar al sistema...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5237394212359289, "is_candidate": false}, {"start": 114.375, "end": 117.516, "text": " Entonces, si nos interesa a Javier Milley es por esta cuesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.034269237198817, "is_candidate": false}, {"start": 117.516, "end": 128.241, "text": "Entonces, si vamos a hablar, digamos, del entramado pol\u00edtico y los intereses que hay detr\u00e1s del armado pol\u00edtico de Milley, tenemos que hacer un primer viaje al a\u00f1o 2019.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9599399564527304, "is_candidate": false}, {"start": 128.241, "end": 130.381, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 al a\u00f1o 2019, Mart\u00edn?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8693299240727372, "is_candidate": false}, {"start": 130.381, "end": 137.724, "text": "Porque en el a\u00f1o 2019 es cuando comienza la incursi\u00f3n electoral partidaria pol\u00edtica de Jos\u00e9 Luis Espert.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9879014591283656, "is_candidate": false}, {"start": 137.724, "end": 138.825, "text": "Esa incursi\u00f3n de 2019 cont\u00f3 con el apoyo", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0367425295863684, "is_candidate": false}, {"start": 142.106, "end": 145.85, "text": " de Javier Milley y de muchos otros economistas del espectro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.974947476241465, "is_candidate": false}, {"start": 145.85, "end": 160.646, "text": "Y si bien Milley en un momento dio un paso atr\u00e1s porque era consciente del terrible, subrayo, terrible nivel de corrupci\u00f3n que hab\u00eda en la campa\u00f1a de Spert, despu\u00e9s lo volvi\u00f3 a apoyar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9298041822411263, "is_candidate": false}, {"start": 160.646, "end": 163.549, "text": "Volvi\u00f3 a decir, es mi amigo, yo lo apoyo antes de que sean las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0250776493041103, "is_candidate": false}, {"start": 164.483, "end": 176.555, "text": " Me gustar\u00eda a\u00f1adir ac\u00e1 lo que vos dec\u00eds, c\u00f3mo ese cambio de relato que se vio, que se pudo apreciar, lo mismo que est\u00e1 pasando actualmente con mi ley, c\u00f3mo tener un relato, unas ideas, y al acercarse m\u00e1s a pol\u00edtica, esas ideas fueron cambiando y transform\u00e1ndose.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7726212527745647, "is_candidate": false}, {"start": 176.555, "end": 177.075, "text": "Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0637828826393945, "is_candidate": false}, {"start": 177.075, "end": 179.217, "text": "Yo lo llamo el socialismo amarillo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4867400171281252, "is_candidate": true}, {"start": 179.217, "end": 180.638, "text": "Para m\u00ed es un gobierno estatista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.348107617450818, "is_candidate": true}, {"start": 180.638, "end": 182.48, "text": "\u00bfY qu\u00e9 es Macri?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6261492435580407, "is_candidate": false}, {"start": 182.48, "end": 184.922, "text": "Un socialdem\u00f3crata, o sea, desde izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34977003489585634, "is_candidate": true}, {"start": 184.922, "end": 185.323, "text": "Es un fascista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8435676066323426, "is_candidate": false}, {"start": 185.323, "end": 186.164, "text": "Es la italianidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6313724081742073, "is_candidate": false}, {"start": 186.164, "end": 187.445, "text": "Es un fascista Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6531558744391155, "is_candidate": false}, {"start": 187.585, "end": 190.487, "text": " \u00bfMi ley me define qu\u00e9 es el gobierno de Mauricio Macri?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9295102362023421, "is_candidate": false}, {"start": 190.487, "end": 197.35, "text": "La contradicci\u00f3n permanente, el populismo cool, el socialismo amarillo, el kirchnerismo de buenos modales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3075515416347345, "is_candidate": true}, {"start": 197.35, "end": 198.811, "text": "S\u00ed, lo cual los hace peor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.639851641843425, "is_candidate": false}, {"start": 198.811, "end": 200.112, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4839050521724335, "is_candidate": true}, {"start": 200.112, "end": 206.415, "text": "Para tratar de captar toda esta oleada liberal, el delincuente de Macri es una mala se\u00f1al porque es un perverso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3037800336402986, "is_candidate": true}, {"start": 206.415, "end": 210.097, "text": "Poco ayud\u00f3 a solucionar... Otro inmoral, otro impresentable, otro socialista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4963000788262575, "is_candidate": true}, {"start": 210.097, "end": 211.438, "text": "Porque Macri era socialista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49027125272026006, "is_candidate": true}, {"start": 211.438, "end": 215.36, "text": "Su gobierno estaba alineado con la internacional socialista y con la internacional popular.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3759172743854937, "is_candidate": true}, {"start": 215.6, "end": 219.905, "text": " Nos quiere robar las banderas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3599212737448265, "is_candidate": true}, {"start": 219.905, "end": 221.567, "text": "Macri dec\u00eda que era socialista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7175903785423849, "is_candidate": false}, {"start": 221.567, "end": 226.052, "text": "Y ahora, digamos que est\u00e1s afuera, te volviste liberal porque la gente quiere ser liberal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6257851931977337, "is_candidate": false}, {"start": 226.052, "end": 227.353, "text": "Dale, Macri, dale.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9604455635701316, "is_candidate": false}, {"start": 227.353, "end": 231.417, "text": "El colega Santiago Feriz y Rebel\u00f3n Clar\u00edn, que te reuniste con Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9169422573127497, "is_candidate": false}, {"start": 231.417, "end": 233.6, "text": "Digo, \u00bfMacri no forma parte de la casta pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0001520569980982, "is_candidate": false}, {"start": 234.582, "end": 249.026, "text": " A ver, yo, de vuelta, yo tuve una reuni\u00f3n con el expresidente Macri, que... O sea, te pregunto, y si pregunto, digo, \u00bfno forma parte de la casta pol\u00edtica Macri, a diferencia de otros que vos conden\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6758150355864139, "is_candidate": false}, {"start": 249.026, "end": 251.086, "text": "\u00bfO te arrepent\u00eds de esa reuni\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8646058347774233, "is_candidate": false}, {"start": 251.086, "end": 253.267, "text": "No, no, no, no me arrepiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7611460223446636, "is_candidate": false}, {"start": 253.267, "end": 254.487, "text": "El hombre hizo una autocr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.615603759077959, "is_candidate": false}, {"start": 255.734, "end": 262.102, "text": " Y despu\u00e9s, en t\u00e9rminos del ordenamiento que yo estoy planteando, yo no lo veo del lado de los colectivistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3998692372283481, "is_candidate": true}, {"start": 262.102, "end": 272.595, "text": "Aparte, digamos, si el hombre adem\u00e1s hace una autocr\u00edtica y dice, bueno, ahora voy a abrazar m\u00e1s fuerte la sede de la libertad, me parece que \u00e9l est\u00e1 del lado de los halcones, no de las palomas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.316236827971917, "is_candidate": true}, {"start": 273.616, "end": 278.498, "text": " el caso de Fred Machado, que es cuando todo se empieza a poner mucho m\u00e1s turbio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9607240384128134, "is_candidate": false}, {"start": 278.498, "end": 282.88, "text": "\u00bfTe acord\u00e1s que a Sperl le balearon una camioneta en la mitad de la ciudad de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9723505103481861, "is_candidate": false}, {"start": 282.88, "end": 285.922, "text": "Dos agujeros de bala, 9 mil\u00edmetros probablemente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9408656115347594, "is_candidate": false}, {"start": 285.922, "end": 289.764, "text": "\u00bfSali\u00f3 Sergio Massa a hablar en la televisi\u00f3n por ese tema?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9777365446632688, "is_candidate": false}, {"start": 289.764, "end": 293.525, "text": "Sergio Massa, o sea, un dirigente que supuestamente no es de su partido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9584254465128016, "is_candidate": false}, {"start": 293.525, "end": 293.945, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8891034229159797, "is_candidate": false}, {"start": 293.945, "end": 299.088, "text": "Bueno, cuando eso sucedi\u00f3, yo busqu\u00e9 a qui\u00e9n le pertenec\u00eda la camioneta, fue una primicia m\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0058598267887588, "is_candidate": false}, {"start": 300.638, "end": 316.048, "text": " a Federico Fredmachado, bueno a un primo de Fredmachado que a su vez le provey\u00f3 aviones a Spert para desplazarse por el pa\u00eds en su campa\u00f1a y al que Spert agradeci\u00f3 p\u00fablicamente por su apoyo en la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9864505845898544, "is_candidate": false}, {"start": 316.048, "end": 325.335, "text": "\u00bfQui\u00e9n es Fredmachado, el due\u00f1o de la camioneta blindada a la que le metieron dos balazos y de la cual Spert no quiso hablar m\u00e1s porque precisamente escond\u00eda muchas cuestiones oscuras?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0349331178011618, "is_candidate": false}, {"start": 326.32, "end": 336.947, "text": " Fred Machado era una persona que ya en ese entonces, Mart\u00edn, llevaba a\u00f1os imputado en el mayor caso de narcotr\u00e1fico de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0636592048898146, "is_candidate": false}, {"start": 336.947, "end": 337.427, "text": "Mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0979129512113135, "is_candidate": false}, {"start": 337.427, "end": 345.673, "text": "Fred Machado hab\u00eda estado negociando con los pilotos del narcoavi\u00f3n que llev\u00f3 novecientas toneladas de coca\u00edna a Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.999985139931811, "is_candidate": false}, {"start": 345.673, "end": 351.577, "text": "Raz\u00f3n por la cual los pilotos fueron detenidos, \u00e9l fue juzgado, buscado internacionalmente, y logr\u00f3 ir", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0460157997457542, "is_candidate": false}, {"start": 355.539, "end": 360.264, "text": " Los pilotos fueron presos y \u00e9l no, pero ya ten\u00eda ese precedente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0381469672514878, "is_candidate": false}, {"start": 360.264, "end": 364.608, "text": "Y a su vez, Fred Machado es una persona vinculada con la ruta del dinero K.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0353860796946166, "is_candidate": false}, {"start": 364.608, "end": 365.65, "text": "\u00bfMe segu\u00eds, Mart\u00edn?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9288410329436227, "is_candidate": false}, {"start": 365.65, "end": 370.635, "text": "O sea, \u00bftodas las personas que est\u00e1n relacionadas con el kirchnerismo y con dem\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7906601646021862, "is_candidate": false}, {"start": 370.635, "end": 371.495, "text": "\u00a1Fred Machado!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1160220112754784, "is_candidate": false}, {"start": 372.552, "end": 380.477, "text": " estaba vinculado judicialmente al lavado de dinero de la corrupci\u00f3n kirchnerista, o sea, de los que te vienen robando hace a\u00f1os y que supuestamente mi ley va a echar a patadas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9353986141202709, "is_candidate": false}, {"start": 380.477, "end": 382.058, "text": "Ahora, todo esto yo lo cont\u00e9 en 2019.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0099536159863651, "is_candidate": false}, {"start": 382.058, "end": 387.142, "text": "Me dijeron no, que no, que conspiranoia, que esto, que aquello, todo con pruebas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.939447004831616, "is_candidate": false}, {"start": 387.142, "end": 389.904, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 este a\u00f1o 2021?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9816935147868923, "is_candidate": false}, {"start": 389.904, "end": 400.51, "text": "Fred Machado fue detenido con pedido de captura internacional por comandar una organizaci\u00f3n de narcotr\u00e1fico y lavado de dinero bajo por Interpol y bajo pedido de un juzgado en Texas, Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9989965960089149, "is_candidate": false}, {"start": 401.411, "end": 403.352, "text": " Fred Machado est\u00e1 preso en este momento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0848177149473568, "is_candidate": false}, {"start": 403.352, "end": 407.253, "text": "De hecho, lo defiende Francisco Neto, el abogado a nivel Dios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0059167983561994, "is_candidate": false}, {"start": 407.253, "end": 415.195, "text": "Me parece l\u00f3gico que una persona en la situaci\u00f3n de Machado busque al mejor abogado posible que tambi\u00e9n adhiere a la campa\u00f1a Desperti de Millet.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9925015379085702, "is_candidate": false}, {"start": 415.195, "end": 418.876, "text": "Machado se juega una condena perpetua y \u00bfsab\u00e9s qui\u00e9n sali\u00f3 a defenderlo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0179240444603581, "is_candidate": false}, {"start": 418.876, "end": 419.556, "text": "Millet.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9423294432547963, "is_candidate": false}, {"start": 419.556, "end": 422.177, "text": "Millet que tendr\u00eda que haberse callado la boca.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9491282602096097, "is_candidate": false}, {"start": 423.211, "end": 427.852, "text": " Hay un video en mi canal donde Nicol\u00e1s Mor\u00e1s responde a Javier Ram\u00edrez y busquenlo si quieren profundizar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9612086679717858, "is_candidate": false}, {"start": 427.852, "end": 444.537, "text": "Miley en una entrevista sale a decir que no pod\u00eda saber cu\u00e1l es qui\u00e9n era Machado cuando si busc\u00e1s en Google Fred Machado y si buscabas en Google en 2019 te sale narcoavi\u00f3n, esc\u00e1ndalo de narcotr\u00e1fico, corrupci\u00f3n kirchnerista, o sea, un chiste.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0566220469284404, "is_candidate": false}, {"start": 444.537, "end": 449.598, "text": "El nombre de Federico Machado, Fred Machado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8451664023490951, "is_candidate": false}, {"start": 449.598, "end": 452.219, "text": "S\u00ed, claro, c\u00f3mo no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6110836199343537, "is_candidate": false}, {"start": 452.219, "end": 452.479, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.02842343026334, "is_candidate": false}, {"start": 453.889, "end": 455.03, "text": " Lo primero que hay que entender.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7990112113114849, "is_candidate": false}, {"start": 455.03, "end": 464.234, "text": "Es que los liberales estamos midiendo mucho y est\u00e1 poniendo nervioso a mucha gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5627573757412359, "is_candidate": false}, {"start": 464.234, "end": 467.055, "text": "Entonces aparecen situaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6484205924216493, "is_candidate": false}, {"start": 467.055, "end": 481.282, "text": "Que las tratan de utilizar para ensuciar, es decir, acaban de pedir la captura internacional de Interpol de Fred Machado por negocios supuestamente vinculados con el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6382332768702266, "is_candidate": false}, {"start": 483.166, "end": 508.056, "text": " Y, digamos, como Fred Machado en la campa\u00f1a del 2019, en un momento le brind\u00f3 a Esper la posibilidad de hacer un viaje en avi\u00f3n y, por otro lado, le prest\u00f3 en un momento la camioneta, la cual, digamos, o sea, recibi\u00f3 un atentado a Esper, digamos, ah\u00ed se lo trat\u00f3 de ensuciar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4947790113518923, "is_candidate": true}, {"start": 508.056, "end": 511.557, "text": "Aquel tiroteo que recibi\u00f3 la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8004604431866857, "is_candidate": false}, {"start": 511.557, "end": 512.318, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8755242873235728, "is_candidate": false}, {"start": 513.112, "end": 516.914, "text": " Ahora, es muy interesante esto porque esto fue la campa\u00f1a durante el 2019.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6715472100732074, "is_candidate": false}, {"start": 516.914, "end": 525.678, "text": "Y el motivo de la captura que pide Interpol, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7155658870049642, "is_candidate": false}, {"start": 525.678, "end": 533.542, "text": "B\u00e1sicamente tiene que ver con algo que, una denuncia que le hacen en Estados Unidos, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6031595081631533, "is_candidate": false}, {"start": 533.542, "end": 539.285, "text": "Porque \u00e9l, digamos, se cas\u00f3 con un americano y se convirti\u00f3 en ciudadano norteamericano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.607921516459333, "is_candidate": false}, {"start": 539.285, "end": 540.425, "text": "\u00bfY cu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8430515653077101, "is_candidate": false}, {"start": 540.425, "end": 541.506, "text": "El punto ac\u00e1 radica", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8744368465195851, "is_candidate": false}, {"start": 542.688, "end": 559.614, "text": " que eso era una investigaci\u00f3n que estaba haciendo en el a\u00f1o que estaba haciendo, se estaba haciendo en Estados Unidos y que no hab\u00eda forma en el 2019 que el equipo que trabajaba con los expertos lo supiera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5980800290221415, "is_candidate": false}, {"start": 559.614, "end": 564.656, "text": "Pero que cuando usted hace el rastreo, o sea, yo no tengo forma de estar ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8032631975933179, "is_candidate": false}, {"start": 564.656, "end": 568.617, "text": "Y cuando mira los hechos se da cuenta que no ten\u00eda forma de saber esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.681711318024079, "is_candidate": false}, {"start": 569.079, "end": 572.7, "text": " Bien, ahora indudablemente hay una mano traviesa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8955824329584395, "is_candidate": false}, {"start": 572.7, "end": 578.363, "text": "\u00bfTiene usted idea a qu\u00e9 brazo y a qu\u00e9 persona pertenecer\u00eda esa mano traviesa?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8799581982720461, "is_candidate": false}, {"start": 578.363, "end": 588.987, "text": "Y usted cuando ve, digamos, cu\u00e1les fueron los medios, digamos, que lo impulsaron primero, se da cuenta que esto est\u00e1 vinculado a Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4567736419452163, "is_candidate": true}, {"start": 588.987, "end": 591.768, "text": "Por este chistecito de Millet, \u00e9l est\u00e1 procesado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.001748609300462, "is_candidate": false}, {"start": 592.839, "end": 599.946, "text": " con Spert y con Luis Rosales, los tres en el juzgado criminal correccional n\u00famero 8, por encubrimiento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0115937376941053, "is_candidate": false}, {"start": 599.946, "end": 602.408, "text": "O sea, ya est\u00e1n en tribunales por la cuesti\u00f3n de Machado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0138197022834505, "is_candidate": false}, {"start": 602.408, "end": 610.615, "text": "Y si han tenido suerte todav\u00eda y no est\u00e1n todos los medios hablando de esto todo el tiempo, es porque hay una intenci\u00f3n de instalar a Milei.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9418198011903871, "is_candidate": false}, {"start": 610.615, "end": 611.997, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la trayectoria de Milei?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9460844963004134, "is_candidate": false}, {"start": 612.677, "end": 619.461, "text": " Mi ley aparece de la nada porque no fue una persona que tuvo una trayectoria gradual en los medios de comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0189910487501794, "is_candidate": false}, {"start": 619.461, "end": 629.446, "text": "Tal cual, eso es lo que quer\u00eda decir, porque surgi\u00f3 de la nada en un momento de crisis donde parece que tanto izquierda, derecha, que lo que son los partidos con m\u00e1s fuerza actualmente est\u00e1n perdiendo prestigio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7143417708758084, "is_candidate": false}, {"start": 629.446, "end": 637.25, "text": "Es muy sospechoso que haya surgido justamente como un falso salvador, que sabemos c\u00f3mo es que se manejan estas \u00e9lites de problema, reacci\u00f3n, soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7422732126041686, "is_candidate": false}, {"start": 639.562, "end": 644.684, "text": " es una persona que hace 20 a\u00f1os era en la televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9806383661694701, "is_candidate": false}, {"start": 644.684, "end": 661.032, "text": "Milley apareci\u00f3 sistem\u00e1ticamente, la gente lo empez\u00f3 a conocer, en un momento concreto, que fue en 2016 y m\u00e1s concretamente se multiplicaron sus participaciones en 2017 en el canal Am\u00e9rica Televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9620730787188623, "is_candidate": false}, {"start": 661.032, "end": 664.414, "text": "Coincidentemente, cuando los due\u00f1os de Am\u00e9rica Televisi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9676132519847744, "is_candidate": false}, {"start": 665.405, "end": 673.749, "text": " dos mafiosos de peligro, de los peores de la Argentina, Daniel Vile y Jos\u00e9 Luis Manzano, se pelearon con Macri.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9908123920625042, "is_candidate": false}, {"start": 673.749, "end": 684.914, "text": "Y como se pelearon con Macri, instalaron a Millet precisamente como un proyecto para que Macri pierda votos por derecha, en una campa\u00f1a de la cual hoy el propio Manzano se jacta literalmente,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0441063543498759, "is_candidate": false}, {"start": 685.891, "end": 687.932, "text": " para que vuelva el peronismo al poder.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8931172200175449, "is_candidate": false}, {"start": 687.932, "end": 689.473, "text": "\u00bfQui\u00e9n es Jos\u00e9 Luis Manzano?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.098465735214955, "is_candidate": false}, {"start": 689.473, "end": 691.694, "text": "Para recordarle a la gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8939979998608745, "is_candidate": false}, {"start": 691.694, "end": 695.957, "text": "Jos\u00e9 Luis Manzano fue el ministro m\u00e1s corrupto del menemismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0725512795494427, "is_candidate": false}, {"start": 697.088, "end": 700.931, "text": " Conocido por la frase robo para la corona, \u00bfme segu\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8979411914019823, "is_candidate": false}, {"start": 700.931, "end": 706.775, "text": "Fue el \u00fanico ministro de Menem que fue tan corrupto que Menem lo ech\u00f3 al grado de esc\u00e1ndalo que hab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9774397053597386, "is_candidate": false}, {"start": 706.775, "end": 714.72, "text": "Manzano se fue a vivir a Estados Unidos y en Estados Unidos, donde lo iban a perseguir los noteros de televisi\u00f3n y \u00e9l no daba entrevistas, no voy a responder, se ocultaba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0169588124739137, "is_candidate": false}, {"start": 714.72, "end": 722.065, "text": "...del Coast Boulevard vive el ex ministro del interior Jos\u00e9 Luis Manzano.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.712445836239427, "is_candidate": false}, {"start": 722.065, "end": 725.588, "text": "Ocupa un departamento de tres ambientes con vista al mar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7335965654162317, "is_candidate": false}, {"start": 726.508, "end": 730.13, "text": " Su costo, 1.500 d\u00f3lares por mes.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8044058431235724, "is_candidate": false}, {"start": 730.13, "end": 737.956, "text": "El nivel socioecon\u00f3mico de quienes habitan en esta zona es comparable a quienes viven en Beverly Hills.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7166993153723884, "is_candidate": false}, {"start": 737.956, "end": 743.339, "text": "Nadie subsiste con menos de 5.000 d\u00f3lares mensuales.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7030368205166515, "is_candidate": false}, {"start": 743.339, "end": 746.521, "text": "Manzano prefiere el silencio en los Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7215961105397111, "is_candidate": false}, {"start": 746.521, "end": 752.485, "text": "No voy a hacer esta declaraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8867087467566993, "is_candidate": false}, {"start": 753.616, "end": 757.617, "text": " Doctor, usted sabe que en Buenos Aires hay mucha gente que est\u00e1 preguntando por usted.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7960836369435439, "is_candidate": false}, {"start": 757.617, "end": 759.118, "text": "No voy a hacer declaraciones.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9310285055991173, "is_candidate": false}, {"start": 759.118, "end": 760.678, "text": "\u00bfDe ning\u00fan tipo?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7255865324655706, "is_candidate": false}, {"start": 760.678, "end": 761.499, "text": "No hago declaraciones.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9271990862389901, "is_candidate": false}, {"start": 761.499, "end": 768.001, "text": "Doctor, usted... \u00bfLe notificaron que en Buenos Aires est\u00e1n estudiando la conexi\u00f3n argentina del tema de la tangente?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7645946598133226, "is_candidate": false}, {"start": 768.001, "end": 769.341, "text": "No hago declaraciones.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9272908876095045, "is_candidate": false}, {"start": 769.341, "end": 772.562, "text": "Manzano compr\u00f3 dos autos por los cuales pag\u00f3 aproximadamente 22.000 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7444500603868055, "is_candidate": false}, {"start": 774.503, "end": 786.235, "text": " pag\u00f3 adem\u00e1s para no figurar en la gu\u00eda telef\u00f3nica y se esconde detr\u00e1s de las m\u00e1quinas como por ejemplo contestadores autom\u00e1ticos que incluso puso en su propio portero el\u00e9ctrico.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.701749266833475, "is_candidate": false}, {"start": 795.379, "end": 799.163, "text": " Manzano tuvo una nueva oportunidad para dar explicaciones.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7194738414294931, "is_candidate": false}, {"start": 799.163, "end": 800.324, "text": "Sucedi\u00f3 esto.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.980701781432788, "is_candidate": false}, {"start": 800.324, "end": 801.585, "text": "Doctor Manzano, buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9499509946978767, "is_candidate": false}, {"start": 801.585, "end": 804.488, "text": "No voy a hacer declaraciones tampoco hoy, te dije anoche.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8842314708136184, "is_candidate": false}, {"start": 804.488, "end": 805.089, "text": "Tampoco hoy.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9537907505758806, "is_candidate": false}, {"start": 805.089, "end": 806.09, "text": "No, no quiero hacer declaraciones.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9048946549771891, "is_candidate": false}, {"start": 806.09, "end": 809.854, "text": "Yo s\u00e9 que ustedes est\u00e1n trabajando, pero no voy a hacer declaraciones.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9140064566866983, "is_candidate": false}, {"start": 809.854, "end": 813.778, "text": "Igualmente, doctor, su ritmo de vida ac\u00e1 tiene que ver con, bueno, su apartamento y la universidad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8070941727583281, "is_candidate": false}, {"start": 814.673, "end": 815.894, "text": " pero no voy a hacer declaraciones.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.960911105715932, "is_candidate": false}, {"start": 815.894, "end": 816.714, "text": "Doctor, \u00bfsabe qu\u00e9 sucede?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.926561012947343, "is_candidate": false}, {"start": 816.714, "end": 820.837, "text": "En Buenos Aires se preguntan, por ejemplo, a la clase pol\u00edtica, a la ciudadan\u00eda... No voy a hacer declaraciones.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9133754643887667, "is_candidate": false}, {"start": 820.837, "end": 822.498, "text": "Pero, por ejemplo, \u00bfde qu\u00e9 vive usted, doctor?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9732717569354746, "is_candidate": false}, {"start": 822.498, "end": 824.64, "text": "Aqu\u00ed... No voy a hacer declaraciones.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0734718049764358, "is_candidate": false}, {"start": 824.64, "end": 825.42, "text": "No voy a hacer declaraciones.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0954829851928944, "is_candidate": false}, {"start": 825.42, "end": 827.442, "text": "Doctor, \u00bfes cierto que usted se qued\u00f3 solo en este lugar?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8772536623958168, "is_candidate": false}, {"start": 827.442, "end": 828.462, "text": "No voy a hacer declaraciones.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9713554506310869, "is_candidate": false}, {"start": 828.462, "end": 829.403, "text": "No, mir\u00e1 lo que est\u00e1s haciendo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.889624264691904, "is_candidate": false}, {"start": 829.403, "end": 830.604, "text": "Dej\u00e1me cerrar el auto.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0301347781670829, "is_candidate": false}, {"start": 830.604, "end": 832.405, "text": "Doctor, una sola consulta m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6782882588331114, "is_candidate": false}, {"start": 832.405, "end": 833.325, "text": "No, no, est\u00e1 bien, doctor.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.91021206322378, "is_candidate": false}, {"start": 833.325, "end": 834.146, "text": "Una sola consulta m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.711295227843356, "is_candidate": false}, {"start": 834.146, "end": 842.472, "text": "\u00bfUsted sabe que en Buenos Aires se ha abierto una instancia judicial relacionada a la investigaci\u00f3n de planes de cooperaci\u00f3n con Italia?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7510838254987676, "is_candidate": false}, {"start": 842.472, "end": 844.533, "text": "Por ejemplo, el Dijid\u00f3s, el r\u00edo Matanzas...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9573290277699165, "is_candidate": false}, {"start": 844.633, "end": 846.454, "text": " Voy a cerrar el auto, dejame cerrar el auto.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9465825438207509, "is_candidate": false}, {"start": 846.454, "end": 847.995, "text": "Doctor, piensa volver a Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8073145663534125, "is_candidate": false}, {"start": 847.995, "end": 849.936, "text": "No voy a hacerte declaraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.905004298315231, "is_candidate": false}, {"start": 849.936, "end": 859.44, "text": "Comenz\u00f3 m\u00e1gicamente a vincularse con el jet set norteamericano, raz\u00f3n por la cual Jos\u00e9 Luis Manzano es miembro de la Fundaci\u00f3n Clinton.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1066653093143883, "is_candidate": false}, {"start": 859.44, "end": 868.305, "text": "No solo es miembro de la Fundaci\u00f3n Clinton, que como vos sab\u00e9s es uno de los centros m\u00e1s poderosos y corruptos de la elite dem\u00f3crata progre norteamericana.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9187114954248632, "is_candidate": false}, {"start": 869.305, "end": 873.129, "text": " Es donante de las campa\u00f1as dem\u00f3cratas y volvi\u00f3 millonario de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0093233227801888, "is_candidate": false}, {"start": 873.129, "end": 877.914, "text": "Una persona que cuando era diputado no ten\u00eda plata para comprarse un traje.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9470145098840622, "is_candidate": false}, {"start": 877.914, "end": 878.975, "text": "Se convirti\u00f3 en millonario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.085175786401932, "is_candidate": false}, {"start": 878.975, "end": 884.1, "text": "\u00bfY qu\u00e9 hizo cuando volvi\u00f3 al pa\u00eds el se\u00f1or Manzano, ministro corrupto menemista?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0932810167857108, "is_candidate": false}, {"start": 884.77, "end": 899.157, "text": " convertido en un aliado del ELI global, comprar Am\u00e9rica TV, junto con su socio Daniel Vila y junto con el original accionista al cual le compran acciones, pero todav\u00eda sigue siendo copropietario, Eduardo Urnequian.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.913560053044754, "is_candidate": false}, {"start": 899.157, "end": 901.758, "text": "\u00bfQui\u00e9n es Eduardo Urnequian, Mart\u00edn?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8874835094537956, "is_candidate": false}, {"start": 901.758, "end": 905.74, "text": "Eduardo Urnequian es el empleador de Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.113775726021359, "is_candidate": false}, {"start": 905.74, "end": 909.302, "text": "Javier Milei trabaja hace m\u00e1s de 10 a\u00f1os, m\u00e1s de 10 a\u00f1os, creo que 15,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0931744476546523, "is_candidate": false}, {"start": 910.649, "end": 912.35, "text": " con Eduardo Urnequian.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8931820913727114, "is_candidate": false}, {"start": 912.35, "end": 914.071, "text": "\u00bfQui\u00e9n es Eduardo Urnequian otra vez?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0056846883943238, "is_candidate": false}, {"start": 914.071, "end": 930.32, "text": "Eduardo Urnequian es un L\u00e1zaro B\u00e1ez del menemismo que hizo su fortuna con rutas que no terminaban de construirse, licencias de videocable que te da el Estado, y m\u00e1s recientemente, y que fue lo m\u00e1s duradero hasta hoy, con el monopolio estatal de los aeropuertos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.970854359849512, "is_candidate": false}, {"start": 930.32, "end": 932.662, "text": "O sea, estamos hablando de un monopolista paraestatal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9288971965273276, "is_candidate": false}, {"start": 933.462, "end": 936.764, "text": " de un empresario, como dir\u00eda Milei, que es su jefe.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.959418020713634, "is_candidate": false}, {"start": 936.764, "end": 942.568, "text": "Ahora vos pod\u00e9s decir, y yo te lo concedo, pod\u00e9s decir, Milei trabaja con Eurnekean por necesidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9814817892004101, "is_candidate": false}, {"start": 942.568, "end": 946.411, "text": "Y dec\u00eds, bueno, est\u00e1 bien, no juzguemos a Milei por Eurnekean.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9750805112901896, "is_candidate": false}, {"start": 946.411, "end": 947.892, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema, Mart\u00edn?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0373455453923097, "is_candidate": false}, {"start": 947.892, "end": 953.195, "text": "Que Milei se dedica a decir cada vez que puede que Eurnekean es un h\u00e9roe y un ejemplo de libre mercado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9154812643292175, "is_candidate": false}, {"start": 963.542, "end": 966.804, "text": " Y Eurnekean en realidad es un par\u00e1sito mafioso estatal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.874401470572169, "is_candidate": false}, {"start": 966.804, "end": 970.645, "text": "Te cuento m\u00e1s, Eurnekean tambi\u00e9n es miembro de la fundaci\u00f3n Clinton.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0468868440556474, "is_candidate": false}, {"start": 970.645, "end": 971.966, "text": "\u00bfQu\u00e9 te parece?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0793592032560781, "is_candidate": false}, {"start": 971.966, "end": 975.528, "text": "Eurnekean tambi\u00e9n don\u00f3 p\u00fablicamente a la campa\u00f1a de Hillary Clinton.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9151043020566387, "is_candidate": false}, {"start": 975.528, "end": 976.928, "text": "\u00bfQu\u00e9 te parece?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0636530709362322, "is_candidate": false}, {"start": 976.928, "end": 979.489, "text": "Es interesante como ya hay todo un eje.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9951008624735994, "is_candidate": false}, {"start": 979.489, "end": 984.992, "text": "Te cuento un dato m\u00e1s, Spert tuvo como asesor de campa\u00f1a a un asesor de Bill Clinton.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0698580252279417, "is_candidate": false}, {"start": 986.269, "end": 995.413, "text": " contrataron a un estadounidense y en los medios se preguntaban de d\u00f3nde sac\u00f3 la plata Spert para contratar a un asesor electoral de Clinton, \u00bfentend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0311822622662123, "is_candidate": false}, {"start": 995.413, "end": 998.874, "text": "Bueno, vamos a seguir atando cabos con este tema.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9354761321018853, "is_candidate": false}, {"start": 998.874, "end": 1007.638, "text": "No te estoy diciendo que a Milay lo puso Clinton, yo te estoy diciendo el ambiente nocivo, nefasto, putrefacto que rodea a Spert y a Milay.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0333846766188697, "is_candidate": false}, {"start": 1007.638, "end": 1009.098, "text": "Hay m\u00e1s, Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8932436190761486, "is_candidate": false}, {"start": 1009.098, "end": 1012.239, "text": "\u00bfVos sab\u00edas que Javier Milay se reuni\u00f3 con Alberto Fern\u00e1ndez en el 2019?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0282978452704115, "is_candidate": false}, {"start": 1012.239, "end": 1013.92, "text": "\u00bfY qu\u00e9 sali\u00f3 de esa reuni\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0025437224160005, "is_candidate": false}, {"start": 1013.92, "end": 1015.721, "text": "Buscalo porque es p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0053417012602766, "is_candidate": false}, {"start": 1016.77, "end": 1020.192, "text": " se reunieron en privado, pero lo dijo, lo admiti\u00f3 Milei.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.965892259438139, "is_candidate": false}, {"start": 1020.192, "end": 1024.815, "text": "S\u00ed, s\u00ed, me reun\u00ed con Alberto Fern\u00e1ndez, que es una persona sensata.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0376002132354196, "is_candidate": false}, {"start": 1024.815, "end": 1028.557, "text": "\u00bfSabes por qu\u00e9 Milei se junt\u00f3 con Alberto Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0515116323207874, "is_candidate": false}, {"start": 1028.557, "end": 1031.439, "text": "Porque Erneki\u00e1n est\u00e1 vinculado con todo ese espectro pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.918723412150567, "is_candidate": false}, {"start": 1031.439, "end": 1039.364, "text": "Erneki\u00e1n, el jefe de Milei, el que Milei ama, el que le paga el sueldo a Milei todos los meses, estuvo trabajando con \u00e9l y con Milei", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.984347638540959, "is_candidate": false}, {"start": 1039.964, "end": 1044.149, "text": " Por ejemplo, al ex canciller de N\u00e9stor Kirchner, Rafael Bielsa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0511239800456451, "is_candidate": false}, {"start": 1044.149, "end": 1046.031, "text": "\u00bfQu\u00e9 dice mi ley de Rafael Bielsa?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.13267114792615, "is_candidate": false}, {"start": 1046.031, "end": 1048.513, "text": "Que es un socialista encantador, dice.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9611687288557149, "is_candidate": false}, {"start": 1048.513, "end": 1057.142, "text": "O sea, todos los otros pol\u00edticos son socialistas de mierda, pero tu antiguo jefe, como trabajaba para Eurnekean, es un socialista encantador.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9460144718309488, "is_candidate": false}, {"start": 1057.142, "end": 1057.883, "text": "B\u00fasquenlo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9859244340653476, "is_candidate": false}, {"start": 1057.883, "end": 1059.725, "text": "Bueno, Eurnekean...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9183219076540754, "is_candidate": false}, {"start": 1060.905, "end": 1069.215, "text": " Ahora contrat\u00f3, o sea, \u00bfQui\u00e9n es el compa\u00f1ero de trabajo de directorio en Corporaci\u00f3n Am\u00e9rica, la empresa Ronekian, de Javier Milei?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9435837700054552, "is_candidate": false}, {"start": 1069.215, "end": 1076.344, "text": "\u00bfEl hermano de Alberto Fern\u00e1ndez, Pablo Gal\u00edndez, su medio hermano, hermano de madre, hermano de buena relaci\u00f3n, de buen trato?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9893558839998555, "is_candidate": false}, {"start": 1077.381, "end": 1084.604, "text": " fue contratado por Eurnekian, es compa\u00f1ero de mi ley en el directorio de la empresa, junto con Bielsa, junto con otros pol\u00edticos repugnantes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9095058052192124, "is_candidate": false}, {"start": 1084.604, "end": 1086.965, "text": "O sea, es una corporaci\u00f3n podrida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0403792036926571, "is_candidate": false}, {"start": 1086.965, "end": 1092.028, "text": "Eurnekian es un tipo, tengo un programa entero en mi canal, se llama El due\u00f1o de mi ley, b\u00fasquenlo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9984626672435023, "is_candidate": false}, {"start": 1092.028, "end": 1103.993, "text": "Eurnekian es un tipo que hace negocios en Armenia con ex gobernantes comunistas sovi\u00e9ticos que han asesinado a sus opositores, que tienen problemas terribles.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9796348028628368, "is_candidate": false}, {"start": 1103.993, "end": 1106.114, "text": "Eurnekian tiene un colegio en Armenia", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8789226738246562, "is_candidate": false}, {"start": 1107.305, "end": 1129.011, "text": " donde le ense\u00f1an a desarmar a K-47 y a tirar a los chicos, porque Urnekyan hace negocios con la guerra del adorno Carabajo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9003620272237111, "is_candidate": false}, {"start": 1129.011, "end": 1129.531, "text": "Estos son sus sue\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0429836469643081, "is_candidate": false}, {"start": 1129.531, "end": 1134.212, "text": "Nosotros les vamos a ense\u00f1ar, les vamos a mostrar su vida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.021251830528759, "is_candidate": false}, {"start": 1135.544, "end": 1136.626, "text": " Gracias a Dios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.863351066299971, "is_candidate": false}, {"start": 1136.626, "end": 1137.206, "text": "Gracias a Dios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.023511333745353, "is_candidate": false}, {"start": 1172.657, "end": 1175.358, "text": " un verdadero empresario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5891773070747435, "is_candidate": false}, {"start": 1175.358, "end": 1189.986, "text": "En otras palabras, Eurneki\u00e1n es un se\u00f1or de la guerra, es un mafioso corrupto que vive de los impuestos argentinos y los gasta en matar gente en Armenia, y Miley lo sabe porque Miley durante a\u00f1os fue el responsable incluso de comprar bancos para Urneki\u00e1n en Armenia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9716565417847768, "is_candidate": false}, {"start": 1189.986, "end": 1191.287, "text": "No lo ignora.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1100747500782775, "is_candidate": false}, {"start": 1191.287, "end": 1193.468, "text": "Pero a ver, sigamos un poco m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0293236511221135, "is_candidate": false}, {"start": 1193.468, "end": 1199.011, "text": "No solo trabaj\u00f3 y trabaja para este nefasto personaje, Urneki\u00e1n, accionista tambi\u00e9n de Am\u00e9rica", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9167141872438109, "is_candidate": false}, {"start": 1202.645, "end": 1224.933, "text": " como asesor para el gobierno argentino frente al Banco Mundial y es miembro del Foro Econ\u00f3mico Mundial, que cualquiera que se ponga a estudiar m\u00ednimamente sabe que el Foro Econ\u00f3mico Mundial no solo es el ide\u00f3logo del encierro masivo, del gran reinicio, sino que es una organizaci\u00f3n de corporaciones y gobiernos absolutamente estatista", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9552076246481875, "is_candidate": false}, {"start": 1226.499, "end": 1243.176, "text": " con agenda ecol\u00f3gica radical que quiere m\u00e1s impuestos, m\u00e1s regulaciones, m\u00e1s Estado y menos libertad y su fundador y presidente Klaus Schwab tiene como modelo al Partido Comunista Chino y se declara abiertamente socialista y Milei es miembro de esa mafia", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.982571595459895, "is_candidate": false}, {"start": 1243.897, "end": 1250.343, "text": " Una de las cosas que te das cuenta que no puede funcionar es el control del estado sobre las personas, porque vos lo quer\u00e9s controlar y \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37680488126902234, "is_candidate": true}, {"start": 1250.343, "end": 1251.364, "text": "La gente hace cualquier cosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6000357773250271, "is_candidate": false}, {"start": 1251.364, "end": 1252.545, "text": "Se te desborda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0527791388902739, "is_candidate": false}, {"start": 1252.545, "end": 1257.489, "text": "Exacto, los irresponsables que andan por la ruta, digamos, y un mont\u00f3n de gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.371615647876949, "is_candidate": true}, {"start": 1257.489, "end": 1266.717, "text": "Lo que vos ten\u00e9s que hacer, porque vos cuando ten\u00e9s un enfermo con estas caracter\u00edsticas genera una externalidad negativa sobre el resto, o sea, tu irresponsabilidad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3642913534545693, "is_candidate": true}, {"start": 1268.758, "end": 1276.361, "text": " Entonces lo que vos ten\u00e9s que hacer es alinear los incentivos, y ah\u00ed s\u00ed actu\u00f3 bien el gobierno, por ejemplo, en el d\u00eda de ayer, fue brisante lo que hizo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38132539985411007, "is_candidate": true}, {"start": 1276.361, "end": 1278.601, "text": "\u00bfVieron el caso del italiano?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4358919887034186, "is_candidate": true}, {"start": 1278.601, "end": 1281.722, "text": "Bueno, ese caso es brisante, eso es lo que deber\u00eda hacer el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42971592659081215, "is_candidate": true}, {"start": 1281.722, "end": 1292.205, "text": "Mostrarle que aquellos irresponsables que enferman al resto o ponen en riesgo al resto, que les va a caer con toda la fuerza el c\u00f3digo penal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3450369563071244, "is_candidate": true}, {"start": 1292.205, "end": 1292.565, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7074789478312637, "is_candidate": false}, {"start": 1292.565, "end": 1294.206, "text": "Porque entonces el tipo, ahora cuando...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5063770146195508, "is_candidate": false}, {"start": 1295.382, "end": 1305.625, "text": " est\u00e1 infectado y tenga problemas y tenga problemas y o venga de una zona de riesgo y deber\u00eda estar haciendo cualquiera y no lo hace, le va a caer el c\u00f3digo penal encima, con toda la fuerza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3698086915475808, "is_candidate": true}, {"start": 1305.625, "end": 1307.546, "text": "A ver, ac\u00e1 ten\u00e9s toda la colecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.090996084712043, "is_candidate": false}, {"start": 1307.546, "end": 1316.729, "text": "Bueno, hay alguien m\u00e1s, porque Milei no solo trabaj\u00f3 para Scioli, para el gobierno argentino del Banco Mundial, para Euronexian, y es miembro del Foro Econ\u00f3mico Mundial.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9968738398949708, "is_candidate": false}, {"start": 1316.729, "end": 1323.151, "text": "Milei trabaj\u00f3, lo admiti\u00f3 hace poco, con el espacio pol\u00edtico de Antonio Domingo Buzzi,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9877006612892307, "is_candidate": false}, {"start": 1324.165, "end": 1332.077, "text": " Ex gobernador de la dictadura militar en Tucum\u00e1n, una persona que asesin\u00f3 con su propia mano, su propio pu\u00f1o, le peg\u00f3 un tiro a un adolescente de 16 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0672194068659568, "is_candidate": false}, {"start": 1333.982, "end": 1336.943, "text": " para aterrorizar a sus subordinados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9277448813517065, "is_candidate": false}, {"start": 1336.943, "end": 1342.864, "text": "Busi fue gobernador democr\u00e1tico en Tucum\u00e1n y por eso mi ley dice que \u00e9l trabaj\u00f3 para un bloque democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9843698082225212, "is_candidate": false}, {"start": 1342.864, "end": 1345.685, "text": "Cuando puso a su hijo en el Congreso, eso ya fue en \u00e9poca de Menem.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0520850236321166, "is_candidate": false}, {"start": 1345.685, "end": 1351.187, "text": "El tipo fue condenado por delitos de lesa humanidad, tortura, asesinato, desaparici\u00f3n de inocentes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9336020545551115, "is_candidate": false}, {"start": 1351.187, "end": 1360.409, "text": "Mat\u00f3 a una chica de 16 a\u00f1os con su mano y ten\u00eda causas de corrupci\u00f3n que tambi\u00e9n terminaron con sentencia firme por tener cuentas en Suiza y robarse la plata de los tucumanos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.007706186961222, "is_candidate": false}, {"start": 1360.749, "end": 1364.211, "text": " Millet trabaj\u00f3 con Buzzi cuando ya se sab\u00eda todo esto de Buzzi.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9389099249361206, "is_candidate": false}, {"start": 1364.211, "end": 1366.392, "text": "No puede decir yo no lo sab\u00eda, no me enter\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0109494533619376, "is_candidate": false}, {"start": 1366.392, "end": 1372.356, "text": "O sea, Millet tiene una trayectoria enorme trabajando para la clase pol\u00edtica criminal corrupta que dice combatir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9434863696720738, "is_candidate": false}, {"start": 1372.356, "end": 1375.637, "text": "Ahora es mucho m\u00e1s popular que Spert por sus modos histri\u00f3nicos, etc.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0277115239824703, "is_candidate": false}, {"start": 1376.874, "end": 1378.595, "text": " \u00bfY qui\u00e9n lo pone en Am\u00e9rica TV?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9014095926861898, "is_candidate": false}, {"start": 1378.595, "end": 1383.439, "text": "Lo pone en Am\u00e9rica TV cuando los due\u00f1os se pelean con Macri y quieren sacarlo del poder.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9956662759218885, "is_candidate": false}, {"start": 1383.439, "end": 1386.501, "text": "Por cuestiones de negocio, porque Macri benefici\u00f3 a otros y no a ellos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0315725938915998, "is_candidate": false}, {"start": 1386.501, "end": 1387.962, "text": "Ah\u00ed tambi\u00e9n ten\u00e9s a Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9829274305290341, "is_candidate": false}, {"start": 1387.962, "end": 1394.707, "text": "Sergio Massa, busquen, pasa las vacaciones, Mart\u00edn, en la casa de Daniel Vila.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9427887603939034, "is_candidate": false}, {"start": 1394.707, "end": 1396.568, "text": "Fue al casamiento de Daniel Vila.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9774614888771165, "is_candidate": false}, {"start": 1396.568, "end": 1399.87, "text": "Hay 12 millones de fotos abraz\u00e1ndose.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0373681040913405, "is_candidate": false}, {"start": 1399.87, "end": 1401.051, "text": "Son amigos personales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.077046960177182, "is_candidate": false}, {"start": 1401.051, "end": 1403.633, "text": "Y las recientes... Se cuidan a los hijos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9225785226406332, "is_candidate": false}, {"start": 1404.233, "end": 1407.976, "text": " y las recientes juntas con los Clinton tambi\u00e9n, que estamos viendo eso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8997527622438645, "is_candidate": false}, {"start": 1407.976, "end": 1413.359, "text": "Esto es otro cap\u00edtulo aparte, Maza es el pol\u00edtico argentino mejor conectado con la elite norteamericana.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0130811671468045, "is_candidate": false}, {"start": 1413.359, "end": 1418.062, "text": "Maza tiene foto con Podesta, tiene foto con Bill Clinton.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9633512920152743, "is_candidate": false}, {"start": 1418.763, "end": 1434.91, "text": " tiene fotos con Biden, cosas que no tiene Alberto Fern\u00e1ndez, viaj\u00f3 m\u00e1s de cuarenta veces a Estados Unidos, es miembro del Wilson Center, disert\u00f3 en el Consejo de Relaciones Exteriores, es el alfil de los dem\u00f3cratas en Argentina, junto con Alberto Fern\u00e1ndez, al que le han confiado menos que a Maza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.017204564421463, "is_candidate": false}, {"start": 1434.91, "end": 1437.531, "text": "Ahora te quiero decir, Milei se reuni\u00f3 con Alberto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.001504769301733, "is_candidate": false}, {"start": 1437.531, "end": 1439.332, "text": "Milei no habla mal de Maza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9716110962195306, "is_candidate": false}, {"start": 1439.332, "end": 1442.694, "text": "Los candidatos de Espert y Milei son candidatos de Maza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8782780846474139, "is_candidate": false}, {"start": 1442.694, "end": 1444.795, "text": "Menem dec\u00eda que Maza pon\u00eda plata.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9635438950426641, "is_candidate": false}, {"start": 1444.795, "end": 1445.895, "text": "Maza sali\u00f3 a hablar cuando le", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0313366675924716, "is_candidate": false}, {"start": 1448.116, "end": 1452.218, "text": " Ahora hasta Clar\u00edn te habla de los v\u00ednculos entre Masa, Millet y Espert.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9743105591330663, "is_candidate": false}, {"start": 1452.218, "end": 1453.878, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.055586611213603, "is_candidate": false}, {"start": 1453.878, "end": 1473.366, "text": "El punto es que ahora que crece esta alternativa derechista de Millet y Espert, por un lado, oblig\u00e1s al gobierno a derechizarse, o sea, apoy\u00e1s lo que yo creo que va a ser la candidatura 2023, que es con Sergio Masa, y por otro lado, le rest\u00e1s votos al macrismo, que es la principal oposici\u00f3n, y que tuvo una buena elecci\u00f3n, que hubiera sido perfecta si no exist\u00eda Millet.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.03278225226781, "is_candidate": false}, {"start": 1474.016, "end": 1475.137, "text": " Yo no estoy defendiendo el macrismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0600507503156593, "is_candidate": false}, {"start": 1475.137, "end": 1476.718, "text": "El macrismo es la misma porquer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9291846599336787, "is_candidate": false}, {"start": 1476.718, "end": 1481.421, "text": "Te estoy contando por qu\u00e9 apareci\u00f3 en escena Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0006211410825625, "is_candidate": false}, {"start": 1481.421, "end": 1488.505, "text": "Porque a veces son cuestiones econ\u00f3micas, ideol\u00f3gicas, sociales, no tanto morales, pero involucra... Pero a vos no te parece... A ver, por eso, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5031931937280443, "is_candidate": false}, {"start": 1488.505, "end": 1492.727, "text": "Pero a vos no te parece... Ah\u00ed va Sergio Massa, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5525039788034798, "is_candidate": false}, {"start": 1492.727, "end": 1493.708, "text": "\u00bfC\u00f3mo anda usted?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8723483025379131, "is_candidate": false}, {"start": 1493.708, "end": 1495.029, "text": "Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8235794692757283, "is_candidate": false}, {"start": 1495.029, "end": 1496.43, "text": "Viste que hablan con el oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.794614420707645, "is_candidate": false}, {"start": 1501.712, "end": 1509.099, "text": " Despu\u00e9s ten\u00e9s Velocopit, tambi\u00e9n es el otro due\u00f1o de Am\u00e9rica, o sea el cuarto socio despu\u00e9s de Vila Manzana y Ornekian, Claudio Velocopit.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.043287929419043, "is_candidate": false}, {"start": 1509.099, "end": 1519.068, "text": "Partidario de fase 1, cuarentena estricta, b\u00fasquenlo, \u00e9l lo pidi\u00f3, es amigo de Millet y elogia a Millet, un tipo que se re\u00fane con los kirchneristas para prolongar la cuarentena eternamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9342780725248336, "is_candidate": false}, {"start": 1519.889, "end": 1525.636, "text": " Otro que trabaja con industria regulada por el Estado es amigo y partidario de mi ley.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9557526796319806, "is_candidate": false}, {"start": 1525.636, "end": 1526.678, "text": "El otro due\u00f1o de Am\u00e9rica TV.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9266577417844731, "is_candidate": false}, {"start": 1526.678, "end": 1527.94, "text": "Entonces, \u00bfqui\u00e9n cre\u00f3 a mi ley?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.022426779191139, "is_candidate": false}, {"start": 1527.94, "end": 1529.422, "text": "Am\u00e9rica TV cre\u00f3 a mi ley.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9219109888589874, "is_candidate": false}, {"start": 1529.422, "end": 1536.151, "text": "Cuando se dice y siempre recalcan que son los \u00fanicos pol\u00edticos que no tuvieron publicidad pagada en este preciso momento.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7722119772140859, "is_candidate": false}, {"start": 1536.511, "end": 1541.118, "text": " \u00bfQuer\u00e9s m\u00e1s v\u00ednculos entre el peronismo, el gobierno y Millet y Spert?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.991856964524691, "is_candidate": false}, {"start": 1541.118, "end": 1553.114, "text": "Se reun\u00edan los miembros de la campa\u00f1a de Spert y Millet y el principal candidato de Millet en Buenos Aires, concejal Ramiro Marra, que era antes candidato de la Habana, masista,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8811751311237334, "is_candidate": false}, {"start": 1554.494, "end": 1573.443, "text": " se re\u00fanen en la oficina de Marco Lava\u00f1a en el INDEC, del hijo de Lava\u00f1a, del director del INDEC, funcionario de este gobierno, se reun\u00edan los candidatos de Millet y de Spert, y Millet es mesi\u00e1nico, Millet es una persona que claramente necesita sentirse como un l\u00edder salvador de la humanidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9627815705618751, "is_candidate": false}, {"start": 1575.177, "end": 1577.498, "text": " A ver, yo no tengo nada personal contra mi ley.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1397929937287912, "is_candidate": false}, {"start": 1577.498, "end": 1586.123, "text": "Realmente, todas las ideas que planteaba en un principio me parecen correctas, de la casta pol\u00edtica criminal, el estado de una m\u00e1quina criminal, todo es cierto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9328951585896431, "is_candidate": false}, {"start": 1586.123, "end": 1589.225, "text": "Ahora, \u00e9l lo est\u00e1 contradiciendo, entonces el problema es suyo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.994355745010974, "is_candidate": false}, {"start": 1589.225, "end": 1592.387, "text": "\u00c9l sali\u00f3 a contestarme a m\u00ed, cuando hice el programa sobre Unneckian,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9052928148926206, "is_candidate": false}, {"start": 1593.147, "end": 1600.011, "text": " Y lo \u00fanico que pudo decir es Ebru... Eunekean es un aeropuerto maravilloso que est\u00e1 considerado uno de los mejores del mundo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0652666441513459, "is_candidate": false}, {"start": 1600.011, "end": 1610.116, "text": "Entonces no importa que sea un monopolista, que robe tu dinero, que no exista competencia porque el Estado lo impide, que con todo eso te pague el sueldo, y que sea un se\u00f1or de la guerra y que mate gente en Armenia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9488731832298718, "is_candidate": false}, {"start": 1610.762, "end": 1612.243, "text": " est\u00e1 todo secundario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.112609439195402, "is_candidate": false}, {"start": 1612.243, "end": 1614.164, "text": "Lo importante es que hice un buen aeropuerto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0207391566237147, "is_candidate": false}, {"start": 1614.164, "end": 1617.766, "text": "Hay que dar cuenta que la formaci\u00f3n filos\u00f3fica de mi ley es nula.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0474398970171812, "is_candidate": false}, {"start": 1617.766, "end": 1621.208, "text": "Mi ley solo te habla de econom\u00eda y no lo pod\u00e9s sacar de ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9441217606343292, "is_candidate": false}, {"start": 1621.208, "end": 1631.193, "text": "Defiende los monopolios como si existieran monopolios que surgen por el mercado, cuando todos los monopolios surgen por la fuerza del Estado, como el de su jefe para el cual trabaja.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9690824599963199, "is_candidate": false}, {"start": 1631.193, "end": 1633.855, "text": "Dec\u00eda que hab\u00eda que liberar las drogas, ahora hay que prohibirlas tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0835715653315117, "is_candidate": false}, {"start": 1635.262, "end": 1657.245, "text": " defiende a Israel como si fuera una gran democracia de la libertad, cuando los grandes liberales jud\u00edos, como el gran Murray Rothbard, pon\u00edan el greto en el cielo denunciando los cr\u00edmenes de supremacismo racial, la violencia militar, la segregaci\u00f3n, todo lo que hace el Estado israel\u00ed, que se asemeja a lo que hac\u00eda Hitler.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9788694130555359, "is_candidate": false}, {"start": 1658.553, "end": 1664.994, "text": " Entonces, ah\u00ed ten\u00e9s, dec\u00eds, pero para flaco, o sea, ahora est\u00e1s a borde de la producci\u00f3n de la droga, sos pro Israel.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1178480721335589, "is_candidate": false}, {"start": 1664.994, "end": 1675.136, "text": "En su libro Pandemonium, creo que es Pandemonix, escribe sobre las cuarentenas, defiende las cuarentenas breves.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0917263016199508, "is_candidate": false}, {"start": 1675.136, "end": 1686.278, "text": "O sea, el encierro de la gente, obligar a la gente a no trabajar, encerrarla, privarla del fruto de su trabajo, de ver a sus familiares, est\u00e1 bien por cierto tiempo, porque t\u00e9cnicamente est\u00e1 bien, lo malo es que se alargue.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9769317384439543, "is_candidate": false}, {"start": 1686.858, "end": 1687.759, "text": " No.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.934334183494463, "is_candidate": false}, {"start": 1687.759, "end": 1689.04, "text": "Son malas en esencia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0727376540717544, "is_candidate": false}, {"start": 1689.04, "end": 1691.181, "text": "El liberalismo es una filosof\u00eda moral, Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9637156600860693, "is_candidate": false}, {"start": 1691.181, "end": 1695.585, "text": "Y cuando te dicen, gracias a mi ley cada vez m\u00e1s gente es liberal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0289674154057369, "is_candidate": false}, {"start": 1695.585, "end": 1696.786, "text": "Mentira.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.975259960063385, "is_candidate": false}, {"start": 1696.786, "end": 1713.259, "text": "Mi ley est\u00e1 difundiendo una ideolog\u00eda derechista, est\u00e1 profanando el nombre del liberalismo, se est\u00e1 convirtiendo en una caricatura que alimenta el relato antiliberal de la izquierda, se rodea de defensores de la dictadura, trabaja para todos los intereses espurios, sabios y por haber,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9758338634870607, "is_candidate": false}, {"start": 1714.471, "end": 1727.915, "text": " Lleva adelante propuestas que no son liberales y ensucia el liberalismo y genera una horda de fan\u00e1ticos que no reflexionan, ni escuchan cr\u00edticas, ni siquiera buscan coherencia moral, que son camporistas de derecha, sus seguidores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9649752918416845, "is_candidate": false}, {"start": 1727.915, "end": 1731.936, "text": "Claro, b\u00e1sicamente como los kirchneristas apropi\u00e1ndose del peronismo ser\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8658056929467093, "is_candidate": false}, {"start": 1733.547, "end": 1735.988, "text": " Bueno, hay gente que lo puede entender as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0351997108294144, "is_candidate": false}, {"start": 1735.988, "end": 1739.71, "text": "Lo que yo te doy fe es que no est\u00e1n siendo liberales para nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9842756860546822, "is_candidate": false}, {"start": 1739.71, "end": 1746.172, "text": "Mir\u00e1, mi ley dice que Cavallo fue el mejor ministro de econom\u00eda de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9807476813416325, "is_candidate": false}, {"start": 1746.172, "end": 1747.953, "text": "Quiero recordar algunas cosas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0426993454008022, "is_candidate": false}, {"start": 1747.953, "end": 1760.278, "text": "Desde mi punto de vista, el rol que ha tenido el profesor Cavallo durante el primer gobierno de Menem lo convierte en el mejor ministro de econom\u00eda de toda la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4418273879056467, "is_candidate": true}, {"start": 1761.411, "end": 1778.866, "text": " Cavallo protagoniz\u00f3 la mayor suba de impuestos de la historia argentina, subi\u00f3 el IVA del 18 al 21 por ciento, cre\u00f3 el impuesto al cheque, creo que tambi\u00e9n cre\u00f3 ingresos brutos, o sea, aument\u00f3 el peso del Estado m\u00e1s que casi ning\u00fan otro ministro de la historia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9580128722696795, "is_candidate": false}, {"start": 1780.345, "end": 1783.568, "text": " Y Cavallo le termin\u00f3 robando los ahorros a la gente en el 2001.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.880511659317878, "is_candidate": false}, {"start": 1783.568, "end": 1786.47, "text": "Cuando muri\u00f3 la mam\u00e1, Cavallo tuvo que venir disfrazado al entierro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0640104989366224, "is_candidate": false}, {"start": 1786.47, "end": 1789.813, "text": "La gente lo quer\u00eda colgar y con buenas razones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0154919169625116, "is_candidate": false}, {"start": 1789.813, "end": 1796.638, "text": "Cavallo se qued\u00f3 con los ahorros de la gente, cosa que despu\u00e9s culmin\u00f3 el robo Dualde.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.896746191028243, "is_candidate": false}, {"start": 1796.638, "end": 1800.261, "text": "Dice que Menem fue el presidente m\u00e1s liberal, el mejor presidente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1256919792923064, "is_candidate": false}, {"start": 1800.261, "end": 1804.064, "text": "No solo aument\u00f3 el Estado, el gasto p\u00fablico, la corrupci\u00f3n, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9889513721771636, "is_candidate": false}, {"start": 1804.064, "end": 1806.366, "text": "Toda la casta pol\u00edtica, Masa, Scioli,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8987185287633702, "is_candidate": false}, {"start": 1807.617, "end": 1812.362, "text": " Alberto Fern\u00e1ndez, Cristina y N\u00e9stor fueron todos menemistas en alg\u00fan momento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1135106430543753, "is_candidate": false}, {"start": 1812.362, "end": 1816.647, "text": "Quiero seguirte con... Bueno, a ver, Eurneki\u00e1n y Cavallo tambi\u00e9n fueron grandes amigos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9620965245966857, "is_candidate": false}, {"start": 1816.647, "end": 1822.453, "text": "Vos ves que todas las figuras que defiende Miley, que son completamente antiliberales, est\u00e1n vinculadas con Eurneki\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0008213415025784, "is_candidate": false}, {"start": 1823.073, "end": 1830.957, "text": " ya sea Alberto Fern\u00e1ndez, ya sea Guillermo Nielsen, ya sea Bielsa, ya sea Sergio Massa, ya sea Menem y Cavallo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0656924953699356, "is_candidate": false}, {"start": 1830.957, "end": 1842.763, "text": "Empieza a cerrar como un proyecto que no es un proyecto pol\u00edtico outsider o antisistema, sino que es un proyecto totalmente integrado al sistema que no tiene como finalidad conseguir m\u00e1s libertad, porque ni 4, ni 16 diputados, ni 40,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9066867512796571, "is_candidate": false}, {"start": 1845.484, "end": 1849.327, "text": " pueden derogar una ley o pueden bajar los impuestos realmente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8873548711432627, "is_candidate": false}, {"start": 1849.327, "end": 1852.149, "text": "Bueno, cada diputado tiene 20 asesores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0222278567911611, "is_candidate": false}, {"start": 1852.149, "end": 1858.012, "text": "Cada diputado cuesta a la Argentina 50 mil d\u00f3lares por mes y el sueldo son 2000 o 3000.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0080951280119534, "is_candidate": false}, {"start": 1858.012, "end": 1864.317, "text": "Vas a renunciar a todo eso o te vas a rodear de asesores que, entre otras cosas, te ponen a dedo masa y la ba\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9312579399607726, "is_candidate": false}, {"start": 1864.317, "end": 1867.179, "text": "Por ejemplo, digo pol\u00edticos carcamanes estatistas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0100239044783985, "is_candidate": false}, {"start": 1867.899, "end": 1877.153, "text": " claramente es una persona que ya ha sufrido una gran corrupci\u00f3n moral y personal por su incursi\u00f3n a la pol\u00edtica y te quer\u00eda decir tres cositas m\u00e1s nada m\u00e1s ya termino con esto no quiero absorberlo", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0753382771671032, "is_candidate": false}, {"start": 1878.243, "end": 1880.444, "text": " todo, pero me parece interesante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0644755075280612, "is_candidate": false}, {"start": 1880.444, "end": 1892.988, "text": "Entonces vos ten\u00e9s todo este c\u00famulo de contradicciones completamente antiliberales y lo \u00fanico que est\u00e1s haciendo es favorecer al kirchnerismo, hacerle da\u00f1o a la verdadera filosof\u00eda liberal y ser completamente funcional a los intereses que dec\u00eds combatir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0791895167793393, "is_candidate": false}, {"start": 1892.988, "end": 1903.271, "text": "Entonces hay una cosa que se llama teor\u00eda de la elecci\u00f3n p\u00fablica, postulada por un economista liberal que se llamaba Buchanan, cosa que mi ley conoce.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9882185636822047, "is_candidate": false}, {"start": 1903.271, "end": 1905.552, "text": "La teor\u00eda de la elecci\u00f3n p\u00fablica postula lo siguiente,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9863868821003539, "is_candidate": false}, {"start": 1906.63, "end": 1919.723, "text": " Precisamente porque el hombre tiende a corromperse y porque todos actuamos a mayor o menor medida, movilizados por nuestros propios intereses, el gobierno nunca va a estar conformado por \u00e1ngeles.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8942117383325116, "is_candidate": false}, {"start": 1920.669, "end": 1936.822, "text": " Las personas que tengan la capacidad de decidir sobre la vida de los dem\u00e1s, de tener por sobre la propiedad y la vida de los dem\u00e1s, son personas que tienen incentivos para corromperse, que tienen toda la posibilidad de dar lo peor de s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0156968532564388, "is_candidate": false}, {"start": 1936.822, "end": 1942.667, "text": "Por eso el pol\u00edtico se corrompe, ya es corrupto, y el que desentona es asesinado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9480343956868755, "is_candidate": false}, {"start": 1942.667, "end": 1946.971, "text": "Son muy contados los casos de quien quiere ir contra la casta realmente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9081819041814413, "is_candidate": false}, {"start": 1947.771, "end": 1951.073, "text": " En el discurso somos todos machos, revolucionarios, anti-sistema.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9197453690407119, "is_candidate": false}, {"start": 1951.073, "end": 1955.036, "text": "Ni siquiera llegaron al poder y ya est\u00e1n corruptos hasta el tu\u00e9tano.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8749704744509681, "is_candidate": false}, {"start": 1955.036, "end": 1969.186, "text": "No solo centrarnos en esta cr\u00edtica sino explicarle a la gente lo que realmente es el liberalismo, que desde mi modesto modo de ver ha sido el movimiento m\u00e1s liberador de la historia de la humanidad, el m\u00e1s subversivo, y por eso lo desactivaron y lo neutralizaron con", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0600628036320991, "is_candidate": false}, {"start": 1970.066, "end": 1975.354, "text": " agentes, entre comillas, t\u00edteres funcionales de sus enemigos como Spert y como Millet.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9915090002699793, "is_candidate": false}, {"start": 1975.354, "end": 1984.709, "text": "Por eso invito a todos los que quieran profundizar a la lista Escuela Libertaria, que es una lista de reproducci\u00f3n espec\u00edfica de mi canal Los Liberales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0283926158471686, "is_candidate": false}, {"start": 1984.709, "end": 1985.09, "text": "Eso es todo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0654760333394104, "is_candidate": false}, {"start": 1986.216, "end": 1997.025, "text": " Nicol\u00e1s, si tuviera que preguntarte tu opini\u00f3n con respecto a todo esto, \u00bfcrees realmente que hay una oposici\u00f3n a los que est\u00e1n hoy en el poder o son todos, absolutamente todos, parte de lo mismo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8551860615095525, "is_candidate": false}, {"start": 1997.025, "end": 2012.837, "text": "Por supuesto que la oposici\u00f3n son los comerciantes que abrieron sus negocios en Tierra del Fuego, en Tucum\u00e1n, en el Alto Gallo, en el R\u00edo Negro, en C\u00f3rdoba, en Mar del Plata, contra los cierres comunistas, stalinistas, de este nuevo orden que preg\u00f3 en el Foro Econ\u00f3mico Mundial.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9892065490255806, "is_candidate": false}, {"start": 2013.59, "end": 2020.054, "text": " Una de las cosas que te das cuenta que no puede funcionar es el control del estado sobre las personas, porque vos lo quer\u00e9s controlar y \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3794439577554348, "is_candidate": true}, {"start": 2020.054, "end": 2021.075, "text": "La gente hace cualquier cosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6289014830325913, "is_candidate": false}, {"start": 2021.075, "end": 2022.276, "text": "Se te desborda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.062452884317398, "is_candidate": false}, {"start": 2022.276, "end": 2027.199, "text": "Exacto, los irresponsables que andan por la ruta, digamos, y un mont\u00f3n de gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34471701810303323, "is_candidate": true}, {"start": 2027.199, "end": 2036.425, "text": "Lo que vos ten\u00e9s que hacer, porque vos cuando ten\u00e9s un enfermo con estas caracter\u00edsticas genera una externalidad negativa sobre el resto, o sea, tu irresponsabilidad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34906230457455567, "is_candidate": true}, {"start": 2038.465, "end": 2048.307, "text": " entonces lo que vos ten\u00e9s que hacer es alinear los incentivos y ah\u00ed s\u00ed actu\u00f3 bien el gobierno por ejemplo en el d\u00eda de ayer fue brillante lo que hizo \u00bfvieron el caso del italiano?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3360775677556135, "is_candidate": true}, {"start": 2048.307, "end": 2062.27, "text": "bueno ese caso es brillante eso es lo que deber\u00eda hacer el gobierno mostrarle que aquellos irresponsables que enferman al resto o ponen en riesgo al resto que les va a caer con toda la fuerza el c\u00f3digo penal \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3126334964961103, "is_candidate": true}, {"start": 2062.27, "end": 2063.93, "text": "porque entonces el tipo ahora cuando", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5067882447180949, "is_candidate": false}, {"start": 2064.77, "end": 2069.975, "text": " Desde los partidos pol\u00edticos, desde quien aspire a formar parte de la estructura estatal, nunca va a haber una verdadera oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4028814657635269, "is_candidate": true}, {"start": 2069.975, "end": 2072.557, "text": "El sistema no est\u00e1 diagramado para que dentro de \u00e9l, con sus propias reglas, lo elimines.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.426635859525769, "is_candidate": true}, {"start": 2089.472, "end": 2091.414, "text": " Es demasiado obvio, es evidente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0234681510726489, "is_candidate": false}, {"start": 2091.414, "end": 2095.717, "text": "As\u00ed que la oposici\u00f3n se ejerce desde afuera, no desde adentro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9942473690603185, "is_candidate": false}, {"start": 2095.717, "end": 2099.619, "text": "As\u00ed que bueno, esa es mi conclusi\u00f3n sobre este tema, claramente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.91842782935984, "is_candidate": false}, {"start": 2099.619, "end": 2102.742, "text": "Aborda a todos los pol\u00edticos, no solamente a Milady Despert.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0138437228982036, "is_candidate": false}, {"start": 2102.742, "end": 2106.905, "text": "Si est\u00e1s en la pol\u00edtica, ya est\u00e1s corrompido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0038477103080095, "is_candidate": false}, {"start": 2106.905, "end": 2108.546, "text": "Aunque incluso a veces ni te des cuenta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9598476912754954, "is_candidate": false}, {"start": 2109.548, "end": 2112.51, "text": " Nuestro trabajo depende de tu apoyo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8248885211817965, "is_candidate": false}, {"start": 2112.51, "end": 2126.837, "text": "Para que siga siendo posible, realiz\u00e1 tu donativo desde tan solo 2 d\u00f3lares por mes a trav\u00e9s de Patreon, en los links que est\u00e1n en la descripci\u00f3n o en el comentario destacado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9574944266364228, "is_candidate": false}, {"start": 2126.837, "end": 2136.482, "text": "Tambi\u00e9n pod\u00e9s hacerlo a trav\u00e9s de la opci\u00f3n Unirte de YouTube, y si est\u00e1s en Argentina, con el medio de tu preferencia a trav\u00e9s de Mercadopago.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0402135277969229, "is_candidate": false}], "Index": 1755, "channel_id": "UC8WwqW8uW2X6ys3PWMiDSzg", "channel": "Los Liberales \ud83d\uddfdpor Nicol\u00e1s Mor\u00e1s ", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@losliberales", "id": "6WHv0vIvPaU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=6WHv0vIvPaU", "title": "\ud83d\udd34 La CARA OCULTA de JAVIER MILEI : \u00bfQui\u00e9n gan\u00f3 REALMENTE en ARGENTINA?", "duration": 2140.0, "view_count": 285265.0, "candidate_name": "milei", "quality": "low"}