{"segments": [{"start": 0.188, "end": 14.517, "text": " usted no sabe si te ignoran, se dejan de lado o entonces empiezan a atacarte para decir que es aqu\u00ed en Brasil se pas\u00f3 un mont\u00f3n, que somos racistas, nazistas, fascistas, mis\u00f3ginos, sexistas, todo esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8592085014179661, "is_candidate": false}, {"start": 14.517, "end": 28.867, "text": "De hecho, de hecho, te cuento, Eduardo, que, por ejemplo, bueno, al margen de que lo que se transmite desde ese comunicado es que verdaderamente no quieren que compita, porque evidentemente", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3939940934720416, "is_candidate": true}, {"start": 29.746, "end": 35.291, "text": " les molesta si estoy adentro, les molesta si estoy afuera, en realidad lo que les molesta es que verdaderamente compita.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3820037512036072, "is_candidate": true}, {"start": 35.291, "end": 42.156, "text": "La verdad que esa actitud no es muy propia del sistema democr\u00e1tico, porque yo estoy compitiendo con la regla del sistema democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30808975641315284, "is_candidate": true}, {"start": 42.156, "end": 50.443, "text": "Adem\u00e1s usan t\u00e9rminos que son muy denigrantes para los seres humanos, porque dicen que yo les voto, les robo los votos a ellos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41189087271631, "is_candidate": true}, {"start": 51.158, "end": 70.189, "text": " como si ellos fueran los due\u00f1os de las personas, parece que no se enteraron que en Argentina en la asamblea de 1813 aboli\u00f3 la esclavitud y que claramente no somos esclavos de los pol\u00edticos pero ellos evidentemente creen que son los due\u00f1os de la gente, lo cual tambi\u00e9n muestra una", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34852313375417465, "is_candidate": true}, {"start": 71.067, "end": 96.583, "text": " algo muy, muy autoritario, s\u00ed, muy denigrante para las personas, pero tambi\u00e9n, o sea, y como vos bien dices, Eduardo, obviamente hay todos tipos de ataque, es decir, dicen, bueno, de hecho, durante lo que fue el proceso electoral, una de las facciones que ten\u00eda adentro, juntos por el cambio, se dedicaba a agredirme y atildarme de nazi,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29522451452179377, "is_candidate": true}, {"start": 97.481, "end": 119.435, "text": " lo cual adem\u00e1s en Argentina es un delito porque implica una banalizaci\u00f3n del holocausto, que implica adem\u00e1s desconocer que Argentina es uno de los 50 pa\u00edses que film\u00f3 el IRJA, y eso adem\u00e1s lo hicieron con la complicidad, por ejemplo, de algunos periodistas, comunicadores,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3030665441373883, "is_candidate": true}, {"start": 121.316, "end": 126.278, "text": " Donde yo, por ejemplo, en este momento estoy en juicio con cinco periodistas por banalizar el holocausto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40842900182620867, "is_candidate": true}, {"start": 126.278, "end": 133.742, "text": "O sea, yo no los demando b\u00e1sicamente por las aberraciones que dijeron sobre mi persona, sino que los demando por banalizar el holocausto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3945952287731046, "is_candidate": true}, {"start": 133.742, "end": 138.905, "text": "Lo cual es grav\u00edsimo, m\u00e1s all\u00e1 de la agresi\u00f3n sobre mi persona.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43880467225981024, "is_candidate": true}, {"start": 138.905, "end": 142.267, "text": "Ese tipo de agresiones han continuado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46454147465438445, "is_candidate": true}, {"start": 142.267, "end": 148.991, "text": "O sea, de hecho, mir\u00e1, te cuento algo que me pas\u00f3 hace una semana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36939548529150157, "is_candidate": true}, {"start": 150.282, "end": 178.501, "text": " un d\u00eda domingo estoy dando una entrevista para obviamente un medio muy af\u00edn al gobierno de la ciudad de Buenos Aires y nada, entonces me empiezan a hacer una nota extremadamente agresiva donde todo el tiempo me estaban provocando, agrediendo y de hecho se enojaban porque yo no me enojaba entonces me recriminaban que no me enojaba entonces me hablaban, bueno pero usted antes se enojaba y entonces me empezaban a recriminar sobre cosas que hab\u00edan pasado en el pasado", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2935542825582602, "is_candidate": true}, {"start": 179.924, "end": 185.427, "text": " sin, digamos, contextualizar por qu\u00e9 pasaron las cosas que pasaron en el pasado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36368660916877127, "is_candidate": true}, {"start": 185.427, "end": 204.515, "text": "Y despu\u00e9s, vos sab\u00e9s qu\u00e9, tres d\u00edas despu\u00e9s, me hicieron una nota id\u00e9nticamente igual, con las mismas preguntas, con el mismo tipo de agresiones, es decir, que hasta, digamos, o sea, lo que uno se da cuenta es que hab\u00eda una bajada de l\u00ednea para hacer, digamos, el mismo tipo de preguntas, el mismo tipo de provocaciones y el mismo tipo de agresiones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35699865051769586, "is_candidate": true}, {"start": 205.257, "end": 218.761, "text": " Y la realidad, yo tambi\u00e9n esto lo cont\u00e9 y me gustar\u00eda contarlo ahora para que la gente lo sepa, en general se suele perseguirme y atacarme por lo que pasaba cuando yo iba a un ciclo que se llamaba Intratables.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3285966192976606, "is_candidate": true}, {"start": 218.761, "end": 227.063, "text": "La realidad es que durante ese ciclo, cuando yo empec\u00e9 a hablar de liberalismo, en Argentina decir que uno era liberal era una mala palabra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3364443887503312, "is_candidate": true}, {"start": 228.366, "end": 253.133, "text": " o sea, literalmente, entonces me encontraba en paneles discutiendo con 10, 15 personas, adem\u00e1s los kirchneristas tienen una metodolog\u00eda de ensuciar los debates que consta b\u00e1sicamente en hablar cuando uno est\u00e1 hablando, b\u00e1sicamente lo que hac\u00edan era hablar entre 4 y 5 personas arriba m\u00edo, por lo tanto la \u00fanica forma que yo ten\u00eda de poder seguir el hilo y escucharme a m\u00ed mismo era subir el tono de voz,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3447526920697538, "is_candidate": true}, {"start": 255.144, "end": 276.233, "text": " Y, obviamente, otra cosa que hac\u00edan desde la producci\u00f3n, y esto a m\u00ed me consta porque una de las personas que fue panelista de ese programa, muy amigo m\u00edo, un abogado muy amigo m\u00edo, eso para que, digamos, los que est\u00e1n escuchando, digamos, si alguien escucha, que sepan que estoy pasando un dato verdadero, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3311350468613118, "is_candidate": true}, {"start": 276.233, "end": 281.015, "text": "Y entonces, por ejemplo, mi amigo renunci\u00f3 porque una de las cosas que hac\u00edan, me llevaban a", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40884928327762027, "is_candidate": true}, {"start": 282.318, "end": 299.915, "text": " al programa, me hac\u00edan agredir y despu\u00e9s de agredirme durante un buen rato y de hacerme todo tipo de atrocidades, claro, obviamente en alg\u00fan momento reaccionaba y despu\u00e9s el canal se dedicaba durante todo el d\u00eda a transmitir mis reacciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2618414561614586, "is_candidate": true}, {"start": 299.915, "end": 300.735, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5664821679014691, "is_candidate": false}, {"start": 302.854, "end": 321.505, "text": " Y esos elementos son los que, por ejemplo, hoy levantan tuiteros y distintos influencers vinculados al gobierno de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires para agredirme, desprestigiarme y decir cosas verdaderamente espantosas sobre mi persona.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3421381183434834, "is_candidate": true}, {"start": 321.505, "end": 325.688, "text": "Por lo tanto, me parece que, aparte, recientemente", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3427042542788131, "is_candidate": true}, {"start": 327.148, "end": 350.75, "text": " Uno de nuestros legisladores porte\u00f1os ha hecho una denuncia al gobierno de la ciudad donde b\u00e1sicamente se le ofrec\u00edan 15.000 pesos argentinos por mes para crear 10 cuentas de Instagram y que b\u00e1sicamente desde esas 10 cuentas se dedicaran a agredirme y a tratar de bloquearme", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30131413562724085, "is_candidate": true}, {"start": 351.144, "end": 354.786, "text": " para que el algoritmo de Instagram no pueda funcionar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43870370373981193, "is_candidate": true}, {"start": 354.786, "end": 355.126, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7843834184123308, "is_candidate": false}, {"start": 355.126, "end": 358.488, "text": "Porque est\u00e1n muy molestos con el desempe\u00f1o que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45422023905178144, "is_candidate": true}, {"start": 358.488, "end": 377.88, "text": "O sea, nosotros, nuestra campa\u00f1a estuvo muy focalizada en las redes sociales, para que tengas una idea, nosotros cuando subimos un reel, o digamos, podemos tener cerca de 800.000, 900.000 reproducciones, que vendr\u00eda a ser el equivalente de cerca de 8, 9 puntos de rating,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.324047691269054, "is_candidate": true}, {"start": 380.103, "end": 387.225, "text": " cuando los ratings de televisi\u00f3n son muy magros actualmente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39775566048934197, "is_candidate": true}, {"start": 387.225, "end": 392.706, "text": "Entonces, b\u00e1sicamente lo que est\u00e1n haciendo es poner haters para agredirme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30251911037039914, "is_candidate": true}, {"start": 392.706, "end": 401.329, "text": "Esto pas\u00f3 en un local de loter\u00edas en la ciudad aut\u00f3noma de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3120568881246436, "is_candidate": true}, {"start": 403.743, "end": 420.818, "text": " y como es y justo era el barrio de uno de los legisladores porte\u00f1os nuestro y era testigo cuando estaba escuchando eso tambi\u00e9n hay que tener en cuenta de lo lo probioso que es lo del jefe de gobierno de la ciudad aut\u00f3noma de buenos aires utilizando las redes sociales para convocar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3607372018572763, "is_candidate": true}, {"start": 421.458, "end": 445.777, "text": " hay influencers para que se sumen al gobierno de la ciudad, que obviamente despu\u00e9s eso lo utilizan para agredir a los opositores y adem\u00e1s recientemente se conocieron algunos v\u00eddeos de un periodista que b\u00e1sicamente lo que hace es contar que el jefe de gobierno nos llamaba para darles pauta", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.324180847137167, "is_candidate": true}, {"start": 448.082, "end": 454.166, "text": " Tambi\u00e9n cont\u00f3 que hab\u00eda muchos periodistas tambi\u00e9n esperando para eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39348226070638503, "is_candidate": true}, {"start": 454.166, "end": 468.395, "text": "Dijo tambi\u00e9n que efectivamente muchos recib\u00edan pauta y que adem\u00e1s tambi\u00e9n se\u00f1al\u00f3 en una charla en Miami que le hab\u00edan ofrecido parte de los ingresos de manera legal y parte de manera ilegal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35198520065450467, "is_candidate": true}, {"start": 468.395, "end": 475.4, "text": "Y bueno, o sea, misteriosamente no hay ning\u00fan juez que tome cartas en el asunto porque b\u00e1sicamente", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34294398464808196, "is_candidate": true}, {"start": 476.215, "end": 503.023, "text": " lo que se est\u00e1 haciendo es utilizar recursos p\u00fablicos para perseguir a opositores y para instalar la figura del jefe de gobierno de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires como un presidenciable, mintiendo sobre su imagen, mintiendo sobre su alcance, mintiendo sobre la recepci\u00f3n que tiene cuando la gente lo ve y los impactos que tiene.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3338880386200037, "is_candidate": true}, {"start": 503.023, "end": 503.363, "text": "De hecho,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8694868179386988, "is_candidate": false}, {"start": 504.572, "end": 507.794, "text": " por ejemplo, mi cuenta de TikTok.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6864799786359006, "is_candidate": false}, {"start": 507.794, "end": 512.778, "text": "Hoy en d\u00eda, gracias a Dios, tenemos Internet.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8618433624777373, "is_candidate": false}, {"start": 512.778, "end": 533.692, "text": "Claro, por ejemplo, si ustedes se fijan, yo tengo TikTok hace no m\u00e1s de tres meses y ya soy el segundo pol\u00edtico con m\u00e1s TikTok y lo que tiene tambi\u00e9n de caracter\u00edstica mi TikTok es que tiene much\u00edsimas m\u00e1s reproducciones que cualquiera de las de estas personas que adem\u00e1s, o sea, ponen recursos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3495467574867941, "is_candidate": true}, {"start": 534.494, "end": 538.655, "text": " p\u00fablicos para fomentar su imagen y su presencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4230686077751653, "is_candidate": true}, {"start": 538.655, "end": 544.256, "text": "Por lo tanto, estamos en una situaci\u00f3n verdaderamente escandalosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3658098050577665, "is_candidate": true}, {"start": 544.256, "end": 555.479, "text": "En algunos casos, sinceramente, lo que ocurre con algunos comunicadores es verdaderamente un esc\u00e1ndalo, mienten, no tienen ning\u00fan tipo de problema de mentir sobre mi persona.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37349156917466464, "is_candidate": true}, {"start": 557.298, "end": 560.139, "text": " Esa es una duda que tengo yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9040065613015997, "is_candidate": false}, {"start": 560.139, "end": 560.719, "text": "O qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9605885550944157, "is_candidate": false}, {"start": 560.719, "end": 564.72, "text": "O qu\u00e9 est\u00e1 haciendo el gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez o de Cristina Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9199822704381413, "is_candidate": false}, {"start": 564.72, "end": 566.561, "text": "No s\u00e9 qui\u00e9n tenga el poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8562509131522144, "is_candidate": false}, {"start": 566.561, "end": 574.623, "text": "Y qu\u00e9 est\u00e1 haciendo sobre regulaci\u00f3n de los medios, de las medias, regulaci\u00f3n de la prensa o de la Internet?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8343423222950497, "is_candidate": false}, {"start": 574.623, "end": 577.604, "text": "Hay alguna ley de Alberto Fern\u00e1ndez hablando sobre esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8262352812402847, "is_candidate": false}, {"start": 578.99, "end": 600.721, "text": " A ver, primero las cosas que yo estoy se\u00f1alando no son operaciones que est\u00e9 armando el Gobierno Nacional, sino que lo est\u00e1 haciendo el Gobierno de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, porque el Jefe de Gobierno de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires tiene pretensiones presidenciales y se dedica a ensuciar a todos aquellos que podr\u00edan complicar su carrera presidencial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30415813661175695, "is_candidate": true}, {"start": 602.14, "end": 608.267, "text": " Y por otro lado, hay una cuesti\u00f3n de \u00edndole patol\u00f3gica del oficialismo, es decir, con los kiseristas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3661719842045438, "is_candidate": true}, {"start": 608.267, "end": 615.395, "text": "Una de las cosas por las cuales yo decid\u00ed ingresar en pol\u00edtica es porque, por ejemplo, el actual diputado nacional, Leandro Santoro,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3092349672252164, "is_candidate": true}, {"start": 617.967, "end": 624.67, "text": " que no s\u00e9 si sigue siendo o no asesor del presidente Alberto Fern\u00e1ndez en temas de comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3434365741092631, "is_candidate": true}, {"start": 624.67, "end": 634.573, "text": "B\u00e1sicamente lo que hac\u00eda era pedir la censura de los liberales y los libertarios y b\u00e1sicamente el foco que hac\u00eda era especialmente sobre mi persona.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30106388544610263, "is_candidate": true}, {"start": 634.573, "end": 642.496, "text": "Por lo tanto, ya sea por un lado porque trata de buscar de amordazar los medios, de regularlos, de ponerlo en el formato", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30503713431350354, "is_candidate": true}, {"start": 643.345, "end": 648.608, "text": " para que digan lo que ellos quieren, que es el caso, digamos, del kiserismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41122561926445855, "is_candidate": true}, {"start": 648.608, "end": 652.99, "text": "Lo que pasa del lado de Junto por el cambio no es muy distinto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40042056371224055, "is_candidate": true}, {"start": 652.99, "end": 656.732, "text": "Lo que sucede es que lo hacen mediante el uso de fondos p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.521988043561258, "is_candidate": false}, {"start": 656.732, "end": 661.094, "text": "Es decir, tratan de comprar voluntades, concretamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44380552034492926, "is_candidate": true}, {"start": 663.263, "end": 681.647, "text": " Miley, me gustar\u00eda poner aqu\u00ed un video de un minuto y medio que habla un poquito de la historia de Argentina, que se fue producido por una empresa brasile\u00f1a llamada Brasil Paralelo y est\u00e1 muy bueno, disponible gratuitamente en YouTube.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9394595513732164, "is_candidate": false}, {"start": 681.647, "end": 687.509, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.053199932854507, "is_candidate": false}, {"start": 687.509, "end": 689.549, "text": "Europa de Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.038659760402461, "is_candidate": false}, {"start": 689.549, "end": 692.51, "text": "As\u00ed, Argentina era vista por todos los pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.134107801973878, "is_candidate": false}, {"start": 694.065, "end": 698.908, "text": " Sin\u00f3nimo de lujo, alta cultura y moneda fuerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0101325943778199, "is_candidate": false}, {"start": 698.908, "end": 705.873, "text": "Los argentinos vieron sus valores y su econom\u00eda desaparecer ante sus ojos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.158821351680311, "is_candidate": false}, {"start": 705.873, "end": 715.819, "text": "Desvalorizaci\u00f3n de la moneda, mercados vac\u00edos, hambre generalizada y un pa\u00eds cerrado con m\u00e1s del 40% de la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0682771932741515, "is_candidate": false}, {"start": 788.729, "end": 797.06, "text": " Pero el plan ha fracasado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0548724256437383, "is_candidate": false}, {"start": 806.375, "end": 808.997, "text": " est\u00e1 haciendo privatizaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9127392822327893, "is_candidate": false}, {"start": 808.997, "end": 822.245, "text": "Reduci\u00f3 en m\u00e1s de 600 productos los impuestos y algunos de ellos, como por ejemplo el gas de cocina que utilizamos en la cocina, est\u00e1 con 0% de impuestos federales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8949945629272794, "is_candidate": false}, {"start": 823.322, "end": 829.866, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 Argentina no est\u00e1 caminando por este mismo camino?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.784366910047273, "is_candidate": false}, {"start": 829.866, "end": 840.712, "text": "Porque Brasil en 2019, por ejemplo, fuimos el cuarto pa\u00eds del mundo a m\u00e1s recibir inversiones internacionales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.873814174372045, "is_candidate": false}, {"start": 841.462, "end": 848.285, "text": " Y ahora tenemos un proyecto para m\u00e1s de 200 billones de d\u00f3lares para los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7432309140841867, "is_candidate": false}, {"start": 848.285, "end": 851.527, "text": "Solo hablando de infraestructura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9400333941667947, "is_candidate": false}, {"start": 851.527, "end": 858.39, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 Argentina insiste en hacer lo que los urdos como Lula de Brasil en Brasil hablan?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8977273454204587, "is_candidate": false}, {"start": 858.39, "end": 860.431, "text": "Control de precios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.915573202439494, "is_candidate": false}, {"start": 860.431, "end": 867.895, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 Argentina no se va adelante por el camino de la libertad una vez que el socialismo ya fracas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7943844779171005, "is_candidate": false}, {"start": 869.285, "end": 878.033, "text": " Bueno, yo eso desarroll\u00e9 una explicaci\u00f3n al respecto que es lo que yo llamo el modelo de la casta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4254191216210832, "is_candidate": true}, {"start": 878.033, "end": 890.244, "text": "Si el modelo de la casta, que es una clase privilegiada, es decir, los pol\u00edticos b\u00e1sicamente se estructura sobre un concepto que es donde hay una necesidad de un derecho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31773711325240583, "is_candidate": true}, {"start": 890.244, "end": 893.667, "text": "Ahora, el problema es que esos derechos hay que pagarlos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43601652852977957, "is_candidate": true}, {"start": 894.425, "end": 896.325, "text": " y los recursos son finitos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5325980028590791, "is_candidate": false}, {"start": 896.325, "end": 902.326, "text": "Por lo tanto, nos encontramos frente al problema de las necesidades infinitas y los recursos finitos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36585663395683654, "is_candidate": true}, {"start": 902.326, "end": 912.288, "text": "Situaci\u00f3n que el mercado, s\u00ed, los individuos lo resuelven v\u00eda el sistema de precios, o sea, v\u00eda la econom\u00eda de mercado, digamos, con el sistema de precios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33840192777072153, "is_candidate": true}, {"start": 912.288, "end": 923.79, "text": "En cambio, el Estado lo resuelve por la v\u00eda violenta, que es v\u00eda el gasto p\u00fablico, que para hacer ese gasto p\u00fablico redistributivo, b\u00e1sicamente, necesita antes robarle ese dinero a alguien, que son los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36789237466356983, "is_candidate": true}, {"start": 925.175, "end": 939.01, "text": " En ese contexto, lo que se genera son situaciones, como las necesidades son infinitas, siempre hay que se est\u00e1 clamando por un nuevo derecho y eso se manifiesta en una nueva crisis fiscal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3078560166728316, "is_candidate": true}, {"start": 939.01, "end": 945.877, "text": "Entonces, lo primero que hacen los pol\u00edticos es recurrir al endeudamiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41120766629076366, "is_candidate": true}, {"start": 946.697, "end": 973.137, "text": " algo profundamente inmoral, porque quiere decir que la fiesta de hoy la estar\u00eda pagando nuestros hijos, nuestros nietos, aquellos que no votaron y gente que no naci\u00f3, con lo cual es profundamente inmoral, pero claramente en alg\u00fan momento el financiamiento se corta y entonces aparece la crisis de deuda, b\u00e1sicamente en ese contexto Argentina de hecho es el deporteador serial m\u00e1s importante de la historia moderna, hemos superado a Ecuador y vamos camino a", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31813498050096944, "is_candidate": true}, {"start": 974.966, "end": 977.508, "text": " a volver a repetir esta mala historia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46855793208454755, "is_candidate": true}, {"start": 977.508, "end": 985.414, "text": "La otra, una vez que se quedan sin financiamiento de deuda, los pol\u00edticos recurren a lo que es el financiamiento monetario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35446054315670017, "is_candidate": true}, {"start": 985.414, "end": 995.161, "text": "En ese contexto, Argentina le quit\u00f3 13 ceros a la moneda, tuvo dos hiperinflaciones sin guerra, b\u00e1sicamente destroz\u00f3 cinco signos monetarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30999130323161095, "is_candidate": true}, {"start": 995.161, "end": 998.704, "text": "Argentina vive en una continua inflaci\u00f3n creciente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4518256690455138, "is_candidate": true}, {"start": 999.607, "end": 1005.728, "text": " Por lo tanto, o sea, eso se manifiesta en un impacto negativo sobre el crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3576223166673357, "is_candidate": true}, {"start": 1005.728, "end": 1015.97, "text": "De hecho, cuando uno toma el impacto sobre el crecimiento econ\u00f3mico, cada vez que la tasa de inflaci\u00f3n parece ser del 20 por ciento, el crecimiento cae en un punto 58.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37573147024199305, "is_candidate": true}, {"start": 1015.97, "end": 1021.712, "text": "Es decir, que eso, corregido en la historia argentina, implicar\u00eda que Argentina deber\u00eda tener un PBI per c\u00e1pita como el de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4026545222353286, "is_candidate": true}, {"start": 1021.712, "end": 1026.773, "text": "Y al mismo tiempo, golpea entre 25 y 30 veces m\u00e1s fuerte y sobre los sectores m\u00e1s vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4046278328461338, "is_candidate": true}, {"start": 1028.987, "end": 1030.308, "text": " Pero no solo eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5845069675725061, "is_candidate": false}, {"start": 1030.308, "end": 1043.053, "text": "Cuando ya no tampoco pueden recurrir a la emisi\u00f3n monetaria, terminan haciendo ajustes fiscales donde b\u00e1sicamente lo que hacen es cobrar impuestos y de esa manera tambi\u00e9n digamos es una una suerte de confiscaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2996272672821554, "is_candidate": true}, {"start": 1043.053, "end": 1052.557, "text": "Porque, por ejemplo, una empresa que ven\u00eda ganando determinada cantidad de plata y ahora le suben los impuestos, ahora gana menos y consecuentemente el valor de esa empresa es mucho menor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3208276408448074, "is_candidate": true}, {"start": 1052.557, "end": 1054.898, "text": "Es decir, hay una clara expropiaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34898461309394546, "is_candidate": true}, {"start": 1056.212, "end": 1061.898, "text": " Entonces, lo que termina siendo es que el pa\u00eds se termina hundiendo, que no genere crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4117982816091841, "is_candidate": true}, {"start": 1061.898, "end": 1069.706, "text": "De hecho, Argentina entr\u00f3 al siglo XX, como muy bien muestra el video, o sea, Argentina era el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo cuando ingres\u00f3 al siglo XX.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42285014340099625, "is_candidate": true}, {"start": 1069.706, "end": 1074.451, "text": "Hoy Argentina es 70 al tipo de cambio oficial y 130 al tipo de cambio paralelo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3937600613074935, "is_candidate": true}, {"start": 1076.614, "end": 1085.121, "text": " Argentina, desde inicio del siglo XX hasta hoy, tuvo b\u00e1sicamente 17 crisis, donde 15 de estas fueron de origen fiscal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3294635207768629, "is_candidate": true}, {"start": 1085.121, "end": 1091.066, "text": "A partir de la segunda mitad del siglo XX, Argentina la mitad del tiempo vive en recesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36329414599043486, "is_candidate": true}, {"start": 1091.066, "end": 1095.109, "text": "Por lo tanto, digamos, o sea, estamos frente a un caso verdaderamente escandaloso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3807163956363333, "is_candidate": true}, {"start": 1095.109, "end": 1098.712, "text": "Es m\u00e1s, es muy escandaloso el tema de la pobreza y la indigencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40116938816547276, "is_candidate": true}, {"start": 1098.712, "end": 1099.253, "text": "En Argentina,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7562677183716431, "is_candidate": false}, {"start": 1099.913, "end": 1103.357, "text": " el 10% de la poblaci\u00f3n no le alcanza para comer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31786661275601713, "is_candidate": true}, {"start": 1103.357, "end": 1110.626, "text": "Es decir que estamos hablando cerca de 4 millones y medio de personas, 5 millones de personas, que no les alcanza para comer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3429867975109778, "is_candidate": true}, {"start": 1110.626, "end": 1117.094, "text": "Pero la realidad es que Argentina produce alimentos para 400 millones de seres humanos y con la presi\u00f3n que hay en el campo, que es del 60%,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3753552418540521, "is_candidate": true}, {"start": 1119.466, "end": 1129.935, "text": " B\u00e1sicamente, el Estado se lleva el alimento de 240 millones de seres humanos y no puede ser que en Argentina 5 millones de personas no puedan comer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4487618141557269, "is_candidate": true}, {"start": 1129.935, "end": 1132.977, "text": "Y eso tambi\u00e9n tiene consecuencias en t\u00e9rminos de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39151876533959695, "is_candidate": true}, {"start": 1135.058, "end": 1148.685, "text": " hoy estar\u00eda ya por encima del 40%, despu\u00e9s de tener dos \u00edndices de inflaci\u00f3n, digamos, que van a ser muy fuertes, o sea, fue muy fuerte el del mes pasado, y se espera que lo que corresponde al mes de abril tambi\u00e9n sea muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3260320071571122, "is_candidate": true}, {"start": 1148.685, "end": 1160.852, "text": "Por lo tanto, en este sentido, Argentina es un modelo que lo que hace es generar multiplicidad de pobres, o sea, multiplica pobres todo el tiempo, y los \u00fanicos que progresan ac\u00e1 en Argentina son los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33229796397718736, "is_candidate": true}, {"start": 1161.532, "end": 1179.625, "text": " Una de las cosas que m\u00e1s irrit\u00f3 a la casta pol\u00edtica, motivo por el cual intentaron medios para hacerme echar de la C\u00e1mara de Diputados, o tambi\u00e9n en alg\u00fan momento hablaron de impulsar proyectos para limitar lo que yo hac\u00eda, b\u00e1sicamente", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31135123416675914, "is_candidate": true}, {"start": 1181.303, "end": 1202.834, "text": " Una de las cosas que se mostr\u00f3 es que un diputado, que es un representante del pueblo, no solo que gana m\u00e1s que el individuo promedio, sino que gana mucho m\u00e1s que el individuo mediano, que es, por las caracter\u00edsticas de la funci\u00f3n de distribuci\u00f3n del ingreso, el nivel mediano es una log normal, un hachi cuadrado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3248517661982915, "is_candidate": true}, {"start": 1202.834, "end": 1208.997, "text": "Eso significa que el nivel del ingreso mediano est\u00e1 por debajo del promedio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3876504163315607, "is_candidate": true}, {"start": 1210.241, "end": 1216.046, "text": " Y a\u00fan as\u00ed, siendo que los diputados ganan tanto m\u00e1s que el individuo mediano, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4638919323985409, "is_candidate": true}, {"start": 1216.046, "end": 1219.469, "text": "Est\u00e1 claro que el nivel de vida que llevan no est\u00e1 acorde a lo que ganan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47056098635181054, "is_candidate": true}, {"start": 1219.469, "end": 1233.601, "text": "Por lo tanto, digamos, una de las cosas que sucedi\u00f3 con el sorteo de la dieta es dejar en evidencia que los pol\u00edticos argentinos, al menos los que se quejaron tan fuertemente del sorteo de mi dieta, est\u00e1 claro que son unos corruptos y unos ladrones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3501004807030673, "is_candidate": true}, {"start": 1233.601, "end": 1237.544, "text": "Porque, evidentemente, lo que estoy haciendo es dejarlos en evidencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.368243270090436, "is_candidate": true}, {"start": 1238.371, "end": 1239.535, "text": " Perfectamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0910942251295457, "is_candidate": false}, {"start": 1239.535, "end": 1243.269, "text": "Mira, hablando de esto, de los ganaderos y de los hacienderos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9710870379957718, "is_candidate": false}, {"start": 1244.143, "end": 1249.266, "text": " Estos son tipos de personas que apoyan un mont\u00f3n al presidente Bolsonaro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9248050090535576, "is_candidate": false}, {"start": 1249.266, "end": 1254.049, "text": "Pero en Argentina hay noticias que lleguen a Brasil como esta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8235665096837045, "is_candidate": false}, {"start": 1254.049, "end": 1260.693, "text": "Primero, que si se nota la fecha, poco a poco se van saliendo noticias como esta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9793554444808559, "is_candidate": false}, {"start": 1260.693, "end": 1262.374, "text": "Empiezo desde arriba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0308029962339598, "is_candidate": false}, {"start": 1262.374, "end": 1267.077, "text": "Gobierno de Argentina proh\u00edbe exportaciones de carnes durante un mes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8515667144792776, "is_candidate": false}, {"start": 1267.077, "end": 1269.038, "text": "Eso se pas\u00f3 en mayo de 2021.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9070791902156985, "is_candidate": false}, {"start": 1271.072, "end": 1299.027, "text": " despu\u00e9s aqu\u00ed un poco m\u00e1s en el medio Argentina projoga por dos meses restricciones a la exportaci\u00f3n de carne de gado agosto de dos mil y veintiuno medida se fue anunciada por el presidente Alberto Fern\u00e1ndez para evitar una alta en el precio de la carne y por \u00faltimo tenemos Argentina mantiene suspensi\u00f3n de exportaci\u00f3n de tipos de carne hasta el final de dos mil y veinte y tres", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8702857008058199, "is_candidate": false}, {"start": 1301.295, "end": 1306.157, "text": " \u00bfQu\u00e9 crees que va, c\u00f3mo se va a acabar estas pol\u00edticas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9354484109039765, "is_candidate": false}, {"start": 1306.157, "end": 1310.359, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la realidad de los ganaderos en Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.630455676900656, "is_candidate": false}, {"start": 1310.359, "end": 1313.6, "text": "\u00bfY qu\u00e9 son las protestas del campo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8823598525025556, "is_candidate": false}, {"start": 1313.6, "end": 1321.824, "text": "Bueno, b\u00e1sicamente el campo argentino est\u00e1 siendo directamente robado por el Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36779253931207534, "is_candidate": true}, {"start": 1321.824, "end": 1324.685, "text": "La presi\u00f3n fiscal verdaderamente es escandalosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37554117766397277, "is_candidate": true}, {"start": 1324.685, "end": 1327.967, "text": "Todo lo que se le saca de dinero al campo es enorme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.372170301705981, "is_candidate": true}, {"start": 1327.967, "end": 1330.568, "text": "Adem\u00e1s, habiendo tipo de cambio oficial,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.321485442230799, "is_candidate": true}, {"start": 1331.262, "end": 1353.659, "text": " que tiene una brecha, hay una brecha del 100% respecto de lo que es el paralelo, eso tambi\u00e9n genera una profunda p\u00e9rdida, hay retenciones, o sea, hay impuestos especiales, ya de por s\u00ed es un sector, lo que tiene que ver con el sector agropecuario, \u00bfs\u00ed?, que b\u00e1sicamente lo castiga muy fuertemente,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3322617723613823, "is_candidate": true}, {"start": 1355.279, "end": 1360.941, "text": " Pero no solo eso, hay una cuesti\u00f3n adicional ah\u00ed, y es que porque, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3695434878705198, "is_candidate": true}, {"start": 1360.941, "end": 1370.465, "text": "Al haber inflaci\u00f3n, y los argentinos consumir mucha carne, entonces creen que la forma de bajar la inflaci\u00f3n es controlando el precio de la carne.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3165273670855201, "is_candidate": true}, {"start": 1370.465, "end": 1379.188, "text": "La realidad es que cuando controlan precios, eso es equivalente a una expropiaci\u00f3n, si es un cercenamiento de las libertades individuales, es un ataque a la propiedad privada,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3332626046433246, "is_candidate": true}, {"start": 1379.835, "end": 1382.457, "text": " Consecuentemente, eso es un robo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5567981404600285, "is_candidate": false}, {"start": 1382.457, "end": 1395.045, "text": "El gobierno siempre tiene a mano una amenaza, que es la ley de abastecimiento, que es obligar a los productores a producir al precio que se les da la gana al Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28073505506370366, "is_candidate": true}, {"start": 1395.045, "end": 1397.106, "text": "Pero no solo eso, sino que adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5196410175252985, "is_candidate": false}, {"start": 1398.117, "end": 1407.489, "text": " Esto tiene muchas complicaciones porque tiene que ver con un mal diagn\u00f3stico que tienen en general los gobiernos populistas, \u00bfcierto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.430791730370903, "is_candidate": true}, {"start": 1407.489, "end": 1415.98, "text": "Este mal diagn\u00f3stico lo tuvo tanto este gobierno como el gobierno de Macri, porque cuando uno... Yo hace d\u00edas sub\u00ed un video sobre la inflaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35319369307051374, "is_candidate": true}, {"start": 1416.842, "end": 1443.073, "text": " y la se\u00f1ora Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, el se\u00f1or Horacio Rodr\u00edguez Larreta, la se\u00f1ora Mar\u00eda Eugenia Vidal y el se\u00f1or Alberto Fern\u00e1ndez dicen exactamente lo mismo, que el problema de la inflaci\u00f3n es culpa de los monopolios y es m\u00e1s, la exgobernadora de la provincia de Buenos Aires dice que hab\u00eda mandado un estudio para ver, digamos, c\u00f3mo le impactaba el d\u00f3lar sobre los precios y b\u00e1sicamente lo que estaba proponiendo era escrachar a los empresarios que hab\u00edan subido los precios", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2741943438192588, "is_candidate": true}, {"start": 1443.773, "end": 1463.947, "text": " Es decir, lo que estoy diciendo es que el problema no es solo el kiserismo, sino que del otro lado tambi\u00e9n son colectivistas, adhieren a ideas equivocadas y a ideas vinculadas a la izquierda, y no solo eso, sino que lo que vos te encontr\u00e1s es que entonces, \u00bfpara qu\u00e9 hacen este tipo de prohibiciones?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2911601842894701, "is_candidate": true}, {"start": 1463.947, "end": 1471.532, "text": "Para que vos est\u00e9s forzado a vender en el mercado dom\u00e9stico, y eso lo que hace es que transitoriamente el precio baje.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3579834769527408, "is_candidate": true}, {"start": 1472.057, "end": 1473.878, "text": " pero despu\u00e9s vuelve a subir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5497129184982694, "is_candidate": false}, {"start": 1473.878, "end": 1476.621, "text": "Es m\u00e1s, esto es tan as\u00ed, es tan grosero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3971542001459254, "is_candidate": true}, {"start": 1476.621, "end": 1486.228, "text": "Hay un ejemplo que est\u00e1 en un libro de pol\u00edtica econ\u00f3mica de un economista argentino muy famoso, un gran profesor, que es Juan Carlos de Pablo, y lo cuenta as\u00ed, modo de chiste, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35685408327174717, "is_candidate": true}, {"start": 1486.228, "end": 1493.994, "text": "O sea, dice que el presidente de la naci\u00f3n lo llama al ministro de Econom\u00eda y le dice, quiero que haga bajar el precio de la carga.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3568245487961098, "is_candidate": true}, {"start": 1493.994, "end": 1496.776, "text": "Le dice, bueno, pero, ok, vamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5646209907421755, "is_candidate": false}, {"start": 1496.776, "end": 1497.997, "text": "\u00bfY qu\u00e9 est\u00e1 dispuesto a hacer?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45640417218758533, "is_candidate": true}, {"start": 1497.997, "end": 1498.697, "text": "Lo que sea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6722342017567364, "is_candidate": false}, {"start": 1498.697, "end": 1501.239, "text": "Digo, estoy dispuesto a hacer lo que sea con tal de que baje el precio de la carga.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3510409172003339, "is_candidate": true}, {"start": 1501.973, "end": 1517.075, "text": " Y en ese contexto lo que dice es que a partir de ma\u00f1ana, despu\u00e9s de las 24 horas, todo aquel carnicero que se le encuentre carne en la carnicer\u00eda va a ser degollado en la Plaza de Mayo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.346534951442631, "is_candidate": true}, {"start": 1518.263, "end": 1522.864, "text": " Entonces, claramente todo el mundo empieza a vender la carne, el precio de la carne baja fuertemente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35639720786569395, "is_candidate": true}, {"start": 1522.864, "end": 1547.488, "text": "Obviamente, frente a semejante baja del precio de la carne, todo el mundo lleva en andas al ministro de Econom\u00eda, porque hab\u00eda hecho que, de repente, hasta en algunos momentos y en algunos lugares, sobre todo cerca de la hora de que empezaba a trabajar el decreto, o sea, hab\u00eda llegado a cero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32167690901061075, "is_candidate": true}, {"start": 1548.468, "end": 1550.13, "text": " Entonces, digamos, era un h\u00e9roe gubernacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6193201262155397, "is_candidate": false}, {"start": 1550.13, "end": 1551.292, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1l fue el problema?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7337447889121969, "is_candidate": false}, {"start": 1551.292, "end": 1556.9, "text": "Que cuando fueron al otro d\u00eda a la carnicer\u00eda no hab\u00eda m\u00e1s carne, con lo cual terminaron colgando al ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35182881633136964, "is_candidate": true}, {"start": 1557.905, "end": 1570.128, "text": " Entonces lo que, bueno, eso es lo que termina haciendo este gobierno, este gobierno lo que hace es obligar a los productores de hacienda, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3335874447434962, "is_candidate": true}, {"start": 1570.128, "end": 1574.529, "text": "Les proh\u00edbe exportar, les proh\u00edbe exportar carne, entonces \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3192174604482436, "is_candidate": true}, {"start": 1574.529, "end": 1578.21, "text": "Al no poder exportar carne la tienen que liquidar en el mercado local,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5070139369234705, "is_candidate": false}, {"start": 1578.931, "end": 1590.145, "text": " Eso genera transitoriamente una reducci\u00f3n de precios, pero despu\u00e9s la contracarga es que Argentina empieza a perder cabezas de ganado, o sea, la destrucci\u00f3n en el stock ganadero en Argentina es verdaderamente mezclada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3710311051197346, "is_candidate": true}, {"start": 1591.623, "end": 1601.869, "text": " Mira, yo miro con mucha preocupaci\u00f3n esta situaci\u00f3n porque me acuerdo un mont\u00f3n lo que se pas\u00f3 un poquito arriba aqu\u00ed de Brasil, en un pa\u00eds llamado Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8503364365857843, "is_candidate": false}, {"start": 1601.869, "end": 1603.61, "text": "Vos miras similitud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7975402835947659, "is_candidate": false}, {"start": 1603.61, "end": 1607.153, "text": "Crees que Argentina puede un d\u00eda ser la nueva Venezuela?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8802518587390771, "is_candidate": false}, {"start": 1607.153, "end": 1611.915, "text": "Porque hay personas en Brasil que ya empiezan a hablar algo de esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8797677088322594, "is_candidate": false}, {"start": 1611.915, "end": 1615.898, "text": "Bueno, si t\u00fa te fijas, Eduardo, o sea, es como que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43954581790076996, "is_candidate": true}, {"start": 1616.732, "end": 1624.635, "text": " Argentina es como que va siguiendo los pasos de Venezuela, pero un poco m\u00e1s tarde.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4288613508547413, "is_candidate": true}, {"start": 1624.635, "end": 1638.699, "text": "Y eso no es un escenario desatinado, porque es m\u00e1s, cuando vino el gobierno del presidente Macri, en lugar de hacer las reformas pro mercado y hacer lo que hab\u00eda que hacer, en realidad no hizo, o sea, termin\u00f3", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3455744627175992, "is_candidate": true}, {"start": 1639.894, "end": 1644.899, "text": " siendo contaminado por los socialistas que formaban parte de su coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49559122400771294, "is_candidate": true}, {"start": 1644.899, "end": 1654.669, "text": "Pensemos que en Cambiemos, que as\u00ed se llamaba el gobierno de Macri, ten\u00eda dentro del gobierno a la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, que son parte", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37032443846377683, "is_candidate": true}, {"start": 1658.417, "end": 1678.072, "text": " a lo que se llama la coalici\u00f3n c\u00edvica, que b\u00e1sicamente es un desprendimiento del partido radical por izquierda, cuya l\u00edder hac\u00eda campa\u00f1a con los personajes m\u00e1s extremos de la izquierda de aquel momento en Argentina, y no solo eso, sino que adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33017582499932685, "is_candidate": true}, {"start": 1679.223, "end": 1708.24, "text": " Otra cosa que se ve es que en Juntos por el Cambio tambi\u00e9n hay una parte de lo que es de esa alianza que tiene que ver con el partido de Macri que se llama Pro, hay una parte que yo las lo llamo las palomitas tibias de Juntos por el Cambio, que son la Reta, Vidal, Santilli, o sea que son personas que son verdaderamente de perfil socialista, de hecho hay declaraciones por ejemplo del propio Santilli diciendo que el modelo es Lula,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40770936078772446, "is_candidate": true}, {"start": 1709.562, "end": 1710.102, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9001805780738048, "is_candidate": false}, {"start": 1710.102, "end": 1721.645, "text": "Eh o claro o digamos la se\u00f1ora Vidal diciendo el mi modelo de decir Lula es el mismo que Alberto Fern\u00e1ndez, que Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6349590731981691, "is_candidate": false}, {"start": 1721.645, "end": 1721.965, "text": "Lula.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0132677493263333, "is_candidate": false}, {"start": 1721.965, "end": 1722.705, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8785709167173951, "is_candidate": false}, {"start": 1722.705, "end": 1728.127, "text": "Argentina, as\u00ed era la regulaci\u00f3n de la prensa, control de los precios, y todo esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8559509746067242, "is_candidate": false}, {"start": 1728.127, "end": 1736.189, "text": "Y bueno, eso digamos eh eh la que est\u00e1 dominando en lo que es el hoy se llama", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.607669127831719, "is_candidate": false}, {"start": 1738.445, "end": 1740.466, "text": " justamente tienen esas ideas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.472597569443564, "is_candidate": true}, {"start": 1740.466, "end": 1756.372, "text": "Es decir, la RETA est\u00e1 m\u00e1s cerca de Cristina, \u00bfs\u00ed?, que del propio Macri, que adem\u00e1s, o sea, como no le puso el suficiente nivel de convicci\u00f3n en avanzar en las reformas pro-mercado, termin\u00f3 fracasando y nos volvi\u00f3 a traer el kiserismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43451835901185065, "is_candidate": true}, {"start": 1756.372, "end": 1759.553, "text": "Por lo tanto, digamos, lo que deber\u00eda quedar claro en Argentina", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4733409240608981, "is_candidate": true}, {"start": 1760.193, "end": 1778.585, "text": " que algo que emerja de esa estructura, lo que va a hacer es hacer que en el 2027 el presidente de Argentina sea M\u00e1ximo Kirchner, porque digamos, o sea, si llega juntos por el cambio del poder, lo \u00fanico que va a hacer es traer al peor kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3725473215491317, "is_candidate": true}, {"start": 1778.585, "end": 1785.429, "text": "Si eso pas\u00f3 con Macri, que estaba mucho menos a la izquierda que el caso de Rodr\u00edguez Larreta, o sea, Rodr\u00edguez Larreta es", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3551715382029125, "is_candidate": true}, {"start": 1786.214, "end": 1787.575, "text": " asegurarnos, \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.523429367358376, "is_candidate": false}, {"start": 1787.575, "end": 1792.196, "text": "Que va a volver el kircherismo y much\u00edsimo m\u00e1s recargado, obviamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4997439209078196, "is_candidate": true}, {"start": 1792.196, "end": 1808.022, "text": "Mi ley, estamos llegando casi al final de esta transmisi\u00f3n live y me gustar\u00eda hablar un poquito de esto de la prensa hablando de la posibilidad de tenemos mi ley presidente en dos mil veintitr\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.861803336652303, "is_candidate": false}, {"start": 1808.022, "end": 1812.464, "text": "Primer me voy a hacerte una pregunta muy sensible y despu\u00e9s te cuento la", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8769281552440881, "is_candidate": false}, {"start": 1816.135, "end": 1822.9, "text": " Si Javier Bilei fuera el presidente de Argentina, c\u00f3mo har\u00eda para gobernar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8652802392420116, "is_candidate": false}, {"start": 1822.9, "end": 1833.507, "text": "Mirando que, por ejemplo, Macri se fue el primer presidente despu\u00e9s de 70 a\u00f1os que no era, no es, no es peronista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9062461682412599, "is_candidate": false}, {"start": 1834.512, "end": 1840.337, "text": " y consigui\u00f3 al menos tener cuatro a\u00f1os adelante de la presidencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7808420128687993, "is_candidate": false}, {"start": 1840.337, "end": 1847.223, "text": "C\u00f3mo ser\u00eda una gobernabilidad de un presidente en mi ley con un congreso peronista?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8131000486435853, "is_candidate": false}, {"start": 1847.223, "end": 1855.55, "text": "Bueno, en principio te dir\u00eda Eduardo que no ser\u00eda un problema el peronismo, porque cuando Macri gan\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38420584573971117, "is_candidate": true}, {"start": 1855.55, "end": 1859.153, "text": "Si el peronismo durante su primer a\u00f1o le vot\u00f3 todo lo que \u00e9l hab\u00eda pedido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.500122464437099, "is_candidate": false}, {"start": 1860.002, "end": 1865.143, "text": " Es decir, es falso esa victimizaci\u00f3n que hace Juntos por el Cambio, que no lo dejaron gobernar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38145276944379247, "is_candidate": true}, {"start": 1865.143, "end": 1866.904, "text": "En realidad eso es mentira.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5374771173452075, "is_candidate": false}, {"start": 1866.904, "end": 1872.525, "text": "Sacaron todo lo que quer\u00edan, lo que pas\u00f3 y el peronismo acompa\u00f1\u00f3 en todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43915990287878337, "is_candidate": true}, {"start": 1872.525, "end": 1880.226, "text": "Te dir\u00eda que lo m\u00e1s problem\u00e1tico son justamente los diputados y los legisladores y senadores de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43082244891302557, "is_candidate": true}, {"start": 1880.226, "end": 1887.108, "text": "Porque ellos son los que dicen que si yo llego al poder, o sea, b\u00e1sicamente lo que est\u00e1n diciendo es que van a sabotear", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4135412965160523, "is_candidate": true}, {"start": 1887.768, "end": 1898.611, "text": " mis reformas de mercado, es decir, ellos dicen que van a hacer reformas pro-mercado pero que si las hago yo, esas reformas pro-mercado, ellos las van a sabotear, no las van a acompa\u00f1ar, entonces la realidad", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5055231242320184, "is_candidate": false}, {"start": 1899.622, "end": 1915.592, "text": " es que me parece que esto alerta fuertemente a la poblaci\u00f3n, que juntos por el cambio, b\u00e1sicamente, no le importa el bienestar de los argentinos, no le importa si se hacen o no las reformas pro mercado, lo que importa es si las hacen ellos o no, y si no las hacen ellos, las van a bloquear.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39929408336058436, "is_candidate": true}, {"start": 1915.592, "end": 1918.794, "text": "A m\u00ed me parece verdaderamente preocupante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4988212954703998, "is_candidate": true}, {"start": 1918.794, "end": 1928.3, "text": "Despu\u00e9s hay otro tema que, por ejemplo, que yo vengo proponiendo, que es la eliminaci\u00f3n del Banco Central, y una de las cosas interesantes", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41366817401706013, "is_candidate": true}, {"start": 1928.917, "end": 1944.202, "text": " digamos, obviamente que un legislador, digamos, evidentemente que tiene continuamente problemas en t\u00e9rminos t\u00e9cnicos de c\u00f3mo funciona el sistema, dijo que yo no pod\u00eda, yo lo que estoy proponiendo es una consulta popular.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4289367132375973, "is_candidate": true}, {"start": 1944.202, "end": 1954.106, "text": "Entonces, si la gente, y yo s\u00ed lo puedo hacer como presidente, puedo hacer una consulta popular y a ver si la gente quiere o no, digamos, eliminar el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45685874303597807, "is_candidate": true}, {"start": 1954.106, "end": 1956.386, "text": "Es decir, terminar con el peso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4861178703850695, "is_candidate": true}, {"start": 1956.386, "end": 1957.687, "text": "Entonces, en ese contexto,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7885145688619192, "is_candidate": false}, {"start": 1958.325, "end": 1986.745, "text": " eh si si la los diputados y los senadores ya sea del peronismo o los de juntos por el cambio no quieren acompa\u00f1ar una reforma que ser\u00eda tan buena para la poblaci\u00f3n pero que obviamente limitar\u00eda el robo de los pol\u00edticos pensemos que durante los \u00faltimos dos a\u00f1os con la emisi\u00f3n monetaria eh el gobierno actual le rob\u00f3 a los argentinos once puntos del PBI obviamente o sea los pol\u00edticos no quieren ceder ese robo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38163634030054006, "is_candidate": true}, {"start": 1987.439, "end": 1988.74, "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que sucede?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6444731675649111, "is_candidate": false}, {"start": 1988.74, "end": 2006.527, "text": "En ese contexto, si las leyes no pasan por el Congreso, o sea, las reformas estructurales, por ejemplo la del Banco Central, yo la someter\u00eda a una consulta popular, lo cual, digamos, claramente el presidente lo puede hacer sin necesidad de pasar por el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3757455092573234, "is_candidate": true}, {"start": 2006.527, "end": 2012.169, "text": "Esto es, digamos, subrayen esto para algunos ignorantes, malintencionados, que dicen que no lo puedo hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40480409554870533, "is_candidate": true}, {"start": 2012.779, "end": 2020.647, "text": " Y obviamente que cuando vean la consulta popular, bueno, vamos a ver si votan en contra de lo que la gente efectivamente est\u00e1 pidiendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4020107878105803, "is_candidate": true}, {"start": 2020.647, "end": 2033.881, "text": "Porque si en una reforma que va a beneficiar tanto a los argentinos, a\u00fan as\u00ed la van a, y con el veredicto de los argentinos, la van a bloquear, bueno, digamos as\u00ed, digamos, va a ser lo que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41906903090036485, "is_candidate": true}, {"start": 2035.961, "end": 2047.453, "text": " terminar\u00e1n haciendo da\u00f1o sobre los argentinos, y yo digo voy a hacer todo lo humanamente posible para mejorar la calidad de vida de los argentinos desde la funci\u00f3n que me toque cumplir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3823094831930919, "is_candidate": true}, {"start": 2047.453, "end": 2052.078, "text": "Entonces, la verdad es que a m\u00ed no me preocupa, o sea, yo no tengo ning\u00fan problema", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45999341188595877, "is_candidate": true}, {"start": 2052.968, "end": 2079.392, "text": " de exponer a la casta pol\u00edtica cada vez que quiera robar a los argentinos, as\u00ed es que eso es lo que yo voy a hacer, voy a utilizar mecanismos que est\u00e1n dentro del sistema constitucional para dejar, digamos, para avanzar en las reformas que hay que hacer, porque ac\u00e1 hay una cosa muy importante, yo s\u00e9 lo que hay que hacer, c\u00f3mo hay que hacerlo, y adem\u00e1s tengo la convicci\u00f3n que es lo que nos tienen el resto, el resto no, o sea, como en general, digamos, son tibios, son personas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39205217768633294, "is_candidate": true}, {"start": 2080.137, "end": 2087.603, "text": " vinculadas a la pol\u00edtica, tipos bastante oscuros y mediocres, entonces en general no avanzan en este tipo de cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48211731434503013, "is_candidate": true}, {"start": 2087.603, "end": 2095.39, "text": "Yo en ese sentido no tengo ninguna duda en lo que tengo que hacer y c\u00f3mo lo voy a hacer y tengo adem\u00e1s la convicci\u00f3n, cosa que por ejemplo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4318291802105838, "is_candidate": true}, {"start": 2097.035, "end": 2101.277, "text": " En el caso de Macri no se notaba que hubiera convicci\u00f3n, de hecho no la ten\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42179810855104116, "is_candidate": true}, {"start": 2101.277, "end": 2101.597, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8584219617222365, "is_candidate": false}, {"start": 2101.597, "end": 2113.962, "text": "Porque se dej\u00f3 invadir por la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, se dej\u00f3 invadir por b\u00e1sicamente la coalici\u00f3n c\u00edvica, se dej\u00f3 invadir por las palomitas tibias, y se dej\u00f3 invadir por los socialistas, porque recordemos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4359910570166048, "is_candidate": true}, {"start": 2114.851, "end": 2115.752, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7893923655091815, "is_candidate": false}, {"start": 2115.752, "end": 2132.206, "text": "Que, por ejemplo, cuando quiso determinar el ministro de Econom\u00eda, la coalici\u00f3n c\u00edvica, la l\u00edder de la coalici\u00f3n c\u00edvica, le sac\u00f3 bolilla negra y termin\u00f3 poniendo como ministro de Hacienda, \u00bfs\u00ed?, al se\u00f1or Alfonso Prat-Gay, que hac\u00eda campa\u00f1a electoral con la se\u00f1ora Donda y el se\u00f1or Tumini.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.405135318884016, "is_candidate": true}, {"start": 2132.206, "end": 2135.97, "text": "O sea, gente de una profunda izquierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5636097789458854, "is_candidate": false}, {"start": 2136.702, "end": 2150.585, "text": " Entonces, o ten\u00eda, por ejemplo, el se\u00f1or Marcos Pe\u00f1a, que se ufanaba de que el gobierno de Macri era socialista, o ten\u00eda, por ejemplo, el caso de Jaime de Dur\u00e1n Barba, un marxista, y dec\u00eda que Macri era la nueva izquierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4443156980291775, "is_candidate": true}, {"start": 2150.585, "end": 2162.607, "text": "Es decir, yo tengo la sensaci\u00f3n que el ingeniero Macri tiene las ideas correctas, claramente es un liberal cl\u00e1sico, no es un liberal de las caracter\u00edsticas que tengo yo, que soy un binarquista,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38729334688141703, "is_candidate": true}, {"start": 2163.688, "end": 2184.326, "text": " en la vida real y, digamos, y filos\u00f3ficamente, o sea, soy un\u00e1crata, es decir, un anarcocapitalista, pero al margen de esa situaci\u00f3n, al margen de esa situaci\u00f3n, digamos, yo creo que es una persona que, digamos, quer\u00eda apuntar a lo correcto, pero fue cooptado por todas expresiones de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36087470803671995, "is_candidate": true}, {"start": 2184.326, "end": 2189.43, "text": "De hecho, cuando \u00e9l present\u00f3 su libro reciente, que hace la autocr\u00edtica de su gobierno,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5150713919264212, "is_candidate": false}, {"start": 2190.085, "end": 2193.147, "text": " le dice que \u00e9l quer\u00eda hacer las cosas de shock.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47550450388097254, "is_candidate": true}, {"start": 2193.147, "end": 2198.05, "text": "La se\u00f1ora Mar\u00eda Eugenia Vidal hac\u00eda cara que nosotros no lo dejamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.398944250802601, "is_candidate": true}, {"start": 2198.05, "end": 2201.392, "text": "Entonces digo, \u00bfde qu\u00e9 estamos hablando?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44342440934890304, "is_candidate": true}, {"start": 2201.392, "end": 2202.693, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 vamos a ir?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5271591582442042, "is_candidate": false}, {"start": 2202.693, "end": 2207.596, "text": "Sobre aquellos que proponen que son parte del fracaso argentino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45050674700517934, "is_candidate": true}, {"start": 2207.596, "end": 2216.502, "text": "O sea, ya sabemos que fracas\u00f3 el peronismo kiserista, que fracas\u00f3, digamos, junto por el cambio por toda su ala de izquierda,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4614642249738894, "is_candidate": true}, {"start": 2217.287, "end": 2217.968, "text": " \u00bfY qu\u00e9 pretenden?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.803961378917072, "is_candidate": false}, {"start": 2217.968, "end": 2222.331, "text": "Que otra vez volvamos a reintentar con la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5147272940686846, "is_candidate": false}, {"start": 2222.331, "end": 2233.679, "text": "Es decir, yo les recuerdo que este, digamos, o sea, Juntos por el Cambio, es la versi\u00f3n ayornada de lo que fue la alianza, que fue una alianza electoral para ganarle al peronismo y perdi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44844193256862097, "is_candidate": true}, {"start": 2233.679, "end": 2234.4, "text": "O sea, en realidad gan\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6817747077135534, "is_candidate": false}, {"start": 2235.262, "end": 2238.723, "text": " electoralmente, pero le arruin\u00f3, pero perdieron los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4408484557452671, "is_candidate": true}, {"start": 2238.723, "end": 2244.825, "text": "Despu\u00e9s, o sea, cambiemos, fue una alianza para ganarle al kicerismo y se le gan\u00f3 al kicerismo, pero fue un fracaso gobernando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4839353311467677, "is_candidate": true}, {"start": 2244.825, "end": 2251.867, "text": "Y ahora tambi\u00e9n hay que tener claro que el Frente de Todos s\u00ed es una agrupaci\u00f3n de peronistas heterog\u00e9neas que tambi\u00e9n est\u00e1 haciendo un fracaso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3948963413170088, "is_candidate": true}, {"start": 2251.867, "end": 2256.268, "text": "Por lo tanto, desde mi punto de vista, lo que hay que hacer es avanzar en una soluci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4452242530111118, "is_candidate": true}, {"start": 2261.572, "end": 2262.232, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9049810699806479, "is_candidate": false}, {"start": 2262.232, "end": 2271.975, "text": "Porque si no, en su defecto, despu\u00e9s uno llega al poder y no tiene mandato, entonces termina haciendo cosas que terminan arruinando la vida de la gente y la gente no sabe por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46049537104451677, "is_candidate": true}, {"start": 2271.975, "end": 2290.84, "text": "Entonces, digamos, o sea, para m\u00ed tiene que quedar de un lado los colectivistas, ya sea la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, ya sea la coalici\u00f3n c\u00edvica, ya sea las palomitas tibias de Juntos por el Cambio, que todos esos queden con el kircherismo, que todos les gusta la intervenci\u00f3n del Estado y meter el aparato opresor y represor del Estado en el funcionamiento de la econom\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38922731804600175, "is_candidate": true}, {"start": 2291.64, "end": 2312.769, "text": " y que del otro lado queden justamente los que adhieren a las ideas de la libertad, los que respetan la libertad individual, y en ese concepto ah\u00ed estar\u00edan los liberales, no los liberales que trabajan para la socialdemocracia del gobierno de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, porque esos no son liberales, en realidad son traidores, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38218896939253355, "is_candidate": true}, {"start": 2312.769, "end": 2318.872, "text": "Adem\u00e1s, porque en realidad trabajan para destruir cualquier expresi\u00f3n del liberalismo, no solo eso, sino que adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5128452334052511, "is_candidate": false}, {"start": 2320.088, "end": 2329.093, "text": " En ese contexto podr\u00eda estar el peronismo republicano, el peronismo federal, el menemismo, s\u00ed, y obviamente los halcones de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43406210085036967, "is_candidate": true}, {"start": 2329.093, "end": 2336.737, "text": "Entonces, de esa manera habr\u00eda un espectro del centro a la derecha y habr\u00eda otro espectro que va del centro a la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4959234331096587, "is_candidate": true}, {"start": 2336.737, "end": 2340.099, "text": "Entonces, la gente va a tener claramente cu\u00e1les son los modelos que va", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5959145052091712, "is_candidate": false}, {"start": 2340.739, "end": 2344.941, "text": " elegir, y va a empezar a aprender que la izquierda lo \u00fanico que produce es miseria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5821761121758422, "is_candidate": false}, {"start": 2344.941, "end": 2352.764, "text": "Entonces, digamos, en ese sentido va, tarde o temprano, va a aprender que de esto se sale con libertad, no con Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4331341507833505, "is_candidate": true}, {"start": 2352.764, "end": 2361.127, "text": "Yo estoy acostumbrado a hablar que las personas que piensan que los surdos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9495516129359093, "is_candidate": false}, {"start": 2362.15, "end": 2367.053, "text": " que la izquierda quiere hacer pol\u00edtica normal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7756391774808502, "is_candidate": false}, {"start": 2367.053, "end": 2377.819, "text": "Las personas que piensan con buen coraz\u00f3n que est\u00e9n en una situaci\u00f3n de normalidad democr\u00e1tica con la izquierda y empiezan a hacer pol\u00edtica como esta hecha", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7958787067084752, "is_candidate": false}, {"start": 2378.419, "end": 2391.146, "text": " los presidentes que dejan a la izquierda adentrar en su gobierno son personas que ignoran la guerra cultural, ignoran que a la izquierda no les importa el bien de las personas, les importa el poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.827236846272076, "is_candidate": false}, {"start": 2391.146, "end": 2397.33, "text": "Entonces no importa si hay hambre como hace Paz en Venezuela, les importa si tienen plata ellos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.781950003706342, "is_candidate": false}, {"start": 2397.33, "end": 2397.97, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7490751642006497, "is_candidate": false}, {"start": 2397.97, "end": 2400.492, "text": "Bueno, esa es la historia de todos los pa\u00edses socialistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44779085646425887, "is_candidate": true}, {"start": 2400.492, "end": 2406.075, "text": "Venden un falso altruismo y en realidad lo que terminan generando es miseria en todos los lugares donde pisan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5172963975966394, "is_candidate": false}, {"start": 2406.839, "end": 2429.504, "text": " S\u00ed, pero que estoy mirando de similitud de Argentina con Brasil y que yo creo que hay una chance muy grande, Javier Mele, de que sea usted el pr\u00f3ximo presidente de Argentina, es que lo que est\u00e1 pasando en Argentina es lo mismo que pas\u00f3 en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8633092485859268, "is_candidate": false}, {"start": 2429.504, "end": 2430.704, "text": "Hay una crisis econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9613990650325246, "is_candidate": false}, {"start": 2431.853, "end": 2434.214, "text": " Hay problemas de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.060875334953751, "is_candidate": false}, {"start": 2434.214, "end": 2439.937, "text": "Por ejemplo, Cristina Kirchner hace involucraci\u00f3n con el asesinato de Alberto Nisman a la sospecha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8894061756244231, "is_candidate": false}, {"start": 2439.937, "end": 2442.618, "text": "Es un caso muy mal explicado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.891052655260641, "is_candidate": false}, {"start": 2442.618, "end": 2448.781, "text": "Y hay otra es la Internet, la posibilidad de que las personas tengan sus propias opiniones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.879565706715864, "is_candidate": false}, {"start": 2449.481, "end": 2463.544, "text": " que no necesitan m\u00e1s, no hay m\u00e1s, lo que llamamos en Brasil, espiral del silencio, donde las personas miren la pol\u00edtica por la televisi\u00f3n o por los grandes medios de comunicaciones y no hablan nada de las cosas que est\u00e1n se pasando en pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7933848080852522, "is_candidate": false}, {"start": 2463.544, "end": 2469.166, "text": "Y esos tres factores son los factores que permiten a personas de ley como vos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9077810464087585, "is_candidate": false}, {"start": 2469.866, "end": 2479.689, "text": " que inicialmente la prensa habla que es un loco, mira sus pelos porque no se puede hablar que son corruptos y que llaman las cosas por sus nombres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9046520165058969, "is_candidate": false}, {"start": 2479.689, "end": 2481.269, "text": "Igualito se pas\u00f3 con mi padre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9839300410464519, "is_candidate": false}, {"start": 2481.269, "end": 2483.43, "text": "Es exactamente la misma cosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9539094449483718, "is_candidate": false}, {"start": 2483.43, "end": 2484.35, "text": "Las mismas cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8502029833754414, "is_candidate": false}, {"start": 2484.35, "end": 2493.213, "text": "Los surdos se van a poner un mont\u00f3n de procesos judiciales contra ustedes, pero al final la persona se van a mirar que est\u00e1 se pasaron una justicia y ojal\u00e1 en 2023 Argentina tenga una nueva", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9577123005455489, "is_candidate": false}, {"start": 2498.106, "end": 2502.091, "text": " un nuevo camino, porque aqu\u00ed en Brasil nosotros s\u00f3lo hablamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8361036285534198, "is_candidate": false}, {"start": 2502.091, "end": 2509.681, "text": "Mira c\u00f3mo se puede un pa\u00eds tan rico como Argentina, que hace 100 a\u00f1os se fue casi que el n\u00famero uno del mundo en riqueza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8186528083303214, "is_candidate": false}, {"start": 2509.681, "end": 2515.388, "text": "Est\u00e1 en una situaci\u00f3n ahora que las personas est\u00e1n hablando que est\u00e1 m\u00e1s cerca de Venezuela que de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8494512432258547, "is_candidate": false}, {"start": 2516.278, "end": 2518.44, "text": " Entonces yo miro mucha similitud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9094594675646543, "is_candidate": false}, {"start": 2518.44, "end": 2521.902, "text": "Y por \u00faltimo, pregunto a usted.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8818380174551168, "is_candidate": false}, {"start": 2521.902, "end": 2528.687, "text": "Yo miro a Bolsonaro como un conservador que camin\u00f3 para el liberalismo cl\u00e1sico y usted.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8313480321489939, "is_candidate": false}, {"start": 2528.687, "end": 2537.893, "text": "Yo miro un liberal econ\u00f3mico que se va dando pasos para de acuerdo con las banderas conservadoras, como por ejemplo el tema de.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.816843433590767, "is_candidate": false}, {"start": 2537.893, "end": 2542.096, "text": "Bueno, digamos a m\u00ed me definen como palio libertario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3522419997423547, "is_candidate": true}, {"start": 2542.096, "end": 2543.357, "text": "Porque en algunas cuestiones", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5617882079432777, "is_candidate": false}, {"start": 2544.392, "end": 2555.461, "text": " digamos, por ejemplo, como yo estoy en contra del aborto, se me define como un conservador, lo cual es falso, pero es un problema de c\u00f3mo definen las personas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32876420387619776, "is_candidate": true}, {"start": 2555.461, "end": 2558.504, "text": "Yo no me puedo dar cargo de la ignorancia de las personas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.602095151842583, "is_candidate": false}, {"start": 2558.504, "end": 2566.03, "text": "Lo que iba a preguntarle es si vos miras similitudes entre usted, Milei, y el presidente Bolsonaro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.842169362289648, "is_candidate": false}, {"start": 2567.894, "end": 2584.803, "text": " S\u00ed, bueno, de hecho, digamos, es la idea de bajar los impuestos, de la idea de bajar el gasto p\u00fablico, y a m\u00ed hay algo que me parece muy interesante, es cortarle el financiamiento desde el primer d\u00eda a la izquierda, para que no est\u00e9 utilizando recursos p\u00fablicos para contaminar a la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34042028061035223, "is_candidate": true}, {"start": 2584.803, "end": 2597.509, "text": "Es decir, si quiere dar la batalla cultural, que la d\u00e9, yo no tengo problema, pero que la haga como lo hacen los dem\u00e1s, poniendo el cuerpo, no, digamos, robando el dinero de los pagadores de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36831832982207346, "is_candidate": true}, {"start": 2598.272, "end": 2599.773, "text": " en Brasil que pasaron de 500 invasiones de haciendas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9882719940708629, "is_candidate": false}, {"start": 2599.773, "end": 2605.397, "text": "Hay grupos organizados de izquierda que hacen invasiones en haciendas y en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7280912082573427, "is_candidate": false}, {"start": 2605.397, "end": 2610.5, "text": "Hay grupos organizados de izquierda que hacen invasiones en haciendas y en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8566124795990734, "is_candidate": false}, {"start": 2610.5, "end": 2615.083, "text": "Hay grupos organizados de izquierda que hacen invasiones en haciendas y en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7562386076368541, "is_candidate": false}, {"start": 2615.843, "end": 2635.833, "text": " y tambi\u00e9n el presidente Bolsonaro cambi\u00f3 las regulaciones sobre armas de fuego, sobre armas de fuego, sobre armas de fuego, sobre armas de fuego, sobre armas de fuego, sobre armas de fuego, sobre armas de fuego, sobre armas de fuego, sobre armas de fuego, sobre armas de fuego, sobre armas de fuego, sobre armas de fuego, sobre armas de fuego.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8095918468778219, "is_candidate": false}, {"start": 2636.013, "end": 2646.604, "text": " Y ahora los hacienderos pueden caminar por toda su propiedad teniendo un arma, un fusil de cinco cinco media, una doce o una pistola nueve mil\u00edmetros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8149909810244493, "is_candidate": false}, {"start": 2646.604, "end": 2649.166, "text": "C\u00f3mo es ese tema en Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8757538374412148, "is_candidate": false}, {"start": 2649.166, "end": 2650.888, "text": "Hay invasiones de tierra tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.895530750062392, "is_candidate": false}, {"start": 2651.548, "end": 2670.222, "text": " Bueno, de hecho en Argentina hay invasiones de tierra todo el tiempo, hay expropiaciones, hay avances sobre la propiedad privada todo el tiempo, hay casos que llegan a verdaderamente situaciones muy escandalosas como ser el caso, digamos, de tierras en Neuqu\u00e9n, por ejemplo, con la comunidad mapuche.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2813049770822752, "is_candidate": true}, {"start": 2671.693, "end": 2700.32, "text": " O sea, donde b\u00e1sicamente est\u00e1n reclamando terrenos que, digamos, obviamente que lo est\u00e1n haciendo justamente por una cuesti\u00f3n que tiene que ver con, saben que detr\u00e1s de, debajo de esos suelos hay mucha riqueza y por eso, digamos, o sea, estos mapuches que son de dudoso origen, o sea, terminan avanzando sobre la propiedad y aparte cometiendo actos vand\u00e1licos y adem\u00e1s muy violentos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2669588430431932, "is_candidate": true}, {"start": 2700.32, "end": 2700.76, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6142133130483439, "is_candidate": false}, {"start": 2701.673, "end": 2709.795, "text": " Lo que hay que tener en cuenta es que si por alguna cosa existe el Estado, es b\u00e1sicamente para defender la vida y la propiedad y la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27602499316712203, "is_candidate": true}, {"start": 2709.795, "end": 2724.998, "text": "Y entonces uno no puede estar dejando en manos de estos delincuentes la vida de sus compatriotas en caso de que decida involucrarse en un sistema con las caracter\u00edsticas que tiene la Constituci\u00f3n argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3203861003676034, "is_candidate": true}, {"start": 2726.707, "end": 2728.97, "text": " Miley, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9519075402025189, "is_candidate": false}, {"start": 2728.97, "end": 2729.791, "text": "Estamos acabando aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8486231696798954, "is_candidate": false}, {"start": 2729.791, "end": 2731.813, "text": "Llegamos a una hora de live.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9028377179186288, "is_candidate": false}, {"start": 2731.813, "end": 2732.514, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9847591509894607, "is_candidate": false}, {"start": 2732.514, "end": 2740.362, "text": "Y antes de acabar, me gustar\u00eda poner aqu\u00ed a ver, a ver, a ver d\u00f3nde est\u00e1 un mensaje final.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9032298384071462, "is_candidate": false}, {"start": 2740.362, "end": 2745.648, "text": "Cuando los hombres malos se juntan, los buenos deben asociarse tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7913339593565881, "is_candidate": false}, {"start": 2746.596, "end": 2753.663, "text": " De lo contrario, se quedar\u00e1n todos uno por uno en un sacrificio impiendoso, en una luta desprecible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9242357727147429, "is_candidate": false}, {"start": 2753.663, "end": 2760.59, "text": "Es una frase del Edmund Burke y que habla mucho sobre los zurdos, que son muy organizados a nivel mundial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9145807671580186, "is_candidate": false}, {"start": 2760.59, "end": 2767.897, "text": "Y nosotros, que no somos zurdos, poco importa si libertarios o conservadores, el momento es mucho m\u00e1s para una uni\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.864659140875918, "is_candidate": false}, {"start": 2768.597, "end": 2778.644, "text": " para derrotar a ellos, porque ellos representan comunismo, y comunismo en 100 a\u00f1os he asesinado m\u00e1s de 100 millones de personas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8741542669878137, "is_candidate": false}, {"start": 2778.644, "end": 2788.01, "text": "Esto es m\u00e1s de lo que toda la pandemia, todos los desastres naturales somados y ya registrados por los seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8442654123962416, "is_candidate": false}, {"start": 2788.01, "end": 2789.211, "text": "Muchas gracias, Miley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8040024185404879, "is_candidate": false}, {"start": 2789.211, "end": 2797.437, "text": "Gracias a ti, Eduardo, un gusto enorme, un placer enorme, un gran abrazo para ti y obviamente para todas tus familias y especialmente para tu padre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31669970725735996, "is_candidate": true}, {"start": 2797.437, "end": 2797.877, "text": "Gracias, Miley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7972617785207502, "is_candidate": false}], "Index": 1540, "channel_id": "UCwKZnJ48oXRCCGCQbL1BPSA", "channel": "Javier Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@JavierMileiOK", "id": "7EGoOry2V_I", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=7EGoOry2V_I", "title": "VIVO JAVIER MILEI CON EDUARDO BOLSONARO", "duration": 2799.0, "view_count": 15083.0, "candidate_name": "milei", "quality": "low"}