{"segments": [{"start": 0.008, "end": 3.509, "text": " \u00bfY c\u00f3mo es Javier?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9814599419631608, "is_candidate": false}, {"start": 3.509, "end": 3.729, "text": "\u00bfViva?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8303397507469343, "is_candidate": false}, {"start": 3.729, "end": 3.969, "text": "\u00bfViva?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7612889421974343, "is_candidate": false}, {"start": 3.969, "end": 9.89, "text": "Lo quiero escuchar, h\u00e1galo bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0208244054135012, "is_candidate": false}, {"start": 9.89, "end": 12.59, "text": "\u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0546709040399391, "is_candidate": false}, {"start": 12.59, "end": 24.252, "text": "El candidato a diputado nacional por la coalici\u00f3n La Libertad Avanza, Javier Milei, dio la mayor sorpresa en los comicios del domingo al consolidarse como la tercera fuerza pol\u00edtica en la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8085576775234652, "is_candidate": false}, {"start": 24.252, "end": 28.113, "text": "El a\u00f1o pasado festejaba ac\u00e1", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6762627096245211, "is_candidate": false}, {"start": 29.624, "end": 33.185, "text": " junto a muchos de ustedes, mi cumplea\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6075012439427045, "is_candidate": false}, {"start": 33.185, "end": 54.749, "text": "Y en ese momento me compromet\u00eda ante ustedes que me iba a meter en pol\u00edtica, que iba a dar la batalla en el barro y que \u00edbamos a empezar a lustrar los zapatos para sacarlos a patadas en el culo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5389752090362523, "is_candidate": false}, {"start": 54.749, "end": 56.71, "text": "Pero no le vamos a dejar pasar", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5838160556516533, "is_candidate": false}, {"start": 57.722, "end": 65.136, "text": " ese proyectito de independencia del Banco Central, \u00a1porque nosotros vamos a quemar el Banco Central!", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4828744943561395, "is_candidate": true}, {"start": 68.208, "end": 90.312, "text": " As\u00ed, el primer candidato a diputado nacional por la coalici\u00f3n La Libertad Avanza encendi\u00f3 la campa\u00f1a legislativa y su discurso anti-establishment termin\u00f3 por dar la sorpresa en las primarias argentinas del domingo, despu\u00e9s de convertirse en la tercera fuerza m\u00e1s votada en la ciudad de Buenos Aires, abriendo una nueva opci\u00f3n pol\u00edtica radical detr\u00e1s de la oposici\u00f3n y el oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7463511246077653, "is_candidate": false}, {"start": 90.932, "end": 103.836, "text": " Contrario a las cuarentenas, el aborto y pol\u00edticas medioambientales, y a favor de la eliminaci\u00f3n de la moneda argentina, el porte de armas, el economista busca instalarse como una figura polarizadora de cara a las elecciones de noviembre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.651304788434955, "is_candidate": false}, {"start": 103.836, "end": 119.581, "text": "Millet necesitaba superar el 1,5% de los votos para asegurar su puesto en las papeletas de las legislativas y termin\u00f3 celebrando el 13,6% que obtuvo en la capital argentina, asegurando que la casta tiene miedo, como tilda a la pol\u00edtica tradicional.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6627108016494097, "is_candidate": false}, {"start": 120.041, "end": 139.056, "text": " Autodenominado un libertario y anarcocapitalista, Milley defiende la urgencia de un cambio profundo en la econom\u00eda argentina, rechazando un sistema impositivo y defendiendo una desregulaci\u00f3n del sistema financiero, la disminuci\u00f3n del gasto p\u00fablico y la reducci\u00f3n de los impuestos, as\u00ed como la suspensi\u00f3n del funcionamiento del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7448300743923069, "is_candidate": false}, {"start": 139.056, "end": 144.42, "text": "Durante la campa\u00f1a, Milley mantuvo altos niveles de confrontaci\u00f3n con el peronismo y la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7742760392790242, "is_candidate": false}, {"start": 144.42, "end": 145.021, "text": "En esa l\u00ednea,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7786965867672063, "is_candidate": false}, {"start": 145.401, "end": 155.716, "text": " Asegur\u00f3 el domingo que si las fuerzas de Libertad Avanza se suman a la coalici\u00f3n Juntos por el Cambio, el kirchnerismo queda en tercer lugar y empieza a decir adi\u00f3s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7421777648926164, "is_candidate": false}, {"start": 155.716, "end": 156.898, "text": "No hay nada para festejar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7687069596526379, "is_candidate": false}, {"start": 158.683, "end": 161.326, "text": " Porque estamos en la Argentina del 50-50, del 50-50, 50% de inflaci\u00f3n, 50% de pobres.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4276904994746813, "is_candidate": true}, {"start": 161.326, "end": 168.212, "text": "Y si no hacemos un cambio de 180 grados, en 50 a\u00f1os vamos a ser la villa miseria m\u00e1s grande del mundo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5546670686793977, "is_candidate": false}, {"start": 168.212, "end": 170.053, "text": "Por lo tanto, \u00a1que tiemble la casta pol\u00edtica!", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7218968346885678, "is_candidate": false}, {"start": 185.649, "end": 203.955, "text": " Tambi\u00e9n es cierto que los n\u00fameros muestran el hartazgo de esta casta pol\u00edtica que nos empobrece, donde los \u00fanicos que progresan son los pol\u00edticos y aquellos ciudadanos de bien que nos rompemos el lomo laburando, cada vez nos va peor a pesar de estar trabajando cada vez m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5341256439212717, "is_candidate": false}, {"start": 203.955, "end": 210.057, "text": "Y ese hartazgo queda claro en la baja participaci\u00f3n, cada vez es menos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5650051978808236, "is_candidate": false}, {"start": 210.836, "end": 213.037, "text": " Milley lleva el pelo negro rizado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7827684296115467, "is_candidate": false}, {"start": 213.037, "end": 219.859, "text": "Dice que para secarlo despu\u00e9s de la ducha diaria, solo abre la ventanilla de su coche y deja que lo peine la mano invisible.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7773264556864142, "is_candidate": false}, {"start": 219.859, "end": 225.181, "text": "La misma mano invisible es la que defiende con fervor cuando habla del mercado y el liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7537531027205483, "is_candidate": false}, {"start": 225.181, "end": 232.864, "text": "Milley considera al Estado un enemigo y al socialismo el responsable de haber matado a 150 millones de personas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7527673738511933, "is_candidate": false}, {"start": 232.864, "end": 237.926, "text": "Es economista, pero tambi\u00e9n un provocador que calienta los programas pol\u00edticos de televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7290339581926373, "is_candidate": false}, {"start": 237.926, "end": 240.207, "text": "Dice que Donald Trump iba por el buen camino,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7816495087227284, "is_candidate": false}, {"start": 240.687, "end": 246.432, "text": " Asegura que particip\u00f3 del plan econ\u00f3mico de Jair Bolsonaro en Brasil y se proclama libertario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7273769599453273, "is_candidate": false}, {"start": 246.432, "end": 252.037, "text": "Grita y clava sus ojos sin pesta\u00f1ear en aquel que le haga una pregunta inc\u00f3moda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6826950085864052, "is_candidate": false}, {"start": 252.037, "end": 256.58, "text": "Considerado un personaje medi\u00e1tico, es ahora fuente de preocupaci\u00f3n de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8041055624378386, "is_candidate": false}, {"start": 256.58, "end": 261.905, "text": "Bilei quiere ser diputado nacional en las elecciones de noviembre y todo indica que lo lograr\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8212225438991098, "is_candidate": false}, {"start": 281.731, "end": 289.517, "text": " Muy buenas noches, hoy vamos a estar con Javier Milei que muchas veces nos visit\u00f3 ac\u00e1 en el programa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9158595157326915, "is_candidate": false}, {"start": 289.517, "end": 295.521, "text": "La \u00fanica raz\u00f3n que no est\u00e1 ac\u00e1 personalmente es porque el regreso a Argentina se le complica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7738571609520424, "is_candidate": false}, {"start": 295.521, "end": 299.444, "text": "Estamos orgullosos de tenerle, \u00bfcierto compa\u00f1eros?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7638211774792533, "is_candidate": false}, {"start": 299.444, "end": 309.932, "text": "Muy buenas noches, realmente es un gusto compartir nuevamente con todos ustedes y a Javier Milei un gran abrazo, unas felicitaciones enormes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.566390539354872, "is_candidate": false}, {"start": 310.685, "end": 317.733, "text": " porque lo que ha hecho realmente se merece el logio y todo el equipo que lo est\u00e1 acompa\u00f1ando.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6189057038627821, "is_candidate": false}, {"start": 317.733, "end": 320.757, "text": "Muy buenas noches, querido compa\u00f1ero de mesa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9343757167083265, "is_candidate": false}, {"start": 320.757, "end": 329.407, "text": "Buenas noches a la teleudiencia y buenas noches al se\u00f1or Milley, que yo no conozco personalmente, lo veo por televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9225730342788272, "is_candidate": false}, {"start": 331.762, "end": 333.063, "text": " Bueno, muy buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0263853690217206, "is_candidate": false}, {"start": 333.063, "end": 337.386, "text": "Feliz con Javier Milei, emocionada por todo lo que est\u00e1 sucediendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0029675627746122, "is_candidate": false}, {"start": 337.386, "end": 338.807, "text": "Para m\u00ed no fue una sorpresa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9733146319849794, "is_candidate": false}, {"start": 338.807, "end": 343.391, "text": "Ojo, yo s\u00e9 que a veces el eco en las redes y en las noticias, sorpresa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.131276518865769, "is_candidate": false}, {"start": 343.391, "end": 344.952, "text": "Para m\u00ed no era una sorpresa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0605295764893912, "is_candidate": false}, {"start": 344.952, "end": 346.273, "text": "Esto ten\u00eda que ser as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0810756827228818, "is_candidate": false}, {"start": 346.273, "end": 349.976, "text": "As\u00ed que, bueno, much\u00edsimas felicidades y contenta de que hoy nos acompa\u00f1e en el programa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.073221252763453, "is_candidate": false}, {"start": 349.976, "end": 358.222, "text": "Bueno, en primer lugar, buenas noches a cada uno de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6899920776797953, "is_candidate": false}, {"start": 359.052, "end": 379.983, "text": " Siempre es un placer y un honor enorme tener esta posibilidad de compartir un rato junto a ustedes y la verdad es que me pone feliz poder estar en este momento charlando con ustedes y bien como se\u00f1alaba Karth, la realidad es que no puedo estar f\u00edsicamente porque", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36384871895693494, "is_candidate": true}, {"start": 381.5, "end": 395.186, "text": " corro el riesgo de que cuando vuelva a Argentina no me dejen volver o me fuercen a hacer cuarentena y entonces diezme mi capacidad de hacer campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3085710184321403, "is_candidate": true}, {"start": 395.186, "end": 404.43, "text": "Por lo tanto, hoy estoy aqu\u00ed desde un lado virtual, pero con el coraz\u00f3n junto a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3504818437106608, "is_candidate": true}, {"start": 405.922, "end": 422.246, "text": " Para m\u00ed realmente ha sido como una cosa de nunca parar el Javier Milei, que maneja \u00e9l mismo sus redes sociales, donde no s\u00e9 c\u00f3mo hace, no s\u00e9 si dormiste, ya pudiste tener tiempo de descansar un poco, porque realmente lo tuyo es imparable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0364308379483274, "is_candidate": false}, {"start": 422.246, "end": 427.247, "text": "Bueno, la verdad es que no estoy durmiendo mucho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.618570870368055, "is_candidate": false}, {"start": 427.247, "end": 432.648, "text": "Hay algunos d\u00edas que llego a hacer cerca de 12 o 13 horas de medios,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43578690022716216, "is_candidate": true}, {"start": 433.405, "end": 457.586, "text": " Por lo tanto, estoy fuertemente demandado y, por otra parte, las personas que est\u00e1n pendientes de contestaci\u00f3n en mi tel\u00e9fono ya, digamos, pasaron largamente las 500 personas y creo que en el de mi hermana tambi\u00e9n est\u00e1 por ese n\u00famero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3719865108421896, "is_candidate": true}, {"start": 458.942, "end": 460.564, "text": " Bueno, tenemos un material.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0891814247784097, "is_candidate": false}, {"start": 460.564, "end": 462.847, "text": "\u00bfNos acompa\u00f1an a verlo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9848008140368316, "is_candidate": false}, {"start": 462.847, "end": 468.115, "text": "Adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9753280561567675, "is_candidate": false}, {"start": 468.115, "end": 469.617, "text": "Y vamos, que avanz\u00f3 la libertad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0392681226021157, "is_candidate": false}, {"start": 472.282, "end": 479.765, "text": " Las elecciones primarias, tambi\u00e9n llamadas PASO, fueron creadas en el 2009 en las que se definen b\u00e1sicamente dos cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7695114780524083, "is_candidate": false}, {"start": 479.765, "end": 482.927, "text": "\u00bfQu\u00e9 partidos est\u00e1n habilitados a presentarse a las elecciones nacionales?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7491720248669146, "is_candidate": false}, {"start": 482.927, "end": 490.85, "text": "Que seg\u00fan la ley son aquellos que obtengan al menos el 1,5% de los votos y la lista que representar\u00e1 a cada partido pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6864273973063519, "is_candidate": false}, {"start": 490.85, "end": 497.553, "text": "Las PASO representan la primera etapa de las elecciones para diputados y senadores programadas para el 14 de noviembre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7437150826195054, "is_candidate": false}, {"start": 498.133, "end": 507.057, "text": " En estas internas, el gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez y Cristina Kirchner sufri\u00f3 una dura derrota en las elecciones primarias de este domingo 12 de septiembre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7066536113183173, "is_candidate": false}, {"start": 507.057, "end": 510.038, "text": "Sus candidatos perdieron en 18 provincias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7728895501462204, "is_candidate": false}, {"start": 510.038, "end": 525.905, "text": "Buenos Aires, Capital Federal, Chaco, Chubut, Corrientes, C\u00f3rdoba, Entre R\u00edos, Jujuy, La Pampa, Mendoza, Misiones, Neuqu\u00e9n, R\u00edo Negro, Salta, Santa Cruz, Santa Fe, San Luis y Tierra del Fuego.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8044088636126182, "is_candidate": false}, {"start": 526.385, "end": 538.095, "text": " El Frente de Todos, que present\u00f3 las primarias como un plebiscito de la gesti\u00f3n, sufri\u00f3 un duro rev\u00e9s en las urnas, incluso en distritos que hist\u00f3ricamente le son favorables, como las provincias de Santa Cruz y Chaco.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7354013733388647, "is_candidate": false}, {"start": 538.095, "end": 548.625, "text": "El territorio que en 2019 hab\u00eda sustentado la victoria presidencial de Alberto Fern\u00e1ndez no solo se dio vuelta, sino que entreg\u00f3 algunos datos inesperados hasta por los encuestadores del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7545380256995184, "is_candidate": false}, {"start": 548.625, "end": 552.228, "text": "El kirchnerismo perdi\u00f3 en 7 de las 8 secciones electorales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8318465727170836, "is_candidate": false}, {"start": 552.728, "end": 564.831, "text": " Y en la \u00fanica que gan\u00f3, la tercera, Avellaneda, Quilmes y La Matanza, entre otros, gan\u00f3 por apenas 8 puntos, cuando hace dos a\u00f1os, en esos partidos, hab\u00eda ganado por m\u00e1s de 30 puntos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7097542517028429, "is_candidate": false}, {"start": 564.831, "end": 572.612, "text": "Y evidentemente, algo no habremos hecho bien para que la gente no nos acompa\u00f1e como esper\u00e1bamos que nos acompa\u00f1e.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9231283958312453, "is_candidate": false}, {"start": 572.612, "end": 576.893, "text": "Algo no habremos hecho bien para que la gente no nos acompa\u00f1e como esper\u00e1bamos que nos acompa\u00f1e.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.028429703321032, "is_candidate": false}, {"start": 577.567, "end": 588.251, "text": " Otra gran sorpresa de las elecciones, paso 2021, sin duda fue la aparici\u00f3n pol\u00edtica del economista y panelista del programa Libres para Elegir de Unicanal, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7330953030166267, "is_candidate": false}, {"start": 588.251, "end": 598.514, "text": "Yo les dije, no vine ac\u00e1 para guiar corderos, vine para despertar leones y los leones est\u00e1n despertando.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6434095575328753, "is_candidate": false}, {"start": 600.328, "end": 611.115, "text": " Una irrupci\u00f3n que logr\u00f3 la aceptaci\u00f3n entre los votantes y lo llevaron a quedarse con casi el 14% de los sufragios en la Ciudad de Buenos Aires con el movimiento La Libertad Avanza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6927642802873561, "is_candidate": false}, {"start": 611.115, "end": 619.18, "text": "Milley qued\u00f3 en tercer lugar por debajo de Mar\u00eda Eugenia Vidal, de Juntos por el Cambio y Leandro Santoro del Frente de Todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7775225809142183, "is_candidate": false}, {"start": 619.18, "end": 627.305, "text": "El kirchnerismo, derrotado a un nivel sin precedentes este domingo, puede culparse parcialmente por el fen\u00f3meno del voto optativo para los j\u00f3venes de 16 a 18 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6756100379995508, "is_candidate": false}, {"start": 629.89, "end": 641.862, "text": " Un sector muy importante de ese grupo, as\u00ed como aquellos en la franja de los 18 a los 30, permeables a las ideas de Millet y que considera al kirchnerismo un problema y ya no la soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6933372887129957, "is_candidate": false}, {"start": 641.862, "end": 647.808, "text": "El mito K, nacido en los rescoldos de la gran crisis de 2001, comenz\u00f3 a envejecer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6992152691742072, "is_candidate": false}, {"start": 647.808, "end": 651.472, "text": "La opci\u00f3n para no pocos j\u00f3venes es hoy Millet o la izquierda dura.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7267545783418627, "is_candidate": false}, {"start": 651.992, "end": 659.337, "text": " Otro dato no menor es que los mercados comenzaron a mostrar su benepl\u00e1cito por el triunfo de Juntos por el Cambio en casi todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7089880537114985, "is_candidate": false}, {"start": 659.337, "end": 672.946, "text": "La derrota del gobierno gener\u00f3 una nueva ola de optimismo entre los inversores y tan solo un d\u00eda despu\u00e9s de las votaciones, las acciones de las compa\u00f1\u00edas argentinas se dispararon hasta 17% en la primera jornada pospaso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7156896850080193, "is_candidate": false}, {"start": 673.446, "end": 689.769, "text": " La derrota del kirchnerismo no solo fue motivo de j\u00fabilo para muchos argentinos, sino para los miles de inversores y pol\u00edticos en el mundo que volvieron a depositar sus esperanzas en la libertad econ\u00f3mica y pol\u00edtica de Argentina sofocada y destruida desde hace a\u00f1os en gran parte por la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7038632527725499, "is_candidate": false}, {"start": 689.769, "end": 694.991, "text": "Algo no habremos hecho bien para que la gente no nos acompa\u00f1e como esper\u00e1bamos que nos acompa\u00f1e.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9983060252853507, "is_candidate": false}, {"start": 694.991, "end": 701.752, "text": "Si seguimos con este modelo de populismo salvaje, en 50 a\u00f1os vamos a ser la villa miseria m\u00e1s grande del mundo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3841331150129078, "is_candidate": true}, {"start": 704.608, "end": 709.854, "text": " Muy fuerte y creo que ya estamos muy contentos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9193160907855852, "is_candidate": false}, {"start": 709.854, "end": 713.939, "text": "Ya le felicit\u00e9 a Javier en la misma noche de las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8756990707378404, "is_candidate": false}, {"start": 713.939, "end": 719.426, "text": "Javier, si te puedo preguntar, \u00bfqu\u00e9 tan mal hizo el socialismo que no funciona?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8729401245491712, "is_candidate": false}, {"start": 722.702, "end": 728.344, "text": " Bueno, en realidad el socialismo en todos los lugares donde se lo aplic\u00f3 ha sido un fracaso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36906281703715527, "is_candidate": true}, {"start": 728.344, "end": 732.106, "text": "Ha sido un fracaso en lo econ\u00f3mico, en lo social, en lo cultural.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39505448229184636, "is_candidate": true}, {"start": 732.106, "end": 736.608, "text": "Y adem\u00e1s asesinaron a 150 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3815665868524235, "is_candidate": true}, {"start": 736.608, "end": 748.673, "text": "Argentina, por ejemplo, cuando inici\u00f3 su proceso de abrazar las ideas de la libertad con la Constituci\u00f3n de Alberti y Gon\u00f3tiaga,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3676736921157009, "is_candidate": true}, {"start": 749.608, "end": 752.269, "text": " desarrollada en 1853 y puesta en marcha en 1860.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4800484699859545, "is_candidate": true}, {"start": 752.269, "end": 755.569, "text": "Ese era un pa\u00eds de b\u00e1rbaro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4551415791942025, "is_candidate": true}, {"start": 755.569, "end": 758.55, "text": "En 35 a\u00f1os se convirti\u00f3 en la primer potencia mundial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3980727484637322, "is_candidate": true}, {"start": 758.55, "end": 765.431, "text": "Y a mediados de la d\u00e9cada del 10, en el siglo 20, Argentina comienza a abrazar las ideas del socialismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33671740048402177, "is_candidate": true}, {"start": 765.431, "end": 775.353, "text": "Y eso hizo que previo a la llegada de la pandemia, Argentina ya estaba 70 en el ranking del PBI per c\u00e1pita mundial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3350298787656738, "is_candidate": true}, {"start": 775.893, "end": 779.135, "text": " Y ahora, post-pandemia, Argentina est\u00e1 a 120.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45236827516973566, "is_candidate": true}, {"start": 779.135, "end": 786.76, "text": "Por lo tanto, el caso de Argentina es un caso donde queda claro c\u00f3mo ir abrazando las ideas del socialismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34023015548149826, "is_candidate": true}, {"start": 786.76, "end": 788.802, "text": "Es una forma de empobrecer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4863899001875095, "is_candidate": true}, {"start": 788.802, "end": 797.628, "text": "Es m\u00e1s, sin ir m\u00e1s lejos, a\u00fan a inicio de la d\u00e9cada de 70, Argentina ten\u00eda un PIB per c\u00e1pita m\u00e1s alto que el de Jap\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3162382375262519, "is_candidate": true}, {"start": 798.517, "end": 824.936, "text": " la pobreza era 4%, en aquel momento el Estado pesaba un 15%, hoy el Estado pesa 45% y con esa mentira del Estado presente, el Estado te ayuda, en realidad el Estado te hunde, porque la cantidad de pobres en Argentina salt\u00f3 a cerca del 50% y no solo eso, sino que adem\u00e1s en Argentina m\u00e1s del 10% de la poblaci\u00f3n no le alcanza para", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3396299296207139, "is_candidate": true}, {"start": 825.73, "end": 831.032, "text": " cubrir sus necesidades b\u00e1sicas alimentares, si no le alcanza para comer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28626451853474166, "is_candidate": true}, {"start": 831.032, "end": 842.316, "text": "Y esto es verdaderamente complicado porque, por ejemplo, el peso del Estado en el sector del campo es 70%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38021062052500365, "is_candidate": true}, {"start": 842.316, "end": 853.98, "text": "Si uno considera que el campo argentino produce alimentos para 400 millones de seres humanos, significa que el Estado se lleva el alimento de 280 millones de seres humanos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4250364665447529, "is_candidate": true}, {"start": 854.614, "end": 860.196, "text": " Entonces, \u00bfc\u00f3mo puede ser que m\u00e1s de cinco millones de argentinos no les alcance para comer?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42035757135382157, "is_candidate": true}, {"start": 860.196, "end": 861.937, "text": "Bueno, el problema es el Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48980434735810996, "is_candidate": true}, {"start": 861.937, "end": 863.298, "text": "El Estado nunca es la soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6271839151161813, "is_candidate": false}, {"start": 863.298, "end": 870.361, "text": "El Estado es el origen de todos los males, de todos los problemas, digamos, que explica la decadencia argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3339874564374412, "is_candidate": true}, {"start": 870.361, "end": 879.745, "text": "Es m\u00e1s, ese 45 por ciento que pesa el Estado en la econom\u00eda argentina, si uno corrigiera por la parte informal del PBI,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3630922471521689, "is_candidate": true}, {"start": 880.815, "end": 887.72, "text": " que es un 40%, el verdadero peso del Estado en la econom\u00eda argentina es del 75% para el que est\u00e1 en blanco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3970865148921041, "is_candidate": true}, {"start": 887.72, "end": 899.008, "text": "Por lo tanto, los argentinos hoy somos esclavos tributarios de una casta pol\u00edtica, ladrona, empobrecedora, que nos hacen estar cada vez peor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4004972951788618, "is_candidate": true}, {"start": 899.008, "end": 902.491, "text": "Uno, digamos, cada vez trabaja m\u00e1s para tener mucho menos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37054951820956805, "is_candidate": true}, {"start": 902.491, "end": 907.874, "text": "Y la realidad es que los \u00fanicos que est\u00e1n progresando ac\u00e1 son los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.424933827854203, "is_candidate": true}, {"start": 907.874, "end": 908.415, "text": "Por lo tanto,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6929935381085339, "is_candidate": false}, {"start": 909.611, "end": 919.754, "text": " El eje central de la campa\u00f1a de Nuestro Espacio, La Libertad Avanza, ha sido siempre presentar esta situaci\u00f3n de ellos contra nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3469024034694911, "is_candidate": true}, {"start": 919.754, "end": 930.717, "text": "O sea, los verdaderos enemigos de la poblaci\u00f3n son los pol\u00edticos, son la casta pol\u00edtica, son ellos que son los que tienen los privilegios en detrimento del resto de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43532183509266253, "is_candidate": true}, {"start": 933.01, "end": 935.311, "text": " Te quer\u00eda preguntar algo, Javier, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7424285139164699, "is_candidate": false}, {"start": 935.311, "end": 937.872, "text": "Nuevamente, muchas felicitaciones.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7332183971241406, "is_candidate": false}, {"start": 937.872, "end": 938.372, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, V\u00edctor?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9146896690015714, "is_candidate": false}, {"start": 938.372, "end": 939.712, "text": "Un gusto enorme.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9919683552622693, "is_candidate": false}, {"start": 939.712, "end": 942.253, "text": "S\u00ed, s\u00ed, tambi\u00e9n es un gran gusto realmente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.779095852646467, "is_candidate": false}, {"start": 942.253, "end": 954.558, "text": "Aqu\u00ed estamos, pero muy contentos por la gran victoria que lograste y b\u00e1sicamente dando una lectura un poco del punto de vista de la batalla cultural y hay otra lectura pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5881571843378048, "is_candidate": false}, {"start": 954.558, "end": 960.3, "text": "Del punto de vista de la batalla cultural, creo que la efervescencia que se ha logrado a trav\u00e9s de tu figura", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6717226804187588, "is_candidate": false}, {"start": 961.794, "end": 967.218, "text": " significa que por lo visto Argentina no est\u00e1 del todo perdida.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6022929074372333, "is_candidate": false}, {"start": 967.218, "end": 980.087, "text": "Quiere decir que hay una suerte de remanente fiel alberdiano o alberdiana que todav\u00eda cree en las ideas de la libertad y lo que faltaba era precisamente un poco volver a levantar esa bandera.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5594182566955458, "is_candidate": false}, {"start": 980.087, "end": 982.569, "text": "De manera que esa es una cuesti\u00f3n fundamental.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.650129537318431, "is_candidate": false}, {"start": 982.569, "end": 986.252, "text": "Pero la lectura pol\u00edtica es la que te quiero preguntar concretamente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5523511107742605, "is_candidate": false}, {"start": 987.505, "end": 1003.879, "text": " Suponiendo que obviamente ya estemos en noviembre, hayas logrado el cargo correspondiente de diputado, supongo que vas a tener que de alguna manera lograr alguna suerte de acuerdo con otros sectores para implementar ciertas medidas o ciertos proyectos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.548852089621809, "is_candidate": false}, {"start": 1004.599, "end": 1014.682, "text": " que precisamente lleven a cabo las reformas que se necesitan para impedir que Argentina siga por este derrotero lamentable que, como sabemos, est\u00e1 ocurriendo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5643960759385134, "is_candidate": false}, {"start": 1014.682, "end": 1018.303, "text": "\u00bfCu\u00e1l es tu visi\u00f3n con respecto a lograr esos acuerdos?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.588050005621313, "is_candidate": false}, {"start": 1018.303, "end": 1025.945, "text": "Y sobre todas las cosas, \u00bfcon qu\u00e9 grupo te parece que se podr\u00eda llevar a cabo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5451323990359778, "is_candidate": false}, {"start": 1025.945, "end": 1032.347, "text": "En principio, desde mi punto de vista, lo que tiene que ver en la acci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40945118847658724, "is_candidate": true}, {"start": 1034.072, "end": 1045.5, "text": " legislativa en caso de que verdaderamente pueda confirmar en noviembre esta performance o a\u00fan m\u00e1s mejorarla de manera sustancial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2695852534765798, "is_candidate": true}, {"start": 1045.5, "end": 1052.626, "text": "El primer punto que tengo para decir es que no necesito tener acuerdos con nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35349446599248113, "is_candidate": true}, {"start": 1052.626, "end": 1060.332, "text": "Porque b\u00e1sicamente lo que yo voy a hacer es un planteo de la pol\u00edtica desde una perspectiva moral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3129374723879176, "is_candidate": true}, {"start": 1060.332, "end": 1060.732, "text": "Es decir,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7024662469370813, "is_candidate": false}, {"start": 1061.623, "end": 1068.425, "text": " Los proyectos que yo apruebe o no apruebe van a estar vinculados a una definici\u00f3n moral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3384179282587002, "is_candidate": true}, {"start": 1068.425, "end": 1071.886, "text": "Van a ser sometidos a un criterio moral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4504061822572737, "is_candidate": true}, {"start": 1071.886, "end": 1077.288, "text": "Y eso tiene b\u00e1sicamente dos consecuencias o dos l\u00edneas de acci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3508279573106273, "is_candidate": true}, {"start": 1077.288, "end": 1080.389, "text": "Una es sobre lo que no voy a hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48759253673353375, "is_candidate": true}, {"start": 1080.389, "end": 1082.209, "text": "Jam\u00e1s voy a subir los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37811167111414257, "is_candidate": true}, {"start": 1082.209, "end": 1085.25, "text": "Jam\u00e1s voy a crear nuevos impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46184879276453905, "is_candidate": true}, {"start": 1085.25, "end": 1088.171, "text": "Jam\u00e1s voy a ir contra la libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4039526854019351, "is_candidate": true}, {"start": 1088.171, "end": 1089.712, "text": "Jam\u00e1s voy a ir contra la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3762975110746787, "is_candidate": true}, {"start": 1089.712, "end": 1091.112, "text": "Jam\u00e1s voy a ir contra la vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46608895591492205, "is_candidate": true}, {"start": 1092.387, "end": 1102.729, "text": " Si ustedes se fijan con esas definiciones, es m\u00e1s que suficiente para estar del lado opuesto de toda la casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3064933175842578, "is_candidate": true}, {"start": 1102.729, "end": 1104.91, "text": "Ese es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.661025146389387, "is_candidate": false}, {"start": 1104.91, "end": 1107.81, "text": "El segundo punto es sobre qu\u00e9 es lo que voy a hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45198715872386996, "is_candidate": true}, {"start": 1107.81, "end": 1119.813, "text": "Obviamente, impulsar proyectos o aprobar proyectos que est\u00e9n de la mano con los mejores valores morales de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3450890422949847, "is_candidate": true}, {"start": 1119.813, "end": 1120.933, "text": "Yo suelo hacer el", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6555965145980918, "is_candidate": false}, {"start": 1121.971, "end": 1128.215, "text": " esta presentaci\u00f3n en un formato de preguntas, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3271463250660509, "is_candidate": true}, {"start": 1128.215, "end": 1134.92, "text": "Entonces yo solo tengo digo, voy a hacer el ejercicio con V\u00edctor, que es quien hizo la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3786836793165851, "is_candidate": true}, {"start": 1134.92, "end": 1139.483, "text": "Entonces, V\u00edctor, vos est\u00e1s a favor del robo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32269408818857315, "is_candidate": true}, {"start": 1139.483, "end": 1142.865, "text": "Desde luego que no, desde luego que no.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6060066459030637, "is_candidate": false}, {"start": 1142.865, "end": 1143.846, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6282550059977441, "is_candidate": false}, {"start": 1143.846, "end": 1145.787, "text": "Vamos a otra pregunta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47282768611681747, "is_candidate": true}, {"start": 1145.787, "end": 1149.97, "text": "Vos est\u00e1s a favor de que los pol\u00edticos sean corruptos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3564440561734724, "is_candidate": true}, {"start": 1151.685, "end": 1157.986, "text": " de ninguna manera, pero sabemos cu\u00e1l es la causa de esa corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5879154012556933, "is_candidate": false}, {"start": 1157.986, "end": 1159.207, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5100881065486353, "is_candidate": false}, {"start": 1159.207, "end": 1161.127, "text": "Y ahora yo te hago otra pregunta m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43143103843708663, "is_candidate": true}, {"start": 1161.127, "end": 1166.148, "text": "\u00bfEstar\u00edas de acuerdo con que los pol\u00edticos nos roben cinco puntos del PBI?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36132450890468404, "is_candidate": true}, {"start": 1166.148, "end": 1172.99, "text": "Pero por supuesto que no, al contrario, no deber\u00edan robar ni un punto ni cero coma puntos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5437514446511278, "is_candidate": false}, {"start": 1172.99, "end": 1173.83, "text": "Bien, exacto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5693645506588627, "is_candidate": false}, {"start": 1174.796, "end": 1187.486, "text": " Sin embargo, Argentina tiene un instrumento, una instituci\u00f3n que se llama Banco Central de la Rep\u00fablica Argentina y le roba a los argentinos cinco puntos del PBI con el impuesto inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3024269031999889, "is_candidate": true}, {"start": 1187.486, "end": 1198.114, "text": "Por lo tanto, en ese contexto, la realidad es que \u00bfpor qu\u00e9 entonces vamos a tener banco central?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3045821026564334, "is_candidate": true}, {"start": 1198.114, "end": 1203.058, "text": "Si ese banco central lo \u00fanico que ha hecho es da\u00f1ar a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3423112073580452, "is_candidate": true}, {"start": 1203.788, "end": 1213.894, "text": " Cobrando un impuesto que adem\u00e1s tiene la caracter\u00edstica de ser altamente regresivo, donde pega entre 25 y 30 veces m\u00e1s fuerte sobre los m\u00e1s vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31914304858489617, "is_candidate": true}, {"start": 1213.894, "end": 1226.141, "text": "Y adem\u00e1s, en los testeos emp\u00edricos para el caso argentino, cada vez que la tasa de inflaci\u00f3n supera el 20%, Argentina pierde 1.58% de crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35130485001047695, "is_candidate": true}, {"start": 1226.141, "end": 1230.844, "text": "Eso corregido en la historia monetaria argentina desde la creaci\u00f3n del Banco Central en 1935,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42618016616230614, "is_candidate": true}, {"start": 1232.957, "end": 1249.989, "text": " Eso implica que Argentina deber\u00eda tener un PBI per c\u00e1pita como el de Estados Unidos, de no haber tenido que sufrir este proceso inflacionario que no es ni m\u00e1s ni menos que la contracara de una espantosa pol\u00edtica fiscal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31871305869624367, "is_candidate": true}, {"start": 1249.989, "end": 1251.069, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9891391263766325, "is_candidate": false}, {"start": 1251.069, "end": 1253.031, "text": "Muy buenas noches nuevamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.913670669126094, "is_candidate": false}, {"start": 1253.031, "end": 1254.652, "text": "Un gusto escuchar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0319427185683325, "is_candidate": false}, {"start": 1254.652, "end": 1256.473, "text": "Felicito el gran coraje que ten\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.021831450499447, "is_candidate": false}, {"start": 1257.264, "end": 1264.606, "text": " porque no todo el mundo tiene el coraje de decir la verdad nuda y cruda de la cara a toda la gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9991032157618006, "is_candidate": false}, {"start": 1264.606, "end": 1269.067, "text": "Yo soy en el rubro ganadero c\u00e1rnico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9159012125861579, "is_candidate": false}, {"start": 1269.067, "end": 1274.148, "text": "Me da pena ver c\u00f3mo est\u00e1 el campo argentino, c\u00f3mo est\u00e1 la exportaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9755750047799123, "is_candidate": false}, {"start": 1274.148, "end": 1280.49, "text": "\u00bfQu\u00e9 piensas hacer si entras como diputado el mes de noviembre?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9473968830396263, "is_candidate": false}, {"start": 1280.49, "end": 1284.33, "text": "Espero que entres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.868629281759004, "is_candidate": false}, {"start": 1284.33, "end": 1285.671, "text": "A ver, vamos a alguna cosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5061302643653562, "is_candidate": false}, {"start": 1285.671, "end": 1286.311, "text": "Yo jam\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8113164572436318, "is_candidate": false}, {"start": 1288.214, "end": 1291.157, "text": " aprobar\u00eda creaci\u00f3n de impuestos o suba de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4226623244023646, "is_candidate": true}, {"start": 1291.157, "end": 1296.121, "text": "O sea, que trabajar\u00eda siempre para la reducci\u00f3n de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3914081945913047, "is_candidate": true}, {"start": 1296.121, "end": 1301.265, "text": "Por lo tanto, uno de los impuestos m\u00e1s nocivos que est\u00e1n cumpliendo sobre el campo argentino, \u00bfcu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3607448268385587, "is_candidate": true}, {"start": 1301.265, "end": 1303.007, "text": "Las retenciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7568547311640649, "is_candidate": false}, {"start": 1303.007, "end": 1307.17, "text": "Por lo tanto, digamos, trabajar\u00eda por eliminar las retenciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34029082237312447, "is_candidate": true}, {"start": 1307.17, "end": 1313.976, "text": "Lo hubiera opuesto en el momento en que se implementaron y hubiera denunciado a todos los diputados", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35362032034684, "is_candidate": true}, {"start": 1315.735, "end": 1319.397, "text": " que dejaban pasar eso como verdaderos ladrones expropiadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35920470397923987, "is_candidate": true}, {"start": 1319.397, "end": 1321.058, "text": "Porque en el fondo, qu\u00e9 es la retenci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6197376577992237, "is_candidate": false}, {"start": 1321.058, "end": 1328.022, "text": "Es como que t\u00fa vayas a trabajar y yo compulsivamente te saque una parte de tu sueldo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3893038227404515, "is_candidate": true}, {"start": 1328.022, "end": 1329.863, "text": "Es un robo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7497718514582112, "is_candidate": false}, {"start": 1329.863, "end": 1332.324, "text": "S\u00ed, f\u00edjate de otra cosa m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4045378054809984, "is_candidate": true}, {"start": 1332.324, "end": 1336.427, "text": "Se ha puesto restricciones a la exportaci\u00f3n de carne.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32107009767700445, "is_candidate": true}, {"start": 1336.427, "end": 1345.612, "text": "Es decir que el Estado est\u00e1 restringiendo tu libertad de comercializar porque est\u00e1 diciendo que vos pod\u00e9s comercializar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35556175143428603, "is_candidate": true}, {"start": 1346.387, "end": 1357.097, "text": " con las personas del mercado dom\u00e9stico, pero no con las personas de los mercados internacionales, porque no permite que vos obtengas el mejor ingreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31276341038605093, "is_candidate": true}, {"start": 1357.097, "end": 1365.265, "text": "Si dadas las retenciones y dado los problemas de control de capitales en el pa\u00eds, por lo tanto, esa tambi\u00e9n es una medida moral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28625988929022617, "is_candidate": true}, {"start": 1366.173, "end": 1381.187, "text": " que adem\u00e1s est\u00e1 fuertemente relacionada tambi\u00e9n, digamos, con el control de capitales, que tambi\u00e9n es otra medida inmoral, que b\u00e1sicamente apunta a aumentar artificialmente la demanda de dinero para aumentar la base imponible del impuesto inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32732616721758623, "is_candidate": true}, {"start": 1381.187, "end": 1383.269, "text": "Por lo tanto, digamos, otra medida inmoral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4815576034148198, "is_candidate": true}, {"start": 1383.269, "end": 1392.197, "text": "Entonces vos fijate como cuando vos, el paraguas rector de todo tu an\u00e1lisis, es la discusi\u00f3n moral,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30814815513200544, "is_candidate": true}, {"start": 1393.664, "end": 1400.429, "text": " sirve para dejar en evidencia qui\u00e9nes son los pol\u00edticos ladrones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3780993553103843, "is_candidate": true}, {"start": 1400.429, "end": 1403.111, "text": "Bien, tenemos que ir a una pausa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.060466350959183, "is_candidate": false}, {"start": 1403.111, "end": 1406.294, "text": "Yo me qued\u00e9 as\u00ed como que quer\u00eda hacer una pregunta, pero bueno, enseguida volvemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.044664341195978, "is_candidate": false}, {"start": 1406.294, "end": 1411.798, "text": "Bueno, yo lo que quer\u00eda hablar con Javier este tema, de que bueno, son\u00f3 mucho, el fen\u00f3meno Millet, \u00bfverdad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.018018328204107, "is_candidate": false}, {"start": 1411.798, "end": 1415.781, "text": "Este fen\u00f3meno donde aparece una persona, \u00bfverdad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9838692705511947, "is_candidate": false}, {"start": 1415.781, "end": 1421.946, "text": "Que tal vez al principio no ten\u00eda muchos seguidores en las redes sociales, hablaba de un tema que tal vez mucha gente no lo entend\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0463434163821321, "is_candidate": false}, {"start": 1422.863, "end": 1426.566, "text": " Pero empez\u00f3 as\u00ed, hablando en redes sociales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9979170030809574, "is_candidate": false}, {"start": 1426.566, "end": 1438.216, "text": "Despu\u00e9s, la gente se empieza a interesar de los temas porque le empez\u00f3 a tocar el corazoncito, el bolsillo, y todo lo que realmente estaba pasando, no solo en Argentina, sino en otros pa\u00edses que seguimos tambi\u00e9n el fen\u00f3meno Millet.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1134795540789235, "is_candidate": false}, {"start": 1438.216, "end": 1439.297, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 digo el fen\u00f3meno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9750395695948759, "is_candidate": false}, {"start": 1439.297, "end": 1440.218, "text": "Porque hizo pol\u00edtica", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.049131289947994, "is_candidate": false}, {"start": 1441.297, "end": 1453.667, "text": " Y hizo una campa\u00f1a pr\u00e1cticamente sin rubro, porque sali\u00f3 a la calle con un meg\u00e1fono a hablarle a la gente, a escuchar a la gente, y lo que hoy en d\u00eda pr\u00e1cticamente no se escucha mucho en campa\u00f1as pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0379832879072008, "is_candidate": false}, {"start": 1453.667, "end": 1465.517, "text": "En las campa\u00f1as que escuchamos hoy en d\u00eda es que necesitan los pol\u00edticos endeudarse, los pol\u00edticos necesitan favores pol\u00edticos que despu\u00e9s tienen que pagar cuando llegan al poder y cosas as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0924337978569088, "is_candidate": false}, {"start": 1466.037, "end": 1470.56, "text": " O sea, lo tuyo, te escuch\u00e9 decir, mi campa\u00f1a es una campa\u00f1a artesanal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0718770338511778, "is_candidate": false}, {"start": 1470.56, "end": 1488.792, "text": "Por eso digo que este fen\u00f3meno, mi ley, va a marcar como un antes y un despu\u00e9s para esta nueva generaci\u00f3n que se despert\u00f3 y que se dio cuenta que s\u00ed, que puede hacerlo, que no es solamente para un sector privilegiado, que cualquiera que no est\u00e9 de acuerdo con algo puede decir, no, basta, ac\u00e1 me quedo y puedo salir a pelear por esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0646197899364134, "is_candidate": false}, {"start": 1488.792, "end": 1491.854, "text": "As\u00ed que, vos dec\u00eds, \u00bfqu\u00e9 te dicen los j\u00f3venes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0564715105419469, "is_candidate": false}, {"start": 1491.854, "end": 1493.254, "text": "\u00bfYa se despertaron?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0325706771527212, "is_candidate": false}, {"start": 1493.254, "end": 1494.075, "text": "Te lo demostraron, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.075486604450428, "is_candidate": false}, {"start": 1495.964, "end": 1524.383, "text": " Bueno, vos sab\u00e9s que Laura, cuando yo termino el acto de, el primer acto de campa\u00f1a, que es el que se est\u00e1 viendo en ese momento, que es el de Plaza Holanda, cuando termino les digo, yo no me met\u00ed ac\u00e1 para guiar corderos, yo me met\u00ed ac\u00e1 para despertar leones, quiero escucharlos rugir el grito de la libertad y ah\u00ed", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30804689557346954, "is_candidate": true}, {"start": 1525.088, "end": 1530.131, "text": " terminamos gritando viva la libertad, carajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39501239449787173, "is_candidate": true}, {"start": 1530.131, "end": 1545.52, "text": "Y en ese contexto fue muy interesante porque cuando hacemos el acto de cierre en Parque Lesama, que duplicamos la cantidad de gente que hab\u00edamos llevado a Plaza Holanda, miren c\u00f3mo estaba Plaza Holanda, imag\u00ednense c\u00f3mo estaba Parque Lesama.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2911274696404056, "is_candidate": true}, {"start": 1545.52, "end": 1551.684, "text": "Y en ese contexto, yo una de las cosas que les agradec\u00ed", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4131896511796239, "is_candidate": true}, {"start": 1552.403, "end": 1560.808, "text": " fue que hab\u00edan rugido, que hab\u00edan rugido fuerte y que hab\u00edan rugido tan fuerte que toda la casta pol\u00edtica estaba muy asustada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34941960090076496, "is_candidate": true}, {"start": 1560.808, "end": 1579.098, "text": "Y bueno, despu\u00e9s, una semana despu\u00e9s, las personas lo volcaron en las urnas con este resultado verdadero y verdaderamente in\u00e9dito, al menos en lo que tiene que ver en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30535998176273504, "is_candidate": true}, {"start": 1579.814, "end": 1607.952, "text": " porque lo que hay que tener en cuenta es que yo vengo por fuera de la pol\u00edtica, nunca actu\u00e9 en pol\u00edtica, la estructura con la que entramos es absolutamente nueva, es m\u00e1s, hicimos campa\u00f1a de una manera muy artesanal, la campa\u00f1a en nuestro caso tiene tres pilares, uno es la exposici\u00f3n medi\u00e1tica tanto de Ramiro Amarra como mi caso,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28642814862250543, "is_candidate": true}, {"start": 1608.552, "end": 1622.761, "text": " Ramiro es el primer candidato a legislador porte\u00f1o y es un youtuber financiero muy importante y lo que tiene que ver con mi presencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3131816773468403, "is_candidate": true}, {"start": 1622.761, "end": 1630.606, "text": "Entonces eso era una de las formas con lo que nosotros armamos la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3829588295744796, "is_candidate": true}, {"start": 1630.606, "end": 1636.989, "text": "Otra parte muy importante tiene que ver con lo que hacemos en materia de redes sociales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42111949616326894, "is_candidate": true}, {"start": 1636.989, "end": 1637.65, "text": "Por ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9241224043977915, "is_candidate": false}, {"start": 1638.715, "end": 1662.184, "text": " nosotros, en mi caso supongamos, yo subo un v\u00eddeo en mi cuenta de Instagram y en estos momentos est\u00e1n cerca de las 300.000 reproducciones, o sea 300.000 reproducciones son tres puntos de rating y la realidad es que para hacer una campa\u00f1a a lo largo de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3045390564971916, "is_candidate": true}, {"start": 1664.669, "end": 1670.251, "text": " del mes de campa\u00f1a se necesitan 65 puntos de rating.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4439949102903261, "is_candidate": true}, {"start": 1670.251, "end": 1685.297, "text": "Por lo tanto, una de las herramientas m\u00e1s fuertes con las que contamos es justamente con lo que hacemos desde Instagram, donde hoy en este momento tengo cerca de 820.000 seguidores, o mi cuenta de Twitter, que est\u00e1 cerca de los 500.000 seguidores, o mi fanpage", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33866953099217945, "is_candidate": true}, {"start": 1692.625, "end": 1696.487, "text": " en Facebook que est\u00e1 en el torno de las 200.000 seguidores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41816708787122336, "is_candidate": true}, {"start": 1696.487, "end": 1708.474, "text": "Todav\u00eda no he visto el \u00faltimo n\u00famero, pero entonces esto quiere decir que hay un fuerte alcance de lo que nosotros estamos haciendo por las redes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3148375353239329, "is_candidate": true}, {"start": 1708.474, "end": 1719.741, "text": "Y despu\u00e9s hay un elemento crucial que ninguno de los miembros de la casta pol\u00edtica lo puede hacer libremente como lo hacemos nosotros, que es directamente caminar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33090850492322965, "is_candidate": true}, {"start": 1720.734, "end": 1727.736, "text": " por los distintos barrios de la capital federal sin ser linchados por la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34724140816958116, "is_candidate": true}, {"start": 1727.736, "end": 1730.697, "text": "El que nada debe, nada teme, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0268220250823201, "is_candidate": false}, {"start": 1730.697, "end": 1731.057, "text": "Anda libre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9458847772373311, "is_candidate": false}, {"start": 1731.057, "end": 1733.498, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0060779817206613, "is_candidate": false}, {"start": 1733.498, "end": 1739.94, "text": "S\u00ed, hay que decir que yo conozco mucha gente en Argentina, tengo mucho amigo, hablo con ellos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9605374664120712, "is_candidate": false}, {"start": 1739.94, "end": 1740.42, "text": "Es la cosa que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9641656792926391, "is_candidate": false}, {"start": 1742.006, "end": 1756.571, "text": " que da pena, llam\u00e1moslo as\u00ed, porque una naci\u00f3n como era Argentina, que era el granero del mundo, era la naci\u00f3n m\u00e1s rica de Am\u00e9rica Latina, y que hoy la gente, como vos dec\u00eds, tiene hambre, no tiene para comer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9621598873387824, "is_candidate": false}, {"start": 1756.571, "end": 1764.213, "text": "Y retenci\u00f3n de la exportaci\u00f3n, pero el precio de la carne no baj\u00f3 en la g\u00f3ndola, al contrario, retenci\u00f3n de grano.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9308344417244971, "is_candidate": false}, {"start": 1764.213, "end": 1766.354, "text": "\u00bfY c\u00f3mo quieren hacer?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8915016810995756, "is_candidate": false}, {"start": 1766.354, "end": 1770.255, "text": "Porque mucha gente que hasta ahora no trabaj\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9746166719133156, "is_candidate": false}, {"start": 1771.177, "end": 1773.718, "text": " \u00bfC\u00f3mo van a ponerla nuevamente a trabajar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9015505135734061, "is_candidate": false}, {"start": 1773.718, "end": 1775.339, "text": "Este es el problema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9146830103384695, "is_candidate": false}, {"start": 1775.339, "end": 1779.6, "text": "\u00bfO c\u00f3mo van a hacer para que esta gente se despierta?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8627512514448814, "is_candidate": false}, {"start": 1779.6, "end": 1786.923, "text": "Pero es muy lindo de ver el suceso que tiene, porque hay que decir que la gente est\u00e1 harta de mucha cosa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8861042919147841, "is_candidate": false}, {"start": 1786.923, "end": 1792.806, "text": "Entonces, el suceso que vos tuviste en esta elecci\u00f3n demuestra la", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9052643234728369, "is_candidate": false}, {"start": 1794.613, "end": 1804.635, "text": " lo harto que tiene una gran parte del pueblo, que quiere volver a vivir bien, como merece, como todo merece.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9128168122110957, "is_candidate": false}, {"start": 1804.635, "end": 1809.376, "text": "Vos dec\u00edas, aprender a trabajar los que viven del subsidio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.071773121329247, "is_candidate": false}, {"start": 1809.376, "end": 1816.397, "text": "Los subsidios no tendr\u00edan que existir, porque el socialismo con los subsidios mat\u00f3 al mundo, como dec\u00eda vos, Miley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.946022678152452, "is_candidate": false}, {"start": 1816.397, "end": 1818.097, "text": "Entonces, estamos en esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8846292916118035, "is_candidate": false}, {"start": 1818.097, "end": 1821.238, "text": "Esto es la pregunta que me hago, que me rompo la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9532223267043961, "is_candidate": false}, {"start": 1822.238, "end": 1831.786, "text": " No vivo en Argentina ni nada m\u00e1s para saber, porque este ejemplo que hay hasta hoy se est\u00e1 difundiendo tambi\u00e9n, sobre todo sobre la frontera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8980070130171541, "is_candidate": false}, {"start": 1831.786, "end": 1834.208, "text": "Esto no es bueno para nadie.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8597851164402273, "is_candidate": false}, {"start": 1834.208, "end": 1847.078, "text": "Mismo tengo que reconocer que hace muchos a\u00f1os, gracias a la retenci\u00f3n de la exportaci\u00f3n en Argentina, pudo crecer Paraguay en la parte c\u00e1rnica, en la parte de vacuno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.931376082119568, "is_candidate": false}, {"start": 1847.618, "end": 1853.6, "text": " Entonces, de un lado tenemos que agradecer, pero del otro lado da pena que mucha gente no pueda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9101393183902189, "is_candidate": false}, {"start": 1853.6, "end": 1858.401, "text": "Porque si yo tengo que pagar al Estado, no puedo reinvertir y no puedo crecer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8690504987336013, "is_candidate": false}, {"start": 1858.401, "end": 1864.603, "text": "Entonces, menos fuente de trabajo y menos producto para exportar tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8643389466204718, "is_candidate": false}, {"start": 1864.603, "end": 1875.727, "text": "Bueno, ah\u00ed hay un tema muy interesante que emerge de los resultados de las PASO de este domingo pasado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39700730777544135, "is_candidate": true}, {"start": 1877.362, "end": 1896.558, "text": " Y es que, en general, los que hacemos este planteo respecto del rol negativo de los subsidios, como en general, digamos, quienes m\u00e1s hacemos el pl\u00e9nfasis somos los liberales, ah\u00ed hay algunas cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3166865142508498, "is_candidate": true}, {"start": 1896.558, "end": 1905.105, "text": "La primera es la falacia del hombre de paja que utiliza la izquierda de decir que nosotros queremos dejar a la gente en la calle, lo cual es falso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3211831900053399, "is_candidate": true}, {"start": 1906.248, "end": 1918.432, "text": " Nosotros consideramos que primero el primer ajuste lo tiene que hacer la pol\u00edtica porque los beneficiarios de planes sociales en realidad son v\u00edctimas de la presencia del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30478291596401064, "is_candidate": true}, {"start": 1918.432, "end": 1932.657, "text": "Ahora, en ese contexto, s\u00ed, es interesante porque lo que sorprendi\u00f3 a toda la casta pol\u00edtica es que los mejores registros, las mejores", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3042835202521763, "is_candidate": true}, {"start": 1936.028, "end": 1948.399, "text": " los mejores porcentajes en t\u00e9rminos de los distintos barrios, fue sobre los barrios m\u00e1s postergados de la capital federal donde obtuve los mejores resultados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32277862362211507, "is_candidate": true}, {"start": 1948.399, "end": 1959.308, "text": "Es decir, en franca contradicci\u00f3n a lo que presume la casta pol\u00edtica, que tiende a subestimar a los sectores m\u00e1s vulnerables,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32647370007796217, "is_candidate": true}, {"start": 1960.455, "end": 1967.337, "text": " Y esto, que para ellos es una cosa verdaderamente extra\u00f1a, para nosotros deber\u00eda ser absolutamente natural.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36504681504697223, "is_candidate": true}, {"start": 1967.337, "end": 1973.778, "text": "Porque b\u00e1sicamente el liberalismo naci\u00f3 para rebelarse contra el poder tir\u00e1nico de los conarcas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27580114481643625, "is_candidate": true}, {"start": 1973.778, "end": 1988.922, "text": "Y Argentina tiene una democracia fallida donde b\u00e1sicamente el presidente es un tirano, el Congreso se convirti\u00f3 en una oligarqu\u00eda y la justicia no pone freno a todo esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30374724891974514, "is_candidate": true}, {"start": 1988.922, "end": 1989.462, "text": "Por lo tanto,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8059642464502084, "is_candidate": false}, {"start": 1990.245, "end": 2018.586, "text": " Desde mi punto de vista, lo natural era que la revoluci\u00f3n empezara justamente en estos sectores, porque b\u00e1sicamente son los sectores oprimidos y son los sectores que lo est\u00e1n dejando sin oportunidades y que en realidad lo \u00fanico que se dan cuenta es que cada vez les va peor y cada vez tienen que estar m\u00e1s atrasados a las cadenas y estar besando los pies de sus amos pol\u00edticos para", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24321544830761233, "is_candidate": true}, {"start": 2019.205, "end": 2020.326, "text": " poder sobrevivir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5917749719462646, "is_candidate": false}, {"start": 2020.326, "end": 2027.511, "text": "Y entonces llega un momento que algunas personas despiertan y se dan cuenta que ese no es el camino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35672268290913733, "is_candidate": true}, {"start": 2027.511, "end": 2036.397, "text": "Y yo creo que eso es lo que ha pasado en la elecci\u00f3n reciente que hemos tenido el domingo pasado con las PASO.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3161668375310669, "is_candidate": true}, {"start": 2036.397, "end": 2039.28, "text": "Bueno, creo que tenemos que un peque\u00f1o corte.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.972929212855234, "is_candidate": false}, {"start": 2039.28, "end": 2043.903, "text": "Enseguida regresamos y creo que tengo una pregunta tambi\u00e9n para Javier.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9208966099479354, "is_candidate": false}, {"start": 2043.903, "end": 2046.525, "text": "Bueno, yo quer\u00eda preguntar de Javier que", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8487262194780093, "is_candidate": false}, {"start": 2047.763, "end": 2061.532, "text": " En cierto sentido, vos sos un outsider de la pol\u00edtica, como era Donald Trump quiz\u00e1 en su momento, y que me interesar\u00eda saber, porque no sigo tanto a los medios de Argentina, c\u00f3mo te trata la prensa, los medios de comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8259270728150421, "is_candidate": false}, {"start": 2061.532, "end": 2066.656, "text": "\u00bfSe ponen hostil, como fue en el caso de Trump, o te quieren, o m\u00e1s o menos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9329988978834172, "is_candidate": false}, {"start": 2066.656, "end": 2070.658, "text": "\u00bfC\u00f3mo ves el escenario?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8619102228277129, "is_candidate": false}, {"start": 2070.658, "end": 2076.262, "text": "Los medios que viven de la pauta oficial suelen ser muy agresivos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4186924942399499, "is_candidate": true}, {"start": 2077.387, "end": 2088.713, "text": " O sea, vos pens\u00e1s que va a ser muy parecido a lo que pas\u00f3 Trump, que le ataca diariamente, inclusive con cosas que no eran ciertas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8995152919197058, "is_candidate": false}, {"start": 2088.713, "end": 2097.418, "text": "Cuando te perciben como peligro a lo que est\u00e1 hecho hoy d\u00eda, a lo mejor te viene la misma ola, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9079756430778739, "is_candidate": false}, {"start": 2097.418, "end": 2105.322, "text": "Bueno, de hecho, ellos mismos, muchos de los pol\u00edticos y muchos socios de la casta pol\u00edtica que viven", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45297237091306153, "is_candidate": true}, {"start": 2105.908, "end": 2125.362, "text": " de los subsidios o de los privilegios que da el Estado, eso incluido el periodismo, suelen ser muy agresivos con mi persona porque, claro, digamos, estoy poniendo en jaque sus privilegios, obviamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3328027927709588, "is_candidate": true}, {"start": 2125.362, "end": 2130.405, "text": "Y est\u00e1s preparada para enfrentar la batalla, obvio, no hace falta ni preguntarte.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9335248255058417, "is_candidate": false}, {"start": 2130.405, "end": 2133.668, "text": "Si alguien puede, vos pod\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0092716478619654, "is_candidate": false}, {"start": 2135.46, "end": 2146.067, "text": " Quiero volver, Javier, a un tema que me parece lo m\u00e1s interesante, porque se relaciona mucho con lo que puede pasar aqu\u00ed con Paraguay, en Paraguay.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6358176072619288, "is_candidate": false}, {"start": 2146.067, "end": 2160.596, "text": "Ocurre que el proceso inflacionario, que como sabemos tiene una causa eminentemente monetaria, as\u00ed como ya lo comprob\u00f3 de manera fehaciente Milton Friedman, y mucho antes, luego ya Mises y Hayek lo hab\u00edan desarrollado,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5786771013829172, "is_candidate": false}, {"start": 2161.522, "end": 2177.387, "text": " tiene una causa monetaria y es debida, l\u00f3gicamente, al intervencionismo estatal para, de alguna manera, financiar los d\u00e9ficits y, sencillamente, la cantidad de M1, moneda y billetes, van por encima, l\u00f3gicamente, a la cantidad de Producto Interno Bruto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6320120242798569, "is_candidate": false}, {"start": 2177.387, "end": 2188.41, "text": "Esto es algo que no hay necesidad, lamentablemente, de explicar mucho, excepto para un mundo que, lamentablemente, se ha vuelto demasiado populista y excesivamente estatista.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5854648758878028, "is_candidate": false}, {"start": 2189.25, "end": 2193.173, "text": " La pregunta concreta, Javier, es la siguiente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6030289455050937, "is_candidate": false}, {"start": 2193.173, "end": 2200.519, "text": "Yo estoy de acuerdo contigo, y siempre creo eso, y he escrito tambi\u00e9n al respecto, que el Banco Central no tiene raz\u00f3n de ser.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6375112781408601, "is_candidate": false}, {"start": 2200.519, "end": 2201.88, "text": "Ahora, tenemos ah\u00ed dos caminos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.643031119840418, "is_candidate": false}, {"start": 2201.88, "end": 2209.747, "text": "Una medida de free banking, una banca libre, tipo Banca Simons, y directamente una dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5829675112418209, "is_candidate": false}, {"start": 2210.83, "end": 2237.234, "text": " En el caso tuyo, en la propuesta que quer\u00e9s proponer al pueblo argentino, y tomando en cuenta que Argentina ya pas\u00f3 por un proceso de hiperinflaci\u00f3n, \u00bfcu\u00e1l de estas dos propuestas te parece m\u00e1s viable de luego para luego ir directamente a una cuesti\u00f3n ya de absoluta econom\u00eda de mercado sin interferencias en la pol\u00edtica monetaria por parte de los gobiernos?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5570742020389549, "is_candidate": false}, {"start": 2239.038, "end": 2257.009, "text": " A ver, digamos, si uno fuera al elemento fundamental sobre el cual se sostiene la existencia de un banco central es para operar como el prestamista de \u00faltima instancia, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2833438327048039, "is_candidate": true}, {"start": 2257.009, "end": 2265.394, "text": "Y eso, digamos, solamente existe o es necesario en un contexto donde hay sistema de encaje fraccionario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33759639130338104, "is_candidate": true}, {"start": 2267.163, "end": 2283.649, "text": " Por lo tanto, si uno quisiera, es lo que yo quiero hacer, que es eliminar el Banco Central, b\u00e1sicamente la propuesta es, primero, reformar el sistema financiero, pasando del sistema de encaje fraccionario a la banca Simons.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.268274189152771, "is_candidate": true}, {"start": 2283.649, "end": 2292.293, "text": "Una vez que est\u00e1 hecho esto, digamos, se puede pasar a eliminar la superintendencia de entidades financieras y que,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3544198815529065, "is_candidate": true}, {"start": 2293.575, "end": 2297.016, "text": " pasar a un sistema de banca libre donde los bancos compiten libremente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34642367259174767, "is_candidate": true}, {"start": 2297.016, "end": 2308.041, "text": "Adem\u00e1s, se lanzar\u00eda a la competencia de monedas, o sea que uno considera que a la luz de la historia argentina, la moneda de los argentinos es el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35305429660965226, "is_candidate": true}, {"start": 2308.041, "end": 2319.766, "text": "Una vez que eso terminado, b\u00e1sicamente el Banco Central lo que tiene que hacer es redimir sus pasivos donde las tenencias", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3593682296523354, "is_candidate": true}, {"start": 2321.604, "end": 2336.557, "text": " f\u00edsicas de d\u00f3lares deber\u00eda usarlas para rescatar los pesos y lo que es la deuda del Banco Central tendr\u00eda que convertirse en t\u00edtulos p\u00fablicos que tiene que enfrentar el Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2538438967104574, "is_candidate": true}, {"start": 2336.557, "end": 2341.922, "text": "Y a partir de ese momento ya no es necesario m\u00e1s tener un banco central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.327267901738737, "is_candidate": true}, {"start": 2341.922, "end": 2346.566, "text": "La econom\u00eda podr\u00eda estar operando en d\u00f3lares o en la moneda que decidan los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3616711622593657, "is_candidate": true}, {"start": 2347.215, "end": 2370.542, "text": " No habr\u00eda riesgo de corrida porque en la banca Simon justamente es un sistema que separa la banca en la banca, lo que es el almac\u00e9n de valor y la banca de inversi\u00f3n, el almac\u00e9n de valores como si fuera una caja fuerte donde los individuos pagan un fi para que su dinero est\u00e9 guardado en esa caja de seguridad, por decirlo de alguna manera, y que los puede retirar en el momento que quiere, cuando quiere.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24432120272104585, "is_candidate": true}, {"start": 2370.542, "end": 2375.724, "text": "Y aquellos que despu\u00e9s quieren recibir un retorno sobre sus", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4247100097245263, "is_candidate": true}, {"start": 2377.181, "end": 2386.708, "text": " dep\u00f3sito, por decirlo de alguna manera, para la banca de inversi\u00f3n y en caso de que se diera la situaci\u00f3n en la cual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30140901631302275, "is_candidate": true}, {"start": 2386.708, "end": 2402.0, "text": "Un fondo de inversi\u00f3n hace malas inversiones, quiebra el fondo si se recicla en el precio de los activos que tiene ese fondo y la p\u00e9rdida queda encapsulado en esos esas instituciones de administraci\u00f3n financiera y los", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3039632628044139, "is_candidate": true}, {"start": 2402.862, "end": 2411.251, "text": " individuos que decidieron invertir en esos fondos, pero eso no se derrama sobre el resto de la econom\u00eda y no perjudica al resto de los ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3941611363600859, "is_candidate": true}, {"start": 2411.251, "end": 2424.485, "text": "Por lo tanto, es un sistema que tiene adem\u00e1s la ventaja de eliminar con el abuso que es el impuesto inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4025352588573763, "is_candidate": true}, {"start": 2427.938, "end": 2433.943, "text": " Bueno, yo ten\u00eda, bueno, estuve mirando, a m\u00ed me encanta, yo s\u00ed sigo todos los medios de comunicaci\u00f3n argentinos ya de hace a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.089662657748292, "is_candidate": false}, {"start": 2433.943, "end": 2435.844, "text": "Te escucho muy bajo, Laura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.854596835549349, "is_candidate": false}, {"start": 2435.844, "end": 2436.585, "text": "\u00bfAh\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9220364463305655, "is_candidate": false}, {"start": 2436.585, "end": 2437.286, "text": "\u00bfHola?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0197429095646242, "is_candidate": false}, {"start": 2437.286, "end": 2437.846, "text": "\u00bfHola, bien?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.983681802849211, "is_candidate": false}, {"start": 2437.846, "end": 2438.387, "text": "Ah\u00ed va.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.700352420488172, "is_candidate": false}, {"start": 2438.387, "end": 2438.807, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0653399767563165, "is_candidate": false}, {"start": 2438.807, "end": 2450.016, "text": "Bueno, yo s\u00ed sigo todos los medios argentinos hace a\u00f1os, me encanta, y s\u00ed entiendo qui\u00e9nes te apoyan, qui\u00e9nes no, y ya s\u00e9, todo empieza a quedar bastante claro, \u00bfVerdad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0635927665893534, "is_candidate": false}, {"start": 2450.016, "end": 2456.121, "text": "Y bueno, y entre esos medios vi, me toc\u00f3 ver justamente el discurso justamente de Alberto Fern\u00e1ndez donde", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0741889142311265, "is_candidate": false}, {"start": 2456.671, "end": 2465.373, "text": " que dec\u00eda \u00e9l, y digo esto entre comillas, que asum\u00eda de que entend\u00eda que el pueblo le estaba demostrando de que hab\u00eda cometido unos errores, \u00bfVerdad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0297631944304657, "is_candidate": false}, {"start": 2465.373, "end": 2469.454, "text": "Y que bueno, y que \u00e9l iba como que tratar de subsanar eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0383969658879195, "is_candidate": false}, {"start": 2469.454, "end": 2477.936, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que todav\u00eda \u00e9l tiene tiempo de hacer algo bueno por la Argentina, de dejar un buen dejar algo bueno relacionado a su nombre hoy en d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0081553786951558, "is_candidate": false}, {"start": 2477.936, "end": 2482.657, "text": "A ver, Argentina es un pa\u00eds que tiene unos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6144584697057267, "is_candidate": false}, {"start": 2486.873, "end": 2490.414, "text": " Tiene un d\u00e9ficit fiscal propio de las grandes crisis de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4630308564240325, "is_candidate": true}, {"start": 2490.414, "end": 2495.375, "text": "Tiene un desequilibrio monetario de 10 veces a 1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4556392186382121, "is_candidate": true}, {"start": 2495.375, "end": 2501.697, "text": "Tiene un desequilibrio cambiario del 80% a pesar de la monta\u00f1a de regulaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3603601197812416, "is_candidate": true}, {"start": 2501.697, "end": 2510.899, "text": "Tiene un PBI per c\u00e1pita que si todo sale bien, como espera el gobierno este a\u00f1o, va a estar 15% debajo del del 2011.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3466154515977572, "is_candidate": true}, {"start": 2510.899, "end": 2514.38, "text": "Tiene b\u00e1sicamente el mismo salario real que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3895163345245669, "is_candidate": true}, {"start": 2514.993, "end": 2522.135, "text": " En el 2004 tiene casi 50% de pobres y 10% de ind\u00edgenas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38833164804390985, "is_candidate": true}, {"start": 2522.135, "end": 2523.576, "text": "\u00bfEsto qu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6505727939763758, "is_candidate": false}, {"start": 2523.576, "end": 2526.116, "text": "La situaci\u00f3n de Argentina es extremadamente delicada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39345239952799127, "is_candidate": true}, {"start": 2526.116, "end": 2529.477, "text": "Argentina es un volc\u00e1n a punto de hacer erupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37833269011626736, "is_candidate": true}, {"start": 2529.477, "end": 2534.999, "text": "Y esto requiere medidas concretas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37806877640610526, "is_candidate": true}, {"start": 2534.999, "end": 2540.421, "text": "Entonces, si el presidente Alberto Fern\u00e1ndez no hace nada, esto est\u00e1 all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3494887033284302, "is_candidate": true}, {"start": 2540.421, "end": 2544.582, "text": "Si el presidente Alberto Fern\u00e1ndez intenta corregir estos desequilibrios", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38845447270899114, "is_candidate": true}, {"start": 2545.813, "end": 2561.342, "text": " con algunas propuestas que emergen de la aladura de su coalici\u00f3n de gobierno, esto explota tambi\u00e9n porque es como tirar nafta al fuego, querer hacer que hay mesianismo de d\u00e9ficit fiscal financiado por la emisi\u00f3n monetaria, lo \u00fanico que va a terminar es un mega desastre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32468900071142603, "is_candidate": true}, {"start": 2561.342, "end": 2574.769, "text": "Y lo que s\u00ed puede hacer Alberto Fern\u00e1ndez, dado que es un cad\u00e1ver pol\u00edtico, porque ya no tiene m\u00e1s futuro en la pol\u00edtica, ah\u00ed b\u00e1sicamente lo que puede hacer", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2813695836663158, "is_candidate": true}, {"start": 2576.1, "end": 2583.824, "text": " dado que no tiene ni credibilidad, porque carece de reputaci\u00f3n, es hacer el ajuste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3018924379127377, "is_candidate": true}, {"start": 2583.824, "end": 2604.735, "text": "Obviamente que, de vuelta, como no tiene reputaci\u00f3n y, por ende, no es cre\u00edble, eso va a implicar que va a haber que pagar una transici\u00f3n muy dura y que va a haber costos sociales, pero lo que hay que hacer es que esos costos recaigan sobre la casta pol\u00edtica y no sobre los argentinos de bien que se ganan el pan con el sudor de su frente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3065781567666479, "is_candidate": true}, {"start": 2604.735, "end": 2605.275, "text": "Por lo tanto,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.654287240130006, "is_candidate": false}, {"start": 2606.387, "end": 2633.142, "text": " Si podr\u00eda hacer algo Alberto Fern\u00e1ndez que es agarrar y hacer el ajuste que la econom\u00eda necesita asumir y pagar \u00e9l todos los costos y as\u00ed a partir del pr\u00f3ximo gobierno dejar la econom\u00eda en una condici\u00f3n sana para que de esta manera Argentina inicie un proceso primero de recuperaci\u00f3n y despu\u00e9s en la medida que avancen las reformas estructurales", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2680171434642341, "is_candidate": true}, {"start": 2633.788, "end": 2636.11, "text": " Argentina para crecer, vuelva a poder a crecer nuevamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36985691348988015, "is_candidate": true}, {"start": 2636.11, "end": 2637.871, "text": "Guau, lo veo dif\u00edcil, muy dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6298284144346533, "is_candidate": false}, {"start": 2637.871, "end": 2645.497, "text": "Bueno, pausa y enseguida volvemos con mucho m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1695008714681265, "is_candidate": false}, {"start": 2645.497, "end": 2656.506, "text": "Este es un libro fundamental para el caso de los pa\u00edses que tienen lamentablemente pr\u00e1cticamente desequilibrios monetarios, desequilibrios fiscales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5874842100854449, "is_candidate": false}, {"start": 2656.506, "end": 2661.65, "text": "Lo esencial de Luby von Mise, que fue escrito por uno de sus m\u00e1s grandes disc\u00edpulos,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6617939376015534, "is_candidate": false}, {"start": 2662.723, "end": 2666.445, "text": " que es justamente el gran Murray Rothbard.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6612507482134439, "is_candidate": false}, {"start": 2666.445, "end": 2670.208, "text": "Mise tuvo dos disc\u00edpulos muy interesantes, Hayet y Rothbard.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7052053382433789, "is_candidate": false}, {"start": 2670.208, "end": 2679.974, "text": "Pero en este libro realmente est\u00e1 la clave para comprender una econom\u00eda sana, vigorosa y pujante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.591990164086645, "is_candidate": false}, {"start": 2679.974, "end": 2683.776, "text": "Los latinoamericanos, los que estamos en la regi\u00f3n de Am\u00e9rica del Sur,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6333930921471785, "is_candidate": false}, {"start": 2684.573, "end": 2694.861, "text": " Y al final todo el mundo deber\u00edan volver sus miradas al liberalismo, al liberalismo cl\u00e1sico, al liberalismo de Lubitsch von Mises.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6131802634402699, "is_candidate": false}, {"start": 2694.861, "end": 2697.322, "text": "Este es un libro realmente recomendado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6495813270339058, "is_candidate": false}, {"start": 2697.322, "end": 2701.005, "text": "Lo voy a leer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9909640308430518, "is_candidate": false}, {"start": 2701.005, "end": 2709.211, "text": "Bueno, uno de los pa\u00edses m\u00e1s ricos posiblemente del mundo fue empobrecido por el socialismo Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9124457675021884, "is_candidate": false}, {"start": 2710.204, "end": 2718.09, "text": " Otro pa\u00eds, quiz\u00e1 entre los m\u00e1s ricos pa\u00edses del mundo, tambi\u00e9n en camino a la severa pobreza argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8571995568319629, "is_candidate": false}, {"start": 2718.09, "end": 2724.514, "text": "Y hasta un pa\u00eds tan solvente como Suecia tuvo que abandonar el socialismo porque no les funcion\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9264340515105858, "is_candidate": false}, {"start": 2724.514, "end": 2731.179, "text": "Quien piensa que eso en Paraguay no puede funcionar, quiz\u00e1 deber\u00eda agarrar un libro de historia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8667413525097375, "is_candidate": false}, {"start": 2731.179, "end": 2736.963, "text": "Por suerte vemos una luz de esperanza en Argentina, con gente tan importante como Javier Milley,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9096347381201682, "is_candidate": false}, {"start": 2737.648, "end": 2742.842, "text": " quiz\u00e1 podamos todav\u00eda dar el 180 con ese, fijaos ustedes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.930804724048766, "is_candidate": false}, {"start": 2743.836, "end": 2749.26, "text": " El socialismo es muy triste a ver, efectivamente, c\u00f3mo reducen los pueblos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9640796787723106, "is_candidate": false}, {"start": 2749.26, "end": 2754.963, "text": "Porque el socialismo, mucha gente no sabe lo que es, efectivamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9349989510233033, "is_candidate": false}, {"start": 2754.963, "end": 2758.005, "text": "Hay que decir que la pobreza se instala cada d\u00eda m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8943035108052395, "is_candidate": false}, {"start": 2758.005, "end": 2769.253, "text": "Y yo felicito a Javier Milei por el coraje que tiene, porque no es f\u00e1cil entrar en pol\u00edtica, no es f\u00e1cil imponer sus ideas, no es f\u00e1cil querer cambiar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9193086846795933, "is_candidate": false}, {"start": 2769.773, "end": 2776.555, "text": " la mentalidad de muchas personas, sobre todo cuando est\u00e1 en un senado, porque cada uno tiene su idea.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9394489424623605, "is_candidate": false}, {"start": 2776.555, "end": 2786.437, "text": "Entonces yo le digo, fuerza adelante, porque da pena ver tanta gente que est\u00e1 sufriendo en un pa\u00eds tan hermano como es Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8863385675807662, "is_candidate": false}, {"start": 2786.437, "end": 2793.199, "text": "Y yo escucho, lo lamento todos los d\u00edas de mucha gente, el pa\u00eds no es para esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8646626245299588, "is_candidate": false}, {"start": 2793.699, "end": 2809.043, "text": " Tiene todo para nuevamente crecer y para nuevamente ser un gran pa\u00eds con toda la gente que trabaja y que tiene una entrada para sostener bien su familia con todos los bienes que tiene Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9067837519132289, "is_candidate": false}, {"start": 2809.043, "end": 2810.804, "text": "Un gusto conocerte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8804955510205719, "is_candidate": false}, {"start": 2810.804, "end": 2811.204, "text": "\u00c9xitos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8578789029829142, "is_candidate": false}, {"start": 2813.275, "end": 2838.716, "text": " Para m\u00ed, realmente, este Javier Melei que hizo que esta Argentina se empiece a despertar y a rugir como leones, eso se me eriza la piel, realmente es un, es como te puedo decir, una esperanza para nosotros tambi\u00e9n desde ac\u00e1 de Paraguay, un pa\u00eds hermano, como queremos a los argentinos, y que haya esa esperanza de que est\u00e1 siendo realidad, porque no es solamente esa luz hacia all\u00e1, como antes ve\u00edamos, \u00bfverdad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0587163971829112, "is_candidate": false}, {"start": 2839.977, "end": 2848.35, "text": " mi ley en las redes sociales va a llegar a alg\u00fan momento a causar impacto y bueno lo vimos realmente en la gente con el votito, yendo a votar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0657526973789841, "is_candidate": false}, {"start": 2848.35, "end": 2855.22, "text": "Algo que ac\u00e1 en Paraguay tendr\u00edamos que aprender much\u00edsimo de todo, de todo lo que est\u00e1 pasando en la Argentina, tenemos que aprender de esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0666192665122942, "is_candidate": false}, {"start": 2855.64, "end": 2859.442, "text": " Y bueno, felicidades Javier, orgullosa de todo lo que est\u00e1s haciendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0413652906684796, "is_candidate": false}, {"start": 2859.442, "end": 2862.543, "text": "Y bueno, estoy segura de que esto reci\u00e9n comienza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0469261934399066, "is_candidate": false}, {"start": 2862.543, "end": 2866.624, "text": "Y todo el apoyo que ya sab\u00e9s que ten\u00e9s en esta mesa redonda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1640689669214024, "is_candidate": false}, {"start": 2866.624, "end": 2869.746, "text": "Quiero agradecer rapid\u00edsimo a las marcas que me ponen linda, como cada domingo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1215794186433354, "is_candidate": false}, {"start": 2869.746, "end": 2872.607, "text": "Much\u00edsimas gracias a Zax, que me viste tan elegantemente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0903314334771412, "is_candidate": false}, {"start": 2872.607, "end": 2875.188, "text": "Gracias a Charm\u00e9 por cuidarme el cabello.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0143830545656913, "is_candidate": false}, {"start": 2875.188, "end": 2877.809, "text": "Y al profe Arturo Bavera por el make-up.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.066524909560555, "is_candidate": false}, {"start": 2877.809, "end": 2879.289, "text": "Por mi parte, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0205176718822555, "is_candidate": false}, {"start": 2879.289, "end": 2879.81, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0300971924759759, "is_candidate": false}, {"start": 2879.81, "end": 2880.73, "text": "Javier, te escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1262290488697493, "is_candidate": false}, {"start": 2883.144, "end": 2891.29, "text": " Bueno, quiero darles las gracias a ustedes porque desde hace tiempo me est\u00e1n acompa\u00f1ando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33169425400463715, "is_candidate": true}, {"start": 2891.29, "end": 2896.454, "text": "Siempre es un placer y un honor enorme cada vez que tengo la posibilidad de estar en el programa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3672462517322084, "is_candidate": true}, {"start": 2896.454, "end": 2911.885, "text": "Y quiero decirles que vale la pena dar la pelea por las ideas de la libertad, porque la libertad no solo trae la prosperidad, sino que adem\u00e1s trae la paz, el bienestar y la felicidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3062155398257559, "is_candidate": true}, {"start": 2912.46, "end": 2917.262, "text": " Por lo tanto, la vida sin libertad no tiene sentido alguno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37384436169218616, "is_candidate": true}, {"start": 2917.262, "end": 2926.185, "text": "Y adem\u00e1s, la libertad nos trae un mont\u00f3n de beneficios en t\u00e9rminos de bienestar emocional y econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4040921478794147, "is_candidate": true}, {"start": 2926.185, "end": 2930.886, "text": "Por lo tanto, no hay motivo para no pelear por la libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35248368103616745, "is_candidate": true}, {"start": 2930.886, "end": 2935.788, "text": "Seamos libres porque lo dem\u00e1s no importa nada, dec\u00eda el general San Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27571999050458207, "is_candidate": true}, {"start": 2935.788, "end": 2936.628, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4438828927093186, "is_candidate": true}, {"start": 2938.936, "end": 2939.977, "text": " Muchas gracias, Javier.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7833104525059943, "is_candidate": false}, {"start": 2939.977, "end": 2942.518, "text": "Estamos muy contentos, realmente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6717187715587017, "is_candidate": false}, {"start": 2942.518, "end": 2945.04, "text": "Y un breve mensaje para el Paraguay.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6609160089787935, "is_candidate": false}, {"start": 2945.04, "end": 2949.943, "text": "Nosotros no necesitamos ir hacia m\u00e1s pol\u00edticas socialistas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5710829926085863, "is_candidate": false}, {"start": 2949.943, "end": 2953.345, "text": "Tenemos ejemplos por todos lados que han fracasado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5916542265931573, "is_candidate": false}, {"start": 2953.345, "end": 2961.35, "text": "La gran epopeya que est\u00e1s llevando, Javier, y que realmente se merece el mayor de los eloquios, realmente es para nosotros un motivo de orgullo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5984835430515827, "is_candidate": false}, {"start": 2961.903, "end": 2977.01, "text": " tenerte como amigo, tenerte como un amigo sobre todo libertario y que la causa de la libertad, la causa de la rep\u00fablica se siga extendiendo por estas benditas tierras latinoamericanas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5568360609199736, "is_candidate": false}, {"start": 2977.01, "end": 2978.111, "text": "Hasta el pr\u00f3ximo domingo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.067608820918634, "is_candidate": false}, {"start": 2978.111, "end": 2981.172, "text": "Y como es Javier, viva, viva, lo quiero escuchar, h\u00e1ganlo bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9862106235303354, "is_candidate": false}, {"start": 2981.172, "end": 2982.153, "text": "Viva la libertad carajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9864519521588597, "is_candidate": false}, {"start": 2987.453, "end": 2990.475, "text": " \u00a1A la mierda los malditos empresarios!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.038705049076626, "is_candidate": false}, {"start": 2990.475, "end": 2995.657, "text": "\u00a1A la mierda Sodomitas, el capital!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9935275491519018, "is_candidate": false}, {"start": 2995.657, "end": 2999.739, "text": "\u00a1Basta de basura Keynesiana!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9532692830738697, "is_candidate": false}, {"start": 2999.739, "end": 3004.861, "text": "\u00a1Ha llegado el momento liberal!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8651206613589204, "is_candidate": false}, {"start": 3004.861, "end": 3007.242, "text": "\u00a1Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0935701055942555, "is_candidate": false}], "Index": 852, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "7tkXCWK8GgE", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=7tkXCWK8GgE", "title": "\"QUIERO ELIMINAR LAS RETENCIONES\" - Javier Milei en Paraguay 19/9/2021", "duration": 3008.0, "view_count": 59664.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}