{"segments": [{"start": 0.268, "end": 12.831, "text": " Desde el otro lado del Atl\u00e1ntico, procedente de Argentina, una naci\u00f3n hermanada hist\u00f3rica y culturalmente con Espa\u00f1a, viene nuestro siguiente invitado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.834694476875842, "is_candidate": false}, {"start": 12.831, "end": 16.953, "text": "Un fuerte aplauso para Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8718019713067532, "is_candidate": false}, {"start": 40.935, "end": 43.675, "text": " Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8440554363857224, "is_candidate": false}, {"start": 43.675, "end": 54.137, "text": "Muchas gracias a todos ustedes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5681093207788065, "is_candidate": false}, {"start": 54.137, "end": 60.078, "text": "No cre\u00ed que de este lado del Atl\u00e1ntico me conoc\u00edan tanto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6757692709994716, "is_candidate": false}, {"start": 60.078, "end": 63.419, "text": "\u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.823235348362785, "is_candidate": false}, {"start": 63.419, "end": 66.359, "text": "\u00a1Viva Espa\u00f1a!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0205791871883632, "is_candidate": false}, {"start": 66.359, "end": 68.7, "text": "\u00a1Viva Vox!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.976193763900117, "is_candidate": false}, {"start": 68.7, "end": 69.82, "text": "\u00a1Viva Santiago Abascal!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8556534936395368, "is_candidate": false}, {"start": 73.29, "end": 79.033, "text": " \u00a1Vamos contra los zurdos!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9758981230310304, "is_candidate": false}, {"start": 79.033, "end": 100.942, "text": "En primer lugar, deseo darles las gracias a todos ustedes por esta tan calurosa bienvenida, deseo darles las gracias a Vox y muy especialmente al querid\u00edsimo Santiago Abascal por haberme invitado y poder estar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3507152577327366, "is_candidate": true}, {"start": 101.578, "end": 102.659, "text": " junto a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.680771589427793, "is_candidate": false}, {"start": 102.659, "end": 111.807, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7992861584085424, "is_candidate": false}, {"start": 111.807, "end": 123.077, "text": "Mi charla de hoy esencialmente va a ser sobre la batalla cultural y con especial foco en mi materia que es la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38672106197344935, "is_candidate": true}, {"start": 123.077, "end": 128.862, "text": "Entonces vamos a tratar de entender c\u00f3mo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5159240455574832, "is_candidate": false}, {"start": 129.788, "end": 140.58, "text": " el surder\u00edo nos contamina la vida, c\u00f3mo buscan destruir nuestra sociedad, c\u00f3mo buscan arruinar nuestras vidas convirti\u00e9ndonos en esclavos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35925817432961216, "is_candidate": true}, {"start": 140.58, "end": 148.048, "text": "En ese sentido, lo primero que tenemos que tener claro es que all\u00e1 en 1989,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4052869874861956, "is_candidate": true}, {"start": 151.781, "end": 160.509, "text": " se cay\u00f3 ese muro, el muro de la verg\u00fcenza y aplast\u00f3 a los zurdos y sin embargo siguen contaminando nuestra sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3993636787880549, "is_candidate": true}, {"start": 160.509, "end": 172.179, "text": "Y eso es muy a pesar de que aquellos pa\u00edses que son m\u00e1s libres crecen el doble que los pa\u00edses reprimidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45871853665471096, "is_candidate": true}, {"start": 172.179, "end": 175.502, "text": "Aquellos pa\u00edses que son m\u00e1s libres", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.483748182831253, "is_candidate": true}, {"start": 176.567, "end": 184.294, "text": " tienen un PBI per c\u00e1pita que es 8 veces m\u00e1s grande que el de los pa\u00edses reprimidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37131453182412, "is_candidate": true}, {"start": 184.294, "end": 190.699, "text": "No s\u00f3lo eso, ellos que tanto hablan de la desigualdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47090378943198197, "is_candidate": true}, {"start": 190.699, "end": 199.847, "text": "Los pa\u00edses libres, el de SIL m\u00e1s bajo, es 11 veces m\u00e1s rico que el del pa\u00eds reprimido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4247602491152357, "is_candidate": true}, {"start": 199.847, "end": 202.67, "text": "No s\u00f3lo eso, sino que adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5605957002254068, "is_candidate": false}, {"start": 204.212, "end": 227.348, "text": " el decir m\u00e1s bajo est\u00e1 mejor que el 90% del pa\u00eds reprimido, hay 25 veces menos de pobres en el formato est\u00e1ndar, 50 veces menos en el formato extremo, la gente vive un 25% m\u00e1s y adem\u00e1s ellos que se jactan de los derechos que consiguen,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3716788465146941, "is_candidate": true}, {"start": 228.97, "end": 244.697, "text": " los pa\u00edses libres tienen m\u00e1s derechos pol\u00edticos que los que supuestamente dan ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44066967482244035, "is_candidate": true}, {"start": 244.697, "end": 250.379, "text": "Frente a estos n\u00fameros, los zurdos mentirosos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5864631206968465, "is_candidate": false}, {"start": 252.333, "end": 261.875, "text": " Y esto es interesante para que lo tengan en cuenta, donde cada vez que uno les muestra un dato, los van a acusar de qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44603740071194, "is_candidate": true}, {"start": 261.875, "end": 267.256, "text": "De ser violentos, los van a acusar de discurso del odio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4427946638185588, "is_candidate": true}, {"start": 267.256, "end": 281.08, "text": "Estimados muchachos de la izquierda, dos m\u00e1s dos es cuatro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4916119870639756, "is_candidate": true}, {"start": 281.08, "end": 281.98, "text": "Y muchas veces,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6790530263448132, "is_candidate": false}, {"start": 283.605, "end": 299.188, "text": " Cuando uno plantea esta cuesti\u00f3n de evidencia cuantitativa, dice, pero no, son pa\u00edses que son culturalmente distintos, que tienen elementos distintos, personas distintas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3663954409412832, "is_candidate": true}, {"start": 299.188, "end": 306.409, "text": "Y la realidad es que la evidencia tambi\u00e9n los contradice.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3359314714825945, "is_candidate": true}, {"start": 306.409, "end": 309.07, "text": "Porque cuando uno mira la experiencia de Alemania,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37943632347879697, "is_candidate": true}, {"start": 310.048, "end": 317.752, "text": " La Alemania occidental, la Alemania capitalista, progres\u00f3 y, sin embargo, la Alemania comunista se hundi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26750112095765666, "is_candidate": true}, {"start": 317.752, "end": 326.877, "text": "De hecho, el muro, en realidad, verdaderamente mostr\u00f3 la ca\u00edda del socialismo, no en 1989, sino cuando lo tuvieron que construir en 1961.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4202586211090702, "is_candidate": true}, {"start": 326.877, "end": 328.778, "text": "Es m\u00e1s, esa triste historia est\u00e1 narrada por una canci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5443757921093451, "is_candidate": false}, {"start": 337.99, "end": 356.333, "text": " de un compatriota de ustedes, Nino Bravo, que se llama Libre, y que justamente cuenta la historia de Peter Fetcher cuando intent\u00f3 salir de ese horror que es el socialismo real.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38431385390073214, "is_candidate": true}, {"start": 356.333, "end": 365.635, "text": "Pero si eso fuera poco, est\u00e1 la experiencia de lo que era el imperio austroh\u00fangaro, fue separado en Austria y Hungr\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.398453430167223, "is_candidate": true}, {"start": 366.665, "end": 372.508, "text": " Austria con el capitalismo progres\u00f3, Hungr\u00eda con el comunismo se hundi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3730616434307361, "is_candidate": true}, {"start": 372.508, "end": 373.668, "text": "\u00bfQuieren otro caso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44580019740810983, "is_candidate": true}, {"start": 373.668, "end": 381.872, "text": "Corea, Corea del Sur capitalista progresa, Corea del Norte comunista se hunde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36154750322285456, "is_candidate": true}, {"start": 381.872, "end": 384.153, "text": "Miren el caso de Hong Kong versus China.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.392375798450352, "is_candidate": true}, {"start": 384.153, "end": 389.315, "text": "O miren el caso de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3872734835776297, "is_candidate": true}, {"start": 389.315, "end": 391.956, "text": "Argentina cuando abraz\u00f3 las ideas de la libertad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37701600243623734, "is_candidate": true}, {"start": 394.225, "end": 401.569, "text": " En 1895, despu\u00e9s de 35 a\u00f1os, lleg\u00f3 a ser el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36252938863981277, "is_candidate": true}, {"start": 401.569, "end": 409.092, "text": "Hoy, despu\u00e9s de m\u00e1s de 100 a\u00f1os de estar abrazando tanto socialismo, hoy Argentina est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35447846311634923, "is_candidate": true}, {"start": 409.845, "end": 418.067, "text": " 70 en el ranking mundial si se toma el tipo de cambio oficial y 140 al paralelo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35986678789088467, "is_candidate": true}, {"start": 418.067, "end": 420.828, "text": "Es decir, el socialismo es la m\u00e1quina de empobrecer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38426387632758996, "is_candidate": true}, {"start": 420.828, "end": 430.45, "text": "El socialismo es siempre y en todo lugar un fen\u00f3meno empobrecedor, un fen\u00f3meno miserable, un fen\u00f3meno del odio, un fen\u00f3meno de la violencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4881916290185776, "is_candidate": true}, {"start": 439.443, "end": 460.23, "text": " Y en este contexto, donde todo lo que tocan lo arruinan y lo empobrecen, decidieron trasladar la batalla y la lucha de clases desde la esfera econ\u00f3mica a otros aspectos de la vida social, para ir inoculando esa basura que es el socialismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3064380617553698, "is_candidate": true}, {"start": 460.23, "end": 468.073, "text": "As\u00ed, b\u00e1sicamente, est\u00e1 la ideolog\u00eda de g\u00e9nero, los conflictos \u00e9tnicos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46973055047538625, "is_candidate": true}, {"start": 469.06, "end": 486.975, "text": " el tema de las etnias, el tema de los pueblos originarios, la agenda ecologista, el lenguaje inclusivo, todas cosas para ir destruyendo los valores de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35860750513776496, "is_candidate": true}, {"start": 486.975, "end": 495.522, "text": "Y obviamente eso no es ajeno a la agenda en t\u00e9rminos de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48537224160203685, "is_candidate": true}, {"start": 495.522, "end": 496.703, "text": "En t\u00e9rminos de econom\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.572838952437619, "is_candidate": false}, {"start": 498.001, "end": 506.929, "text": " B\u00e1sicamente lo que dicen los socialistas es que el sistema capitalista de libre empresa es injusto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30443686387573166, "is_candidate": true}, {"start": 506.929, "end": 517.838, "text": "Entonces tratan de poner por un lado el supuesto altruismo socialista versus el individualismo liberal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35502699344223976, "is_candidate": true}, {"start": 517.838, "end": 525.285, "text": "Ellos supuestamente, no en todas partes del mundo, de donde yo vengo, niegan la superioridad cuantitativa,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3622260162902854, "is_candidate": true}, {"start": 526.645, "end": 537.711, "text": " pero en general el problema no es el que plantean de la cuesti\u00f3n cuantitativa, sino de que el sistema es injusto, que el sistema es inmoral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3337721811994796, "is_candidate": true}, {"start": 537.711, "end": 545.455, "text": "Y en ese sentido plantean un trade-off entre desigualdad y eficiencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3440482582954978, "is_candidate": true}, {"start": 545.455, "end": 554.84, "text": "Reconocen que el sistema capitalista de libre empresa es m\u00e1s productivo, pero que no se puede soportar la desigualdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28713443032779173, "is_candidate": true}, {"start": 554.84, "end": 555.26, "text": "Y eso,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9212780294697817, "is_candidate": false}, {"start": 557.321, "end": 566.607, "text": " lo estructuran bajo un lema que es que donde nace una necesidad, nace un derecho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3242493480594967, "is_candidate": true}, {"start": 566.607, "end": 567.808, "text": "\u00bfPero cu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5663388203624125, "is_candidate": false}, {"start": 567.808, "end": 575.133, "text": "El problema es que las necesidades son infinitas y los derechos alguien los tiene que pagar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29754088085758, "is_candidate": true}, {"start": 575.133, "end": 582.697, "text": "Y como los recursos son finitos, hay un problema de inconsistencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3320210892179283, "is_candidate": true}, {"start": 582.697, "end": 586.02, "text": "Ese problema de inconsistencia entre necesidades infinitas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33329110369661874, "is_candidate": true}, {"start": 586.889, "end": 597.477, "text": " y recursos finitos, la ciencia econ\u00f3mica y el capitalismo del libre mercado lo resolvi\u00f3, lo resolvi\u00f3 v\u00eda el sistema de precios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2602216032961142, "is_candidate": true}, {"start": 597.477, "end": 609.827, "text": "Sin embargo, a los socialistas, que se caracterizan por su violencia, no les gusta y entonces lo quieren recomponer y reconstruir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26552009568970647, "is_candidate": true}, {"start": 610.715, "end": 626.647, "text": " v\u00eda la acci\u00f3n violenta del Estado, con esa idea de la justicia social, una idea violenta, injusta, porque implica tratar desigualmente frente a la ley a la gente, implica quitarle a uno para darle a otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2602381025695649, "is_candidate": true}, {"start": 626.647, "end": 638.695, "text": "Pero la contracara de esta locura, y es la experiencia que vengo a contarles, es que esto se manifiesta en un profundo desequilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3278956548603752, "is_candidate": true}, {"start": 638.695, "end": 639.296, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7494428241179314, "is_candidate": false}, {"start": 640.159, "end": 645.642, "text": " en primer lugar recurren al endeudamiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4634028616874645, "is_candidate": true}, {"start": 645.642, "end": 666.115, "text": "El endeudamiento es una pol\u00edtica absolutamente inmoral porque implica que la fiesta de hoy se la vamos a pasar a nuestros hijos, a nuestros nietos, a los que no votan y a las personas por nacer a\u00fan cuando ellos quieran matarlos dentro del vientre de la madre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3268662719282962, "is_candidate": true}, {"start": 677.193, "end": 684.309, "text": " La otra alternativa que suelen utilizar es el financiamiento v\u00eda el Banco Central,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27478592802241, "is_candidate": true}, {"start": 685.608, "end": 703.623, "text": " es decir, financian el d\u00e9ficit fiscal con emisi\u00f3n monetaria, generan inflaci\u00f3n, que no s\u00f3lo perjudica el crecimiento econ\u00f3mico, sino que ellos que tanto dicen defender a los m\u00e1s vulnerables, les pega entre 25 y 30 veces m\u00e1s fuerte a los m\u00e1s vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.311624050657362, "is_candidate": true}, {"start": 703.623, "end": 711.43, "text": "Es decir, ellos, digamos, que tanto se ocupan de los pobres, lo \u00fanico que hacen es aumentar el n\u00famero de pobres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43508290649196013, "is_candidate": true}, {"start": 723.639, "end": 739.204, "text": " Y una vez que agotan estas fuentes irregulares, como es el endeudamiento, como es la emisi\u00f3n monetaria, recurren lisa y llanamente a la violencia que implica el cobro de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.341136599210091, "is_candidate": true}, {"start": 739.204, "end": 741.445, "text": "\u00bfO de d\u00f3nde creen que viene la palabra?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48638612848664253, "is_candidate": true}, {"start": 741.445, "end": 745.766, "text": "Impuestos a punta de pistola, coerci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39837139608819305, "is_candidate": true}, {"start": 745.766, "end": 747.647, "text": "Nadie los paga voluntariamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4842515685191038, "is_candidate": true}, {"start": 750.233, "end": 766.267, "text": " Y en ese sentido, en la medida que van subiendo los impuestos, va apareciendo el Estado presente y todo lo va destruyendo y el desempe\u00f1o de los pa\u00edses cada vez es peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33956729230126514, "is_candidate": true}, {"start": 766.267, "end": 778.137, "text": "Ejemplo, en Argentina, en los \u00faltimos 50 a\u00f1os, se triplic\u00f3 el tama\u00f1o del Estado con el verso de la justicia social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30873272474629, "is_candidate": true}, {"start": 779.457, "end": 783.841, "text": " y el n\u00famero de pobres se multiplic\u00f3 por ocho veces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42922924826540565, "is_candidate": true}, {"start": 783.841, "end": 787.805, "text": "Es decir que el socialismo es una m\u00e1quina de generar pobres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4207294929214759, "is_candidate": true}, {"start": 787.805, "end": 805.461, "text": "Y en este sentido, tambi\u00e9n hay parte de responsabilidad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38912399011442733, "is_candidate": true}, {"start": 807.976, "end": 811.258, "text": " de la forma en cual se estudia la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4331203126616011, "is_candidate": true}, {"start": 811.258, "end": 832.172, "text": "Yo recuerdo, previo a asumir la banca, como diputado, me hab\u00edan entregado un diploma por comprometerme con los argentinos en no subir impuestos y no crear nuevos impuestos, y trabajar por achicar el Estado y bajar el gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2835801955129089, "is_candidate": true}, {"start": 832.172, "end": 835.515, "text": "Y en esa...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5070907974670966, "is_candidate": false}, {"start": 836.831, "end": 857.095, "text": " Reuniondo, yo ten\u00eda que disertar, me encuentro con la situaci\u00f3n de que un supuesto economista cl\u00e1sico dec\u00eda que lo \u00fanico que justificaba la intervenci\u00f3n del Estado era la presencia de fallos de mercado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2979246582204478, "is_candidate": true}, {"start": 859.413, "end": 880.639, "text": " reflexi\u00f3n sobre la que yo tengo para decir que los fallos de mercado en realidad no existen y que cuando ustedes encuentren a alguien hablando de los fallos de mercado, lo primero que habr\u00eda que sugerirle es si no est\u00e1 el Estado metido en el medio molestando, interfiriendo y causando da\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2682245614642854, "is_candidate": true}, {"start": 891.668, "end": 911.595, "text": " y si a\u00fan as\u00ed se mostrara que no est\u00e1 metido el Estado, invitar\u00eda a quien diga eso que vaya y estudie de vuelta el tema porque seguramente lo hizo mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2833659866162791, "is_candidate": true}, {"start": 911.595, "end": 919.718, "text": "Pero el eje central, por lo cual les comento esto, que tiene que ver con los grandes riesgos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41326925265450376, "is_candidate": true}, {"start": 920.896, "end": 928.162, "text": " que implica el socialismo y es el comportamiento din\u00e1mico que esto implica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3006330315761758, "is_candidate": true}, {"start": 928.162, "end": 946.438, "text": "Ya en su libro Intervencionismo, el mito de la tercera v\u00eda, Mises dec\u00eda que no hab\u00eda soluciones intermedias, que solamente existe el capitalismo de libre empresa y el socialismo real.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30897866154365194, "is_candidate": true}, {"start": 948.244, "end": 960.738, "text": " y siguiendo la l\u00f3gica del camino de servidumbre de Hayek, cualquier intervenci\u00f3n que se haga, lo que va a suceder es que conduce a m\u00e1s socialismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3364935847287587, "is_candidate": true}, {"start": 961.663, "end": 977.047, "text": " porque cuando aparece un supuestamente iluminado desde la poltrona diciendo que el mercado falla, lo que est\u00e1 diciendo es que no sabemos tomar nuestras propias decisiones y que ellos las pueden tomar mejor que nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3478056784485868, "is_candidate": true}, {"start": 977.047, "end": 986.069, "text": "Y eso es falso, porque no son omniscientes, no son omnipresentes, no son omnipotentes, \u00a1no son Dios!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.581371876228969, "is_candidate": false}, {"start": 986.069, "end": 987.85, "text": "\u00a1Los pol\u00edticos no son Dios!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9035017958367203, "is_candidate": false}, {"start": 995.356, "end": 1005.243, "text": " Y en ese sentido, cada vez que aparece la garra del Estado, a lo que funcionaba bien, ahora empieza a funcionar mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43287823620502774, "is_candidate": true}, {"start": 1005.243, "end": 1014.95, "text": "Y eso despu\u00e9s demanda m\u00e1s intervenci\u00f3n, y despu\u00e9s aparece m\u00e1s Estado, y aparece peor funcionamiento, y as\u00ed sucesivamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40483987692058565, "is_candidate": true}, {"start": 1016.476, "end": 1021.538, "text": " va creciendo el socialismo y as\u00ed nos van robando la libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4073197947071123, "is_candidate": true}, {"start": 1021.538, "end": 1044.167, "text": "Por lo tanto, quiero tambi\u00e9n dejarle el mensaje que esto no es para tibios, ac\u00e1 no valen las soluciones intermedias, porque las soluciones intermedias son funcionales a m\u00e1s socialismo, son funcionales al comunismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5865935386863613, "is_candidate": false}, {"start": 1044.167, "end": 1044.987, "text": "Y finalmente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7729268799219324, "is_candidate": false}, {"start": 1047.121, "end": 1057.594, "text": " para ir cerrando, el surder\u00edo se arroga una supuesta superioridad moral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45259505715719783, "is_candidate": true}, {"start": 1057.594, "end": 1059.436, "text": "Les voy a contar que eso es falso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45709746402403273, "is_candidate": true}, {"start": 1062.015, "end": 1082.145, "text": " porque los valores sobre los que se construye el socialismo es la envidia, el odio, el resentimiento, el trato desigual frente a la ley y el asesinato, porque nunca se olviden que ese sistema criminal asesin\u00f3 a 150 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4359715921763686, "is_candidate": true}, {"start": 1091.84, "end": 1116.572, "text": " Mientras que por otro lado, venimos y le proponemos el sistema de la libertad, como fue definido por el m\u00e1ximo pr\u00f3cer de las ideas de la libertad en Argentina, el gigante profesor Alberto Venegas Hijo, que dice que el liberalismo es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.342967928920878, "is_candidate": true}, {"start": 1117.55, "end": 1147.017, "text": " basado en el principio de no agresi\u00f3n, en defensa del derecho a la vida, en defensa del derecho a la libertad, en defensa de la propiedad privada, cuyas instituciones no s\u00f3lo son la propiedad privada, los mercados libres, la libre competencia, la divisi\u00f3n del trabajo, la cooperaci\u00f3n social y donde solamente es posible ser exitoso sirviendo al pr\u00f3jimo con bienes de mejor calidad o un mejor precio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46375774778934575, "is_candidate": true}, {"start": 1147.617, "end": 1170.329, "text": " Por lo tanto, no tengan miedo, vayan y den la batalla contra el sur de R\u00edo, que se la vamos a ganar, no tengan miedo, somos superiores productivamente, somos superiores moralmente, vayan y den la pelea, esto no es para tibios, esto es para tomarnos de cara a los socialistas y ganar esta batalla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.629896402853318, "is_candidate": false}, {"start": 1170.329, "end": 1173.19, "text": "\u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8965061562272386, "is_candidate": false}, {"start": 1173.19, "end": 1175.951, "text": "\u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9150106711509572, "is_candidate": false}, {"start": 1175.951, "end": 1176.712, "text": "\u00a1Viva Espa\u00f1a!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.017200205958695, "is_candidate": false}, {"start": 1178.165, "end": 1179.027, "text": " \u00a1Viva Vox!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0096391288994053, "is_candidate": false}, {"start": 1179.027, "end": 1179.948, "text": "\u00a1Viva!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0879303488688152, "is_candidate": false}, {"start": 1179.948, "end": 1181.351, "text": "\u00a1Viva Santiago Abascal!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7732033760004409, "is_candidate": false}, {"start": 1181.351, "end": 1182.873, "text": "\u00a1Viva!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0507229713811348, "is_candidate": false}, {"start": 1182.873, "end": 1184.175, "text": "\u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9059964029993983, "is_candidate": false}, {"start": 1184.175, "end": 1185.477, "text": "\u00a1Viva!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0069462217237442, "is_candidate": false}, {"start": 1185.477, "end": 1186.199, "text": "\u00a1Muchas gracias!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9398199045944184, "is_candidate": false}], "Index": 55, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "7zg_pdpnmKc", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=7zg_pdpnmKc", "title": "Milei internacional la rompe en Espa\u00f1a- 08/10/22", "duration": 1245.0, "view_count": 28422.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}