{"segments": [{"start": 5.352, "end": 18.977, "text": " Acompa\u00f1a esta noche a Juana Viale, el se\u00f1or Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9838049720599766, "is_candidate": false}, {"start": 18.977, "end": 19.437, "text": "Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0643580865868294, "is_candidate": false}, {"start": 19.437, "end": 22.339, "text": "Bueno, tenemos a dos excompa\u00f1eros de facultad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9236622470054893, "is_candidate": false}, {"start": 22.339, "end": 24.059, "text": "Fueron juntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0594867297518047, "is_candidate": false}, {"start": 24.059, "end": 25.82, "text": "No solo compa\u00f1eros, sino que estudi\u00e1bamos juntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7995147029256822, "is_candidate": false}, {"start": 25.82, "end": 26.52, "text": "\u00bfEn serio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.993838694316386, "is_candidate": false}, {"start": 26.52, "end": 27.661, "text": "As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8250373093195795, "is_candidate": false}, {"start": 27.661, "end": 28.381, "text": "\u00c9l me ense\u00f1aba a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8916131676147573, "is_candidate": false}, {"start": 29.631, "end": 32.674, "text": " Algunas cosas las aprend\u00ed, otras no tanto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7964066905400242, "is_candidate": false}, {"start": 32.674, "end": 37.078, "text": "\u00bfY ahora qui\u00e9n es economista m\u00e1s exitoso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0062197328137845, "is_candidate": false}, {"start": 37.078, "end": 40.822, "text": "\u00c9l se dedica a la pol\u00edtica, yo me dedico a la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4152725483888037, "is_candidate": true}, {"start": 40.822, "end": 44.265, "text": "Por el momento bastante distintas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3667223886035521, "is_candidate": true}, {"start": 44.265, "end": 48.709, "text": "Estar\u00eda bueno que estuvieran m\u00e1s asociadas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3900860440360704, "is_candidate": true}, {"start": 48.709, "end": 50.491, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la primer ley de la econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5425565091795924, "is_candidate": false}, {"start": 51.594, "end": 55.436, "text": " La escasez, es decir, no hay de todos para todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3412869151640854, "is_candidate": true}, {"start": 55.436, "end": 57.176, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la primer ley de la pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46827374788300724, "is_candidate": true}, {"start": 57.176, "end": 59.377, "text": "Ignorar la primer ley de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4754248571513914, "is_candidate": true}, {"start": 59.377, "end": 62.939, "text": "Entonces, eso en la historia argentina ha sido fatal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3694021133187817, "is_candidate": true}, {"start": 62.939, "end": 72.303, "text": "Es decir, de los \u00faltimos 119 a\u00f1os tuvimos d\u00e9ficit fiscal durante 109 y de ser el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo somos 70 y en ca\u00edda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3210949434483975, "is_candidate": true}, {"start": 72.303, "end": 72.863, "text": "\u00a1B\u00e1rbaro!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8676335922795492, "is_candidate": false}, {"start": 73.043, "end": 79.526, "text": " coincido en que no podemos estar debatiendo si lo que est\u00e1 mal est\u00e1 mal, o sea, matar est\u00e1 mal, es claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.883278308739328, "is_candidate": false}, {"start": 79.526, "end": 98.193, "text": "Me parece que el punto est\u00e1 por ah\u00ed, digamos, vos lo se\u00f1alaste en tu primer fragmento y tambi\u00e9n impl\u00edcitamente lo est\u00e1 se\u00f1alando Pablo, que es en el fondo, y para m\u00ed que este es el coraz\u00f3n central de todo, que tiene que ver con los valores morales, es decir,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33144073340296, "is_candidate": true}, {"start": 99.603, "end": 103.505, "text": " Vos ten\u00e9s que tener claro que matar est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44879284183981294, "is_candidate": true}, {"start": 103.505, "end": 106.807, "text": "Ten\u00e9s que tener claro que robar est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40879908390717823, "is_candidate": true}, {"start": 106.807, "end": 112.09, "text": "Ten\u00e9s que tener claro que tratar de modo desigual a la gente frente a la ley est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3613693632553152, "is_candidate": true}, {"start": 112.09, "end": 112.991, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.585552966646564, "is_candidate": false}, {"start": 112.991, "end": 122.336, "text": "Esos valores vos, cuando los ten\u00e9s trastocados, te aparecen estos cuasi abolicionistas inconsistentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29548144167796764, "is_candidate": true}, {"start": 122.336, "end": 123.817, "text": "En el gobierno hay un mont\u00f3n de esos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5782041175846104, "is_candidate": false}, {"start": 124.997, "end": 139.529, "text": " que se terminan poniendo siempre del lado del delincuente, justificando el robo, justificando b\u00e1sicamente el asesinato, justificando de alguna manera que haya un trato desigual frente a la ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38571344288576437, "is_candidate": true}, {"start": 139.529, "end": 143.672, "text": "Entonces eso tiene un correlato de que cuando vos tom\u00e1s una posici\u00f3n de estas caracter\u00edsticas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3968518154005314, "is_candidate": true}, {"start": 144.885, "end": 150.652, "text": " donde vos en el fondo est\u00e1s protegiendo a los delincuentes, en el fondo est\u00e1s castigando a los honestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35492569820639164, "is_candidate": true}, {"start": 150.652, "end": 156.359, "text": "Y eso que vos lo ves en el tema de la seguridad tiene una contraparte, por ejemplo, tambi\u00e9n en lo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3833730131790791, "is_candidate": true}, {"start": 156.359, "end": 164.168, "text": "Digo que no es ni m\u00e1s ni menos que esa cara perversa, injusta y nefasta que es la justicia social, que es tratar desigualmente frente a la ley y a la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35202604975862795, "is_candidate": true}, {"start": 164.768, "end": 173.194, "text": " digamos, castigar al exitoso, o sea, algo vinculado a la envidia, o sea, p\u00e9simos valores, el robo y el trato desigual frente a la ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34381342497941125, "is_candidate": true}, {"start": 173.194, "end": 193.328, "text": "Y todo eso, todos esos valores morales que abraza el progresismo, en realidad, digamos, deber\u00eda llamarse decadencismo, por decirlo de alguna manera, porque es lo que nos hace decadentes y nos hunde porque constituye un conjunto de instituciones que a la postre termina hundiendo al pa\u00eds, que es lo que padecemos hace 90 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2903441641256206, "is_candidate": true}, {"start": 194.975, "end": 208.938, "text": " que yo con todo respeto al expresidente, \u00e9l sostiene todav\u00eda, y su n\u00facleo cercano, que hasta agosto la econom\u00eda iba maravilloso y los brotes verdes ya estaban llegando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5894618907621686, "is_candidate": false}, {"start": 208.938, "end": 220.541, "text": "De hecho tiene raz\u00f3n Pablo en lo que est\u00e1 diciendo, porque cuando uno... A ver, la cr\u00edtica que hicimos desde el sector liberal a cambiemos fue", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33375964404609504, "is_candidate": true}, {"start": 221.91, "end": 226.494, "text": " desde el inicio cuando se opt\u00f3 por la estrategia gradualista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4121616085241836, "is_candidate": true}, {"start": 226.494, "end": 233.861, "text": "Cuando vos mir\u00e1s la historia de todos los planes de estabilizaci\u00f3n de Argentina, todos los planes gradualistas terminaron mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4137589296171288, "is_candidate": true}, {"start": 233.861, "end": 238.825, "text": "Y en realidad, todos los planes de shock, sacando el del 59, todos fueron exitosos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3862276893171953, "is_candidate": true}, {"start": 238.825, "end": 247.273, "text": "Es decir, en t\u00e9rminos de bajar la inflaci\u00f3n, expandir la econom\u00eda, aumentar el empleo, mejorar el salario real, bajar la pobreza, bajar la indigencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29526672655450437, "is_candidate": true}, {"start": 247.273, "end": 247.533, "text": "Es decir,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8193306731752994, "is_candidate": false}, {"start": 249.061, "end": 251.763, "text": " Hab\u00eda una cuesti\u00f3n emp\u00edrica, primer punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46174471629291325, "is_candidate": true}, {"start": 251.763, "end": 256.926, "text": "\u00bfY qu\u00e9 contestaba Marcos Pe\u00f1a y los que le ven\u00edan atr\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39717156355500305, "is_candidate": true}, {"start": 256.926, "end": 259.267, "text": "\u00bfEs este camino o no es nada?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45290662864705356, "is_candidate": true}, {"start": 259.267, "end": 270.073, "text": "Y en realidad, el gobierno de Macri, desde mi punto de vista, termina de colapsar con el avance de Marcos Pe\u00f1a sobre el Banco Central el 28 de diciembre del 2017.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2866421841106497, "is_candidate": true}, {"start": 270.073, "end": 272.174, "text": "Genera un desplome de la demanda de dinero,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5560449509867359, "is_candidate": false}, {"start": 273.723, "end": 283.268, "text": " crisis de confianza sobre el peso, y cuando Argentina llega al FMI a mediados del 2018, en realidad ah\u00ed ya estaba la crisis.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33674832061633264, "is_candidate": true}, {"start": 283.268, "end": 283.688, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.668766068128654, "is_candidate": false}, {"start": 283.688, "end": 289.532, "text": "Porque b\u00e1sicamente cuando vos llegas al FMI es porque te quedaste sin financiamiento voluntario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3557536224787854, "is_candidate": true}, {"start": 289.532, "end": 293.794, "text": "Es decir, que si Argentina no hubiera reca\u00eddo en el FMI, t\u00e9cnicamente estaba en default,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34884543971912507, "is_candidate": true}, {"start": 296.095, "end": 304.479, "text": " Y con todas las reservas que termin\u00f3 liquidando el Banco Central, que termin\u00f3 liquidando 22.000 millones de d\u00f3lares de reservas, hubi\u00e9ramos tenido una hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3540604222073007, "is_candidate": true}, {"start": 304.479, "end": 308.181, "text": "O sea, hubi\u00e9ramos ca\u00eddo en default y adem\u00e1s hubi\u00e9ramos tenido una inflaci\u00f3n arriba del 500%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4497634737940046, "is_candidate": true}, {"start": 308.181, "end": 310.762, "text": "Hubi\u00e9ramos generado un desastre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4516905966691078, "is_candidate": true}, {"start": 310.762, "end": 312.322, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no ocurri\u00f3 eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5566605427144395, "is_candidate": false}, {"start": 312.322, "end": 317.365, "text": "Porque apareci\u00f3 el paraguas del fondo con un nivel de pr\u00e9stamo nunca visto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37718116954453074, "is_candidate": true}, {"start": 317.365, "end": 319.206, "text": "Ahora, eso es una situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4249207729665898, "is_candidate": true}, {"start": 319.206, "end": 319.666, "text": "Lo otro es", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6924414865872335, "is_candidate": false}, {"start": 320.629, "end": 332.115, "text": " Cuando ya se entra en el a\u00f1o 2019, en el a\u00f1o electoral, obviamente la econom\u00eda a ra\u00edz de todos estos desastres empieza a funcionar mal y es cierto que con la llegada", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3897468094262877, "is_candidate": true}, {"start": 333.299, "end": 345.929, "text": " de las PASO y el resultado que obtiene el Frente de Todos, con la amenaza que significa el retorno del populismo salvaje, bueno, digamos, entonces ah\u00ed las cosas empeoraron much\u00edsimo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31750569614649793, "is_candidate": true}, {"start": 345.929, "end": 353.896, "text": "Mir\u00e1, ah\u00ed Carolina mencion\u00f3 algo que a m\u00ed me parece muy importante en t\u00e9rminos de credibilidad, reputaci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3148072607655096, "is_candidate": true}, {"start": 353.896, "end": 357.699, "text": "F\u00edjate esto, porque vos lo mencionaste, lo levanto ahora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46811636240207444, "is_candidate": true}, {"start": 357.699, "end": 361.002, "text": "El presidente Alberto Fern\u00e1ndez, al inicio de su gesti\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37094092196911543, "is_candidate": true}, {"start": 361.777, "end": 370.38, "text": " cuando se estaba negociando la deuda, que parece que estamos perdiendo un mont\u00f3n de tiempo, porque si vamos a proponer lo mismo que proponen los acreedores, \u00bfpor qu\u00e9 no lo hicimos antes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36318164650765783, "is_candidate": true}, {"start": 370.38, "end": 371.801, "text": "Es una ineficiencia total.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4557993700753634, "is_candidate": true}, {"start": 371.801, "end": 374.502, "text": "Bueno, tenemos ministros keynesianos, ser\u00e1 de esperar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45096588796889114, "is_candidate": true}, {"start": 374.502, "end": 381.024, "text": "Pero al margen de eso, del parroquial, f\u00edjate esto, \u00bfqu\u00e9 dijo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4026820608017896, "is_candidate": true}, {"start": 381.024, "end": 385.146, "text": "Hay plan, lo que pasa es que no lo queremos revelar porque estamos con la negociaci\u00f3n de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35911061874013805, "is_candidate": true}, {"start": 385.146, "end": 386.727, "text": "\u00bfY despu\u00e9s qu\u00e9 dijo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.73540297163158, "is_candidate": false}, {"start": 386.727, "end": 388.347, "text": "Que no hay plan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5818891570517591, "is_candidate": false}, {"start": 388.347, "end": 390.428, "text": "Es decir, lo primero que podr\u00eda decir es que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49344730636251466, "is_candidate": true}, {"start": 391.831, "end": 393.334, "text": " Es un mentiroso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6780454076111134, "is_candidate": false}, {"start": 393.334, "end": 394.416, "text": "Punto uno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5509395047688213, "is_candidate": false}, {"start": 394.416, "end": 394.957, "text": "Punto dos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6497676940508892, "is_candidate": false}, {"start": 394.957, "end": 396.139, "text": "Es un perverso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7200853227759165, "is_candidate": false}, {"start": 396.139, "end": 397.661, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es perverso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5515309815148435, "is_candidate": false}, {"start": 397.661, "end": 402.65, "text": "Porque en realidad cuando vos gobern\u00e1s sin presupuesto, us\u00e1s el presupuesto del a\u00f1o anterior.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3896885071195014, "is_candidate": true}, {"start": 402.65, "end": 403.672, "text": "Eso lo hizo el kirchenismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5670490371945744, "is_candidate": false}, {"start": 404.79, "end": 407.571, "text": " La equivalente en el kiserismo fue mentir la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38387842090303925, "is_candidate": true}, {"start": 407.571, "end": 408.151, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5941127051101314, "is_candidate": false}, {"start": 408.151, "end": 410.512, "text": "Porque eso subestima los recursos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5402755779455188, "is_candidate": false}, {"start": 410.512, "end": 420.175, "text": "Entonces, cuando vos subestimas los ingresos, por ejemplo, a Diego le llega menos plata, pero tiene una bisetera m\u00e1s grande el Poder Ejecutivo, que hoy la tiene, digamos, Cafierito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3909936411019508, "is_candidate": true}, {"start": 420.175, "end": 420.935, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6681191830105431, "is_candidate": false}, {"start": 420.935, "end": 422.876, "text": "O sea, tercera generaci\u00f3n de pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39243601367184366, "is_candidate": true}, {"start": 423.93, "end": 435.661, "text": " Y como si todo eso fuera poco, este gobierno levanta todas las banderas socialistas, se sienten tan c\u00f3modos estando tan rojos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32931796733599283, "is_candidate": true}, {"start": 435.661, "end": 448.133, "text": "Y hay que recordarles que si bien siempre fue un desastre el socialismo, fue un fracaso en lo econ\u00f3mico, en lo social, en lo cultural, asesin\u00f3 a 150 millones de seres humanos, pero la base del socialismo es el plan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31524270599157367, "is_candidate": true}, {"start": 449.186, "end": 454.008, "text": " Y estos son socialismo sin plan, es decir, el peor de los desastres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5541878837395785, "is_candidate": false}, {"start": 454.008, "end": 459.269, "text": "Entonces estamos en un capitalismo sin mercado, en un socialismo sin plan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4567971659492853, "is_candidate": true}, {"start": 459.269, "end": 463.151, "text": "Y esto no puede terminar bien ni de casualidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4697529702660057, "is_candidate": true}, {"start": 463.151, "end": 472.394, "text": "Y ahora cuando salgamos, el gobierno lo m\u00e1s dif\u00edcil que va a tener que enfrentar, que es la inseguridad, la pandemia misma, la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0197110229602817, "is_candidate": false}, {"start": 472.394, "end": 474.875, "text": "Me parece que la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4807091999947011, "is_candidate": true}, {"start": 474.875, "end": 478.896, "text": "Porque ac\u00e1 yo quiero hacer un punto no menor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4941087218804592, "is_candidate": true}, {"start": 480.068, "end": 486.432, "text": " que es que el gran da\u00f1o que se est\u00e1 causando en la econom\u00eda lo causa la cuarentena.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35021902894317725, "is_candidate": true}, {"start": 486.432, "end": 487.633, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5789339989427293, "is_candidate": false}, {"start": 487.633, "end": 500.12, "text": "Y voy a explicar por qu\u00e9 desde mi punto de vista el modelo de cuarentena cavern\u00edcola elegido por este gobierno est\u00e1 generando un desastre y que puede terminar en algo much\u00edsimo peor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37891547271418, "is_candidate": true}, {"start": 500.12, "end": 500.921, "text": "Primero los datos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6943604348577618, "is_candidate": false}, {"start": 503.324, "end": 511.447, "text": " Cuando apareci\u00f3 la cuarentena, digo, punto uno, \u00bfcu\u00e1ntas personas mueren en el planeta Tierra por a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3777158693167951, "is_candidate": true}, {"start": 511.447, "end": 513.047, "text": "60 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5021615000648052, "is_candidate": false}, {"start": 513.047, "end": 515.828, "text": "Son 165 mil por d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4425257046170723, "is_candidate": true}, {"start": 515.828, "end": 519.21, "text": "El coronavirus tard\u00f3 105 d\u00edas para eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42952144780260226, "is_candidate": true}, {"start": 519.21, "end": 526.312, "text": "La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud amenaz\u00f3 con que ven\u00eda una nueva peste espa\u00f1ola que ocurri\u00f3 entre finales de 1918 e inicios de 1920 con cuatro oleadas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3883739754937555, "is_candidate": true}, {"start": 529.542, "end": 533.144, "text": " que infect\u00f3 a un tercio de la poblaci\u00f3n del planeta Tierra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42374343193404174, "is_candidate": true}, {"start": 533.144, "end": 540.068, "text": "Una tasa de letalidad del 6 quiere decir que mat\u00f3 a 2 por ciento de la poblaci\u00f3n, que en ese momento eran 39 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3944830582874084, "is_candidate": true}, {"start": 540.068, "end": 547.113, "text": "Puesto en los n\u00fameros de hoy, tendr\u00edas que estar viendo en el mundo 2600 millones de seres humanos infectados de coronavirus.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4521258723657937, "is_candidate": true}, {"start": 547.113, "end": 547.933, "text": "Van 13 listos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48317789793418975, "is_candidate": true}, {"start": 547.933, "end": 550.535, "text": "El error es tan grosero que no merece ni", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4612022325902496, "is_candidate": true}, {"start": 551.751, "end": 552.712, "text": " Hablando de eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8064137499598698, "is_candidate": false}, {"start": 552.712, "end": 554.153, "text": "Pero no solo eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6388360321990724, "is_candidate": false}, {"start": 554.153, "end": 560.138, "text": "Si est\u00e1s hablando de que va a matar gente como la peste espa\u00f1ola, est\u00e1s hablando de 160 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3437382729797074, "is_candidate": true}, {"start": 560.138, "end": 563.381, "text": "En lo que va del coronavirus lleva 600.000.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4992986131450362, "is_candidate": true}, {"start": 563.381, "end": 566.263, "text": "O sea, el error es garrafal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43263554702512574, "is_candidate": true}, {"start": 566.263, "end": 570.687, "text": "Pero qu\u00e9 es lo que pasa frente a esa amenaza que hizo la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3321856945680399, "is_candidate": true}, {"start": 572.338, "end": 577.122, "text": " Los pa\u00edses del mundo adoptaron un modelo en cuarentena en l\u00ednea a esa amenaza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4337712448842068, "is_candidate": true}, {"start": 577.122, "end": 582.067, "text": "Y de hecho, la ca\u00edda del PBI en el mundo est\u00e1 en l\u00ednea como si hubi\u00e9ramos tenido", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44030639029767893, "is_candidate": true}, {"start": 583.195, "end": 595.001, "text": " la peste espa\u00f1ola, pero cuando miras los n\u00fameros te da as\u00ed, o sea que el 99,5 por ciento de lo que vos ves de ca\u00edda en el PBI, la tasa de crecimiento en el mundo es culpa de la cuarentena, no de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36340067900511275, "is_candidate": true}, {"start": 595.001, "end": 607.808, "text": "Y adem\u00e1s hay que decir que el remedio fue peor que la enfermedad, porque al aumentar tanto los \u00edndices de pobreza a nivel mundial, si mandaron a la extrema pobreza a 780 millones de seres humanos, la l\u00ednea de de", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2977726965604376, "is_candidate": true}, {"start": 609.879, "end": 618.062, "text": " de riesgo alimentario pas\u00f3 de 135 millones a 265 millones de seres humanos y mataron a 30 millones de seres humanos de hambre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37815810234120206, "is_candidate": true}, {"start": 618.062, "end": 621.403, "text": "Digamos, con esta magia de la cuarentena cavern\u00edcola.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3816746067179949, "is_candidate": true}, {"start": 621.403, "end": 628.126, "text": "Argentina es el mejor alumno de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud con la cuarentena m\u00e1s larga y m\u00e1s profunda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43326128125124264, "is_candidate": true}, {"start": 628.126, "end": 631.787, "text": "Es decir, con lo cual el da\u00f1o que se est\u00e1 causando en Argentina es much\u00edsimo peor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46808835105245694, "is_candidate": true}, {"start": 631.787, "end": 635.088, "text": "Es decir, si vos tom\u00e1s los datos ya de lo que va en el a\u00f1o,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43251632152298747, "is_candidate": true}, {"start": 635.985, "end": 644.834, "text": " Argentina ya acumula una ca\u00edda en lo que va del a\u00f1o del 13%, o sea que estamos peor que lo que fue la ca\u00edda del 2002 cuando el PBI cay\u00f3 10,9%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38695761086555713, "is_candidate": true}, {"start": 644.834, "end": 647.957, "text": "Entonces vos vas a tener destrucci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4086245097358894, "is_candidate": true}, {"start": 648.871, "end": 654.932, "text": " de la actividad econ\u00f3mica, destrucci\u00f3n de puestos de trabajo, ca\u00edda de los salarios reales, m\u00e1s pobres, m\u00e1s indigentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3341608134830302, "is_candidate": true}, {"start": 654.932, "end": 673.616, "text": "Y yo te digo, si llega a haber un evento pol\u00edtico que dispare una crisis de confianza, vamos a tener una hiperinflaci\u00f3n y vamos a ver la peor crisis econ\u00f3mica y social de la historia argentina, porque cuando tenga 75 por ciento de pobres se va a generar un caos social que ni el peronismo lo puede manejar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3286790174990455, "is_candidate": true}, {"start": 673.616, "end": 673.636, "text": "Y", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 676.356, "end": 683.145, "text": " La inseguridad va a explotar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42496153680205384, "is_candidate": true}, {"start": 683.145, "end": 684.988, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a ser lo peor?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7377781943907034, "is_candidate": false}, {"start": 684.988, "end": 688.452, "text": "Con el diagn\u00f3stico de Javier me eximo de cualquier comentario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6792948821275826, "is_candidate": false}, {"start": 688.452, "end": 689.173, "text": "Tengo un poquito m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.595850983628834, "is_candidate": false}, {"start": 691.177, "end": 693.238, "text": " Cr\u00e9emelo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.799491120416522, "is_candidate": false}, {"start": 693.238, "end": 713.53, "text": "A ver, esto podr\u00eda ser a\u00fan peor, porque por el modelo de cavern\u00edcola de cuarentena que estamos tomando y por los avances que est\u00e1 habiendo sobre los derechos de propiedad y la supresi\u00f3n sistem\u00e1tica del derecho de propiedad en Argentina, no s\u00f3lo que constituye un delito de lesa humanidad, porque cuando a vos te quitan el control de la propiedad,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2918302352323482, "is_candidate": true}, {"start": 714.545, "end": 715.226, "text": " \u00bfQu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7077340676371524, "is_candidate": false}, {"start": 715.226, "end": 717.087, "text": "Te dejan sin medio de sustentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3567641906508068, "is_candidate": true}, {"start": 717.087, "end": 721.371, "text": "Si te quedas sin medio de sustentaci\u00f3n, si vos le segu\u00eds peleando al Estado, te mor\u00eds de hambre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3200209802501027, "is_candidate": true}, {"start": 721.371, "end": 726.735, "text": "O sea que el Estado te manata de manera indirecta, te mata de hambre y adem\u00e1s en el medio te tortur\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31956174398409953, "is_candidate": true}, {"start": 726.735, "end": 728.997, "text": "O la otra, te convert\u00eds en un esclavo del Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4718427996163883, "is_candidate": true}, {"start": 728.997, "end": 731.859, "text": "Con lo cual, digamos, ser un esclavo tambi\u00e9n es un delito de lesa humanidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.346836852934698, "is_candidate": true}, {"start": 731.859, "end": 734.762, "text": "Y lo peor de todo, que bajo toda esa din\u00e1mica,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36707161312471226, "is_candidate": true}, {"start": 736.587, "end": 757.541, "text": " El Estado sigue avanzando, sigue poniendo de rodillas al sector privado, est\u00e1 generando un mont\u00f3n de quiebras enormes y no descartemos que este gobierno, frente a la desesperaci\u00f3n, si gana la aladura del kircherismo, o sea Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner y todos los impresentables que la rodean, avancemos ya no hacia Venezuela, hacia Cuba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27585236813007596, "is_candidate": true}, {"start": 759.37, "end": 764.551, "text": " D\u00e9jame que reconstituya para que me hunde cada vez m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7917956993503805, "is_candidate": false}, {"start": 764.551, "end": 766.751, "text": "Yo trato de rescatar ah\u00ed un an\u00e1lisis pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8143507622822111, "is_candidate": false}, {"start": 766.751, "end": 768.252, "text": "Me doy un upside fenomenal, Diego.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6833143157776288, "is_candidate": false}, {"start": 768.252, "end": 769.452, "text": "Est\u00e1n abajo, Teres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7294601674307618, "is_candidate": false}, {"start": 769.452, "end": 770.712, "text": "Mira, esc\u00fachame una cosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5272041102320335, "is_candidate": false}, {"start": 770.712, "end": 773.372, "text": "La producci\u00f3n de autos aument\u00f3 infinitamente por ciento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40768282255869615, "is_candidate": true}, {"start": 773.372, "end": 776.933, "text": "Esc\u00fachame, de cero a algo mejor\u00f3 de infinito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5354564277325333, "is_candidate": false}, {"start": 776.933, "end": 788.055, "text": "Hay un tema que est\u00e1 dando vuelta y que para m\u00ed es muy importante, que tiene que ver con lo que hace Alberto Fern\u00e1ndez y sus idas y vueltas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3108544601312576, "is_candidate": true}, {"start": 788.055, "end": 788.635, "text": "F\u00edjate que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8820640087635443, "is_candidate": false}, {"start": 789.772, "end": 796.814, "text": " Digamos, la pregunta es, suponete que, en realidad, Alberto Fern\u00e1ndez pensara como pienso yo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4176366351616252, "is_candidate": true}, {"start": 796.814, "end": 799.835, "text": "\u00bfQu\u00e9 chances crees que tiene de aplicar una agenda distinta?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42255825779675027, "is_candidate": true}, {"start": 799.835, "end": 800.295, "text": "Ninguna.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7798344026570623, "is_candidate": false}, {"start": 800.295, "end": 800.836, "text": "Ninguna.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7447696255660847, "is_candidate": false}, {"start": 800.836, "end": 802.556, "text": "Los yorkos se lo comen, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39354118563873364, "is_candidate": true}, {"start": 802.556, "end": 804.177, "text": "Digamos, el kircherismo duro se lo come.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5115991955149953, "is_candidate": false}, {"start": 804.177, "end": 806.057, "text": "O sea, no tiene chances.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5324963530457815, "is_candidate": false}, {"start": 806.057, "end": 807.898, "text": "Eso es una parte del problema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44895238810288507, "is_candidate": true}, {"start": 807.898, "end": 814.98, "text": "Es decir, que cuando \u00e9l lleg\u00f3, digamos, se debe a la base de sustentaci\u00f3n de poderes, es decir, a hacer populismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40886396568362693, "is_candidate": true}, {"start": 814.98, "end": 817.901, "text": "Para m\u00ed, digamos, una vez estallada la crisis, ah\u00ed va a ser lo que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3777865291790725, "is_candidate": true}, {"start": 819.402, "end": 821.323, "text": " qu\u00e9 facci\u00f3n termina ganando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45154999450737776, "is_candidate": true}, {"start": 821.323, "end": 821.983, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5157041163775014, "is_candidate": false}, {"start": 821.983, "end": 823.044, "text": "Segundo punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6156020938004332, "is_candidate": false}, {"start": 823.044, "end": 837.229, "text": "El problema del coronavirus lo agrav\u00f3 todo y lo oblig\u00f3, por la l\u00f3gica que implica en t\u00e9rminos de da\u00f1o econ\u00f3mico, dejar sin ingresos a las empresas, moverse m\u00e1s hacia una agenda todav\u00eda m\u00e1s socialista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.354457983439459, "is_candidate": true}, {"start": 837.229, "end": 839.91, "text": "Y ah\u00ed es donde empiezan a aparecer los problemas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36426705146365956, "is_candidate": true}, {"start": 839.91, "end": 844.352, "text": "Hay dos declaraciones de Alberto Fern\u00e1ndez que son grav\u00edsimas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39133586028300504, "is_candidate": true}, {"start": 844.352, "end": 847.373, "text": "Primero, hay un conference call que \u00e9l hace con Lula.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3940990094699305, "is_candidate": true}, {"start": 848.479, "end": 852.64, "text": " Cuando \u00e9l hace ese conference call con Lula, como imagen es tremendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4181221062916275, "is_candidate": true}, {"start": 852.64, "end": 854.121, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7898632815003843, "is_candidate": false}, {"start": 854.121, "end": 864.284, "text": "Porque \u00e9l empieza a se\u00f1alar a Ch\u00e1vez, a Lugo, a Lula, a Dilma Rousseff, a Bachelet.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37272039756371267, "is_candidate": true}, {"start": 864.284, "end": 871.746, "text": "Todos los que nombr\u00f3, todos, han sido parte del Foro de San Pablo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35271451466755166, "is_candidate": true}, {"start": 871.746, "end": 877.808, "text": "El Foro de San Pablo, digamos, es una agenda para establecer la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica Latinoamericana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37943317428547985, "is_candidate": true}, {"start": 878.877, "end": 881.359, "text": " As\u00ed, crudo, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7195774155694744, "is_candidate": false}, {"start": 881.359, "end": 886.603, "text": "Entonces que \u00e9l diga eso es tremendo porque aparte esa agenda tiene tres etapas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36177414052782586, "is_candidate": true}, {"start": 886.603, "end": 889.585, "text": "Ejemplo, donde m\u00e1s claro se ve es en Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4007090213050496, "is_candidate": true}, {"start": 889.585, "end": 896.69, "text": "Argentina estar\u00eda pisoando el paso de la segunda a la tercera, que es cuando empiezan las expropiaciones y todo ese tipo de cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35099687783312283, "is_candidate": true}, {"start": 896.69, "end": 901.714, "text": "Por eso, digamos, no es al azar lo que pas\u00f3 con Vicent\u00edn, no es al azar lo que pasa con Edesur.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3750963008913172, "is_candidate": true}, {"start": 902.294, "end": 904.054, "text": " \u00bfY por qu\u00e9 es grave?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5702892101224795, "is_candidate": false}, {"start": 904.054, "end": 906.075, "text": "Porque los resultados que vos tuviste en Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4757160439497742, "is_candidate": true}, {"start": 906.075, "end": 912.836, "text": "Venezuela era un pa\u00eds que ten\u00eda cada habitante un mill\u00f3n de d\u00f3lares abajo de los pies en petr\u00f3leo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3981861977720107, "is_candidate": true}, {"start": 912.836, "end": 916.096, "text": "Hace seis a\u00f1os que no para de caer y perdi\u00f3 70% del PBI.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44670264556460915, "is_candidate": true}, {"start": 916.096, "end": 922.197, "text": "No solo eso, tiene 96% de pobres, tiene 79% de indigentes, viven con un salario de 0,72 d\u00f3lares, o sea, 72 centavos de d\u00f3lar por d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3944148342798701, "is_candidate": true}, {"start": 931.756, "end": 934.378, "text": " S\u00ed, pero eso s\u00ed lograron la igualdad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.404919368725439, "is_candidate": true}, {"start": 934.378, "end": 936.04, "text": "Son todos igualmente pobres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5666509255849755, "is_candidate": false}, {"start": 936.04, "end": 938.242, "text": "Ahora, lo que quiero decir, esa es la agenda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5549010370529536, "is_candidate": false}, {"start": 938.242, "end": 941.745, "text": "Es decir, el problema del virus.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4799872483049059, "is_candidate": true}, {"start": 941.745, "end": 947.89, "text": "Lo repotenci\u00f3 en ese lugar y ac\u00e1, digamos, yo les tiro la pelota a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44804049396793244, "is_candidate": true}, {"start": 947.89, "end": 951.153, "text": "Qu\u00e9 ustedes creen que va a pasar el d\u00eda que estalle la crisis?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41054258405865585, "is_candidate": true}, {"start": 951.153, "end": 955.357, "text": "Porque ah\u00ed vamos a tener claramente la jefa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3903947601097947, "is_candidate": true}, {"start": 956.415, "end": 960.597, "text": " Y estar\u00e1 del otro lado el periodismo racional o se van a meter atr\u00e1s de la pollera de la JEPA?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44985095389633367, "is_candidate": true}, {"start": 960.597, "end": 962.438, "text": "\u00bfMe dej\u00e1s que te incorpore algo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5692879260296504, "is_candidate": false}, {"start": 962.438, "end": 965.9, "text": "Que nada, puede ser una intuici\u00f3n o una deducci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6569891881086347, "is_candidate": false}, {"start": 965.9, "end": 975.966, "text": "O sea, es que creo, Javier, que ellos se han dado cuenta que Venezuela no puede ser un puerto a donde llegar porque no van a tener nada que repartir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5839795438546478, "is_candidate": false}, {"start": 975.966, "end": 977.867, "text": "A m\u00ed me est\u00e1 llamando mucho la atenci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6661113883272437, "is_candidate": false}, {"start": 979.601, "end": 995.792, "text": " c\u00f3mo incluso lo empiezan a comprar como esperanza, como salida, tomen nota, partes del establishment, a la relaci\u00f3n y c\u00f3mo la pintan, c\u00f3mo lo dibujan, c\u00f3mo la describen, la relaci\u00f3n M\u00e1ximo Kirchner-Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6507361282365949, "is_candidate": false}, {"start": 995.792, "end": 997.213, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7862636274963506, "is_candidate": false}, {"start": 997.213, "end": 1003.397, "text": "Porque si ves, hay algunos relatos que plantean un M\u00e1ximo Kirchner m\u00e1s parecido al padre,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6364646459062475, "is_candidate": false}, {"start": 1004.599, "end": 1012.862, "text": " un m\u00e1ximo Kirchner m\u00e1s racional, que se puede sentar a comer un bife con grandes empresarios de la Argentina en la semiclandestinidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6717201832526118, "is_candidate": false}, {"start": 1012.862, "end": 1020.585, "text": "Digo en la semiclandestinidad, t\u00f3mese esto como un juego de la cuarentena, porque te\u00f3ricamente no se podr\u00eda salir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.643306896915611, "is_candidate": false}, {"start": 1020.585, "end": 1030.609, "text": "Digo que hay una percepci\u00f3n que m\u00e1s que ir a Venezuela, hay un sector del kirchnerismo que quisiera retroceder a Santa Cruz, quisiera el modelo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6905154503242337, "is_candidate": false}, {"start": 1031.725, "end": 1033.367, "text": " santacruce\u00f1o para el argentino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.746559045607743, "is_candidate": false}, {"start": 1033.367, "end": 1037.19, "text": "Bueno, no termin\u00f3 muy bien ese modelo porque la provincia est\u00e1 volcada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39568608486829426, "is_candidate": true}, {"start": 1037.19, "end": 1039.152, "text": "No solamente eso, pero a ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47972676718028373, "is_candidate": true}, {"start": 1039.152, "end": 1040.814, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 sentido te lo digo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6370793914443266, "is_candidate": false}, {"start": 1040.814, "end": 1045.919, "text": "Porque se est\u00e1n dando cuenta que enfrentando y poniendo de rodillas a las empresas se van a quedar sin producci\u00f3n de la riqueza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6163071656339614, "is_candidate": false}, {"start": 1045.919, "end": 1046.699, "text": "Bueno, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6542365975721285, "is_candidate": false}, {"start": 1046.699, "end": 1049.662, "text": "Por lo cual se van a terminar, se van a quedar sin qu\u00e9 repartir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.744204249902614, "is_candidate": false}, {"start": 1049.662, "end": 1052.004, "text": "Est\u00e1 bien, pero \u00bfsabes cu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5605383164116713, "is_candidate": false}, {"start": 1052.004, "end": 1053.185, "text": "A ver, el problema a m\u00ed", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6240148258203653, "is_candidate": false}, {"start": 1054.046, "end": 1058.069, "text": " pasa por otro lado y por eso justamente mencion\u00e9 el otro discurso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4606098996720187, "is_candidate": true}, {"start": 1058.069, "end": 1070.677, "text": "Hay otro discurso de Alberto Fern\u00e1ndez, despu\u00e9s de todas estas macanas, que dice que \u00e9l adhiere al capitalismo, pero un capitalismo con una cara social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30626550896949467, "is_candidate": true}, {"start": 1070.677, "end": 1072.979, "text": "Hayek lo llamaba las palabras comadrejas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3865127928422648, "is_candidate": true}, {"start": 1072.979, "end": 1075.961, "text": "Cuando vos le pones un adjetivo, es cualquier cosa menos de lo que est\u00e1s hablando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4182053583645833, "is_candidate": true}, {"start": 1076.801, "end": 1083.583, "text": " O sea, en ese sentido, cuando \u00e9l hace... Es una conferencia de, si no me equivoco, de 17 minutos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4611382763866869, "is_candidate": true}, {"start": 1083.583, "end": 1090.286, "text": "Y hoy, como tengo un d\u00eda que estoy contento y estoy generoso, voy a decir que solamente cometi\u00f3 12 errores garrafales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38226902603890833, "is_candidate": true}, {"start": 1090.286, "end": 1091.286, "text": "Qu\u00e9 bueno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0147589008619824, "is_candidate": false}, {"start": 1091.286, "end": 1093.447, "text": "Lo que queda es igual, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9737164514042488, "is_candidate": false}, {"start": 1093.447, "end": 1094.207, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8936884079995695, "is_candidate": false}, {"start": 1094.207, "end": 1105.831, "text": "Entonces, la verdad que ese es el modelo que ellos est\u00e1n proponiendo, porque ese modelo, que implica una tan mala lectura del capitalismo, tambi\u00e9n conduce a la miseria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38673317136922325, "is_candidate": true}, {"start": 1105.831, "end": 1106.171, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7432125267263987, "is_candidate": false}, {"start": 1107.118, "end": 1121.568, "text": " La realidad, yo creo que lo \u00fanico positivo de todo esto, hay cosas positivas, es que yo creo que de alg\u00fan sentido o alguna manera est\u00e1n aflorando los valores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42073723566826193, "is_candidate": true}, {"start": 1121.568, "end": 1129.513, "text": "Es decir, por un lado vos ten\u00e9s el socialismo con toda la miseria que trae y todos los problemas y todos los valores morales lamentables.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.360022600951891, "is_candidate": true}, {"start": 1129.513, "end": 1133.496, "text": "Y afortunadamente la poblaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43764120352932867, "is_candidate": true}, {"start": 1134.641, "end": 1141.647, "text": " frente a ese avance rojo, esa marea roja que es el actual gobierno, respondi\u00f3 con dos marchas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38570784147665216, "is_candidate": true}, {"start": 1141.647, "end": 1147.912, "text": "\u00bfY qu\u00e9 tiene de interesante estas \u00faltimas dos marchas respecto a las otras?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44778680723772457, "is_candidate": true}, {"start": 1147.912, "end": 1156.379, "text": "O sea, yo las otras marchas las he vivido con mucha frustraci\u00f3n porque yo ve\u00eda muchos mensajes y muchos de esos mensajes eran contradictorios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3554678594345937, "is_candidate": true}, {"start": 1156.379, "end": 1161.703, "text": "En cambio, en lo que fue la del 20 de junio y m\u00e1s fuerte a\u00fan la del 9 de julio,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49819095856899276, "is_candidate": true}, {"start": 1162.362, "end": 1172.488, "text": " Lo que vos ve\u00edas en los reclamos era libertad, propiedad privada, poder trabajar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46977143334311533, "is_candidate": true}, {"start": 1172.488, "end": 1175.51, "text": "Es decir, una vuelta a los valores del liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5629950903406755, "is_candidate": false}, {"start": 1175.51, "end": 1190.559, "text": "Es decir, en el fondo, a los valores de nuestra Constituci\u00f3n de 1853, dise\u00f1ada por el gran Juan Bautista Alberti, que cuando se puso en funcionamiento, a partir de 1860, en 35 a\u00f1os, dejamos de ser un pa\u00eds de b\u00e1rbaros para ser el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40394826458223265, "is_candidate": true}, {"start": 1190.779, "end": 1194.723, "text": " Pero ahora tenemos cada vez m\u00e1s pobres, estamos siendo cada vez m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0748205591478628, "is_candidate": false}, {"start": 1194.723, "end": 1209.958, "text": "Gracias, gracias a la contaminaci\u00f3n de socialismo que tenemos en la sociedad, en especial desde el a\u00f1o 1916 en adelante, que es cuando verdaderamente comienza la decadencia argentina y por eso aplaudo mucho lo que dijo Diego cuando dijo hay que sacar el gorilismo del medio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37286600019860017, "is_candidate": true}, {"start": 1210.298, "end": 1212.001, "text": " Porque el gorilismo, \u00bfsabes lo que hace?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5501668835691514, "is_candidate": false}, {"start": 1212.001, "end": 1216.467, "text": "No te permite dialogar con una fracci\u00f3n muy importante de la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4667396034521656, "is_candidate": true}, {"start": 1216.467, "end": 1220.973, "text": "Porque si vos quer\u00e9s hablar con un peronista y lo vas a acusar de todo, no vas a ir a ning\u00fan lado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40991356913946797, "is_candidate": true}, {"start": 1220.973, "end": 1226.842, "text": "Entonces, a m\u00ed me parece muy bien, porque aparte cuando empecemos a revisar la historia, el deshistoriador, adem\u00e1s de economista,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4060081325928392, "is_candidate": true}, {"start": 1227.762, "end": 1228.642, "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que ten\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5735174231955606, "is_candidate": false}, {"start": 1228.642, "end": 1235.964, "text": "Ten\u00e9s la situaci\u00f3n de que cuando empieces a mirar los n\u00fameros, y sobre todo la decadencia argentina no empez\u00f3 en el 46, empez\u00f3 en el 16.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38975370179230895, "is_candidate": true}, {"start": 1235.964, "end": 1238.864, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 hay tantos contagios si est\u00e1bamos en fase 1?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7375526641606482, "is_candidate": false}, {"start": 1238.864, "end": 1240.765, "text": "Porque no hubo fase 1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.686790295524937, "is_candidate": false}, {"start": 1240.765, "end": 1244.045, "text": "Porque es muy dif\u00edcil a la gente decirle volv\u00e9 a guardarte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8494126401293215, "is_candidate": false}, {"start": 1244.045, "end": 1246.886, "text": "Entonces, \u00bfesto significa estar en contra de la salud?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6780656236097315, "is_candidate": false}, {"start": 1246.886, "end": 1247.366, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9912331223959661, "is_candidate": false}, {"start": 1247.366, "end": 1255.428, "text": "Hay que seguir poniendo prioridad en la salud, pero buscar las maneras, los m\u00e9todos para tener una nueva normalidad que haga coherente las dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7687276315127487, "is_candidate": false}, {"start": 1255.428, "end": 1257.588, "text": "Est\u00e1 bien, pero yo, perm\u00edtime, yo te voy a hacer un", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5235384007974786, "is_candidate": false}, {"start": 1257.828, "end": 1259.53, "text": " Un punto, Diego.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.643584959064013, "is_candidate": false}, {"start": 1259.53, "end": 1271.906, "text": "Porque la forma en que vos lo est\u00e1s planteando, la libertad no se restringe solamente, digamos, al art\u00edculo 14 de la Constituci\u00f3n y que me dejen transitar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3315825320491629, "is_candidate": true}, {"start": 1271.906, "end": 1272.927, "text": "No es solamente eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.629027809334606, "is_candidate": false}, {"start": 1273.996, "end": 1278.359, "text": " Es decir, la libertad, digamos, hay varias cuestiones que hacen a la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3685230867533792, "is_candidate": true}, {"start": 1278.359, "end": 1285.444, "text": "La libertad, o si quer\u00e9s, el ideario de la libertad, que es el liberalismo, es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36701337363304587, "is_candidate": true}, {"start": 1285.444, "end": 1293.17, "text": "Y la verdad que con todos los avances que sufren los individuos por parte del Estado, este avasallamiento permanente,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.373419396722104, "is_candidate": true}, {"start": 1294.607, "end": 1298.251, "text": " Digamos, yo no me voy a quedar solamente con la libertad de transitar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4119787044884594, "is_candidate": true}, {"start": 1298.251, "end": 1301.274, "text": "O sea, yo quiero una agenda verdaderamente abierta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3998822042447254, "is_candidate": true}, {"start": 1301.274, "end": 1308.661, "text": "O sea, cuando vos ten\u00e9s, por ejemplo, en un pa\u00eds como Argentina, unos controles de capitales salvajes, eso es un atentado contra la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35231722377082575, "is_candidate": true}, {"start": 1308.661, "end": 1309.782, "text": "Y voy a explicar por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6619152686572454, "is_candidate": false}, {"start": 1309.782, "end": 1312.965, "text": "Porque si vos te gan\u00e1s tu dinero, vos te lo pod\u00e9s gastar en lo que se te d\u00e9 la gana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4446134863727198, "is_candidate": true}, {"start": 1312.965, "end": 1315.808, "text": "El gobierno dice, bueno, vos lo vas a gastar en lo que yo quiero, en d\u00f3lares no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4171632349391601, "is_candidate": true}, {"start": 1316.308, "end": 1318.529, "text": " \u00bfY vos qui\u00e9n sos si yo me lo gan\u00e9 honestamente?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5991215231631785, "is_candidate": false}, {"start": 1318.529, "end": 1321.01, "text": "\u00bfMe revent\u00e9 la cabeza impuesto y no puedo gastar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6561796878819102, "is_candidate": false}, {"start": 1321.01, "end": 1325.292, "text": "Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 te ponen controles de capitales?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34027401584131334, "is_candidate": true}, {"start": 1325.292, "end": 1326.293, "text": "\u00bfPara que no compres d\u00f3lares?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5828171071797023, "is_candidate": false}, {"start": 1326.293, "end": 1327.473, "text": "\u00bfPara que te quedes con pesos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5115160936688874, "is_candidate": false}, {"start": 1327.473, "end": 1328.874, "text": "\u00bfY para qu\u00e9 te dejan con pesos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5821828900044426, "is_candidate": false}, {"start": 1328.874, "end": 1331.195, "text": "\u00bfPara romperte la cabeza con impuesto inflacionario?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5025458414013007, "is_candidate": false}, {"start": 1331.875, "end": 1336.417, "text": " Porque cuanto m\u00e1s pesos tengas en el bolsillo, el da\u00f1o que te causa la inflaci\u00f3n es mayor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3833752780478624, "is_candidate": true}, {"start": 1336.417, "end": 1339.779, "text": "Ahora, qu\u00e9 interesante, lo hacen para cobrarte impuesto inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44355512098192984, "is_candidate": true}, {"start": 1339.779, "end": 1348.042, "text": "Justamente, el impuesto inflacionario es un impuesto no legislado que constituye directamente un robo desde los pol\u00edticos hacia las personas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4258267675099443, "is_candidate": true}, {"start": 1348.042, "end": 1348.303, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9084769483249076, "is_candidate": false}, {"start": 1348.303, "end": 1350.223, "text": "Porque ni siquiera est\u00e1 legislado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5672503848017614, "is_candidate": false}, {"start": 1350.223, "end": 1356.466, "text": "Entonces, la verdad, me parece que no es solo restringir la libertad a que me dejen salir de mi casa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4331884467049266, "is_candidate": true}, {"start": 1356.466, "end": 1358.947, "text": "Pero entonces, digamos, \u00bfnecesito un permiso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5108023903015502, "is_candidate": false}, {"start": 1358.947, "end": 1360.008, "text": "Esa es una mirada m\u00e1s amplia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8914183209732016, "is_candidate": false}, {"start": 1360.288, "end": 1363.149, "text": " El derecho a la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7367252697036921, "is_candidate": false}, {"start": 1363.149, "end": 1364.17, "text": "Pero eso es la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6482915713205266, "is_candidate": false}, {"start": 1364.17, "end": 1367.532, "text": "Hay muchas aristas de libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8135941241529517, "is_candidate": false}, {"start": 1367.532, "end": 1374.075, "text": "Yo hoy me refiero a lograr un equilibrio entre salud y trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.657286075500924, "is_candidate": false}, {"start": 1374.075, "end": 1386.922, "text": "Yo creo que hay que ser claro en el mensaje, porque si no somos claros en el mensaje, entonces te doy una peque\u00f1a dosis de libertad para seguir rompi\u00e9ndote la cabeza con otras cosas y seguir arruinando el pa\u00eds con este modelo socialista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4422788938859825, "is_candidate": true}, {"start": 1387.522, "end": 1392.226, "text": " lo que dice Dios y adem\u00e1s me parece imperioso salir a trabajar por una necesidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0108287048361355, "is_candidate": false}, {"start": 1392.226, "end": 1396.169, "text": "Pero Dios, pero yo tambi\u00e9n lo estoy planteando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4693832752216811, "is_candidate": true}, {"start": 1396.169, "end": 1399.251, "text": "Emocional, emocional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0041038622027063, "is_candidate": false}, {"start": 1399.251, "end": 1403.154, "text": "Est\u00e1 claro, pero lo que digo no es solamente ese aspecto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5963491848381381, "is_candidate": false}, {"start": 1403.154, "end": 1406.877, "text": "La libertad es algo mucho m\u00e1s amplio que dar vueltas por la calle.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4939782129383311, "is_candidate": true}, {"start": 1406.877, "end": 1408.618, "text": "Pero a m\u00ed me importa el rol de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8055153070779454, "is_candidate": false}, {"start": 1408.618, "end": 1410.639, "text": "Por eso le pregunto a Diego por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.770345979124089, "is_candidate": false}, {"start": 1411.584, "end": 1433.679, "text": " Porque no ser\u00e1n pocas, Diego, y vos los habr\u00e1s tenido, no s\u00e9 si tanto vos, pero sab\u00e9s que a Horacio Rodr\u00edguez Larreta le llegan las cr\u00edticas a veces de la base electoral que dice hasta d\u00f3nde el abrazo consensual por la pandemia, en la gesti\u00f3n de la pandemia, lo favorece, le da libertad a Horacio Rodr\u00edguez Larreta para hacer la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7001688669650543, "is_candidate": false}, {"start": 1434.499, "end": 1441.325, "text": " a esta conculcaci\u00f3n de libertades que yo corroboro y firmo al pie lo que est\u00e1 planteando siempre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7187863722032245, "is_candidate": false}, {"start": 1441.325, "end": 1447.37, "text": "Lo que quiero se\u00f1alar es que cuando Camiemos estuvo en el poder, no tom\u00f3 esa l\u00ednea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36021407146831297, "is_candidate": true}, {"start": 1447.37, "end": 1461.002, "text": "Digo esto hay que aclararlo, porque ya desde el propio momento que eligi\u00f3 el ministro de Econom\u00eda, cuando lo eligi\u00f3 a Prat-Gay, no, no, aclaremos, cuando lo eligi\u00f3 a Prat-Gay, digo, es alguien que hac\u00eda campa\u00f1a con Donde y Tu Mini.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35541904213064857, "is_candidate": true}, {"start": 1462.455, "end": 1463.055, "text": " Vamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7780065418022434, "is_candidate": false}, {"start": 1463.055, "end": 1465.336, "text": "Ese es el ministro de Econom\u00eda que eligieron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4951045057872038, "is_candidate": true}, {"start": 1465.336, "end": 1472.277, "text": "Es decir, y a lo largo del gobierno, a los que persiguieron fueron los liberales, no, digamos, a la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42718952531455634, "is_candidate": true}, {"start": 1472.277, "end": 1474.698, "text": "O sea, a ver con Rodr\u00edguez Larreta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6063670295039281, "is_candidate": false}, {"start": 1474.698, "end": 1475.458, "text": "No, digamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6376889093323157, "is_candidate": false}, {"start": 1475.458, "end": 1477.839, "text": "O sea, se pone en el lado de CNN.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5676912091606193, "is_candidate": false}, {"start": 1477.839, "end": 1485.12, "text": "Mar\u00eda Eugenia Vidal dice No, estoy a favor de la cuarentena y no hizo ninguna referencia sobre los que manifestamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4040688150949613, "is_candidate": true}, {"start": 1485.12, "end": 1489.361, "text": "S\u00f3lo cuando se habr\u00e1n dado cuenta de que las encuestas, digamos el mensaje de la libertad est\u00e1 llegando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44804335366945314, "is_candidate": true}, {"start": 1489.361, "end": 1492.142, "text": "Ah\u00ed nos encontramos con un nuevo Horacio Rodr\u00edguez Larreta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5700050473936074, "is_candidate": false}, {"start": 1492.802, "end": 1501.149, "text": " haciendo un giro hacia la libertad, la cual \u00e9l no profesa, porque es un intervencionista, es un colectivista, no tiene nada de liberal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33389366395281306, "is_candidate": true}, {"start": 1501.149, "end": 1503.991, "text": "Es decir, vos sab\u00e9s lo que son los c\u00edrculos liberales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42637737826186384, "is_candidate": true}, {"start": 1503.991, "end": 1508.554, "text": "Llega a entrar, no le queda un huesito en una dimensi\u00f3n conceptual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4482230393040566, "is_candidate": true}, {"start": 1508.554, "end": 1512.057, "text": "Si no me quiero escapar, escapar de lo de Pablo, que est\u00e1 muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9017780370125155, "is_candidate": false}, {"start": 1512.057, "end": 1513.638, "text": "Todav\u00eda tiene el periodista en \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7781215932745646, "is_candidate": false}, {"start": 1513.638, "end": 1516.18, "text": "Te quiero destacar algo, que vos dijiste, Diego, que est\u00e1 muy bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.493408799131691, "is_candidate": true}, {"start": 1518.079, "end": 1525.206, "text": " Digo, porque as\u00ed como critico lo que no me gusta, me parece que es de persona honesta reconocer lo que est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3316332223242734, "is_candidate": true}, {"start": 1525.206, "end": 1529.39, "text": "A ver, ah\u00ed dijo Diego algo que es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42081413828136127, "is_candidate": true}, {"start": 1529.39, "end": 1531.552, "text": "Es decir, vos ten\u00e9s que aprender a convivir con el virus.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5624610784607238, "is_candidate": false}, {"start": 1531.552, "end": 1536.958, "text": "Es decir, porque suponete, vamos a hacerlo bien extremo, suponete que no aparece la vacuna.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4179121631637537, "is_candidate": true}, {"start": 1538.366, "end": 1547.194, "text": " Digamos, acorde a la infectocracia liderada por Pedro Kahn y a la cual tanto se abraza Alberto Fern\u00e1ndez y Axel Kicillof, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2615607247742048, "is_candidate": true}, {"start": 1547.194, "end": 1548.275, "text": "Digamos, \u00bfqu\u00e9 haces?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44519362883261193, "is_candidate": true}, {"start": 1548.275, "end": 1550.757, "text": "\u00bfTe quedas todos encerrados?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4989348499541403, "is_candidate": true}, {"start": 1550.757, "end": 1551.218, "text": "\u00bfSabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8453831880028273, "is_candidate": false}, {"start": 1551.218, "end": 1552.859, "text": "Nos vamos a terminar muriendo de hambre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4358243226400832, "is_candidate": true}, {"start": 1552.859, "end": 1554.621, "text": "Porque si vos est\u00e1s encerrado y no produc\u00eds,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3953115312131682, "is_candidate": true}, {"start": 1555.43, "end": 1556.19, "text": " \u00bfSabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8560947010253449, "is_candidate": false}, {"start": 1556.19, "end": 1557.651, "text": "Digamos, no vas a poder consumir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4339150016581361, "is_candidate": true}, {"start": 1557.651, "end": 1558.411, "text": "Te vas a morir de hambre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9085613332952609, "is_candidate": false}, {"start": 1558.411, "end": 1562.692, "text": "De hambre, de estr\u00e9s, de un infarto... Claro, lo que fuera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7241372769123715, "is_candidate": false}, {"start": 1562.692, "end": 1567.974, "text": "Suponete que si vos no pod\u00e9s producir, no vas a consumir, te vas a morir de hambre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3953395414389905, "is_candidate": true}, {"start": 1567.974, "end": 1573.555, "text": "Ese es el modelo que impulsa la infectocracia sin darse cuenta de la aberraci\u00f3n que est\u00e1 haciendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3994018997615746, "is_candidate": true}, {"start": 1573.555, "end": 1581.458, "text": "Entonces, vos ten\u00e9s... A ver, si vos te encontraras en esa situaci\u00f3n... Dig\u00e1monos, el hombre de la caverna, si sale se lo come un le\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35020475937322604, "is_candidate": true}, {"start": 1582.403, "end": 1584.383, "text": " Ahora, si se queda en la caverna, se muere de hambre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39012084365085187, "is_candidate": true}, {"start": 1584.383, "end": 1589.064, "text": "Y bueno, vas a tomar el riesgo porque, digamos, en una de las alternativas te mor\u00eds seguro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39243706850156124, "is_candidate": true}, {"start": 1589.064, "end": 1590.344, "text": "La gente ya est\u00e1 tomando el riesgo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8102772091338977, "is_candidate": false}, {"start": 1590.344, "end": 1601.247, "text": "Claro, entonces, pero qu\u00e9 mejor que los individuos tomen conciencia de los costos y beneficios y tomen los riesgos de la decisi\u00f3n que tiene que tomar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41841215538540333, "is_candidate": true}, {"start": 1601.247, "end": 1603.867, "text": "Y por eso ahora levanto otro punto que me gust\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39639265593635553, "is_candidate": true}, {"start": 1603.867, "end": 1608.968, "text": "Es que la responsabilidad individual, cuando vos cuid\u00e1ndote", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40811654885953297, "is_candidate": true}, {"start": 1610.222, "end": 1612.286, "text": " cuid\u00e1s a todos los dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.59403775362541, "is_candidate": false}, {"start": 1612.286, "end": 1619.801, "text": "Con lo cual todo este socialistoide inmundo que hay en este pa\u00eds le termin\u00f3 brindando culto al gran Adam Smith.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4481880080321051, "is_candidate": true}, {"start": 1621.122, "end": 1622.602, "text": " S\u00ed, en el fondo hay.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9098498609629403, "is_candidate": false}, {"start": 1622.602, "end": 1624.463, "text": "Focalizando los grupos de riesgo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8614496946045818, "is_candidate": false}, {"start": 1624.463, "end": 1625.843, "text": "No, en el fondo hay.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0116552750764327, "is_candidate": false}, {"start": 1625.843, "end": 1627.904, "text": "Fijate c\u00f3mo funcion\u00f3 en Uruguay.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8054681759927231, "is_candidate": false}, {"start": 1627.904, "end": 1642.788, "text": "No es decir se sale o no se sale, se sale con tres pasos, se sale con la m\u00e1scara, con el barbijo, para hacer tal oficio ten\u00e9s que tener ciertas cosas, pero hay que hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9992122880443938, "is_candidate": false}, {"start": 1642.788, "end": 1650.35, "text": "No hay una, no puede haber una imagen infantil, yo cuando los escucho, lo escucho al presidente plantear, en lo econ\u00f3mico,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6127779432516585, "is_candidate": false}, {"start": 1651.202, "end": 1653.163, "text": " O lo escucho al gobernador plantearlo en sanitario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7439710711150369, "is_candidate": false}, {"start": 1653.163, "end": 1659.746, "text": "Por favor, cuando lo nombras a cualquiera de este gobierno, en lo econ\u00f3mico, por favor, no me hagas as\u00ed con la mano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38164651750625744, "is_candidate": true}, {"start": 1659.746, "end": 1660.667, "text": "A ver si me infectas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8355181701645414, "is_candidate": false}, {"start": 1660.667, "end": 1660.747, "text": "\u00a1No!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0836093368719475, "is_candidate": false}, {"start": 1660.747, "end": 1661.207, "text": "\u00a1A ver si me infectas!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.983438237941823, "is_candidate": false}, {"start": 1661.207, "end": 1661.327, "text": "\u00a1No!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.93911950708924, "is_candidate": false}, {"start": 1661.327, "end": 1663.148, "text": "\u00a1A ver si me nombran de asesor!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8031743823600792, "is_candidate": false}, {"start": 1663.148, "end": 1665.81, "text": "No, no, por favor, con los orcos no quiero saber nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45639119546177875, "is_candidate": true}, {"start": 1665.81, "end": 1672.013, "text": "Bueno, no, digo, en lo econ\u00f3mico, cuando lo escucho a Alberto Fern\u00e1ndez hablar de las perillas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6937324313832793, "is_candidate": false}, {"start": 1672.013, "end": 1678.016, "text": "Estamos preparando todo un plan de asistencia con emisi\u00f3n monetaria, que este era el plan, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7798855488899658, "is_candidate": false}, {"start": 1678.016, "end": 1679.537, "text": "Desde el primer minuto tuvimos el plan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7416790465014099, "is_candidate": false}, {"start": 1680.337, "end": 1683.38, "text": " darle a la maquinita, asistiendo, repartiendo, repartiendo, repartiendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7001841433318503, "is_candidate": false}, {"start": 1683.38, "end": 1686.923, "text": "\u00bfQu\u00e9 es esto de que se van a comprar billetes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9139971467493605, "is_candidate": false}, {"start": 1686.923, "end": 1688.765, "text": "Es que, \u00bfsabes lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5226691139051081, "is_candidate": false}, {"start": 1688.765, "end": 1691.507, "text": "Estamos emitiendo... \u00bfEso ya se hizo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.79537214649271, "is_candidate": false}, {"start": 1691.507, "end": 1692.709, "text": "No, no, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6503742304250484, "is_candidate": false}, {"start": 1692.709, "end": 1693.549, "text": "\u00bfPero por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6444866355131269, "is_candidate": false}, {"start": 1693.549, "end": 1695.351, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 se emite tanto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36621502358494484, "is_candidate": true}, {"start": 1695.351, "end": 1699.415, "text": "Porque, por un lado, el gobierno tiene un d\u00e9ficit fiscal monstruoso,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42735652977063565, "is_candidate": true}, {"start": 1700.625, "end": 1708.447, "text": " el cual lo financia con emisi\u00f3n monetaria, de hecho en lo que va del a\u00f1o emiti\u00f3 1.5 billones de pesos, o sea, una enormidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4032509527652207, "is_candidate": true}, {"start": 1708.447, "end": 1717.85, "text": "Lo que pasa es que vos todav\u00eda no lo ves como inflaci\u00f3n porque el Banco Central lo esteriliza sacando tasa, algo que le criticaban tanto a Sturzenegger, lo est\u00e1n haciendo ellos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2990705873196511, "is_candidate": true}, {"start": 1717.85, "end": 1718.75, "text": "Entonces vos hoy ten\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6968134760538087, "is_candidate": false}, {"start": 1719.53, "end": 1729.725, "text": " 2.3 billones de base monetaria de dinero que anda dando vuelta y ten\u00e9s en estos instrumentos para sacar los pesos que no generen inflaci\u00f3n la misma cantidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3453321408820125, "is_candidate": true}, {"start": 1729.725, "end": 1733.431, "text": "O sea que imag\u00ednate que en una situaci\u00f3n de p\u00e1nico duplicamos la cantidad de dinero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3014595796047962, "is_candidate": true}, {"start": 1733.431, "end": 1734.072, "text": "A eso sumale.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.700215524572005, "is_candidate": false}, {"start": 1735.257, "end": 1739.621, "text": " que van a emitir para financiar la obra p\u00fablica, que van a emitir para dar capital de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36570924320360654, "is_candidate": true}, {"start": 1739.621, "end": 1743.444, "text": "O sea, vos ten\u00e9s una explosi\u00f3n de oferta monetaria tremenda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4741992497576597, "is_candidate": true}, {"start": 1743.444, "end": 1745.386, "text": "Al mismo tiempo, nadie quiere los pesos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5679393857613628, "is_candidate": false}, {"start": 1745.386, "end": 1747.788, "text": "Los pesos son un asco, son una porquer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4075676414126598, "is_candidate": true}, {"start": 1747.788, "end": 1748.048, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8975936386103622, "is_candidate": false}, {"start": 1748.048, "end": 1751.211, "text": "Porque se derriten como una barra de hielo en el desierto del Sahara.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5204318344722128, "is_candidate": false}, {"start": 1751.211, "end": 1753.773, "text": "Y encima ten\u00e9s una ca\u00edda brutal del nivel de actividad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5250269560602517, "is_candidate": false}, {"start": 1753.773, "end": 1758.097, "text": "En mi manual, eso dice que a la vuelta de la esquina tenemos una hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38639085242144333, "is_candidate": true}, {"start": 1758.097, "end": 1759.157, "text": "Lo que lo puede desatar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4528903131868469, "is_candidate": true}, {"start": 1759.998, "end": 1767.086, "text": " es alg\u00fan problema pol\u00edtico, algo que genera una situaci\u00f3n de p\u00e1nico y te vas a ir a esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3973882862810314, "is_candidate": true}, {"start": 1767.086, "end": 1768.468, "text": "\u00bfY la importaci\u00f3n de billetes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8304407645849309, "is_candidate": false}, {"start": 1768.468, "end": 1768.928, "text": "\u00bfC\u00f3mo es esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9723490713220293, "is_candidate": false}, {"start": 1768.928, "end": 1769.509, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.753164567457433, "is_candidate": false}, {"start": 1769.509, "end": 1770.771, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 importamos billetes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46426821185703115, "is_candidate": true}, {"start": 1770.771, "end": 1772.553, "text": "Porque emitimos tantos que no damos abasto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5258489138650269, "is_candidate": false}, {"start": 1772.553, "end": 1776.437, "text": "Y en el mismo concepto... Es m\u00e1s, dicen que... \u00bfSe compra valor?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5777998427314579, "is_candidate": false}, {"start": 1776.437, "end": 1777.598, "text": "\u00bfSe compran d\u00f3lares?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8385465865459735, "is_candidate": false}, {"start": 1777.598, "end": 1778.439, "text": "Esa es mi pregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0521683924313525, "is_candidate": false}, {"start": 1778.439, "end": 1779.581, "text": "\u00bfSe compran d\u00f3lares?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.997595349962343, "is_candidate": false}, {"start": 1779.961, "end": 1782.723, "text": " Claro que tienes que gastar d\u00f3lares para traer pesos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7281519387066187, "is_candidate": false}, {"start": 1782.723, "end": 1783.984, "text": "Es muy loco, pero f\u00edjate esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5851881332149744, "is_candidate": false}, {"start": 1783.984, "end": 1786.366, "text": "D\u00e9jame meter el chiste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6536518192903165, "is_candidate": false}, {"start": 1786.366, "end": 1788.227, "text": "Javi, ah\u00ed vas con el chiste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6860459566831967, "is_candidate": false}, {"start": 1788.227, "end": 1789.207, "text": "Quiero meter un chiste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7565422837372873, "is_candidate": false}, {"start": 1789.207, "end": 1793.951, "text": "Prem\u00e1talo, prem\u00e1talo, porque no quieren emitir el billete de 5.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.592514539701272, "is_candidate": false}, {"start": 1793.951, "end": 1794.691, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5018771005274258, "is_candidate": false}, {"start": 1794.691, "end": 1796.653, "text": "Por un lado no quieren aceptar, digamos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39068477549575575, "is_candidate": true}, {"start": 1797.333, "end": 1801.794, "text": " que hay inflaci\u00f3n, porque cuanto m\u00e1s grande el billete manifiesta justamente que vos ten\u00e9s inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34439943835394116, "is_candidate": true}, {"start": 1801.794, "end": 1807.056, "text": "De hecho, en Venezuela te hacen carteras, te hacen cosas con los billetes porque sale m\u00e1s barato hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37786988264901367, "is_candidate": true}, {"start": 1807.056, "end": 1811.077, "text": "Hace cuatro a\u00f1os a Venezuela por una obra de teatro, un festival.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0570518986589799, "is_candidate": false}, {"start": 1811.077, "end": 1816.579, "text": "Y me acuerdo que estaba con una amiga y nos tomamos dos cervezas en el hotel que no te dejan salir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0265222565475953, "is_candidate": false}, {"start": 1816.579, "end": 1817.64, "text": "No te dejan nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9426368763542267, "is_candidate": false}, {"start": 1817.64, "end": 1819.52, "text": "Est\u00e1n todos los militares afuera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.000627203299347, "is_candidate": false}, {"start": 1819.52, "end": 1820.32, "text": "No pod\u00e9s caminar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0270298811549943, "is_candidate": false}, {"start": 1820.32, "end": 1821.061, "text": "No hay libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0192123187258975, "is_candidate": false}, {"start": 1821.061, "end": 1821.761, "text": "Yo lo viv\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0500795671509155, "is_candidate": false}, {"start": 1823.487, "end": 1832.489, "text": " Y fuimos a pagar una cerveza y nos sent\u00edamos narcotraficantes, eran billetes y billetes para una cerveza de cuatro o tres d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0120632572773813, "is_candidate": false}, {"start": 1832.489, "end": 1840.611, "text": "Claro, porque creen que con eso te dificultan las transacciones, entonces eso baja la velocidad del dinero y genera menos inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4120135048325113, "is_candidate": true}, {"start": 1840.611, "end": 1843.472, "text": "Pero para meter el remate, la idea era que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5591386018484941, "is_candidate": false}, {"start": 1843.952, "end": 1851.636, "text": " O sea, lo que pasa es que, es m\u00e1s, quer\u00edan hacer billetes de 100, quer\u00edan emitir billetes de 100, pero como emit\u00edan tan r\u00e1pido, empez\u00f3 a salir despeinada Evita.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.404866731224784, "is_candidate": true}, {"start": 1851.636, "end": 1854.918, "text": "Entonces, digamos, empezaron a buscar, digamos, otro tipo de billetes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41546351992975983, "is_candidate": true}, {"start": 1854.918, "end": 1858.4, "text": "Ahora s\u00ed, vos, Javier, quer\u00edas decir algo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9392183855907865, "is_candidate": false}, {"start": 1858.4, "end": 1862.362, "text": "S\u00ed, porque me parece muy relevante algo que dijo Carolina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41513117974333613, "is_candidate": true}, {"start": 1862.362, "end": 1873.628, "text": "Y si hay algo que, digamos, queda claro, que, digamos, no solo no estoy del lado del gobierno anterior, digamos, ni del actual, pero me parece lo inmoral de Kicillof.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3493612307827638, "is_candidate": true}, {"start": 1875.117, "end": 1893.553, "text": " Digamos, echar las culpas sobre Mar\u00eda Eugenia Vidal, que de los a\u00f1os que llevamos de democracia en esa provincia son cuatro nada m\u00e1s y el resto pertenece a su signo pol\u00edtico, es de un inmoral, punto uno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28175763173013424, "is_candidate": true}, {"start": 1893.553, "end": 1900.62, "text": "Punto dos, los municipios que tienen los mayores problemas son municipios que siempre", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3355051510419622, "is_candidate": true}, {"start": 1901.522, "end": 1903.904, "text": " estuvieron del mismo lado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37359666762577315, "is_candidate": true}, {"start": 1903.904, "end": 1906.927, "text": "Eso me parece claramente una inmoralidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.431685201929349, "is_candidate": true}, {"start": 1906.927, "end": 1911.771, "text": "Y el otro punto es... S\u00ed, ser\u00eda como ir a Quilmes y decir que la culpa la tiene Marti\u00f1ano Molina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7520155099651429, "is_candidate": false}, {"start": 1911.771, "end": 1912.972, "text": "Claro, exacto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5396298766119042, "is_candidate": false}, {"start": 1912.972, "end": 1917.997, "text": "Entonces, vos heredaste de alguien que llevaba muchos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34381952854511166, "is_candidate": true}, {"start": 1917.997, "end": 1919.378, "text": "Ahora, el punto es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4806603037163829, "is_candidate": true}, {"start": 1921.347, "end": 1931.494, "text": " Es cierto que ac\u00e1 hubo que hacer toda esta construcci\u00f3n de cuarentena, que yo digo que cuanto peor es tu sistema de salud, necesitas que sea m\u00e1s larga y m\u00e1s profunda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26229156174863133, "is_candidate": true}, {"start": 1931.494, "end": 1935.177, "text": "Por lo tanto, est\u00e1 claro que es un esc\u00e1ndalo, el desastre del sistema de salud.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4107560386196709, "is_candidate": true}, {"start": 1935.177, "end": 1938.259, "text": "\u00bfY acaso nosotros no pagamos un mont\u00f3n de impuestos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5785625286562717, "is_candidate": false}, {"start": 1938.259, "end": 1944.764, "text": "Entonces, \u00bfpara qu\u00e9 pagamos impuestos si cuando necesitamos tener la salud p\u00fablica necesitamos hacer una cuarentena cavern\u00edcola?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46245530325010076, "is_candidate": true}, {"start": 1944.764, "end": 1945.324, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8180739085088666, "is_candidate": false}, {"start": 1945.324, "end": 1946.945, "text": "Entonces, \u00bfa d\u00f3nde se fue la plata?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.499148011104134, "is_candidate": true}, {"start": 1946.945, "end": 1950.488, "text": "\u00bfY qu\u00e9 es esto que dice, perd\u00f3n, Javier, que dice...?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0723353872500159, "is_candidate": false}, {"start": 1950.522, "end": 1952.363, "text": " para perros de todos los tama\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.078461377475328, "is_candidate": false}, {"start": 1952.363, "end": 1956.564, "text": "Cuida la higiene dentro de casa con Paneo Pet.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0224968907167409, "is_candidate": false}, {"start": 1956.564, "end": 1960.305, "text": "Se los regalo a Javier, que tiene cinco mastines napolitanos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9639971193001496, "is_candidate": false}, {"start": 1960.305, "end": 1961.045, "text": "No, ingleses.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7192936628988207, "is_candidate": false}, {"start": 1961.045, "end": 1961.985, "text": "Ah, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9250864277330006, "is_candidate": false}, {"start": 1961.985, "end": 1963.165, "text": "Maravillosos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6963133729150168, "is_candidate": false}, {"start": 1963.165, "end": 1968.127, "text": "Son los seres m\u00e1s formidables de... Los voy a nombrar a mis hijos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3972739281215295, "is_candidate": true}, {"start": 1968.127, "end": 1968.407, "text": "\u00bfConan?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7908007728570379, "is_candidate": false}, {"start": 1969.628, "end": 1972.711, "text": " Murray, Milton, Robert y Lucas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4197414474290244, "is_candidate": true}, {"start": 1972.711, "end": 1973.551, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9947285194858179, "is_candidate": false}, {"start": 1973.551, "end": 1975.653, "text": "Salvo Conan... \u00bfMilton Nacimento?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7794445748988438, "is_candidate": false}, {"start": 1975.653, "end": 1983.399, "text": "Bueno, es que justamente el punto es, salvo Conan... \u00bfPor qu\u00e9 no le pusiste John Maynard a ninguno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5281199322438299, "is_candidate": false}, {"start": 1983.399, "end": 1984.76, "text": "Es un chiste.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9686409654810783, "is_candidate": false}, {"start": 1984.76, "end": 1985.741, "text": "No, no, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.780996999136184, "is_candidate": false}, {"start": 1985.741, "end": 1994.067, "text": "Porque Murray se llama Murray por Murray Rothbard, Milton se llama Milton por Milton Friedman, Robert se llama Robert por Robert Lucas y Lucas por Robert Lucas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4177257771681361, "is_candidate": true}], "Index": 208, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "88YAmFDNUac", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=88YAmFDNUac", "title": "Javier Milei la rompe en La Mesa de Mirtha Legrand- 25/07/20", "duration": 2025.0, "view_count": 622031.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}