{"segments": [{"start": 5.315, "end": 7.877, "text": " Parece una iron\u00eda, el destino se logra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.015364003992575, "is_candidate": false}, {"start": 7.877, "end": 14.742, "text": "A la derecha de la pantalla, en carne y hueso, anal\u00f3gico, su pelo real, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7560447093932031, "is_candidate": false}, {"start": 14.742, "end": 15.402, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9291741404356975, "is_candidate": false}, {"start": 15.402, "end": 16.083, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Diego?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7254134227897302, "is_candidate": false}, {"start": 16.083, "end": 18.324, "text": "\u00bfQu\u00e9 libros trajiste bajo el brazo un domingo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.874682585937449, "is_candidate": false}, {"start": 18.324, "end": 25.509, "text": "Traje de regalos mi m\u00e1s reciente libro en espa\u00f1ol, porque en italiano sali\u00f3 uno que se llama Viva la libertad, carajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3789162401042867, "is_candidate": true}, {"start": 25.509, "end": 27.25, "text": "\u00bfC\u00f3mo es en italiano, Viva la libertad, carajo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8231345397855432, "is_candidate": false}, {"start": 27.25, "end": 30.933, "text": "No, no, lo pusieron as\u00ed porque es la arenga libertaria que suelo dar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3262558840051617, "is_candidate": true}, {"start": 31.643, "end": 35.448, "text": " Y traje uno para vos y traje uno obviamente para la genia Marcela.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30165384799222983, "is_candidate": true}, {"start": 35.448, "end": 39.272, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9690124651497446, "is_candidate": false}, {"start": 39.272, "end": 42.936, "text": "Hablemos de la participaci\u00f3n de libertarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.856106303917305, "is_candidate": false}, {"start": 42.936, "end": 46.54, "text": "Vos ya fuiste a alguna marcha con Experts, hoy fueron m\u00e1s visibles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7769513412476465, "is_candidate": false}, {"start": 46.54, "end": 52.207, "text": "Yo observo esto y lo comparto con Hern\u00e1n Lombardi que es, hasta ahora ven\u00edamos viendo que parec\u00eda que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7961064177180659, "is_candidate": false}, {"start": 52.687, "end": 67.335, "text": " Si hab\u00eda que identificar a toda esa movilizaci\u00f3n de gente a lo largo de todos estos meses con un espacio pol\u00edtico, si bien no era perfectamente encastrable uno con el otro, ten\u00eda mucho m\u00e1s que ver con Juntos por el Cambio que con otros espacios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8324096580936892, "is_candidate": false}, {"start": 67.335, "end": 72.057, "text": "Y hoy los vi a ustedes, a vos y a Spert all\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9419084504868092, "is_candidate": false}, {"start": 72.057, "end": 77.2, "text": "A ver, digamos, nosotros no, de hecho, no hemos ido con banderas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4433750364715111, "is_candidate": true}, {"start": 78.275, "end": 83.819, "text": " Respecto a la... un buen punto para mencionar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44067433582205773, "is_candidate": true}, {"start": 83.819, "end": 95.066, "text": "Y adem\u00e1s, ni siquiera, digamos, para que no haya confusiones, esta vez ni siquiera se ve la bandera de Gatzen, que no es una bandera partidaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3254977116626875, "is_candidate": true}, {"start": 95.066, "end": 101.63, "text": "Es la bandera con la cual nos identificamos los liberales libertarios, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3649358043855848, "is_candidate": true}, {"start": 101.63, "end": 104.832, "text": "Y eso no es una bandera partidaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37924152359133345, "is_candidate": true}, {"start": 104.832, "end": 107.494, "text": "De hecho, los liberales libertarios son", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43183507912322083, "is_candidate": true}, {"start": 108.555, "end": 112.778, "text": " acratas o anarcocapitalistas o anarquistas de propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2756540080556886, "is_candidate": true}, {"start": 112.778, "end": 114.759, "text": "\u00bfQu\u00e9 es acratas, Cont\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9623860492977713, "is_candidate": false}, {"start": 114.759, "end": 118.541, "text": "Alguien que rechaza la presencia del Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37773671288857524, "is_candidate": true}, {"start": 118.541, "end": 125.104, "text": "Pero hab\u00eda una bandera alrededor de la reja del obelisco que dec\u00eda Partido Libertario, \u00bfno era de ustedes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8833410716859624, "is_candidate": false}, {"start": 125.104, "end": 127.946, "text": "La pregunta es, \u00bfyo d\u00f3nde estaba?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4924045130325386, "is_candidate": true}, {"start": 127.946, "end": 128.926, "text": "No, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9443685289486796, "is_candidate": false}, {"start": 128.926, "end": 130.687, "text": "En Olivos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6518045572073459, "is_candidate": false}, {"start": 130.687, "end": 137.651, "text": "Es decir, yo no puedo ser responsable, digamos, si se ponen otras banderas, o sea, si lo hacen, y de hecho, esas banderas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31112556628187626, "is_candidate": true}, {"start": 138.773, "end": 159.53, "text": " la gente del Partido Libertario las viene poniendo sistem\u00e1ticamente y tiene m\u00e1s un mensaje que tiene que ver con esta idea de ser libertarios, de ser liberales libertarios, manifestar nuestro profundo repudio, desprecio y asco que sentimos por la Corporaci\u00f3n Pol\u00edtica Profesional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27001811165137246, "is_candidate": true}, {"start": 159.53, "end": 165.114, "text": "As\u00ed es que, digamos, no tiene tanto que ver con una cuesti\u00f3n, digamos, todav\u00eda partidaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37704746996751715, "is_candidate": true}, {"start": 165.114, "end": 167.376, "text": "De hecho, el Partido Libertario todav\u00eda a\u00fan no es partido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5242798770021917, "is_candidate": false}, {"start": 168.013, "end": 174.14, "text": " De hecho la bandera de Gadsen es esta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46097041773737557, "is_candidate": true}, {"start": 174.14, "end": 181.707, "text": "En alg\u00fan momento se te vio, si quer\u00e9s contarlo o no, como te sientas c\u00f3modo, en alguna marcha estabas con Moyano, etc.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8977245003604195, "is_candidate": false}, {"start": 181.707, "end": 186.412, "text": "Y algunos referentes, juntos por El Cambio en su momento, objetaron que vos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9298356548353794, "is_candidate": false}, {"start": 187.453, "end": 191.015, "text": " va tan a la derecha que va a tener y sale por la izquierda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9057152720990845, "is_candidate": false}, {"start": 191.015, "end": 199.02, "text": "Como diciendo, se te vio en marcha con gente que no ser\u00eda del paladar del votante promedio juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7676795171019997, "is_candidate": false}, {"start": 199.02, "end": 206.764, "text": "Me encanta que lo plantees, Diego, porque... A ver, ah\u00ed hay una cuesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3688021954976821, "is_candidate": true}, {"start": 206.764, "end": 213.368, "text": "Yo digo... Una de las cosas que dise\u00f1\u00e9 fue... El dise\u00f1o te\u00f3rico de la cl\u00e1usula Gatillo es m\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3016878164161494, "is_candidate": true}, {"start": 214.607, "end": 215.187, "text": " Es m\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8744586560933986, "is_candidate": false}, {"start": 215.187, "end": 219.189, "text": "La cl\u00e1usula gatillo que se us\u00f3 para tener actualizada la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8578982044088387, "is_candidate": false}, {"start": 219.189, "end": 231.033, "text": "Exacto, que b\u00e1sicamente como el Banco Central, la idea que ten\u00eda el Banco Central de Sturzenegger era hacer un ejercicio de baja de la inflaci\u00f3n gradual,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22936585674638132, "is_candidate": true}, {"start": 231.973, "end": 246.599, "text": " Una de las cosas que a vos te puede pasar que si la inflaci\u00f3n que vos estimabas y esa se vuelca en los contratos difiere de la observada, cosa que puede pasar porque con altos niveles de inflaci\u00f3n la volatilidad es algo factible, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21885863868408784, "is_candidate": true}, {"start": 246.599, "end": 250.52, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1l era la idea de la cl\u00e1usula gatillo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2837541019974936, "is_candidate": true}, {"start": 250.52, "end": 254.401, "text": "Que vos pudieras hacer ajustes cortos para que no le pifiaras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2590239405914202, "is_candidate": true}, {"start": 254.401, "end": 254.702, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.732725932585975, "is_candidate": false}, {"start": 254.702, "end": 257.923, "text": "Porque si vos quedabas arriba en salario generabas desempleo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37382525006167033, "is_candidate": true}, {"start": 258.761, "end": 259.902, "text": " S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8260881796021338, "is_candidate": false}, {"start": 259.902, "end": 262.004, "text": "Pero esa vos la inventaste.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9696794769759276, "is_candidate": false}, {"start": 262.004, "end": 263.345, "text": "La desarroll\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6510819565399719, "is_candidate": false}, {"start": 263.345, "end": 264.366, "text": "En Alemania en 1900.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8955933244580914, "is_candidate": false}, {"start": 264.366, "end": 269.291, "text": "No, no, la desarroll\u00e9 yo y est\u00e1 en un art\u00edculo m\u00edo que se llama Un l\u00edmite al malestar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28484733661625516, "is_candidate": true}, {"start": 269.291, "end": 271.193, "text": "Y vos le pusiste nombre cl\u00e1usula.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9398083537856797, "is_candidate": false}, {"start": 271.193, "end": 272.214, "text": "S\u00ed, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4995304052657803, "is_candidate": true}, {"start": 272.214, "end": 274.255, "text": "Y era parte de las discusiones que hab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44244824078170164, "is_candidate": true}, {"start": 274.255, "end": 281.602, "text": "Y la idea era que no sufriera ni los trabajadores ni los empresarios por divergencias entre la inflaci\u00f3n observada y la esperada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2963465618961334, "is_candidate": true}, {"start": 281.602, "end": 284.305, "text": "Entonces, eso te permite tener un mecanismo que corrige", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3506627682171096, "is_candidate": true}, {"start": 284.825, "end": 288.934, "text": " Y de esa manera no se da\u00f1aban ni los salarios, ni el empleo, ni las empresas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31402903868469156, "is_candidate": true}, {"start": 288.934, "end": 291.399, "text": "Esa era la idea de la cl\u00e1usula gatillo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33626406779244145, "is_candidate": true}, {"start": 291.399, "end": 292.301, "text": "Bien, \u00bfy qu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.997317602713243, "is_candidate": false}, {"start": 292.301, "end": 292.922, "text": "Ese es el punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7215180086966873, "is_candidate": false}, {"start": 294.013, "end": 301.296, "text": " Cuando se da la marcha de Moyano, la marcha de Moyano tiene un sentido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36402335006577125, "is_candidate": true}, {"start": 301.296, "end": 305.058, "text": "Record\u00e1 cu\u00e1ndo fue, porque yo necesito... Eso fue... Lo llevas al pasado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7814582859886858, "is_candidate": false}, {"start": 305.058, "end": 312.161, "text": "Lo llevo al pasado, Milei, porque uno de los puntos donde le tiran los misiles a la l\u00ednea de flotaci\u00f3n de Milei, est\u00e1 ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.727790283283064, "is_candidate": false}, {"start": 312.161, "end": 317.443, "text": "Es decir, hay fotos con gente, con Milei con Milei con.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.625374511033299, "is_candidate": false}, {"start": 317.443, "end": 319.524, "text": "O sea, en el 2018 fue.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5178591968023083, "is_candidate": false}, {"start": 319.524, "end": 322.345, "text": "Es decir, el gobierno de Cambiemos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34526717251021355, "is_candidate": true}, {"start": 323.119, "end": 334.328, "text": " ten\u00eda un mal diagn\u00f3stico sobre, m\u00e1s que nada, no el Banco Central, sino todo lo que ten\u00eda que ver con la parte de jefatura de gabinete y lo que derivaba de ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30313628479330035, "is_candidate": true}, {"start": 334.328, "end": 335.689, "text": "Pero \u00bfpor qu\u00e9 me cont\u00e1s eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8044988691188018, "is_candidate": false}, {"start": 335.689, "end": 337.791, "text": "No, no, no, esto no es menor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7607878907129367, "is_candidate": false}, {"start": 337.791, "end": 345.558, "text": "Porque es posterior a cuando, digamos, Marcos Pe\u00f1a avanza sobre la independencia del Banco Central, se lo lleva puesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29592316323870616, "is_candidate": true}, {"start": 345.558, "end": 346.739, "text": "Entonces, el gobierno", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5277785841659673, "is_candidate": false}, {"start": 347.439, "end": 353.301, "text": " al ganar el ala que depend\u00eda de Marcos Pe\u00f1a y llevarse puesto al Banco Central, \u00bfah\u00ed qu\u00e9 sucede?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3266443138816153, "is_candidate": true}, {"start": 353.301, "end": 356.602, "text": "Cree que el problema inflacionario derivaba de dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.292968252967009, "is_candidate": true}, {"start": 356.602, "end": 360.283, "text": "Una, de la inercia inflacionaria, esa mentira, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33170915625968345, "is_candidate": true}, {"start": 360.283, "end": 365.425, "text": "Y que entonces de la inercia inflacionaria la culpa es de los trabajadores y que los empresarios quer\u00edan ganar mucha plata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32576349574227126, "is_candidate": true}, {"start": 365.425, "end": 370.747, "text": "De hecho, en ese sentido es que el gobierno, cambiemos, avanza sobre la cl\u00e1usula gatillo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.370306185257237, "is_candidate": true}, {"start": 371.564, "end": 375.907, "text": " Y, a ver, yo... Y por otro lado, digamos, tambi\u00e9n... \u00bfPuedes spoilear el fin de la historia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40959598717009515, "is_candidate": true}, {"start": 375.907, "end": 380.891, "text": "Alguien del campo nacional y popular dice qu\u00e9 bueno lo de mi ley de la clausura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8184350856276349, "is_candidate": false}, {"start": 380.891, "end": 381.511, "text": "S\u00ed, exacto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48864533349186356, "is_candidate": true}, {"start": 381.511, "end": 385.474, "text": "Pero, por favor, dejame que te... Pero quiero volver a la marcha, dale.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5751431463478403, "is_candidate": false}, {"start": 385.474, "end": 386.515, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42425427196487575, "is_candidate": true}, {"start": 386.515, "end": 392.239, "text": "Y en ese punto, y Pancho Cabrera ataca a los empresarios dici\u00e9ndoles que quer\u00edan ganar mucha plata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26576116894133095, "is_candidate": true}, {"start": 392.239, "end": 392.36, "text": "O sea...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.928054713229066, "is_candidate": false}, {"start": 393.228, "end": 396.25, "text": " T\u00edo, que hay nexianismo puro y duro en la forma de mirar la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42310415447256433, "is_candidate": true}, {"start": 396.25, "end": 406.038, "text": "Yo, como creador de la cl\u00e1usula gatillo, me veo comprometido moralmente a defender esa cl\u00e1usula, independientemente por el motivo, digamos, que marche el resto de la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34602342540874753, "is_candidate": true}, {"start": 406.038, "end": 409.001, "text": "Esa es la raz\u00f3n por la cual vos marchaste aquellos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6258880401043978, "is_candidate": false}, {"start": 409.001, "end": 409.461, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7903178027603706, "is_candidate": false}, {"start": 409.461, "end": 413.604, "text": "Y despu\u00e9s, de hecho, el gobierno de Cambiemos limpi\u00f3 la cl\u00e1usula gatillo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3811785827939156, "is_candidate": true}, {"start": 413.604, "end": 415.766, "text": "\u00bfY qu\u00e9 termin\u00f3 pasando con los salarios de la gente?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4814593405225115, "is_candidate": true}, {"start": 415.766, "end": 417.948, "text": "Terminaron cayendo, en t\u00e9rminos reales, fuertemente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4831051394090483, "is_candidate": true}, {"start": 418.489, "end": 421.615, "text": " Entonces digo, la verdad es que yo ten\u00eda un compromiso moral y fui y lo cumpl\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41799704580173036, "is_candidate": true}, {"start": 421.615, "end": 425.643, "text": "Y de hecho, yo fui vestido como voy a trabajar, como estoy en esa marcha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37638335711749804, "is_candidate": true}, {"start": 426.558, "end": 430.04, "text": " vestido de traje, tal cual yo voy a trabajar, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39163319007038966, "is_candidate": true}, {"start": 430.04, "end": 431.041, "text": "No es trivial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.583655265369764, "is_candidate": false}, {"start": 431.041, "end": 443.83, "text": "Ahora, la realidad es, yo entiendo, digamos, la gente, por ejemplo, que est\u00e1 muy cerca del se\u00f1or Lombardi, tiene este h\u00e1bito de poner fotos, por ejemplo, el se\u00f1or Ferm\u00edn Iglesias tiene ese h\u00e1bito de escrachar, tiene ese h\u00e1bito nazi.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4332508209995213, "is_candidate": true}, {"start": 443.83, "end": 444.27, "text": "\u00bfQui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0093824318399534, "is_candidate": false}, {"start": 444.27, "end": 444.75, "text": "\u00bfC\u00f3mo dijiste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.153521480314905, "is_candidate": false}, {"start": 444.75, "end": 445.631, "text": "Ferm\u00edn Iglesias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.828166565440699, "is_candidate": false}, {"start": 445.631, "end": 447.772, "text": "Vos est\u00e1s diciendo Fernando Iglesias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.116529055774849, "is_candidate": false}, {"start": 447.772, "end": 449.534, "text": "S\u00ed, exactamente, la basura esa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3869360386528208, "is_candidate": true}, {"start": 449.534, "end": 450.654, "text": "Lo parangonazco de Ferm\u00edn Iglesias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8257124005605382, "is_candidate": false}, {"start": 450.654, "end": 451.735, "text": "Pero, esper\u00e1, hagamos una cosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.055662027824622, "is_candidate": false}, {"start": 451.735, "end": 452.576, "text": "Podemos hacer... S\u00ed, obvio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9302675471246712, "is_candidate": false}, {"start": 453.416, "end": 457.818, "text": " No, no, y con algunos m\u00e9todos propios de fascistas, propios de Goebbels.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48749696971211276, "is_candidate": true}, {"start": 457.818, "end": 463.7, "text": "Por ejemplo, cuando a los liberales los trataba de liberalotes, los basureaba, los persegu\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36629871058322294, "is_candidate": true}, {"start": 463.7, "end": 466.142, "text": "Chicos, Goebbels es el peor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6084879784780051, "is_candidate": false}, {"start": 466.142, "end": 467.662, "text": "O llamarnos llores impuestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5792512807590388, "is_candidate": false}, {"start": 467.662, "end": 475.265, "text": "Solo dale poder a Fernando Iglesias y eso lo tiene... Yo propongo este men\u00fa, que es golpes del cintur\u00f3n para arriba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5817589740361993, "is_candidate": false}, {"start": 475.265, "end": 476.446, "text": "Adjetivos no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7715328762289807, "is_candidate": false}, {"start": 476.446, "end": 477.406, "text": "Dale, adelante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9764020281901317, "is_candidate": false}, {"start": 477.406, "end": 480.728, "text": "No, digo... Bien, entonces, la pregunta que yo hago es,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6416417948386831, "is_candidate": false}, {"start": 482.049, "end": 488.296, "text": " \u00bfEst\u00e1n de acuerdo en el reclamo en contra del fallo de la corte?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7673401711784863, "is_candidate": false}, {"start": 488.296, "end": 492.66, "text": "No, en eso estamos de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4379952921293553, "is_candidate": true}, {"start": 492.66, "end": 497.346, "text": "Nosotros los liberales que decidimos participar en pol\u00edtica porque creemos que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3124644431935265, "is_candidate": true}, {"start": 498.046, "end": 505.15, "text": " no alcanza con la batalla cultural y hay que meterse en el barro de la pol\u00edtica, obviamente somos grandes defensores de la Rep\u00fablica, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2685881788793185, "is_candidate": true}, {"start": 505.15, "end": 510.933, "text": "Y en la Rep\u00fablica el Poder Judicial tiene un rol enorme, digamos, para hacer el contrapeso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28971922115632787, "is_candidate": true}, {"start": 510.933, "end": 516.215, "text": "Y en especial en un caso como Argentina, porque, \u00bfqu\u00e9 es la Rep\u00fablica?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3109978093457626, "is_candidate": true}, {"start": 516.215, "end": 517.976, "text": "\u00bfDe d\u00f3nde sale el concepto de Rep\u00fablica?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3248661233217319, "is_candidate": true}, {"start": 517.976, "end": 525.0, "text": "A ver, combina el concepto de la monarqu\u00eda, pero la monarqu\u00eda puede terminar en tiran\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35549543844282316, "is_candidate": true}, {"start": 525.886, "end": 532.031, "text": " combina el concepto de la aristocracia, pero la aristocracia puede terminar en oligarqu\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3319945267689821, "is_candidate": true}, {"start": 532.031, "end": 539.317, "text": "Bueno, en Argentina, digamos, a ver, los pol\u00edticos que est\u00e1n en la C\u00e1mara de Diputados y Senadores se volvieron en una oligarqu\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35132791166415245, "is_candidate": true}, {"start": 539.317, "end": 551.447, "text": "El presidente que tenemos es un tirano, porque de hecho el manejo cavern\u00edcola que ha hecho de la cuarentena, fundiendo empresas, dejando gente sin laburo, haciendo un desastre, yendo en contra de todo lo que hizo en el mundo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36075066674619216, "is_candidate": true}, {"start": 552.187, "end": 553.288, "text": " civilizado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8487450239421205, "is_candidate": false}, {"start": 553.288, "end": 556.289, "text": "Algunos dicen que es un t\u00edtere y ahora ustedes dicen que es un tirano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9796483211403463, "is_candidate": false}, {"start": 556.289, "end": 560.791, "text": "Pasamos de una cosa decir que no maneja nada porque Cristina lo maneja a decirle que es un tirano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9028443857470863, "is_candidate": false}, {"start": 560.791, "end": 561.091, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9440399921718444, "is_candidate": false}, {"start": 561.091, "end": 563.532, "text": "Bueno, de hecho, es socio de Cristina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3262897564049746, "is_candidate": true}, {"start": 563.532, "end": 566.274, "text": "Es socio de Cristina, pero no es f\u00f3rmula, como que no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7871690851864557, "is_candidate": false}, {"start": 566.274, "end": 570.756, "text": "Pero bueno, entonces digamos, puedo atacar el poder ejecutivo en la cabeza de los dos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44309100606727625, "is_candidate": true}, {"start": 570.756, "end": 572.397, "text": "Si son socios, son socios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7494676995232696, "is_candidate": false}, {"start": 572.397, "end": 576.558, "text": "A ver, perd\u00f3name la puja distributiva de la palabra y el tiempo en televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7997307208119417, "is_candidate": false}, {"start": 576.558, "end": 579.64, "text": "Puedo hacer un puedo cortar un minuto y vuelvo a ti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8229599737577385, "is_candidate": false}, {"start": 581.572, "end": 595.063, "text": " L\u00f3pez Murphy el otro d\u00eda particip\u00f3, creo que fue en un espacio virtual, del D\u00eda del Amigo Desarrollista, y hab\u00eda gente de Juntos por el Cambio, y uno supondr\u00eda que ah\u00ed estaba Margarita Stolviser tambi\u00e9n, del progresismo, del gen, etc.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8289393496029387, "is_candidate": false}, {"start": 595.063, "end": 607.493, "text": "Y ah\u00ed hay un espacio com\u00fan en donde cada uno traccionar\u00e1 con sus ideas, pero al final del camino nos podremos encontrar, dicen ellos, en esta cosa de pollo-pasta de la democracia, o ellos o nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7459936170248578, "is_candidate": false}, {"start": 608.434, "end": 611.682, "text": " \u00bfHay un espacio com\u00fan de debate con libertarios?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8052361548112842, "is_candidate": false}, {"start": 611.682, "end": 613.366, "text": "\u00bfC\u00f3mo se sienten ustedes con libertarios?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9100709020920934, "is_candidate": false}, {"start": 616.113, "end": 620.294, "text": " con Ricardo L\u00f3pez Murphy, a quien tengo un respeto enorme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8274610630896597, "is_candidate": false}, {"start": 620.294, "end": 625.095, "text": "\u00c9l fue candidato a presidente en el 2003, yo fui candidato a gobernador de la provincia de Buenos Aires por el mismo espacio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9435308970971413, "is_candidate": false}, {"start": 625.095, "end": 628.756, "text": "As\u00ed que tenemos una trayectoria, si quer\u00e9s, com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9468262138743759, "is_candidate": false}, {"start": 628.756, "end": 631.536, "text": "Despu\u00e9s est\u00e1 la vicisitud de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.889676450980032, "is_candidate": false}, {"start": 631.536, "end": 636.437, "text": "Pero a m\u00ed me parece que hay que construir un gran espacio de alternativa al populismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9138214807343599, "is_candidate": false}, {"start": 636.437, "end": 641.598, "text": "Hay que derrotar al populismo en las elecciones, hay que derrotarlo en 2021, hay que derrotarlo en 2023.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.960228573282542, "is_candidate": false}, {"start": 641.598, "end": 644.759, "text": "Hay que construir una alternativa amplia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8735347410737075, "is_candidate": false}, {"start": 645.539, "end": 650.821, "text": " pero que no deje la amplitud... A ver, ac\u00e1 hay una tensi\u00f3n que no quiero dejar de marcar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8380657994453509, "is_candidate": false}, {"start": 650.821, "end": 653.642, "text": "Amplitud para transformaciones profundas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8734418043231852, "is_candidate": false}, {"start": 653.642, "end": 658.824, "text": "Si la amplitud es para dejar todo como est\u00e1, no sirve.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8396221129579626, "is_candidate": false}, {"start": 658.824, "end": 664.647, "text": "Ahora, si solamente pensamos en enunciar valores que no podemos llevar a la pr\u00e1ctica, tampoco sirve.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8103218973643237, "is_candidate": false}, {"start": 664.647, "end": 669.569, "text": "Entonces, la verdadera pensamiento estrat\u00e9gica es c\u00f3mo hacemos una mayor\u00eda amplia", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9170086756217802, "is_candidate": false}, {"start": 670.069, "end": 679.173, "text": " para derrotar al populismo, como dice Mauricio, que sea el \u00faltimo gobierno de signo populista de la historia, pero al mismo tiempo para que tenga transformaciones profundas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8692349625819356, "is_candidate": false}, {"start": 679.173, "end": 691.599, "text": "Esa es la inteligencia, no tengo problemas en la pol\u00edtica, de la construcci\u00f3n de un proyecto sensato, profundo, de transformaci\u00f3n argentina que viene de d\u00e9cadas de decadencia permanente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9223350826812201, "is_candidate": false}, {"start": 692.411, "end": 694.472, "text": " \u00bfQuiere decir Osvaldo algo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9166641727870335, "is_candidate": false}, {"start": 694.472, "end": 699.474, "text": "Me llama la atenci\u00f3n esto que estaba diciendo Javier, de decirle tirano al presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9452777878293995, "is_candidate": false}, {"start": 699.474, "end": 702.536, "text": "\u00bfCu\u00e1l fue el hecho que le hizo cambiar su idea sobre Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7981241377533408, "is_candidate": false}, {"start": 702.536, "end": 707.698, "text": "Porque hace menos de un a\u00f1o usted dijo que era muy inteligente, un gran armador y pragm\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8047171435820141, "is_candidate": false}, {"start": 707.698, "end": 708.698, "text": "\u00bfCu\u00e1l fue el hecho que le hizo cambiar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9555654208882314, "is_candidate": false}, {"start": 708.698, "end": 710.939, "text": "Todo eso, comparto lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4249063705843603, "is_candidate": true}, {"start": 710.939, "end": 719.243, "text": "O sea, vos no pod\u00e9s negar la inteligencia de Alberto Fern\u00e1ndez, vos no pod\u00e9s negar que es un gran armador, porque gracias al armado que hizo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.18492027801119781, "is_candidate": true}, {"start": 720.737, "end": 726.438, "text": " incorpor\u00e1ndolo a masa fue que gan\u00f3 la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34648064754169905, "is_candidate": true}, {"start": 726.438, "end": 743.422, "text": "Y la otra cosa es el pragmatismo y claramente es un pragm\u00e1tico cuando esas declaraciones las tomase m\u00e1s extendido y una de las cosas que digo es y el problema que tiene el gran problema que tiene es que como va a ser d\u00e9bil pol\u00edticamente", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24330424332312606, "is_candidate": true}, {"start": 745.864, "end": 752.399, "text": " se va a ver tentado a... va a tener que hacer populismo porque si no, no va a durar mucho, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.296615032441066, "is_candidate": true}, {"start": 752.399, "end": 755.126, "text": "Entonces... Usted dice que estas palabras no fueron elogiosas, entonces...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8046378411911127, "is_candidate": false}, {"start": 756.463, "end": 760.186, "text": " Eso es una descripci\u00f3n y todo eso mapea con lo que pas\u00f3 en la realidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4038682762388447, "is_candidate": true}, {"start": 760.186, "end": 762.748, "text": "Entonces, en su pragmatismo, \u00bfqu\u00e9 hizo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40846320313119877, "is_candidate": true}, {"start": 762.748, "end": 767.553, "text": "Se volc\u00f3 sobre Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, es decir, fue al populismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3089377205704077, "is_candidate": true}, {"start": 767.553, "end": 768.934, "text": "\u00bfY qu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42060630522386155, "is_candidate": true}, {"start": 768.934, "end": 778.562, "text": "El problema de la pandemia hizo que ese movimiento tuviera que ser mucho m\u00e1s radicalizado y el da\u00f1o que est\u00e1 causando es enorme y llega a tener", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3300478463472267, "is_candidate": true}, {"start": 780.387, "end": 784.988, "text": " digamos, ribetes que rayan directamente con el totalitarismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33461580598168916, "is_candidate": true}, {"start": 784.988, "end": 788.289, "text": "Y claramente lo vuelves, lo pones cerca de un tirano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4707164015347802, "is_candidate": true}, {"start": 788.289, "end": 795.07, "text": "De hecho, no ha avanzado m\u00e1s sobre el derecho de propiedad y sobre la libertad porque la gente le puso un freno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3265118967721147, "is_candidate": true}, {"start": 795.07, "end": 796.831, "text": "La gente le puso un freno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5771902415395931, "is_candidate": false}, {"start": 796.831, "end": 807.573, "text": "Lo que yo m\u00e1s celebro de las marchas, de las distintas marchas, y no necesito estar esperando que salgan las encuestas para cambiar mi opini\u00f3n, es que en las distintas marchas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31058622481748266, "is_candidate": true}, {"start": 808.473, "end": 812.776, "text": " se levantaron los conceptos de la libertad, los valores de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36126401196661295, "is_candidate": true}, {"start": 812.776, "end": 820.202, "text": "La gente clam\u00f3 por la propiedad privada, clam\u00f3 por la libertad de trabajar, clam\u00f3 por la libertad de poder ir a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4993519196865064, "is_candidate": true}, {"start": 820.202, "end": 833.252, "text": "Entonces, un mont\u00f3n de cuestiones que tienen que ver con los valores del liberalismo, que ni juntos por el cargo, ni el frente de todos est\u00e1n en condiciones de defender.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.404384016255261, "is_candidate": true}, {"start": 833.252, "end": 837.315, "text": "Porque, digamos, el gobierno al que perteneci\u00f3 Lombardi, justamente,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4394471955320499, "is_candidate": true}, {"start": 837.675, "end": 848.503, "text": " digamos, no respet\u00f3 nada de esto, porque cuando tuvo que subir impuestos, lo subi\u00f3, ejemplo, el impuesto a la renta financiera, cuando tuvo que avanzar sobre el derecho de propiedad, lo hizo... \u00bfLos impuestos bajaron?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34648864987815353, "is_candidate": true}, {"start": 848.503, "end": 853.007, "text": "No, no, no, no, disc\u00falpame, digamos, el impuesto a la renta financiera lo pusieron ustedes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48042521917499703, "is_candidate": true}, {"start": 853.007, "end": 855.389, "text": "\u00bfLos impuestos nacionales bajaron en la \u00e9poca de Cambiamos Estatutos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8562945708130532, "is_candidate": false}, {"start": 855.389, "end": 857.13, "text": "No, no, lo bajaron a inicio y despu\u00e9s lo retomaron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5480344964518561, "is_candidate": false}, {"start": 857.13, "end": 860.653, "text": "Y cuando tomase el total... No, no, hay que tomar la presentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5749412116244609, "is_candidate": false}, {"start": 860.653, "end": 862.694, "text": "Voy a hacer una prueba en vivo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6828446292257222, "is_candidate": false}, {"start": 862.694, "end": 864.376, "text": "Quiero terminar todo el argumento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6811000998893584, "is_candidate": false}, {"start": 864.376, "end": 865.877, "text": "Escuch\u00e1, yo quiero hacer una cosa en vivo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9393376968026583, "is_candidate": false}, {"start": 866.316, "end": 870.278, "text": " Quiero imaginarme una botonera que dice pausa y ver si funciona con vos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7737564937586582, "is_candidate": false}, {"start": 870.278, "end": 872.079, "text": "Yo le doy la palabra a \u00e9l y vuelvo al play.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6276006873257856, "is_candidate": false}, {"start": 872.079, "end": 873.84, "text": "No, no, pero quiero terminar el argumento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.548276229374651, "is_candidate": false}, {"start": 873.84, "end": 874.7, "text": "Pero lo vas a terminar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.905347429269354, "is_candidate": false}, {"start": 874.7, "end": 876.601, "text": "No, pero es que quiero terminar el argumento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5262980371923845, "is_candidate": false}, {"start": 876.601, "end": 878.743, "text": "Porque, digamos, no, no, \u00bfsabes lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6268836172568087, "is_candidate": false}, {"start": 878.743, "end": 885.186, "text": "Porque cuando tuvieron que avanzar sobre el derecho de propiedad de los tenedores de pesos, le defaultearon la deuda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.406829559338855, "is_candidate": true}, {"start": 885.906, "end": 897.211, "text": " No solo que les defaultearon la deuda con el verso del reperfilamiento, avanzaron tambi\u00e9n con el tema de lo que fue la ley de g\u00f3ndolas, que es una base sobre el derecho de propiedad de los supermercadistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44513375970820523, "is_candidate": true}, {"start": 897.211, "end": 902.533, "text": "Ya durante el gobierno de Alberto metieron el teletrabajo, la ley de alquileres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4576602110598511, "is_candidate": true}, {"start": 902.533, "end": 904.553, "text": "Entonces, \u00bfsaben lo que sucede?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5117999847151979, "is_candidate": false}, {"start": 904.553, "end": 907.615, "text": "Mir\u00e1, la realidad es que son lo mismo, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6401673222829725, "is_candidate": false}, {"start": 907.615, "end": 909.875, "text": "Y cuando hablan de la institucionalidad... Son lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48843497736502295, "is_candidate": true}, {"start": 909.875, "end": 910.756, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.779114199225277, "is_candidate": false}, {"start": 910.756, "end": 914.037, "text": "Y cuando hablan de la institucionalidad, lo \u00fanico que les", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5823363654522813, "is_candidate": false}, {"start": 914.257, "end": 922.714, "text": " preocupa si lo \u00fanico que les preocupa es aferrarse el carrito no a ver en din\u00e1mica estaba en el punto sabes lo que pasa que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4532962777246131, "is_candidate": true}, {"start": 923.795, "end": 926.296, "text": " Cuando vos... Hay dos sistemas de verdad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3514284097365823, "is_candidate": true}, {"start": 926.296, "end": 928.476, "text": "Uno es el liberalismo y otro es el socialismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4496436561461201, "is_candidate": true}, {"start": 928.476, "end": 932.897, "text": "El problema es que cualquier soluci\u00f3n intermedia es inestable y tiende al socialismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4597585630952281, "is_candidate": true}, {"start": 932.897, "end": 933.897, "text": "\u00bfLo que pasa qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6067912205486738, "is_candidate": false}, {"start": 933.897, "end": 940.038, "text": "En realidad, digamos, o sea, los kirchneristas van violentamente y, digamos, o sea, Macri te llevaba m\u00e1s lentamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37716340699770934, "is_candidate": true}, {"start": 940.038, "end": 940.699, "text": "\u00bfAl socialismo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0306851393389105, "is_candidate": false}, {"start": 940.699, "end": 941.419, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9861281476115173, "is_candidate": false}, {"start": 941.419, "end": 942.519, "text": "Pero a otra velocidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5954744254991782, "is_candidate": false}, {"start": 942.519, "end": 947.08, "text": "Lo que pasa es que esta sociedad est\u00e1 tan contaminada de socialismo que ni siquiera lo percibe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5170383822172115, "is_candidate": false}, {"start": 947.08, "end": 951.761, "text": "Pero claramente, digamos, el gobierno de Macri es un gobierno, digamos, del formato socialdem\u00f3crata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4551660273870871, "is_candidate": true}, {"start": 952.141, "end": 954.562, "text": " O sea, socialista, eso no es liberal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5553488745402261, "is_candidate": false}, {"start": 954.562, "end": 956.562, "text": "Y a la postre, eso lleva al socialismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5721628569024946, "is_candidate": false}, {"start": 956.562, "end": 960.283, "text": "\u00bfY quer\u00e9s la mejor muestra?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.577100585177649, "is_candidate": false}, {"start": 960.283, "end": 966.424, "text": "Te dicen que te evitan la llegada al kirchnerismo y la pregunta es \u00bfQui\u00e9n gobierna hoy?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3896497382903401, "is_candidate": true}, {"start": 966.424, "end": 967.644, "text": "El kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.693243452543054, "is_candidate": false}, {"start": 967.644, "end": 968.444, "text": "\u00bfY qui\u00e9n estaba antes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.620838629776161, "is_candidate": false}, {"start": 968.444, "end": 969.565, "text": "El macriismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7249454521307201, "is_candidate": false}, {"start": 969.565, "end": 974.406, "text": "A ver, son absolutamente no funcionales a violentar eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.580881685701323, "is_candidate": false}, {"start": 974.406, "end": 975.286, "text": "Necesito un punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9327609286192455, "is_candidate": false}, {"start": 977.898, "end": 983.28, "text": " Como dice Mario Magtas, cae una gota de silencio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8031076696694397, "is_candidate": false}, {"start": 983.28, "end": 986.341, "text": "Y quiero que cuentes esto para cerrar y agradecerte que viniste.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9738552386615483, "is_candidate": false}, {"start": 986.341, "end": 988.742, "text": "Los voy a despedir tambi\u00e9n a Arnaldo Lombardi.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7048729973635504, "is_candidate": false}, {"start": 988.742, "end": 990.742, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa si vos sales elegido?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9078690141989968, "is_candidate": false}, {"start": 990.742, "end": 998.885, "text": "Igual podemos, o sea, debatir las barbaridades que dijo respecto al Banco Central, que le gusta cobrarle impuesto inflacionario a la gente, que es un impuesto no legislado y que es un robo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32379895470455133, "is_candidate": true}, {"start": 999.604, "end": 1002.627, "text": " Miley, es el momento de la respiraci\u00f3n diafragm\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.512588874846194, "is_candidate": false}, {"start": 1002.627, "end": 1003.007, "text": "Tomas aire...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9930272694116237, "is_candidate": false}, {"start": 1021.642, "end": 1022.142, "text": " \u00bfInspiras?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9151784040422895, "is_candidate": false}, {"start": 1022.142, "end": 1022.742, "text": "Ya estoy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9540344507125915, "is_candidate": false}, {"start": 1022.742, "end": 1023.762, "text": "\u00bfSueltas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0834292568829675, "is_candidate": false}, {"start": 1023.762, "end": 1025.363, "text": "\u00bfSientes la panza aqu\u00ed abajo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8042654508907578, "is_candidate": false}, {"start": 1025.363, "end": 1025.983, "text": "Obviamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5910118068653899, "is_candidate": false}, {"start": 1025.983, "end": 1026.703, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9120794859596414, "is_candidate": false}, {"start": 1026.703, "end": 1027.483, "text": "Era cantante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7071496499459962, "is_candidate": false}, {"start": 1027.483, "end": 1028.303, "text": "Y cerras con esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.082852540338833, "is_candidate": false}, {"start": 1028.303, "end": 1032.004, "text": "\u00bfQu\u00e9 har\u00edas si sos elegido diputado con el sueldo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8709135801565743, "is_candidate": false}, {"start": 1032.004, "end": 1033.444, "text": "Porque ganar\u00edas del Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.805359112282444, "is_candidate": false}, {"start": 1033.444, "end": 1038.606, "text": "\u00bfQu\u00e9 har\u00edas con ese sueldo que vos percibir\u00edas del impuesto de todos los argentinos y de su sudor?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9324659883627622, "is_candidate": false}, {"start": 1038.606, "end": 1042.146, "text": "Bueno, mi idea es renunciar a la dieta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33659766168559235, "is_candidate": true}, {"start": 1042.146, "end": 1045.307, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s por qu\u00e9 se llama Honorable Congreso de la Naci\u00f3n Argentina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36859216079725543, "is_candidate": true}, {"start": 1046.707, "end": 1048.948, "text": " porque eran ad honorem.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4537688283465897, "is_candidate": true}, {"start": 1048.948, "end": 1051.489, "text": "Los legisladores eran ad honorem.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3813224456046076, "is_candidate": true}, {"start": 1051.489, "end": 1055.71, "text": "Entonces justamente lo que voy a hacer es hacer justicia con eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.484754752479413, "is_candidate": true}, {"start": 1055.71, "end": 1073.457, "text": "Y tambi\u00e9n voy a dejar de lado el tema de los viajes, porque tambi\u00e9n hubo legisladores que dec\u00edan de los viajes, los viajes, y despu\u00e9s los engancharon cobr\u00e1ndolos, y entonces cuando los engancharon tuvieron que decir, lo voy a donar, que tambi\u00e9n es otro desprop\u00f3sito, entre ellos el se\u00f1or Fernando Iglesias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30678260392897694, "is_candidate": true}, {"start": 1074.417, "end": 1077.019, "text": " \u00bfEst\u00e1 claro con qui\u00e9n son tus sue\u00f1os y tus pesadillas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8173972723510368, "is_candidate": false}, {"start": 1077.019, "end": 1078.299, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8061828357643319, "is_candidate": false}, {"start": 1078.299, "end": 1080.14, "text": "Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.088182898173227, "is_candidate": false}, {"start": 1080.14, "end": 1082.562, "text": "Logramos una cosa in\u00e9dita.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8439188192981477, "is_candidate": false}, {"start": 1082.562, "end": 1085.203, "text": "Un silencio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8543603721915909, "is_candidate": false}, {"start": 1085.203, "end": 1086.824, "text": "Te doy un \u00faltimo p\u00e1rrafo, Hern\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8389727554796729, "is_candidate": false}, {"start": 1086.824, "end": 1087.765, "text": "Despu\u00e9s tenemos otro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0290034816725686, "is_candidate": false}, {"start": 1087.765, "end": 1089.346, "text": "Sigue el men\u00fa del programa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8435689593465423, "is_candidate": false}, {"start": 1089.346, "end": 1095.309, "text": "A m\u00ed me parece... \u00bfC\u00f3mo sigue la elecci\u00f3n, digamos, de... c\u00f3mo sigue la... Uno m\u00e1s, una reflexi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8833124471672834, "is_candidate": false}, {"start": 1095.309, "end": 1096.31, "text": "La presi\u00f3n fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8929403877724531, "is_candidate": false}, {"start": 1097.93, "end": 1103.632, "text": " durante el gobierno de Junto por el Cambio baj\u00f3 de la presi\u00f3n cercana al 30,5% al 29.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9500850222520951, "is_candidate": false}, {"start": 1103.632, "end": 1105.173, "text": "\u00bfHubi\u00e9ramos querido que bajara m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.80115064608895, "is_candidate": false}, {"start": 1105.173, "end": 1108.674, "text": "S\u00ed, no pudimos bajarla m\u00e1s, pero la tendencia fue que baj\u00f3 la presi\u00f3n fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9577768031532501, "is_candidate": false}, {"start": 1108.674, "end": 1111.135, "text": "Se olvid\u00f3 del impuesto inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4570736515653797, "is_candidate": true}, {"start": 1111.135, "end": 1113.316, "text": "Decirle que se olvid\u00f3 de imputar el impuesto inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3720996528407171, "is_candidate": true}, {"start": 1114.396, "end": 1122.159, "text": " No, bueno, digamos, a ver, 53% de inflaci\u00f3n con M1 en casi 10 puntos del PBI, se llevaron 5 puntos del PBI ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36025783086879104, "is_candidate": true}, {"start": 1122.159, "end": 1125.76, "text": "Es decir, si no sabes computar, digamos, la presi\u00f3n fiscal, \u00bfsab\u00e9s cu\u00e1l termina siendo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3608958583399543, "is_candidate": true}, {"start": 1125.76, "end": 1127.26, "text": "El gasto p\u00fablico total.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5705847919585356, "is_candidate": false}, {"start": 1127.26, "end": 1129.221, "text": "Porque tarde o temprano lo ten\u00e9s que pagar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4181426396220774, "is_candidate": true}, {"start": 1129.221, "end": 1132.282, "text": "O lo pag\u00e1s con emisi\u00f3n, o lo pag\u00e1s con deuda, o lo pag\u00e1s con nuevos impuestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40331907425767044, "is_candidate": true}, {"start": 1132.282, "end": 1134.423, "text": "No estoy acostumbrado a gritar, Diego.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0041953119611935, "is_candidate": false}, {"start": 1134.423, "end": 1138.484, "text": "No, bueno, no est\u00e1s acostumbrado a gritar, pero tampoco est\u00e1s acostumbrado a hacer buena econom\u00eda, Lombardi, dale.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3346042224003587, "is_candidate": true}, {"start": 1138.484, "end": 1140.945, "text": "Bueno... No, ya est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9348211295041251, "is_candidate": false}, {"start": 1141.92, "end": 1142.702, "text": " Listo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0087606047423603, "is_candidate": false}, {"start": 1142.702, "end": 1146.67, "text": "Le saludo a Hern\u00e1n Lombardi, le saludo a Javier Miller.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9089839713327152, "is_candidate": false}], "Index": 177, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "8dNQ9wRugQg", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=8dNQ9wRugQg", "title": "Milei imparable contra ex funcionario macrista, TN Noticias- 08/11/20", "duration": 1177.0, "view_count": 163367.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}