{"segments": [{"start": 0.188, "end": 13.754, "text": " Ac\u00e1 estamos con la joven promesa del f\u00fatbol argentino, ahora que empieza el mundial, que colg\u00f3 los botines para ser candidato a presidente de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6958123324000796, "is_candidate": false}, {"start": 13.754, "end": 18.497, "text": "Se ha constituido, como ustedes saben, en una suerte de fen\u00f3meno in\u00e9dito en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8173185248953921, "is_candidate": false}, {"start": 20.215, "end": 46.825, "text": " A partir de los \u00faltimos 3-4 a\u00f1os de la Argentina, un personaje que de pronto mide en provincias que nunca visit\u00f3, un porcentaje de votos de un n\u00facleo b\u00e1sico de esa provincia, que no lo conoce salvo por la televisi\u00f3n, que lo hace no solo acreedor a una posibilidad superior como candidato a presidente, sino como el elemento clave", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7139235686078798, "is_candidate": false}, {"start": 48.518, "end": 59.923, "text": " en las elecciones del a\u00f1o pr\u00f3ximo a presidente de la naci\u00f3n, por su propia aspiraci\u00f3n o por lo que \u00e9l puede decidir para que sea Juan o Pedro presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7208525879241934, "is_candidate": false}, {"start": 59.923, "end": 67.246, "text": "Tiene esas dos alternativas, la propia y la de \u00e9l con otros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7128049738767375, "is_candidate": false}, {"start": 67.246, "end": 69.007, "text": "Como ustedes se imaginar\u00e1n estoy hablando", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8751358740491726, "is_candidate": false}, {"start": 71.087, "end": 96.94, "text": " sobre Javier Milei, que est\u00e1 ac\u00e1, y te queremos preguntar, como economista, porque hoy vamos a tratar, Javier, de sortear todas las carreras o disciplinas que hay en este pa\u00eds, este fen\u00f3meno de que la mayor parte de los profesionales de la econom\u00eda de la Argentina vienen asegurando hace bastante tiempo que la situaci\u00f3n econ\u00f3mica, sea la financiera, la fiscal, la cuasi fiscal,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7320097900885594, "is_candidate": false}, {"start": 97.847, "end": 104.229, "text": " Y bueno, primero que no llega hasta determinado punto, que despu\u00e9s no llega a fin de a\u00f1o, despu\u00e9s que no llega a marzo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7011500253995715, "is_candidate": false}, {"start": 104.229, "end": 107.09, "text": "Massa est\u00e1 diciendo, bueno, todo eso lo dicen, pero estamos llegando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6734033054268078, "is_candidate": false}, {"start": 107.09, "end": 110.891, "text": "\u00bfA vos qu\u00e9 te parece que va a ocurrir?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7675227205528511, "is_candidate": false}, {"start": 110.891, "end": 127.256, "text": "Y adem\u00e1s, \u00bfde d\u00f3nde saca, digamos, elementos Massa para convencerse de que no va a asistir a esta gran corrida, a este gran estallido, a esta maxidevaluaci\u00f3n o minidevaluaci\u00f3n que muchos se\u00f1alan?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7200611981136138, "is_candidate": false}, {"start": 128.202, "end": 135.984, "text": " Vamos por parte, por la cuesti\u00f3n de la situaci\u00f3n macroecon\u00f3mica de Argentina y del momento de la crisis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3149519017675837, "is_candidate": true}, {"start": 135.984, "end": 140.986, "text": "Son dos elementos que interact\u00faan obviamente, pero son distintos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4820155298265415, "is_candidate": true}, {"start": 140.986, "end": 149.108, "text": "Respecto a la situaci\u00f3n de la econom\u00eda argentina, Argentina est\u00e1 de cara a lo que va a ser la peor crisis de toda la historia econ\u00f3mica argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31808730021271037, "is_candidate": true}, {"start": 150.522, "end": 164.3, "text": " B\u00e1sicamente el sustento para afirmar semejante cosa es, hoy tenemos indicadores sociales que son peores que los que ten\u00edamos en el 2001, es decir, en la previa del estallido de la convertibilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3315584377444021, "is_candidate": true}, {"start": 164.3, "end": 168.305, "text": "Cuando miramos el desequilibrio monetario, estamos peor", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34399633400279117, "is_candidate": true}, {"start": 169.227, "end": 171.769, "text": " que en la previa del Rodrigazo, en 1975.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39662066249483485, "is_candidate": true}, {"start": 171.769, "end": 177.512, "text": "Y esto hay que tenerlo en cuenta por las caracter\u00edsticas de lo que fue el Rodrigazo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31619118055879814, "is_candidate": true}, {"start": 177.512, "end": 190.24, "text": "El Rodrigazo fue el resultado de las pol\u00edticas salvajes llevadas a cabo por Gelbar, de controles de precios, d\u00e9ficit fiscal, emisi\u00f3n monetaria, control de cambios, y eso, digamos, terminaba perdiendo reservas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24602096784696537, "is_candidate": true}, {"start": 190.24, "end": 192.381, "text": "Y un d\u00eda vino un se\u00f1or llamado Celestino Rodrigo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43047593129849393, "is_candidate": true}, {"start": 194.262, "end": 200.426, "text": " las variables, y lo que pas\u00f3 es que la inflaci\u00f3n se multiplic\u00f3 por 6 y la cantidad de pobres por 5.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2964778928784719, "is_candidate": true}, {"start": 200.426, "end": 210.392, "text": "Esto es muy interesante porque con los n\u00fameros que tiene hoy Argentina implicar\u00eda llevar la inflaci\u00f3n al 600% y la cantidad de pobres al 200%, lo cual es imposible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32600940525007405, "is_candidate": true}, {"start": 210.392, "end": 216.355, "text": "Por lo tanto, como el techo es 100, eso quiere decir que va a terminar con un candombe social enorme.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37203121709461595, "is_candidate": true}, {"start": 216.355, "end": 218.797, "text": "Y lo otro que tambi\u00e9n... Perd\u00f3n, te hago una reparaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6093073525979441, "is_candidate": false}, {"start": 220.767, "end": 244.769, "text": " La situaci\u00f3n de los pobres, de la gente vulnerable, de la gente que no tiene trabajo declarado o no tiene trabajo en blanco, inclusive la gente que tiene trabajo en blanco, la ca\u00edda de todo el tema, digamos, de la clase media, todo eso es un panorama que lo venimos viendo hace un tiempo, pero en t\u00e9rminos generales,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6678491350474396, "is_candidate": false}, {"start": 246.728, "end": 256.233, "text": " \u00bfSabe que esas condiciones de vida, a veces, cuanto peor, mejor en la vida pol\u00edtica para los que gobiernan?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6821881713209688, "is_candidate": false}, {"start": 256.233, "end": 258.574, "text": "No, yo no creo eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7517789629372215, "is_candidate": false}, {"start": 258.574, "end": 260.094, "text": "Y ahora lo voy a explicar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6796929741185699, "is_candidate": false}, {"start": 260.094, "end": 269.879, "text": "Porque todav\u00eda faltaba que explicara que adem\u00e1s ten\u00e9s un problema en el balance del Banco Central, que es la relaci\u00f3n de los pasivos remunerados, las LELICS, contra la base,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33144207942665405, "is_candidate": true}, {"start": 271.253, "end": 278.818, "text": " que hoy vos est\u00e1s en niveles similares a los que ten\u00edas en el cuarto trimestre del 88, es decir, la antesala de la hiper.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3420452884916184, "is_candidate": true}, {"start": 278.818, "end": 279.558, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6945206189050291, "is_candidate": false}, {"start": 279.558, "end": 285.662, "text": "Que ten\u00e9s toda una situaci\u00f3n muy complicada desde el punto de vista macroecon\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23692881055233173, "is_candidate": true}, {"start": 285.662, "end": 289.944, "text": "Adem\u00e1s, ten\u00e9s las caracter\u00edsticas fundamentales de todas las crisis argentinas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31558571864269636, "is_candidate": true}, {"start": 289.944, "end": 298.43, "text": "Argentina desde el a\u00f1o 1900 hasta hoy tuvo 22 crisis, 20 tuvieron origen fiscal, y las caracter\u00edsticas de los desequilibrios fiscales", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28015072619721293, "is_candidate": true}, {"start": 299.403, "end": 302.375, "text": " nunca fueron moderados, siempre fueron altos o estrafalarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3699184692379043, "is_candidate": true}, {"start": 302.375, "end": 304.866, "text": "Y cuando vos revisas las crisis...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3505042306556333, "is_candidate": true}, {"start": 305.98, "end": 324.924, "text": " m\u00e1s reciente, la del 75, la del Rodriguazo, habr\u00e1 un d\u00e9ficit fiscal de 14 puntos el PBI, la tablita cambiar\u00eda en el 81 de 11, en la hiperinflaci\u00f3n de Alfons\u00edn en el 89 de 8, la convertibilidad con 7, y hoy cuando tom\u00e1s la Naci\u00f3n Argentina m\u00e1s el Banco Central, est\u00e1s en 10, es decir, tenemos un problema enorme.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24995334524162272, "is_candidate": true}, {"start": 324.924, "end": 331.266, "text": "Pero perd\u00f3n, con el Fondo Monetario, \u00bfno es que van a decirle que van a bajar al 2.3 el d\u00e9ficit?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7275429376240472, "is_candidate": false}, {"start": 331.266, "end": 335.127, "text": "Bueno, eso tambi\u00e9n hay toda una discusi\u00f3n de c\u00f3mo lo van a bajar,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41089064788813623, "is_candidate": true}, {"start": 336.207, "end": 348.417, "text": " La verdad es que no es suficiente, porque vos solamente pod\u00e9s decir que ten\u00e9s una posici\u00f3n fiscal s\u00f3lida cuando vos alcanz\u00e1s lo que se llama la condici\u00f3n de solvencia intertemporal, es decir, que le alcance para pagar la deuda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30883083813462464, "is_candidate": true}, {"start": 348.417, "end": 352.561, "text": "Eso se logra con superar el primario, Argentina tiene d\u00e9ficit primario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36221570226429567, "is_candidate": true}, {"start": 352.561, "end": 363.83, "text": "Por lo tanto, lo que s\u00ed asegura la condici\u00f3n de sustentabilidad de la deuda es el d\u00e9ficit financiero cero, porque eso quiere decir que vos, si la econom\u00eda", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2809357879815163, "is_candidate": true}, {"start": 365.535, "end": 375.479, "text": " no decrece, es decir, se mantiene estable o crece, digamos, y como vos no crece la deuda porque est\u00e1s pagando los intereses, entonces, \u00bfqu\u00e9 quiere decir eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29061143292143277, "is_candidate": true}, {"start": 375.479, "end": 378.12, "text": "Que vos la relaci\u00f3n deuda-producto ser\u00eda sustentable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3930109963947833, "is_candidate": true}, {"start": 378.12, "end": 382.742, "text": "Pero Argentina no tiene ni siquiera resultado primario positivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.275888161037123, "is_candidate": true}, {"start": 382.742, "end": 394.507, "text": "Por lo tanto, Argentina tiene un problema muy delicado, y para complementar esto, y las crisis ocurren b\u00e1sicamente por ca\u00eddas en la demanda de dinero, situaciones donde la gente se asusta y sale el dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23822497100557238, "is_candidate": true}, {"start": 395.468, "end": 405.958, "text": " m\u00e1s toda la macroeconom\u00eda podrida, que en este caso est\u00e1 mucho m\u00e1s podrida, y lo que gatilla las ca\u00eddas de la demanda de dinero son eventos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26419253272249077, "is_candidate": true}, {"start": 405.958, "end": 417.809, "text": "Por ejemplo, hubo una fuerte ca\u00edda, o un inicio de ca\u00edda de la demanda de dinero grosero, lo que fue en la renuncia de Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3435111165386543, "is_candidate": true}, {"start": 417.809, "end": 420.212, "text": "Entonces, ah\u00ed tuviste una situaci\u00f3n muy compleja", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33104938485312985, "is_candidate": true}, {"start": 421.376, "end": 429.402, "text": " Y por ahora... Pero, perd\u00f3n, la verdad, Javier, yo no puedo creer que ac\u00e1 la gente se preocupe por lo que pasaba con Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6445969322458782, "is_candidate": false}, {"start": 429.402, "end": 432.104, "text": "O que los mercados se inquieten por lo que pas\u00f3 con Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.624148457354813, "is_candidate": false}, {"start": 432.104, "end": 437.528, "text": "No, no, no, pero... Es una persona que no ha existido en la Argentina ni como Ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7567688550001811, "is_candidate": false}, {"start": 437.528, "end": 439.55, "text": "Bueno, pero el tipo de cambio te salt\u00f3 de 200 a 350, se\u00f1or.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45888872695357796, "is_candidate": true}, {"start": 440.971, "end": 442.853, "text": " Pero ven\u00eda por toda una serie de situaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7447117182411365, "is_candidate": false}, {"start": 442.853, "end": 454.303, "text": "Ahora, tambi\u00e9n te puedo decir... Entonces aceptemos que el se\u00f1or Massa baj\u00f3 el riesgo pa\u00eds, arregl\u00f3 con el fondo, contuvo el d\u00f3lar blue... No, no, la gesti\u00f3n de Massa...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6409332942241556, "is_candidate": false}, {"start": 456.333, "end": 461.656, "text": " es pobre, lo \u00fanico que hace masa es justamente comprar tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37373191156057683, "is_candidate": true}, {"start": 461.656, "end": 480.727, "text": "Es decir, una de las cosas por las cuales yo me hice famoso fue porque en un libro que se llamaba Pol\u00edtica Econ\u00f3mica Contrarreloj, all\u00e1 por el 2014, una cosa as\u00ed, y ah\u00ed fue cuando me hice famoso, por decirlo de alguna manera, era un modelo de lo que se llama crisis de balance de pagos de primera generaci\u00f3n con determinaci\u00f3n del momento de crisis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.254908845681067, "is_candidate": true}, {"start": 480.727, "end": 484.089, "text": "Para los que quieran el subt\u00edtulo, digamos, el paper de Flody Gaber, aplicado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37433570026324536, "is_candidate": true}, {"start": 485.822, "end": 496.084, "text": " Ahora, en realidad ese modelo es un indicador para tener idea si est\u00e1s cerca de la crisis y con la macro que ten\u00e9s, si vos, por ejemplo, la alej\u00e1s o la acerc\u00e1s a la crisis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2681537426612072, "is_candidate": true}, {"start": 496.084, "end": 499.725, "text": "Obviamente que si vos consegu\u00eds una pila de endeudamiento, \u00bfy qu\u00e9 va a pasar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32465914273745433, "is_candidate": true}, {"start": 499.725, "end": 500.985, "text": "La crisis la corres en el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44092507025811256, "is_candidate": true}, {"start": 500.985, "end": 507.166, "text": "Es decir, la gran apuesta de masa no es arreglar el problema, la gran apuesta de masa es para hacerle el problema a otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2821579284092667, "is_candidate": true}, {"start": 507.166, "end": 510.547, "text": "Est\u00e1 bien, pero ah\u00ed es discrepo, porque no puede ser...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6743232178934374, "is_candidate": false}, {"start": 513.489, "end": 516.651, "text": " poniendo a Massa, vos tambi\u00e9n pod\u00e9s intervenir, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7331068556868319, "is_candidate": false}, {"start": 516.651, "end": 518.732, "text": "Este, como una especie de boludo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.83128247003772, "is_candidate": false}, {"start": 518.732, "end": 521.835, "text": "Cuando Massa lo que quiere ser es presidente de la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7301343555363111, "is_candidate": false}, {"start": 521.835, "end": 527.458, "text": "No quiere ser una persona que resuelva un problema de acercar el larguito a la orilla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6632872053405647, "is_candidate": false}, {"start": 527.458, "end": 529.379, "text": "Pero la... No, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6693033694692914, "is_candidate": false}, {"start": 529.379, "end": 537.164, "text": "A ver, la... Lo que hizo Massa claramente no es de un boludo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4264715473039823, "is_candidate": true}, {"start": 537.164, "end": 541.127, "text": "O sea... A ver... Lindo t\u00edtulo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6376918100358748, "is_candidate": false}, {"start": 541.127, "end": 542.568, "text": "Massa no es un boludo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7416947898385835, "is_candidate": false}, {"start": 543.76, "end": 546.042, "text": " Vamos a ponerlo en estos t\u00e9rminos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5137849489888553, "is_candidate": false}, {"start": 546.042, "end": 555.448, "text": "La realidad es que cuando \u00e9l asume, yo lo que llam\u00e9 a ese evento lo llam\u00e9 la rusa ruleta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41973889580543533, "is_candidate": true}, {"start": 555.448, "end": 556.969, "text": "\u00bfLa ruleta rusa qu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4636639622063775, "is_candidate": true}, {"start": 556.969, "end": 560.172, "text": "Ten\u00e9s el tambor de seis, una bala y cinco vac\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35525911026631474, "is_candidate": true}, {"start": 560.172, "end": 566.396, "text": "\u00c9l agarr\u00f3 un arma con cinco balas y una vac\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3200435376721611, "is_candidate": true}, {"start": 566.396, "end": 567.237, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4757906757883471, "is_candidate": true}, {"start": 567.237, "end": 568.938, "text": "Si \u00e9l se quedaba en el lugar que estaba,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4000743509629813, "is_candidate": true}, {"start": 570.902, "end": 577.843, "text": " El kiserismo, digamos, con los economistas que tiene, estos tan espl\u00e9ndidos, iba a terminar en una mega crisis seguro, se asegur\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2966738065773973, "is_candidate": true}, {"start": 577.843, "end": 580.844, "text": "Ni eso se lo iban a llevar puesto a masa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39766845024090414, "is_candidate": true}, {"start": 580.844, "end": 582.644, "text": "Ese es el primer argumento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5260600087657963, "is_candidate": false}, {"start": 582.644, "end": 585.965, "text": "Entonces, \u00e9l lo que hace es, se la ruletea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4316320216188855, "is_candidate": true}, {"start": 585.965, "end": 586.745, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7028323960285813, "is_candidate": false}, {"start": 586.745, "end": 594.027, "text": "Porque la \u00fanica forma que \u00e9l tiene de sobrevivir pol\u00edticamente es tirarse este pleno y que le salga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28605870861427785, "is_candidate": true}, {"start": 594.027, "end": 594.667, "text": "Si no le sale,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7251899473542092, "is_candidate": false}, {"start": 595.788, "end": 606.72, "text": " muere pol\u00edticamente igual que lo que le iba a pasar con la conducci\u00f3n de Alberto Fern\u00e1ndez o con la conducci\u00f3n de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner o los economistas de estos que son todos malos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3031582960204853, "is_candidate": true}, {"start": 606.72, "end": 616.792, "text": "Entonces \u00e9l lo que hace es tomar ese riesgo en finanzas, eso se llama real options, es decir, vos, por ejemplo, una empresa que est\u00e1 quebrada,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35277089334507283, "is_candidate": true}, {"start": 618.243, "end": 619.283, "text": " No agarra y cierra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4296436893734117, "is_candidate": true}, {"start": 619.283, "end": 619.704, "text": "\u00bfQu\u00e9 hace?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5631419978235236, "is_candidate": false}, {"start": 619.704, "end": 621.504, "text": "Toma much\u00edsimo riesgo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5110725171220025, "is_candidate": false}, {"start": 621.504, "end": 624.145, "text": "Entonces, si le sale mal, ya estaba quebrada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41455200338803067, "is_candidate": true}, {"start": 624.145, "end": 626.286, "text": "Pero si le sale bien, sale de adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49227715974450037, "is_candidate": true}, {"start": 626.286, "end": 628.947, "text": "Esa es la opci\u00f3n que tom\u00f3 Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44934744773864355, "is_candidate": true}, {"start": 628.947, "end": 631.088, "text": "Con lo cual yo dir\u00eda, eso no tiene nada de boludo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43921493576953974, "is_candidate": true}, {"start": 631.088, "end": 632.168, "text": "Y lo otro que est\u00e1 haciendo es...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5528778391324316, "is_candidate": false}, {"start": 633.592, "end": 636.313, "text": " utiliza endeudamiento para comprar tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33197381166076334, "is_candidate": true}, {"start": 636.313, "end": 641.655, "text": "Es decir, cuando vos compras tiempo, el momento de crisis se aleja en el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3989013059157298, "is_candidate": true}, {"start": 641.655, "end": 643.376, "text": "Y eso es lo que \u00e9l est\u00e1 haciendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44095328543209766, "is_candidate": true}, {"start": 643.376, "end": 645.516, "text": "Y si la bomba le cae a otro, no le importa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37784020541836727, "is_candidate": true}, {"start": 645.516, "end": 654.219, "text": "Y si, a\u00fan as\u00ed, \u00e9l fuera candidato y ganara, bueno, despu\u00e9s, o sea, a los peronistas esto no les preocupa mucho que haya un desborde macroecon\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3499487266383149, "is_candidate": true}, {"start": 654.219, "end": 655.94, "text": "Mientras que a quienes tienen dentro el poder no les preocupa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5287852237935513, "is_candidate": false}, {"start": 655.94, "end": 660.182, "text": "Es decir, es como a los radicales que lo \u00fanico que les preocupa es tener un carguito para poder...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28955897992546586, "is_candidate": true}, {"start": 661.762, "end": 665.823, "text": " succionar de la teta el Estado, digamos, empobreci\u00e9ndote los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30236504207893145, "is_candidate": true}, {"start": 665.823, "end": 667.664, "text": "Vos Javier quer\u00edas pasar el cap\u00edtulo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8197988551281971, "is_candidate": false}, {"start": 667.664, "end": 675.666, "text": "Yo quer\u00eda salir un poco a preguntarle, salir de la econom\u00eda un poquito y preguntarle ya como candidato a presidente, con relaci\u00f3n a este tema que est\u00e1 muy en boga, del tema del lawfare.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8446727527694191, "is_candidate": false}, {"start": 675.666, "end": 686.73, "text": "Vos pens\u00e1s que existe en la Argentina el tema del lawfare, pens\u00e1s que no existe, crees que la justicia se comporta de manera independiente, o c\u00f3mo va a ser el cap\u00edtulo de la justicia en un eventual gobierno tuyo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8026457871536109, "is_candidate": false}, {"start": 686.73, "end": 687.83, "text": "Bueno, una de las cosas que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6404897981680819, "is_candidate": false}, {"start": 689.047, "end": 697.835, "text": " que yo lo he, adem\u00e1s, validado con mi comportamiento, siempre es el tema de darle independencia a la justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27453488892070976, "is_candidate": true}, {"start": 697.835, "end": 711.066, "text": "Ahora, hay alg\u00fan mecanismo como para hacerla bien independiente, y es que la justicia pudiera deslindar sus ingresos del resto del poder, o sea, el poder ejecutivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2780001083651845, "is_candidate": true}, {"start": 711.066, "end": 711.367, "text": "Es decir,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8783129120089642, "is_candidate": false}, {"start": 712.504, "end": 721.818, "text": " una de las propuestas que yo tengo es justamente que se pueda descindir ese financiamiento y que lo reciba directamente la justicia y que la justicia se maneje totalmente aut\u00f3noma.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.301768620888342, "is_candidate": true}, {"start": 721.818, "end": 728.167, "text": "Entonces cuando no hay forma de poner plata y no hay forma de interferir y todo eso, lo que vos vas a tener", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3341384657313591, "is_candidate": true}, {"start": 728.808, "end": 736.211, "text": " es que la justicia va a ganar en independencia, porque si no, tambi\u00e9n siempre los tienen apretados con alguna cuesti\u00f3n de \u00edndole presupuestaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29909521532097894, "is_candidate": true}, {"start": 736.211, "end": 739.153, "text": "Entonces, no puede ser eso parte de la discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39914720118001734, "is_candidate": true}, {"start": 739.153, "end": 741.394, "text": "Eso tendr\u00eda que estar, digamos, apartado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3502845698767294, "is_candidate": true}, {"start": 741.394, "end": 750.218, "text": "Deber\u00eda, digamos, decir, bueno, estas partidas van a financiar la justicia y esas partidas no las puede tocar m\u00e1s nadie y solamente dio las a ministra de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2788957389369272, "is_candidate": true}, {"start": 750.218, "end": 755.4, "text": "Y desde mi punto de vista, el gran problema con la justicia es que est\u00e1 contaminada de pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.296559735243896, "is_candidate": true}, {"start": 756.515, "end": 758.357, "text": " Es decir, no quiero pol\u00edticos en el medio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3715672371897686, "is_candidate": true}, {"start": 758.357, "end": 775.478, "text": "Es decir, para m\u00ed deber\u00edan ser todos cargos de gente que tiene una reputaci\u00f3n acad\u00e9mica y profesional que amerita, que ocupe uno de esos lugares, que aparezca un politicucho de cuarta a tratar de torcer", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2542470085446743, "is_candidate": true}, {"start": 777.143, "end": 791.966, "text": " la justicia, porque en el fondo lo que hace eso es quebrar la rep\u00fablica y eso te permite que el poder ejecutivo se vuelva un tirano y que el parlamento, el congreso, lejos de ser algo de la proxy de la aristocracia, se convierta en una oligarqu\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24407885350933844, "is_candidate": true}, {"start": 791.966, "end": 793.687, "text": "Cosa que efectivamente es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38294096647620646, "is_candidate": true}, {"start": 793.687, "end": 799.828, "text": "Ahora, con relaci\u00f3n espec\u00edfica a lo que Javier habla sobre el lawfare.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7641236806543154, "is_candidate": false}, {"start": 799.828, "end": 800.328, "text": "El lawfare", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9297992548549596, "is_candidate": false}, {"start": 801.366, "end": 806.01, "text": " Nada m\u00e1s que para Cristina, porque... S\u00ed, porque Cristina solo lo denuncia contra ella, no contra los dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.636050661195871, "is_candidate": false}, {"start": 806.01, "end": 807.872, "text": "Nunca afecta a los otros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7322908325750248, "is_candidate": false}, {"start": 807.872, "end": 810.334, "text": "\u00bfNo es que pensaste algo con ella?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6903581261365637, "is_candidate": false}, {"start": 810.334, "end": 814.178, "text": "Pero, a ver, de vuelta, es una cuesti\u00f3n de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45646218551592543, "is_candidate": true}, {"start": 814.178, "end": 820.564, "text": "O sea, no deber\u00eda haber lugar a generar ese tipo de calificaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35239243617021176, "is_candidate": true}, {"start": 820.564, "end": 822.465, "text": "Es decir, eso es una definici\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4101840992905814, "is_candidate": true}, {"start": 822.465, "end": 826.85, "text": "Y yo, digamos, me niego a que pongan a la justicia", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3505068443855567, "is_candidate": true}, {"start": 828.059, "end": 830.0, "text": " en el medio de una discusi\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39816486939912377, "is_candidate": true}, {"start": 830.0, "end": 833.181, "text": "La justicia tiene que ser para impartir justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5082328980922537, "is_candidate": false}, {"start": 833.181, "end": 837.443, "text": "Es decir, no para ver c\u00f3mo me acomodo con el poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40311289992884025, "is_candidate": true}, {"start": 837.443, "end": 846.827, "text": "Y si vos no permit\u00eds, o sea, que sea independiente y todo el tiempo le est\u00e1s haciendo jugadas para que no sea independiente, entonces no es justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27099559177764887, "is_candidate": true}, {"start": 848.165, "end": 862.223, "text": " Es decir, terminan siendo esclavos de las ri\u00f1as del poder pol\u00edtico donde Argentina tiene la mala caracter\u00edstica de hacer carpetazos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27727257975355424, "is_candidate": true}, {"start": 862.223, "end": 864.065, "text": "Entonces, ojo, porque...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44976604487474303, "is_candidate": true}, {"start": 865.188, "end": 872.753, "text": " Todo este tipo de especulaciones surge porque los pol\u00edticos se encargan de hacer carpetazos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2837034280674554, "is_candidate": true}, {"start": 872.753, "end": 876.515, "text": "Obvio que te hacen operaciones, que te ensucian, que mienten sobre tu persona.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28817935900643377, "is_candidate": true}, {"start": 876.515, "end": 886.842, "text": "Es m\u00e1s, en el caso m\u00edo, hasta ya excedieron los l\u00edmites de lo que eran los l\u00edmites de la pol\u00edtica, porque digo, ya hasta se metieron con mi familia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21645358679776894, "is_candidate": true}, {"start": 888.74, "end": 916.205, "text": " no sab\u00eda bueno bueno est\u00e1 bien entonces y han hecho cosas verdaderamente de una bajeza enorme pero bueno la verdad es que ah\u00ed es una decisi\u00f3n personal o sea c\u00f3mo uno cree que esto se cambia la verdad es que mira la hinchada argentina puede ser muy linda grita lindo es muy colorida pero sabe que los goles lo hace Messi no los hace gritando de la tribuna o sea la tribuna ayuda pero vos pones la pelota en el medio la tribuna no mueve", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24313649095084233, "is_candidate": true}, {"start": 918.03, "end": 928.519, "text": " la pelota no se mueve no se mueve entonces la \u00fanica forma que vos ten\u00e9s de hacer esto es de involucrarte ahora qu\u00e9 pasa cuando vos les disputas el poder real", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2239989743311417, "is_candidate": true}, {"start": 929.367, "end": 958.486, "text": " los tipos no se quedan quietos, y se van a dedicar a ensuciarte como sea, o sea, van a tratar de destruir tu moral, te van a tratar de destruir como persona, te van a tratar de destruir como profesional, te van a destruir en todos los aspectos de tu vida, y eso, digo, eso no tiene ning\u00fan tipo de reparo, y si eso implicara, por ejemplo, armarte una causa, te la arman, vamos, sabemos, o sea, por ejemplo, lo que le quisieron hacer a Francisco de Narv\u00e1ez, o lo que le hicieron a Olivera, digo, vamos, o sea,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2032790601093567, "is_candidate": true}, {"start": 958.986, "end": 959.366, "text": " a juez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9959516547024021, "is_candidate": false}, {"start": 959.366, "end": 962.389, "text": "La gente se olvida que a juez tambi\u00e9n le hicieron una.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7952345835439301, "is_candidate": false}, {"start": 962.389, "end": 963.871, "text": "Bueno, entonces, digo, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44962723248766623, "is_candidate": true}, {"start": 963.871, "end": 965.953, "text": "\u00bfPero por qu\u00e9 pasa eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44279142243133207, "is_candidate": true}, {"start": 965.953, "end": 979.045, "text": "\u00bfPorque hay pol\u00edticos meti\u00e9ndose adentro de la justicia armando causas o, por ejemplo, agarra a alguien, hace una declaraci\u00f3n disparatada, est\u00fapida, digamos, o sea, verdaderamente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2462496982552982, "is_candidate": true}, {"start": 980.002, "end": 1000.028, "text": " incre\u00edble, la arreglan con un periodista amigo, o un medio que le ponen pauta, y de esa manera hacen una noticia falsa, la hacen circular, como implica una sospecha de un delito, digamos, un fiscal amigo que agarre... Y bueno, y funciona as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2840105963628111, "is_candidate": true}, {"start": 1000.028, "end": 1005.09, "text": "Es decir, entonces, o como de repente, digamos, es el mismo mecanismo de la posverdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3890138057985787, "is_candidate": true}, {"start": 1005.995, "end": 1008.297, "text": " Si te instalan una mentira, literalmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5740737274157076, "is_candidate": false}, {"start": 1008.297, "end": 1011.439, "text": "Javier, para ser un poco m\u00e1s pr\u00e1ctico con otras cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7807357250279963, "is_candidate": false}, {"start": 1011.439, "end": 1013.601, "text": "Esto es bien pr\u00e1ctico, Roberto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.474109287877316, "is_candidate": true}, {"start": 1013.601, "end": 1014.862, "text": "Porque esto, \u00bfvos sab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5900937630307579, "is_candidate": false}, {"start": 1014.862, "end": 1019.126, "text": "Es en el fondo, digamos, en lo que los tienen atrapados a los jueces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2930471373979959, "is_candidate": true}, {"start": 1019.126, "end": 1032.317, "text": "Porque esto no es un tema trivial, porque el hecho de que los jueces est\u00e9n de rehenes de las miserabilidades de los pol\u00edticos, y de depender del fondeo de los pol\u00edticos, hace que despu\u00e9s vos tengas las locuras que son", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2741971428653529, "is_candidate": true}, {"start": 1033.277, "end": 1040.779, "text": " el manejo del Poder Ejecutivo, las barrabasadas que puede terminar haciendo, digamos, el Poder Legislativo, y sin embargo, nadie va preso, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28209670202712966, "is_candidate": true}, {"start": 1040.779, "end": 1048.421, "text": "Yo me recuerdo cuando fue el espiole de la Banelco, el \u00fanico que fue preso fue el denunciante, o sea, mataron al mensajero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35977447152634245, "is_candidate": true}, {"start": 1048.421, "end": 1050.421, "text": "Pero nadie m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49257304677572056, "is_candidate": true}, {"start": 1050.421, "end": 1052.282, "text": "Bueno, fueron a juicio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8380255037617712, "is_candidate": false}, {"start": 1052.282, "end": 1053.142, "text": "\u00bfY les pas\u00f3 algo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6089728598799042, "is_candidate": false}, {"start": 1053.142, "end": 1054.902, "text": "No qued\u00f3 ninguno preso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5523997431556621, "is_candidate": false}, {"start": 1054.902, "end": 1057.123, "text": "Habr\u00e1n tenido buenos abogados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7128369154658917, "is_candidate": false}, {"start": 1057.123, "end": 1057.443, "text": "Javier.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9978028201544615, "is_candidate": false}, {"start": 1059.037, "end": 1068.981, "text": " Vos sos un fen\u00f3meno hoy en materia de audiencias, sos un fen\u00f3meno en materia de adhesiones, sobre todo por la novedad y en contra de las estructuras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7022926571296373, "is_candidate": false}, {"start": 1068.981, "end": 1074.484, "text": "Inclusive sos un fen\u00f3meno no solo en los j\u00f3venes, sino que ahora ha captado a los viejos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7669652845849415, "is_candidate": false}, {"start": 1074.484, "end": 1077.865, "text": "Hay otros renglones etarios que te acompa\u00f1an.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8120175906615942, "is_candidate": false}, {"start": 1077.865, "end": 1082.647, "text": "Pero tambi\u00e9n hay un dato en toda esa gente que dice, yo lo voto, Javier Milei,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7740897384968664, "is_candidate": false}, {"start": 1083.982, "end": 1088.305, "text": " como legislador, como diputado, eventualmente como senador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5856383751052139, "is_candidate": false}, {"start": 1088.305, "end": 1090.446, "text": "Pero no s\u00e9 si para presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.794175715527311, "is_candidate": false}, {"start": 1090.446, "end": 1093.147, "text": "\u00bfVos qu\u00e9 sent\u00eds frente a eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.802741969063467, "is_candidate": false}, {"start": 1093.147, "end": 1095.689, "text": "No es la sensaci\u00f3n que yo tengo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5882032009734941, "is_candidate": false}, {"start": 1095.689, "end": 1097.93, "text": "No es lo que manifiesta la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5722736546664198, "is_candidate": false}, {"start": 1097.93, "end": 1102.673, "text": "No es lo que manifiestan encuestas que ni siquiera las pago yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45058105552768535, "is_candidate": true}, {"start": 1102.673, "end": 1108.816, "text": "Es decir, justamente hoy el problema m\u00e1s grande de la Argentina es la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29662232295647306, "is_candidate": true}, {"start": 1108.816, "end": 1111.618, "text": "El 70% de los argentinos cree que el problema es la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32752860511149917, "is_candidate": true}, {"start": 1112.68, "end": 1120.363, "text": " y la mayor parte de los argentinos considera que, y con mucha raz\u00f3n, el \u00fanico que lo puede arreglar soy yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.272019161002352, "is_candidate": true}, {"start": 1120.363, "end": 1125.085, "text": "Vos quer\u00edas preguntar... Una cortita, hace poco se present\u00f3 el libro de Mauricio Macri, \u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8491728545068222, "is_candidate": false}, {"start": 1125.085, "end": 1133.209, "text": "\u00bfY cre\u00e9s que si uno lee ese libro, tal vez uno puede pensar que si no hubiese existido tu interrupci\u00f3n en la pol\u00edtica argentina, no se hubiese escrito ese libro?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8289492940957097, "is_candidate": false}, {"start": 1133.209, "end": 1138.651, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que viraste el eje del discurso p\u00fablico en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.824184885381336, "is_candidate": false}, {"start": 1138.651, "end": 1142.293, "text": "Cosas que Mauricio Macri dice en ese libro, no hizo durante sus 4 a\u00f1os de gobierno,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7950879874230377, "is_candidate": false}, {"start": 1142.851, "end": 1147.633, "text": " De hecho, durante su gobierno se jactaba de que su gobierno era socialista, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3707804613950777, "is_candidate": true}, {"start": 1147.633, "end": 1155.956, "text": "El propio Marcos Pe\u00f1a lo dijo, el propio Dur\u00e1n Barba dec\u00eda que era el nuevo socialismo, \u00e9l mismo se\u00f1al\u00f3 eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2962442994711769, "is_candidate": true}, {"start": 1155.956, "end": 1170.482, "text": "Yo entiendo que \u00e9l estaba muy condicionado por sus socios pol\u00edticos, ll\u00e1mese la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, que es la Internacional Socialista, estaba muy condicionado pol\u00edticamente por la coalici\u00f3n c\u00edvica, que es un desprendimiento por izquierda del radicalismo, con lo cual, digamos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2672192144991762, "is_candidate": true}, {"start": 1171.632, "end": 1193.364, "text": " es otro lastre, y las... y el ala blanda del PRO, las palomitas, o sea, las palomitas tibias, que ellos mismos... o sea, est\u00e1 en la... cuando hace la presentaci\u00f3n de Mauricio Macri, de su libro, y dice, no, bueno, yo quer\u00eda ir con el ajuste fiscal m\u00e1s fuerte, m\u00e1s adelante, y viral ah\u00ed, diciendo, nosotros no lo dejamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2423369032866527, "is_candidate": true}, {"start": 1193.364, "end": 1196.906, "text": "Es decir, entonces, primer punto, o sea... Bueno, eso es culpa de Mauricio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5113291014249717, "is_candidate": false}, {"start": 1196.906, "end": 1200.508, "text": "No, bueno, est\u00e1... obviamente, digamos, o sea, la verdad que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41140035016903487, "is_candidate": true}, {"start": 1202.874, "end": 1207.197, "text": " Es obvio que cometi\u00f3 errores, o sea, ah\u00ed \u00e9l, digamos, lo debe tener claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2734400508922342, "is_candidate": true}, {"start": 1207.197, "end": 1214.241, "text": "Ahora, el punto es lo que es cierto, que hoy se discuten cosas que no se discut\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3246061029281053, "is_candidate": true}, {"start": 1214.241, "end": 1217.583, "text": "De hecho, bueno, hay personas que se arrogan eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35260159978814076, "is_candidate": true}, {"start": 1219.286, "end": 1230.45, "text": " Es dif\u00edcil de entender de por qu\u00e9 se lo arrogan eso cuando en realidad eran desaparecidos pol\u00edticos y para lo \u00fanico que aparecieron fue para tratar de arruinar mi candidatura, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24609573403756702, "is_candidate": true}, {"start": 1230.45, "end": 1233.21, "text": "O para ensuciarme y hablar mal de m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34421118876762524, "is_candidate": true}, {"start": 1233.21, "end": 1236.551, "text": "Pero la gente, digo, no se equivoca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3881569542182036, "is_candidate": true}, {"start": 1236.551, "end": 1241.793, "text": "No, porque la gente se da cuenta, o sea, a ver, antes el foco central", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3035231829055478, "is_candidate": true}, {"start": 1242.834, "end": 1247.857, "text": " que ten\u00eda la sociedad, era el colectivismo, la asistencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21836764592709978, "is_candidate": true}, {"start": 1247.857, "end": 1254.941, "text": "Hoy, el foco central de la sociedad como valor es la libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27798912600547887, "is_candidate": true}, {"start": 1254.941, "end": 1270.331, "text": "Ponele el nombre que quieras, pero digo, otros que ven\u00edan fracasando de antes, o sea, no se pueden arrogar ese \u00e9xito, porque justamente esos son los mismos que condenaron al liberalismo a que las reuniones que se hac\u00edan en un ascensor sobraba espacio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2032983385086663, "is_candidate": true}, {"start": 1270.331, "end": 1270.671, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7455113903236399, "is_candidate": false}, {"start": 1272.042, "end": 1283.78, "text": " Desde mi punto de vista, de hecho, si hay algo que se me reconoce a m\u00ed respecto a todos los dem\u00e1s potenciales presidenciales, es que soy el \u00fanico que tiene una propuesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21503090702988903, "is_candidate": true}, {"start": 1283.78, "end": 1286.784, "text": "Es decir, yo he presentado mi programa econ\u00f3mico", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2901717815378172, "is_candidate": true}, {"start": 1287.987, "end": 1293.59, "text": " el conjunto de reformas, son tres familias de reformas, o sea, la primera generaci\u00f3n, segunda generaci\u00f3n, tercera generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3110733200328005, "is_candidate": true}, {"start": 1293.59, "end": 1307.136, "text": "Adem\u00e1s, cada una de las pol\u00edticas que se corresponden con ello est\u00e1n secuencializadas, est\u00e1 decidida cu\u00e1l es la secuencia, hay una justificaci\u00f3n emp\u00edrica, hay una base de toda la teor\u00eda del crecimiento econ\u00f3mico, por qu\u00e9 hago la propuesta que hago.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.18573348087797403, "is_candidate": true}, {"start": 1307.136, "end": 1307.416, "text": "Adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6927469207765666, "is_candidate": false}, {"start": 1308.096, "end": 1309.537, "text": " Eso lo hice en C\u00f3rdoba, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40255948929207486, "is_candidate": true}, {"start": 1309.537, "end": 1330.956, "text": "Despu\u00e9s present\u00e9 en la provincia de Mendoza el primer esbozo de la dolarizaci\u00f3n y hice una versi\u00f3n m\u00e1s acad\u00e9mica en el Teatro Broadway, que era el fin de la inflaci\u00f3n, donde participaron gigantes como Alberto Venegas Lynch, hijo, o el caso de Domingo Cavallo, de Federico Sturzenegger, la querid\u00edsima Diana Mondino y, digamos, un tipo brillante como H\u00e9ctor Rubini.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19091514223379946, "is_candidate": true}, {"start": 1330.956, "end": 1331.457, "text": "Entonces, digo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7453261533542239, "is_candidate": false}, {"start": 1331.957, "end": 1336.138, "text": " Justamente, el \u00fanico que est\u00e1 proponiendo soluciones para salir de todo esto soy yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31440530494559416, "is_candidate": true}, {"start": 1336.138, "end": 1343.339, "text": "Y el rol que yo tengo en el plano legislativo... Yo te propongo un ejercicio, Roberto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34628089112402705, "is_candidate": true}, {"start": 1343.339, "end": 1349.301, "text": "Decime cu\u00e1ndo en la Argentina se discuti\u00f3 tanto lo que pasaba en la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26952721711561367, "is_candidate": true}, {"start": 1349.301, "end": 1353.481, "text": "Porque no es un problema lo que pasa en el Congreso, porque con el Senado no te pasa lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33717215509334253, "is_candidate": true}, {"start": 1353.481, "end": 1355.182, "text": "Es decir, te pasa con la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28248827798522436, "is_candidate": true}, {"start": 1355.182, "end": 1358.102, "text": "Entonces, digo, \u00bfpor qu\u00e9 crees que pasa todo eso en la C\u00e1mara de Diputados?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3584734271288049, "is_candidate": true}, {"start": 1358.102, "end": 1359.803, "text": "\u00bfSabes c\u00f3mo lo llamo yo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.700847641501264, "is_candidate": false}, {"start": 1359.803, "end": 1361.003, "text": "Y eso que vas poco, dicen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7273940556387363, "is_candidate": false}, {"start": 1361.964, "end": 1363.487, "text": " Bueno, hubo 13 sesiones y fui 11.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4416116091385194, "is_candidate": true}, {"start": 1365.371, "end": 1374.816, "text": " Pero bueno, eso es la posverdad, es la t\u00edpica mentira que quiere instalar el macrismo, no el macrismo, sino el ala palomesca de Juntos por el Cambio y el ala de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24934982514413995, "is_candidate": true}, {"start": 1374.816, "end": 1377.197, "text": "Vamos a ponerle un nombre y apellido, Horacio Rodr\u00edguez Larreta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.73846123563586, "is_candidate": false}, {"start": 1377.197, "end": 1386.242, "text": "S\u00ed, bueno, digamos, s\u00ed, y sus socios, digamos, radicales y sus socios... Est\u00e1 bien, ahora, vos est\u00e1s como m\u00e1s identificado con Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3275671886892946, "is_candidate": true}, {"start": 1386.242, "end": 1388.243, "text": "Tengo una excelente relaci\u00f3n con Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5045463604814426, "is_candidate": false}, {"start": 1388.243, "end": 1392.826, "text": "Ah\u00ed est\u00e1, pero si Patricia Bullrich llegara a ser la candidata de ese bloque opositor,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6139145531353547, "is_candidate": false}, {"start": 1393.746, "end": 1399.731, "text": " Ser\u00eda inconveniente para vos, much\u00edsimo m\u00e1s inconveniente que si fuera Horacio Rodr\u00edguez Larreta, \u00bfo no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7449324363019858, "is_candidate": false}, {"start": 1399.731, "end": 1403.755, "text": "Pero... dentro de la especulaci\u00f3n pol\u00edtica eso es cierto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4108283396172212, "is_candidate": true}, {"start": 1404.831, "end": 1411.696, "text": " Pero a m\u00ed, digamos, yo trabajo para una Argentina mejor, y una Argentina que tenga esos ejemplos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3062343057738548, "is_candidate": true}, {"start": 1411.696, "end": 1426.007, "text": "Si yo entrara al balotaje, eso ser\u00eda una buena noticia porque dejar\u00edamos afuera el kiserismo, y eso ser\u00eda un logro importante, pasar la hoja de algo tan oscuro de la historia argentina reciente, desde el regreso a la democracia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21602696220035233, "is_candidate": true}, {"start": 1426.007, "end": 1430.35, "text": "Eso ser\u00eda un primer... Ahora, qu\u00e9 raro, porque vos no sos exactamente un gorila, no te ven as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6321121775204244, "is_candidate": false}, {"start": 1430.35, "end": 1432.712, "text": "Yo no soy gorila, eso es lo que pasa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47220411849595756, "is_candidate": true}, {"start": 1432.712, "end": 1434.453, "text": "Ahora, que yo no sea gorila,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39862691558002905, "is_candidate": true}, {"start": 1436.11, "end": 1439.013, "text": " Cuando a m\u00ed me preguntan cu\u00e1ndo empezaron los problemas de Argentina, empezaron en 1916, no en 1945.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3305480393331309, "is_candidate": true}, {"start": 1439.013, "end": 1439.293, "text": "Est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9268411086780789, "is_candidate": false}, {"start": 1439.293, "end": 1439.493, "text": "Ahora, digo...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6865197043994609, "is_candidate": false}, {"start": 1445.942, "end": 1449.043, "text": " Y ah\u00ed tengo una explicaci\u00f3n, le puedo dar el fundamento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3400725503440052, "is_candidate": true}, {"start": 1449.043, "end": 1452.384, "text": "Para m\u00ed el problema en Argentina es la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26795369092487975, "is_candidate": true}, {"start": 1452.384, "end": 1455.685, "text": "Y ah\u00ed esto lo trajo Irigoyen, el radicalismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3383388056777126, "is_candidate": true}, {"start": 1455.685, "end": 1458.006, "text": "El primer populista fue Irigoyen, de eso no hay duda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43261442828176133, "is_candidate": true}, {"start": 1458.006, "end": 1459.287, "text": "Eso lo dijo Mauricio Macri, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9044031829036284, "is_candidate": false}, {"start": 1459.287, "end": 1462.468, "text": "S\u00ed, lo dijo despu\u00e9s de tener una charla conmigo, pero despu\u00e9s no se anim\u00f3 a defenderlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4079225269090475, "is_candidate": true}, {"start": 1462.468, "end": 1464.728, "text": "Claro, todos los problemas que tuvo despu\u00e9s, por decirlo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8098774053946902, "is_candidate": false}, {"start": 1464.728, "end": 1466.329, "text": "Pero ahora no te ves con Mauricio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6563750420564483, "is_candidate": false}, {"start": 1466.653, "end": 1467.173, "text": " No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9681183596218559, "is_candidate": false}, {"start": 1467.173, "end": 1470.154, "text": "Fue, digamos, o sea, eso fue un Zoom entre los dos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5648497767973757, "is_candidate": false}, {"start": 1470.154, "end": 1472.915, "text": "Que los modera Alberto Venegas Lynch.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48308903974059636, "is_candidate": true}, {"start": 1472.915, "end": 1476.336, "text": "Pero son conocidos los tres Zooms esos que tuvimos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45052804624823706, "is_candidate": true}, {"start": 1476.336, "end": 1480.537, "text": "El propio Alberto los public\u00f3 y todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4644160561249241, "is_candidate": true}, {"start": 1480.537, "end": 1483.578, "text": "Y el expresidente Macri tambi\u00e9n lo cont\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.407463258736005, "is_candidate": true}, {"start": 1483.578, "end": 1486.719, "text": "O sea que no estoy contando nada nuevo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4569407255840473, "is_candidate": true}, {"start": 1486.719, "end": 1488.8, "text": "Pero, entonces,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6318728273156937, "is_candidate": false}, {"start": 1490.603, "end": 1495.447, "text": " La realidad es que, volviendo al tema de lo legislativo, \u00bfcu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3452610284030405, "is_candidate": true}, {"start": 1495.447, "end": 1499.449, "text": "El punto yo lo llamo el efecto reflector.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5237217717311499, "is_candidate": false}, {"start": 1499.449, "end": 1507.795, "text": "Para destrozarme a m\u00ed pusieron un reflector arriba m\u00edo, y lo que no se da cuenta es que como yo estoy limpio, a m\u00ed no me jode, pero muestra la basura que son los otros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3083695269405906, "is_candidate": true}, {"start": 1509.553, "end": 1511.374, "text": " porque cay\u00f3 la luz ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47950597912937587, "is_candidate": true}, {"start": 1511.374, "end": 1519.459, "text": "Entonces, nunca en Argentina se cubri\u00f3 tanto la actividad legislativa, pero no, de vuelta, no ten\u00e9s el mismo efecto con el Senado, lo ten\u00e9s con la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2655555604853844, "is_candidate": true}, {"start": 1519.459, "end": 1521.92, "text": "O sea, eso no pas\u00f3 nunca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3832009761620072, "is_candidate": true}, {"start": 1521.92, "end": 1526.683, "text": "Y, sin embargo, eso te da que, en realidad, el vuelo es otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31999233399759486, "is_candidate": true}, {"start": 1526.683, "end": 1527.303, "text": "Es otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6570690476668427, "is_candidate": false}, {"start": 1527.303, "end": 1536.068, "text": "Entonces, y eso te deja en evidencia... Lo interesante de todas estas cosas es que los ves c\u00f3mo operan, operan la basura que son, los mentirosos que son.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35137132409539606, "is_candidate": true}, {"start": 1536.068, "end": 1538.93, "text": "Ejemplo, cuando tratan de instalar la tasa Miley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3502189724865963, "is_candidate": true}, {"start": 1540.781, "end": 1543.822, "text": " Pero mira que interesante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43778236749143995, "is_candidate": true}, {"start": 1543.822, "end": 1568.157, "text": "Los mentirosos de Juntos por el Cambio, que dijeron que eran ellos, o no s\u00e9, est\u00e1bamos a un paso de Venezuela, para copiar el discurso dijeron que nunca iban a subir los impuestos, que no iban a crear... Bueno, primero fueron c\u00f3mplices en el acuerdo con el FMI, con lo cual ese endeudamiento, hay que contarle, quiz\u00e1s son tan brutos que no lo saben, pero el endeudamiento son impuestos futuros, punto uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2450820493211996, "is_candidate": true}, {"start": 1568.845, "end": 1578.609, "text": " O sea, cuando vos vot\u00e1s d\u00e9ficit fiscal, vot\u00e1s nuevos impuestos, porque es o deuda, que son impuestos futuros, o emisi\u00f3n monetaria, que es impuesto inflacionario, o suba de impuestos expl\u00edcitos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3174696594869143, "is_candidate": true}, {"start": 1578.609, "end": 1585.891, "text": "Con lo cual, si vos aprobaste d\u00e9ficit fiscal o algo que permit\u00eda el financiamiento del d\u00e9ficit fiscal, sos c\u00f3mplice de suba de impuestos, punto uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35498319263054623, "is_candidate": true}, {"start": 1585.891, "end": 1589.453, "text": "Al margen de que esos n\u00fameros atr\u00e1s ten\u00edan suba de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39455394791045306, "is_candidate": true}, {"start": 1589.453, "end": 1592.214, "text": "Ahora vino el presupuesto nuevo para el 2023.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4337886640111196, "is_candidate": true}, {"start": 1593.747, "end": 1602.272, "text": " Ahora, qu\u00e9 interesante, porque viene con un d\u00e9ficit fiscal de 6 billones de pesos, es decir, m\u00e1s que una base monetaria, 20% m\u00e1s que la base monetaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3083239152529407, "is_candidate": true}, {"start": 1602.272, "end": 1605.314, "text": "Seg\u00fan c\u00f3mo la miras, en otro momento puede ser 25%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3118958549045262, "is_candidate": true}, {"start": 1605.314, "end": 1611.398, "text": "Ahora, vos f\u00edjate esto, y al tipo de cambio con el que trabaja el gobierno son 30.000 millones de d\u00f3lares, es decir,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31191846647200727, "is_candidate": true}, {"start": 1612.258, "end": 1622.83, "text": " que cuando los radicales... O sea, porque juntos por el cambio siempre juega as\u00ed, una parte hace del bueno, otra parte hace del malo, uno hace del c\u00e1ndido, pero siempre le dan los votos al kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2615548929881346, "is_candidate": true}, {"start": 1622.83, "end": 1625.112, "text": "Es decir, vos vas a ver que siempre le dan los votos al kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43296616211478356, "is_candidate": true}, {"start": 1625.112, "end": 1633.321, "text": "Entonces, \u00bfqui\u00e9nes le dieron el qu\u00f3rum al kirchnerismo para esta aberraci\u00f3n que implicaba 30.000 millones de d\u00f3lares m\u00e1s de impuestos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3280317043770511, "is_candidate": true}, {"start": 1633.321, "end": 1633.962, "text": "Los radicales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45205714957696386, "is_candidate": true}, {"start": 1634.635, "end": 1635.135, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8341836425060197, "is_candidate": false}, {"start": 1635.135, "end": 1639.837, "text": "Porque baj\u00f3 la orden de todos los gobernadores radicales y tambi\u00e9n, digamos, inter\u00e9s de la reta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3534033269908706, "is_candidate": true}, {"start": 1639.837, "end": 1640.137, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6137862804005761, "is_candidate": false}, {"start": 1640.137, "end": 1643.178, "text": "Porque necesitan plata para la campa\u00f1a electoral de 2023.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2828590854190681, "is_candidate": true}, {"start": 1643.178, "end": 1651.681, "text": "Entonces, no les import\u00f3 reventarle la cabeza a los argentinos con 30 mil millones de d\u00f3lares m\u00e1s de impuestos, con tal de tener ellos plata para su campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3163882705227019, "is_candidate": true}, {"start": 1651.681, "end": 1654.722, "text": "Incluso, Javier, la tasa Miley sali\u00f3 con un voto de Junto por el Cambio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7411727273917545, "is_candidate": false}, {"start": 1654.722, "end": 1655.643, "text": "Sali\u00f3 con un voto de ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8405972467661293, "is_candidate": false}, {"start": 1656.843, "end": 1667.549, "text": " Es lo que quiero contar, c\u00f3mo miente, juntos por el cambio, c\u00f3mo instala una mentira, c\u00f3mo la posverdad, y eso se maneja y se opera desde la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, es decir, que es la gente de la reta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28545632159408607, "is_candidate": true}, {"start": 1667.549, "end": 1670.551, "text": "Pero, primer punto, o sea, \u00bfqui\u00e9n le dio el qu\u00f3rum?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41240136971371266, "is_candidate": true}, {"start": 1670.551, "end": 1671.472, "text": "Yo no di cu\u00f3rum, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6492172745773064, "is_candidate": false}, {"start": 1671.472, "end": 1673.233, "text": "El cu\u00f3rum se lo dieron los radicales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35167393783864975, "is_candidate": true}, {"start": 1673.233, "end": 1676.535, "text": "Ay, se lo dieron los radicales, son parte de tu coalici\u00f3n, dale, \u00bfqu\u00e9 me ven\u00eds a joder?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36271206096764064, "is_candidate": true}, {"start": 1678.436, "end": 1687.684, "text": " Pero eso no es todo, eso no es todo, porque hay que contarle que el qu\u00f3rum ten\u00e9s con 129 diputados y hab\u00eda 117 kirchneristas, porque el m\u00e1ximo kirchner no estaba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29685276917517933, "is_candidate": true}, {"start": 1687.684, "end": 1691.927, "text": "No s\u00f3lo eso, despu\u00e9s tuviste que aprobarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46779774170017385, "is_candidate": true}, {"start": 1691.927, "end": 1695.791, "text": "Es decir, yo vot\u00e9 en contra de ese presupuesto de porquer\u00eda, ese mamarracho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2643828554876433, "is_candidate": true}, {"start": 1695.791, "end": 1696.992, "text": "\u00bfAhora sab\u00e9s c\u00f3mo sali\u00f3 la votaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4775520003947138, "is_candidate": true}, {"start": 1698.471, "end": 1699.853, "text": " 180 a 22.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5639784330103026, "is_candidate": false}, {"start": 1699.853, "end": 1704.757, "text": "Es el presupuesto con mayor cantidad de votaciones de los \u00faltimos 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3821872402929526, "is_candidate": true}, {"start": 1704.757, "end": 1708.139, "text": "La pregunta es, si son 117 los kirchneristas, \u00bfc\u00f3mo llegaste a 180?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39267591568615556, "is_candidate": true}, {"start": 1708.139, "end": 1710.361, "text": "Te faltan 63 votos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4933242925985647, "is_candidate": true}, {"start": 1710.361, "end": 1712.183, "text": "\u00bfQui\u00e9n te cree que se los dio esos votos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5478589790216837, "is_candidate": false}, {"start": 1712.183, "end": 1714.685, "text": "Se los dio, justamente, juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5277097155265391, "is_candidate": false}, {"start": 1714.685, "end": 1716.246, "text": "Se los dieron los radicales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3795327588377435, "is_candidate": true}, {"start": 1716.246, "end": 1722.531, "text": "O sea, Lust\u00f3, Tet\u00e1s, Jacobiti, Felices, con toda la guita, por ejemplo, que le pusieron v\u00eda la uva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29080369347594337, "is_candidate": true}, {"start": 1722.531, "end": 1723.172, "text": "No s\u00f3lo eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7361432002458961, "is_candidate": false}, {"start": 1723.852, "end": 1727.177, "text": " Entonces... Perd\u00f3n, la UBA sola no, otras universidades tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.815039773669703, "is_candidate": false}, {"start": 1727.177, "end": 1729.941, "text": "Claro, entonces... Eh, Javier, perd\u00f3name.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6310175703712277, "is_candidate": false}, {"start": 1729.941, "end": 1732.485, "text": "Cuando te pones mejor, te tengo que sacar del aire.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7069737137610116, "is_candidate": false}, {"start": 1732.485, "end": 1734.628, "text": "No, pero d\u00e9jame meter un remate.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5725567283540836, "is_candidate": false}, {"start": 1734.628, "end": 1735.049, "text": "Y despu\u00e9s...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8227712240581728, "is_candidate": false}, {"start": 1736.152, "end": 1742.476, "text": " digamos, frente a ese esc\u00e1ndalo, despu\u00e9s se quedan negociando en particular, que es donde corre la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26159428785336125, "is_candidate": true}, {"start": 1742.476, "end": 1749.16, "text": "Yo decid\u00ed abrazar, hice la de Ulisse, me abrac\u00e9 al palo mayor de la moral y entonces despu\u00e9s me tengo que bancar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3002319555980658, "is_candidate": true}, {"start": 1749.16, "end": 1755.043, "text": "Yo no quiero ser parte de cuando los veo ah\u00ed ronfleando en contra de los argentinos, zafanando en contra de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3583184375275037, "is_candidate": true}, {"start": 1755.043, "end": 1755.384, "text": "\u00bfQu\u00e9 hice?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8141877148680532, "is_candidate": false}, {"start": 1755.384, "end": 1756.484, "text": "Me levant\u00e9 y me fui.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43272147758039337, "is_candidate": true}, {"start": 1756.484, "end": 1762.388, "text": "F\u00edjate esto, cuando la coalici\u00f3n c\u00edvica, otros mentirosos, seriales,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28093155331231157, "is_candidate": true}, {"start": 1764.086, "end": 1766.847, "text": " pasa la votaci\u00f3n, me echan la culpa a m\u00ed de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.313016126906304, "is_candidate": true}, {"start": 1766.847, "end": 1772.669, "text": "Primero habr\u00eda que decirle que 121 a 120, ten\u00e9s 241, te faltan unos cuantos todav\u00eda para llegar a 257.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20821015086829298, "is_candidate": true}, {"start": 1772.669, "end": 1774.19, "text": "Punto uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4283748678563556, "is_candidate": true}, {"start": 1774.19, "end": 1775.911, "text": "Punto dos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43421501582987954, "is_candidate": true}, {"start": 1775.911, "end": 1780.793, "text": "Deber\u00edan explicar por qu\u00e9 cuatro de sus diputados no estaban.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.341516709708247, "is_candidate": true}, {"start": 1780.793, "end": 1793.258, "text": "No solo eso, deber\u00edan explicar tambi\u00e9n por qu\u00e9 se levantaron cuatro diputados que dos hombres de izquierda y dos radicales se levantaron solamente para que no se vote esa", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33995048076964207, "is_candidate": true}, {"start": 1794.335, "end": 1795.516, "text": " ese art\u00edculo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5702474976914922, "is_candidate": false}, {"start": 1795.516, "end": 1807.442, "text": "Y no s\u00f3lo eso, sino que adem\u00e1s, cuando estaban ah\u00ed votando, el voto 121, que torci\u00f3 la balanza a favor de esa tasa, se lo dio Amaya.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2972782562552192, "is_candidate": true}, {"start": 1807.442, "end": 1819.268, "text": "Por lo tanto, a los mentirosos, juntos por el cambio, que adem\u00e1s, digamos, vuelcan torres de guita en los medios para influenciar y diseminar mentiras que le expliquen que fue de ellos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3138347752032411, "is_candidate": true}, {"start": 1819.268, "end": 1820.269, "text": "Es m\u00e1s, en un medio,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5332089702077425, "is_candidate": false}, {"start": 1821.332, "end": 1821.792, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9379584739900272, "is_candidate": false}, {"start": 1821.792, "end": 1826.794, "text": "Un periodista independiente estaba en los penatos ech\u00e1ndome la culpa a m\u00ed de esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5109926922390249, "is_candidate": false}, {"start": 1826.794, "end": 1828.594, "text": "Y que todo era culpa m\u00eda y que todo era culpa m\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6125546255670903, "is_candidate": false}, {"start": 1828.594, "end": 1834.296, "text": "Y le dice, pero disc\u00falpeme, mire, sucede que ac\u00e1 hay uno que vot\u00f3 que se llama Maya y es de usted.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40097523269328317, "is_candidate": true}, {"start": 1834.296, "end": 1835.296, "text": "Ah, no lo sab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5052551666025906, "is_candidate": false}, {"start": 1835.296, "end": 1840.258, "text": "O sea, me estaban acusando y ni siquiera ten\u00eda el listado de los que hab\u00edan votado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34976559770012705, "is_candidate": true}, {"start": 1840.258, "end": 1840.598, "text": "Javier.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.072412653971064, "is_candidate": false}, {"start": 1841.865, "end": 1848.026, "text": " Insisto, cuando te pones mejor, justo llega el cami\u00f3n con la plata y te tenemos que sacar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7034779325556066, "is_candidate": false}, {"start": 1848.026, "end": 1851.587, "text": "Bueno, pero les voy a dejar un mensaje a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4764539382873517, "is_candidate": true}, {"start": 1851.587, "end": 1856.208, "text": "Yo tengo un amigo que se escap\u00f3 de Cuba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39248228664859164, "is_candidate": true}, {"start": 1856.208, "end": 1859.249, "text": "No es tan heroico como todo el mundo cree.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37082918679555255, "is_candidate": true}, {"start": 1859.249, "end": 1861.389, "text": "Y tuvo la posibilidad en marzo de 1989 de ir a Alemania.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3670743840480917, "is_candidate": true}, {"start": 1861.389, "end": 1862.969, "text": "Y dijo, esto no se cae m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46280759609930255, "is_candidate": true}, {"start": 1871.098, "end": 1874.46, "text": " y el 9 de noviembre se estaba cayendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33880468984040135, "is_candidate": true}, {"start": 1874.46, "end": 1877.242, "text": "Es decir, una mejor Argentina es posible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36706803576978286, "is_candidate": true}, {"start": 1877.242, "end": 1878.582, "text": "Alemania Oriental.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6652180649203927, "is_candidate": false}, {"start": 1878.582, "end": 1880.964, "text": "S\u00ed, s\u00ed, se cay\u00f3 la Alemania Comunista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4271271464341473, "is_candidate": true}, {"start": 1880.964, "end": 1883.465, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que quiero decir?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5663055751971644, "is_candidate": false}, {"start": 1883.465, "end": 1884.726, "text": "\u00bfHay un futuro mejor?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6367406513981608, "is_candidate": false}, {"start": 1884.726, "end": 1887.407, "text": "Es posible si ese futuro es liberal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4081567927659572, "is_candidate": true}, {"start": 1887.407, "end": 1893.491, "text": "Y hoy, el \u00fanico que representa esa soluci\u00f3n y esa propuesta, que adem\u00e1s, no es zarazazara.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27207200238539, "is_candidate": true}, {"start": 1893.491, "end": 1895.992, "text": "Es, vamos a hacer un plan integral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.68626681245114, "is_candidate": false}, {"start": 1895.992, "end": 1896.693, "text": "No, no, es...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7067817970819448, "is_candidate": false}, {"start": 1897.796, "end": 1906.845, "text": " programas concretos, presentado en C\u00f3rdoba, presentado en Mendoza, presentado en el Broadway, a pesar del gobierno de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2638237008560982, "is_candidate": true}, {"start": 1906.845, "end": 1913.152, "text": "Donde si nosotros hacemos eso en 35 a\u00f1os, vamos a ser potencia mundial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32444730786491094, "is_candidate": true}, {"start": 1913.152, "end": 1914.333, "text": "Vamos a un corte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7394236397957081, "is_candidate": false}, {"start": 1914.333, "end": 1916.635, "text": "Te agradecemos la presencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7181315413864043, "is_candidate": false}, {"start": 1916.635, "end": 1917.436, "text": "Un abrazo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8546022455902723, "is_candidate": false}, {"start": 1917.436, "end": 1918.497, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8229101298423545, "is_candidate": false}, {"start": 1918.497, "end": 1920.399, "text": "Felicitaciones por Racing.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45499158915500537, "is_candidate": true}, {"start": 1920.399, "end": 1920.639, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.024632580625623, "is_candidate": false}, {"start": 1921.995, "end": 1928.061, "text": " Bueno, cerramos ac\u00e1 porque se nos comi\u00f3 todo, le comi\u00f3 el programa a nuestros compa\u00f1eros que nos siguen, en fin.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7444917756658798, "is_candidate": false}, {"start": 1928.061, "end": 1930.364, "text": "Pero creo que vali\u00f3 la pena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8516680800159497, "is_candidate": false}, {"start": 1930.364, "end": 1931.145, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7722809197698288, "is_candidate": false}, {"start": 1931.145, "end": 1932.146, "text": "Hasta el domingo pr\u00f3ximo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8316753947406402, "is_candidate": false}], "Index": 557, "channel_id": "UCwKZnJ48oXRCCGCQbL1BPSA", "channel": "Javier Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@JavierMileiOK", "id": "8npLyYIjCJE", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=8npLyYIjCJE", "title": "Javier Milei en \"La Mirada\" de Roberto Garc\u00eda | 13/11/22", "duration": 1933.0, "view_count": 8704.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}