{"segments": [{"start": 11.256, "end": 19.959, "text": " Muy buenas noches, queridos amigos, a esta primera entrega de lo que hemos dado por llamar Econom\u00eda al cuadrado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5156788449871668, "is_candidate": false}, {"start": 19.959, "end": 20.859, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s, Diego?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6636746823022649, "is_candidate": false}, {"start": 20.859, "end": 21.439, "text": "Bien, vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8546377688804434, "is_candidate": false}, {"start": 21.439, "end": 23.36, "text": "Buenas noches a todos en nuestro primer programa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.040974882937132, "is_candidate": false}, {"start": 24.157, "end": 25.798, "text": " \u00bfQu\u00e9 tenemos para hoy, Javier?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0081055518699151, "is_candidate": false}, {"start": 25.798, "end": 32.441, "text": "Mir\u00e1, me parece que esta semana hubo dos debates que vale la pena tener en cuenta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5308936168246392, "is_candidate": false}, {"start": 32.441, "end": 45.046, "text": "Uno de ellos es el que se desat\u00f3 a partir de un tuit de Mart\u00edn Tet\u00e1s, que dicho sea de paso, dej\u00f3 en evidencia que muchos de nuestros colegas de econom\u00eda monetaria andan bastante flojitos, sean o no sean keynesianos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40025219333635687, "is_candidate": true}, {"start": 45.046, "end": 53.13, "text": "Y despu\u00e9s, esa notita que mand\u00f3 Rodrigo Pena tan festejada por el jefe de Gabinete, Marcos Pi\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4603718200530056, "is_candidate": true}, {"start": 54.004, "end": 59.088, "text": " O sea, primero nos vamos a ocupar de una discusi\u00f3n entre colegas en las redes sociales de esta semana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8483782679942873, "is_candidate": false}, {"start": 59.088, "end": 59.908, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6824122126779549, "is_candidate": false}, {"start": 59.908, "end": 72.458, "text": "Vamos a arrancar con lo que fue el tuit de Mart\u00edn Tet\u00e1s, que verdaderamente gener\u00f3 una revoluci\u00f3n y que me parece que deja en evidencia que la profesi\u00f3n anda en problemas en algunos temas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44502130566403275, "is_candidate": true}, {"start": 73.223, "end": 75.844, "text": " Vamos a ver qu\u00e9 dijo Mart\u00edn Tet\u00e1s entonces.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8365135274441965, "is_candidate": false}, {"start": 75.844, "end": 87.07, "text": "A ver Javier, Mart\u00edn dijo, la inflaci\u00f3n est\u00e1 en tu mente, las expectativas son la clave para bajarla, o sea, esto me hace pensar, \u00bfme equivoco Javi?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7187192856510219, "is_candidate": false}, {"start": 87.07, "end": 91.051, "text": "Si quer\u00e9s bajar la inflaci\u00f3n primero ten\u00e9s que convencer a la gente que la inflaci\u00f3n va a bajar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8311914511872435, "is_candidate": false}, {"start": 91.051, "end": 92.412, "text": "S\u00ed, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7534093717095782, "is_candidate": false}, {"start": 92.412, "end": 97.514, "text": "Ac\u00e1 lo que hay que comprender, o sea, salieron a matarlo Mart\u00edn Tet\u00e1s y vamos a aclarar el punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5443911898780054, "is_candidate": false}, {"start": 97.514, "end": 100.676, "text": "A ver, tanto Diego como yo somos fuertes defensores", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5567577720093208, "is_candidate": false}, {"start": 101.296, "end": 103.059, "text": " de controlar agregados monetarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5708467470192176, "is_candidate": false}, {"start": 103.059, "end": 106.424, "text": "Pero lo que dijo Mart\u00edn no est\u00e1 mal, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4300558431029531, "is_candidate": true}, {"start": 106.424, "end": 108.026, "text": "Vamos a ponerlo en estos t\u00e9rminos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4995984513303564, "is_candidate": true}, {"start": 108.026, "end": 112.432, "text": "Hay tres formas de estabilizar la tasa de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3762224302675815, "is_candidate": true}, {"start": 112.432, "end": 115.597, "text": "Una forma de hacerlo es fijando el tipo de cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4274066521329578, "is_candidate": true}, {"start": 116.38, "end": 118.843, "text": " \u00bfQu\u00e9 ventaja tiene fijar el tipo de cambio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6893824414903508, "is_candidate": false}, {"start": 118.843, "end": 127.792, "text": "Muy r\u00e1pidamente los precios locales convergen con los precios internacionales dado el tipo de cambio y la tasa de inflaci\u00f3n baja muy r\u00e1pidamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40330434268019966, "is_candidate": true}, {"start": 127.792, "end": 129.474, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1l es la contra?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6031382092419614, "is_candidate": false}, {"start": 129.474, "end": 137.422, "text": "La contra es que la econom\u00eda queda muy vulnerable a los shocks externos negativos y cuando pasa eso, que viene un shock externo negativo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3838877509983969, "is_candidate": true}, {"start": 138.122, "end": 147.068, "text": " Eso lo que hace es que se vayan d\u00f3lares de la econom\u00eda, se contraiga la cantidad de dinero y si los precios no son flexibles a la baja, se genera desempleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4444245775889605, "is_candidate": true}, {"start": 147.068, "end": 150.651, "text": "Entonces, dado que estamos en un mundo muy convulsionado,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4798275132117015, "is_candidate": true}, {"start": 151.398, "end": 155.38, "text": " ir con los temas del tipo de cambio fijo suelen ser muy riesgosos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.528962113411112, "is_candidate": false}, {"start": 155.38, "end": 162.844, "text": "La segunda alternativa, que es la que tanto Diego como yo defendemos recurrentemente, es la del control de los agregados monetarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48654089985496096, "is_candidate": true}, {"start": 162.844, "end": 163.585, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8201377271225571, "is_candidate": false}, {"start": 163.585, "end": 166.547, "text": "Porque la inflaci\u00f3n es siempre y en todo lugar un fen\u00f3meno monetario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5327159479551813, "is_candidate": false}, {"start": 166.547, "end": 179.734, "text": "Entonces, si ustedes tienen una determinada tasa de crecimiento en la cantidad de dinero, digo, la inflaci\u00f3n tarde o temprano se va a acomodar a ese nivel y todas las experiencias exitosas de control de inflaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4931400118439332, "is_candidate": true}, {"start": 180.154, "end": 182.697, "text": " fue controlando los agregados monetarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4649711476950187, "is_candidate": true}, {"start": 182.697, "end": 200.097, "text": "Adem\u00e1s tiene la ventaja que si uno recibe un shock externo, se alta el tipo de cambio, se cambian los precios relativos, pero no hay efectos negativos sobre el nivel de empleo, lo cual hace que socialmente sea mucho menos doloroso tener que soportar un shock externo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4226924360475822, "is_candidate": true}, {"start": 200.65, "end": 209.991, "text": " Y por \u00faltimo, digamos que es la estrategia que ha utilizado el gobierno, es esto que se denomina el sistema de metas de inflaci\u00f3n controlando la tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4153535431607198, "is_candidate": true}, {"start": 211.798, "end": 216.843, "text": " Es muy importante tener en cuenta que el rol de las expectativas es clave.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39473800526681235, "is_candidate": true}, {"start": 216.843, "end": 217.804, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7938942566393382, "is_candidate": false}, {"start": 217.804, "end": 225.172, "text": "Porque en un modelo de metas de inflaci\u00f3n controlando agregados monetarios, el banco central fija la tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4199249221185971, "is_candidate": true}, {"start": 225.172, "end": 229.456, "text": "Al fijar la tasa de inter\u00e9s, eso determina la demanda de dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47704775035973757, "is_candidate": true}, {"start": 229.456, "end": 232.419, "text": "Y esa demanda de dinero es la que al final determina", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5869050383721439, "is_candidate": false}, {"start": 234.315, "end": 235.776, "text": " la cantidad de dinero en la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.545109340870059, "is_candidate": false}, {"start": 235.776, "end": 241.358, "text": "Y una vez determinada la cantidad de dinero en la econom\u00eda, se puede determinar el nivel de precio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4596319778638229, "is_candidate": true}, {"start": 241.358, "end": 247.261, "text": "Es decir, para poder determinar el nivel de precio de la econom\u00eda, es necesario determinar la cantidad de dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44256573448890113, "is_candidate": true}, {"start": 247.261, "end": 252.163, "text": "F\u00edjense que en este esquema, donde ex ante no est\u00e1 determinada la cantidad de dinero,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49132085908639067, "is_candidate": true}, {"start": 252.703, "end": 257.304, "text": " Tenemos este problema que se llama la ausencia del ancla nominal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4534832926403176, "is_candidate": true}, {"start": 257.304, "end": 259.765, "text": "Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 es importante las expectativas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37676902126632095, "is_candidate": true}, {"start": 259.765, "end": 266.507, "text": "Porque los precios de hoy van a estar ligados a los precios de ma\u00f1ana v\u00eda las expectativas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40052416709441474, "is_candidate": true}, {"start": 266.507, "end": 269.808, "text": "Entonces, es correcto el punto que dice Mart\u00edn Tedas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4275406240120435, "is_candidate": true}, {"start": 269.808, "end": 270.568, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7639165755527073, "is_candidate": false}, {"start": 270.568, "end": 275.77, "text": "Porque si yo estoy trabajando con dinero end\u00f3geno y no tengo ancla nominal, lo \u00fanico que va a anclar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4722496095136981, "is_candidate": true}, {"start": 276.39, "end": 279.673, "text": " los precios de hoy con los precios de ma\u00f1ana, es las expectativas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4375505862359441, "is_candidate": true}, {"start": 279.673, "end": 285.579, "text": "Y por eso es tan importante que el Banco Central sea cre\u00edble y que tenga reputaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4283910274465985, "is_candidate": true}, {"start": 285.579, "end": 286.359, "text": "\u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8573075211049114, "is_candidate": false}, {"start": 286.359, "end": 289.322, "text": "Para justamente poner las expectativas en orden.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.462848015128691, "is_candidate": true}, {"start": 289.322, "end": 290.623, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6326524575655247, "is_candidate": false}, {"start": 290.623, "end": 293.726, "text": "Que lo que dijo Mart\u00edn Tet\u00e1s est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4872377527710421, "is_candidate": true}, {"start": 293.726, "end": 297.73, "text": "Es decir, despu\u00e9s nosotros podemos no coincidir con el esquema porque consideramos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47106163895955133, "is_candidate": true}, {"start": 298.15, "end": 307.794, "text": " que la tasa de inter\u00e9s es un concepto real, que no tiene que determinarse en el mercado monetario, sino que tiene que ver con las preferencias y la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43909207605579537, "is_candidate": true}, {"start": 307.794, "end": 312.495, "text": "Pero eso no quiere decir que lo que haya dicho Mart\u00edn Tet\u00e1s est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4363323307781398, "is_candidate": true}, {"start": 312.495, "end": 316.057, "text": "O sea, en el marco anal\u00edtico donde lo dijo, est\u00e1 perfecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4420493774442177, "is_candidate": true}, {"start": 316.057, "end": 316.577, "text": "En realidad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7495416840322764, "is_candidate": false}, {"start": 317.492, "end": 328.281, "text": " El problema son algunos colegas que, como no pueden salir de su marco anal\u00edtico, parece que son bastante cuadrados, los criticaron usando un marco anal\u00edtico distinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3799514689652047, "is_candidate": true}, {"start": 328.281, "end": 329.983, "text": "Muchachos, esto no se hace.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.677448641886605, "is_candidate": false}, {"start": 329.983, "end": 335.047, "text": "Ustedes tienen que criticar con el mismo marco anal\u00edtico del analista que est\u00e1 utilizando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47318307502256185, "is_candidate": true}, {"start": 336.13, "end": 351.51, "text": " Entonces Javier, yo estoy mirando, te escuch\u00e9 a vos, miro el tweet de Mart\u00edn Tet\u00e1s y pienso, para que la gente de a pie lo entiende, no es un error de Mart\u00edn, el problema es el sistema y el Banco Central, que no tiene reputaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7076657671129674, "is_candidate": false}, {"start": 352.146, "end": 359.972, "text": " no tiene credibilidad, fue invadido por jefatura de gabinete que destroz\u00f3 y dio de muerte la reputaci\u00f3n y la credibilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8918273006028743, "is_candidate": false}, {"start": 359.972, "end": 361.092, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9592791321440683, "is_candidate": false}, {"start": 361.092, "end": 370.159, "text": "Bueno, de hecho, en la misma l\u00ednea que vos dec\u00eds, la intromisi\u00f3n de Marcos Pe\u00f1a sobre el Banco Central destrozando la reputaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4550760032923068, "is_candidate": true}, {"start": 370.895, "end": 372.076, "text": " quit\u00e1ndole credibilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6123517648490397, "is_candidate": false}, {"start": 372.076, "end": 382.3, "text": "Y con el tema de las LEVACS latente, b\u00e1sicamente lo que hizo fue destrozar el ancla que constituyen las expectativas, es decir, una aberraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42744435939072756, "is_candidate": true}, {"start": 382.3, "end": 383.201, "text": "Claro, \u00bfpero por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9560647162952729, "is_candidate": false}, {"start": 383.201, "end": 385.142, "text": "Porque el resultado es que el Banco Central, ac\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8048464921293661, "is_candidate": false}, {"start": 386.482, "end": 391.543, "text": " no tiene con qu\u00e9 convencer a la gente que la inflaci\u00f3n va a bajar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7869890352126384, "is_candidate": false}, {"start": 391.543, "end": 405.127, "text": "Entonces, como no tiene con qu\u00e9 convencer a la gente, la gente piensa que la inflaci\u00f3n no va a bajar, es m\u00e1s, despu\u00e9s del 28 de diciembre, la gente comenz\u00f3 a pensar que la inflaci\u00f3n va a subir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.801186386243321, "is_candidate": false}, {"start": 405.127, "end": 407.868, "text": "Entonces, en este escenario, Javier, \u00bfme equivoco yo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8094144935058198, "is_candidate": false}, {"start": 407.868, "end": 411.449, "text": "O la inflaci\u00f3n va a ser muy parecida o inclusive, dependiendo de qu\u00e9 haga", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9190094809818415, "is_candidate": false}, {"start": 411.97, "end": 414.177, "text": " puede ya ser un poquito superior al a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8052336715153255, "is_candidate": false}, {"start": 414.177, "end": 418.23, "text": "A ver, yo digamos en ese punto agregar\u00eda un problema adicional, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4620395826775101, "is_candidate": true}, {"start": 418.23, "end": 418.651, "text": "Que tiene...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8518591331386045, "is_candidate": false}, {"start": 419.62, "end": 422.141, "text": " trabajar con el inflation targeting en estas condiciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5841321047694579, "is_candidate": false}, {"start": 422.141, "end": 425.462, "text": "Argentina tiene que hacer una recomposici\u00f3n de tarifas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33660263924231015, "is_candidate": true}, {"start": 425.462, "end": 435.004, "text": "Si vos haces un salto en las tarifas, tanto con tipo de cambio fijo como con control de agregados monetarios, va a implicar un cambio de precios relativos pero no una modificaci\u00f3n en la tasa de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4302398483273553, "is_candidate": true}, {"start": 435.004, "end": 445.067, "text": "En el primer caso seguiremos la inflaci\u00f3n a la cual atamos la moneda, en el segundo caso a la tasa que var\u00edan los agregados monetarios menos la tasa de expansi\u00f3n de la econom\u00eda o tasa de crecimiento de la econom\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39918228561638935, "is_candidate": true}, {"start": 445.727, "end": 446.027, "text": " S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.129098096445539, "is_candidate": false}, {"start": 446.027, "end": 458.33, "text": "Y en el caso del inflation targeting, lo que pasa es que cuando vos haces saltar los precios, como la gente va a demandar m\u00e1s dinero nominal para pagar esas cuentas, termina convalidando monetariamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4004790166750757, "is_candidate": true}, {"start": 458.33, "end": 465.971, "text": "Con lo cual, tal cual como vos dec\u00eds, Diego, es muy probable que la tasa de inflaci\u00f3n no logre perforar los niveles del 20%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44944699723842385, "is_candidate": true}, {"start": 465.971, "end": 470.732, "text": "Y s\u00ed, digamos, hay alg\u00fan avancecito m\u00e1s de Marcos Pe\u00f1a sobre", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4266770860532527, "is_candidate": true}, {"start": 471.696, "end": 475.482, "text": " El Banco Central te dir\u00eda que siempre la puede hacer subir un poco m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4469047588756754, "is_candidate": true}, {"start": 475.482, "end": 477.586, "text": "Entonces, para redondear este tema, Javier...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6829980895835799, "is_candidate": false}, {"start": 478.231, "end": 480.312, "text": " Vos me hablaste de convalidaci\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7825801828865152, "is_candidate": false}, {"start": 480.312, "end": 481.892, "text": "A m\u00ed esto me hace pensar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.97759580524217, "is_candidate": false}, {"start": 481.892, "end": 498.637, "text": "Las autoridades del Banco Central que defienden a rajatabla el modelo end\u00f3geno de dinero, o sea que si la cantidad de dinero aumenta un 25%, es porque la gente quiere un 25% m\u00e1s de dinero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7457203691293102, "is_candidate": false}, {"start": 498.637, "end": 499.858, "text": "Eso es err\u00f3neo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8677453645129766, "is_candidate": false}, {"start": 499.858, "end": 507.44, "text": "Eso en realidad, Javier, corregime si me equivoco, produce convalidaci\u00f3n monetaria porque la gente demanda m\u00e1s peso para pagar tarifas m\u00e1s altas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7581174961147493, "is_candidate": false}, {"start": 508.0, "end": 511.361, "text": " los pesos quedan en el mercado empujando la inflaci\u00f3n hacia arriba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9234633439700793, "is_candidate": false}, {"start": 511.361, "end": 524.986, "text": "S\u00ed, aparte no solo que ten\u00e9s ese elemento que convalida mayores tasas de inflaci\u00f3n, sino que hay que tener en cuenta que este sistema tiene muchos problemas, porque si verdaderamente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46272034615978963, "is_candidate": true}, {"start": 525.526, "end": 536.828, "text": " si verdaderamente la cantidad de dinero ofrecida se ajustara a la demanda de dinero, nunca habr\u00eda desequilibrio monetario, por ende la inflaci\u00f3n tendr\u00eda que ser cero y sin embargo estamos muy lejos de eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42061202958829513, "is_candidate": true}, {"start": 536.828, "end": 544.69, "text": "Pero aparte Javier, disc\u00falpame, todo el mundo sabe que la inflaci\u00f3n tiende a ser la diferencia entre lo que emit\u00eds y lo que crece la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.931784926442102, "is_candidate": false}, {"start": 544.69, "end": 549.171, "text": "A ver, si la econom\u00eda se expande al 2% y el Banco Central", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8900311631023669, "is_candidate": false}, {"start": 550.211, "end": 551.092, "text": " imprime al 25%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9615114040390553, "is_candidate": false}, {"start": 551.092, "end": 557.595, "text": "\u00bfAlguien puede creer que la demanda de dinero puede crecer al 23%?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7719749536799305, "is_candidate": false}, {"start": 557.595, "end": 558.895, "text": "Definitivamente no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7196013330158924, "is_candidate": false}, {"start": 558.895, "end": 567.76, "text": "Por eso el a\u00f1o... Bueno, vos mismo has mostrado en determinadas circunstancias que el Banco Central hoy muestra tasa de inflaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47229268681489156, "is_candidate": true}, {"start": 567.76, "end": 572.502, "text": "Parec\u00eda los \u00faltimos dos a\u00f1os del kircherismo, b\u00e1sicamente porque emite al mismo ritmo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4261095169143695, "is_candidate": true}, {"start": 572.862, "end": 577.945, "text": " Consecuentemente, por eso no baja la inflaci\u00f3n, porque emite un mont\u00f3n y es falso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.468086802467626, "is_candidate": true}, {"start": 577.945, "end": 590.031, "text": "Este sistema tiene un error te\u00f3rico, ya lo mencionamos, que es esto de creer que la tasa de inter\u00e9s se determina en el mercado monetario, cuando en realidad en el mercado monetario se determina el poder adquisitivo del dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41834821498148866, "is_candidate": true}, {"start": 590.031, "end": 592.072, "text": "Adem\u00e1s, esto es muy interesante porque", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5358291760904257, "is_candidate": false}, {"start": 592.912, "end": 597.875, "text": " tambi\u00e9n pone en jaque las declaraciones que estuvo teniendo el ministro Dujovne, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5238563737777981, "is_candidate": false}, {"start": 597.875, "end": 606.741, "text": "O sea, que la verdad que a m\u00ed me parece, digamos, m\u00e1s que lamentable lo que ha estado diciendo Dujovne, en especial, digamos, con lo que hab\u00eda dicho hace unos meses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4416934459753784, "is_candidate": true}, {"start": 606.741, "end": 610.904, "text": "O sea, me parece que vos ten\u00e9s algo hecho sobre el que vale la pena contar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6008632124305553, "is_candidate": false}, {"start": 610.904, "end": 620.67, "text": "S\u00ed, el ministro de Hacienda que, entre par\u00e9ntesis, es ministro de Hacienda, yo no s\u00e9 por qu\u00e9 habla de pol\u00edtica monetaria, no s\u00e9 por qu\u00e9 habla de inflaci\u00f3n, porque eso le compete al Banco Central, hizo hace menos de un a\u00f1o", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8335612585824709, "is_candidate": false}, {"start": 621.11, "end": 625.173, "text": " Estas declaraciones, \u00bflas podemos ver, Dir\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7626994058178417, "is_candidate": false}, {"start": 625.173, "end": 630.797, "text": "Du Jovne, en dos a\u00f1os la inflaci\u00f3n ser\u00e1 como en el resto del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8374891730309489, "is_candidate": false}, {"start": 630.797, "end": 632.738, "text": "Esto fue el 9 de mayo del 2017.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.668268766305518, "is_candidate": false}, {"start": 632.738, "end": 636.501, "text": "Qu\u00e9 bueno, cre\u00eda en la pol\u00edtica monetaria en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5816209260571422, "is_candidate": false}, {"start": 636.501, "end": 642.625, "text": "Exactamente, o sea, nos estaba prometiendo que en el 2019 \u00edbamos a tener inflaci\u00f3n del 3-5%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7413517085799103, "is_candidate": false}, {"start": 642.625, "end": 646.688, "text": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1 diciendo este mismo ministro hoy en d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8529677807641086, "is_candidate": false}, {"start": 646.688, "end": 648.189, "text": "\u00bfPodemos ver la segunda filimina, Dir\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8579280839783843, "is_candidate": false}, {"start": 651.321, "end": 658.704, "text": " Du Hovne, tenemos muy pocas herramientas para derrotar a la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8058410916374226, "is_candidate": false}, {"start": 658.704, "end": 662.266, "text": "Esto mismo lo dijo 9 meses, 10 meses despu\u00e9s que lo anterior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7049352115052137, "is_candidate": false}, {"start": 662.266, "end": 663.286, "text": "\u00bfLo pod\u00e9s creer, Javi\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8039854199484375, "is_candidate": false}, {"start": 663.286, "end": 665.347, "text": "O sea, pari\u00f3 un bruto monetario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5559232418401483, "is_candidate": false}, {"start": 665.347, "end": 673.551, "text": "A ver, los instrumentos para controlar y mantener a raya la inflaci\u00f3n es uno solo, la pol\u00edtica monetaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.841788624623167, "is_candidate": false}, {"start": 673.551, "end": 675.091, "text": "Pasemos a la siguiente fila.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6460893258993914, "is_candidate": false}, {"start": 675.091, "end": 678.153, "text": "Bueno, de hecho, a ver, todo el mundo logr\u00f3 controlar la inflaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47444385354300345, "is_candidate": true}, {"start": 679.13, "end": 681.291, "text": " teniendo en caja la pol\u00edtica monetaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49436869907879877, "is_candidate": true}, {"start": 681.291, "end": 686.993, "text": "O sea, t\u00edo, \u00bfqu\u00e9 otra herramienta necesita para tener a raya la inflaci\u00f3n que la pol\u00edtica monetaria?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4230834874663544, "is_candidate": true}, {"start": 686.993, "end": 697.637, "text": "Tanto la teor\u00eda como la evidencia emp\u00edrica muestran que alcanza y sobra con una sola herramienta la pol\u00edtica monetaria, porque aparte es un solo objetivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.847060939510304, "is_candidate": false}, {"start": 697.637, "end": 702.358, "text": "Para un solo objetivo hay que tener una sola herramienta, alcanza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8375720027457098, "is_candidate": false}, {"start": 702.358, "end": 704.639, "text": "Esto nos ense\u00f1an en Matem\u00e1ticas para Economistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8223738046372311, "is_candidate": false}, {"start": 705.389, "end": 708.832, "text": " M\u00e1s concretamente, el Premio Nobel de Econom\u00eda Tim Bergen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6379104183022459, "is_candidate": false}, {"start": 708.832, "end": 710.132, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7452423015627699, "is_candidate": false}, {"start": 710.132, "end": 719.559, "text": "Premio Nobel de Econom\u00eda 1969, justamente hablando de la consistencia entre instrumentos y objetivos de las distintas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4481952615086904, "is_candidate": true}, {"start": 719.559, "end": 723.541, "text": "Dir\u00e9, pasemos a la siguiente filimina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9141518201478511, "is_candidate": false}, {"start": 723.541, "end": 730.266, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa con el instrumento de pol\u00edtica monetaria que tenemos como cualquier pa\u00eds del mundo para derrotar la inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8563696271310677, "is_candidate": false}, {"start": 730.89, "end": 736.596, "text": " Veamos qu\u00e9 hace el Banco Central a la hora de darle a la maquinita, de imprimir billetes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7672461873312336, "is_candidate": false}, {"start": 736.596, "end": 748.407, "text": "Miren, punta a punta, 2014-2015, el viejo BCRA, bajo el mandato del gobierno de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, expandi\u00f3 la base monetaria 65,4%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8382938505047433, "is_candidate": false}, {"start": 748.407, "end": 748.907, "text": "\u00bfQu\u00e9 hizo el nuevo BCRA?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9576606531678632, "is_candidate": false}, {"start": 755.692, "end": 761.258, "text": " de Federico Stusenegger en los dos a\u00f1os 2016-2017 punta a punta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8248931254386541, "is_candidate": false}, {"start": 761.258, "end": 765.983, "text": "Mir\u00e1 Javier, expandi\u00f3 la base monetaria casi lo mismo, 61.1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7333968215038162, "is_candidate": false}, {"start": 765.983, "end": 768.906, "text": "\u00bfEso es cambiemos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7183665809990303, "is_candidate": false}, {"start": 768.906, "end": 770.087, "text": "No cambia absolutamente nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7976328718649225, "is_candidate": false}, {"start": 770.087, "end": 771.308, "text": "Parece que no hemos cambiado mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7300108326101835, "is_candidate": false}, {"start": 771.308, "end": 775.472, "text": "Pero aparte, desnuda una mentira Javier, porque uno cuando escucha a los funcionarios", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7929135254183961, "is_candidate": false}, {"start": 776.537, "end": 779.72, "text": " Escucha que dicen, porque ya no se emite m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7966126442774975, "is_candidate": false}, {"start": 779.72, "end": 791.27, "text": "Y la realidad muestra que este Banco Central est\u00e1 expandiendo la cantidad de dinero casi al mismo ritmo que lo que le expand\u00eda el gobierno anterior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8182709969663758, "is_candidate": false}, {"start": 791.27, "end": 793.712, "text": "Por ende, \u00bfqu\u00e9 va a pasar, Javier, con los resultados?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8208400301919648, "is_candidate": false}, {"start": 793.712, "end": 794.773, "text": "Los mismos resultados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7533708834734935, "is_candidate": false}, {"start": 795.197, "end": 800.741, "text": " Albert Einstein dec\u00eda, si buscas resultados diferentes, cambia lo que est\u00e1s haciendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8467388178628771, "is_candidate": false}, {"start": 800.741, "end": 805.605, "text": "Y evidentemente esta filimina muestra que no han cambiado nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7959983201163411, "is_candidate": false}, {"start": 805.605, "end": 809.388, "text": "Entonces, se\u00f1or televidente, no se sorprenda sin inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8101628903803234, "is_candidate": false}, {"start": 809.388, "end": 814.512, "text": "El 25, 26 por ciento, muy parecida a lo que sol\u00eda tener a\u00f1os antes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8436173505127317, "is_candidate": false}, {"start": 814.512, "end": 819.216, "text": "Dir\u00e9, pasemos a la siguiente filimina, por favor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7961747145902528, "is_candidate": false}, {"start": 819.216, "end": 820.577, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 est\u00e1 pasando ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8403765472112172, "is_candidate": false}, {"start": 822.093, "end": 830.099, "text": " Como bien dijo Javier antes, para bajar la inflaci\u00f3n es crucial la reputaci\u00f3n y credibilidad del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7854709527715487, "is_candidate": false}, {"start": 830.099, "end": 835.543, "text": "Y Jefatura de Gabinete, el 28 de diciembre, dinamit\u00f3 la credibilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7507139461174772, "is_candidate": false}, {"start": 835.543, "end": 839.485, "text": "Tenemos un Banco Central que no tiene ni credibilidad ni reputaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6594633899107627, "is_candidate": false}, {"start": 839.485, "end": 841.026, "text": "\u00bfY cu\u00e1l es la consecuencia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8540058338925731, "is_candidate": false}, {"start": 841.026, "end": 848.492, "text": "Que al principio del 2018 estamos al doble de lejos de la meta de inflaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7278231729989033, "is_candidate": false}, {"start": 849.132, "end": 855.138, "text": " de lo que est\u00e1bamos a principios del 2017 de la meta de inflaci\u00f3n del a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7842912220404931, "is_candidate": false}, {"start": 855.138, "end": 855.979, "text": "Veamos por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9707391452401815, "is_candidate": false}, {"start": 855.979, "end": 861.545, "text": "Miren, cuando ustedes tomaban la inflaci\u00f3n de principios del 2017 y la anualizaban, era 22.4.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.782516190142165, "is_candidate": false}, {"start": 866.16, "end": 877.611, "text": " la comparaban contra la meta de inflaci\u00f3n que era el 17%, hab\u00eda un desv\u00edo inicial del 5% que despu\u00e9s, como las cosas no se hicieron correctamente, termin\u00f3 siendo mayor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7834186314453526, "is_candidate": false}, {"start": 877.611, "end": 879.994, "text": "Bueno, ah\u00ed tambi\u00e9n aclaremos algo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.701547581983205, "is_candidate": false}, {"start": 879.994, "end": 885.038, "text": "Esa fuerte reducci\u00f3n en la tasa de inflaci\u00f3n est\u00e1 precedida", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4136355313105451, "is_candidate": true}, {"start": 885.919, "end": 909.125, "text": " de haber evitado una hiperinflaci\u00f3n a inicios del 2017 y sin embargo, disc\u00falpame, a inicios del 2016 y despu\u00e9s lo que pas\u00f3 que el 1 de octubre del 2016 el Banco Central dej\u00f3 de controlar agregados para ir al sistema de metas de inflaci\u00f3n y ah\u00ed la inflaci\u00f3n core y la inflaci\u00f3n promedio le qued\u00f3 oscilando", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3931021312453482, "is_candidate": true}, {"start": 909.625, "end": 915.229, "text": " entre el 1,5 y el 1,7, es decir, en rangos que oscilan entre el 20 y el 25%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5205419848782125, "is_candidate": false}, {"start": 915.229, "end": 918.791, "text": "Digo, me parece que ese no es un punto menor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48819785332255883, "is_candidate": true}, {"start": 918.791, "end": 922.173, "text": "Bueno, de hecho, ah\u00ed justo est\u00e1s casi clavado en el medio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5263900244553736, "is_candidate": false}, {"start": 922.173, "end": 924.054, "text": "Porque, \u00bfqu\u00e9 quiero transmitir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9003415230950927, "is_candidate": false}, {"start": 924.054, "end": 931.239, "text": "Miren, desde que se adopt\u00f3 el metas de inflaci\u00f3n, el proceso desinflacionario se abort\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8312463642774999, "is_candidate": false}, {"start": 931.239, "end": 937.463, "text": "La inflaci\u00f3n dej\u00f3 de bajar, la inflaci\u00f3n cerr\u00f3 diciembre del a\u00f1o pasado, perd\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8200315880402276, "is_candidate": false}, {"start": 938.523, "end": 940.844, "text": " del 2016 en 1.2 mensual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.829563642385384, "is_candidate": false}, {"start": 940.844, "end": 943.764, "text": "Comenz\u00f3 2017, en enero de 2017, 1.3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8082630694505524, "is_candidate": false}, {"start": 943.764, "end": 948.726, "text": "Y despu\u00e9s, como dijo Javier, qued\u00f3 todo el tiempo entre 1.5 y 1.7.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8327872298754907, "is_candidate": false}, {"start": 948.726, "end": 957.168, "text": "Es m\u00e1s, si vos limpiabas los efectos de la estacionalidad en lo que fueron los primeros meses del 2017, la inflaci\u00f3n ven\u00eda abajo de 0.8.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4818905976687736, "is_candidate": true}, {"start": 957.168, "end": 957.808, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8339442386883738, "is_candidate": false}, {"start": 957.808, "end": 960.328, "text": "Es decir, ven\u00eda a niveles casi del 10%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5285115454732501, "is_candidate": false}, {"start": 960.328, "end": 967.43, "text": "Es decir, hasta que, digamos, Marquitos Pi\u00f1a lo ech\u00f3 a Melconian y lo puso a", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.407590761668042, "is_candidate": true}, {"start": 968.99, "end": 978.873, "text": " al emisor de dinero de manera indirecta, Gonz\u00e1lez Fraga, que gener\u00f3 una expansi\u00f3n de lo lindo desde el Banco Naci\u00f3n desestabilizando Lebacs, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46320321734387104, "is_candidate": true}, {"start": 978.873, "end": 980.133, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9066102871590891, "is_candidate": false}, {"start": 980.133, "end": 985.554, "text": "Gonz\u00e1lez Fraga, en el Banco Nacional, \u00bfqu\u00e9 hizo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8782884423857303, "is_candidate": false}, {"start": 985.554, "end": 995.897, "text": "Redujo las Lebacs a la mitad para convertirlas en dinero, dar cr\u00e9ditos en el a\u00f1o electoral y aument\u00f3 la cantidad de dinero en el mercado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7993694509477687, "is_candidate": false}, {"start": 995.897, "end": 997.677, "text": "Pero mire esto, \u00bfd\u00f3nde estamos parados?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7980187933535365, "is_candidate": false}, {"start": 998.161, "end": 1012.091, "text": " despu\u00e9s de adoptar el meta de inflaci\u00f3n, de la pol\u00edtica de cr\u00e9dito estimulado artificialmente desde el Banco Naci\u00f3n y de la intromisi\u00f3n de Marcos Pe\u00f1a en la pol\u00edtica monetaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8439685792088029, "is_candidate": false}, {"start": 1012.091, "end": 1023.199, "text": "Iniciamos el 2018 con un desv\u00edo de la meta de inflaci\u00f3n de casi 12 puntos, m\u00e1s del doble del desv\u00edo que hab\u00eda hace un a\u00f1o atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7750814315602712, "is_candidate": false}, {"start": 1023.199, "end": 1024.06, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.894819233994932, "is_candidate": false}, {"start": 1024.06, "end": 1026.602, "text": "Porque si ustedes toman la inflaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9398798263230124, "is_candidate": false}, {"start": 1027.525, "end": 1040.069, "text": " de los \u00faltimos meses y la anualizan, la inflaci\u00f3n es 26.8 anual, hoy en d\u00eda, y la meta es del 15, quiere decir que tenemos un desv\u00edo de casi de 12 puntos presupuestales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7284679450857352, "is_candidate": false}, {"start": 1040.069, "end": 1050.152, "text": "O sea, puesto en otros t\u00e9rminos, ser el presidente del Banco Central con un inflation targeting bajo un contexto de recomposici\u00f3n de tarifas y Marcos Pi\u00f1a", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.447885564173098, "is_candidate": true}, {"start": 1050.995, "end": 1055.378, "text": " de jefe de gabinete hace que ni mandr\u00e1 que pueda bajar la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38888732068672915, "is_candidate": true}, {"start": 1055.378, "end": 1060.561, "text": "O sea, yo creo que a pobre Sturzenegger no le alcanza ni desfrazarse de co-perfil, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4658228036112717, "is_candidate": true}, {"start": 1060.561, "end": 1061.581, "text": "Yo totalmente de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8518617711672981, "is_candidate": false}, {"start": 1061.581, "end": 1066.544, "text": "Y la gente, por eso las expectativas de inflaci\u00f3n de la gente no bajan, y es un problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8474096062233445, "is_candidate": false}, {"start": 1066.544, "end": 1072.267, "text": "Bien, me parece que este debate, digamos, creo que lo hemos cubierto de manera interesante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5388756460184557, "is_candidate": false}, {"start": 1072.267, "end": 1076.43, "text": "Me parece que el otro debate de la semana, que fue muy caliente tambi\u00e9n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5025295055773631, "is_candidate": false}, {"start": 1077.317, "end": 1091.102, "text": " fue la nota que public\u00f3 en La Naci\u00f3n Rodrigo Pena y que fue avalada muy fuertemente por el Jefe de Gabinete.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4475376996143906, "is_candidate": true}, {"start": 1091.102, "end": 1093.023, "text": "Hay varios problemas con esa nota.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.515841011939516, "is_candidate": false}, {"start": 1093.563, "end": 1103.351, "text": " El primer problema, y me parece de una gravedad institucional enorme, que no puede ser que un funcionario p\u00fablico, un hombre del Estado, persiga a un particular.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4234074007258538, "is_candidate": true}, {"start": 1103.351, "end": 1111.678, "text": "Es decir, la nota tiene un error conceptual enorme que es el Estado persiguiendo a un individuo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44199609442195853, "is_candidate": true}, {"start": 1111.938, "end": 1114.579, "text": " O sea, persiguiendo a un taxpayer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7023013252327415, "is_candidate": false}, {"start": 1114.579, "end": 1121.161, "text": "O sea, una locura, el Estado persiguiendo a una gente por pensar distinto, por opinar distinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5169187682042793, "is_candidate": false}, {"start": 1121.161, "end": 1125.382, "text": "Es decir, un avance violento sobre las libertades individuales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47796543342354914, "is_candidate": true}, {"start": 1125.382, "end": 1127.102, "text": "Pero no se qued\u00f3 ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47499849247858006, "is_candidate": true}, {"start": 1127.102, "end": 1132.144, "text": "Es decir, tambi\u00e9n cay\u00f3 en una falacia que se llama la falacia del falso dilema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4114360854318071, "is_candidate": true}, {"start": 1132.144, "end": 1140.586, "text": "Es decir, o se hace lo que nosotros decimos o es el abismo, que el \u00fanico camino posible es el que hace el gobierno y no hay otra cosa m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41462855807844823, "is_candidate": true}, {"start": 1141.713, "end": 1147.481, "text": " Como si fuera poco, tambi\u00e9n arm\u00f3 otra falacia que se llama la falacia del hombre de paja.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46531558097495995, "is_candidate": true}, {"start": 1147.481, "end": 1151.907, "text": "Es decir, acusa a Spert de decir cosas que Spert no dijo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5693348624665061, "is_candidate": false}, {"start": 1151.907, "end": 1152.288, "text": "\u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7827867094627232, "is_candidate": false}, {"start": 1152.288, "end": 1155.853, "text": "Para justamente complementar el falso dilema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5064297787443862, "is_candidate": false}, {"start": 1155.853, "end": 1157.775, "text": "Y como si todo esto fuera poco,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5220794596535678, "is_candidate": false}, {"start": 1158.656, "end": 1175.038, "text": " Dado que este muchacho tiene un perfil keynesiano y como todo keynesiano es una falacia caminante, por varios lugares est\u00e1 la falacia de lo que no se ve, como dir\u00eda Bastiat o como dir\u00eda Haslitt, mostrando que adem\u00e1s es un p\u00e9simo economista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38794561206227407, "is_candidate": true}, {"start": 1176.5, "end": 1192.035, "text": " como si todo eso fuera poco, y en una actitud absolutamente fascista, como lo que hizo Fernando Iglesias llamando a los liberales como oriliberalotes, y este hombre llamando a los que criticamos plate\u00edstas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35150375375627996, "is_candidate": true}, {"start": 1193.98, "end": 1197.461, "text": " dijo que los plate\u00edstas no hacen ninguna propuesta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4839350227025815, "is_candidate": true}, {"start": 1197.461, "end": 1216.568, "text": "Me parece que en este caso, digamos, es como que entre los plate\u00edstas est\u00e1 Bilardo, Beckenbauer, Johan Cruyff, que retorn\u00f3 de la tumba, Guardiola, Mourinho, est\u00e1n todos en la tribuna y, a ver, y los que est\u00e1n jugando son una manga de pataduras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4422319437330078, "is_candidate": true}, {"start": 1216.568, "end": 1220.85, "text": "O sea, con lo cual, digamos, ser\u00eda interesante que muestres, Diego,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4981678220974348, "is_candidate": true}, {"start": 1222.334, "end": 1232.58, "text": " la nota que vos publicaste recientemente en Cronista, donde claramente, desde la tribuna, se la clavaste en un \u00e1ngulo a Rodriguito Penita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.500291888523671, "is_candidate": false}, {"start": 1232.58, "end": 1234.581, "text": "Bueno, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8548304818854204, "is_candidate": false}, {"start": 1234.581, "end": 1250.47, "text": "Una nota publiqu\u00e9 que es, la platea muestra c\u00f3mo bajar el gasto y alcanzar el equilibrio fiscal, que, a ver, hay que tener muy en claro, cuanto m\u00e1s se tarde en bajar el gasto,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.876271796513116, "is_candidate": false}, {"start": 1251.542, "end": 1254.745, "text": " m\u00e1s dif\u00edcil va a ser bajarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8474105698932914, "is_candidate": false}, {"start": 1254.745, "end": 1262.052, "text": "Cuanto m\u00e1s se tarde en bajar el gasto, m\u00e1s dif\u00edcil va a ser reducir el d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.866326169691729, "is_candidate": false}, {"start": 1262.052, "end": 1263.974, "text": "Y las medidas a tomar van a ser m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8333227407802861, "is_candidate": false}, {"start": 1267.41, "end": 1270.472, "text": " dolorosas en t\u00e9rminos sociales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8481423492700106, "is_candidate": false}, {"start": 1270.472, "end": 1270.873, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8090216102026921, "is_candidate": false}, {"start": 1270.873, "end": 1273.775, "text": "Porque no es gratis el gradualismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8905014635457437, "is_candidate": false}, {"start": 1273.775, "end": 1278.918, "text": "Diego, si me permitiste hago una acotaci\u00f3n, digamos, porque es correcto lo que vos dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45164814196579617, "is_candidate": true}, {"start": 1278.918, "end": 1287.645, "text": "A ver, baja tan lento el d\u00e9ficit fiscal primario, \u00bfs\u00ed?, que la suba de intereses en el financiero", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42538047336805085, "is_candidate": true}, {"start": 1288.285, "end": 1312.105, "text": " como que pareciera que la compensa, con lo cual eso ya muestra que est\u00e1 mal y que, digamos, inexorablemente en alg\u00fan momento no va a quedar rango para bajar el d\u00e9ficit primario sin tocar partidas sensibles socialmente, sino que adem\u00e1s si uno considera que el Banco Central le compra los d\u00f3lares a Caputo con esos pesos que emite despu\u00e9s los esteriliza con Levax y eso", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3803584955791396, "is_candidate": true}, {"start": 1313.001, "end": 1316.362, "text": " implica un d\u00e9ficit fiscal adicional de 2.5.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4265493825601784, "is_candidate": true}, {"start": 1316.362, "end": 1320.022, "text": "El verdadero d\u00e9ficit fiscal de Argentina hoy es 9.5.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48924464382223587, "is_candidate": true}, {"start": 1320.022, "end": 1322.003, "text": "\u00bfEsto qu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5428403291086663, "is_candidate": false}, {"start": 1322.003, "end": 1337.406, "text": "Que el d\u00e9ficit fiscal primario va bajando a una velocidad propia de una tortuga embarazada y los intereses van subiendo como el correcamino, con lo cual, inexorablemente, esto termina en pi\u00f1a", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3760578454134216, "is_candidate": true}, {"start": 1338.206, "end": 1342.709, "text": " o cuando haya que hacer el ajuste, va a haber que ir sobre partidas, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39678021686491005, "is_candidate": true}, {"start": 1342.709, "end": 1346.851, "text": "Muy sensible socialmente por el desastre hecho en materia de endeudamiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5114205357262678, "is_candidate": false}, {"start": 1346.851, "end": 1351.073, "text": "Dir\u00e9, vamos a ver algunas filminas que tenemos ac\u00e1, que trajimos con Javier, por favor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7993186249062716, "is_candidate": false}, {"start": 1351.073, "end": 1352.814, "text": "Primer problema del gradualismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8229440074720288, "is_candidate": false}, {"start": 1353.7, "end": 1355.342, "text": " \u00bfQu\u00e9 implica el gradualismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8854469038272659, "is_candidate": false}, {"start": 1355.342, "end": 1367.193, "text": "Implica que el gasto con el paso del tiempo, como no lo vas bajando y la carga de intereses va aumentando, cada vez se hace m\u00e1s inflexible a la baja.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8084267602461074, "is_candidate": false}, {"start": 1367.193, "end": 1370.917, "text": "O sea, hay una porci\u00f3n del gasto que no se puede tocar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7611629159141833, "is_candidate": false}, {"start": 1370.917, "end": 1374.76, "text": "Esa parte que no se puede tocar va aumentando con el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8672852545128911, "is_candidate": false}, {"start": 1374.76, "end": 1375.341, "text": "Miren el 2016.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0156491140765984, "is_candidate": false}, {"start": 1376.842, "end": 1380.605, "text": " el 43% de ese gasto era r\u00edgido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8400026347234012, "is_candidate": false}, {"start": 1380.605, "end": 1383.827, "text": "\u00bfCu\u00e1les son las jubilaciones y los intereses de deuda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8604130014748117, "is_candidate": false}, {"start": 1383.827, "end": 1389.01, "text": "En el 2017, 49%, o sea, en un a\u00f1o subi\u00f3 6 puntos porcentuales y en el 2018, 53%, otros 4 puntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8257794597837971, "is_candidate": false}, {"start": 1389.01, "end": 1389.59, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.916518372866475, "is_candidate": false}, {"start": 1389.59, "end": 1392.032, "text": "Que subi\u00f3 10 puntos en 2 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8981203117880067, "is_candidate": false}, {"start": 1392.032, "end": 1392.552, "text": "\u00bfEsto qu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8754718965106608, "is_candidate": false}, {"start": 1404.58, "end": 1421.166, "text": " como sali\u00f3 recientemente una nueva ley de jubilaciones, un ajuste debe hacerse sobre el 50%, sobre la otra mitad del gasto primario, o sea, antes del pago de intereses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8015648458782092, "is_candidate": false}, {"start": 1421.166, "end": 1430.509, "text": "Y ac\u00e1 nos encontramos que dentro de esas partidas hay 5 partidas fundamentales que son la obra p\u00fablica, los subsidios econ\u00f3micos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7993611050236512, "is_candidate": false}, {"start": 1431.474, "end": 1442.647, "text": " las transferencias a provincias y municipios, todo esto redondeando son 5 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8663817590690115, "is_candidate": false}, {"start": 1442.647, "end": 1447.052, "text": "O sea, si todo esto se pusiera en cero autom\u00e1ticamente,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7753723078725335, "is_candidate": false}, {"start": 1447.961, "end": 1458.674, "text": " ya no alcanza para llegar al equilibrio fiscal porque hoy el d\u00e9ficit financiero est\u00e1 en 6.7% del PIB.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8975798089603891, "is_candidate": false}, {"start": 1458.674, "end": 1462.619, "text": "Bueno, de hecho ese programa que era parte del programa que nosotros propusimos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5589591346427306, "is_candidate": false}, {"start": 1463.239, "end": 1468.581, "text": " al inicio, en aquel momento rend\u00eda entre 8 y 9 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5927844586301911, "is_candidate": false}, {"start": 1468.581, "end": 1481.587, "text": "Y si le sumabas adem\u00e1s la reforma previsional, que hab\u00eda que hacerla de todas maneras y se pod\u00eda calzar inteligentemente, hab\u00eda un programa que permit\u00eda bajar 12 puntos del PBI el d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34437596274537907, "is_candidate": true}, {"start": 1481.587, "end": 1483.768, "text": "Y ah\u00ed hab\u00eda el gasto, en realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5847335011718908, "is_candidate": false}, {"start": 1484.508, "end": 1490.21, "text": " Y en realidad ah\u00ed empezaba a haber margen para quitar impuestos sobre la oferta e impuestos sobre el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.452626350598088, "is_candidate": true}, {"start": 1490.21, "end": 1490.91, "text": "\u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7229491177626665, "is_candidate": false}, {"start": 1490.91, "end": 1493.031, "text": "Para dinamizar un proceso de crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5361331755794436, "is_candidate": false}, {"start": 1493.031, "end": 1504.735, "text": "De hecho, nosotros lo simulamos en una herramienta que se llama, es un modelo de crecimiento end\u00f3geno que se llama Jones-Manueli, y a nosotros esa simulaci\u00f3n nos daba que la econom\u00eda en este contexto pod\u00eda crecer a tasa del 9%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39836541631150346, "is_candidate": true}, {"start": 1506.115, "end": 1521.007, "text": " Y eso, si uno aplicaba un programa de retiro voluntario, permit\u00eda sacar mucha gente del sector p\u00fablico, y adem\u00e1s con plata, con lo cual ten\u00eda incentivos para irse, y adem\u00e1s con una econom\u00eda que crece tanto, la necesidad de planes sociales se derrumba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38115239889628305, "is_candidate": true}, {"start": 1521.007, "end": 1522.789, "text": "Pero claro, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5825044478185111, "is_candidate": false}, {"start": 1523.863, "end": 1534.646, "text": " Marcos Pe\u00f1a se enamor\u00f3 del keynesiano Prat-Gay, que le dijo que, en realidad, haciendo m\u00e1s gasto p\u00fablico, la econom\u00eda iba a crecer tanto que el d\u00e9ficit fiscal iba a caer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37142383505005927, "is_candidate": true}, {"start": 1534.646, "end": 1546.69, "text": "O sea, la pregunta es, Diego, si a Kicillof no le funcion\u00f3, \u00bfle pod\u00eda funcionar en alg\u00fan sentido a Prat-Gay por ser m\u00e1s lindo, por ser m\u00e1s alto, por tener mejor ingl\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4335209263067423, "is_candidate": true}, {"start": 1547.885, "end": 1551.548, "text": " La respuesta es contundentemente negativa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9009245107755699, "is_candidate": false}, {"start": 1551.548, "end": 1561.217, "text": "Pongamos la siguiente filimina, dir\u00e9, y nos vamos a encontrar con un gran ejemplo de los costos del gradualismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8147413751732688, "is_candidate": false}, {"start": 1561.963, "end": 1562.843, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9377919168440427, "is_candidate": false}, {"start": 1562.843, "end": 1572.287, "text": "Porque no es gratis no hacer las cosas cuando es el momento y el lugar para hacerlas, como en la vida privada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7065777421539572, "is_candidate": false}, {"start": 1572.287, "end": 1576.049, "text": "Hay un momento donde empieza a ser tarde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8244480857151157, "is_candidate": false}, {"start": 1576.049, "end": 1583.852, "text": "Entonces, las acciones reparadoras, por no haber hecho lo que se deber\u00eda haber hecho, son m\u00e1s dolorosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7770292595383699, "is_candidate": false}, {"start": 1583.852, "end": 1585.692, "text": "Mir\u00e1 esto, miren esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.864237645648644, "is_candidate": false}, {"start": 1585.692, "end": 1587.093, "text": "No, ese gr\u00e1fico es contundente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8673797520411616, "is_candidate": false}, {"start": 1587.549, "end": 1594.773, "text": " Este gr\u00e1fico es el fracaso del gradualismo en 4 columnas de varios colores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7743891952513023, "is_candidate": false}, {"start": 1594.773, "end": 1610.52, "text": "Miren esto, cuando se va Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, el Ministro Kicillof deja un d\u00e9ficit primario, antes de pagar intereses, de 4 puntos del PBI y los subsidios econ\u00f3micos eran 4.3% del PBI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8803945139449443, "is_candidate": false}, {"start": 1610.52, "end": 1611.401, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9067229764034117, "is_candidate": false}, {"start": 1611.401, "end": 1614.642, "text": "Que nuestra propuesta eliminaba el d\u00e9ficit primario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49120918789527346, "is_candidate": true}, {"start": 1614.642, "end": 1615.222, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8823438786994025, "is_candidate": false}, {"start": 1617.07, "end": 1627.336, "text": " una damadrina disfrazada de Milenio Giacomini, dec\u00eda de de va de de un, sacaba los subsidios econ\u00f3micos y se alcanzaba el equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8637577824473754, "is_candidate": false}, {"start": 1627.336, "end": 1632.278, "text": "Valga la pena aclarar que es uno de los ap\u00e9ndices de nuestro libro Pol\u00edtica econ\u00f3mica contra el reloj.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4797142954815644, "is_candidate": true}, {"start": 1632.278, "end": 1635.34, "text": "Exactamente, y como no se hizo lo que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8984745804204932, "is_candidate": false}, {"start": 1636.22, "end": 1656.232, "text": " se dec\u00eda en nuestro libro, sino que se actu\u00f3 solamente sobre tarifas y no sobre todas las variables relevantes en los contratos de las empresas prestadoras de servicios p\u00fablicos, nos aumentaron las tarifas 300, 400, 500% para bajar los subsidios econ\u00f3micos, miren, de 4.3 a 3.6 y a 2.2 en el 2017.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.820365079505021, "is_candidate": false}, {"start": 1656.232, "end": 1656.932, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6281930413767685, "is_candidate": false}, {"start": 1656.932, "end": 1659.213, "text": "Bajaron los subsidios porque nosotros pagamos m\u00e1s tarifa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8635417167260971, "is_candidate": false}, {"start": 1667.26, "end": 1675.706, "text": " pero se la gastaron en otras cosas, se la gastaron en intereses de deuda, planes sociales y reparaci\u00f3n hist\u00f3rica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8245652447061046, "is_candidate": false}, {"start": 1675.706, "end": 1677.087, "text": "\u00bfY qu\u00e9 nos encontramos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9339955909886556, "is_candidate": false}, {"start": 1677.087, "end": 1690.156, "text": "Que si hoy en d\u00eda sacaran todos los subsidios econ\u00f3micos, m\u00e1gicamente, solamente se reduce a la mitad el d\u00e9ficit y no todo como era hace dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7977750352131805, "is_candidate": false}, {"start": 1690.156, "end": 1694.459, "text": "Pasemos, dire, a la siguiente filimina y entonces", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8230961702375204, "is_candidate": false}, {"start": 1695.9, "end": 1704.169, "text": " Para bajar el gasto y alcanzar el equilibrio fiscal, hay que actuar sobre 5 cuentas al mismo tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8323675785746062, "is_candidate": false}, {"start": 1704.169, "end": 1709.394, "text": "Subsidios econ\u00f3micos, transferencias a provincias y obra p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8751800457566897, "is_candidate": false}, {"start": 1709.394, "end": 1711.936, "text": "Estas son 5 puntos porcentuales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7089538707392125, "is_candidate": false}, {"start": 1712.798, "end": 1725.876, "text": " Pero como no se van a poder llevar todas a cero autom\u00e1ticamente, primero porque hay cuentas que no pueden ser llevadas a cero autom\u00e1ticamente y despu\u00e9s porque no hay voluntad pol\u00edtica para hacerlo, hay que actuar sobre", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8336773211311681, "is_candidate": false}, {"start": 1726.707, "end": 1731.689, "text": " planes sociales y salarios que son 6.5 puntos m\u00e1s del PBI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8251487835168435, "is_candidate": false}, {"start": 1731.689, "end": 1755.097, "text": "Hay 11 puntos para recortar y el d\u00e9ficit es 6.6 como dije, o sea tela para cortar hay, solamente falta un buen diagn\u00f3stico, voluntad pol\u00edtica y decisi\u00f3n econ\u00f3mica, pero sobre todas las cosas comunic\u00e1ndoselo y explic\u00e1ndoselo a la sociedad, no diciendo que hay un solo camino que es el del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8553099577873664, "is_candidate": false}, {"start": 1755.397, "end": 1766.555, "text": " O, tambi\u00e9n dicho de otra manera, que el jefe de gabinete deje de insistir en su sesgo cognitivo, de escuchar keynesianos que le digan que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4190162550403471, "is_candidate": true}, {"start": 1767.322, "end": 1768.323, "text": " Ajustar es malo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5570679951371449, "is_candidate": false}, {"start": 1768.323, "end": 1768.983, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.628560986971108, "is_candidate": false}, {"start": 1768.983, "end": 1774.207, "text": "Porque cada vez que no hemos ajustado a tiempo, el ajuste se hace igual y lo hace el mercado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2885826663410118, "is_candidate": true}, {"start": 1774.207, "end": 1780.412, "text": "Y cada vez que eso pas\u00f3, termin\u00f3 en una crisis y con un aumento en los pobres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3750715381716698, "is_candidate": true}, {"start": 1780.412, "end": 1795.143, "text": "Con lo cual, digamos, si esto vuelve a terminar en una crisis y aumentan los pobres, es culpa total y absoluta de los keynesianos irresponsables que viven proponiendo esta receta que hace 70 a\u00f1os nos hunden en la miseria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3248350435244495, "is_candidate": true}, {"start": 1802.376, "end": 1807.039, "text": " Bueno, esto ha sido todo por hoy, por este primer programa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48709645351454445, "is_candidate": true}, {"start": 1807.039, "end": 1822.247, "text": "Y bueno, la recomendaci\u00f3n es, si van por la calle y se encuentran un keynesiano, t\u00e1pense los bolsillos, porque siempre atr\u00e1s de un pol\u00edtico chorro, un corrupto y o un mesi\u00e1nico, siempre hay un keynesiano d\u00e1ndole consejos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39178808727745607, "is_candidate": true}, {"start": 1822.912, "end": 1835.623, "text": " Bueno, muchas gracias por estar del otro lado de la c\u00e1mara en nuestro primer programa y recuerden siempre, cuando abran el diario, escuchen radio, miren televisi\u00f3n y escuchen o lean Economistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8693212259121521, "is_candidate": false}, {"start": 1835.623, "end": 1842.648, "text": "Siempre, siempre, piensen por ustedes, duden de lo que les dicen y tengan su propio an\u00e1lisis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.858602845038132, "is_candidate": false}, {"start": 1842.648, "end": 1845.191, "text": "No hay un solo camino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8452194213979047, "is_candidate": false}, {"start": 1845.191, "end": 1847.332, "text": "Muchas gracias, nos vemos el pr\u00f3ximo martes 21.30.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9250459085699068, "is_candidate": false}, {"start": 1847.332, "end": 1848.293, "text": "Javier, un placer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9879783189863768, "is_candidate": false}, {"start": 1852.095, "end": 1855.326, "text": " Y no se olvide, 21.30 por Canal 22.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4806050868888754, "is_candidate": true}, {"start": 1855.326, "end": 1856.931, "text": "Nos vemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7932158795940746, "is_candidate": false}, {"start": 1856.931, "end": 1858.777, "text": "Otra forma de hacer televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5727067033246606, "is_candidate": false}], "Index": 464, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "9CT-JDuqmS4", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=9CT-JDuqmS4", "title": "Javier Milei en el 1\u00b0 programa de Econom\u00eda al Cuadrado, Canal 22- 13/03/18", "duration": 1860.0, "view_count": 14684.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}