{"segments": [{"start": 0.008, "end": 1.228, "text": " Los independientes van a ser independientes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7994861000482658, "is_candidate": false}, {"start": 1.228, "end": 6.67, "text": "Yo te puedo decir cosas que s\u00ed puedo decir y que las otras fuerzas no pueden ofrecer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34805331410397555, "is_candidate": true}, {"start": 6.67, "end": 11.832, "text": "Una vez, digamos, yo voy a renunciar a mi dieta en caso de que llegara a la C\u00e1mara, pero no s\u00f3lo eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29580961301983155, "is_candidate": true}, {"start": 11.832, "end": 15.314, "text": "Yo me comprometo p\u00fablicamente, lo puedo hacer frente a esa C\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.329255647295953, "is_candidate": true}, {"start": 15.314, "end": 18.835, "text": "Se\u00f1ores argentinos, les voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42554431259143466, "is_candidate": true}, {"start": 18.835, "end": 21.056, "text": "Cambiemos, si el Kirchner dimos todo, les subieron impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41098434982217324, "is_candidate": true}, {"start": 21.056, "end": 24.257, "text": "Cuando le tuvieron que meter la mano en el bolsillo no tuvieron reparo alguno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4878250192516467, "is_candidate": true}, {"start": 25.349, "end": 28.772, "text": " Yo, antes de subir un impuesto, me corto un brazo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36613545439244477, "is_candidate": true}, {"start": 28.772, "end": 29.272, "text": "\u00a1Ay!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9919973008776655, "is_candidate": false}, {"start": 29.272, "end": 40.981, "text": "Pero... Es decir, porque... A ver, digamos... A ver... No, no, no, porque, digamos, a ver... Ser\u00e1 que la pol\u00edtica a veces ten\u00e9s que transitar... Bueno, est\u00e1 bien, digamos, pero yo voy a hacer mi parte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46379718774549195, "is_candidate": true}, {"start": 40.981, "end": 42.102, "text": "Igual d\u00e9jame terminar el argumento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9053493730303463, "is_candidate": false}, {"start": 42.102, "end": 44.044, "text": "No, no, pero te quiero decir una cosa al respecto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7304816366224676, "is_candidate": false}, {"start": 44.044, "end": 46.146, "text": "Porque, digamos, a ver, encambiemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5081058571529338, "is_candidate": false}, {"start": 46.146, "end": 52.691, "text": "Vos, por ejemplo, ten\u00e9s un se\u00f1or como el se\u00f1or Fernando Iglesias, \u00bfs\u00ed?, que aquellos que hemos se\u00f1alado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3254583713419802, "is_candidate": true}, {"start": 54.518, "end": 61.462, "text": " que los impuestos son los m\u00e1s altos del mundo en blanco, tenemos 170 impuestos, 69 mil regulaciones, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3949127506225335, "is_candidate": true}, {"start": 61.462, "end": 63.264, "text": "Nos llam\u00f3, llora impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.469473576624331, "is_candidate": true}, {"start": 63.264, "end": 69.408, "text": "Un legislador que levanta la mano para subirte el impuesto es como que vos vayas a tu jefe y le digas, \u00bfme baj\u00e1s el sueldo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3823538021315408, "is_candidate": true}, {"start": 69.84, "end": 73.081, "text": " Es decir, no solo que tiene implicancias sobre las libertades individuales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5009732326740617, "is_candidate": false}, {"start": 73.081, "end": 77.943, "text": "Eso es fuego, amigo, porque si hay un diputado... \u00bfC\u00f3mo es fuego, amigo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9377257132843253, "is_candidate": false}, {"start": 77.943, "end": 78.643, "text": "S\u00ed, ahora te voy a explicar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.990229532300686, "is_candidate": false}, {"start": 78.643, "end": 79.584, "text": "\u00bfQui\u00e9n es liberal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7097333147440077, "is_candidate": false}, {"start": 79.584, "end": 82.005, "text": "Porque si hay un diputado... En nuestro espacio, liberales no, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7880118691276211, "is_candidate": false}, {"start": 82.005, "end": 82.465, "text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6879245129759262, "is_candidate": false}, {"start": 82.465, "end": 85.606, "text": "Si hay un diputado liberal en nuestro espacio es Fernando Iglesias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9348086441922607, "is_candidate": false}, {"start": 85.606, "end": 86.706, "text": "No es liberal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7700296190960505, "is_candidate": false}, {"start": 86.706, "end": 89.087, "text": "Alguien que se reconoce keynesiano no es liberal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5069583665360139, "is_candidate": false}, {"start": 89.087, "end": 90.688, "text": "No, no, no, eso no es Fernando Iglesias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8607537697173051, "is_candidate": false}, {"start": 90.688, "end": 93.109, "text": "No, no, Fernando Iglesias... Perm\u00edteme, perm\u00edteme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8039609261082291, "is_candidate": false}, {"start": 93.109, "end": 94.449, "text": "\u00bfQu\u00e9 liberales tienen ustedes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7497784505482431, "is_candidate": false}, {"start": 94.449, "end": 95.45, "text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8621682940434441, "is_candidate": false}, {"start": 95.45, "end": 96.11, "text": "Yo no los vi, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7280436565032803, "is_candidate": false}, {"start": 96.23, "end": 97.511, "text": " Ver\u00e1 que te van a contestar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8863594495149253, "is_candidate": false}, {"start": 97.511, "end": 99.572, "text": "No, bueno, porque aparte... \u00bfSab\u00e9s lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5040160603275086, "is_candidate": false}, {"start": 99.572, "end": 102.334, "text": "Los condena a la historia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4789362100845401, "is_candidate": true}, {"start": 102.334, "end": 111.281, "text": "Cuando tuvieron que elegir un ministro de Econom\u00eda, eligieron a Prat-Gay, que militaba con la se\u00f1ora Donda y Tumini, es decir, bien de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2920204736964649, "is_candidate": true}, {"start": 111.281, "end": 120.408, "text": "A ver, cuando tuvieron que elegir el se\u00f1or Marcos Pe\u00f1a, se sent\u00eda orgulloso de ser socialista y de ser popular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36573446883892813, "is_candidate": true}, {"start": 120.408, "end": 123.49, "text": "Ten\u00edan de asesor al se\u00f1or Dur\u00e1n Barba, marxista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4288678311446952, "is_candidate": true}, {"start": 124.33, "end": 127.233, "text": " Y ahora lo asesora a la Rita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5796052845068327, "is_candidate": false}, {"start": 127.233, "end": 128.794, "text": "O sea que no cambiamos nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5867279335277646, "is_candidate": false}, {"start": 128.794, "end": 131.496, "text": "Todo lo mismo es en contra de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8021543727874711, "is_candidate": false}, {"start": 131.496, "end": 138.741, "text": "Yo creo que si hay algo que juntos por el cambio es justamente la contracara del populismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8951264050397658, "is_candidate": false}, {"start": 138.741, "end": 141.343, "text": "As\u00ed se sinti\u00f3 cuando una gobierna", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8411699118424646, "is_candidate": false}, {"start": 142.283, "end": 149.225, "text": " tiene ciertos temas que los puede llevar a fondo y otros que ten\u00e9s trabas, ten\u00e9s paredes adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9419408232070294, "is_candidate": false}, {"start": 149.225, "end": 153.326, "text": "La Argentina es un pa\u00eds que est\u00e1 muy trabado, hay que destrabarlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8936706323883314, "is_candidate": false}, {"start": 153.326, "end": 156.046, "text": "Yo creo que lo que nosotros... \u00bfCercenando libertades?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8581513530545013, "is_candidate": false}, {"start": 156.046, "end": 159.367, "text": "Digo, porque tambi\u00e9n terminaron poniendo un cepo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5808197361567636, "is_candidate": false}, {"start": 159.367, "end": 167.129, "text": "No les dieron los n\u00fameros, hubo descalabro macroecon\u00f3mico y lo intentaron arreglar cercenando las libertades individuales, que es el cepo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4210300136978209, "is_candidate": true}, {"start": 167.129, "end": 169.149, "text": "El cepo lo volvieron a poner ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6533259865951424, "is_candidate": false}, {"start": 169.149, "end": 170.53, "text": "Al margen de empezar el default tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6079212498243967, "is_candidate": false}, {"start": 171.99, "end": 182.061, "text": " Yo soy liberal y no quiero que se me mezcle con una fuerza de centro izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7041000778882126, "is_candidate": false}, {"start": 182.061, "end": 192.271, "text": "Si Juntos por el Cambio, que es una fuerza pol\u00edtica a la que seguramente la gente va a tomar como la primera opci\u00f3n fuerte", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9843090942051532, "is_candidate": false}, {"start": 192.551, "end": 195.673, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 dejas de lado a los dem\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47222580439632666, "is_candidate": true}, {"start": 195.673, "end": 196.853, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 agrietas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7139696181725408, "is_candidate": false}, {"start": 196.853, "end": 197.774, "text": "\u00bfVos qu\u00e9 est\u00e1s diciendo eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7023879333175675, "is_candidate": false}, {"start": 197.774, "end": 199.554, "text": "Lo que est\u00e1s haciendo es agrietando, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49179169097390485, "is_candidate": true}, {"start": 199.554, "end": 200.655, "text": "No, no, perm\u00edteme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7736036054648168, "is_candidate": false}, {"start": 200.655, "end": 202.156, "text": "Somos la primera opci\u00f3n fuerte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4965857746728479, "is_candidate": true}, {"start": 202.156, "end": 213.981, "text": "O sea, que est\u00e1s trabajando sobre la grieta que supuestamente ven\u00edan a cerrar y que en realidad por un negocio electoral, digamos, s\u00ed la abonan porque se benefician tanto los kirchneristas como ustedes de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3464775042449949, "is_candidate": true}, {"start": 213.981, "end": 215.362, "text": "Perm\u00edteme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9941840320656665, "is_candidate": false}, {"start": 215.362, "end": 217.043, "text": "Nosotros no nos beneficiamos de ninguna grieta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0294416496142333, "is_candidate": false}, {"start": 217.043, "end": 217.483, "text": "\u00bfC\u00f3mo que no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7853592098765885, "is_candidate": false}, {"start": 217.483, "end": 218.404, "text": "No creemos en la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8282979647784054, "is_candidate": false}, {"start": 218.404, "end": 219.624, "text": "\u00bfC\u00f3mo fue la campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9837439023439005, "is_candidate": false}, {"start": 219.624, "end": 221.285, "text": "Para ser respetuosos, d\u00e9jame hablar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9655817580192073, "is_candidate": false}, {"start": 221.425, "end": 227.288, "text": " Yo te dejo hablar, pero digamos si hay cosas que no son ciertas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8469624321072974, "is_candidate": false}, {"start": 227.288, "end": 231.03, "text": "Primero que nosotros no manejamos qui\u00e9n se presenta y qui\u00e9n no se presenta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9829411206363248, "is_candidate": false}, {"start": 231.03, "end": 240.974, "text": "Si vos te present\u00e1s, te present\u00e1s, tendr\u00e1s tu propia experiencia pol\u00edtica, tendr\u00e1s tu experiencia si lleg\u00e1s a ser diputado o si no lleg\u00e1s a ser diputado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9495194829368009, "is_candidate": false}, {"start": 240.974, "end": 244.356, "text": "No lo voy a decidir yo, sino que lo va a decidir la sociedad argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.859431944175554, "is_candidate": false}, {"start": 244.916, "end": 256.193, "text": " Nosotros somos una fuerza que hoy ha logrado algo que para la Argentina es muy importante y es que por primera vez en much\u00edsimos a\u00f1os, y yo te dir\u00eda desde 1983 hasta ahora para no ir m\u00e1s al pasado,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9147218574965245, "is_candidate": false}, {"start": 259.898, "end": 274.282, "text": " El gobierno tiene un contrapeso institucional, pol\u00edtico, social, una fuerza social en la calle levantando determinadas banderas que son espejo de lo que plantea el Kirchnerismo o el Kirchnerperonismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9827207714922082, "is_candidate": false}, {"start": 274.282, "end": 283.764, "text": "Cuando plantea el tema de la seguridad nosotros tenemos un programa, cuando plantea el tema de la propiedad privada nosotros somos los primeros... Con la ley de alquileres que la mandaron ustedes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8889119680658284, "is_candidate": false}, {"start": 283.764, "end": 287.125, "text": "Perm\u00edteme, los primeros que salimos... La ley de alquileres que es un avance sobre la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7978211972489071, "is_candidate": false}, {"start": 288.065, "end": 290.467, "text": " Pero eso es un avance sobre la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5177613136050339, "is_candidate": false}, {"start": 290.467, "end": 293.69, "text": "Ustedes subieron impuestos, es un avance sobre la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4630103093687221, "is_candidate": true}, {"start": 293.69, "end": 298.475, "text": "Ustedes pusieron restricciones, ustedes volvieron a poner el CIPO, es un avance sobre la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44236684679911453, "is_candidate": true}, {"start": 298.475, "end": 302.859, "text": "No, nosotros tuvimos dificultades y frente a una situaci\u00f3n en la que el pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9709914381410767, "is_candidate": false}, {"start": 303.86, "end": 315.731, "text": " estaba en una posibilidad de no terminar una gesti\u00f3n, producto... Ah, entonces de esa manera los descalabros que hicieron en el manejo de la econom\u00eda lo arreglaron cercenando libertades individuales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5487375611803654, "is_candidate": false}, {"start": 315.731, "end": 317.853, "text": "No, son distintos a los kirchneristas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6485286559014205, "is_candidate": false}, {"start": 317.853, "end": 320.596, "text": "Tienen un desequilibrio macroecon\u00f3mico fenomenal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5514297147062694, "is_candidate": false}, {"start": 320.596, "end": 325.401, "text": "Como no les gustan los efectos, en lugar de ir por las causas, atacan las libertades individuales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44535492461098236, "is_candidate": true}, {"start": 325.401, "end": 326.422, "text": "Maravilloso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5722738440121155, "is_candidate": false}, {"start": 327.923, "end": 330.184, "text": " No atacamos ninguna libertad individual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9833368780466052, "is_candidate": false}, {"start": 330.184, "end": 340.567, "text": "Fuimos el gobierno m\u00e1s institucionalista que tuvo la Argentina, despu\u00e9s pong\u00e1mosle digamos en los \u00faltimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7296464538673246, "is_candidate": false}, {"start": 340.567, "end": 342.527, "text": "\u00bfNo volvieron a poner el cepo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6387441028307946, "is_candidate": false}, {"start": 342.527, "end": 350.57, "text": "La condici\u00f3n fue una condici\u00f3n en que si la Argentina entraba en una situaci\u00f3n de crisis \u00edbamos a terminar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9790202792029512, "is_candidate": false}, {"start": 351.65, "end": 352.65, "text": " Permitime.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8947076199791503, "is_candidate": false}, {"start": 352.65, "end": 367.314, "text": "Te aviso que la crisis empez\u00f3 el d\u00eda que el se\u00f1or Marcos Pe\u00f1a, el 28 de diciembre del 2017, se llev\u00f3 puesta la institucionalidad, porque se llev\u00f3 puesto al Banco Central, termin\u00f3 generando un desastre, termin\u00f3 hundiendo la econom\u00eda, terminamos en el Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4200527030607809, "is_candidate": true}, {"start": 367.314, "end": 373.676, "text": "Si no \u00edbamos al Fondo Monetario Internacional, entr\u00e1bamos en default, ten\u00edamos una hiperinflaci\u00f3n, y despu\u00e9s continu\u00f3 todo el desastre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4653145349060622, "is_candidate": true}, {"start": 373.676, "end": 374.796, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 estamos hablando?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6830231508799658, "is_candidate": false}, {"start": 374.796, "end": 376.176, "text": "Generaron el desastre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6983734531955352, "is_candidate": false}, {"start": 376.176, "end": 378.237, "text": "Ustedes nos trajeron de vuelta al kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49586158475626096, "is_candidate": true}, {"start": 378.537, "end": 382.925, "text": " Y la realidad es que cuando llega el momento de votar las cosas importantes, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4523526488440921, "is_candidate": true}, {"start": 382.925, "end": 384.207, "text": "Votan igual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8186671747819229, "is_candidate": false}, {"start": 384.207, "end": 388.234, "text": "Cada vez que tienen que votar en contra del ciudadano, votan igual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.558055890881844, "is_candidate": false}, {"start": 388.234, "end": 389.356, "text": "Son lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7639804349239785, "is_candidate": false}, {"start": 389.356, "end": 390.197, "text": "Son lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.931191876508053, "is_candidate": false}, {"start": 392.342, "end": 416.82, "text": " Bueno, yo creo que est\u00e1 muy claro para la sociedad argentina, para la gran clase media de la Argentina, para los sectores medios bajos de la Argentina, que hay una alternativa, una opci\u00f3n que tuvo problemas, por supuesto, porque si la Argentina tiene un problema serio es las crisis de gobernabilidad y la traba a la gobernabilidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9561392426518184, "is_candidate": false}, {"start": 416.82, "end": 420.063, "text": "Nosotros tuvimos una traba a la gobernabilidad que empez\u00f3 el primer d\u00eda", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.975897157817461, "is_candidate": false}, {"start": 420.783, "end": 422.625, "text": " y que no par\u00f3 hasta el \u00faltimo d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9242132044309945, "is_candidate": false}, {"start": 422.625, "end": 425.928, "text": "El primer a\u00f1o le votaron todas las leyes, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9500620140764419, "is_candidate": false}, {"start": 425.928, "end": 428.009, "text": "Te recuerdo que le votaron todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5353756986748066, "is_candidate": false}, {"start": 428.009, "end": 429.35, "text": "O sea, no es cierto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4282418052640107, "is_candidate": true}, {"start": 429.35, "end": 431.192, "text": "Se va de patadas con la realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6314067334697588, "is_candidate": false}, {"start": 431.192, "end": 433.094, "text": "Pero vos tom\u00e1s una sola realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6802743905292892, "is_candidate": false}, {"start": 433.094, "end": 440.8, "text": "No, yo estoy tomando... A ver, el fracaso... Aparte, se les anunci\u00f3 el fracaso, se les dijo que no era ese el camino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4473122855644065, "is_candidate": true}, {"start": 440.8, "end": 444.863, "text": "Adem\u00e1s, fueron y agredieron a los que dec\u00edan que no se iba por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49963047343039535, "is_candidate": true}, {"start": 444.863, "end": 446.064, "text": "Nosotros no agredimos a nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8391427905981952, "is_candidate": false}, {"start": 446.064, "end": 447.165, "text": "Adem\u00e1s, te voy a decir una cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.891838977861437, "is_candidate": false}, {"start": 448.146, "end": 451.608, "text": " Digamos, quer\u00e9s que te cuente las que me pasaron o si no, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4018117358326404, "is_candidate": true}, {"start": 451.608, "end": 452.388, "text": "Javier, \u00bfqu\u00e9 te pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9684256799077803, "is_candidate": false}, {"start": 452.388, "end": 453.309, "text": "\u00bfC\u00f3mo que no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5075704307188567, "is_candidate": false}, {"start": 453.309, "end": 456.43, "text": "Digamos, la gente de ustedes agred\u00eda desde los medios, agred\u00eda desde todos lados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4250178158243817, "is_candidate": true}, {"start": 456.43, "end": 457.391, "text": "\u00bfA qui\u00e9n te agredi\u00f3 vos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9681854130539271, "is_candidate": false}, {"start": 457.391, "end": 459.832, "text": "Si vos toda la vida has dicho lo que has querido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9404265494609724, "is_candidate": false}, {"start": 459.832, "end": 460.652, "text": "Aparte, te quiero decir algo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8241762378423174, "is_candidate": false}, {"start": 460.652, "end": 462.693, "text": "S\u00ed, sobre todo en el Canal de la Ciudad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32824468313081134, "is_candidate": true}, {"start": 462.693, "end": 465.094, "text": "Despu\u00e9s de que dije lo que opinaba de Macri, no me invitaron m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3987715678272987, "is_candidate": true}, {"start": 465.094, "end": 465.735, "text": "Bueno, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8403715675952717, "is_candidate": false}, {"start": 465.735, "end": 467.115, "text": "Y bueno, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7747781235022652, "is_candidate": false}, {"start": 467.115, "end": 471.638, "text": "Preg\u00fantale a Larreta por qu\u00e9 no me invitan m\u00e1s despu\u00e9s de lo que dije que opinaba del presidente Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29991631048469214, "is_candidate": true}, {"start": 471.638, "end": 473.339, "text": "\u00bfY vos habl\u00e1s con Mauricio ahora?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9565490919076192, "is_candidate": false}, {"start": 473.339, "end": 473.919, "text": "Totalmente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0782607396692978, "is_candidate": false}, {"start": 474.751, "end": 486.519, "text": " Mi ley tambi\u00e9n oxigena la pol\u00edtica porque muchos j\u00f3venes tienen muchos seguidores j\u00f3venes y es importante que los j\u00f3venes hablan de pol\u00edtica pero sin repetir", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7414882805517862, "is_candidate": false}, {"start": 487.19, "end": 491.171, "text": " Lo del pasado, toda esa militancia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5660578959698108, "is_candidate": false}, {"start": 491.171, "end": 494.332, "text": "Lo que hay que tener en cuenta es que lo m\u00e1s importante es la libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30656846005019456, "is_candidate": true}, {"start": 494.332, "end": 500.494, "text": "Y yo, si quieren, explico por qu\u00e9 me met\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33556870754649337, "is_candidate": true}, {"start": 500.494, "end": 502.575, "text": "Ah, eso est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8670273430274227, "is_candidate": false}, {"start": 502.575, "end": 505.236, "text": "Trat\u00e1 de explicarnos c\u00f3mo vas a salir de eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7330608328268564, "is_candidate": false}, {"start": 506.408, "end": 508.71, "text": " Eso no se sabe, es como la convertibilidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.003936103402714, "is_candidate": false}, {"start": 508.71, "end": 513.974, "text": "Yo te digo, es m\u00e1s f\u00e1cil casarse y que te vaya bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.75381859179332, "is_candidate": false}, {"start": 513.974, "end": 515.336, "text": "No, yo no me cas\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8029868435167218, "is_candidate": false}, {"start": 515.336, "end": 516.937, "text": "No te casaste y te metes en pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8473203714065817, "is_candidate": false}, {"start": 516.937, "end": 518.038, "text": "A ver, te cuento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7015438752790634, "is_candidate": false}, {"start": 518.038, "end": 522.181, "text": "Es m\u00e1s f\u00e1cil casarte que meterte en pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8180336864221042, "is_candidate": false}, {"start": 522.181, "end": 525.684, "text": "Te cuento c\u00f3mo es la situaci\u00f3n, qu\u00e9 es lo que yo veo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36125833117212636, "is_candidate": true}, {"start": 525.684, "end": 527.746, "text": "Argentina, para salir de esta decadencia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35009542974701446, "is_candidate": true}, {"start": 528.437, "end": 531.479, "text": " Lo que vas a explicar es la decisi\u00f3n del por qu\u00e9 te vas a meter en pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8604148131392582, "is_candidate": false}, {"start": 531.479, "end": 533.759, "text": "M\u00e1s personal, no tan pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9323700384301842, "is_candidate": false}, {"start": 533.759, "end": 536.341, "text": "S\u00ed, tiene un componente pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46726143214339155, "is_candidate": true}, {"start": 536.341, "end": 547.185, "text": "A ver, cuando vos mir\u00e1s la evidencia emp\u00edrica internacional, aquellos pa\u00edses que son m\u00e1s libres, es decir, los que abrazan las ideas de la libertad, son ocho veces m\u00e1s ricos que los reprimidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2801803989242365, "is_candidate": true}, {"start": 547.185, "end": 552.908, "text": "Decir m\u00e1s bajos, o sea, los m\u00e1s pobres ganan 11 veces m\u00e1s que no solo el equivalente del pa\u00eds reprimido, sino que adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3236009373433265, "is_candidate": true}, {"start": 553.748, "end": 556.89, "text": " el doble del 90% del pa\u00eds reprimido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4334908060864511, "is_candidate": true}, {"start": 556.89, "end": 560.691, "text": "Tienen 25 veces menos de pobres, 50 veces menos de pobres extremos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4896071426217966, "is_candidate": true}, {"start": 560.691, "end": 562.452, "text": "O sea, el modelo es el modelo de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4690150751570157, "is_candidate": true}, {"start": 562.452, "end": 566.874, "text": "Argentina lo tuvo en la Constituci\u00f3n de 1853 de Alberti.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36370214020733727, "is_candidate": true}, {"start": 566.874, "end": 573.397, "text": "Se puso en funcionamiento en 1860 y en 35 a\u00f1os fuimos el primer pa\u00eds del mundo, o sea, el m\u00e1s rico del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34926423445019106, "is_candidate": true}, {"start": 573.397, "end": 575.238, "text": "Esas experiencias pasaron en otros pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42155561321628554, "is_candidate": true}, {"start": 575.238, "end": 577.139, "text": "El mejor ejemplo es Irlanda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3932281913684802, "is_candidate": true}, {"start": 577.139, "end": 582.021, "text": "Irlanda es el pa\u00eds m\u00e1s miserable de Europa y tiene un PIB per c\u00e1pita 10% m\u00e1s alto", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40180480251976725, "is_candidate": true}, {"start": 583.301, "end": 584.341, "text": " que el Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5419419770369163, "is_candidate": false}, {"start": 584.341, "end": 585.262, "text": "Es decir, existe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6272213136206735, "is_candidate": false}, {"start": 585.262, "end": 586.202, "text": "Digo, eso se conoce.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49803441029151496, "is_candidate": true}, {"start": 586.202, "end": 588.242, "text": "Digo, eso se conoce c\u00f3mo funciona.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47291415399261894, "is_candidate": true}, {"start": 588.242, "end": 590.123, "text": "Y sostenible en el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9991661438323906, "is_candidate": false}, {"start": 590.123, "end": 591.163, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4574297384021745, "is_candidate": true}, {"start": 591.163, "end": 591.763, "text": "Sostenible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6531464166047889, "is_candidate": false}, {"start": 591.763, "end": 593.323, "text": "Sobre todas las cosas es.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.552167982286409, "is_candidate": false}, {"start": 593.323, "end": 597.904, "text": "Ahora, eso requiere abrazar las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.428533056891815, "is_candidate": true}, {"start": 597.904, "end": 606.866, "text": "El principal problema para abrazar las ideas de la libertad es que encarar esas reformas va en contra de la casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34780104867889716, "is_candidate": true}, {"start": 606.866, "end": 608.226, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45031745687615954, "is_candidate": true}, {"start": 608.226, "end": 610.907, "text": "Los pol\u00edticos no est\u00e1n dispuestos a hacer las reformas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42851208113394157, "is_candidate": true}, {"start": 610.907, "end": 612.327, "text": "Cuando dec\u00eds pol\u00edticos, \u00bfqui\u00e9nes son?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9937231051016302, "is_candidate": false}, {"start": 613.481, "end": 615.265, "text": " Todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8065825574634284, "is_candidate": false}, {"start": 615.265, "end": 617.348, "text": "Ejemplo, para m\u00ed est\u00e1n ah\u00ed juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38716853822733155, "is_candidate": true}, {"start": 617.348, "end": 618.691, "text": "Para m\u00ed son todos iguales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45826730876986654, "is_candidate": true}, {"start": 618.691, "end": 622.338, "text": "O sea, al momento de defender los privilegios de casta, son iguales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37908502599110194, "is_candidate": true}, {"start": 625.137, "end": 639.601, "text": " Nadie te representa, nadie le hace una oportunidad, nadie... En la Segunda Guerra Mundial, con este pensamiento, en la Segunda Guerra Mundial, Javiera hubiera perdido la guerra, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9356006093269843, "is_candidate": false}, {"start": 639.601, "end": 642.042, "text": "No, bueno, eso es un contraf\u00e1ctico, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7097071542589587, "is_candidate": false}, {"start": 642.042, "end": 643.042, "text": "Pero, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.871146265018045, "is_candidate": false}, {"start": 643.042, "end": 650.024, "text": "Si ustedes hubieran seguido las recomendaciones de pol\u00edtica econ\u00f3mica m\u00eda, les hubiera ido bien y no el desastre que hicieron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36785616758632134, "is_candidate": true}, {"start": 650.024, "end": 651.985, "text": "D\u00e9jame terminar el argumento que estaba explicando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6430216639021591, "is_candidate": false}, {"start": 651.985, "end": 653.465, "text": "Pero perm\u00edteme un minuto, porque...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.000614854080149, "is_candidate": false}, {"start": 653.685, "end": 656.926, "text": " Pero digamos, si yo estoy explic\u00e1ndote, d\u00e9jame que termine el argumento y despu\u00e9s te metes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46178237385308185, "is_candidate": true}, {"start": 656.926, "end": 659.347, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7277316498343941, "is_candidate": false}, {"start": 659.347, "end": 660.767, "text": "Porque todos te escuchamos a vos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8396939821851429, "is_candidate": false}, {"start": 660.767, "end": 661.767, "text": "\u00bfEst\u00e1s tocando nuestra pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0003028124089708, "is_candidate": false}, {"start": 661.767, "end": 665.408, "text": "No, bueno, pero despu\u00e9s cuando yo termino, digamos, por lo de decir... Tengo derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6448389456135113, "is_candidate": false}, {"start": 665.408, "end": 668.009, "text": "S\u00ed, y yo te contesto y no tengo ning\u00fan tipo de problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5065900698306594, "is_candidate": false}, {"start": 668.009, "end": 670.009, "text": "En total, no tienes forma de ganar una discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6545067876144489, "is_candidate": false}, {"start": 670.009, "end": 671.71, "text": "Nosotros queremos hablar algo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.925302160051369, "is_candidate": false}, {"start": 671.71, "end": 672.37, "text": "Claro, tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9672551976109597, "is_candidate": false}, {"start": 672.37, "end": 675.311, "text": "Ustedes no pueden hablar porque no se dedican a la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8475063287907709, "is_candidate": false}, {"start": 678.735, "end": 686.125, "text": " El punto esencial es que esas reformas no las van a hacer porque van en contra de sus intereses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.333532426449787, "is_candidate": true}, {"start": 686.125, "end": 687.107, "text": "\u00bfY cu\u00e1l es tu inter\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9720779100082244, "is_candidate": false}, {"start": 688.44, "end": 693.583, "text": " volver a que Argentina sea un pa\u00eds rico, que Argentina vuelva a ser la primer potencia mundial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3074295647415749, "is_candidate": true}, {"start": 693.583, "end": 694.564, "text": "Y eso es factible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6678849562130137, "is_candidate": false}, {"start": 694.564, "end": 698.046, "text": "Pero vos para lograr eso necesitas que el sistema cambie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41359968652469215, "is_candidate": true}, {"start": 698.046, "end": 700.007, "text": "Entonces vos ah\u00ed ten\u00e9s dos posiciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44031922402296864, "is_candidate": true}, {"start": 700.007, "end": 703.649, "text": "Est\u00e1, digamos, como esta gente no va a cambiar sus incentivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35989400031062824, "is_candidate": true}, {"start": 703.649, "end": 708.472, "text": "O sea, sus incentivos es seguir aliment\u00e1ndose y vivir de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3389439764355022, "is_candidate": true}, {"start": 708.472, "end": 709.593, "text": "Vos ten\u00e9s dos opciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47366797033744346, "is_candidate": true}, {"start": 709.593, "end": 710.854, "text": "Una es la v\u00eda revolucionaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.456408038207211, "is_candidate": true}, {"start": 711.712, "end": 712.252, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9195699888792205, "is_candidate": false}, {"start": 712.252, "end": 713.433, "text": "Que implica sangre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5786303498390148, "is_candidate": false}, {"start": 713.433, "end": 715.854, "text": "Yo no estoy de acuerdo con esa situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2835734618741348, "is_candidate": true}, {"start": 715.854, "end": 716.374, "text": "No estoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7348559709367728, "is_candidate": false}, {"start": 716.374, "end": 721.117, "text": "Y adem\u00e1s el monopolio de la violencia y el monopolio de las armas... Pero la revoluci\u00f3n no siempre significa de armas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.541160975985856, "is_candidate": false}, {"start": 721.117, "end": 721.877, "text": "No, bueno, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0673368996377417, "is_candidate": false}, {"start": 721.877, "end": 724.238, "text": "No, no, bueno, pero eso es lo que quiero explicar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4470310860706256, "is_candidate": true}, {"start": 724.238, "end": 727.62, "text": "Entonces, en ese sentido, yo no estoy por esa v\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37538947709961634, "is_candidate": true}, {"start": 727.62, "end": 729.261, "text": "Porque adem\u00e1s las armas las tiene el Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43744219874984325, "is_candidate": true}, {"start": 729.261, "end": 730.361, "text": "Vas a perder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42893185465518424, "is_candidate": true}, {"start": 730.361, "end": 732.963, "text": "Pero por otra parte, entonces vos lo que ten\u00e9s que hacer...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5053997839296231, "is_candidate": false}, {"start": 733.823, "end": 735.724, "text": " vos te ten\u00e9s que meter adentro del sistema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5393922703780274, "is_candidate": false}, {"start": 735.724, "end": 739.967, "text": "Entonces, no puede ser que todo el tiempo est\u00e9s como un franco tirador, tirando, tirando, tirando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45834019764484935, "is_candidate": true}, {"start": 739.967, "end": 741.007, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4242255429658861, "is_candidate": true}, {"start": 741.007, "end": 742.628, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5300965279940252, "is_candidate": false}, {"start": 742.628, "end": 748.812, "text": "Yo puedo opinar que, por ejemplo, el diputado de Iglesias es un imb\u00e9cil, igual que, digamos, Lipovetsky.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4242461973777488, "is_candidate": true}, {"start": 748.812, "end": 752.274, "text": "Javier, par\u00e1 un poquito con Iglesias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7772208351615977, "is_candidate": false}, {"start": 752.274, "end": 752.954, "text": "Par\u00e1, par\u00e1, par\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0649328568587506, "is_candidate": false}, {"start": 752.954, "end": 753.695, "text": "Iglesias es de lo peor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6303022220892578, "is_candidate": false}, {"start": 754.015, "end": 755.497, "text": " Bueno, par\u00e1 con las palabras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8315850443476778, "is_candidate": false}, {"start": 755.497, "end": 757.841, "text": "Es un poquito respetuoso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6328978229341924, "is_candidate": false}, {"start": 757.841, "end": 760.925, "text": "Lo que digo en ingl\u00e9s se lo digo p\u00fablicamente y se lo digo en la cara tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43457121655944775, "is_candidate": true}, {"start": 760.925, "end": 761.927, "text": "Dame un segundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7144796722880593, "is_candidate": false}, {"start": 761.927, "end": 762.908, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.569674736335727, "is_candidate": false}, {"start": 762.908, "end": 765.632, "text": "Esta euforia para ser pol\u00edtico no s\u00e9 si te va a sumar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.060747264632879, "is_candidate": false}, {"start": 765.632, "end": 767.375, "text": "Bueno, no importa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3947244122418889, "is_candidate": true}, {"start": 767.375, "end": 768.196, "text": "A todo le pongo pasi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7315195125137121, "is_candidate": false}, {"start": 768.897, "end": 772.66, "text": " A todo le pongo pasi\u00f3n, pero lo que quiero decir es, entonces, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5252712814493002, "is_candidate": false}, {"start": 772.66, "end": 779.005, "text": "Vamos a entrar en un juego desigual, porque digamos, est\u00e1 armado para que no cambie esto, y vamos a dar la pelea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24757319046856519, "is_candidate": true}, {"start": 779.005, "end": 779.245, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9550412336530936, "is_candidate": false}, {"start": 779.245, "end": 783.028, "text": "Porque cre\u00edmos que tenemos mejores ideas y representan mejores valores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42082376598207105, "is_candidate": true}, {"start": 783.028, "end": 787.532, "text": "Y la realidad es que si quer\u00e9s cambiar, te ten\u00e9s que meter y dinamitar el sistema de all\u00e1 adentro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5388744745053482, "is_candidate": false}, {"start": 787.532, "end": 789.914, "text": "Pero a la pol\u00edtica le conviene la pobreza de la gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7080546313861582, "is_candidate": false}, {"start": 790.734, "end": 793.796, "text": " No a toda la pol\u00edtica, a nosotros no nos conviene.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8722862759450457, "is_candidate": false}, {"start": 793.796, "end": 798.738, "text": "Al clientelismo le conviene y al feudalismo le conviene.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9202135704322538, "is_candidate": false}, {"start": 798.738, "end": 799.539, "text": "\u00bfPara qu\u00e9 conviene?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.063652764622767, "is_candidate": false}, {"start": 799.539, "end": 808.944, "text": "Porque ellos est\u00e1n as\u00ed bien disciplinados, dependen del puntero de turno, tienen que votar lo que el puntero les dice, los movilizan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7563025901124202, "is_candidate": false}, {"start": 808.944, "end": 816.608, "text": "Yo creo que en pol\u00edtica cuando hay un problema que dura mucho tiempo es porque a alguien lo favorece.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6817638053840862, "is_candidate": false}, {"start": 817.628, "end": 823.072, "text": " Y siempre ese alguien tiene que ver con corporativismos, mafias, entramados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7489577903714391, "is_candidate": false}, {"start": 823.072, "end": 826.235, "text": "Por eso la idea de dinamitar me parece fundamental.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7696111386706581, "is_candidate": false}, {"start": 826.235, "end": 830.358, "text": "Me parece que falta tambi\u00e9n un proyecto de esperanza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.953385456588737, "is_candidate": false}, {"start": 830.358, "end": 833.42, "text": "Bueno, en realidad se sale con crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41687192269204176, "is_candidate": true}, {"start": 833.76, "end": 838.081, "text": " S\u00ed, s\u00ed, pero esa es la \u00fanica forma que descubri\u00f3 la humanidad de sacar gente de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30640638614981097, "is_candidate": true}, {"start": 838.081, "end": 844.683, "text": "S\u00ed, mira, cuando arranc\u00f3 el capitalismo, la pobreza extrema con mil millones de seres humanos era 95 por ciento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.287589369093588, "is_candidate": true}, {"start": 844.683, "end": 857.087, "text": "Despu\u00e9s de 200 a\u00f1os, no s\u00f3lo que multiplicamos la poblaci\u00f3n por m\u00e1s de siete veces, multiplicamos la riqueza per c\u00e1pita m\u00e1s de 15 veces, sino que la pobreza extrema antes de llegar al COVID.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24324295292833353, "is_candidate": true}, {"start": 857.727, "end": 860.788, "text": " era del 5%, es decir, se gener\u00f3 un milagro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42918111227684785, "is_candidate": true}, {"start": 860.788, "end": 862.148, "text": "Y eso, \u00bfsab\u00e9s c\u00f3mo se genera?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5385885851173358, "is_candidate": false}, {"start": 862.148, "end": 863.648, "text": "Con crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47134331614025093, "is_candidate": true}, {"start": 863.648, "end": 870.809, "text": "Digamos, justamente todas las cosas que no hizo ni Junto por el Cambio, ni lo hace este gobierno, y que adem\u00e1s Junto por el Cambio, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37319611825442733, "is_candidate": true}, {"start": 870.809, "end": 872.39, "text": "Increment\u00f3 los planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4437672462521971, "is_candidate": true}, {"start": 872.39, "end": 878.331, "text": "\u00bfVas a ayudar al kirchnerismo a crecer si le atac\u00e1s tanto a Junto por el Cambio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8944423976272632, "is_candidate": false}, {"start": 878.331, "end": 878.931, "text": "Mucho macho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9743726659752443, "is_candidate": false}, {"start": 878.931, "end": 884.212, "text": "No, claro, la verdad que acusarme de kirchnerismo... No te acus\u00e9 de kirchnerismo, te dije, \u00bfvas a ayudarlo a crecer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7198767659920479, "is_candidate": false}, {"start": 887.152, "end": 889.113, "text": " lo que ustedes quieren enga\u00f1ar a la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6865399195986754, "is_candidate": false}, {"start": 889.113, "end": 891.314, "text": "Nosotros no queremos enga\u00f1ar a nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7970415440358314, "is_candidate": false}, {"start": 891.314, "end": 900.28, "text": "Los liberales s\u00ed somos los \u00fanicos verdaderos opositores al kiserimo, porque ustedes s\u00ed le votan cosas a favor al kiserimo y cuando llegan los privilegios de casta est\u00e1n todos juntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37489319625577566, "is_candidate": true}, {"start": 900.28, "end": 907.984, "text": "Yo no te voy a permitir tampoco decir que yo estoy haciendo campa\u00f1a por el kiserimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5471366777670041, "is_candidate": false}, {"start": 907.984, "end": 909.085, "text": "\u00bfC\u00f3mo te voy a permitir eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7666658719083544, "is_candidate": false}, {"start": 909.085, "end": 909.405, "text": "Yo tampoco", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9520022697907179, "is_candidate": false}, {"start": 909.605, "end": 910.766, "text": " \u00bfC\u00f3mo te voy a permitir eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5318807948227302, "is_candidate": false}, {"start": 910.766, "end": 911.226, "text": "\u00bfC\u00f3mo que no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7979078973969498, "is_candidate": false}, {"start": 911.226, "end": 914.71, "text": "Si vos me est\u00e1s diciendo... Si vos me est\u00e1s diciendo, digamos, la misma palabra que ustedes dicen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7548916317646254, "is_candidate": false}, {"start": 914.71, "end": 916.371, "text": "Esto significa que te ten\u00e9s que callar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9181659311502972, "is_candidate": false}, {"start": 916.371, "end": 920.655, "text": "Hablas tan r\u00e1pido que no te... \u00bfSab\u00e9s lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0176624033848216, "is_candidate": false}, {"start": 920.655, "end": 923.818, "text": "Vos das por hecho lo que yo voy a decir y yo te pido que me escuches.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0304515304221902, "is_candidate": false}, {"start": 923.818, "end": 926.4, "text": "Es que tienen la historia atr\u00e1s que los condena.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7997060584589072, "is_candidate": false}, {"start": 926.4, "end": 929.483, "text": "Lo que quiero decir ahora es que Carolina quer\u00eda decir algo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9769755364207763, "is_candidate": false}, {"start": 929.483, "end": 931.805, "text": "La pol\u00edtica tambi\u00e9n es construcci\u00f3n, vos f\u00edjate.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0001149745196667, "is_candidate": false}, {"start": 932.806, "end": 935.367, "text": " que en la C\u00e1mara de Diputados ten\u00e9s 257.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8110436348982568, "is_candidate": false}, {"start": 935.367, "end": 943.291, "text": "Ten\u00e9s que sumar uno m\u00e1s de la mitad para que una ley salga aprobada por voluntad simple.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7741244277607868, "is_candidate": false}, {"start": 943.291, "end": 947.013, "text": "Entonces, Javier, es destruir y construir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7828018265489374, "is_candidate": false}, {"start": 948.073, "end": 949.134, "text": " Y eso no es f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7024212021091749, "is_candidate": false}, {"start": 949.134, "end": 960.061, "text": "Por eso la pol\u00edtica... Ojo, yo dir\u00eda que tengo un poco m\u00e1s de a\u00f1os que vos, no mucho, pero hay que entrar a la pol\u00edtica con mucho respeto para cambiarla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6837771247703468, "is_candidate": false}, {"start": 960.061, "end": 961.902, "text": "Porque no es tan f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9522806529975638, "is_candidate": false}, {"start": 961.902, "end": 965.685, "text": "Adem\u00e1s, destruir a veces implica la negaci\u00f3n... Las cosas malas hay que destruirlas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.905126250441393, "is_candidate": false}, {"start": 965.685, "end": 967.266, "text": "Perd\u00f3name, Javi.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7314634206746806, "is_candidate": false}, {"start": 967.266, "end": 968.787, "text": "Las cosas malas hay que destruirlas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.748687735899189, "is_candidate": false}, {"start": 968.787, "end": 971.629, "text": "La negaci\u00f3n de algo que est\u00e1 y que representa a alguien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9265429689300675, "is_candidate": false}, {"start": 971.629, "end": 976.092, "text": "Digo, es mucho m\u00e1s interesante el trabajo de tender puentes... Vos te sent\u00eds representado por los legisladores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8660100533865531, "is_candidate": false}, {"start": 976.732, "end": 980.754, "text": " digamos, un tipo que te bota, que te suban los impuestos, o sea, que te baja tu remuneraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42411617183172445, "is_candidate": true}, {"start": 980.754, "end": 983.795, "text": "Hay mucha gente que vot\u00f3 por todas las personas que est\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9218997213909846, "is_candidate": false}, {"start": 983.795, "end": 984.815, "text": "S\u00ed, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9612697741268712, "is_candidate": false}, {"start": 984.815, "end": 985.696, "text": "Hay gente que vot\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8869328033962975, "is_candidate": false}, {"start": 985.696, "end": 989.517, "text": "Puede ser que en la mayor cantidad de los casos haya votado el menos malo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4246307996226071, "is_candidate": true}, {"start": 989.517, "end": 993.499, "text": "Es decir, y cuando a vos te trabajan en la grieta,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41311088268279583, "is_candidate": true}, {"start": 993.839, "end": 996.281, "text": " Es muy lindo lo que vos dec\u00edas del discurso de la esperanza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34597553359843225, "is_candidate": true}, {"start": 996.281, "end": 1003.486, "text": "Habr\u00eda que preguntarle a Patricia, que lo ten\u00eda a Dur\u00e1n Barba, que dec\u00eda que hab\u00eda que mentir expl\u00edcitamente, a ver c\u00f3mo lo manejan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3626063585364335, "is_candidate": true}, {"start": 1003.486, "end": 1006.147, "text": "Porque sigue pensando lo mismo ese se\u00f1or y Marcos Pe\u00f1a lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41779437933155106, "is_candidate": true}, {"start": 1006.147, "end": 1009.71, "text": "Pero aclarame que no es unicornios y brisantinas, es decirle a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8144961091559834, "is_candidate": false}, {"start": 1009.71, "end": 1018.416, "text": "Porque lo que yo veo tambi\u00e9n es que la propuesta siempre es, viene un pap\u00e1 presidente o un pap\u00e1 partido pol\u00edtico o un pap\u00e1 Estado a cuidarte de ese da\u00f1o que te quiera hacer noto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8516091351717705, "is_candidate": false}, {"start": 1018.416, "end": 1019.456, "text": "Los liberales jam\u00e1s te dir\u00edan eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.672701134191601, "is_candidate": false}, {"start": 1020.237, "end": 1022.158, "text": " Te la sacar\u00edamos de encima, justamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49895773168451607, "is_candidate": true}, {"start": 1022.158, "end": 1030.561, "text": "Pero muchas veces lo que pasa cuando oscilamos entre versiones populistas de izquierda y versiones populistas de derecha es que ese discurso tiene ese denominador com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8895363512103462, "is_candidate": false}, {"start": 1030.561, "end": 1032.722, "text": "O sea, los dos guardan un mismo relato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8347596406660163, "is_candidate": false}, {"start": 1032.722, "end": 1043.726, "text": "Y lo que digo es, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 el discurso que pone en el centro de la escena o en el centro del protagonismo al ciudadano y la posibilidad de agregar valor y generar riqueza?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8423481981188249, "is_candidate": false}, {"start": 1043.726, "end": 1044.606, "text": "Se llama liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8334277946661065, "is_candidate": false}, {"start": 1044.606, "end": 1045.686, "text": "Votan los diputados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0339414935999236, "is_candidate": false}], "Index": 1, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "9e2oRKLbVUw", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=9e2oRKLbVUw", "title": "El d\u00eda que Milei debati\u00f3 con Bullrich: \"Ustedes nos trajeron al kirchnerismo de vuelta\" - 03/10/20", "duration": 1048.0, "view_count": 232687.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}