{"segments": [{"start": 0.328, "end": 2.029, "text": " Muchas gracias, querido Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0213557923982561, "is_candidate": false}, {"start": 2.029, "end": 4.931, "text": "\u00a1Viva la libertad en Chile y Argentina, carajo!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8722691686347239, "is_candidate": false}, {"start": 4.931, "end": 6.792, "text": "Tom\u00f3 el grito libertario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.728586120741268, "is_candidate": false}, {"start": 6.792, "end": 8.453, "text": "Cash fue pinochetista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9993578784652257, "is_candidate": false}, {"start": 8.453, "end": 9.754, "text": "\u00bfVos qu\u00e9 opin\u00e1s de Pinochet?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9528832436895924, "is_candidate": false}, {"start": 9.754, "end": 11.956, "text": "No es que, digamos, o sea, \u00e9l est\u00e1 entrando por esa v\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41292865404414114, "is_candidate": true}, {"start": 11.956, "end": 14.777, "text": "\u00c9l est\u00e1 haciendo un ingreso por la v\u00eda democr\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.336666989357463, "is_candidate": true}, {"start": 14.777, "end": 16.759, "text": "Vamos a darle la bienvenida a Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.92309026838049, "is_candidate": false}, {"start": 16.759, "end": 21.862, "text": "Primero, tenemos una informaci\u00f3n importante de las vacunas, pero vamos a... Porque, adem\u00e1s, Javier se vacun\u00f3, tengo entendido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9234598038437364, "is_candidate": false}, {"start": 21.862, "end": 23.603, "text": "S\u00ed, le vamos a preguntar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9659005635258757, "is_candidate": false}, {"start": 23.603, "end": 26.405, "text": "Justamente como reciente vacunado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8118309613611804, "is_candidate": false}, {"start": 26.405, "end": 27.446, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Pancho?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6135513021376279, "is_candidate": false}, {"start": 27.446, "end": 28.266, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Guadalupe?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7451855510438261, "is_candidate": false}, {"start": 28.266, "end": 29.167, "text": "Un gusto enorme estar aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6045864361743294, "is_candidate": false}, {"start": 30.023, "end": 30.944, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 te vacunaste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9415700877902438, "is_candidate": false}, {"start": 30.944, "end": 32.765, "text": "Porque vos estabas medio reticente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9472126377658929, "is_candidate": false}, {"start": 32.765, "end": 43.453, "text": "A ver, yo soy una persona que, si va a renunciar su dieta, renuncio a mi trabajo en el sector privado, en el cual estoy de licencia sin goce de sueldo desde agosto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3997420644900973, "is_candidate": true}, {"start": 43.453, "end": 50.858, "text": "Y mi \u00fanico ingreso va a ser dar conferencias en el exterior cuando doy mis charlas sobre liberalismo y capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29992157769476324, "is_candidate": true}, {"start": 50.858, "end": 52.819, "text": "Si no me dejan salir, no puedo facturar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42998837537999457, "is_candidate": true}, {"start": 52.819, "end": 55.841, "text": "Si te tocaba la Sputnik, \u00bfqu\u00e9 hac\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0934137779913584, "is_candidate": false}, {"start": 55.841, "end": 56.722, "text": "Porque ah\u00ed no pod\u00edas viajar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9580823689444251, "is_candidate": false}, {"start": 57.162, "end": 59.524, "text": " No, bueno, en ese caso no me serv\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4762959991959488, "is_candidate": true}, {"start": 59.524, "end": 65.007, "text": "Ten\u00eda que ser una que me permitiera viajar y de esa manera poder ir a dar las conferencias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4100852997057378, "is_candidate": true}, {"start": 65.007, "end": 70.731, "text": "Bueno, ya que hablamos de vacunas... Claro, hay una denuncia de la organizaci\u00f3n Vacuname, \u00bfno, Mariana?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9115430666779215, "is_candidate": false}, {"start": 70.731, "end": 72.172, "text": "S\u00ed, te cuento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0117168507306353, "is_candidate": false}, {"start": 72.172, "end": 80.056, "text": "El tema de la Sinopharm para ni\u00f1os de 3 a 11 a\u00f1os sigue siendo muy controvertido y no hay claridad en la informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.961455260094503, "is_candidate": false}, {"start": 80.056, "end": 81.197, "text": "En realidad, s\u00ed hay claridad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9637559315749981, "is_candidate": false}, {"start": 81.197, "end": 82.098, "text": "Lo que no hay es", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9746226685547135, "is_candidate": false}, {"start": 82.718, "end": 91.0, "text": " publicada la fase 3 y ese es el grave problema de esta vacuna aplic\u00e1ndola a chicos de menos de 12 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9476283591815463, "is_candidate": false}, {"start": 91.0, "end": 105.964, "text": "Esta agrupaci\u00f3n de padres se unieron, padres vacuname, minivacuname, se unieron justamente para luchar para que a sus chicos con comorbilidades fueran vacunados lo antes posible porque no pod\u00edan tener su vida normal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9025698243691772, "is_candidate": false}, {"start": 105.964, "end": 107.405, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3 con todo el", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.933582832557658, "is_candidate": false}, {"start": 108.065, "end": 111.367, "text": " el periplo de la vacuna Sinopharm para ni\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8857114362213983, "is_candidate": false}, {"start": 111.367, "end": 115.829, "text": "Bueno, se anunci\u00f3 el primero de octubre, lo anunci\u00f3 Carla Bisotti, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9647241325621494, "is_candidate": false}, {"start": 115.829, "end": 121.672, "text": "Se dijo que se estaban vacunando a 500 millones de ni\u00f1os en China.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9047803236118841, "is_candidate": false}, {"start": 121.672, "end": 125.554, "text": "Despu\u00e9s nos enteramos por la sociedad de Ted Press que eso no era cierto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8879388536888962, "is_candidate": false}, {"start": 125.554, "end": 126.074, "text": "Que eran 50, \u00bfverdad?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.96571373729719, "is_candidate": false}, {"start": 126.074, "end": 126.394, "text": "Que eran 50.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.786640364400385, "is_candidate": false}, {"start": 126.394, "end": 132.337, "text": "Lo que dicen los padres, los que dicen... No, no que eran 50, sino que todav\u00eda no hab\u00edan iniciado la vacunaci\u00f3n en China.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9508059571850224, "is_candidate": false}, {"start": 132.977, "end": 137.339, "text": " La vacunaci\u00f3n, nosotros iniciamos te\u00f3ricamente la vacunaci\u00f3n antes que en China.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9578244263767299, "is_candidate": false}, {"start": 137.339, "end": 141.522, "text": "En China se inici\u00f3 el 29 de octubre, nosotros empezamos a hablar de la vacunaci\u00f3n el primero de octubre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8673644729170126, "is_candidate": false}, {"start": 141.522, "end": 156.169, "text": "A los padres de vacunarme les parece rar\u00edsimo este avance sobre la vacunaci\u00f3n sin tener fase 3 publicada, cuando no hab\u00eda chicos fallecidos, por ejemplo, ning\u00fan dato de un chico fallecido de esa edad por COVID hasta el momento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9075479749936841, "is_candidate": false}, {"start": 157.07, "end": 172.949, "text": " Entonces, el tema es que ellos quisieron avanzar sobre la investigaci\u00f3n y no hay ning\u00fan acto administrativo, ninguna firma de ninguno de los responsables, de ninguno de los ministerios de las provincias ni de la naci\u00f3n que haya firmado", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9182494768387083, "is_candidate": false}, {"start": 174.065, "end": 178.227, "text": " que esto est\u00e1 ok, que se puede vacunar y que se haga responsable.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0564558007146188, "is_candidate": false}, {"start": 178.227, "end": 179.868, "text": "Una medida de palabra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7853964194864376, "is_candidate": false}, {"start": 179.868, "end": 181.709, "text": "Es toda una medida de palabra.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8551903958206091, "is_candidate": false}, {"start": 181.709, "end": 188.333, "text": "No hay ninguno de los que salieron a decir, porque pens\u00e1 cu\u00e1les son las palabras justamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9489844362621255, "is_candidate": false}, {"start": 188.333, "end": 189.714, "text": "Recomendaci\u00f3n del ANMAT.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9745131071381623, "is_candidate": false}, {"start": 190.974, "end": 191.094, "text": " \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.989542821706055, "is_candidate": false}, {"start": 191.094, "end": 193.475, "text": "Recomendaci\u00f3n es una palabra.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9303648060578683, "is_candidate": false}, {"start": 193.475, "end": 212.803, "text": "Se est\u00e1n realizando los an\u00e1lisis de fase 3 en Arabia, en estados, en Emiratos \u00c1rabes, perd\u00f3n, en Emiratos \u00c1rabes, pero como en ese lugar no hay una informaci\u00f3n concreta, se estima que va a tener nuevos resultados.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9163682662720652, "is_candidate": false}, {"start": 212.803, "end": 218.445, "text": "Esto dec\u00edan todos los que sal\u00edan a hablar desde el Ministerio de Salud, desde los", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.031490775077967, "is_candidate": false}, {"start": 219.005, "end": 221.665, "text": " O sea, la conferencia de prensa s\u00ed existi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8637525380101577, "is_candidate": false}, {"start": 221.665, "end": 243.669, "text": "Bueno, pero esa conferencia de prensa de, por ejemplo, la Sociedad Argentina de Pediatr\u00eda, lo que dice es que recomiendan, recomendaban la vacunaci\u00f3n porque ellos iban a ver ciertos datos que a\u00fan no, digamos que hab\u00edan visto ciertos datos, pero que despu\u00e9s para los medios esos datos eran confidenciales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9401881941465356, "is_candidate": false}, {"start": 243.669, "end": 246.31, "text": "O sea, ninguno de los padres de vacuna AVE pudo ver", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9175820080376764, "is_candidate": false}, {"start": 247.17, "end": 256.384, "text": " un documento donde el Ministerio de Salud o los ministerios de las provincias hayan firmado concretamente que esta fase 3 estaba ok.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9501176463051079, "is_candidate": false}, {"start": 256.384, "end": 258.627, "text": "Esa fase 3 no est\u00e1 publicada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9522495749446788, "is_candidate": false}, {"start": 258.627, "end": 261.672, "text": "Hay tres leyes de vacunaci\u00f3n, una la general, una la", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9197313602319255, "is_candidate": false}, {"start": 262.032, "end": 269.376, "text": " ley de vacunaci\u00f3n por COVID, que justamente dice que se pueden aplicar las vacunas de emergencia que tengan eficacia y seguridad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8830659901305717, "is_candidate": false}, {"start": 269.376, "end": 272.558, "text": "Esta vacuna tiene seguridad, pero la eficacia est\u00e1 dada por la fase 3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8986993443564137, "is_candidate": false}, {"start": 272.558, "end": 275.899, "text": "Si la fase 3 no est\u00e1 publicada, esta vacuna no tiene eficacia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.913786953170851, "is_candidate": false}, {"start": 275.899, "end": 277.66, "text": "Est\u00e1 violada esa misma ley.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9266983777860079, "is_candidate": false}, {"start": 277.66, "end": 285.224, "text": "La ley, \u00bfse acuerdan de que ten\u00eda la palabra negligencia que hubo que modificar con el DNU para que se aprobara la Pfizer, etc\u00e9tera?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8844141248929299, "is_candidate": false}, {"start": 285.224, "end": 290.787, "text": "Bueno, esa ley dice que las vacunas de emergencia tienen que ser eficaces y seguras.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9925546635649134, "is_candidate": false}, {"start": 291.167, "end": 298.93, "text": " Esta vacuna no tiene eficacia, no tiene fase 3 escrita en un papel donde alguien firm\u00f3 y dijo, adelante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9491067369625745, "is_candidate": false}, {"start": 298.93, "end": 310.834, "text": "Por otro lado, lo que le hacen firmar a los padres para, digamos, resarcir al ministerio, por ejemplo, esta, digamos,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0237679118290013, "is_candidate": false}, {"start": 311.454, "end": 312.834, "text": " desligar de la responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8736504978121875, "is_candidate": false}, {"start": 312.834, "end": 323.576, "text": "Este permiso que tienen que firmar los padres y decir, bueno, si quiero que mi hijo se vacune con esta vacuna, ah\u00ed en ese permiso que les hacen firmar, tampoco dice que est\u00e1 la fase tres aprobada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9559825381583473, "is_candidate": false}, {"start": 323.576, "end": 324.016, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9573658546126965, "is_candidate": false}, {"start": 324.016, "end": 326.937, "text": "Yo lo veo, lo veo muy interesado Javier Mileico, lo que est\u00e1 diciendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9538124870817034, "is_candidate": false}, {"start": 326.937, "end": 327.657, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0626365960461284, "is_candidate": false}, {"start": 327.657, "end": 328.737, "text": "S\u00ed, exacto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7166998273169469, "is_candidate": false}, {"start": 328.737, "end": 333.638, "text": "A ver, tanto lo que est\u00e1 diciendo Mariana es cierto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4207139002430169, "is_candidate": true}, {"start": 333.638, "end": 336.458, "text": "Yo esto lo denunci\u00e9 en el debate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4586462551505647, "is_candidate": true}, {"start": 336.458, "end": 340.019, "text": "Cuando yo digo que la Sinopharm no ten\u00eda la fase tres completa,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31588318777408186, "is_candidate": true}, {"start": 341.577, "end": 351.904, "text": " Justamente lo que yo estaba denunciando era que para vos decir que la fase 3 est\u00e1 completa, tiene que estar completa en todos los segmentos etarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30459486806731173, "is_candidate": true}, {"start": 351.904, "end": 355.986, "text": "Justamente en el segmento etario de los menores de 13 a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3669221486243778, "is_candidate": true}, {"start": 357.087, "end": 358.248, "text": " Eso no estaba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5841495750531988, "is_candidate": false}, {"start": 358.248, "end": 361.251, "text": "Esa informaci\u00f3n no estaba presentada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37224445592136846, "is_candidate": true}, {"start": 361.251, "end": 363.913, "text": "No estaba presentada en la OMS.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46081729085397694, "is_candidate": true}, {"start": 363.913, "end": 369.258, "text": "Entonces, y cuando uno... Porque nosotros dentro del equipo tenemos a un m\u00e9dico genetista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3597749038036746, "is_candidate": true}, {"start": 369.258, "end": 370.839, "text": "Nosotros ten\u00edamos esa informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40073719494120275, "is_candidate": true}, {"start": 370.839, "end": 372.32, "text": "Cuando pedimos la informaci\u00f3n...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3926542922486109, "is_candidate": true}, {"start": 373.292, "end": 381.459, "text": " Nos dijeron que, bueno, que era una informaci\u00f3n que Atmat ten\u00eda en secreto con el gobierno chino, lo cual, digamos, parec\u00eda altamente peligroso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2996869013137602, "is_candidate": true}, {"start": 381.459, "end": 387.804, "text": "Entonces, justamente lo que hice yo en ese debate fue denunciar que se le estaba aplicando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31735316157533533, "is_candidate": true}, {"start": 389.325, "end": 410.412, "text": " despu\u00e9s lo aclar\u00e9 el d\u00eda anterior adem\u00e1s que a los menores de 13 a\u00f1os se les estaba aplicando esa vacuna sin tener las condiciones propias para que se d\u00e9 la vacuna a ese segmento etario me dijeron antivacunas me dijeron un mont\u00f3n de cosas y hoy digamos la verdad de qu\u00e9 lado est\u00e1 est\u00e1 del lado de los datos o sea este", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30531214555095443, "is_candidate": true}, {"start": 411.192, "end": 416.137, "text": " Este tipo de cosas siempre hay que hacerlas con muchos datos y esa es la cr\u00edtica que yo siempre hice.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43323372838020013, "is_candidate": true}, {"start": 416.137, "end": 427.128, "text": "Es lo mismo que cuando vos mir\u00e1s cu\u00e1nto tiempo tarda un producto para que llegue al mercado farmac\u00e9utico, a la venta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2729509112288737, "is_candidate": true}, {"start": 427.128, "end": 428.649, "text": "Tarda 10 a\u00f1os en promedio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4551738222427576, "is_candidate": true}, {"start": 429.817, "end": 435.922, "text": " Si vos hoy ten\u00e9s un a\u00f1o y algo, vos todav\u00eda no ten\u00e9s suficiente evidencia emp\u00edrica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3139615980301008, "is_candidate": true}, {"start": 435.922, "end": 451.793, "text": "En realidad, lo que vos ten\u00e9s es que se est\u00e1 permitiendo que se apliquen estas vacunas b\u00e1sicamente porque se defini\u00f3 una condici\u00f3n de emergencia, pero no est\u00e1n dados todos los elementos emp\u00edricos para hacer lo que se est\u00e1 haciendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3304082156136914, "is_candidate": true}, {"start": 451.793, "end": 453.954, "text": "Entonces, lo que yo siempre se\u00f1al\u00e9,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43206521976557066, "is_candidate": true}, {"start": 456.295, "end": 462.037, "text": " Esto tiene que ser una cuesti\u00f3n de elecci\u00f3n renta-riesgo de cada uno, donde cada uno eval\u00faa los riesgos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3651436109305475, "is_candidate": true}, {"start": 462.037, "end": 471.179, "text": "Yo tambi\u00e9n, por ejemplo, se\u00f1al\u00e9 que en el debate a mis padres yo les hab\u00eda pedido que lo hagan, o sea, y se lo ped\u00ed de una manera intensa, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37429014453632314, "is_candidate": true}, {"start": 471.179, "end": 471.519, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7339140584630626, "is_candidate": false}, {"start": 471.519, "end": 473.779, "text": "Porque si son grupo de riesgo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41706759408564564, "is_candidate": true}, {"start": 473.779, "end": 474.599, "text": "\u00bfY cu\u00e1l era el problema?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7318468440811985, "is_candidate": false}, {"start": 474.599, "end": 476.78, "text": "Y mir\u00e1, si se equivocan, se mueren.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4162741550455692, "is_candidate": true}, {"start": 478.793, "end": 480.794, "text": " En otros casos es distinta la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4387070096656427, "is_candidate": true}, {"start": 480.794, "end": 485.717, "text": "O sea, yo digo, por ejemplo, no constituyo grupo de riesgo en principio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40438507079486186, "is_candidate": true}, {"start": 485.717, "end": 502.208, "text": "Entonces, ahora tambi\u00e9n hay que contarle a las personas que nos est\u00e1n cercenando la capacidad de trabajo, porque si vos no pod\u00e9s salir del pa\u00eds, vos no pod\u00e9s ir a hacer cosas fuera del pa\u00eds porque no ten\u00e9s la vacuna, digamos, te empieza a... Claro, no es solo el turismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31326175006623647, "is_candidate": true}, {"start": 502.208, "end": 507.232, "text": "La gente que tiene la vacuna Sputnik y tiene que viajar por trabajo, no puede.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.825185676983712, "is_candidate": false}, {"start": 507.71, "end": 508.711, "text": " Exactamente, por eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5077719178367883, "is_candidate": false}, {"start": 508.711, "end": 511.212, "text": "Entonces ah\u00ed el problema tambi\u00e9n hay que tener.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4647139952410271, "is_candidate": true}, {"start": 511.212, "end": 514.515, "text": "Pero eso no es ac\u00e1 Javier, eso es un problema... No, ese es el problema en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8644394297789566, "is_candidate": false}, {"start": 514.515, "end": 517.497, "text": "Claro, pero que el gobierno tendr\u00eda que dar alguna soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7787590309382878, "is_candidate": false}, {"start": 517.497, "end": 524.962, "text": "Bueno, en realidad digamos este tipo de cosas me parece que lo mejor siempre es decirle la verdad a la gente y cont\u00e1rsela.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3174126640152253, "is_candidate": true}, {"start": 526.098, "end": 545.476, "text": " completa no digamos o sea que cuando vos presentas este problema sale digamos un ministro a agredirte como es el caso de el se\u00f1or fern\u00e1n quiroz que sali\u00f3 a agredirme al d\u00eda siguiente si o como digamos santoro bregman qu\u00e9 te dijo de cosas y los es bastante medido las palabras", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2866001415133781, "is_candidate": true}, {"start": 545.656, "end": 549.277, "text": " Bueno, pero claro, estaba quedando en offside.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4300688296466234, "is_candidate": true}, {"start": 549.277, "end": 563.361, "text": "Y ahora la evidencia emp\u00edrica y los hechos que muestran que tanto Bisotti, como Quir\u00f3s, como todos aquellos que estaban impulsando esto para los chicos... \u00c1ngela Gentile, Carlota R\u00e1s... Bueno, por eso podemos hacer un listado enorme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33830680636092547, "is_candidate": true}, {"start": 563.361, "end": 566.782, "text": "\u00bfPero vos lo pon\u00e9s a Quir\u00f3s al mismo nivel de Bisotti?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8811831584593895, "is_candidate": false}, {"start": 566.782, "end": 567.482, "text": "S\u00ed, claro, obvio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7286424807323562, "is_candidate": false}, {"start": 568.762, "end": 569.582, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9545271204942252, "is_candidate": false}, {"start": 569.582, "end": 574.123, "text": "Porque adem\u00e1s me agredi\u00f3 despu\u00e9s el debate, dici\u00e9ndome cosas... \u00bfQu\u00e9 te dijo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40325449155924975, "is_candidate": true}, {"start": 574.123, "end": 577.664, "text": "Diciendo que lo que yo estaba diciendo era un sinsentido y que era un irresponsable y todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43145582768794144, "is_candidate": true}, {"start": 577.664, "end": 579.865, "text": "Y ahora los datos, o sea, \u00bfqu\u00e9 dicen?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4346699817438524, "is_candidate": true}, {"start": 579.865, "end": 581.445, "text": "\u00bfQui\u00e9n es el irresponsable?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5121883268943519, "is_candidate": false}, {"start": 581.445, "end": 582.245, "text": "\u00bfC\u00f3mo es?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7513393797567627, "is_candidate": false}, {"start": 582.245, "end": 586.186, "text": "La diferencia es que yo en ese momento era un candidato a diputado nacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.404691103613677, "is_candidate": true}, {"start": 586.186, "end": 589.487, "text": "\u00c9l es el responsable de la salud de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47352569649644505, "is_candidate": true}, {"start": 589.487, "end": 590.247, "text": "Mir\u00e1 qu\u00e9 diferencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6666195764955639, "is_candidate": false}, {"start": 591.127, "end": 592.707, "text": " \u00bfC\u00f3mo sigue, Mariana, esto entonces?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9726068897335785, "is_candidate": false}, {"start": 592.707, "end": 594.768, "text": "\u00bfVa a haber alguna...?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9637681200014795, "is_candidate": false}, {"start": 594.768, "end": 616.492, "text": "Lo que sigue es que la Defensor\u00eda de la Ni\u00f1ez, digamos, esta denuncia est\u00e1 presentada ante la Defensor\u00eda de la Ni\u00f1ez que es la encargada por ley de defender justamente estos temas y a lo que instan los padres de vacunarme justamente es a que se inicie una investigaci\u00f3n y que se muestren los papeles de fase 3 para que ellos se queden tranquilos que pueden vacunar", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9968222106800717, "is_candidate": false}, {"start": 616.912, "end": 634.276, "text": " a los ni\u00f1os porque en realidad ellos creen que no est\u00e1 la evidencia completa para que lo puedan hacer y no hay una responsabilidad por parte de los ministros de salud de todo el pa\u00eds que hayan firmado alg\u00fan acto administrativo en el que realmente se comprometan a decir que est\u00e1n seguros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9519815498133971, "is_candidate": false}, {"start": 634.276, "end": 635.696, "text": "Si pasa algo no hay responsables.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9694872217502413, "is_candidate": false}, {"start": 635.696, "end": 641.358, "text": "Claro, que est\u00e1n seguros de esta acci\u00f3n o de esta vacunaci\u00f3n a chicos menores de 12 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9653132922374602, "is_candidate": false}, {"start": 643.478, "end": 648.542, "text": " no s\u00f3lo no est\u00e1 probable eficace, sino lo que habl\u00e1bamos ayer con la doctora Marta Cohen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9114078945132064, "is_candidate": false}, {"start": 648.542, "end": 649.563, "text": "Bueno, ella lo dijo ayer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.966714438389238, "is_candidate": false}, {"start": 649.563, "end": 665.474, "text": "No est\u00e1 probado el beneficio de vacunar a los chicos, cuando todav\u00eda hay mucha gente, poblaci\u00f3n de riesgo que no recibi\u00f3 la tercera dosis que est\u00e1 recomendada y que est\u00e1 probado que s\u00ed aumenta la inmunidad frente a la variante delta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8759028022004217, "is_candidate": false}, {"start": 665.474, "end": 666.595, "text": "Estamos haciendo todo al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.840101606945971, "is_candidate": false}, {"start": 666.675, "end": 669.799, "text": " Ella dec\u00eda, claro, reserven esa vacuna para la gente m\u00e1s grande.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9911026183465543, "is_candidate": false}, {"start": 669.799, "end": 673.904, "text": "Ella lo dijo ayer que hab\u00eda que aplicar Pfizer para los chicos menos de 12 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.029169730682397, "is_candidate": false}, {"start": 673.904, "end": 676.147, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que est\u00e1n diciendo los padres todo el tiempo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9760913463766221, "is_candidate": false}, {"start": 676.147, "end": 682.535, "text": "Pero no s\u00e9 por qu\u00e9 raz\u00f3n no se compra Pfizer para hacer ese avance en la vacunaci\u00f3n si es tan importante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9744183469747751, "is_candidate": false}, {"start": 682.535, "end": 684.658, "text": " Bueno, vamos a seguir con ese tema, es muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0362437426027236, "is_candidate": false}, {"start": 684.658, "end": 688.062, "text": "And\u00e1me preparando el tuit del que gan\u00f3 las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9419531106566829, "is_candidate": false}, {"start": 688.062, "end": 689.383, "text": "Mir\u00e1 esto, Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9185646921911781, "is_candidate": false}, {"start": 689.383, "end": 693.428, "text": "Bueno, vos creo que lo viste porque est\u00e1s ah\u00ed involucrado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0478366669714876, "is_candidate": false}, {"start": 693.428, "end": 694.85, "text": "Iba a decir el presidente directo, pero no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8879584971342159, "is_candidate": false}, {"start": 694.85, "end": 697.213, "text": "El ganador de las elecciones en Chile...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9135664379366595, "is_candidate": false}, {"start": 698.074, "end": 699.716, "text": " puso este tweet esta ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9448938325277165, "is_candidate": false}, {"start": 699.716, "end": 701.058, "text": "A ver, ponelo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9639447962303238, "is_candidate": false}, {"start": 701.058, "end": 702.339, "text": "\u00bfLo ten\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1505657165476857, "is_candidate": false}, {"start": 702.339, "end": 703.561, "text": "Ah\u00ed est\u00e1, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.960021855542011, "is_candidate": false}, {"start": 703.561, "end": 705.363, "text": "Muchas gracias, querido Javier Milay.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9995565519396236, "is_candidate": false}, {"start": 705.363, "end": 707.646, "text": "\u00a1Viva la libertad en Chile y Argentina!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8317184748509777, "is_candidate": false}, {"start": 707.646, "end": 708.266, "text": "\u00a1Carajo!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0796736496651305, "is_candidate": false}, {"start": 708.266, "end": 712.992, "text": "Tom\u00f3 el grito libertario porque lo hab\u00eda felicitado Javier Milay.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8019382126329804, "is_candidate": false}, {"start": 712.992, "end": 715.415, "text": "Felicitaciones por lo... A ver, l\u00e9elo vos, Guada, que lees mejor que yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9485847497953382, "is_candidate": false}, {"start": 715.475, "end": 724.222, "text": " Felicitaciones por lograr plasmar en votos una propuesta superadora para Chile y que al mismo tiempo lo aleje del socialismo empobrecedor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9010106844575011, "is_candidate": false}, {"start": 724.222, "end": 729.747, "text": "Viva la libertad, carajo, le dijo Javier Milei a Jos\u00e9 Antonio Kast que le contesta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.879815956612375, "is_candidate": false}, {"start": 729.747, "end": 731.228, "text": "Muchas gracias, querido Javier.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9678512629530893, "is_candidate": false}, {"start": 731.228, "end": 736.412, "text": "Viva la libertad en Chile y en Argentina, carajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9432780872806678, "is_candidate": false}, {"start": 736.412, "end": 741.777, "text": "S\u00ed, el ganador de la primera vuelta por las elecciones presidenciales que se van a repetir el 19 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8863113948591383, "is_candidate": false}, {"start": 743.999, "end": 746.085, "text": " \u00bfKast es un libertario?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0047704648614002, "is_candidate": false}, {"start": 746.795, "end": 748.796, "text": " Porque es conservador, digamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9385941373492992, "is_candidate": false}, {"start": 748.796, "end": 751.897, "text": "Es liberal en lo econ\u00f3mico, pero conservador en lo social.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7991096743160684, "is_candidate": false}, {"start": 751.897, "end": 762.302, "text": "Bueno, a ver, lo que hay que entender es que en la familia de los liberales hay varios tipos de liberales, no son todos los tipos de liberales de la misma clase.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2884566047964767, "is_candidate": true}, {"start": 762.302, "end": 773.847, "text": "Es m\u00e1s, en mi propio caso, ustedes pueden notar que hay dos tipos de liberales, por decirlo de alguna manera, porque yo filos\u00f3ficamente soy anarcocapitalista, o sea, soy liberal libertario filos\u00f3ficamente,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25434625185478144, "is_candidate": true}, {"start": 774.771, "end": 791.121, "text": " Sin embargo, despu\u00e9s, cuando ustedes me ven en lo que tiene que ser la discusi\u00f3n p\u00fablica con los pies en la tierra, ah\u00ed yo soy minarquista, o sea, minarquista es... Parece que siempre me quiero detener en esa distinci\u00f3n que hace, porque quiere decir que tu pensamiento filos\u00f3fico es inaplicable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39340274628349814, "is_candidate": true}, {"start": 791.121, "end": 795.963, "text": "No, no quiere decir que sea inaplicable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4001772982900802, "is_candidate": true}, {"start": 795.963, "end": 801.787, "text": "Este concepto yo lo elabor\u00e9 a partir de un libro maravilloso que se llama An\u00e1lisis General Competitivo, de Arrow y Hahn,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35307636582310264, "is_candidate": true}, {"start": 803.23, "end": 818.842, "text": " de 1971 y ellos cuando escriben el libro dicen mire nosotros no es que nosotros escribimos este libro porque creemos en este modelo per se sino que este modelo tiene un mont\u00f3n de propiedades muy buenas que son deseables alcanzar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.326099319694948, "is_candidate": true}, {"start": 820.29, "end": 827.233, "text": " y que sirve como marco normativo para el dise\u00f1o de pol\u00edticas para estar m\u00e1s cerca de ese ideal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30018544089006505, "is_candidate": true}, {"start": 827.233, "end": 833.637, "text": "Bueno, entonces mi mundo ideal es el anarcocapitalismo al estilo Rothbard.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36673312769378785, "is_candidate": true}, {"start": 833.637, "end": 836.078, "text": "Ahora despu\u00e9s el mundo real tiene distintas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4357489981349767, "is_candidate": true}, {"start": 837.455, "end": 844.461, "text": " Restricciones, o sea, que se llaman restricciones de Estado, restricciones impuestas por el propio sistema, o sea, hay un mont\u00f3n de cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29740119344931826, "is_candidate": true}, {"start": 844.461, "end": 860.175, "text": "Entonces, lo que yo digo es, vos hoy ten\u00e9s una situaci\u00f3n inicial a la cual, digamos, a m\u00ed me gustar\u00eda que se parezca m\u00e1s a otro mundo y mi intenci\u00f3n es meterme dentro del sistema, luchar contra el status quo para que se parezca m\u00e1s a ese mundo, lo m\u00e1s posible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29519222787469745, "is_candidate": true}, {"start": 860.175, "end": 862.938, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la restricci\u00f3n que yo veo entre el minarquismo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4505315406240116, "is_candidate": true}, {"start": 863.698, "end": 867.401, "text": " y digamos lo que es la situaci\u00f3n anarcocapitalismo es una cuesti\u00f3n tecnol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32571711620746346, "is_candidate": true}, {"start": 867.401, "end": 878.988, "text": "De hecho, el propio estado puede ser entendido como una evoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica, que conforme evolucione el paso del tiempo, vos podr\u00edas tener mucho menos estado y en el situaci\u00f3n ideal que desaparezca.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3429551262322448, "is_candidate": true}, {"start": 878.988, "end": 881.51, "text": "Bien, pero en la pr\u00e1ctica, por ejemplo... Soy minarquista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7585853787978122, "is_candidate": false}, {"start": 881.51, "end": 886.053, "text": "Y en el caso de Kast, Kast fue pinochetista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9441859498842208, "is_candidate": false}, {"start": 886.053, "end": 891.036, "text": "Bueno, digamos... \u00bfVos qu\u00e9 opin\u00e1s de Pinochet, por ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7233758171197442, "is_candidate": false}, {"start": 891.036, "end": 891.897, "text": "Digamos, yo...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7068957082869991, "is_candidate": false}, {"start": 893.115, "end": 904.703, "text": " Lo que digo es, mira, yo como liberal, yo creo en el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo avanzado en el principio de no agresi\u00f3n y en defensa del derecho a la vida, a la libertad y a la propiedad, digamos, los reg\u00edmenes que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36990683268518776, "is_candidate": true}, {"start": 905.745, "end": 908.947, "text": " han actuado en dictadura, yo no los comparto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3681893821979295, "is_candidate": true}, {"start": 908.947, "end": 914.931, "text": "Ahora, no es que \u00e9l est\u00e1 entrando por esa v\u00eda, \u00e9l est\u00e1 haciendo un ingreso por la v\u00eda democr\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3169160573155926, "is_candidate": true}, {"start": 914.931, "end": 919.094, "text": "S\u00ed, s\u00ed, despu\u00e9s evolucion\u00f3 y se hizo republicano.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8747207968540736, "is_candidate": false}, {"start": 919.094, "end": 926.559, "text": "Bueno, entonces si hay una evoluci\u00f3n, \u00bfpor qu\u00e9 lo vamos a criticar por lo que \u00e9l ya evolucion\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33026311087584603, "is_candidate": true}, {"start": 926.559, "end": 928.901, "text": "No, no, me refiero a vos qu\u00e9 opin\u00e1s de Pinochet.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9805985312402804, "is_candidate": false}, {"start": 928.901, "end": 931.403, "text": "Porque Pinochet fue liberal en lo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7740736728283418, "is_candidate": false}, {"start": 932.114, "end": 935.776, "text": " Bueno, no todo lo que a m\u00ed me hubiera gustado que fuera, si es por eso, en ese sentido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44050603440863445, "is_candidate": true}, {"start": 935.776, "end": 937.877, "text": "As\u00ed que eso tambi\u00e9n es una discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5467602808356422, "is_candidate": false}, {"start": 937.877, "end": 948.824, "text": "Ahora, pero volviendo a la definici\u00f3n, si vos quer\u00e9s, Kast estar\u00eda, por ejemplo, m\u00e1s alineado a lo que se llama un palio libertario, que algunos lo llaman conservador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29579781612963607, "is_candidate": true}, {"start": 948.824, "end": 955.527, "text": "Pero son parte de la familia, como los liberales cl\u00e1sicos, como los minarquistas, como los anarcocapitalistas y los palio libertarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34155193110365745, "is_candidate": true}, {"start": 955.527, "end": 959.049, "text": "O sea que, en ese sentido, yo no veo ning\u00fan problema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48445767298734843, "is_candidate": true}, {"start": 959.049, "end": 959.73, "text": "Y es m\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7581284568051347, "is_candidate": false}, {"start": 961.055, "end": 965.582, "text": " Me parece que es un jugador clave de cara al futuro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.423451641440566, "is_candidate": true}, {"start": 966.681, "end": 977.045, "text": " como un frente de resistencia que estamos haciendo contra lo que fue el Foro de San Pablo que intentaba impulsar la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica Latinoamericana y que hoy est\u00e1n agrupados en el Grupo Puebla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32214919184628077, "is_candidate": true}, {"start": 977.045, "end": 983.228, "text": "Por lo tanto, o sea, digamos, es los que estamos del lado de la libertad contra los colectivistas que quieren imponer el socialismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46701166851787046, "is_candidate": true}, {"start": 983.228, "end": 987.43, "text": "\u00bfJavier, hay convergencia, conjuntos por el cambio, con el ala que vos dec\u00eds dos halcones o no, finalmente?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.95972083419559, "is_candidate": false}, {"start": 987.43, "end": 988.89, "text": "Esta es la gran pregunta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9569991877100079, "is_candidate": false}, {"start": 988.89, "end": 992.312, "text": "Yo tengo una excelente relaci\u00f3n con muchos de los que se definen como halcones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43468060217785853, "is_candidate": true}, {"start": 993.513, "end": 997.138, "text": " Algunos cantaban con mi ley no se abra el otro d\u00eda en un acto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7661540488853409, "is_candidate": false}, {"start": 997.138, "end": 1005.109, "text": "Bueno, digamos eso, digamos, a ver, critican a Cerruti de totalitario, eso tambi\u00e9n es totalitario, pero bueno, no importa, a m\u00ed no me importa eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3868210171599943, "is_candidate": true}, {"start": 1005.109, "end": 1008.013, "text": "Es decir, si nosotros logramos que Argentina", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41479723191662576, "is_candidate": true}, {"start": 1009.707, "end": 1017.094, "text": " quede reordenada en su estructura pol\u00edtica en t\u00e9rminos de colectivistas y los que defendemos las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3368658205094175, "is_candidate": true}, {"start": 1017.094, "end": 1021.918, "text": "Yo no tengo ning\u00fan problema porque es parte de pensar distinto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3837298000447088, "is_candidate": true}, {"start": 1021.918, "end": 1025.322, "text": "Pero es muy importante para que la sociedad", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3803142282534354, "is_candidate": true}, {"start": 1026.553, "end": 1027.834, "text": " al que gana, le d\u00e9 un mandato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6166435807500015, "is_candidate": false}, {"start": 1027.834, "end": 1033.116, "text": "O sea, yo digo, creo que no tienen que agruparse las fuerzas pol\u00edticas en funci\u00f3n de una estrategia electoral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30466146872940014, "is_candidate": true}, {"start": 1033.116, "end": 1036.598, "text": "Se tienen que agrupar en funci\u00f3n de afinidad ideol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46939701838922643, "is_candidate": true}, {"start": 1036.598, "end": 1046.063, "text": "Entonces, cuando pasa que vos arm\u00e1s frentes para ganar una elecci\u00f3n, quiz\u00e1s la gan\u00e1s, y despu\u00e9s ten\u00e9s un problema de inconsistencia interna y no pod\u00e9s gobernar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33694784136207057, "is_candidate": true}, {"start": 1046.063, "end": 1050.585, "text": "Eso, digo, vos lo pod\u00e9s ver en tres casos muy claros en la historia reciente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35964193552985135, "is_candidate": true}, {"start": 1050.585, "end": 1053.767, "text": "Uno fue la alianza, otro fue, cambiemos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5870636414781589, "is_candidate": false}, {"start": 1054.739, "end": 1059.444, "text": " Y entonces ah\u00ed uno ten\u00eda la sensaci\u00f3n de que ac\u00e1 solo puede gobernar el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3254662790168218, "is_candidate": true}, {"start": 1059.444, "end": 1062.787, "text": "Mir\u00e1, el peronismo arm\u00f3 una alianza heterog\u00e9nea y mir\u00e1 el desastre que es.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3970909022513329, "is_candidate": true}, {"start": 1062.787, "end": 1070.375, "text": "As\u00ed es que, desde mi punto de vista, lo que la pol\u00edtica le debe a la Argentina es un reordenamiento ideol\u00f3gico y que se discute desde ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41847266054588483, "is_candidate": true}, {"start": 1071.571, "end": 1081.378, "text": " Javier, quiero que veas a ver c\u00f3mo se ve desde el lado liberal el conflicto de los mapuches que viene creciendo, que ya hubo este fin de semana un muerto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.883242541124486, "is_candidate": false}, {"start": 1081.378, "end": 1099.932, "text": "Los principios constitucionales y los tratados internacionales de derechos humanos refieren al discurso de odio o a la estigmatizaci\u00f3n y discriminaci\u00f3n cuando este discurso tiene que ver con incentivar a la violencia, al terrorismo, a la discriminaci\u00f3n por cuestiones de raza y de religi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0303711372638955, "is_candidate": false}, {"start": 1099.932, "end": 1100.113, "text": "Ahora,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0120079910010689, "is_candidate": false}, {"start": 1100.973, "end": 1130.48, "text": " se est\u00e1 utilizando en la Argentina este t\u00edtulo del discurso de odio para perseguir, de alguna manera, como lo est\u00e1bamos relatando antes, tanto desde los programas ultraoficialistas, como 678, como todo lo que ha pasado en la Argentina en los \u00faltimos a\u00f1os, e incluso esto que les contaba la Defensor\u00eda del P\u00fablico, que intentan regular, como tambi\u00e9n lo dijo Capitanich la semana pasada, el discurso de odio para poner en todo lo que sea discurso de odio lo que no coincide con su ideolog\u00eda, su idea, su opini\u00f3n o su accionar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0308786756875277, "is_candidate": false}, {"start": 1130.94, "end": 1136.783, "text": " que sufri\u00f3 unos atentados con bomba a Molotov, periodistas de Rosario, periodistas de Mendoza, de Santiago del Estero que fueron presos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0662474771197785, "is_candidate": false}, {"start": 1136.783, "end": 1148.53, "text": "Esta excusa del discurso del odio lo que hace es alentar y atenuar lo que en realidad es persecuci\u00f3n ideol\u00f3gica contra la prensa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.000931004301653, "is_candidate": false}, {"start": 1148.53, "end": 1151.111, "text": "Yo calculo que si vuelve 678, si volvi\u00f3 678, Javier Mirey va a ser un abonado o no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9817090894919277, "is_candidate": false}, {"start": 1154.473, "end": 1157.775, "text": " Quiero tu opini\u00f3n, Javier, antes de pedirla a Silvana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0360274556627318, "is_candidate": false}, {"start": 1157.775, "end": 1171.782, "text": "Bueno, digamos, ellos tienen... Ah\u00ed Silvana estaba diciendo algo muy interesante y es que justamente utilizan esto del discurso del odio para poner ah\u00ed todo lo que es aquello que no piensan como ellos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3933193440105972, "is_candidate": true}, {"start": 1173.042, "end": 1179.325, "text": " Por lo tanto, seguramente voy a ser un blanco de ese grupo que piensa distinto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39279841345459865, "is_candidate": true}, {"start": 1179.325, "end": 1183.607, "text": "O sea, a m\u00ed en principio... Bueno, ya lo fuiste, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5571122535467328, "is_candidate": false}, {"start": 1183.607, "end": 1186.648, "text": "La propia portavoz tambi\u00e9n habl\u00f3 de vos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8407934425424151, "is_candidate": false}, {"start": 1186.648, "end": 1195.272, "text": "A ver, en principio a m\u00ed, digamos, eso te dir\u00eda que ni me molesta porque yo creo que en el propio proceso de mercado eso se limpiar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3682180455125027, "is_candidate": true}, {"start": 1195.272, "end": 1196.993, "text": "Bueno, por eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8611546436358315, "is_candidate": false}, {"start": 1196.993, "end": 1197.153, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0176380470783692, "is_candidate": false}, {"start": 1200.076, "end": 1204.097, "text": " A m\u00ed me dijeron un mont\u00f3n de cosas y despu\u00e9s, o sea, los hechos se pusieron de mi lado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4360704723273432, "is_candidate": true}, {"start": 1204.097, "end": 1209.959, "text": "Entonces hoy yo se los puedo pasar por la cara y decirle, ve, que estaban todos equivocados, que estaban mintiendo y yo tengo raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38779623451082, "is_candidate": true}, {"start": 1209.959, "end": 1215.541, "text": "Ahora, el problema radica cuando en el medio de esto est\u00e1 el Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44598664164652213, "is_candidate": true}, {"start": 1215.541, "end": 1217.381, "text": "Porque, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4284899313971572, "is_candidate": true}, {"start": 1217.381, "end": 1221.283, "text": "Como el Estado tiene el monopolio de la violencia, despu\u00e9s lo usa para perseguir personas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3702855171442403, "is_candidate": true}, {"start": 1221.283, "end": 1225.544, "text": "Es decir, la situaci\u00f3n del ataque a Clar\u00edn es grav\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42576537299961115, "is_candidate": true}, {"start": 1225.544, "end": 1227.404, "text": "Ahora, uno podr\u00eda decir, \u00bfes un hecho aislado?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5634816918354375, "is_candidate": false}, {"start": 1227.404, "end": 1228.705, "text": "No, no es un hecho aislado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6657513851626158, "is_candidate": false}, {"start": 1229.65, "end": 1243.797, "text": " Yo quiero recordar que a mi querid\u00edsimo amigo Nick, por criticar al gobierno, el se\u00f1or An\u00edbal Fern\u00e1ndez utiliz\u00f3 los recursos del estado para perseguirlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2994311798953605, "is_candidate": true}, {"start": 1246.398, "end": 1268.016, "text": " lo amenaz\u00f3, bueno es una amenaza velada adem\u00e1s pero esto no termin\u00f3 ah\u00ed si ustedes saben hay un hay una plaza que la plaza juan domingo per\u00f3n que est\u00e1 el paseo de las caricaturas el paseo de las caricaturas se arranca con la escultura de gaturro que obviamente fue teniendo un deterioro por el paso del tiempo y despu\u00e9s de esta situaci\u00f3n con", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3093898308073221, "is_candidate": true}, {"start": 1269.148, "end": 1279.473, "text": " An\u00edbal Fern\u00e1ndez, la escultura fue agredida, fue vandalizada y la pusieron en un estado verdaderamente horroroso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4294397773264158, "is_candidate": true}, {"start": 1279.473, "end": 1292.499, "text": "Es decir, y esto digamos, o sea, no es solamente lo que le pasa a Clar\u00edn ahora, lo que le pas\u00f3 a Nick, o cosas que me han hecho a m\u00ed, digamos, los propios del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3110596282620992, "is_candidate": true}, {"start": 1292.499, "end": 1297.802, "text": "Yo les recuerdo que cuando mi pap\u00e1 estaba en terapia intensiva, que estaba m\u00e1s cerca del arpa que de la guitarra,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2512933131613799, "is_candidate": true}, {"start": 1298.737, "end": 1303.264, "text": " hab\u00eda un periodista haciendo operaciones desde un canal", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35185508300685286, "is_candidate": true}, {"start": 1304.312, "end": 1311.876, "text": " S\u00ed, que digamos que dada la condici\u00f3n f\u00edsica que estaba mi padre y aislado y frente al televisor podr\u00eda haber muerto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3256905146598863, "is_candidate": true}, {"start": 1311.876, "end": 1315.558, "text": "Digamos porque se imaginan que es una persona de car\u00e1cter fuerte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33849413605072154, "is_candidate": true}, {"start": 1315.558, "end": 1319.42, "text": "Imag\u00ednese verse escrachado con mentiras por televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4411447748834523, "is_candidate": true}, {"start": 1319.42, "end": 1329.085, "text": "Entonces digo este gobierno en eso no tiene reparo de perseguir a los que piensan distinto y de utilizar los recursos del Estado para perseguir al que piensa distinto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37746784170798187, "is_candidate": true}, {"start": 1329.085, "end": 1333.388, "text": "Entonces hay que empezar a por eso hay que empezar a repensar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5310569596754322, "is_candidate": false}, {"start": 1334.248, "end": 1358.421, "text": " Estos alcances que toma el Estado, que define, porque el tema es d\u00f3nde est\u00e1 el l\u00edmite, o cu\u00e1l es el l\u00edmite, y qui\u00e9n es la persona que lo define, y ese dedo es lo que hace que se vuelva absolutamente discrecional, que lo saques de la esfera del mercado, que no somos ni m\u00e1s ni menos que nosotros decidiendo y tomando decisiones, y que despu\u00e9s terminan en estos abusos que son tremendamente peligrosos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33007968924075903, "is_candidate": true}, {"start": 1359.307, "end": 1362.028, "text": " Javier, ahora te queremos preguntar por qu\u00e9 sube el riesgo pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9302489481489564, "is_candidate": false}, {"start": 1362.028, "end": 1365.028, "text": "La quiero agradecer a Silvana desde ya.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8810625751456305, "is_candidate": false}, {"start": 1365.028, "end": 1366.589, "text": "Gracias, Silvana.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9520292605129632, "is_candidate": false}, {"start": 1366.589, "end": 1369.669, "text": "Una sola aclaraci\u00f3n querr\u00eda hacer, por favor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.071872037651903, "is_candidate": false}, {"start": 1369.669, "end": 1372.25, "text": "El l\u00edmite es la Constituci\u00f3n Nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0314009099550956, "is_candidate": false}, {"start": 1372.25, "end": 1378.911, "text": "En los pa\u00edses, incluso los pa\u00edses capitalistas, como dice Javier, que el mercado lo regula, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0546424243968162, "is_candidate": false}, {"start": 1378.911, "end": 1380.472, "text": "Recuerdo Charlie Hebdo en 2015.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9246235542716135, "is_candidate": false}, {"start": 1382.139, "end": 1398.903, "text": " Toda una redacci\u00f3n muri\u00f3 bajo un atentado terrorista porque los que perpetraron ese atentado, digamos, con una caricatura, consideraban que la ofensa de una caricatura sobre Mahoma ameritaba que maten a todos esos periodistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.059822304455356, "is_candidate": false}, {"start": 1398.903, "end": 1411.806, "text": "Por eso, cuando hablamos de libertad de expresi\u00f3n, tenemos que retrotraernos a toda nuestra historia y pensar que desde 1983 lo mejor que nos puede pasar es seguir viviendo en democracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.007512196262929, "is_candidate": false}, {"start": 1412.146, "end": 1414.108, "text": " A ver, hago una aclaraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6042805377123193, "is_candidate": false}, {"start": 1414.108, "end": 1417.412, "text": "Cuando yo defin\u00ed liberalismo habl\u00e9 del principio de no agresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3937759513028354, "is_candidate": true}, {"start": 1417.412, "end": 1424.399, "text": "O sea, y en defensa del derecho a la vida, la libertad y la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40236991034672787, "is_candidate": true}, {"start": 1424.399, "end": 1429.204, "text": "Y en realidad el mercado es un proceso de cooperaci\u00f3n social donde los individuos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.394093497373766, "is_candidate": true}, {"start": 1430.263, "end": 1435.805, "text": " si hacen intercambios de derechos de propiedad, o sea, por lo tanto, es orden espont\u00e1neo puro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35447683845657363, "is_candidate": true}, {"start": 1435.805, "end": 1438.365, "text": "O sea, no le pongamos la palabra regulaci\u00f3n, por favor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4416587093057637, "is_candidate": true}, {"start": 1438.365, "end": 1440.186, "text": "No, de ninguna manera, regulaci\u00f3n no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0137256674508939, "is_candidate": false}, {"start": 1440.186, "end": 1442.026, "text": "Y es justamente lo que quiere hacer Capitanich.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0470872143685936, "is_candidate": false}, {"start": 1442.026, "end": 1443.767, "text": "Por eso estoy totalmente de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9119550837688126, "is_candidate": false}, {"start": 1443.767, "end": 1447.968, "text": "Por eso lo m\u00e1s importante es preservar la paz social y todo lo que estamos viendo peligra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.067236647698469, "is_candidate": false}, {"start": 1447.968, "end": 1449.529, "text": "Silvana, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0402150527767438, "is_candidate": false}, {"start": 1449.529, "end": 1450.569, "text": "Gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0357400772512135, "is_candidate": false}, {"start": 1450.569, "end": 1453.27, "text": "Javier, te quiero preguntar por el riesgo pa\u00eds, pero vamos a ir a ir a la calle.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8760174349475587, "is_candidate": false}, {"start": 1453.27, "end": 1454.19, "text": "Vamos a la calle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9588996534275791, "is_candidate": false}, {"start": 1455.61, "end": 1456.491, "text": " Vamos con Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0334302177846857, "is_candidate": false}, {"start": 1456.491, "end": 1458.071, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 sube el riesgo pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9636956567216389, "is_candidate": false}, {"start": 1458.071, "end": 1459.592, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 se desploman los bonos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9084404217011366, "is_candidate": false}, {"start": 1459.592, "end": 1463.574, "text": "En parte creo que est\u00e1 cayendo la lira turca tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8099187566814259, "is_candidate": false}, {"start": 1463.574, "end": 1465.534, "text": "A ver, vamos a ponerlo en estos t\u00e9rminos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49525031183740376, "is_candidate": true}, {"start": 1465.534, "end": 1466.495, "text": "Esto es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6616154457936656, "is_candidate": false}, {"start": 1466.495, "end": 1478.259, "text": "Si vos te fij\u00e1s, Pancho, en el mismo momento que vos hablabas de que el riesgo pa\u00eds est\u00e1 subiendo, tambi\u00e9n hablaste que el contado con liqui estaba bajando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29054285796939083, "is_candidate": true}, {"start": 1478.259, "end": 1480.16, "text": "El d\u00f3lar, s\u00ed, el blue, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.926161565731065, "is_candidate": false}, {"start": 1480.16, "end": 1482.781, "text": "El contado con liqui est\u00e1 subiendo, el blue est\u00e1 bajando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9537172710014495, "is_candidate": false}, {"start": 1483.081, "end": 1498.447, "text": " bueno entonces o sea en realidad el blue es m\u00e1s chiquito el que importa es el contado con s\u00ed est\u00e1 219 bueno por eso entonces en ese contexto vos lo que ten\u00e9s es una salida de argentina o sea donde b\u00e1sicamente qu\u00e9 es lo que pasa vos te est\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27947450754956094, "is_candidate": true}, {"start": 1499.502, "end": 1517.562, "text": " vend\u00edan est\u00e1s comprando bonos de para como es o sea est\u00e1s comprando los bonos ac\u00e1 si lo est\u00e1s vendiendo afuera para hacerte los d\u00f3lares claro entonces el precio del bono en pesos si sobre el precio del bono en d\u00f3lares est\u00e1 subiendo que ese es el precio del contado con liqui y", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2772553291092673, "is_candidate": true}, {"start": 1518.75, "end": 1520.852, "text": " La contracara de eso es que el riesgo pa\u00eds sube.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40180326853691384, "is_candidate": true}, {"start": 1520.852, "end": 1521.252, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7278229703983258, "is_candidate": false}, {"start": 1521.252, "end": 1533.381, "text": "Porque esa ca\u00edda del precio del bono en d\u00f3lares tiene como contrapartida que entonces la tasa de inter\u00e9s, la TIR, es m\u00e1s alta y el diferencial de esa tasa contra la de Estados Unidos es el riesgo pa\u00eds y por eso est\u00e1 subiendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22338717362021698, "is_candidate": true}, {"start": 1533.381, "end": 1535.803, "text": "Es decir, lo que est\u00e1s viendo es el proceso de fuga.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39723093799219944, "is_candidate": true}, {"start": 1535.803, "end": 1537.565, "text": "Javier, yo te quer\u00eda preguntar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.047959129099769, "is_candidate": false}, {"start": 1537.565, "end": 1538.665, "text": "\u00bfVos quer\u00e9s ser presidente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8032501642771002, "is_candidate": false}, {"start": 1538.665, "end": 1541.468, "text": "Vi que algunos sondeos te med\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9643045181872908, "is_candidate": false}, {"start": 1543.148, "end": 1545.209, "text": " Vos me conoces desde hace varios a\u00f1os, \u00bfno, Pancho?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.426237673869834, "is_candidate": true}, {"start": 1545.209, "end": 1545.73, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0583830558715837, "is_candidate": false}, {"start": 1545.73, "end": 1547.071, "text": "Y Guadalupe tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6136950925239397, "is_candidate": false}, {"start": 1547.071, "end": 1549.372, "text": "La pregunta es, parado en el 2019, \u00bfme ver\u00edas en esta foto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4178664377985728, "is_candidate": true}, {"start": 1553.712, "end": 1557.175, "text": " No, no parec\u00eda, tu discurso era todo lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8147963283311657, "is_candidate": false}, {"start": 1557.175, "end": 1559.097, "text": "Bueno, yo tampoco me ve\u00eda en esta foto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5227423704340306, "is_candidate": false}, {"start": 1559.097, "end": 1563.4, "text": "Por lo tanto, lo que quiero decir es lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5878232861447371, "is_candidate": false}, {"start": 1563.4, "end": 1565.302, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s que titular\u00eda un periodista de gr\u00e1fica?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9058035370032526, "is_candidate": false}, {"start": 1565.302, "end": 1568.164, "text": "Mi ley no descart\u00f3 al presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.910160259345095, "is_candidate": false}, {"start": 1568.164, "end": 1571.207, "text": "A ver, Argentina es el mundo donde todo es posible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4114913297118624, "is_candidate": true}, {"start": 1571.207, "end": 1571.967, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0265021106339463, "is_candidate": false}, {"start": 1571.967, "end": 1576.691, "text": "Entonces, en ese contexto, ahora lo que yo digo es, parece el 2023 muy lejano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4692767760111981, "is_candidate": true}, {"start": 1579.145, "end": 1585.189, "text": " a la luz de los tama\u00f1os de desequilibrio que tiene la econom\u00eda argentina, que son muy graves, muy complicados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27814416205717674, "is_candidate": true}, {"start": 1585.189, "end": 1593.795, "text": "Yo les voy a dar solamente una sentencia para que m\u00e1s o menos tomemos idea de lo que tenemos enfrente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3483221657986244, "is_candidate": true}, {"start": 1593.795, "end": 1598.958, "text": "Hoy el desequilibrio monetario que tiene Argentina es el doble que el que ten\u00eda previo al rodrigazo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2578152660960631, "is_candidate": true}, {"start": 1600.152, "end": 1608.595, "text": " Recuerden que el rodrigazo cuando se da el estallido, la inflaci\u00f3n salta del 30 al 180 por ciento y despu\u00e9s se inicia la dictadura militar con la inflaci\u00f3n en 400.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25691587280960826, "is_candidate": true}, {"start": 1608.595, "end": 1615.998, "text": "Eso llev\u00f3 a la pobreza de niveles del 4 o 5 por ciento a niveles arriba del 25, en torno al 25.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27322315061917635, "is_candidate": true}, {"start": 1618.464, "end": 1627.572, "text": " Si hoy tenemos un desequilibrio monetario mucho peor que eso y estamos partiendo de niveles de pobreza de 10 veces m\u00e1s alto, se dan cuenta del tama\u00f1o del problema que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24665742855973372, "is_candidate": true}, {"start": 1627.572, "end": 1640.484, "text": "Entonces entrar en esa discusi\u00f3n de la pol\u00edtica del 2023 con los problemas que se avecinan en Argentina me parece casi irresponsable de mi parte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2726706297575, "is_candidate": true}, {"start": 1640.484, "end": 1642.786, "text": "Bien, por s\u00ed o por no, Ministro de Econom\u00eda ser\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8873675911388079, "is_candidate": false}, {"start": 1643.548, "end": 1644.289, "text": " No contesto respuestas de s\u00ed o no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7178919662521047, "is_candidate": false}, {"start": 1644.289, "end": 1649.514, "text": "Pero bueno, lo podemos volver a invitar para que se explache.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5100660813660205, "is_candidate": false}, {"start": 1649.514, "end": 1656.16, "text": "Otra vez que se explache si ser\u00eda... No, porque eso despu\u00e9s se convierte en una trampa donde despu\u00e9s toma los fragmentos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6020257422864099, "is_candidate": false}, {"start": 1656.16, "end": 1657.621, "text": "Claro, ella quer\u00eda un t\u00edtulo y vos no se lo diste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9387231049987551, "is_candidate": false}, {"start": 1657.621, "end": 1659.423, "text": "Gracias, Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0801342327168206, "is_candidate": false}, {"start": 1659.423, "end": 1660.203, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0861691217875018, "is_candidate": false}, {"start": 1660.203, "end": 1661.344, "text": "Nos vamos a un peque\u00f1\u00edsimo corte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9627231794666399, "is_candidate": false}, {"start": 1661.344, "end": 1663.106, "text": "A la mierda, los malditos empresarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0094126930297203, "is_candidate": false}, {"start": 1663.106, "end": 1664.527, "text": "A la mierda, Sodomitas, el capital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.034083845350684, "is_candidate": false}, {"start": 1671.765, "end": 1683.102, "text": " Basta de basura keynesiana Ha llegado el momento liberal Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9418447529696, "is_candidate": false}], "Index": 819, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "9g0NLOJafak", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=9g0NLOJafak", "title": "MILEI DEFENDI\u00d3 A KAST, EL PR\u00d3XIMO PRESIDENTE DE CHILE - Javier Milei en La Naci\u00f3n + 23/11/2021", "duration": 1684.0, "view_count": 251947.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}