{"segments": [{"start": 0.008, "end": 1.149, "text": " A ver, primero voy a ir con un editorial", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7311097696901614, "is_candidate": false}, {"start": 24.702, "end": 30.946, "text": " estrope\u00e1ndolo directamente al se\u00f1or Fernando Iglesias, que viene siendo estropeado por varios.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3962788185864693, "is_candidate": true}, {"start": 30.946, "end": 32.047, "text": "Y autoestropeado tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0694124808466527, "is_candidate": false}, {"start": 32.047, "end": 33.848, "text": "S\u00ed, s\u00ed, bueno, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5602723242962598, "is_candidate": false}, {"start": 33.848, "end": 39.252, "text": "Para eso est\u00e1n los retrasados como Fernando Iglesias, que justific\u00f3 su posici\u00f3n diciendo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4471461109585819, "is_candidate": true}, {"start": 39.252, "end": 41.954, "text": "Miren los pa\u00edses en los que hay aborto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9139935876046368, "is_candidate": false}, {"start": 41.954, "end": 43.655, "text": "Me quiero poner dentro de estos pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9270819226394175, "is_candidate": false}, {"start": 45.098, "end": 46.199, "text": " Messi.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8974390932304627, "is_candidate": false}, {"start": 46.199, "end": 49.181, "text": "Permitime que sume a Javier Milei, que est\u00e1 ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.001680390220183, "is_candidate": false}, {"start": 49.181, "end": 53.064, "text": "Y lo sumo primero con una alegor\u00eda, porque s\u00e9 que es arquero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9348975556615413, "is_candidate": false}, {"start": 53.064, "end": 54.365, "text": "Hola, Javier.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9146057292324181, "is_candidate": false}, {"start": 54.365, "end": 60.209, "text": "\u00bfGuzm\u00e1n te pate\u00f3 al \u00e1ngulo y fue 1-0 esto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9538691126001726, "is_candidate": false}, {"start": 60.209, "end": 61.29, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8858094188248977, "is_candidate": false}, {"start": 61.29, "end": 64.432, "text": "Guzm\u00e1n est\u00e1 10-0 abajo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5912561499920078, "is_candidate": false}, {"start": 64.432, "end": 69.676, "text": "Lo \u00fanico que he visto es estar 11-0 abajo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6740847313249503, "is_candidate": false}, {"start": 69.676, "end": 71.558, "text": "A ver, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9603608784928299, "is_candidate": false}, {"start": 71.558, "end": 71.818, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9253988956987289, "is_candidate": false}, {"start": 72.862, "end": 74.383, "text": " y el n\u00famero no es casual, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4493227088718813, "is_candidate": true}, {"start": 74.383, "end": 80.028, "text": "Digamos, si ustedes se fijan en el Mundial del 82, Hungr\u00eda le hizo al Salvador diez goles.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4221335228179661, "is_candidate": true}, {"start": 80.028, "end": 82.73, "text": "O sea, que, digo, no es algo que no haya existido.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.43612384951310057, "is_candidate": true}, {"start": 82.73, "end": 88.374, "text": "O Barcelona le hizo nueve goles a Boca cuando ten\u00eda ese impresentable de arquero que era Hugo Orlando Gatti.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3146841906357085, "is_candidate": true}, {"start": 88.374, "end": 93.978, "text": "Pero, digamos, o sea, como ver\u00e1n, digamos, soy pro Piliol, pro Chilavert.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5123300563593041, "is_candidate": false}, {"start": 93.978, "end": 95.98, "text": "Para que, digamos, saludos a Clara.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6003954496452777, "is_candidate": false}, {"start": 95.98, "end": 97.681, "text": "A ver, vamos al punto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6413367147921303, "is_candidate": false}, {"start": 97.681, "end": 100.363, "text": "El acuerdo, digamos, o intento de acuerdo", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4906730610367188, "is_candidate": true}, {"start": 100.992, "end": 107.015, "text": " es m\u00e1s de la misma l\u00f3gica donde la que nunca pierde la casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.47580090387295615, "is_candidate": true}, {"start": 107.015, "end": 117.28, "text": "El propio Guzm\u00e1n se encarga de enfatizar de que no va a haber reducci\u00f3n del gasto p\u00fablico en t\u00e9rminos reales, es decir, la casta no pierde.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4414052543341167, "is_candidate": true}, {"start": 117.28, "end": 122.503, "text": "Esto significa que como criterio general no hay ajuste fiscal", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5101552346795615, "is_candidate": false}, {"start": 123.16, "end": 143.528, "text": " que se busca que el ajuste fiscal en realidad mejore los n\u00fameros fiscales en funci\u00f3n de que se d\u00e9 el crecimiento econ\u00f3mico, de modo tal que baje el gasto p\u00fablico en t\u00e9rminos de PBI y que como entonces crece menos que lo que crece la econom\u00eda en t\u00e9rminos reales, entonces el ajuste se va haciendo sin esfuerzo alguno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4162488384216537, "is_candidate": true}, {"start": 143.528, "end": 149.81, "text": "El problema con eso es que es te\u00f3ricamente inconsistente y no est\u00e1 avalado por la evidencia emp\u00edrica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.36623846933589344, "is_candidate": true}, {"start": 150.236, "end": 161.163, "text": " Es decir, ni siquiera en los modelos m\u00e1s disparatados del keynesianismo, lo que se llama keynesianismo, modelo port\u00e9, esas relaciones nunca se cumplen.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4020491245562978, "is_candidate": true}, {"start": 161.163, "end": 168.227, "text": "Javier, vos est\u00e1s se\u00f1alando que las metas que se est\u00e1n anunciando no se van a cumplir o no se van a poder cumplir?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8754218150583823, "is_candidate": false}, {"start": 169.431, "end": 172.774, "text": " Lo que estoy diciendo es que el programa econ\u00f3mico no tiene sentido.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5037984032873537, "is_candidate": false}, {"start": 172.774, "end": 178.018, "text": "O sea, lo que anuncia Guzm\u00e1n es que \u00bfc\u00f3mo va a reducir el d\u00e9ficit?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3901872124155651, "is_candidate": true}, {"start": 178.018, "end": 189.086, "text": "Perseguiendo m\u00e1s a la gente, haciendo que la prisi\u00f3n fiscal estratosf\u00e9rica que tenemos, que digamos por eso conceba unos niveles de evasi\u00f3n enormes, lo que quiere hacer es hacer la efectiva.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.41067813556820976, "is_candidate": true}, {"start": 189.086, "end": 190.127, "text": "\u00bfY eso qu\u00e9 cree que Dios?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6955666113629053, "is_candidate": false}, {"start": 190.127, "end": 190.928, "text": "\u00bfEso no va a generar", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7058830235578226, "is_candidate": false}, {"start": 191.468, "end": 192.569, "text": " digamos, expansi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5567003648188962, "is_candidate": false}, {"start": 192.569, "end": 200.134, "text": "Eso lo que genera es contracci\u00f3n, porque sigue castigando al sector productivo, sigue castigando al sector que genera riqueza.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.40779263596204274, "is_candidate": true}, {"start": 200.134, "end": 201.214, "text": "\u00bfEn favor de qui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6640872043345731, "is_candidate": false}, {"start": 201.214, "end": 205.517, "text": "De que no ajuste el instructor de riqueza, que es el Estado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.47424780400244715, "is_candidate": true}, {"start": 205.517, "end": 210.04, "text": "El programa econ\u00f3mico es un programa t\u00edpico pro-casta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5946911689286142, "is_candidate": false}, {"start": 210.86, "end": 212.162, "text": " Es interesant\u00edsimo este tema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9147755871592448, "is_candidate": false}, {"start": 212.162, "end": 217.488, "text": "Ahora vamos a ver tu tweet, Javier, que tambi\u00e9n explica tu razonamiento y tu argumento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9006744775286643, "is_candidate": false}, {"start": 217.488, "end": 222.193, "text": "Y Pablo Fern\u00e1ndez Blanco tiene informaci\u00f3n interesant\u00edsima.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8334029891987863, "is_candidate": false}, {"start": 222.193, "end": 227.299, "text": "El anuncio del programa de Guzm\u00e1n est\u00e1 en perfecta l\u00ednea con la defensa de la casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8482417519896395, "is_candidate": false}, {"start": 228.5, "end": 237.383, "text": " que el despelote central de Argentina, el d\u00e9ficit fiscal, se arregle v\u00eda crecimiento para que no tenga que haber ajuste en la pol\u00edtica, ni siquiera en t\u00e9rminos reales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8624755261920882, "is_candidate": false}, {"start": 237.383, "end": 243.745, "text": "Todo dicho, dice Javier Milei, pero sumo a Fernando Iglesias, est\u00e1 con nosotros y tiene una mirada pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8427264541641074, "is_candidate": false}, {"start": 243.745, "end": 247.326, "text": "\u00bfQu\u00e9 dice la oposici\u00f3n o parte de la oposici\u00f3n sobre este acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8712986721421094, "is_candidate": false}, {"start": 247.326, "end": 249.207, "text": "Fernando, buenas tardes, gracias por tu visita.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9944604471386083, "is_candidate": false}, {"start": 249.207, "end": 249.587, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1173461972831207, "is_candidate": false}, {"start": 249.587, "end": 249.927, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.023308619714278, "is_candidate": false}, {"start": 249.927, "end": 251.728, "text": "Un gusto estar ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.023143783942433, "is_candidate": false}, {"start": 251.728, "end": 252.548, "text": "Tu primera definici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1789548320078986, "is_candidate": false}, {"start": 253.611, "end": 258.556, "text": " No, me parece que la observaci\u00f3n de mi ley es absolutamente pertinente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9779018564651476, "is_candidate": false}, {"start": 258.556, "end": 266.523, "text": "Ac\u00e1 dos cosas as\u00ed t\u00e9cnicas, m\u00e1s all\u00e1 de lo general, que me parece que ya se observan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9722232590674348, "is_candidate": false}, {"start": 266.523, "end": 269.386, "text": "La primera es que habla de una reducci\u00f3n del d\u00e9ficit fiscal", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1008489479508223, "is_candidate": false}, {"start": 270.086, "end": 285.751, "text": " de medio punto este a\u00f1o y el siguiente, es decir, mientras gobiernan ellos, y de m\u00e1s de un punto cuando entre el siguiente gobierno en el 2024, es decir, lo que est\u00e1n haciendo otra vez armando bombas de tiempo y pas\u00e1ndolas como han hecho hist\u00f3ricamente el peronismo, Cristina en el 2015 y Menem en el 99.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9659683708999962, "is_candidate": false}, {"start": 290.052, "end": 301.261, "text": " pero el otro, es lo que se\u00f1ala Javier, si va a haber una reducci\u00f3n del gasto fiscal, perd\u00f3n, no va a haber reducci\u00f3n del gasto fiscal, van a gastar lo mismo y va a haber una reducci\u00f3n del d\u00e9ficit, \u00bfde d\u00f3nde va a salir el resto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0191637105758145, "is_candidate": false}, {"start": 301.261, "end": 308.567, "text": "Claramente va a salir de impuestos y nosotros tenemos una posici\u00f3n muy clara que hemos anunciado en nuestra campa\u00f1a electoral,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0073513878545797, "is_candidate": false}, {"start": 309.007, "end": 321.522, "text": " de que los diputados de la Capital Federal, por lo menos, y de otros distritos que formamos parte de Juntos por el Cambio, no vamos a votar aumentos de los impuestos ni creaci\u00f3n de nuevos impuestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.968293212638413, "is_candidate": false}, {"start": 321.522, "end": 324.045, "text": "\u00bfUstedes podr\u00edan no apoyar este acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8809946837411282, "is_candidate": false}, {"start": 324.365, "end": 329.873, "text": " Yo creo que hay una serie de condiciones, primero hay que ver el acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.021221336759057, "is_candidate": false}, {"start": 329.873, "end": 336.383, "text": "Dig\u00e1moslo primero, esto no es un acuerdo, es una... Una carta de intenci\u00f3n, tambi\u00e9n un acuerdo que tiene que pasar por el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9291078836793023, "is_candidate": false}, {"start": 336.383, "end": 339.067, "text": "Se lo decimos de paso a la gente que por ah\u00ed se engancha reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9484722298657584, "is_candidate": false}, {"start": 339.247, "end": 360.518, "text": " y despu\u00e9s hay que verlo, y lo segundo me parece elemental que para que la oposici\u00f3n pueda apoyar y votar a favor un acuerdo del gobierno, lo tiene que votar el gobierno, o sea, lo primero es que tiene que votar todo el gobierno, Cristina, M\u00e1ximo Kirchner, Vallejos, todos los que est\u00e1n incluidos deber\u00edan votar lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9796200306236251, "is_candidate": false}, {"start": 360.858, "end": 362.379, "text": " como primera condici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0715652675100347, "is_candidate": false}, {"start": 362.379, "end": 371.602, "text": "Segundo, si el acuerdo es, como parece a primera medida, bomba de tiempo para el futuro gobierno y aumento de impuestos, me parece que no va a andar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9804160195870377, "is_candidate": false}, {"start": 371.602, "end": 373.142, "text": "\u00bfEs as\u00ed, Pablo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9237201854133041, "is_candidate": false}, {"start": 373.142, "end": 375.183, "text": "\u00bfBomba de tiempo para el futuro gobierno, para el gobierno que venga?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.902512738909451, "is_candidate": false}, {"start": 376.36, "end": 377.081, "text": " S\u00ed, sin dudas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0441111134441587, "is_candidate": false}, {"start": 377.081, "end": 378.843, "text": "Pero a ver, vamos a poner las cosas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8010131891409518, "is_candidate": false}, {"start": 378.843, "end": 391.778, "text": "Coincido en general con lo que est\u00e1 diciendo Fernando, pero tambi\u00e9n la bomba de tiempo la ten\u00eda este gobierno con ese criterio, porque la deuda estaba... No estoy diciendo que la deuda... Hagamos un peque\u00f1o repaso de la historia de la deuda para que todo se enoje conmigo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7268933104114913, "is_candidate": false}, {"start": 392.178, "end": 396.52, "text": " La deuda con el Fondo Monetario la contrajo Mauricio Macri, eso est\u00e1 m\u00e1s que claro.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6769671940852736, "is_candidate": false}, {"start": 396.52, "end": 398.141, "text": "Macri, \u00bfpor qu\u00e9 contrajo la deuda?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7298830826055969, "is_candidate": false}, {"start": 398.141, "end": 403.863, "text": "Porque hered\u00f3 un gigantesco d\u00e9ficit fiscal del gobierno de Cristina Kirchner y muy bajas reservas en el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7219557898203457, "is_candidate": false}, {"start": 403.863, "end": 407.985, "text": "Esto para explicarlo de manera muy, pero muy veloz.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7052148861133943, "is_candidate": false}, {"start": 407.985, "end": 414.128, "text": "En concreto, la Argentina, que es un pa\u00eds y que hay continuidad en la gesti\u00f3n de los gobiernos, ten\u00eda una deuda importante.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6671587575163418, "is_candidate": false}, {"start": 414.668, "end": 417.77, "text": " Alberto Fern\u00e1ndez no va a resolver este problema de deuda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7387150945690071, "is_candidate": false}, {"start": 417.77, "end": 423.112, "text": "Alberto Fern\u00e1ndez con esto se resuelve el problema propio que ten\u00eda hasta ahora, porque no va a tener que hacer un gran esfuerzo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6707917277513753, "is_candidate": false}, {"start": 423.112, "end": 425.493, "text": "Y te quiero agregar otra cosa, Hugo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7503775460885073, "is_candidate": false}, {"start": 425.493, "end": 428.234, "text": "Esto es lo que se llama la racionalidad importada.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5697050847888326, "is_candidate": false}, {"start": 428.234, "end": 434.337, "text": "Alberto Fern\u00e1ndez usa el fondo monetario para hacer algo que no era tan distinto a lo que \u00e9l quer\u00eda originalmente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6007228221779519, "is_candidate": false}, {"start": 434.337, "end": 439.98, "text": "Si vos record\u00e1s lo que dec\u00eda... Bueno, Alberto Fern\u00e1ndez tiene un pensamiento muy, pero muy cambiante a lo largo de los a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7179542154177668, "is_candidate": false}, {"start": 440.5, "end": 453.273, "text": " pero en el periodo que va un poquito antes de la paso hasta que gana finalmente las elecciones, \u00e9l dec\u00eda que se quer\u00eda atar al manual de N\u00e9stor Kirchner que implicaba tener super\u00e1vit comercial y super\u00e1vit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6044917143048602, "is_candidate": false}, {"start": 453.273, "end": 462.563, "text": "No va a tener super\u00e1vit fiscal pero por lo menos lo va a ir reduciendo y usa el argumento del fondo para ir en esta l\u00ednea para darle algo de estabilidad a la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7033322022874611, "is_candidate": false}, {"start": 463.163, "end": 469.064, "text": " Con respecto a lo que dec\u00eda Fernando, \u00bfes cierto que la parte m\u00e1s dura la tiene que hacer el que sigue?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6666409122755439, "is_candidate": false}, {"start": 469.064, "end": 471.025, "text": "No sabemos qui\u00e9n va a ser el que sigue.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7079012938205608, "is_candidate": false}, {"start": 471.025, "end": 474.026, "text": "Por eso, esto no soluciona el problema de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7443713459643921, "is_candidate": false}, {"start": 474.026, "end": 476.646, "text": "Y si quer\u00e9s te voy a agregar algo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7346287157832891, "is_candidate": false}, {"start": 476.646, "end": 483.668, "text": "Si Guzm\u00e1n cumple con lo que dijo, va a dejar al pa\u00eds en una situaci\u00f3n apenas peor.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6296916825031861, "is_candidate": false}, {"start": 483.668, "end": 487.429, "text": "A ver, en t\u00e9rminos fiscales, siempre hablando,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7192306165744674, "is_candidate": false}, {"start": 488.189, "end": 498.981, "text": " peor que la que dej\u00f3 Mauricio Macri, porque Macri, que termin\u00f3 perdiendo las elecciones por la econom\u00eda en gran medida, dej\u00f3 una situaci\u00f3n fiscal much\u00edsimo m\u00e1s holgada que la que hered\u00f3 de Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6336115444629797, "is_candidate": false}, {"start": 498.981, "end": 506.65, "text": "Bueno, Guzm\u00e1n dejar\u00eda una situaci\u00f3n no tan mala como la actual, pero tampoco tan buena en ese punto como la que hered\u00f3 de Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.616623072835345, "is_candidate": false}, {"start": 508.328, "end": 511.949, "text": " S\u00ed, si ustedes me permiten, yo voy a hacer tres reflexiones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5740764617341736, "is_candidate": false}, {"start": 511.949, "end": 518.91, "text": "Una de \u00edndole estrictamente pol\u00edtica, una que tiene que ver de t\u00e9cnica y pol\u00edtica, y otra que tiene que ver estrictamente t\u00e9cnico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5049249969514222, "is_candidate": false}, {"start": 518.91, "end": 519.61, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.1425646520670518, "is_candidate": false}, {"start": 519.61, "end": 525.071, "text": "En lo pol\u00edtico, digamos, me parece excelente el punto que levanta el diputado Iglesias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.37219523472633265, "is_candidate": true}, {"start": 525.071, "end": 525.872, "text": "Definitivamente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.687035867460402, "is_candidate": false}, {"start": 525.872, "end": 528.592, "text": "Es decir, el acuerdo es una perversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6033423307688939, "is_candidate": false}, {"start": 528.592, "end": 533.193, "text": "Es decir, estirarle la pelota al pr\u00f3ximo y no arreglar el problema.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.637268018518363, "is_candidate": false}, {"start": 534.343, "end": 536.049, "text": " Es decir, ese es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6615281984738519, "is_candidate": false}, {"start": 536.049, "end": 539.18, "text": "El segundo punto es, no podemos avalar, digamos,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5178809818910219, "is_candidate": false}, {"start": 540.752, "end": 555.962, "text": " esta forma de castigar sobre un solo, digamos, si esto es una cuesti\u00f3n t\u00e9cnica, digamos, si se mezcla con lo pol\u00edtico, y justamente yo no he sido un defensor del gobierno de Mauricio Macri, y eso, digamos, el diputado Iglesias puede dar fe de eso, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.39933448468421384, "is_candidate": true}, {"start": 555.962, "end": 565.428, "text": "Pero a ver, la deuda es un concepto intertemporal, y la deuda que yo veo hoy no es solamente problema de este gobierno del anterior, sino que es un problema de toda la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.45415797753526466, "is_candidate": true}, {"start": 566.593, "end": 585.391, "text": " Es decir, de hecho, el acuerdo que hizo el presidente Macri en su momento tuvo que ver que en dos tercios de lo que recibi\u00f3 tuvo que ver con rolear deuda y la deuda la ten\u00e9s que rolear porque no ten\u00e9s super\u00e1vit y el super\u00e1vit, digamos, no exist\u00eda porque hab\u00eda d\u00e9ficit que tambi\u00e9n fue heredado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.41430680075324955, "is_candidate": true}, {"start": 586.852, "end": 587.133, "text": " de que", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9124122523437159, "is_candidate": false}, {"start": 600.563, "end": 604.745, "text": " lo destruy\u00f3 a pesar de llevar la presi\u00f3n fiscal a niveles estratosf\u00e9ricos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5152227335880957, "is_candidate": false}, {"start": 604.745, "end": 617.989, "text": "Y para cerrar la cuesti\u00f3n t\u00e9cnica, a ver, el problema de lo que est\u00e1 proponiendo Guzm\u00e1n, de que se va a crecer estimulando el gasto p\u00fablico, a ver, yo les cuento, ese modelo Argentina lo utiliz\u00f3 de los \u00faltimos 121 a\u00f1os durante 111.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4144068448726572, "is_candidate": true}, {"start": 620.65, "end": 622.911, "text": " Y Argentina es el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4564837689115162, "is_candidate": true}, {"start": 622.911, "end": 624.171, "text": "Hoy es 70.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6726250797797513, "is_candidate": false}, {"start": 624.171, "end": 630.734, "text": "Al tipo de cambio oficial tenemos salarios reales, por ejemplo, en l\u00ednea los del 2013 en d\u00f3lares, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4246628753321907, "is_candidate": true}, {"start": 630.734, "end": 635.675, "text": "Y si ustedes se fijan, Argentina, digamos, al tipo de cambio paralelo est\u00e1 a 120.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.41190677351862115, "is_candidate": true}, {"start": 635.675, "end": 641.557, "text": "Es decir, Argentina, fruto de esta locura de vivir con d\u00e9ficit fiscal, es el m\u00e1ximo de...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.48082392689595654, "is_candidate": true}, {"start": 643.858, "end": 653.282, "text": " Tenemos un desastre monetario, presi\u00f3n fiscal asfixiante y no solo eso, sino que adem\u00e1s una decadencia furiosa y queremos seguir probando un modelo que ya sabemos que no funciona.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5162260916257176, "is_candidate": false}, {"start": 653.282, "end": 665.606, "text": "Javier, de todas maneras, este anuncio no lleva alg\u00fan tipo de tranquilidad porque est\u00e1bamos bordeando el precipicio con un d\u00f3lar que estallaba, con mucha angustia.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8560357844877748, "is_candidate": false}, {"start": 665.606, "end": 672.909, "text": "\u00bfEsto no da la posibilidad de por ah\u00ed poder trabajar en alguna direcci\u00f3n correcta o crees que no?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9005913452843448, "is_candidate": false}, {"start": 674.355, "end": 685.621, "text": " Pero el problema es creer que esto digamos, o sea, a ver, vivimos en una situaci\u00f3n de anormalidad tan gigante, es decir, en general, digamos, uno trata de honrar las deudas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.43047176087616723, "is_candidate": true}, {"start": 686.545, "end": 714.708, "text": " en general los pa\u00edses tratan de honrar las deudas, en general, digamos, o sea, van al Fondo Monetario Internacional, y cuando se quedaron sin financiamiento del sector privado, y no se le ocurre, digamos, poner en tela de juicio no pagarle al Fondo Monetario Internacional, o sea, esto, digamos, esto es una mega locura, que la realidad, esto tampoco es un acuerdo, en realidad es las intenciones que tiene el gobierno, y como muy bien dec\u00eda el diputado Iglesias, a ver, digamos, ellos mismos van a aprobar esto", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4600941335247616, "is_candidate": true}, {"start": 715.904, "end": 717.966, "text": " Si ustedes quieren, yo ya les adelanto mi posici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6024711400631311, "is_candidate": false}, {"start": 717.966, "end": 719.847, "text": "Yo no voy a aprobar esta porquer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5814771677589484, "is_candidate": false}, {"start": 719.847, "end": 724.91, "text": "En el Congreso, tu partido no va a acompa\u00f1ar el proyecto o el acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8497346100275802, "is_candidate": false}, {"start": 724.91, "end": 729.313, "text": "Yo no voy a validar esto, porque este modelo es el modelo del fracaso argentino.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5907344093099167, "is_candidate": false}, {"start": 729.313, "end": 733.196, "text": "Este modelo es el modelo que dice que la casta no ajusta nunca.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.44770387194725714, "is_candidate": true}, {"start": 733.436, "end": 734.277, "text": " es decir, \u00bfqu\u00e9 quiere?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7359841856032473, "is_candidate": false}, {"start": 734.277, "end": 735.958, "text": "\u00bfDe vuelta a trasladar al sector privado?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5534568419843973, "is_candidate": false}, {"start": 735.958, "end": 738.86, "text": "O sea, lo va a dinamitar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5344469050714626, "is_candidate": false}, {"start": 738.86, "end": 742.643, "text": "Aparte, es ofensivo, salen a hablar de crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7257132253959122, "is_candidate": false}, {"start": 742.643, "end": 745.826, "text": "Esto se llama recuperaci\u00f3n c\u00edclica, se llama rebote.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6289463577058734, "is_candidate": false}, {"start": 745.826, "end": 751.33, "text": "Y si quieren llamarlo de una manera un poco m\u00e1s fuerte, le decimos vulgarmente el rebote, el gato muerto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.42291486689758995, "is_candidate": true}, {"start": 751.75, "end": 752.45, "text": " Claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9291189433964041, "is_candidate": false}, {"start": 752.45, "end": 753.931, "text": "Rub\u00e9n Rabanal est\u00e1 con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9396401228856853, "is_candidate": false}, {"start": 753.931, "end": 755.352, "text": "Lo queremos sumar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.849562626284153, "is_candidate": false}, {"start": 755.352, "end": 757.733, "text": "Rub\u00e9n, el gobierno habl\u00f3 de crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8276427186080049, "is_candidate": false}, {"start": 757.733, "end": 758.674, "text": "Vamos a conversar con todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8988985746611589, "is_candidate": false}, {"start": 758.674, "end": 760.375, "text": "Est\u00e1 Fernando Iglesias tambi\u00e9n ac\u00e1 en el piso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9289804343167704, "is_candidate": false}, {"start": 760.375, "end": 765.797, "text": "Est\u00e1 Pablo Fern\u00e1ndez Blanco con la gentileza de siempre d\u00e1ndonos su visi\u00f3n pol\u00edtica y econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.833406951811874, "is_candidate": false}, {"start": 765.797, "end": 767.358, "text": "Javier Meleca, que ustedes ven.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9708524152588394, "is_candidate": false}, {"start": 767.358, "end": 768.199, "text": "Sumamos a Rub\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7410756646945835, "is_candidate": false}, {"start": 768.199, "end": 774.482, "text": "Rub\u00e9n, \u00bfhubo crecimiento econ\u00f3mico, como el gobierno est\u00e1 diciendo, y que esto es parte de la posibilidad del acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.884687201374819, "is_candidate": false}, {"start": 775.543, "end": 780.368, "text": " Bueno, la verdad que lo que est\u00e1 sucediendo es lo que acaba de describir Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8307127974894049, "is_candidate": false}, {"start": 780.368, "end": 793.481, "text": "Con los n\u00fameros de noviembre, que son los que se conocieron esta semana, vos lo que est\u00e1s teniendo es la consolidaci\u00f3n de esta idea que el gobierno viene diciendo que puede llegar a decirte que recuper\u00f3 10 puntos durante el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9203516624640745, "is_candidate": false}, {"start": 795.663, "end": 799.385, "text": " es el rebote de una situaci\u00f3n pr\u00e1cticamente de haber cerrado la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8540624655449922, "is_candidate": false}, {"start": 799.385, "end": 800.106, "text": "Ah, claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9353189081891446, "is_candidate": false}, {"start": 800.106, "end": 819.12, "text": "Si vos te fij\u00e1s, y esto Pablo lo habl\u00f3 en varias ocasiones, si vos te fij\u00e1s lo que vino pasando, esa curva de recuperaci\u00f3n, la mir\u00e1s y la sectoriz\u00e1s en los \u00faltimos tres veces, te vas a dar cuenta que algo pasa, que la falta de d\u00f3lares empez\u00f3 a notar, porque esa curva que si bien, como dice Javier, contra el cierre total,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9069974953305227, "is_candidate": false}, {"start": 820.841, "end": 835.988, "text": " sigue dando positiva, empieza a dar vuelta y empieza a bajar, es decir, faltan d\u00f3lares, no hay importaciones para insumos, no hay certeza de la econom\u00eda, entonces esa aceleraci\u00f3n que el gobierno muestra, le da para mostrar el a\u00f1o entero, si dividiera por mes ya no le est\u00e1 dando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9247442215746365, "is_candidate": false}, {"start": 835.988, "end": 843.512, "text": "Pablo, Mansur habl\u00f3 de crecimiento econ\u00f3mico, lo escuch\u00e9 all\u00ed sentado holgadamente frente al Ministro Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9292324250444665, "is_candidate": false}, {"start": 843.512, "end": 848.635, "text": "No hay crecimiento, entonces, es la ilusi\u00f3n de haber salido de este cierre de la econom\u00eda que escribe Rub\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9033485551168063, "is_candidate": false}, {"start": 850.206, "end": 859.335, "text": " No, no, en eso estoy de acuerdo totalmente con Rub\u00e9n, con mi ley, y creo que el gobierno tambi\u00e9n est\u00e1 de acuerdo, lo que pasa es que te la ven de cambiada, por lo que la necesidad pol\u00edtica implica decir, bueno, estamos creciendo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7100920201876955, "is_candidate": false}, {"start": 859.335, "end": 870.707, "text": "Yo cuando escucho a Alberto Fern\u00e1ndez o a Mart\u00edn Guzm\u00e1n decir estamos creciendo de manera decidida y sostenidamente, no, eso es mentira, vos ves las estad\u00edsticas y hay crecimientos dispares en los distintos sectores de la econom\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7463102836753343, "is_candidate": false}, {"start": 872.087, "end": 876.61, "text": " Anda a preguntarle, por ejemplo, al rubro de teatros, entretenimientos, cu\u00e1nto est\u00e1 creciendo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6399776937656638, "is_candidate": false}, {"start": 876.61, "end": 878.691, "text": "Est\u00e1n recuperando de a poquito lo que perdieron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8388941577530294, "is_candidate": false}, {"start": 878.691, "end": 884.053, "text": "Claro, algunos s\u00ed y otros ni siquiera recuperan, porque adem\u00e1s hay un mont\u00f3n de empresas menos en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.761607878004884, "is_candidate": false}, {"start": 884.053, "end": 889.156, "text": "Vamos a poder decir si hay crecimiento o no en alg\u00fan tiempo, si es que efectivamente hay crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7726965979859601, "is_candidate": false}, {"start": 889.156, "end": 893.898, "text": "Ac\u00e1 est\u00e1 el gran verso de Joseph Stiglitz, que tuvo que pedir disculpas por esto.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7898598212280804, "is_candidate": false}, {"start": 893.898, "end": 897.08, "text": "Vos sab\u00e9s que vos pod\u00e9s mentir muy f\u00e1cilmente con la estad\u00edstica.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.632001613776779, "is_candidate": false}, {"start": 897.46, "end": 905.064, "text": " Yo puedo agarrar el periodo que yo quiera y pr\u00e1cticamente los n\u00fameros dicen lo que yo quiero, por eso hay comparaciones que son interanuales.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6686981322561105, "is_candidate": false}, {"start": 905.064, "end": 909.687, "text": "Y otra cosa m\u00e1s, terminemos con esto de que el gobierno te compara todo contra 2019.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7044200841366899, "is_candidate": false}, {"start": 909.687, "end": 922.515, "text": "2019 fue el peor a\u00f1o de la gesti\u00f3n de Mauricio Macri, obviamente as\u00ed entreg\u00f3 el poder, hay que evaluarlo por eso, pero por qu\u00e9 no comparan contra 2017 que fue el mejor a\u00f1o de la econom\u00eda desde 2011 hasta ahora.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7368269951295264, "is_candidate": false}, {"start": 922.515, "end": 924.716, "text": "Porque ah\u00ed todos los n\u00fameros le dan negativos al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7058207261838332, "is_candidate": false}, {"start": 925.276, "end": 929.217, "text": " Terminemos con este verso del crecimiento porque confundimos a la gente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6985736413609208, "is_candidate": false}, {"start": 929.217, "end": 931.118, "text": "Javier.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8547932829052097, "is_candidate": false}, {"start": 931.118, "end": 934.459, "text": "Bueno, a ver, es lo que est\u00e1 diciendo Pablo correctamente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3775766363057499, "is_candidate": true}, {"start": 934.459, "end": 942.702, "text": "A ver, cuando nosotros tomamos el PBI per c\u00e1pita hoy, est\u00e1 14% debajo del que ten\u00edamos en el 2011.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4456940564333155, "is_candidate": true}, {"start": 942.702, "end": 943.002, "text": "Listo, ya est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9495585420555608, "is_candidate": false}, {"start": 945.552, "end": 946.493, "text": " se termin\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6840109805099082, "is_candidate": false}, {"start": 946.493, "end": 948.174, "text": "Basta, no hay m\u00e1s nada que discutir.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5479582635076816, "is_candidate": false}, {"start": 948.174, "end": 951.896, "text": "El PBI per c\u00e1pita est\u00e1 en l\u00ednea con el que ten\u00edamos en el 74.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5103877430149517, "is_candidate": false}, {"start": 951.896, "end": 956.279, "text": "La productividad de Argentina est\u00e1 en l\u00ednea con lo que ten\u00edamos en la d\u00e9cada del 50.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4585970736917844, "is_candidate": true}, {"start": 956.279, "end": 963.564, "text": "Desde la d\u00e9cada del 50 para ac\u00e1, la mitad del tiempo, hemos vivido en recesi\u00f3n con crisis como consecuencia del escalabro fiscal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.48628283236202685, "is_candidate": true}, {"start": 964.184, "end": 984.201, "text": " y justamente lo que no quieren hacer es poner las cuentas fiscales en orden, tocando el gasto p\u00fablico, que es lo que hay que hacer, pero este gobierno sigue apostando a un modelo que fracas\u00f3 recurrentemente y es m\u00e1s, o sea, si ustedes me permiten, quiero hacer algunas menciones de las inconsistencias de lo que dice este hombre, a ver,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.42295010734199245, "is_candidate": true}, {"start": 985.503, "end": 1002.554, "text": " Por ejemplo, si el riesgo pa\u00eds en Argentina, la punta corta oscila entre 2.000 y 2.500 puntos b\u00e1sicos y la inflaci\u00f3n fue del 50% y se espera que por lo menos sea igual o m\u00e1s alta, \u00bfesto significa que la tasa de arbitraje en Argentina deber\u00eda estar cerca del 90%?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.396281406517911, "is_candidate": true}, {"start": 1002.554, "end": 1004.815, "text": "\u00bfUstedes ven al Banco Central llevar la tasa del 40 al 90?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5044428775848003, "is_candidate": false}, {"start": 1004.815, "end": 1005.255, "text": "Porque \u00e9l dijo", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6494499606029064, "is_candidate": false}, {"start": 1006.956, "end": 1013.599, "text": " Bueno, porque no es solamente una cuesti\u00f3n de que sea mayor a 50% o, digamos, lo que se est\u00e9 esperando de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.36942792650478473, "is_candidate": true}, {"start": 1013.599, "end": 1017.68, "text": "Ejemplo, si los analistas esperaran 60, la tasa de inter\u00e9s tendr\u00eda que estar en el orden del 70.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.46815279542141675, "is_candidate": true}, {"start": 1017.68, "end": 1022.682, "text": "Ok, entre el rango del 70 al 90, digamos, \u00bfalguien ve que el Banco Central va a hacer eso?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4941598141981799, "is_candidate": true}, {"start": 1023.542, "end": 1024.703, "text": " No, no lo va a hacer.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9184173432584685, "is_candidate": false}, {"start": 1024.703, "end": 1030.464, "text": "Y adem\u00e1s repite cosas que demuestran que Guzm\u00e1n est\u00e1 muy mal de teor\u00eda econ\u00f3mica, adhiere a todo lo malo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.48680036913164715, "is_candidate": true}, {"start": 1030.464, "end": 1043.569, "text": "D\u00edganse que en un momento \u00e9l dice, no, bueno, lo que pasa es que cuando nosotros crecemos, las exportaciones no crecen tanto y como la actividad hace subir las importaciones, eso deriva en un problema del sector externo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.38114304605898885, "is_candidate": true}, {"start": 1043.569, "end": 1046.83, "text": "Habr\u00eda que explicarle al se\u00f1or Guzm\u00e1n que hay algo que se llama precios.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5601777201514269, "is_candidate": false}, {"start": 1047.974, "end": 1058.583, "text": " y que si vos ten\u00e9s oferta y demanda, digamos, o sea, determin\u00e1s un precio y si vos no perd\u00e9s restricciones, no ten\u00e9s faltante, digamos, de divisas porque se limpia en el mercado de cambio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.38187042240979896, "is_candidate": true}, {"start": 1058.583, "end": 1059.864, "text": "Claro, entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que dice?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6372280962505386, "is_candidate": false}, {"start": 1059.864, "end": 1061.505, "text": "Va a seguir con las regulaciones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5164607444639042, "is_candidate": false}, {"start": 1061.505, "end": 1073.134, "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo vamos a crecer si vivimos atosigando el mercado con regulaciones que generan un exceso de demanda de divisas y que el exceso de oferta en el resto de la econom\u00eda la vive estancando?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.410883728449026, "is_candidate": true}, {"start": 1073.134, "end": 1073.635, "text": "Correcto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7920899706015945, "is_candidate": false}, {"start": 1075.244, "end": 1077.927, "text": " Esperame un segundito, Javier, que tenemos una informaci\u00f3n urgente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8627242915206854, "is_candidate": false}, {"start": 1077.927, "end": 1082.232, "text": "Fernando Iglesias quiere responder, seguramente Pablo Fern\u00e1ndez Blanco tiene algo para decir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9115307856060981, "is_candidate": false}, {"start": 1082.232, "end": 1083.453, "text": "Pero la informaci\u00f3n primero, por favor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.899663052732494, "is_candidate": false}, {"start": 1109.489, "end": 1115.616, "text": " De acuerdo, porque me parece que tenemos que decirlo en estos t\u00e9rminos, y estos son los t\u00e9rminos en los que la oposici\u00f3n lo est\u00e1 planteando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9778220782875526, "is_candidate": false}, {"start": 1115.616, "end": 1120.582, "text": "Est\u00e1n empezando a analizar los anuncios, tal como fueron explicados por Mart\u00edn Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8916932270670042, "is_candidate": false}, {"start": 1120.582, "end": 1124.968, "text": "El presidente de la Naci\u00f3n fue bastante vago en la cuesti\u00f3n t\u00e9cnica, dir\u00eda que ah\u00ed no hubo ninguna precisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8957871032500155, "is_candidate": false}, {"start": 1124.968, "end": 1128.972, "text": "Y lo que est\u00e1 decidiendo ahora es b\u00e1sicamente...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9507479718104432, "is_candidate": false}, {"start": 1129.713, "end": 1149.129, "text": " c\u00f3mo va a comenzar el di\u00e1logo con el gobierno para pedir precisiones sobre un acuerdo que todav\u00eda no va a ir al Congreso porque el propio Ministro de Econom\u00eda, recordemos, dijo que falta la etapa de di\u00e1logo con el fondo para redactar la carta de intenci\u00f3n, los memor\u00e1ndum de entendimiento y ellos creen que hacia fines de febrero llegar\u00eda al Congreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8587198010166032, "is_candidate": false}, {"start": 1149.129, "end": 1154.193, "text": "Ahora, est\u00e1 claro que las posiciones en Juntos por el Cambio no son las mismas en todos los dirigentes,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9552874479097748, "is_candidate": false}, {"start": 1154.693, "end": 1158.035, "text": " Hoy habl\u00f3 Alfredo Cornejo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9298147987278517, "is_candidate": false}, {"start": 1158.035, "end": 1159.935, "text": "Ayer habl\u00f3, mejor dicho, Alfredo Cornejo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8644798224897389, "is_candidate": false}, {"start": 1159.935, "end": 1164.137, "text": "Alfredo Cornejo dijo que, obviamente, estaba a favor de un acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8768637930412401, "is_candidate": false}, {"start": 1164.137, "end": 1168.519, "text": "Va a estar ac\u00e1 Cornejo tambi\u00e9n en un ratito, as\u00ed que vamos a volver.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8179305966038692, "is_candidate": false}, {"start": 1168.519, "end": 1169.119, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9619540785221057, "is_candidate": false}, {"start": 1169.119, "end": 1176.222, "text": "Y, en general, juntos por el cambio, la idea general es que no est\u00e1n en contra de bloquear un acuerdo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8336040634241539, "is_candidate": false}, {"start": 1176.222, "end": 1177.783, "text": "Lo que s\u00ed, b\u00e1sicamente, quieren es", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9204535791576186, "is_candidate": false}, {"start": 1178.363, "end": 1180.303, "text": " leer lo que no tenemos todav\u00eda, que es la letra chica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9567618477954958, "is_candidate": false}, {"start": 1180.303, "end": 1186.525, "text": "Bueno, ac\u00e1 tenemos a Fernanda Iglesias, en un ratito Cornejo tambi\u00e9n va a hablar a ver qu\u00e9 es lo que va a pasar en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9192738367699504, "is_candidate": false}, {"start": 1186.525, "end": 1187.825, "text": "Ten\u00e9s una pregunta para Pablo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9819346709292975, "is_candidate": false}, {"start": 1187.825, "end": 1188.445, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.031309959089923, "is_candidate": false}, {"start": 1188.445, "end": 1193.166, "text": "Pablo, vos se\u00f1alabas que este es un triunfo del albertismo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8879020465686159, "is_candidate": false}, {"start": 1193.166, "end": 1204.708, "text": "\u00bfCrees realmente que la gente del cristinismo que se ha manifestado y Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner en contra del Fondo Monetario Internacional van a aceptar, no digo derrota,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9148660847813265, "is_candidate": false}, {"start": 1205.428, "end": 1209.35, "text": " pero s\u00ed que no se haya impuesto lo que ellos ped\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7993672644651902, "is_candidate": false}, {"start": 1209.35, "end": 1226.598, "text": "Mira, Clara, como yo lo veo hasta ahora, en este reparto del Estado que se hizo el frente de todos, la justicia, por ejemplo, la maneja Cristina Kirchner y la econom\u00eda la manejaba Alberto Fern\u00e1ndez, pero Cristina Kirchner ten\u00eda poder de veto sobre la econom\u00eda, con lo cual Alberto Fern\u00e1ndez no manejaba nada.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6613558875828209, "is_candidate": false}, {"start": 1227.078, "end": 1232.701, "text": " Si esto funciona hasta ahora, si esto se anunci\u00f3, es porque a Cristina Kirchner, por lo menos, no le baj\u00f3 el pulgar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7523792297475873, "is_candidate": false}, {"start": 1232.701, "end": 1239.244, "text": "Ahora, esto se empez\u00f3 a mencionar, empez\u00f3 a circular la informaci\u00f3n hoy por la ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7175218345372598, "is_candidate": false}, {"start": 1239.244, "end": 1245.507, "text": "Hasta ahora, a m\u00ed hay una gran inc\u00f3gnita que me surge y es, por ejemplo, qu\u00e9 va a hacer la oposici\u00f3n con este acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7334929199348448, "is_candidate": false}, {"start": 1246.467, "end": 1254.269, "text": " Por un lado est\u00e1n apretados porque vetar el acuerdo con el fondo puede tener un costo pol\u00edtico importante para la propia oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6223353851625599, "is_candidate": false}, {"start": 1254.269, "end": 1266.473, "text": "Pero al mismo tiempo, si aceptan esto, saben que el que viene, que tiene una alta chance de ser de signo opositor, el pr\u00f3ximo presidente, obviamente falta mucho, pero podr\u00eda ser de la oposici\u00f3n, va a tener que enfrentar este problema.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6708555207209093, "is_candidate": false}, {"start": 1266.713, "end": 1268.935, "text": " Clar\u00edsimo, clar\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0650571683188723, "is_candidate": false}, {"start": 1268.935, "end": 1269.956, "text": "Perd\u00f3n, perd\u00f3n que est\u00e9 nuevo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0201753268348246, "is_candidate": false}, {"start": 1269.956, "end": 1271.437, "text": "Nos estaban mirando y me est\u00e1n aclarando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9188635108026542, "is_candidate": false}, {"start": 1271.437, "end": 1274.379, "text": "En minutos sale el comunicado junto con el cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8250869365278028, "is_candidate": false}, {"start": 1274.379, "end": 1276.38, "text": "As\u00ed que vamos a conocer la palabra enseguida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9031487525128858, "is_candidate": false}, {"start": 1276.38, "end": 1278.402, "text": "Y vamos a tener la informaci\u00f3n aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8394454510253053, "is_candidate": false}, {"start": 1278.402, "end": 1279.963, "text": "Gracias, Pablo Fern\u00e1ndez Blanco.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8647469345470012, "is_candidate": false}, {"start": 1279.963, "end": 1281.464, "text": "Sabemos que ten\u00e9s que seguir laburando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.864002967484675, "is_candidate": false}, {"start": 1281.464, "end": 1283.286, "text": "Nos dedicaste un tiempo a este M\u00e1s Data Verano.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9764509461075236, "is_candidate": false}, {"start": 1283.286, "end": 1284.227, "text": "Un abrazo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0390661969155652, "is_candidate": false}, {"start": 1284.227, "end": 1284.487, "text": "Abrazo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1068624987627886, "is_candidate": false}, {"start": 1285.027, "end": 1285.507, "text": " Hasta luego.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0584423033924288, "is_candidate": false}, {"start": 1285.507, "end": 1291.929, "text": "Bueno, vamos a sumar, Rodrigo \u00c1lvarez, otro economista, pero antes la visi\u00f3n de... Vamos a escuchar a Javier Meley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8684114681397106, "is_candidate": false}, {"start": 1291.929, "end": 1295.17, "text": "Fernando Iglesias, se viene la carta de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9003225497720814, "is_candidate": false}, {"start": 1295.17, "end": 1296.89, "text": "\u00bfVan a apoyar este acuerdo o no inicialmente?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.007709313116505, "is_candidate": false}, {"start": 1296.89, "end": 1298.971, "text": "Bueno, esperemos la carta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0304853330150117, "is_candidate": false}, {"start": 1298.971, "end": 1301.992, "text": "Yo quer\u00eda hacer algunos comentarios sobre varias cosas que se dijeron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0829308066728596, "is_candidate": false}, {"start": 1301.992, "end": 1310.294, "text": "Primero, estos impresentables representantes del gobierno que tiran siempre frases sin ning\u00fan dato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0062604079407347, "is_candidate": false}, {"start": 1310.294, "end": 1312.895, "text": "No solamente la Argentina no creci\u00f3, sino que todav\u00eda no se recuper\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9877930937565044, "is_candidate": false}, {"start": 1314.915, "end": 1318.477, "text": " 0,6 puntos abajo del 2019, yo tomo el desaf\u00edo del 2019.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.016941169148579, "is_candidate": false}, {"start": 1318.477, "end": 1339.405, "text": "Los pa\u00edses, si vos compar\u00e1s 2021 con 2019, anticipo de mi nota que va a salir esta semana en la Naci\u00f3n, Chile, los neoliberales, Chile m\u00e1s 5.1, Paraguay m\u00e1s 4.5%, Colombia m\u00e1s 2.1%, Brasil m\u00e1s 0.4, Per\u00fa m\u00e1s 0.4, Argentina menos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0398894362802713, "is_candidate": false}, {"start": 1339.765, "end": 1341.346, "text": " con 1.6.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9365764018053883, "is_candidate": false}, {"start": 1341.346, "end": 1351.29, "text": "Abajo de la tabla, los hermanos bolivarianos, M\u00e9xico, menos 3.2, Bolivia, menos 2.6 y la infaltable Venezuela, menos 26 puntos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9791875775397023, "is_candidate": false}, {"start": 1351.29, "end": 1355.171, "text": "19 contra 21, as\u00ed que crecimiento cero todav\u00eda, ni recuperaron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0057443592282023, "is_candidate": false}, {"start": 1355.171, "end": 1356.452, "text": "Que dejen de decir pavadas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0445764066600844, "is_candidate": false}, {"start": 1356.452, "end": 1358.793, "text": "Rodrigo \u00c1lvarez, economista, queremos su visi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9597133997766308, "is_candidate": false}, {"start": 1358.793, "end": 1359.493, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Rodrigo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9397217161469578, "is_candidate": false}, {"start": 1359.493, "end": 1360.953, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8934000718693484, "is_candidate": false}, {"start": 1360.953, "end": 1361.274, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9966662165220402, "is_candidate": false}, {"start": 1361.274, "end": 1361.914, "text": "Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9607602343228674, "is_candidate": false}, {"start": 1361.914, "end": 1367.056, "text": "Bueno, \u00bfqu\u00e9 significa esta carta de intenci\u00f3n o este acuerdo que es mencionado por el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8677515911489446, "is_candidate": false}, {"start": 1368.381, "end": 1383.051, "text": " Si se quiere el dato positivo, el \u00fanico o el m\u00e1s relevante que despeja las dudas de un default, algo que ven\u00eda preocupando mucho a los mercados, creo que hay dos dimensiones muy importantes para analizar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9593738090229784, "is_candidate": false}, {"start": 1383.051, "end": 1389.316, "text": "Una es la pol\u00edtica respecto a la trayectoria del ajuste, lo que se entiende o por los n\u00fameros", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9418909503481614, "is_candidate": false}, {"start": 1391.077, "end": 1408.745, "text": " que trascendieron, un tercio del ajuste corresponde al mandato que le queda de Alberto Fern\u00e1ndez, dos tercios del ajuste para la nueva gesti\u00f3n, me parece que eso es un punto que obviamente va a generar conflicto y es lo que venimos escuchando.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9339037827893959, "is_candidate": false}, {"start": 1408.745, "end": 1411.787, "text": "La segunda dimensi\u00f3n tiene que ver con, y es otra cuesti\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9282588718649519, "is_candidate": false}, {"start": 1412.907, "end": 1430.227, "text": " le preocupa mucho a los mercados es c\u00f3mo se van a acumular reservas y c\u00f3mo se van a cancelar los vencimientos, porque hasta ahora lo que vemos es que es un acuerdo corto que claramente no despeja las dudas respecto de c\u00f3mo va a ser la Argentina", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9781182225277771, "is_candidate": false}, {"start": 1431.208, "end": 1452.344, "text": " normalizar la situaci\u00f3n con los acreedores y seguramente la pr\u00f3xima administraci\u00f3n tambi\u00e9n va a tener que, si el acuerdo con el fondo no se cierra, digamos, o no puede cerrar un buen acuerdo con el fondo, la pr\u00f3xima administraci\u00f3n tambi\u00e9n va a tener que renegociar la deuda con el sector privado nuevamente.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9321089173388326, "is_candidate": false}, {"start": 1452.344, "end": 1457.408, "text": "Entonces, digo, para la pr\u00f3xima administraci\u00f3n le quedan dos temas", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9873095250093874, "is_candidate": false}, {"start": 1458.248, "end": 1475.564, "text": " centrales, el ajuste o gran parte del ajuste, y obviamente normalizar la situaci\u00f3n de pago, porque ac\u00e1 no hay nada, ninguna informaci\u00f3n respecto de c\u00f3mo el gobierno o c\u00f3mo esta administraci\u00f3n va a hacer para acumular reservas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9329028884746384, "is_candidate": false}, {"start": 1475.564, "end": 1476.045, "text": "Correcto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7708805455904659, "is_candidate": false}, {"start": 1476.045, "end": 1480.008, "text": "Escuchamos a Guzm\u00e1n, hablando justamente del ajuste, que es un acuerdo sin ajuste.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8953069650676174, "is_candidate": false}, {"start": 1480.008, "end": 1481.83, "text": "Javier Meley seguramente le va a responder.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8812973207925603, "is_candidate": false}, {"start": 1481.83, "end": 1482.851, "text": "A ver, escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9106603005224636, "is_candidate": false}, {"start": 1483.728, "end": 1493.858, "text": " se logr\u00f3 que la Argentina pueda llegar a un acuerdo de pol\u00edticas con el FMI sin que haya pol\u00edticas de ajuste.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6060550343801054, "is_candidate": false}, {"start": 1493.858, "end": 1501.265, "text": "Al mismo tiempo se plantea una reducci\u00f3n gradual del d\u00e9ficit fiscal sobre la base de una econom\u00eda que se recupera.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6727672443789356, "is_candidate": false}, {"start": 1504.886, "end": 1521.671, "text": " Para el a\u00f1o 2022 se proyecta un d\u00e9ficit fiscal primario de 2,5% del Producto Interno Bruto y para el a\u00f1o 2023 esa variable toma el valor de 1,9% y para el a\u00f1o 2024 de 0,9%.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7199840786540218, "is_candidate": false}, {"start": 1521.671, "end": 1528.933, "text": "Estaba calmo a Guzm\u00e1n, seguro de sus palabras, Javier, qu\u00e9 dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8351066915518055, "is_candidate": false}, {"start": 1528.933, "end": 1529.974, "text": "S\u00ed, bueno, puede tener...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6427335614495311, "is_candidate": false}, {"start": 1530.938, "end": 1542.003, "text": " si ustedes miran el video de que hay un terrorista, tambi\u00e9n est\u00e1 muy tranquilo y est\u00e1 anunciando cosas verdaderamente agarrantes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.42274880355798994, "is_candidate": true}, {"start": 1542.003, "end": 1544.704, "text": "El problema son las inconsistencias te\u00f3ricas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4010004967216624, "is_candidate": true}, {"start": 1544.704, "end": 1550.987, "text": "Y de vuelta, lo que sostiene Guzm\u00e1n es que el gasto p\u00fablico en t\u00e9rminos reales", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4893454461505986, "is_candidate": true}, {"start": 1551.878, "end": 1555.62, "text": " va a subir, ni siquiera lo va a mantener constante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4633482381711803, "is_candidate": true}, {"start": 1555.62, "end": 1570.166, "text": "Esto significa que la apuesta que est\u00e1 haciendo es que la econom\u00eda se va a expandir tanto que el ajuste lo va a tener naturalmente porque es como que decir, bueno, la relaci\u00f3n deuda-producto cae porque sube el PBI.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4168177327783482, "is_candidate": true}, {"start": 1570.166, "end": 1573.988, "text": "Entonces, de repente, eso genera una brutal apreciaci\u00f3n cambiaria.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4341271957770463, "is_candidate": true}, {"start": 1573.988, "end": 1578.07, "text": "Entonces, parece que la relaci\u00f3n deuda-productos se cay\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4336226908511839, "is_candidate": true}, {"start": 1579.03, "end": 1583.735, "text": " Miren la relaci\u00f3n deuda-producto si la toman al tipo de cambio oficial y al paralelo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3572687717840093, "is_candidate": true}, {"start": 1583.735, "end": 1589.1, "text": "Entonces, evidentemente, lo que est\u00e1 haciendo es jugar con la aritm\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4247272064084503, "is_candidate": true}, {"start": 1589.1, "end": 1591.242, "text": "Pero entonces la pregunta es c\u00f3mo vamos a crecer.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5092717524874015, "is_candidate": false}, {"start": 1591.242, "end": 1592.182, "text": "Yo le voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5684406448381658, "is_candidate": false}, {"start": 1592.182, "end": 1594.304, "text": "Crecer se crece acumulando capital f\u00edsico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4635813675206465, "is_candidate": true}, {"start": 1596.297, "end": 1602.5, "text": " acumulando factor trabajo y mejor a\u00fan todav\u00eda en su forma de capital humano y tecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.43556140623531747, "is_candidate": true}, {"start": 1602.5, "end": 1605.301, "text": "Todas esas cosas brillan por su ausencia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5067345054110823, "is_candidate": false}, {"start": 1605.301, "end": 1613.124, "text": "Es decir, lo que ac\u00e1 est\u00e1n mostrando como crecimiento es que hab\u00eda una m\u00e1quina parada, le pasaron un plumero y la pusieron a funcionar, pero eso no es crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4220298586929283, "is_candidate": true}, {"start": 1613.124, "end": 1622.828, "text": "Porque si yo no pongo m\u00e1s m\u00e1quinas, no doy m\u00e1s empleo y no produzco m\u00e1s, y si yo lo \u00fanico que voy a hacer es seguir estimulando la demanda, lo \u00fanico que voy a hacer es generar un desastre de precios.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.36874363158740575, "is_candidate": true}, {"start": 1623.823, "end": 1629.31, "text": " Entonces lo que quiero se\u00f1alar es que es inconsistente la propuesta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5376502412616475, "is_candidate": false}, {"start": 1629.31, "end": 1636.639, "text": "Esta propuesta de mejorar los n\u00fameros porque la econom\u00eda va a crecer y lo voy a plantear como un problema de est\u00edmulo de la demanda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4969916958568855, "is_candidate": true}, {"start": 1636.639, "end": 1642.226, "text": "Es una inconsistencia furiosa porque el crecimiento de la econom\u00eda tiene que ver con la expansi\u00f3n de la oferta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5303248816536337, "is_candidate": false}, {"start": 1642.71, "end": 1657.598, "text": " Javier, la pregunta ser\u00eda, para vos entonces, \u00bfeste anuncio de este entendimiento no va a mejorar en lo inmediato o a medio plazo la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8761274221003543, "is_candidate": false}, {"start": 1657.598, "end": 1665.402, "text": "Lo que va... A ver, el problema es, digamos, es como decir, bueno, voy a comparar a Dr\u00e1cula contra toda la legi\u00f3n del mal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.42039771104012547, "is_candidate": true}, {"start": 1665.402, "end": 1669.445, "text": "Antes lo comparaste con terrorista, ahora con Dr\u00e1cula.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.848732499687712, "is_candidate": false}, {"start": 1671.166, "end": 1672.546, "text": " No, no, no, no.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9290549245681949, "is_candidate": false}, {"start": 1672.546, "end": 1677.827, "text": "Y el ala dura del gobierno en la legi\u00f3n del mal, digamos, donde Dr\u00e1cula es uno de ellos nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5015710615571135, "is_candidate": false}, {"start": 1677.827, "end": 1680.088, "text": "Poco de humor, no est\u00e1 mal, no est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.104994189871316, "is_candidate": false}, {"start": 1680.088, "end": 1682.788, "text": "Y bueno, Dios, \u00bfqu\u00e9 quiere que le diga?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7274274682171651, "is_candidate": false}, {"start": 1682.788, "end": 1691.89, "text": "Dios, es entre una situaci\u00f3n que es brutalmente calamitosa y una que es desastrosa y mala.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3963908907567719, "is_candidate": true}, {"start": 1691.89, "end": 1696.29, "text": "Iglesias, \u00bfqu\u00e9 pasa pol\u00edticamente?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9839351125342443, "is_candidate": false}, {"start": 1696.29, "end": 1699.311, "text": "A ver, pongamos en gaja esto, estamos discutiendo", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.517890758866854, "is_candidate": false}, {"start": 1700.547, "end": 1702.288, "text": " si le pag\u00e1bamos o no al fondo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7365146984590144, "is_candidate": false}, {"start": 1702.288, "end": 1708.833, "text": "Y yo me hago una pregunta, si iban a hacer esto, para hacer esto, \u00bfnecesitaban tanto tiempo?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4093053685024912, "is_candidate": true}, {"start": 1708.833, "end": 1715.338, "text": "O, digamos, no quiero empezar a pensar mal, que estuvieron adem\u00e1s generando una situaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4245447238599006, "is_candidate": true}, {"start": 1716.203, "end": 1723.246, "text": " complicada en el mercado de bonos con todo esto para que alguien se haga alguna diferencia, porque miren lo que est\u00e1 pasando con el riesgo pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.40130297279347216, "is_candidate": true}, {"start": 1723.246, "end": 1725.366, "text": "Bueno, no ser\u00eda la primera vez, Fernando.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9057932456429294, "is_candidate": false}, {"start": 1725.366, "end": 1726.887, "text": "No, est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1352376549824337, "is_candidate": false}, {"start": 1726.887, "end": 1732.629, "text": "La inconsistencia... Esto es una cosa que indigna, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0118561473268308, "is_candidate": false}, {"start": 1732.629, "end": 1737.171, "text": "Porque lo que se\u00f1ala mi ley es perfecto, es exacto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1303269096125044, "is_candidate": false}, {"start": 1737.171, "end": 1741.112, "text": "Ac\u00e1 el tema es cuando el discurso predomina sobre los hechos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.030788500308546, "is_candidate": false}, {"start": 1741.112, "end": 1742.773, "text": "Y lo que quiere ir el presidente es decir", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9742785556772015, "is_candidate": false}, {"start": 1743.393, "end": 1746.257, "text": " Ellos crearon un problema, nosotros lo solucionamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.01831053864359, "is_candidate": false}, {"start": 1746.257, "end": 1749.801, "text": "En serio, hagamos un brev\u00edsimo repaso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9906105396849052, "is_candidate": false}, {"start": 1749.801, "end": 1753.846, "text": "La deuda en 2015, la deuda que ten\u00eda Cristina Kirchner, \u00bfera pagable?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9779111606993902, "is_candidate": false}, {"start": 1754.923, "end": 1758.386, "text": " Porque ellos dicen, era pagable, pero nos dejaron el pa\u00eds en default.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9282843345490944, "is_candidate": false}, {"start": 1758.386, "end": 1759.607, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no la pagaron?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9484068367463256, "is_candidate": false}, {"start": 1759.607, "end": 1760.887, "text": "Si est\u00e1bamos en default.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9822180669193802, "is_candidate": false}, {"start": 1760.887, "end": 1762.609, "text": "Nosotros tuvimos que levantar el default.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0507651452115416, "is_candidate": false}, {"start": 1762.609, "end": 1767.653, "text": "Ahora en el 2019 dicen, no, la deuda que nos dej\u00f3 Macri es impagable, pero la pagamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9691398128005568, "is_candidate": false}, {"start": 1767.653, "end": 1772.116, "text": "Este es el nivel de locura discursiva en la que nos mete este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0248581651515203, "is_candidate": false}, {"start": 1772.116, "end": 1778.861, "text": "Una deuda pagable que ellos no pagaron, y los mismos que no pagaron una deuda pagable, ahora pagan un impagable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9821864338850886, "is_candidate": false}, {"start": 1778.861, "end": 1781.563, "text": "Todo este es un nivel de locura absoluta que viene con validado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9907931870503475, "is_candidate": false}, {"start": 1782.063, "end": 1787.729, "text": " Me voy a pelear un poquito con Pablo Fern\u00e1ndez Blanco, a quien aprecio much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.023887621776753, "is_candidate": false}, {"start": 1787.729, "end": 1793.115, "text": "Pero me parece que decir, esta deuda la contrajo Macri, es hacerle el juego a lo que est\u00e1 diciendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.021070685219043, "is_candidate": false}, {"start": 1793.115, "end": 1797.62, "text": "No, \u00e9l hizo una descripci\u00f3n, adem\u00e1s no est\u00e1 Pablo, pero \u00e9l hizo una descripci\u00f3n de lo que se dice en uno y dice en otro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9263802379140945, "is_candidate": false}, {"start": 1797.62, "end": 1799.582, "text": "Pero est\u00e1 mal, est\u00e1 mal, no es cierto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8709648818433434, "is_candidate": false}, {"start": 1799.582, "end": 1801.664, "text": "Primero, la deuda la genera el d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9933095749543286, "is_candidate": false}, {"start": 1802.985, "end": 1823.104, "text": " ellos recibieron el gobierno con 4% de super\u00e1vit y nos dejaron un d\u00e9ficit primario de 5 puntos y un d\u00e9ficit fiscal total de 7 puntos, y esa fue la generaci\u00f3n de la deuda, nosotros a ellos la tierra arrasada de la que tantos se lamentaban era 0,5% de d\u00e9ficit primario, as\u00ed que primera...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9584013406858971, "is_candidate": false}, {"start": 1823.744, "end": 1829.369, "text": " responsable de la generaci\u00f3n del d\u00e9ficit y de la deuda, el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9593211229637472, "is_candidate": false}, {"start": 1829.369, "end": 1840.139, "text": "Segundo punto, nosotros, si vos tom\u00e1s la deuda, en el momento que entra en los fondos del EFE, ellos adem\u00e1s nos dejaron, y esto lo analiza muy bien Prat-Gay, y lo dijo el otro d\u00eda tambi\u00e9n Mart\u00edn Tetal,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0262804636675151, "is_candidate": false}, {"start": 1840.599, "end": 1854.254, "text": " Nosotros en los dos primeros a\u00f1os pagamos m\u00e1s de 80.000 millones de d\u00f3lares, 80.000 millones de d\u00f3lares m\u00e1s de eso en los dos primeros a\u00f1os de gobierno que nos dejaron ellos y para ellos es impagable una que es de 44.000 millones de d\u00f3lares, otro absurdo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0027310878247084, "is_candidate": false}, {"start": 1854.254, "end": 1856.236, "text": "Otra m\u00e1s, nosotros...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9623823802634692, "is_candidate": false}, {"start": 1857.144, "end": 1872.635, "text": " Si vos tom\u00e1s, no solamente la entrada de la deuda, cuando entra la plata del FMI, la toma de la deuda, de ah\u00ed para adelante, si vos tomaste deuda, si vos generaste deuda, si vos creaste deuda, la deuda p\u00fablica tiene que subir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9640139242844925, "is_candidate": false}, {"start": 1873.155, "end": 1890.894, "text": " Desde el momento en que entra el cr\u00e9dito del FMI hasta el momento que nosotros dejamos el gobierno, la deuda no s\u00f3lo no subi\u00f3 sino que baj\u00f3, subi\u00f3 en los primeros 20 d\u00edas de gobierno de este gobierno del 10 de diciembre al 30 de diciembre, subi\u00f3 9.000 millones de d\u00f3lares en menos de un mes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9921670424998543, "is_candidate": false}, {"start": 1890.894, "end": 1895.799, "text": "Y c\u00f3mo es posible que nosotros generamos deuda pero la deuda total baja.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9522840174019486, "is_candidate": false}, {"start": 1896.159, "end": 1903.805, "text": " Porque se utiliz\u00f3 la deuda, se utiliz\u00f3 lo que entr\u00f3 del Fondo Monetario, en pagar deuda anterior, que estaba una tasa m\u00e1s alta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.019697413884287, "is_candidate": false}, {"start": 1903.805, "end": 1910.189, "text": "Entonces nosotros no generamos esa deuda, es mentira que nosotros creamos esa deuda, nosotros lo que hicimos es cambiar de acreedor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8911027283044126, "is_candidate": false}, {"start": 1912.19, "end": 1917.653, "text": " Pasamos del acreedor, los bonos que eran 6, 7%, al FMI que nos cobraba 4.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0279251133312235, "is_candidate": false}, {"start": 1917.653, "end": 1928.019, "text": "Al rev\u00e9s de lo que hizo N\u00e9stor, que cuando le pag\u00f3 al FMI, pag\u00f3 una deuda por adelantado, sin quita, que estaba al 4%, y se endeud\u00f3 con Ch\u00e1vez al 15%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.002239249944859, "is_candidate": false}, {"start": 1928.019, "end": 1939.465, "text": "Entonces, por favor, no le hagamos m\u00e1s lugar a las cosas que dice el gobierno, porque si no, se destruye el debate p\u00fablico, ya no se puede discutir con gente que dice cualquier cosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.008497918246114, "is_candidate": false}, {"start": 1939.985, "end": 1949.289, "text": " \u00bfC\u00f3mo puede ser que los que generaron el d\u00e9ficit, de que los que dejaron el pa\u00eds en default, se quejen de una deuda impagable cuando dicen que la est\u00e1n a pagar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0079001174411724, "is_candidate": false}, {"start": 1949.289, "end": 1950.67, "text": "Es insoportable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.140405666225294, "is_candidate": false}, {"start": 1950.67, "end": 1952.951, "text": "Tenemos una mesa interesant\u00edsima.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8008958424939706, "is_candidate": false}, {"start": 1952.951, "end": 1960.834, "text": "Por supuesto, Rodrigo, est\u00e1 Rub\u00e9n Rabanal, Fernando Iglesias, Javier Milei... \u00bfPuedo complementar algo de lo que dijo el diputado Iglesias, por favor?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8176917806583114, "is_candidate": false}, {"start": 1960.834, "end": 1962.355, "text": "Dale.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0171341851621984, "is_candidate": false}, {"start": 1962.355, "end": 1964.636, "text": "A ver, porque esto es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5302863356473747, "is_candidate": false}, {"start": 1964.636, "end": 1967.137, "text": "A ver, cuando hablan de desendeudamiento,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5158045165952356, "is_candidate": false}, {"start": 1968.333, "end": 1973.935, "text": " Hay que recordarle que el gobierno del kircherismo, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4548370301333311, "is_candidate": true}, {"start": 1973.935, "end": 1982.999, "text": "Con la deuda que hab\u00eda dejado Dualde, en torno a los 140 mil millones de d\u00f3lares, hubo una quita, se hizo una quita muy fuerte, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4151554851557324, "is_candidate": true}, {"start": 1982.999, "end": 1991.682, "text": "Y dejaron ellos deuda por el equivalente de 240 mil millones de d\u00f3lares m\u00e1s, dejaron impagos los holdouts por 20 mil millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4805396037476397, "is_candidate": true}, {"start": 1991.682, "end": 1996.524, "text": "Y el pagad\u00edo de la ba\u00f1a, que fueron como 70 mil millones, que fue un pagadios, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9404079458214334, "is_candidate": false}, {"start": 1996.524, "end": 1996.784, "text": "Adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9112362473109088, "is_candidate": false}, {"start": 1998.319, "end": 2000.08, "text": " Digo, cu\u00e9ntame el problema del d\u00f3lar futuro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.666095397461848, "is_candidate": false}, {"start": 2000.08, "end": 2004.082, "text": "Hab\u00eda un mont\u00f3n de problemas, pero que eso eran 25 mil millones de d\u00f3lares m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.42618650608796793, "is_candidate": true}, {"start": 2004.082, "end": 2009.904, "text": "O sea, a ver, pero al margen de eso, hay un punto clave de lo que dice el diputado de Iglesia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5289215914678476, "is_candidate": false}, {"start": 2009.904, "end": 2013.866, "text": "A ver, que esto a m\u00ed me parece que es lo que tendr\u00edamos que destacar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5182219257682588, "is_candidate": false}, {"start": 2013.866, "end": 2022.65, "text": "Cuando uno tiene una relaci\u00f3n deuda-producto y la est\u00e1 mirando, digamos, c\u00f3mo se mueve, si sube o baja, y determinar si, digamos, alguien es solvente o no.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4183627820519503, "is_candidate": true}, {"start": 2022.65, "end": 2025.332, "text": "Pero para poder lograr eso hay que tener superado el primario.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6036810068754496, "is_candidate": false}, {"start": 2027.101, "end": 2030.122, "text": " y el kirchnerismo se fue con d\u00e9ficit primario.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6451474080157097, "is_candidate": false}, {"start": 2030.122, "end": 2034.163, "text": "En este momento, el kirchnerismo tiene d\u00e9ficit primario.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6334224327211452, "is_candidate": false}, {"start": 2034.163, "end": 2037.264, "text": "El propio Guzm\u00e1n dice que tiene d\u00e9ficit primario.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6471820257739453, "is_candidate": false}, {"start": 2037.264, "end": 2044.387, "text": "Entonces, yo para poder repagar la deuda que tengo hoy, por lo menos necesito superar el primario entre 3 y 4% del PBI.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5760506310787161, "is_candidate": false}, {"start": 2044.387, "end": 2053.509, "text": "Y si yo no hago ese ajuste, la relaci\u00f3n deuda-producto sigue bajando, salvo que artificialmente genere un desastre cambiario.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5601784235446328, "is_candidate": false}, {"start": 2053.509, "end": 2054.13, "text": "Este es el punto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8989517850936581, "is_candidate": false}, {"start": 2056.156, "end": 2069.499, "text": " Escuchamos un minuto... Seriamente y t\u00e9cnicamente, porque si no, vamos a seguir empantanado discutiendo ideolog\u00eda, y vamos a seguir creyendo que 2 m\u00e1s 2 es algo distinto a 4, y 2 m\u00e1s 2 sigue siendo 4.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4798051132636898, "is_candidate": true}, {"start": 2069.499, "end": 2083.082, "text": "Escuchamos al presidente Alberto Fern\u00e1ndez, Rodrigo \u00c1lvarez tiene una respuesta, Rub\u00e9n Navarral tambi\u00e9n, la mirada pol\u00edtica econ\u00f3mica, todos en este m\u00e1s data verano por el acuerdo con el FMI, Alberto lo presentaba de esta manera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8764902661149339, "is_candidate": false}, {"start": 2084.814, "end": 2090.678, "text": " Este entendimiento prev\u00e9 sostener la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica ya iniciada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.034968779240529, "is_candidate": false}, {"start": 2090.678, "end": 2098.823, "text": "Prev\u00e9 que no habr\u00e1 ca\u00edda del gasto real y s\u00ed un aumento en la inversi\u00f3n de la obra p\u00fablica del gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8938698281196602, "is_candidate": false}, {"start": 2098.823, "end": 2102.146, "text": "Tampoco dispone saltos valatorios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0173011103548126, "is_candidate": false}, {"start": 2102.146, "end": 2113.293, "text": "Sin el acuerdo, las posibilidades comerciales, econ\u00f3micas y de financiaci\u00f3n que nuestra naci\u00f3n necesita estar\u00edan seriamente limitadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.959807299129794, "is_candidate": false}, {"start": 2114.497, "end": 2117.118, "text": " Este acuerdo no nos condiciona.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9172452762991381, "is_candidate": false}, {"start": 2117.118, "end": 2128.141, "text": "Podremos actuar ejerciendo nuestra soberan\u00eda y llevar adelante nuestras pol\u00edticas de crecimiento, desarrollo y justicia social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9742392414323867, "is_candidate": false}, {"start": 2128.141, "end": 2135.763, "text": "\u00bfDice la verdad el presidente o hay algunas dudas sobre esto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9140852910368719, "is_candidate": false}, {"start": 2135.763, "end": 2139.224, "text": "Bueno... A ver, yo no le creo nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49669960967780724, "is_candidate": true}, {"start": 2139.224, "end": 2141.025, "text": "Si me dice buen d\u00eda, salgo con un paraguas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.46210811260883167, "is_candidate": true}, {"start": 2142.307, "end": 2144.87, "text": " S\u00ed, s\u00ed, ok, ok.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9712127640909766, "is_candidate": false}, {"start": 2144.87, "end": 2157.422, "text": "A ver, yo no s\u00e9 qui\u00e9n es Alberto Fern\u00e1ndez, el que habla a la ma\u00f1ana, el que habla a la tarde o el que habla a la noche, o no s\u00e9 si es el que ahora es presidente o el que estaba, digamos, opositor de Cristina o el que estaba con N\u00e9stor Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.44636744273817497, "is_candidate": true}, {"start": 2157.422, "end": 2158.363, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9854665380786882, "is_candidate": false}, {"start": 2158.363, "end": 2164.989, "text": "Parece que tiene un disc, es como Groucho Marx, o sea, bueno, que tiene, tengo estas convicciones, si no le gusta tengo otras.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5222943322733236, "is_candidate": false}, {"start": 2166.826, "end": 2183.84, "text": " Yo le tomar\u00eda igual la palabra, cuando \u00e9l dice, bueno, este acuerdo con el fondo no nos condiciona, por lo tanto, la deuda impagable que pagaron, que dej\u00f3 Macri, no los condiciona y ahora se van a ser responsables finalmente de la pol\u00edtica econ\u00f3mica por la semana", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9820793668621755, "is_candidate": false}, {"start": 2183.94, "end": 2192.463, "text": " la semana que viene van a salir de nuevo a decir, no, otra vez tuvimos que ajustar a los jubilados como vinieron haciendo durante 2 a\u00f1os porque el FMI y Macri, qu\u00e9 s\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0030219262440199, "is_candidate": false}, {"start": 2192.463, "end": 2199.106, "text": "Bueno, basta, se termin\u00f3, el Presidente dijo, este acuerdo no nos condiciona, vamos a seguir creciendo, vamos a hacer lo que queremos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9734024219539696, "is_candidate": false}, {"start": 2199.106, "end": 2200.727, "text": "Muy bien, aplausos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8515474196244153, "is_candidate": false}, {"start": 2200.727, "end": 2202.507, "text": "Le tomamos la palabra, se\u00f1or Presidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9121740154989239, "is_candidate": false}, {"start": 2202.507, "end": 2205.289, "text": "Bueno, Rodrigo, \u00bfme escuch\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9885780327397856, "is_candidate": false}, {"start": 2205.289, "end": 2206.409, "text": "S\u00ed, perfecto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0785461575464665, "is_candidate": false}, {"start": 2206.409, "end": 2208.85, "text": "Esperaba una respuesta sobre esto que dijo el Presidente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0187559661837502, "is_candidate": false}, {"start": 2209.67, "end": 2218.005, "text": " No, a ver, creo que lo que hay que entender es que la Argentina est\u00e1 en un marco de una inflaci\u00f3n de 50% y que sin duda bajar el...", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9760775706646391, "is_candidate": false}, {"start": 2219.271, "end": 2228.94, "text": " el d\u00e9ficit implica hacer ajustes, y estos ajustes van a pegarle en el poder adquisitivo y en el salario de la gente.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9925925006922174, "is_candidate": false}, {"start": 2228.94, "end": 2240.51, "text": "En una econom\u00eda que no tiene cr\u00e9dito y que no est\u00e1 teniendo niveles de inversi\u00f3n significativos, pensar en que se va a sostener la recuperaci\u00f3n es dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9953398111737441, "is_candidate": false}, {"start": 2240.51, "end": 2243.914, "text": "Pensar en crecimiento hacia adelante es muy dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9483741407865166, "is_candidate": false}, {"start": 2244.935, "end": 2246.797, "text": " Esa es una cuesti\u00f3n clave.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9850094215222315, "is_candidate": false}, {"start": 2246.797, "end": 2253.585, "text": "La segunda tiene que ver con que no despeja el horizonte de incertidumbre hacia delante.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9621290578716325, "is_candidate": false}, {"start": 2253.585, "end": 2260.193, "text": "Al no despejar el horizonte de incertidumbre, no se puede pensar en un incremento en los niveles", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9537981148258368, "is_candidate": false}, {"start": 2260.794, "end": 2274.438, "text": " de inversi\u00f3n, inversi\u00f3n real, y en consecuencia tambi\u00e9n es dif\u00edcil pensar en una continuidad de esta recuperaci\u00f3n, o por el contrario, o incluso hablar de crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.88638871945054, "is_candidate": false}, {"start": 2274.438, "end": 2279.019, "text": "Entonces, ajuste, perd\u00f3n, cierro con esto,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9304900603152418, "is_candidate": false}, {"start": 2280.731, "end": 2291.438, "text": " La Argentina necesita ordenar la econom\u00eda, la tranquilizaci\u00f3n que promet\u00eda Guzm\u00e1n, esa econom\u00eda tranquila, la verdad que nunca lleg\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9481600992455038, "is_candidate": false}, {"start": 2291.438, "end": 2301.645, "text": "Esto pareciera que va a empezar a poner orden, pero pensar en que se va a continuar con el crecimiento, la verdad que es poco veros\u00edmil.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9723968542614112, "is_candidate": false}, {"start": 2301.885, "end": 2303.026, "text": " Ah, correcto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9521198860728158, "is_candidate": false}, {"start": 2303.026, "end": 2303.306, "text": "Rub\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8948594895667091, "is_candidate": false}, {"start": 2303.306, "end": 2321.438, "text": "Digo, me da la sensaci\u00f3n que el discurso de Alberto de t\u00e9cnico, bueno, eso est\u00e1 claro, no tuvo nada, fue un discurso para... fue la faz del discurso para la interna, de hecho Alberto Fern\u00e1ndez dijo un mont\u00f3n de cosas que despu\u00e9s algunas de las cuales las dijo en sentido contrario o en otro sentido distinto Mart\u00edn Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9386268266561577, "is_candidate": false}, {"start": 2321.978, "end": 2327.445, "text": " Por ejemplo, el tema de la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit, Alberto Fern\u00e1ndez dijo que no se tocaba, despu\u00e9s Guzm\u00e1n dio una senda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9875068335851392, "is_candidate": false}, {"start": 2327.445, "end": 2336.938, "text": "Me parece que ac\u00e1 el problema no es la deuda, si vos ten\u00e9s con tanta facilidad, y perd\u00f3n que lo diga porque en medio de la crisis que tenemos, con 50% de inflaci\u00f3n, con el d\u00f3lar descontrolado, vos logr\u00e1s rolear", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8267005163919628, "is_candidate": false}, {"start": 2338.279, "end": 2342.963, "text": " 44.500 millones de d\u00f3lares de la ma\u00f1ana a la noche, como el gobierno nos quiera servir, entonces la deuda no era el problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.943359493187682, "is_candidate": false}, {"start": 2342.963, "end": 2346.326, "text": "El problema son los senderos que vos tom\u00e1s, que es un poco lo que explica Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9062641685224095, "is_candidate": false}, {"start": 2346.326, "end": 2351.41, "text": "Vos hacia d\u00f3nde vas, c\u00f3mo quer\u00e9s manejar la econom\u00eda de este pa\u00eds, ac\u00e1 es donde faltan definiciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8717110965883509, "is_candidate": false}, {"start": 2351.41, "end": 2357.816, "text": "Yo me detendr\u00eda en algo, la gente est\u00e1 muy confundida respecto de lo que se anunci\u00f3 hoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9346933314099926, "is_candidate": false}, {"start": 2357.816, "end": 2359.397, "text": "Yo digo, frenemos un poco en esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9654709557702797, "is_candidate": false}, {"start": 2359.397, "end": 2361.799, "text": "El gobierno anunci\u00f3 un programa de dos a\u00f1os y medio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8784908155674099, "is_candidate": false}, {"start": 2361.799, "end": 2362.76, "text": "S\u00ed, corto plazo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8919290149354919, "is_candidate": false}, {"start": 2363.44, "end": 2369.225, "text": " Y dice, programa durante el cual el fondo va a hacerle los desembolsos de los vencimientos que ten\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0002950738680365, "is_candidate": false}, {"start": 2369.225, "end": 2378.113, "text": "Y el propio Mart\u00edn Guzm\u00e1n precisa que este programa va a seguir rigi\u00e9ndose con el programa que firm\u00f3 Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8870209309982475, "is_candidate": false}, {"start": 2378.113, "end": 2383.077, "text": "Y a partir del vencimiento de este programa viene el Facilidades Extendidas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8720097822175408, "is_candidate": false}, {"start": 2384.138, "end": 2393.744, "text": " Seg\u00fan lo que yo s\u00e9, y cualquier argentino m\u00e1s o menos adulto de nuestra edad ya vio un par de acuerdos con el Fondo Monetario, lamentablemente, y todos fallados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7793046055666655, "is_candidate": false}, {"start": 2393.744, "end": 2397.386, "text": "Vos, cuando empez\u00e1s el plan de facilidad de San Andr\u00e9s, vas a tener que renegociar un mont\u00f3n de cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8876665531362882, "is_candidate": false}, {"start": 2397.386, "end": 2399.147, "text": "Y vas a tener que fijar un mont\u00f3n de metas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.827994467625945, "is_candidate": false}, {"start": 2399.587, "end": 2415.83, "text": " Entonces creo que lo que est\u00e1 sucediendo aqu\u00ed, y despu\u00e9s veremos, porque el fondo no dice que llegamos a un acuerdo, el fondo dice que tenemos un entendimiento, el ministro dice que durante febrero tienen que seguir precisando la letra chica y despu\u00e9s reci\u00e9n a fin de febrero o en marzo ir\u00e1n al Congreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.923953210795066, "is_candidate": false}, {"start": 2415.83, "end": 2427.853, "text": "Lo que creo que consigui\u00f3 el gobierno es parar la pelota en un momento, donde si pagaba la semana que viene ten\u00eda un incendio cambiario, y si no pagaba tambi\u00e9n lo ten\u00eda, consigui\u00f3 un principio de entendimiento, pero despu\u00e9s de aqu\u00ed a...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9045182994706593, "is_candidate": false}, {"start": 2428.633, "end": 2431.776, "text": " si la inflaci\u00f3n va a seguir destruyendo en el bolsillo de la gente o no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9373631336742931, "is_candidate": false}, {"start": 2431.776, "end": 2436.14, "text": "Si vos vas a poder tener inversi\u00f3n agrap\u00fablica, no es todo discurso, no hay ninguna precesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9087597835794893, "is_candidate": false}, {"start": 2436.14, "end": 2445.789, "text": "El comunicado del fondo es muy claro, tiene dos puntos t\u00e9cnicos muy claros y le marca a la cancha diciendo que tiene que parar con la emisi\u00f3n monetaria, por un lado, y las tasas tienen que ser positivas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9767024044498254, "is_candidate": false}, {"start": 2445.789, "end": 2446.85, "text": "Bueno, vamos a ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8428042204076999, "is_candidate": false}, {"start": 2446.85, "end": 2450.374, "text": "Por eso es lo que digo, perd\u00f3n, y con esto termino y por eso dec\u00eda referencia a lo que dec\u00eda antes Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9862033895862301, "is_candidate": false}, {"start": 2450.814, "end": 2457.435, "text": " A ver, listo, pero no nos metamos en el tema de la deuda, ni si adem\u00e1s, si la deuda, porque ac\u00e1 lo que hay que ver es cu\u00e1les son las medidas que tomar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8840340654102251, "is_candidate": false}, {"start": 2457.435, "end": 2461.056, "text": "Lo de la deuda da la sensaci\u00f3n, adem\u00e1s, Javier Rub\u00e9n Radonal, \u00bfc\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8894520884788093, "is_candidate": false}, {"start": 2461.056, "end": 2462.937, "text": "Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8474934482827752, "is_candidate": false}, {"start": 2462.937, "end": 2473.179, "text": "Estamos hablando de 44.500 millones, con la tasa quiz\u00e1s m\u00e1s baja, en un pa\u00eds que tiene 350.000 millones de d\u00f3lares de deuda, donde ten\u00e9s deuda emitida el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8792392239150209, "is_candidate": false}, {"start": 2475.054, "end": 2479.417, "text": " donde ten\u00e9s deuda emitida el a\u00f1o pasado, que de un plumazo te pas\u00f3 a valor de default.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9618723362731834, "is_candidate": false}, {"start": 2479.417, "end": 2483.5, "text": "Es decir, ac\u00e1 el problema es el programa que tengas y las medidas que tomes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.88922302359958, "is_candidate": false}, {"start": 2483.5, "end": 2485.341, "text": "\u00bfY eso no est\u00e1 despejado a tu juicio?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8271615360332837, "is_candidate": false}, {"start": 2485.341, "end": 2486.122, "text": "Yo creo que no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0831582922269891, "is_candidate": false}, {"start": 2486.122, "end": 2489.785, "text": "Totalmente de acuerdo con lo que dice Rub\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.674267036369115, "is_candidate": false}, {"start": 2489.785, "end": 2494.829, "text": "A ver, Argentina reestructur\u00f3 hace un a\u00f1o y medio y hoy tiene los t\u00edtulos a precios de default.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3799180703303058, "is_candidate": true}, {"start": 2494.829, "end": 2499.092, "text": "Por eso el riesgo pa\u00eds promedio estaba en 2000 y la punta corta en 2500.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.46573538390821834, "is_candidate": true}, {"start": 2499.092, "end": 2501.854, "text": "O sea, esos son precios de default, es precios de remate.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5746511006924653, "is_candidate": false}, {"start": 2502.447, "end": 2511.778, "text": " Y ah\u00ed quiero, si ustedes me permiten, quiero complementar con algo que dijo Rodrigo, a pesar de nuestras diferencias metodol\u00f3gicas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4848896201076427, "is_candidate": true}, {"start": 2511.778, "end": 2519.768, "text": "Es que con el tema del ajuste, porque Rodrigo describi\u00f3 que esto no puede ser expansivo, yo le voy a decir,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4114104431074779, "is_candidate": true}, {"start": 2521.43, "end": 2525.192, "text": " La primera nota es, a ver, no todos los ajustes son contractivos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.48844999383324605, "is_candidate": true}, {"start": 2525.192, "end": 2529.194, "text": "Hay ajustes que son expansivos y hay ajustes que son contractivos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.460909226714064, "is_candidate": true}, {"start": 2529.194, "end": 2536.697, "text": "La clave para que un ajuste sea expansivo es que el aumento de ahorro que tiene el ajuste derive en inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.48556712889991915, "is_candidate": true}, {"start": 2536.697, "end": 2539.398, "text": "Bueno, ac\u00e1 nadie va a invertir un mango.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.49621733914446686, "is_candidate": true}, {"start": 2539.398, "end": 2543.1, "text": "O sea, con estas tasas mucho menos y con la regularizaci\u00f3n que necesitamos, menos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.42191431274602664, "is_candidate": true}, {"start": 2543.723, "end": 2554.877, "text": " Y no solo eso, sino que adem\u00e1s, si a\u00fan uno hiciera todas las cosas correctamente, habr\u00eda una cuesti\u00f3n que tiene que ver con que el programa sea cre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.45324868287791886, "is_candidate": true}, {"start": 2554.877, "end": 2561.185, "text": "Es decir, que, por ejemplo, la consistencia macroecon\u00f3mica est\u00e9 asegurada, algo que, por ejemplo, el presupuesto anterior no estaba, estaba mal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5123097551205451, "is_candidate": false}, {"start": 2561.185, "end": 2562.187, "text": "Pero al margen de eso,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7897123968448025, "is_candidate": false}, {"start": 2563.335, "end": 2567.536, "text": " El problema es que para ser cre\u00edble uno tiene que tener reputaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.47523559820990047, "is_candidate": true}, {"start": 2567.536, "end": 2569.517, "text": "Y Argentina tiene una p\u00e9sima reputaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5715322605704928, "is_candidate": false}, {"start": 2569.517, "end": 2574.298, "text": "Es decir que todo, digamos, en Argentina va a oscilar entre mal o muy mal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4772051280186129, "is_candidate": true}, {"start": 2574.298, "end": 2577.899, "text": "Esto, en el mejor de los casos, permite patear la pelota.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6836659670775364, "is_candidate": false}, {"start": 2577.899, "end": 2579.76, "text": "El presidente dijo que el mundo cree en nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.839044372057831, "is_candidate": false}, {"start": 2579.76, "end": 2582.68, "text": "Ahora, Rodrigo, se refiri\u00f3 a la emisi\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7811616444122668, "is_candidate": false}, {"start": 2582.68, "end": 2587.702, "text": "\u00bfEl gobierno es capaz de frenar la emisi\u00f3n monetaria, la maquinita, Javier?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8902181693072421, "is_candidate": false}, {"start": 2587.702, "end": 2589.262, "text": "No, yo creo que no.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7174281996435935, "is_candidate": false}, {"start": 2589.262, "end": 2590.643, "text": "\u00bfC\u00f3mo va a financiar el d\u00e9ficit?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5593777409772637, "is_candidate": false}, {"start": 2590.643, "end": 2591.643, "text": "\u00bfQui\u00e9n le va a poner plata?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7487588253262896, "is_candidate": false}, {"start": 2593.442, "end": 2600.027, "text": " Es decir, o sea, no es que emite porque s\u00ed, emite porque tiene que financiar el d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.40428369117866947, "is_candidate": true}, {"start": 2600.027, "end": 2601.148, "text": "Claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.07713045815165, "is_candidate": false}, {"start": 2601.148, "end": 2602.469, "text": "Entonces, yo no lo veo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7908501437569629, "is_candidate": false}, {"start": 2602.469, "end": 2605.372, "text": "A ver, y vamos a otro tema.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5588288777592121, "is_candidate": false}, {"start": 2605.372, "end": 2610.556, "text": "El ministro Oman dice que va a subir la tasa de inter\u00e9s, o sea, que vamos a ir a terreno positivo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.42587021135239933, "is_candidate": true}, {"start": 2610.556, "end": 2616.901, "text": "A ver, no s\u00e9 cu\u00e1nto, digamos, est\u00e1 esperando el mercado de inflaci\u00f3n para el a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4353504830716265, "is_candidate": true}, {"start": 2616.901, "end": 2617.922, "text": "\u00bf60% pongamos?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.909295659575705, "is_candidate": false}, {"start": 2617.922, "end": 2619.343, "text": "Bueno, entonces, \u00bfla tasa cu\u00e1nto es?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.46518300834630943, "is_candidate": true}, {"start": 2620.523, "end": 2622.824, "text": " 70, 80, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6816155919271485, "is_candidate": false}, {"start": 2622.824, "end": 2625.904, "text": "Si esperan, no s\u00e9, 80, 70% de inflaci\u00f3n, ser\u00e1 90.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.49477743803476126, "is_candidate": true}, {"start": 2625.904, "end": 2629.485, "text": "Javier, Javier.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5867703591486471, "is_candidate": false}, {"start": 2629.485, "end": 2631.986, "text": "El problema de las Lelit se me vuela por las nubes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5591400734655265, "is_candidate": false}, {"start": 2631.986, "end": 2633.846, "text": "Javier, hacemos una pausa.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8901026886586847, "is_candidate": false}, {"start": 2633.846, "end": 2639.148, "text": "Escuch\u00e1 lo que dec\u00eda el Ministro Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9254591798190787, "is_candidate": false}, {"start": 2639.148, "end": 2648.65, "text": "Se hab\u00eda empezado en un lugar que era muy da\u00f1ino para la Argentina y terminamos en un lugar que es razonable, en donde hab\u00eda que comparar entre dos alternativas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6604679229852353, "is_candidate": false}, {"start": 2649.738, "end": 2657.724, "text": " Una alternativa era un salto a lo desconocido, un salto a la incertidumbre, sin garant\u00edas de nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6160243998357433, "is_candidate": false}, {"start": 2657.724, "end": 2674.498, "text": "Esta otra alternativa es una alternativa que permite dar m\u00e1s previsibilidad, permite dar m\u00e1s certidumbre y salir de un lugar que hubiese sido claramente un lugar de angustia para millones de argentinas y de argentinos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6666373903272125, "is_candidate": false}, {"start": 2674.498, "end": 2675.578, "text": "Es una alternativa", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5950086113014854, "is_candidate": false}, {"start": 2676.459, "end": 2691.104, "text": " que es la razonable, se lleg\u00f3 al mejor acuerdo que se pod\u00eda lograr y el Presidente de la Naci\u00f3n tom\u00f3 la decisi\u00f3n de darle esta tranquilidad a las argentinas y los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7129282273568501, "is_candidate": false}, {"start": 2691.104, "end": 2696.366, "text": "Es el mejor acuerdo al que se pod\u00eda llegar, es Javier Milei, seg\u00fan Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9364281992087035, "is_candidate": false}, {"start": 2696.366, "end": 2701.868, "text": "A ver, lo voy a poner en estos t\u00e9rminos, que tuviera que hacer las cuentas y el programa,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4151063790331564, "is_candidate": true}, {"start": 2703.054, "end": 2708.429, "text": " Fuera yo, digamos claramente, ni siquiera necesitamos ir al FMI porque nos prestar\u00eda el mundo y a tasas bajas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4291829309521795, "is_candidate": true}, {"start": 2709.031, "end": 2713.114, "text": " O sea, en realidad, toda esa discusi\u00f3n es una discusi\u00f3n de contraf\u00e1cticos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6244488420793929, "is_candidate": false}, {"start": 2713.114, "end": 2718.457, "text": "Claro, es el escenario alternativo que es todo el ej\u00e9rcito del mal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5192756161569457, "is_candidate": false}, {"start": 2718.457, "end": 2723.16, "text": "S\u00ed, claro, digamos, todos los monstruos malos, digamos, todos juntos, todo el tren fantasma juntos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4431589497112932, "is_candidate": true}, {"start": 2723.16, "end": 2724.22, "text": "Y s\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6909266798784868, "is_candidate": false}, {"start": 2724.22, "end": 2731.025, "text": "Ahora, eso, digamos, es malo en Argentina y tambi\u00e9n es malo en Estados Unidos, en Francia o en Rusia o en China.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.49509380585053253, "is_candidate": true}, {"start": 2731.025, "end": 2733.186, "text": "Es malo en cualquier lugar, digamos, o sea, digamos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5653756409856348, "is_candidate": false}, {"start": 2733.606, "end": 2739.73, "text": " Tratar, a ver, tratar de negar la ley de gravedad, digamos, si me lo tomo en serio y me tiro un piso de 50, me mato.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5346703773874412, "is_candidate": false}, {"start": 2739.73, "end": 2740.77, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8494770517461495, "is_candidate": false}, {"start": 2740.77, "end": 2742.411, "text": "Ahora, ese es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7917555708648318, "is_candidate": false}, {"start": 2742.411, "end": 2746.274, "text": "Ahora, que esto, digamos, es razonable, eso es falso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5116224453514351, "is_candidate": false}, {"start": 2746.274, "end": 2747.775, "text": "Ese es el problema.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6991725358528629, "is_candidate": false}, {"start": 2747.775, "end": 2760.742, "text": "Entonces, claro, digamos, si voy a comparar contra todo lo peor y, claro, s\u00ed, claro, seguramente el equipo de la primera B metropolitana puede ser muy bueno si lo comparo contra el de la primera D. Ahora, digamos, si lo comparo contra el Barcelona, ese...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.48625103226059085, "is_candidate": true}, {"start": 2762.651, "end": 2765.315, "text": " son un conjunto de pataduras.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5034388540329569, "is_candidate": false}, {"start": 2765.315, "end": 2765.716, "text": "\u00bfRodrigo?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0717948997500413, "is_candidate": false}, {"start": 2768.082, "end": 2772.965, "text": " Trae m\u00e1s racionalidad en el corto plazo, pero no despeja las dudas de largo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9138255602314352, "is_candidate": false}, {"start": 2772.965, "end": 2794.339, "text": "Lo que ven\u00edamos viendo en materia de pol\u00edtica econ\u00f3mica era muy inconsistente, veremos si esto empieza a ordenar algunas cuestiones b\u00e1sicas, pero claramente no despeja el horizonte de cara a lo que son las preocupaciones de los inversores, por ejemplo, c\u00f3mo se van a pagar las deudas, digamos,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.914131169219987, "is_candidate": false}, {"start": 2794.699, "end": 2802.944, "text": " c\u00f3mo la Argentina se vuelve un poco m\u00e1s confiable y si eso no despeja la duda, la inversi\u00f3n real en la Argentina no va a llegar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9117719725733395, "is_candidate": false}, {"start": 2802.944, "end": 2819.473, "text": "Entonces, si no llega la inversi\u00f3n, vamos a tener un escenario de estancamiento y lamentablemente esa visi\u00f3n de m\u00e1s largo plazo que uno le hubiese gustado ver en este tipo de acuerdos, todav\u00eda no est\u00e1 sobre la mesa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.936115142133926, "is_candidate": false}, {"start": 2819.473, "end": 2821.574, "text": "Rodrigo \u00c1lvarez, muchas gracias por tu contacto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.932990555144249, "is_candidate": false}, {"start": 2821.574, "end": 2821.954, "text": "Un abrazo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1101392095171856, "is_candidate": false}, {"start": 2822.992, "end": 2824.333, "text": " Gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8728238449480608, "is_candidate": false}, {"start": 2824.333, "end": 2826.235, "text": "Rub\u00e9n Rabanal, agradecido de tu visita.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8796207140588795, "is_candidate": false}, {"start": 2826.235, "end": 2828.536, "text": "Una \u00faltima mirada, entonces, lo que dec\u00eda Rodrigo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9210091964311512, "is_candidate": false}, {"start": 2828.536, "end": 2831.098, "text": "\u00bfEsto despeja, ayuda, cambia la ecuaci\u00f3n de la econom\u00eda argentina?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9969321983748798, "is_candidate": false}, {"start": 2831.098, "end": 2834.181, "text": "Creo que cambia en lo inmediato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9769572860254592, "is_candidate": false}, {"start": 2834.181, "end": 2836.863, "text": "Obviamente un alivio hay, los mercados se est\u00e1n viendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9460909080681169, "is_candidate": false}, {"start": 2836.863, "end": 2841.106, "text": "A m\u00ed me gustar\u00eda que el alivio fuera un poco m\u00e1s permanente, pero es que uno esta la vio algunas veces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0974103583618668, "is_candidate": false}, {"start": 2841.106, "end": 2848.272, "text": "A veces estos alivios vienen para que los que quieren vender activos argentinos se vayan m\u00e1s r\u00e1pido, se puedan ir a mejores precios, y la pagamos todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9644647262774895, "is_candidate": false}, {"start": 2848.272, "end": 2849.172, "text": "Esto ha pasado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7920332181919258, "is_candidate": false}, {"start": 2849.172, "end": 2852.315, "text": "Y esto es lo que habr\u00eda que evitar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9445562521374297, "is_candidate": false}, {"start": 2853.075, "end": 2858.658, "text": " Y la \u00fanica manera de evitarlo es que atr\u00e1s de este acuerdo hubiera reformas necesarias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9216799462783364, "is_candidate": false}, {"start": 2858.658, "end": 2863.04, "text": "Yo s\u00e9 que no es que no est\u00e9 de acuerdo con Fernando, porque Fernando lo dijo con iron\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9659239251403002, "is_candidate": false}, {"start": 2863.04, "end": 2866.682, "text": "Pero est\u00e1 mal que el presidente diga que no tenemos condicionamientos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9422919075494524, "is_candidate": false}, {"start": 2866.682, "end": 2867.902, "text": "Est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0145845191557277, "is_candidate": false}, {"start": 2867.902, "end": 2871.484, "text": "Porque la verdad es que la econom\u00eda argentina deber\u00eda tener condicionamientos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8722678253994963, "is_candidate": false}, {"start": 2871.484, "end": 2874.506, "text": "La econom\u00eda argentina necesita reformas profundas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9720793976385688, "is_candidate": false}, {"start": 2874.506, "end": 2878.888, "text": "Si vamos a entrar en un programa nuevo con el fondo sin condicionamientos, perd\u00f3n que lo diga,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9466133056130409, "is_candidate": false}, {"start": 2880.008, "end": 2881.489, "text": " los m\u00e1s grandes ya la vimos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9543476215768025, "is_candidate": false}, {"start": 2881.489, "end": 2885.791, "text": "Claro, yo lo dije en forma ir\u00f3nica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1154141093024306, "is_candidate": false}, {"start": 2885.791, "end": 2899.058, "text": "En el fondo el gobierno lo \u00fanico que hace es decir, tuvimos la oportunidad de cerrar esto hace dos a\u00f1os, podr\u00edamos haberlo hecho de otra manera, nos llevaron a toda velocidad hasta el borde del precipicio y frenaron el borde del precipicio y quieren que los aplaudamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9852624178845357, "is_candidate": false}, {"start": 2899.058, "end": 2900.099, "text": "Bueno, b\u00e1rbaro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9867538616592633, "is_candidate": false}, {"start": 2900.099, "end": 2902.36, "text": "Javier Logro, muchachos, los felicitamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.039914757665129, "is_candidate": false}, {"start": 2902.36, "end": 2906.782, "text": "Javier, tu mirada agradeci\u00e9ndote tambi\u00e9n por el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8940304529329499, "is_candidate": false}, {"start": 2906.782, "end": 2908.423, "text": "No, lo que yo quisiera", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6064042614464057, "is_candidate": false}, {"start": 2909.813, "end": 2916.478, "text": " Complementar es que si hay una restricci\u00f3n, se llama an\u00e1lisis econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.471756183292363, "is_candidate": true}, {"start": 2916.478, "end": 2921.442, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no empezamos por lo menos a reconocer que 2 m\u00e1s 2 es 4?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.49237805473054885, "is_candidate": true}, {"start": 2921.442, "end": 2926.886, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no empezamos a entender que hay restricciones?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5472288919618988, "is_candidate": false}, {"start": 2926.886, "end": 2929.148, "text": "Si yo les estimulo la demanda, pero no tengo", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.49820912315254584, "is_candidate": true}, {"start": 2930.893, "end": 2952.189, "text": " la estructura de la oferta, eso genera inflaci\u00f3n, digamos, se generan precios, si yo evito, genera inflaci\u00f3n, si yo pongo control de capital y sigo emitiendo, voy a generar m\u00e1s brecha y eso me va a reventar las exportaciones y despu\u00e9s tengo a alguien dirigiendo c\u00f3mo usar las divisas y despu\u00e9s me quedo sin d\u00f3lares en el Banco Central porque, como dec\u00eda el propio Alberto Fern\u00e1ndez, es una puerta giratoria.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.43632139126754854, "is_candidate": true}, {"start": 2952.189, "end": 2958.714, "text": "Y hoy, digamos, \u00bfc\u00f3mo quiere acumular cinco mil millones de d\u00f3lares si el ministro de Econom\u00eda est\u00e1 diciendo que las restricciones van a quedar?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5747245274849941, "is_candidate": false}, {"start": 2958.714, "end": 2959.895, "text": "Va a seguir emitiendo", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8645269536523716, "is_candidate": false}, {"start": 2960.375, "end": 2964.996, "text": " porque no va a bajar el gasto p\u00fablico y entonces va a seguir alimentando ese proceso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.503813275799375, "is_candidate": false}, {"start": 2964.996, "end": 2979.001, "text": "La realidad, a ver, lo \u00fanico que acabamos de hacer es, o sea, digamos, el electrocardiograma estaba plano y ahora, digamos, o sea, bueno, tuvimos un electroshock y estamos respirando un poquitito.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4024402504033634, "is_candidate": true}, {"start": 2979.001, "end": 2980.541, "text": "\u00bfHasta cu\u00e1ndo?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7955274724956372, "is_candidate": false}, {"start": 2980.541, "end": 2982.802, "text": "Bueno, habr\u00e1 que ver hasta cu\u00e1ndo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8948841726385705, "is_candidate": false}, {"start": 2982.802, "end": 2983.862, "text": "Gracias, Geber, por tu contacto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9014583295064301, "is_candidate": false}, {"start": 2985.175, "end": 2986.156, "text": " Gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.701830435364722, "is_candidate": false}, {"start": 2986.156, "end": 2987.557, "text": "Gracias, Rub\u00e9n, tambi\u00e9n por tu visita.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8392113123907967, "is_candidate": false}], "Index": 799, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "9pjtPnIoD0w", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=9pjtPnIoD0w", "title": "MILEI Y FERNANDO IGLESIAS DESTROZARON A ALBERTO Y AL FMI - Javier Milei en La Naci\u00f3n + 28/1/2022", "duration": 3011.0, "view_count": 106654.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}