{"segments": [{"start": 2.828, "end": 15.018, "text": " Este vivo b\u00e1sicamente es para hacer la presentaci\u00f3n de lo que va a ser el programa de gobierno de la Libertad Avanza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34589028992808135, "is_candidate": true}, {"start": 15.018, "end": 22.624, "text": "En los siguientes minutos vamos a estar describiendo cu\u00e1les son nuestras pol\u00edticas m\u00e1s significativas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3795517970047363, "is_candidate": true}, {"start": 22.624, "end": 23.925, "text": "\u00bfEsto qu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6302251127234366, "is_candidate": false}, {"start": 23.925, "end": 29.449, "text": "Que el programa no, digamos, extingue lo que voy a estar diciendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3264711090975846, "is_candidate": true}, {"start": 29.449, "end": 30.61, "text": "O sea, es m\u00e1s profundo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.527859017098174, "is_candidate": false}, {"start": 31.968, "end": 38.634, "text": " pero vamos a estar dando los grandes lineamientos de lo que ser\u00e1 nuestro programa de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3708846356639425, "is_candidate": true}, {"start": 38.634, "end": 46.702, "text": "Sin lugar a dudas, el coraz\u00f3n de todo el problema argentino est\u00e1 en el Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3689699327898224, "is_candidate": true}, {"start": 46.702, "end": 52.607, "text": "Por lo tanto, lo primero que vamos a estar describiendo es la reforma del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4475791916663099, "is_candidate": true}, {"start": 52.607, "end": 57.132, "text": "El Estado argentino es la principal causa del empobrecimiento de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2928190252921389, "is_candidate": true}, {"start": 58.226, "end": 71.196, "text": " no solamente por su tama\u00f1o elefanti\u00e1sico que lo torna impagable, sino tambi\u00e9n por la mara\u00f1a de regulaciones que se desprende de cada una de las oficinas estatales que entorpecen el funcionamiento de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2636318454391665, "is_candidate": true}, {"start": 71.196, "end": 78.442, "text": "La funci\u00f3n del Estado no es entrometerse en cada aspecto de la vida de los individuos, ni para bien ni para mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34076843146128644, "is_candidate": true}, {"start": 78.442, "end": 85.808, "text": "La funci\u00f3n del Estado es proteger los derechos fundamentales, es decir, proteger el derecho a la vida, a la libertad y a la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3703953894215235, "is_candidate": true}, {"start": 87.723, "end": 99.81, "text": " Por ello, nuestra primera acci\u00f3n de gobierno va a ser promover una reforma completa del Estado para volver al modelo de Estado que ten\u00edamos antes de la llegada del kircherismo del poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.315088466068291, "is_candidate": true}, {"start": 99.81, "end": 107.134, "text": "En ese sentido, vamos a eliminar todos los ministerios salvo siete, que son", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31902248532654387, "is_candidate": true}, {"start": 108.162, "end": 120.952, "text": " el Ministerio de Econom\u00eda, el Ministerio de Justicia, el Ministerio del Interior, el Ministerio de Seguridad, el Ministerio de Defensa, el Ministerio de Relaciones Exteriores, el Ministerio de Infraestructura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38191856072363584, "is_candidate": true}, {"start": 120.952, "end": 129.299, "text": "Y lo que s\u00ed vamos a hacer es adicionar un ministerio, vamos a crear el Ministerio de Capital Humano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35207060319144023, "is_candidate": true}, {"start": 129.299, "end": 134.683, "text": "Adem\u00e1s de estas cuestiones, vamos a eliminar todas las jefaturas de gabinete de todos los ministerios", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38706435515988336, "is_candidate": true}, {"start": 135.216, "end": 141.241, "text": " secretar\u00edas y direcciones que se crearon simplemente para colocar amigos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28925218308399325, "is_candidate": true}, {"start": 141.241, "end": 154.012, "text": "Vamos a eliminar todos los equipos de an\u00e1lisis de pol\u00edticas p\u00fablicas creada en cada ministerio que hoy funciona como peaje y centralizaremos el proceso de control dentro de la jefatura de gabinete.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23414250721023633, "is_candidate": true}, {"start": 154.012, "end": 160.117, "text": "Poner en funcionamiento efectivo el \u00e1rea de control de gasto de cada ministerio para controlar el gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33780918027177087, "is_candidate": true}, {"start": 161.257, "end": 172.984, "text": " Este proceso implica necesariamente que muchos empleados p\u00fablicos quedar\u00e1n sin funciones debido al cierre de ministerios, organismos, direcciones, secretar\u00edas y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29134522811607166, "is_candidate": true}, {"start": 172.984, "end": 176.225, "text": "No vamos a echar a ning\u00fan empleado de carrera del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4323153880340159, "is_candidate": true}, {"start": 176.225, "end": 180.668, "text": "Ser\u00e1n reasignados a \u00e1reas donde s\u00ed sean necesarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3705265012713155, "is_candidate": true}, {"start": 180.668, "end": 187.271, "text": "Lo que s\u00ed vamos a hacer es echar a todos los cargos pol\u00edticos y nombramientos que se hayan hecho durante el a\u00f1o 2023.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3121356397084042, "is_candidate": true}, {"start": 189.463, "end": 200.447, "text": " Tambi\u00e9n eliminaremos todo tipo de privilegio como seguridad, choferes y dem\u00e1s para todo el personal del Estado, con excepci\u00f3n de las personas que lo requieren por cuestiones de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2840838961718508, "is_candidate": true}, {"start": 200.447, "end": 217.592, "text": "Adem\u00e1s, avanzaremos en el cierre o privatizaci\u00f3n de todas las empresas p\u00fablicas, incluidas Telem, la Televisi\u00f3n P\u00fablica, el Inca, Inadi y todos los dem\u00e1s organismos que se utilizan como refugio del \u00f1oquis de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.274203050028501, "is_candidate": true}, {"start": 217.592, "end": 218.713, "text": "En cuanto a las reformas econ\u00f3micas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5052114282269813, "is_candidate": false}, {"start": 220.152, "end": 222.774, "text": " La Argentina no crece hace d\u00e9cadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30592523279723627, "is_candidate": true}, {"start": 222.774, "end": 237.082, "text": "El modelo econ\u00f3mico implementado por los pol\u00edticos durante los \u00faltimos 100 a\u00f1os es un modelo colectivista que pretende centralizar todas las decisiones econ\u00f3micas de los individuos en las manos de unos bur\u00f3cratas que casualmente terminan todos millonarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2500573999642729, "is_candidate": true}, {"start": 237.082, "end": 249.27, "text": "Qu\u00e9 producir, cu\u00e1nto, c\u00f3mo, de qu\u00e9 manera, a qui\u00e9n venderle, a qui\u00e9n no, cu\u00e1nto cobrar, qu\u00e9 se puede importar, qu\u00e9 se puede exportar, todo esto est\u00e1 en las manos de bur\u00f3cratas indiscrupulosos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2565545198469329, "is_candidate": true}, {"start": 250.13, "end": 260.02, "text": " Este modelo no funciona, no va a funcionar nunca, no importa cu\u00e1n bienintencionados sean los bur\u00f3cratas, siempre va a funcionar mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.259868600925084, "is_candidate": true}, {"start": 260.02, "end": 268.528, "text": "El \u00fanico modelo que funciona para que un pa\u00eds crezca es el modelo de la libertad, un Estado limitado, comercio libre y respeto a la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3090614704275986, "is_candidate": true}, {"start": 270.125, "end": 283.155, "text": " En ese sentido, promoveremos una serie de reformas secuenciales que tienen por objetivo devolverle la libertad a los argentinos, para que puedan comerciar y crecer sin tener que pedirle permiso a los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2750333289747421, "is_candidate": true}, {"start": 283.155, "end": 288.479, "text": "Esas reformas incluyen reducci\u00f3n dr\u00e1stica del gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38779183561888464, "is_candidate": true}, {"start": 288.479, "end": 295.585, "text": "Luego del reordenamiento del Estado, aspiramos a reducir gastos por 15 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3378616300638887, "is_candidate": true}, {"start": 295.585, "end": 299.408, "text": "Esto ser\u00e1 la primera etapa a la que nos abocaremos en materia econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32549099497059586, "is_candidate": true}, {"start": 300.79, "end": 302.531, "text": " Reducci\u00f3n de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5773061343733374, "is_candidate": false}, {"start": 302.531, "end": 319.785, "text": "Una vez reducido el gasto p\u00fablico, bajaremos impuestos con la intenci\u00f3n de eliminar el 90% de los impuestos actuales que s\u00f3lo tienen un impacto de alrededor del 2% del PBI en t\u00e9rminos recaudatorios, pero que entorpecen tremendamente el funcionamiento de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25850099130102633, "is_candidate": true}, {"start": 319.785, "end": 323.407, "text": "Al mismo tiempo, estamos pensando en una modernizaci\u00f3n laboral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3437653559241458, "is_candidate": true}, {"start": 323.407, "end": 326.23, "text": "Una vez reducido el gasto p\u00fablico y eliminado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38868574371487397, "is_candidate": true}, {"start": 327.617, "end": 339.862, "text": " Impuestos avanzaremos en una reforma al sistema laboral argentino para ir a un modelo como el que tiene implementado la UOCRA, con un esquema de seguro de desempleo pero con una mayor profundidad financiera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26419385684127206, "is_candidate": true}, {"start": 339.862, "end": 346.205, "text": "La regulaci\u00f3n laboral en Argentina es arcaica y solo sirve para entorpecer la generaci\u00f3n de puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25675773909356614, "is_candidate": true}, {"start": 347.543, "end": 362.278, "text": " Este cambio que estamos proponiendo nosotros permitir\u00e1 que en el sector formal pasemos de un mercado de 6 millones de puestos de trabajo a uno de 14 millones de puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28153062476111135, "is_candidate": true}, {"start": 362.278, "end": 371.366, "text": "En cuanto a la apertura comercial, una vez realizadas las reformas anteriores, donde seremos competitivos en lo fiscal, seremos competitivos en el plano", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3023682785984546, "is_candidate": true}, {"start": 372.248, "end": 382.495, "text": " laboral, procederemos a avanzar en una apertura comercial unilateral a la chilena, dado que con nuestras reformas las empresas argentinas ser\u00e1n competitivas en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27393750576422393, "is_candidate": true}, {"start": 383.329, "end": 400.595, "text": " La apertura comercial les abrir\u00e1 un mercado de 8.000 millones de seres humanos a las empresas para que vendan sus productos y al mismo tiempo le permitan a los argentinos comprar productos de cualquier parte del mundo de manera libre y sin tener que pedir permiso a un bur\u00f3crata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24773025919477176, "is_candidate": true}, {"start": 400.595, "end": 406.598, "text": "El comercio libre produce bienes de mejor calidad o un mejor precio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37419519005155033, "is_candidate": true}, {"start": 406.598, "end": 412.76, "text": "Se acab\u00f3 la era de ser rehenes de unos pocos vivos que se hacen ricos a costa del bolsillo de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29405345157610707, "is_candidate": true}, {"start": 414.852, "end": 416.873, "text": " Reforma monetaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5092575915592243, "is_candidate": false}, {"start": 416.873, "end": 425.655, "text": "En paralelo a todas estas reformas, avanzaremos en nuestro proyecto de la eliminaci\u00f3n del Banco Central para terminar con la inflaci\u00f3n para siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24385193054790566, "is_candidate": true}, {"start": 425.655, "end": 433.378, "text": "Los pol\u00edticos argentinos han demostrado que si tienen la posibilidad de emitir pesos para financiar sus gastos exorbitantes, lo har\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32910313819627257, "is_candidate": true}, {"start": 433.378, "end": 440.88, "text": "No hay otra alternativa para terminar con la inflaci\u00f3n para siempre que no sea la eliminaci\u00f3n del Banco Central como agente de emisi\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27632541339384453, "is_candidate": true}, {"start": 441.71, "end": 448.493, "text": " Para eliminar el Banco Central hay que rescatar los pasivos que se encuentran hoy en el balance de dicho banco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2565520099515366, "is_candidate": true}, {"start": 448.493, "end": 460.378, "text": "En funci\u00f3n de ello, tenemos desarrollado cuatro planes alternativos para rescatar esos pasivos, para que luego de la eliminaci\u00f3n del Banco Central, los argentinos puedan comercializar en la moneda que prefieran.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2694977099980257, "is_candidate": true}, {"start": 460.378, "end": 465.3, "text": "De esta manera, se acaba la inflaci\u00f3n para siempre en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2738818606399661, "is_candidate": true}, {"start": 465.3, "end": 467.281, "text": "Reforma energ\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5224885959354209, "is_candidate": false}, {"start": 467.281, "end": 470.222, "text": "La energ\u00eda es el motor indispensable para el crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2882341510036672, "is_candidate": true}, {"start": 471.174, "end": 478.201, "text": " El sistema energ\u00e9tico actual se encuentra desinvertido, desfinanciado, ineficiente y con riesgo de colapso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2850239033509502, "is_candidate": true}, {"start": 478.201, "end": 492.016, "text": "Los subsidios a la oferta, o sea, a las empresas, distorsionan la se\u00f1al de precios que el mercado necesita para realizar el c\u00e1lculo econ\u00f3mico necesario para invertir, crecer y lograr un sistema energ\u00e9tico eficiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.225883963742339, "is_candidate": true}, {"start": 492.016, "end": 492.717, "text": "Para ello vamos a", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6275611454375198, "is_candidate": false}, {"start": 494.043, "end": 506.089, "text": " eliminar los subsidios econ\u00f3micos recalibrando la ecuaci\u00f3n econ\u00f3mica financiera de los contratos para poder bajar el costo de las empresas y que de esa manera se minimice el impacto sobre los precios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2440274818845627, "is_candidate": true}, {"start": 506.089, "end": 512.272, "text": "Es decir, que el costo de esta reforma, adem\u00e1s, sea pagado principalmente por el Estado y no por el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2504916240374305, "is_candidate": true}, {"start": 512.272, "end": 523.578, "text": "A su vez, proponemos implementar esquemas tarifarios realistas que debido a la baja de costo luego de la recalibraci\u00f3n de los contratos no afectaran directamente al bolsillo de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2718413487546528, "is_candidate": true}, {"start": 524.688, "end": 526.969, "text": " Reformular los entes reguladores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3490210944292548, "is_candidate": true}, {"start": 526.969, "end": 533.691, "text": "Migrar hacia un esquema de subsidio a la demanda para que aquellas familias argentinas que lo requieran.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29590817676775083, "is_candidate": true}, {"start": 533.691, "end": 546.755, "text": "Promover la ampliaci\u00f3n de la infraestructura de transporte de los sistemas de electricidad, gas natural y petr\u00f3leo mediante el mecanismo de declaraci\u00f3n de inter\u00e9s p\u00fablico y la convocatoria al sector privado mediante contratos con.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30580558383554646, "is_candidate": true}, {"start": 546.755, "end": 547.856, "text": "Promoci\u00f3n de inversiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6025685544524603, "is_candidate": false}, {"start": 547.856, "end": 551.737, "text": "Argentina es un pa\u00eds totalmente descapitalizado y sin inversiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35917607418982755, "is_candidate": true}, {"start": 552.627, "end": 561.069, "text": " Tenemos recursos naturales subexplotados porque el marco jur\u00eddico no garantiza la seguridad que las empresas requieren para invertir y desarrollarse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21408824058070874, "is_candidate": true}, {"start": 561.069, "end": 567.151, "text": "Tenemos un historial de incumplimiento de contratos que hace que las empresas no quieran invertir su capital en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27563755792309486, "is_candidate": true}, {"start": 567.151, "end": 574.693, "text": "Para ello vamos a promover un r\u00e9gimen de inversiones con foco en miner\u00eda, hidrocarburos, energ\u00edas renovables, forestal y otros sectores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3363325953229297, "is_candidate": true}, {"start": 574.693, "end": 580.595, "text": "Para que ello suceda avanzaremos en eliminaci\u00f3n de restricciones cambiarias,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3816694162013794, "is_candidate": true}, {"start": 581.243, "end": 587.93, "text": " eliminaci\u00f3n del cobro de derechos de exportaci\u00f3n, generaci\u00f3n de un r\u00e9gimen especial de fomento para las inversiones de largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33531940171687635, "is_candidate": true}, {"start": 587.93, "end": 592.776, "text": "A su vez, pretendemos avanzar tambi\u00e9n en una reforma agropecuaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32041448236671, "is_candidate": true}, {"start": 592.776, "end": 596.66, "text": "El campo argentino es uno de los principales motores de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31522549989725324, "is_candidate": true}, {"start": 596.66, "end": 602.906, "text": "Argentina deber\u00eda ser una potencia agropecuaria, pero no lo es por el constante castigo al sector.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25141009076075305, "is_candidate": true}, {"start": 603.885, "end": 619.058, "text": " la extracci\u00f3n impositiva al campo ronda hoy en el 70%, producimos alimentos para 400 millones de seres humanos y el Estado se lleva el 70% de la renta del campo, es decir que el Estado se lleva el alimento de 280 millones de seres humanos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22841899694113943, "is_candidate": true}, {"start": 621.38, "end": 626.964, "text": " e incre\u00edblemente en Argentina cerca de 5 millones de personas no les alcanza para comer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3074717661939774, "is_candidate": true}, {"start": 626.964, "end": 632.308, "text": "Por lo tanto, nosotros consideramos que el campo ser\u00e1 uno de nuestros principales aliados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3055407442582154, "is_candidate": true}, {"start": 632.308, "end": 634.21, "text": "Queremos volver a ser el granero del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41424685730339406, "is_candidate": true}, {"start": 634.21, "end": 640.915, "text": "Y para ello vamos a proponer la eliminaci\u00f3n de la brecha cambiaria al momento de liquidar el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.268012420306331, "is_candidate": true}, {"start": 641.952, "end": 646.033, "text": " Eliminaci\u00f3n de todas las retenciones y derechos de exportaci\u00f3n sin excepciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3366403114361358, "is_candidate": true}, {"start": 646.033, "end": 649.194, "text": "Negociar la eliminaci\u00f3n del impuesto a los ingresos brutos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41346635446539326, "is_candidate": true}, {"start": 649.194, "end": 656.676, "text": "Eliminaci\u00f3n de todas las restricciones al comercio internacional, incluyendo cuotas, cupos, permisos y autorizaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28531556628631083, "is_candidate": true}, {"start": 656.676, "end": 659.077, "text": "Sanci\u00f3n de una nueva ley de semillas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5065009435861563, "is_candidate": false}, {"start": 659.077, "end": 668.54, "text": "Plan de mejora de infraestructura por iniciativa privada para el desarrollo de rutas nacionales, rutas provinciales, caminos rurales y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28435152367941186, "is_candidate": true}, {"start": 668.54, "end": 669.2, "text": "Por otra parte,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5981987876212282, "is_candidate": false}, {"start": 670.285, "end": 674.708, "text": " Consideramos que es necesaria una reforma del sistema judicial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3855847238510015, "is_candidate": true}, {"start": 674.708, "end": 683.615, "text": "La justicia es uno de los tres poderes del Estado, y su correcto funcionamiento es indispensable para la vida democr\u00e1tica y el desarrollo econ\u00f3mico de un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2682424610577998, "is_candidate": true}, {"start": 683.615, "end": 697.146, "text": "Sin embargo, la justicia ha sido acoptada por los pol\u00edticos durante las \u00faltimas d\u00e9cadas, y en vez de funcionar como defensora de los derechos de los individuos, ha sido utilizada para perseguir opositores o favorecer amigos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2369976241372307, "is_candidate": true}, {"start": 698.18, "end": 702.884, "text": " La consecuencia de esto es que la justicia no cumple ninguna de sus dos funciones esenciales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34859866694111474, "is_candidate": true}, {"start": 702.884, "end": 708.789, "text": "No es un \u00f3rgano de control del poder pol\u00edtico ni garantiza los derechos de los individuos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29402276151673723, "is_candidate": true}, {"start": 708.789, "end": 718.438, "text": "Por lo tanto, nosotros avanzaremos en una reforma de la justicia que tenga por fin la despolitizaci\u00f3n de la justicia y la defensa de los derechos fundamentales de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30954797475670603, "is_candidate": true}, {"start": 719.625, "end": 726.534, "text": " Para ello vamos a promover el nombramiento de un ministro de Justicia que sea un miembro respetado por el Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2736411170514915, "is_candidate": true}, {"start": 728.852, "end": 741.66, "text": " y un juez de la Corte Suprema de Justicia, que hoy tiene un lugar vacante con un juez sin pertenencia partidaria y que sea un f\u00e9rreo defensor de las ideas de Alberti plasmadas en la Constituci\u00f3n de 1853.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24691753839870167, "is_candidate": true}, {"start": 741.66, "end": 752.607, "text": "Cubrir la vacante del Procurador General de la Naci\u00f3n, que actualmente funciona de manera interina, con un fiscal a partidario defensor de las ideas de Alberti y nuestra Constituci\u00f3n original.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2841485097977511, "is_candidate": true}, {"start": 753.962, "end": 763.567, "text": " Cubrir todas las vacantes de tribunales federales del pa\u00eds con jueces apol\u00edticos que respeten los principios de nuestra Constituci\u00f3n liberal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2966310460970599, "is_candidate": true}, {"start": 763.567, "end": 767.289, "text": "Respetar y dar prioridad a la carrera judicial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33749704812220327, "is_candidate": true}, {"start": 767.289, "end": 773.352, "text": "Promover la independencia econ\u00f3mica absoluta del Poder Judicial para que nunca m\u00e1s sea reh\u00e9n del Poder Ejecutivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23993492926655136, "is_candidate": true}, {"start": 774.998, "end": 796.724, "text": " avanzar en la implementaci\u00f3n del sistema acusatorio adversarial para un mejor funcionamiento de la justicia, establecer el juicio por jurado como lo establece la Constituci\u00f3n Nacional en todo el territorio nacional, prohibir a los integrantes del Poder Judicial cualquier filiaci\u00f3n pol\u00edtica, participaci\u00f3n en pol\u00edtica partidaria y dem\u00e1s acciones pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21082351745238526, "is_candidate": true}, {"start": 798.049, "end": 803.493, "text": " Reformar el Consejo de la Magistratura para reducir el peso del poder pol\u00edtico en \u00e9l mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.319689750750757, "is_candidate": true}, {"start": 803.493, "end": 815.501, "text": "Eliminaci\u00f3n de organismos, institutos y entes descentralizados dentro del Ministerio de Justicia que tengan por fin promover la discriminaci\u00f3n positiva para garantizar el principio de igualdad ante la ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24117789820354452, "is_candidate": true}, {"start": 815.501, "end": 821.245, "text": "Promover la celeridad de todos los procesos judiciales a trav\u00e9s de la oralidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32096579084399834, "is_candidate": true}, {"start": 821.245, "end": 824.487, "text": "Transferencia de la Justicia Nacional a la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38820833686026546, "is_candidate": true}, {"start": 824.487, "end": 826.869, "text": "A su vez,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6653988302405409, "is_candidate": false}, {"start": 828.317, "end": 839.458, "text": " y como ha sido destacado sistem\u00e1ticamente una de nuestras propuestas m\u00e1s novedosas que tiene que ver con el Ministerio de Capital Humano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2795720722295145, "is_candidate": true}, {"start": 841.8, "end": 859.801, "text": " Una de las grandes innovaciones que implementaremos en nuestra gesti\u00f3n es la reforma completa de los ministerios de Salud, Desarrollo Social y Trabajo y Educaci\u00f3n en un solo ministerio, que es el Ministerio de Capital Humano, para atacar de manera conjunta el problema del desarrollo adecuado de los argentinos en situaciones precarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22368310500479327, "is_candidate": true}, {"start": 860.798, "end": 870.65, "text": " Queremos que quede bien clara una cosa, los argentinos que dependen de la asistencia estatal para sobrevivir son las v\u00edctimas del sistema, no los victimarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2934472119363086, "is_candidate": true}, {"start": 870.65, "end": 872.673, "text": "Los victimarios son los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4575125034103035, "is_candidate": true}, {"start": 873.825, "end": 881.348, "text": " Por lo tanto, no vamos a tomar ninguna decisi\u00f3n que le traslade el costo del ajuste que hay que hacer a las v\u00edctimas del sistema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27449228028235495, "is_candidate": true}, {"start": 881.348, "end": 892.752, "text": "Hasta tanto la Argentina no haya adoptado el modelo econ\u00f3mico de la libertad que permita la creaci\u00f3n de riqueza, la generaci\u00f3n de trabajo y bienestar, eliminar la asistencia social es un crimen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24892953536908002, "is_candidate": true}, {"start": 892.752, "end": 896.593, "text": "Esto aplica tanto en materia de planes sociales como en salud, educaci\u00f3n y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3302663505351202, "is_candidate": true}, {"start": 897.892, "end": 906.897, "text": " Tambi\u00e9n queremos dejar claro que en nuestra visi\u00f3n el mejor sistema de salud posible es un sistema de salud privado donde cada argentino pague sus servicios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2844219296264022, "is_candidate": true}, {"start": 906.897, "end": 913.4, "text": "El mejor sistema educativo posible es uno donde cada argentino pague por sus servicios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2736296768918588, "is_candidate": true}, {"start": 913.4, "end": 915.702, "text": "Esto es as\u00ed, no es debatible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3879468207244954, "is_candidate": true}, {"start": 915.702, "end": 919.484, "text": "En sistemas privados los ciudadanos obtienen un mejor servicio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3463038959380138, "is_candidate": true}, {"start": 920.578, "end": 928.801, "text": " Debemos ir en el largo plazo a sistemas privados de salud y educaci\u00f3n, y debemos aspirar a la eliminaci\u00f3n de la asistencia social directa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23794739399444875, "is_candidate": true}, {"start": 928.801, "end": 934.543, "text": "Pero eso no puede ocurrir hasta que la Argentina sea un pa\u00eds pr\u00f3spero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2991418132426583, "is_candidate": true}, {"start": 934.543, "end": 937.184, "text": "Ni\u00f1ez y familia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4770969491261231, "is_candidate": true}, {"start": 937.184, "end": 945.447, "text": "Dos de cada tres ni\u00f1os argentinos son pobres o no tienen acceso a derechos b\u00e1sicos como acceso a la educaci\u00f3n, vivienda, agua u otros servicios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2200582028347221, "is_candidate": true}, {"start": 946.471, "end": 950.696, "text": " Este es el resultado de las pol\u00edticas implementadas en los \u00faltimos 100 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2353130397695139, "is_candidate": true}, {"start": 950.696, "end": 960.167, "text": "Para nosotros, el capital humano es el motor del crecimiento econ\u00f3mico, y ese proceso comienza con el cuidado de nuestros chicos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2605197430530788, "is_candidate": true}, {"start": 960.167, "end": 961.408, "text": "Para ello, promoveremos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5575261312511905, "is_candidate": false}, {"start": 962.243, "end": 965.964, "text": " Programas de protecci\u00f3n de ingresos para mitigar la pobreza extrema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2744563345872295, "is_candidate": true}, {"start": 965.964, "end": 967.504, "text": "Planes de nutrici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4817787305867651, "is_candidate": true}, {"start": 967.504, "end": 971.365, "text": "Programas de educaci\u00f3n para padres sobre estimulaci\u00f3n cognitiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25622296433392466, "is_candidate": true}, {"start": 971.365, "end": 974.846, "text": "Mayor cobertura de la educaci\u00f3n preescolar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3734184352032318, "is_candidate": true}, {"start": 974.846, "end": 977.867, "text": "Incentivos para que estudiantes terminen sus estudios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32792547996829957, "is_candidate": true}, {"start": 977.867, "end": 980.588, "text": "Pol\u00edticas para la integraci\u00f3n de personas con discapacidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34436564566287053, "is_candidate": true}, {"start": 981.388, "end": 986.833, "text": " Medidas para promover la integraci\u00f3n socio-urbana a trav\u00e9s del acceso al cr\u00e9dito privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2832874237977724, "is_candidate": true}, {"start": 986.833, "end": 990.596, "text": "Revisi\u00f3n de asignaciones por discapacidad para mayor transparencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25219705669749104, "is_candidate": true}, {"start": 990.596, "end": 993.418, "text": "Eliminaci\u00f3n de todos los intermediarios de programas sociales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3372410148680577, "is_candidate": true}, {"start": 993.418, "end": 1006.728, "text": "El Estado brindar\u00e1 asistencia de forma directa a trav\u00e9s de sistemas tipos V. En materia de educaci\u00f3n, nosotros queremos avanzar hacia un modelo de libre elecci\u00f3n y competencia en la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22494862212583133, "is_candidate": true}, {"start": 1007.681, "end": 1014.585, "text": " La educaci\u00f3n en Argentina se ha convertido en un sistema planificado y dirigido desde la oficina de un bur\u00f3crata en la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24536069435902963, "is_candidate": true}, {"start": 1014.585, "end": 1030.635, "text": "El modelo de subsidio a la oferta, la llamada supuestamente educaci\u00f3n gratuita, donde nada es gratis, claramente no ha funcionado, ya que la mayor\u00eda de los argentinos quieren huir del sistema p\u00fablico hacia el sistema privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2544606715583405, "is_candidate": true}, {"start": 1030.635, "end": 1037.039, "text": "Y hoy las escuelas p\u00fablicas funcionan como comederos m\u00e1s que centros de informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2846739050958067, "is_candidate": true}, {"start": 1040.058, "end": 1056.968, "text": " Para lograr una mejor educaci\u00f3n para todos los argentinos queremos promover, avanzar en mayores grados de libertad en la elecci\u00f3n de contenidos, m\u00e9todos y educadores para las escuelas, permitir a las familias m\u00e1s niveles de decisi\u00f3n sobre el tipo de educaci\u00f3n que quieren para sus hijos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25008854706981987, "is_candidate": true}, {"start": 1057.789, "end": 1064.571, "text": " Promover, en acuerdo con las provincias, programas pilotos de educaci\u00f3n p\u00fablica a trav\u00e9s del sistema de vouchers.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2711915682341156, "is_candidate": true}, {"start": 1064.571, "end": 1073.353, "text": "Este sistema garantiza que los argentinos sigan teniendo educaci\u00f3n sin costo, pero puedan elegir en qu\u00e9 instituciones se forman sus hijos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2905536356742201, "is_candidate": true}, {"start": 1073.353, "end": 1082.795, "text": "Establecer un programa de evaluaci\u00f3n de desempe\u00f1o de cada escuela para establecer un sistema de incentivos y competencias entre las distintas instituciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24660879933780921, "is_candidate": true}, {"start": 1082.795, "end": 1084.456, "text": "A su vez, en materia de salud,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4402244102827314, "is_candidate": true}, {"start": 1085.417, "end": 1088.699, "text": " no gu\u00edan los mismos principios que en materia educativa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39176275066476685, "is_candidate": true}, {"start": 1088.699, "end": 1095.523, "text": "El modelo de la salud p\u00fablica, es decir, que el Estado financia las instituciones que prev\u00e9n salud, no funciona.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25398242000517157, "is_candidate": true}, {"start": 1095.523, "end": 1099.225, "text": "Hoy la calidad de los sistemas de salud p\u00fablico es lamentable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37501146313480294, "is_candidate": true}, {"start": 1099.225, "end": 1104.488, "text": "Existe una sobreexferta e ineficiencia de los servicios asistenciales, mala asignaci\u00f3n de recursos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2929012667977763, "is_candidate": true}, {"start": 1105.228, "end": 1119.239, "text": " Los conceptos ordenadores de nuestra propuesta son pasar del subsidio a la oferta, al subsidio a la demanda, para que cada argentino tenga la libertad de elegir d\u00f3nde se atiende sin tener que preocuparse por el costo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23127394720263128, "is_candidate": true}, {"start": 1119.239, "end": 1126.225, "text": "Fortalecer la descentralizaci\u00f3n, eficientizar todas las estructuras asistenciales y la organizaci\u00f3n de la funci\u00f3n de salud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.315970709664967, "is_candidate": true}, {"start": 1127.848, "end": 1139.696, "text": " A nivel provincias, que no han delegado la funci\u00f3n salud, incentivar, fortalecer y asistir al desarrollo de seguros de salud provincial para poblaci\u00f3n no asegurada, carente y cautiva del hospital p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2180570445089709, "is_candidate": true}, {"start": 1139.696, "end": 1156.927, "text": "A nivel nacional, liberar la cautividad de los afiliados a los seguros sociales de salud, esto es obras sociales nacionales, PAMI y dem\u00e1s, para que la gente elija libremente estableciendo una libre competencia entre todos estos entes financiadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2387744331303957, "is_candidate": true}, {"start": 1158.178, "end": 1171.567, "text": " Reformar el actual Ministerio de Salud en lo referente a organizaci\u00f3n, programas e instituciones en base a lograr la m\u00e1xima eficiencia de sus funciones y en particular creando un seguro nacional de enfermedades de alto costo que alcance a toda la poblaci\u00f3n del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2180198821704813, "is_candidate": true}, {"start": 1171.567, "end": 1179.092, "text": "Naturalmente, todo esto tiene que ser acompa\u00f1ado por reformas en materia de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3020381827614499, "is_candidate": true}, {"start": 1181.055, "end": 1188.805, "text": " La seguridad en Argentina ha ca\u00eddo en un deterioro consistente desde hace d\u00e9cadas, fundamentalmente por dos razones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2586294477317109, "is_candidate": true}, {"start": 1188.805, "end": 1197.436, "text": "Primero, por una cultura abolicionista dentro del \u00e1mbito de la pol\u00edtica y la justicia que considera que los delincuentes son v\u00edctimas y que las v\u00edctimas son victimarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.254083037012365, "is_candidate": true}, {"start": 1198.476, "end": 1209.982, "text": " Este zafaronismo ha impregnado en todas las instituciones de justicia y seguridad del pa\u00eds y ha permitido que las fuerzas de seguridad vayan perdiendo su funci\u00f3n esencial, reprimir el delito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23195283896919228, "is_candidate": true}, {"start": 1209.982, "end": 1212.223, "text": "Ac\u00e1 no debe haber medias tintas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35524533087241295, "is_candidate": true}, {"start": 1212.223, "end": 1220.867, "text": "La funci\u00f3n de las fuerzas de seguridad y del Estado incluso es reprimir el delito para proteger la vida, la libertad y la propiedad de los individuos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27832255130826433, "is_candidate": true}, {"start": 1221.906, "end": 1232.968, "text": " En nuestro gobierno vamos a devolverles a las fuerzas de seguridad el apoyo pol\u00edtico que necesitan para cumplir esa funci\u00f3n esencial que establece nuestra Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27490844875720055, "is_candidate": true}, {"start": 1232.968, "end": 1249.031, "text": "La segunda raz\u00f3n del deterioro de la seguridad es que debido al tama\u00f1o elefanti\u00e1sico del Estado que ha abandonado sus funciones esenciales para dedicarse a cosas que no deber\u00eda hacer, se ha perdido todo control sobre el accionar no s\u00f3lo de las fuerzas, sino de cada estamento del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2015638025474079, "is_candidate": true}, {"start": 1249.031, "end": 1249.691, "text": "Para nosotros,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8368155816183234, "is_candidate": false}, {"start": 1250.418, "end": 1259.607, "text": " El delincuente no es una v\u00edctima del sistema, es una persona que en uso de su libertad elige violar la vida, la libertad o la propiedad de un tercero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33031752782028134, "is_candidate": true}, {"start": 1259.607, "end": 1264.933, "text": "Esa persona debe ser reprimida y encarcelada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43665586830704395, "is_candidate": true}, {"start": 1264.933, "end": 1273.602, "text": "Nosotros hablamos de una nueva doctrina de seguridad basada en el principio de el que las hace, la paga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27469136244004366, "is_candidate": true}, {"start": 1274.877, "end": 1291.672, "text": " Para ello vamos a promover reforma de la Ley de Seguridad Interior, reforma de la Ley de Defensa Nacional, reforma de la Ley de Inteligencia, reforma del Sistema Penitenciario Nacional incorporando instituciones de gesti\u00f3n p\u00fablica-privada, priorizar la lucha contra el narcotr\u00e1fico,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30344577198737044, "is_candidate": true}, {"start": 1292.493, "end": 1294.535, "text": " Potenciar el Consejo de Seguridad Interior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33503009932977224, "is_candidate": true}, {"start": 1294.535, "end": 1298.918, "text": "Detener la ocupaci\u00f3n de tierras en todo el territorio nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23932867578429373, "is_candidate": true}, {"start": 1298.918, "end": 1303.241, "text": "Asegurar el libre tr\u00e1nsito en todo el territorio nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.252232308705742, "is_candidate": true}, {"start": 1303.241, "end": 1309.045, "text": "Se cort\u00f3 esto de los piquetes impidiendo el libre ejercicio de libre empresa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3329565938954294, "is_candidate": true}, {"start": 1309.045, "end": 1311.446, "text": "Ac\u00e1 el que las hace las paga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46422139116343375, "is_candidate": true}, {"start": 1311.446, "end": 1314.428, "text": "El derecho es el derecho a transitar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37248494590269143, "is_candidate": true}, {"start": 1314.428, "end": 1318.051, "text": "Es el derecho a ejercer libre empresa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44635857146794866, "is_candidate": true}, {"start": 1318.051, "end": 1319.432, "text": "Se termin\u00f3 el bloqueo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5640975135882174, "is_candidate": false}, {"start": 1321.117, "end": 1330.046, "text": " Digamos, si se quieren protestar, pueden protestar, pero no pueden violar el derecho de los que quieren producir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2909099122146478, "is_candidate": true}, {"start": 1330.046, "end": 1344.58, "text": "En cuanto a la pol\u00edtica de defensa, para nosotros la defensa nacional es una responsabilidad b\u00e1sica e irrenunciable del gobierno federal, que debe considerar toda hip\u00f3tesis de conflicto posible sin ning\u00fan tipo de preconcepto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19569416874043855, "is_candidate": true}, {"start": 1345.586, "end": 1354.329, "text": " La Defensa Nacional debe ser lo m\u00e1s aut\u00f3noma posible para lo que se apoyar\u00e1 todo lo posible en la industria privada nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24612180471898537, "is_candidate": true}, {"start": 1354.329, "end": 1361.871, "text": "Las Fuerzas Armadas son la columna vertebral de la Defensa Nacional, por lo que deben ser revalorizadas ante la ciudadan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26815522608393827, "is_candidate": true}, {"start": 1361.871, "end": 1368.333, "text": "Una persona que se pone un uniforme argentino es una persona que est\u00e1 dispuesta a dar su vida por nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33966154889940425, "is_candidate": true}, {"start": 1368.333, "end": 1373.015, "text": "Deben ser considerados h\u00e9roes y deber\u00edamos todos los d\u00edas agradecer por su servicio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3383765514668833, "is_candidate": true}, {"start": 1374.392, "end": 1385.083, "text": " El factor moral de las fuerzas est\u00e1 fuertemente afectado y el personal sufre una acentuada frustraci\u00f3n vocacional luego de a\u00f1os de agravios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.258308175144897, "is_candidate": true}, {"start": 1385.083, "end": 1391.55, "text": "Creemos que las fuerzas deben ser revalorizadas ante la ciudadan\u00eda en su rol de instituciones fundamentales de la Rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23346179786817767, "is_candidate": true}, {"start": 1392.597, "end": 1418.502, "text": " Por eso proponemos crear un instrumento militar \u00e1gil, moderno y tecnol\u00f3gicamente avanzado que reemplace las actuales estructuras obsoletas, financiar adecuadamente la defensa nacional para revertir el deficiente estado de equipamiento e instrucci\u00f3n, recobrar el prestigio de las Fuerzas Armadas en el plano nacional e internacional, reformular el actual sistema de inteligencia nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20885165615655943, "is_candidate": true}, {"start": 1418.502, "end": 1421.483, "text": "Naturalmente, como liberales que somos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5109974150216174, "is_candidate": false}, {"start": 1423.363, "end": 1430.906, "text": " Fomentamos el libre comercio y para eso hay un rol esencial tambi\u00e9n para las relaciones exteriores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2683293831980499, "is_candidate": true}, {"start": 1430.906, "end": 1441.631, "text": "En materia de relaciones exteriores, al igual que en las distintas \u00e1reas de gobierno, estamos proponiendo una nueva doctrina de relaciones exteriores basado en dos principios fundamentales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2264201608623373, "is_candidate": true}, {"start": 1441.631, "end": 1445.373, "text": "La defensa irrestricta de todas las democracias liberales del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3887804308666123, "is_candidate": true}, {"start": 1445.373, "end": 1451.956, "text": "La promoci\u00f3n del comercio libre entre naciones para promover el bienestar y el bienestar particular de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30678950250543835, "is_candidate": true}, {"start": 1453.552, "end": 1457.053, "text": " Se acab\u00f3 la era de la Argentina, socia de las dictaduras del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2826251562064185, "is_candidate": true}, {"start": 1457.053, "end": 1468.416, "text": "A partir del primer d\u00eda de nuestro gobierno, le diremos al mundo que la Argentina est\u00e1 lista para insertarse nuevamente en el concierto de las naciones democr\u00e1ticas y libres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2360208467831456, "is_candidate": true}, {"start": 1468.416, "end": 1482.5, "text": "Para lograr estos objetivos promoveremos la reorganizaci\u00f3n de la Canciller\u00eda Argentina con vistas a promover el comercio de Argentina con el mundo, la alineaci\u00f3n en materia de relaciones exteriores con todas las causas democr\u00e1ticas del mundo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2485952070682036, "is_candidate": true}, {"start": 1483.62, "end": 1506.805, "text": " la depuraci\u00f3n de la Canciller\u00eda Argentina de todo el personal puesto a dedo por las distintas administraciones para promover al personal de carrera, desalentar el uso de embajadas como destinos de ocio para pol\u00edticos, reducir el gasto superfluo en n\u00famero de unidades administrativas y redistribuir la planta de personal no diplom\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26159638797127804, "is_candidate": true}, {"start": 1506.805, "end": 1512.867, "text": "Por otra parte, es cierto que hay un rol fundamental para la infraestructura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32640980939496855, "is_candidate": true}, {"start": 1515.379, "end": 1521.945, "text": " pero es falso que esto tenga que quedar en manos del sector p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3579376775708366, "is_candidate": true}, {"start": 1521.945, "end": 1536.818, "text": "En materia de infraestructura proponemos una revoluci\u00f3n de obras basadas en dos esquemas fundamentales de trabajo que traer\u00e1n las obras que la Argentina necesita para su desarrollo al mismo tiempo que eliminar\u00e1n la corrupci\u00f3n y van a reducir el gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21649262141196046, "is_candidate": true}, {"start": 1538.251, "end": 1550.782, "text": " El primer esquema es la eliminaci\u00f3n total de la obra p\u00fablica estatal, reemplaz\u00e1ndolo por un esquema de iniciativa privada a la chilena, con los way-outs a la peruana y un esquema de incentivos a la suiza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2669607296916007, "is_candidate": true}, {"start": 1550.782, "end": 1560.25, "text": "Esto permitir\u00e1 que surja una avalancha de obras que el sector privado necesita para su desarrollo, sin la intromisi\u00f3n del Estado, que lo \u00fanico que hace es robar con la obra p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2668236608188187, "is_candidate": true}, {"start": 1561.873, "end": 1574.421, "text": " El segundo esquema es revolucionario y est\u00e1 basado en la promoci\u00f3n desde el Estado Nacional de un programa nacional de fomento a los fideicomisos de urbanizaci\u00f3n, infraestructura vecinal y construcci\u00f3n al costo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2617644243262637, "is_candidate": true}, {"start": 1574.421, "end": 1579.064, "text": "La Argentina hoy tiene un d\u00e9ficit avizacional de alrededor de 3 millones de viviendas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28610000370167177, "is_candidate": true}, {"start": 1579.064, "end": 1586.849, "text": "Al menos 10.000 barrios necesitan mejorar su infraestructura y m\u00e1s de 200.000 edificios multifamiliares necesitan repararse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26536467297659805, "is_candidate": true}, {"start": 1587.807, "end": 1596.294, "text": " Tenemos falta de unidades de viviendas, falta de infraestructura b\u00e1sica, falta de mantenimiento en edificios y complejos multifamiliares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27894742829873687, "is_candidate": true}, {"start": 1596.294, "end": 1608.324, "text": "Para ello, promoveremos este esquema de fideicomisos al costo que se basa en el principio de que la vivienda se financia porque se paga y se paga porque se financia, que no tenga costo fiscal sino que cree riqueza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23392900221607915, "is_candidate": true}, {"start": 1609.963, "end": 1622.389, "text": " Fomentearemos el desarrollo masivo de obras particulares financiadas por el sector privado a trav\u00e9s del cr\u00e9dito privado, donde cada familia decida qu\u00e9 obra realiza, en d\u00f3nde, cu\u00e1ndo y de qu\u00e9 manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2532422387908785, "is_candidate": true}, {"start": 1622.389, "end": 1630.494, "text": "Articularemos este modelo desde el banco hipotecario para que luego pueda aplicar el resto de los actores interesados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2966911595020816, "is_candidate": true}, {"start": 1630.494, "end": 1638.078, "text": "Se invitar\u00e1 a los trabajadores formales a calificar para cr\u00e9dito hipotecario en base al 25% de su flujo salarial a 10 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27602978051386595, "is_candidate": true}, {"start": 1640.369, "end": 1652.356, "text": " Por lo tanto, como ver\u00e1n, tenemos un programa completo de reformas para transformar la Argentina para siempre y volver a la senda del progreso que ten\u00edamos a principios del siglo XX.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21744800105973972, "is_candidate": true}, {"start": 1652.356, "end": 1667.103, "text": "Somos la \u00fanica fuerza pol\u00edtica con un plan concreto para terminar con la inflaci\u00f3n, el desempleo, los problemas de salud, educaci\u00f3n, alimentaci\u00f3n, vivienda y todas las deudas que la democracia argentina tiene con los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25273571064279754, "is_candidate": true}, {"start": 1667.103, "end": 1669.145, "text": "Para ello, necesitamos su apoyo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4413758728505902, "is_candidate": true}, {"start": 1670.163, "end": 1674.827, "text": " Si seguimos votando los mismos de siempre, seguiremos obteniendo los mismos resultados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31996194594674254, "is_candidate": true}, {"start": 1674.827, "end": 1684.996, "text": "El \u00fanico destino posible con los mismos de siempre es convertirnos en la villa miseria m\u00e1s grande del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38308221767310546, "is_candidate": true}, {"start": 1684.996, "end": 1689.119, "text": "Una Argentina distinta es imposible con los mismos de siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3172550917754159, "is_candidate": true}, {"start": 1689.119, "end": 1694.223, "text": "Podemos salir, podemos crecer, podemos volver a la senda del progreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3389481391140289, "is_candidate": true}, {"start": 1695.101, "end": 1701.325, "text": " Pero para ello necesitamos su voto el domingo 13 de agosto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.394840300641109, "is_candidate": true}, {"start": 1701.325, "end": 1710.13, "text": "Argentina tiene futuro, un futuro pr\u00f3spero, pero ese futuro solamente ser\u00e1 posible si ese futuro es liberal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33423584779656923, "is_candidate": true}, {"start": 1710.13, "end": 1719.355, "text": "Y nosotros, la Libertad Avanza, somos los \u00fanicos que proponemos volver a estas ideas que nos hicieron potencia, que nos hicieron un faro en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.229937209609002, "is_candidate": true}, {"start": 1720.622, "end": 1722.266, "text": " Es posible hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4460977697452222, "is_candidate": true}, {"start": 1722.266, "end": 1724.41, "text": "Lo hicimos en el siglo XIX.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46189228224124257, "is_candidate": true}, {"start": 1724.41, "end": 1726.835, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no lo vamos a poder hacer ahora?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.388141745927447, "is_candidate": true}, {"start": 1726.835, "end": 1727.396, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6162149152028589, "is_candidate": false}], "Index": 538, "channel_id": "UCwKZnJ48oXRCCGCQbL1BPSA", "channel": "Javier Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@JavierMileiOK", "id": "_2GnJ22phzw", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=_2GnJ22phzw", "title": "Javier Milei presenta su Plan de Gobierno", "duration": 1741.0, "view_count": 44916.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}