{"segments": [{"start": 0.008, "end": 1.13, "text": " \u00bfQu\u00e9 te gener\u00f3 lo de hoy?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8195925498850231, "is_candidate": false}, {"start": 1.13, "end": 3.093, "text": "Titulito, corto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8402603331797492, "is_candidate": false}, {"start": 3.093, "end": 6.018, "text": "Gan\u00f3 la Corporaci\u00f3n Pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.32194033761458085, "is_candidate": true}, {"start": 6.018, "end": 6.559, "text": "Perdi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6657975972855665, "is_candidate": false}, {"start": 7.83, "end": 13.295, "text": " la racionalidad econ\u00f3mica, perdieron todos los argentinos, en especial los m\u00e1s vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.30406132908610073, "is_candidate": true}, {"start": 13.295, "end": 14.215, "text": "Bueno, bueno, bueno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.029137492708052, "is_candidate": false}, {"start": 14.215, "end": 18.439, "text": "Arranc\u00f3 fuerte Javier Mil\u00e1n, nuestro invitado de hoy.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8287985998242391, "is_candidate": false}, {"start": 18.439, "end": 21.021, "text": "Vamos a hablar tambi\u00e9n, obviamente, de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.750957780326287, "is_candidate": false}, {"start": 21.021, "end": 23.583, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 el gobierno no logra controlar la inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8022423788116051, "is_candidate": false}, {"start": 23.583, "end": 25.765, "text": "\u00bfSe va a controlar a partir de ahora o peor?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9180032745662449, "is_candidate": false}, {"start": 25.765, "end": 27.106, "text": "\u00bfSe va a disparar para arriba?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8830031850402495, "is_candidate": false}, {"start": 27.106, "end": 30.548, "text": "Bueno, son muchos, muchos de los temas que tenemos para hoy.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7893540791301035, "is_candidate": false}, {"start": 30.548, "end": 31.649, "text": "Vamos a hablar con Duhovne.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8296626163144826, "is_candidate": false}, {"start": 32.71, "end": 41.457, "text": " Un minutito nada m\u00e1s para disparar el tema aqu\u00ed entre nosotros hablando de la inflaci\u00f3n que pretend\u00edan y de la inflaci\u00f3n que ahora esperan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8226134098297163, "is_candidate": false}, {"start": 41.457, "end": 41.637, "text": "Dale.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.966527019245984, "is_candidate": false}, {"start": 43.63, "end": 54.037, "text": " Lo que hemos hecho es demorar un a\u00f1o la llegada a nuestro objetivo \u00faltimo de inflaci\u00f3n, que es del 5% desde el a\u00f1o 2019 al a\u00f1o 2020.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9450386407554969, "is_candidate": false}, {"start": 54.037, "end": 61.503, "text": "Como ustedes recordar\u00e1n, hasta ahora nuestras metas de inflaci\u00f3n planteaban una inflaci\u00f3n del 5% en el a\u00f1o 2019 y ese...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9997954226950226, "is_candidate": false}, {"start": 65.731, "end": 75.414, "text": " Ese objetivo ha sido trasladado al a\u00f1o 2020, as\u00ed como el objetivo del 10 ha sido trasladado al a\u00f1o 2019.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9140148639799195, "is_candidate": false}, {"start": 75.414, "end": 81.536, "text": "Para el a\u00f1o 2018, que est\u00e1 por comenzar, nuestra meta de inflaci\u00f3n va a ser del 15%,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0220444717430333, "is_candidate": false}, {"start": 83.862, "end": 95.331, "text": " Quiero recalcar tambi\u00e9n que ahora vamos a trabajar con un n\u00famero espec\u00edfico y ya no con rangos como ven\u00edamos trabajando, es decir, que ahora el n\u00famero es 15% para el 2018, 10% para el 2019 y 5% para el 2020.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9499704528753679, "is_candidate": false}, {"start": 95.331, "end": 113.204, "text": "A ver, ayer Lucas Mora no nos anticipaba que iba a pasar esto hoy, nueve menos cuarto de la ma\u00f1ana, estaban todos los ministros vinculados al \u00e1rea econ\u00f3mica, el presidente del Banco Central y Marcos Pe\u00f1a, que es, Lucas, el nuevo ministro de Econom\u00eda tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8229293373180785, "is_candidate": false}, {"start": 113.522, "end": 116.345, "text": " \u00bfTe acord\u00e1s cuando Rosas ten\u00eda la suma del poder p\u00fablico?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8786888161470815, "is_candidate": false}, {"start": 116.345, "end": 119.808, "text": "Bueno, esto es algo parecido, pero de la econom\u00eda y tambi\u00e9n de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9641141814097463, "is_candidate": false}, {"start": 119.808, "end": 121.87, "text": "Al final no anunciaron las tasas de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.891510103906503, "is_candidate": false}, {"start": 121.87, "end": 126.975, "text": "Ayer hab\u00edamos dicho que seguramente anunciaban alg\u00fan tipo de baja en la tasa de inter\u00e9s, por ah\u00ed despu\u00e9s mi ley lo puede explicar mejor.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.759586997187663, "is_candidate": false}, {"start": 126.975, "end": 129.917, "text": "No lo anunciaron, pero cae de maduro que va a terminar pasando.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8724573501415581, "is_candidate": false}, {"start": 129.917, "end": 133.401, "text": "S\u00ed, lo que anunciaron es un cambio de meta en la inflaci\u00f3n raro o...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8010128503624199, "is_candidate": false}, {"start": 134.021, "end": 141.705, "text": " preocupante que el gobierno, el d\u00eda anterior aprob\u00f3 un presupuesto con una inflaci\u00f3n prevista al 10% y el otro d\u00eda dijeron que va a estar en 15%.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.799201605716097, "is_candidate": false}, {"start": 141.705, "end": 147.848, "text": "Y lo preocupante es por el tema de, por ejemplo, los que sacaron cr\u00e9dito, vos ten\u00e9s un cr\u00e9dito ajustado a la inflaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 vas a hacer?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.962090707234353, "is_candidate": false}, {"start": 147.848, "end": 152.071, "text": "Si se te devalu\u00f3 lo que vos pediste, casi 2 pesos en las \u00faltimas dos semanas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8456247803106514, "is_candidate": false}, {"start": 152.071, "end": 154.292, "text": "Entonces hay algunas cosas del gobierno que me parece que...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.870787844072554, "is_candidate": false}, {"start": 154.932, "end": 155.972, "text": " van a empezar a generar preocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9006813793535409, "is_candidate": false}, {"start": 155.972, "end": 159.953, "text": "De hecho, hubo un rumor muy grande de que ma\u00f1ana iba a haber un feriado a cambiar y un feriado bancario.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8098098680659387, "is_candidate": false}, {"start": 159.953, "end": 165.074, "text": "Oficialmente los bancos centrales lo desmienten, pero empez\u00f3 a circular y empieza a haber un run run en la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8351837243543637, "is_candidate": false}, {"start": 165.074, "end": 170.056, "text": "A ver, ahora nos vamos a meter sobre todo en esto que se\u00f1ala Lucas, c\u00f3mo te puede afectar a vos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7950028751498961, "is_candidate": false}, {"start": 170.056, "end": 170.816, "text": "\u00bfTe va a cambiar algo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7758061174934658, "is_candidate": false}, {"start": 170.816, "end": 175.957, "text": "Porque en realidad no es que se cambi\u00f3 la inflaci\u00f3n, lo que se cambi\u00f3 es la meta, es la perspectiva de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7993720008287226, "is_candidate": false}, {"start": 175.957, "end": 181.298, "text": "Javier, en mi ley, ustedes lo conocen, economista, \u00bfqu\u00e9 significa esto en primera medida?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8618786493241226, "is_candidate": false}, {"start": 181.298, "end": 184.219, "text": "A ver, \u00bfc\u00f3mo puede impactarle a la gente com\u00fan,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8523127146395102, "is_candidate": false}, {"start": 184.759, "end": 185.64, "text": " a pie del otro lado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7968592797348344, "is_candidate": false}, {"start": 185.64, "end": 187.723, "text": "A ver, vamos a ponerlo en estos t\u00e9rminos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5059010658386103, "is_candidate": false}, {"start": 187.723, "end": 194.293, "text": "Primero, hay un error conceptual muy fuerte en todo esto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2815131104164912, "is_candidate": true}, {"start": 194.293, "end": 197.578, "text": "El Ministro de Hacienda anunciando el cambio de metas,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2690913623550315, "is_candidate": true}, {"start": 198.457, "end": 203.758, "text": " de inflaci\u00f3n, es decir, esto implica un avance sobre la independencia del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.26949726339919244, "is_candidate": true}, {"start": 203.758, "end": 207.179, "text": "Como eso siempre lo define el Banco Central, que es el que tiene la pol\u00edtica monetaria.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8268255907135751, "is_candidate": false}, {"start": 207.179, "end": 210.259, "text": "Exactamente, la pol\u00edtica monetaria, la que se encarga de bajar la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.36288283011567835, "is_candidate": true}, {"start": 210.259, "end": 212.84, "text": "El que fij\u00f3 las metas hab\u00eda sido Prat-Gay en su momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0057163047560027, "is_candidate": false}, {"start": 212.84, "end": 219.801, "text": "Eso tambi\u00e9n fue un avance y algo que no se deber\u00eda haber hecho, eso fue un error grosero, pero viniendo de Prat-Gay, no me sorprende nada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3738520386485099, "is_candidate": true}, {"start": 219.801, "end": 224.662, "text": "O sea, el primer punto, o sea, eso es una invasi\u00f3n sobre la responsabilidad del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3595486363382665, "is_candidate": true}, {"start": 224.662, "end": 227.443, "text": "Segundo punto que me parece extremadamente grave,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.29915111772746483, "is_candidate": true}, {"start": 228.596, "end": 246.425, "text": " Cuando arranca la conferencia de prensa el jefe de gabinete, Marcos Pe\u00f1a, dice, bueno, en realidad la inflaci\u00f3n es el impuesto que castiga a los pobres, la inflaci\u00f3n perjudica el funcionamiento del sistema econ\u00f3mico, y despu\u00e9s anuncia que la sube.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3419502829107831, "is_candidate": true}, {"start": 247.25, "end": 249.452, "text": " Es decir, que van a ir por una inflaci\u00f3n m\u00e1s alta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3778420832925251, "is_candidate": true}, {"start": 249.452, "end": 262.401, "text": "Es decir, entonces eso ya tambi\u00e9n, digamos, no solo que implica un avance fenomenal sobre la independencia del Banco Central... \u00bfLa conferencia del gobierno anuncia que va a subir la inflaci\u00f3n o anuncia que la perspectiva va a ser m\u00e1s...?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.682184864998472, "is_candidate": false}, {"start": 262.401, "end": 266.084, "text": "No, no, lo que est\u00e1 diciendo es que relaj\u00f3 la meta de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4487326148076284, "is_candidate": true}, {"start": 266.084, "end": 268.345, "text": "O sea, se acaban de llevar puestos al Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3937767433701064, "is_candidate": true}, {"start": 268.345, "end": 269.787, "text": "A ver, aquellos pa\u00edses...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5431275977388147, "is_candidate": false}, {"start": 270.587, "end": 275.15, "text": " que tienen bancos centrales duros e independientes, la inflaci\u00f3n es m\u00e1s baja.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2843310484945304, "is_candidate": true}, {"start": 275.15, "end": 282.235, "text": "Es decir, la inflaci\u00f3n que vos vas a ver en el mes de diciembre, en un pa\u00eds como la gente con un banco central independiente, la que tienen un a\u00f1o o en dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2754473334527584, "is_candidate": true}, {"start": 282.235, "end": 285.577, "text": "Ahora, Milei, \u00bfno se est\u00e1 blanqueando una situaci\u00f3n que, de hecho, va a suceder?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0114898020483352, "is_candidate": false}, {"start": 285.577, "end": 290.58, "text": "Para este a\u00f1o la meta era 17% y vamos a estar en el 24%.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0293114503296876, "is_candidate": false}, {"start": 290.58, "end": 292.761, "text": "Lo que se hizo fue sincerar los n\u00fameros, en realidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0731855893522724, "is_candidate": false}, {"start": 292.761, "end": 293.822, "text": "A ver, a ver, Mar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7151002788428191, "is_candidate": false}, {"start": 293.822, "end": 297.204, "text": "Yo tengo otra visi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.45481303605533285, "is_candidate": true}, {"start": 297.204, "end": 297.685, "text": "Te dir\u00eda...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7047881785914141, "is_candidate": false}, {"start": 298.465, "end": 300.847, "text": " Vos ten\u00e9s dos pol\u00edticas, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3534306463926683, "is_candidate": true}, {"start": 300.847, "end": 318.84, "text": "Ten\u00e9s una pol\u00edtica fiscal que es un disparate, y el presupuesto irresponsablemente, irresponsablemente, si vos ten\u00e9s que el Banco Central est\u00e1 apuntando una inflaci\u00f3n del 10, vos no pod\u00e9s hacer presupuesto con una inflaci\u00f3n del 15-7, porque si el Banco Central fuera efectivo en el cumplimiento de la meta, aumentar\u00eda el d\u00e9ficit fiscal, con lo cual agrandar\u00eda el problema.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3019682677969814, "is_candidate": true}, {"start": 318.84, "end": 319.381, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7741016128831516, "is_candidate": false}, {"start": 320.088, "end": 339.515, "text": " Segundo punto, si vos ten\u00e9s una pol\u00edtica que es mala, que es la pol\u00edtica fiscal, porque tenemos el segundo d\u00e9ficit fiscal m\u00e1s grande de la historia, y con un cambio de las condiciones internacionales vamos caminos a pegarnos una pi\u00f1a, y ten\u00e9s otra que la est\u00e1 luchando y no est\u00e1 funcionando bien, por otras cosas, pero est\u00e1 trabajando.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.25586609763974133, "is_candidate": true}, {"start": 340.375, "end": 344.838, "text": " Vos, lo que ten\u00e9s que hacer, no es la pol\u00edtica buena, asimilarla a la mala.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.33065721784182744, "is_candidate": true}, {"start": 344.838, "end": 346.178, "text": "Lo que ten\u00e9s que hacer es corregir la mala.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5389356241385079, "is_candidate": false}, {"start": 346.178, "end": 351.682, "text": "A ver, lo que est\u00e1 ense\u00f1ando Javier Milei es que hay un tema econ\u00f3mico y hay un tema pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8519684974717356, "is_candidate": false}, {"start": 351.682, "end": 352.962, "text": "\u00c9l dice, triunfa la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8403594368811904, "is_candidate": false}, {"start": 352.962, "end": 355.644, "text": "Ac\u00e1, \u00bfqu\u00e9 es lo que se prioriz\u00f3, Gaby?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8177572229366028, "is_candidate": false}, {"start": 355.924, "end": 374.588, "text": " A ver, ac\u00e1 se viene hace tiempo en una linterna clara en la pol\u00edtica econ\u00f3mica, si quer\u00e9s, entre Sturzenegger y su independencia del Banco Central, y sus tasas de inter\u00e9s elevadas, y todo el gabinete econ\u00f3mico, Dujovne, en su momento Prat-Gay, despu\u00e9s Dujovne, Marcos Pe\u00f1a, Mario Quintana, sobre todo, exigiendo que bajen esas tasas de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1023829242967922, "is_candidate": false}, {"start": 374.588, "end": 376.689, "text": "Lo de hoy es una se\u00f1al, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1128515681753968, "is_candidate": false}, {"start": 376.689, "end": 382.67, "text": "Porque la dio el propio Sturzenegger, cuando dice, relajamos o recalibramos la meta de inflaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0583928458065806, "is_candidate": false}, {"start": 383.702, "end": 388.904, "text": " su pol\u00edtica antiinflacionaria de tasas altas era a una inflaci\u00f3n de 10% en 2018.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0604042020219107, "is_candidate": false}, {"start": 388.904, "end": 394.847, "text": "Al ser 15 es una se\u00f1al de que las tasas van a bajar, es una se\u00f1al de que gana el gabinete.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.012806819852134, "is_candidate": false}, {"start": 394.847, "end": 398.169, "text": "Porque hablamos mucho de tasas, los periodistas por ah\u00ed de otro lado no se entienden.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8759530048092243, "is_candidate": false}, {"start": 398.169, "end": 408.133, "text": "La tasa de inter\u00e9s alta del Banco Central est\u00e1 hecha para que la gente que tiene plata que le sobra, la ponga ah\u00ed y no la haga circular, que no est\u00e9 en la calle para que no se consuma.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7816342318774578, "is_candidate": false}, {"start": 408.133, "end": 410.614, "text": "Eso frena la inflaci\u00f3n, pero frena el consumo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7509770993156338, "is_candidate": false}, {"start": 410.614, "end": 411.895, "text": "A ver, \u00bfqu\u00e9 es lo que sucede?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5455045661147598, "is_candidate": false}, {"start": 412.896, "end": 418.94, "text": " El Banco Central, como hay exceso de pesos en la econom\u00eda, los retira para que la tasa de inflaci\u00f3n sea m\u00e1s baja.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.33563453189395165, "is_candidate": true}, {"start": 418.94, "end": 420.622, "text": "Eso es lo que ven\u00eda ocurriendo hasta ahora.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8747412891618541, "is_candidate": false}, {"start": 420.622, "end": 421.182, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6149855475816435, "is_candidate": false}, {"start": 421.182, "end": 422.103, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5610222529215138, "is_candidate": false}, {"start": 422.103, "end": 425.745, "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 la parte importante que acaba de se\u00f1alar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3140179416170483, "is_candidate": true}, {"start": 425.745, "end": 434.871, "text": "Si esto se manifiesta como una situaci\u00f3n en la cual el avance contra el Banco Central sigue y se logra lo que Quintana sugiere, que es bajar la tasa de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2547808545138128, "is_candidate": true}, {"start": 434.871, "end": 436.292, "text": "Entonces, si subiste 5 puntos,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4206140739029537, "is_candidate": true}, {"start": 438.02, "end": 443.122, "text": " la inflaci\u00f3n esperada, entonces vos podr\u00edas bajar 5 puntos la tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.30951622758947017, "is_candidate": true}, {"start": 443.122, "end": 445.443, "text": "Y eso es una burrada, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6360437669991865, "is_candidate": false}, {"start": 445.443, "end": 446.624, "text": "Es una burrada que hay inicialmente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.521587156882775, "is_candidate": false}, {"start": 446.624, "end": 447.384, "text": "Porque, \u00bfqu\u00e9 va a pasar?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6587792296047271, "is_candidate": false}, {"start": 447.384, "end": 448.565, "text": "El tipo que tiene las LEVACs...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7836415844063361, "is_candidate": false}, {"start": 449.436, "end": 450.617, "text": " \u00bfQu\u00e9 va a hacer con las LEVACs?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.517724976415964, "is_candidate": false}, {"start": 450.617, "end": 451.519, "text": "No te las va a renovar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6802665502527682, "is_candidate": false}, {"start": 451.519, "end": 455.043, "text": "\u00bfY vos qu\u00e9 te crees, que va a tomar esos pesos para estimular la actividad econ\u00f3mica?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4168696413775189, "is_candidate": true}, {"start": 455.043, "end": 456.124, "text": "\u00bfA d\u00f3nde van a ir esos pesos?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.844062672449143, "is_candidate": false}, {"start": 456.124, "end": 457.185, "text": "Van a comprar d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.48152776957559884, "is_candidate": true}, {"start": 457.185, "end": 459.768, "text": "Bueno, ah\u00ed est\u00e1 el tema.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8136314584845705, "is_candidate": false}, {"start": 459.768, "end": 466.656, "text": "El d\u00f3lar se est\u00e1 disfrazando una devaluaci\u00f3n... Ojo, es mucho m\u00e1s grave lo del d\u00f3lar que lo que parece.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6192443427208169, "is_candidate": false}, {"start": 466.656, "end": 467.998, "text": "El gobierno est\u00e1 chocho con el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.021920399256084, "is_candidate": false}, {"start": 468.138, "end": 472.719, "text": " Claro, eso te iba a decir, el gobierno quer\u00eda ajustar el tipo de cambio, porque estaba retrasado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9999122019511801, "is_candidate": false}, {"start": 472.719, "end": 491.124, "text": "Hoy todos los que yo habl\u00e9, y ah\u00ed discrepo, como dec\u00eda Lucas antes del ronron, porque algunos quieren generar ese ruido, y es cierto que algunos generaron ese ruido hoy, incluso desde la bancaria sal\u00edan a decir que un ofrecimiento salarial era para que haya paro ma\u00f1ana y no haya corrida bancaria, pero en el gobierno lo que dicen es, el d\u00f3lar est\u00e1 flotante, estamos de acuerdo en donde trabaja el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0212018164132661, "is_candidate": false}, {"start": 491.124, "end": 497.106, "text": "Y lo que me dijeron es que el gobierno buscaba, con esta medida, que el d\u00f3lar, digamos, poder corregir un tipo de cambio retrasado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9695451254455523, "is_candidate": false}, {"start": 497.146, "end": 504.91, "text": " Claro, vos habl\u00e1s con el secretario de Industria y lo que te dice es, yo perd\u00ed 40.000 puestos de trabajo en la industria por el tema del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7997440722210726, "is_candidate": false}, {"start": 504.91, "end": 508.572, "text": "Mientras m\u00e1s se deval\u00fae el peso nos conviene m\u00e1s porque la gente va a poder invertir mejor.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7521103500813856, "is_candidate": false}, {"start": 508.572, "end": 510.673, "text": "Ahora hay un tema, volvemos a lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7444290865905712, "is_candidate": false}, {"start": 510.673, "end": 516.516, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de lo que quiera el gobierno, hay un tema de que a la gente le afecta cuando se deval\u00fae el peso porque nuestra econom\u00eda se maneja en pez.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.739978722806864, "is_candidate": false}, {"start": 516.516, "end": 518.977, "text": "Vos suponete a alguien que sac\u00f3 un cr\u00e9dito uva, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7064504192177452, "is_candidate": false}, {"start": 518.977, "end": 521.218, "text": "Y vos pediste 100.000 d\u00f3lares para comprar un departamento.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7288046745071015, "is_candidate": false}, {"start": 521.218, "end": 521.879, "text": "Vamos a hacer ese caso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8741783048472638, "is_candidate": false}, {"start": 523.72, "end": 525.421, "text": " que se puede explicar simplemente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9969174682619729, "is_candidate": false}, {"start": 525.421, "end": 533.346, "text": "Vos perdiste 100.000 d\u00f3lares hace dos semanas, ten\u00edas que poner 1.750.000 pesos para que ten\u00e9s esos 100.000 d\u00f3lares, ahora hoy ten\u00e9s que poner 1.940.000.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8532752812629267, "is_candidate": false}, {"start": 533.346, "end": 536.608, "text": "Bueno, todas medidas econ\u00f3micas siempre hay alguien que sale afectado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7327257605863886, "is_candidate": false}, {"start": 536.608, "end": 538.329, "text": "Perdiste 200 lucas en dos semanas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9797838600814122, "is_candidate": false}, {"start": 538.329, "end": 543.812, "text": "A ver, dejame escucharlo a Sturzenegger cuando habla el presidente del Banco Central justamente del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8386241469647586, "is_candidate": false}, {"start": 543.812, "end": 545.913, "text": "A ver qu\u00e9 es lo que dec\u00eda y lo seguimos analizando, dale.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8665389717428581, "is_candidate": false}, {"start": 547.4, "end": 554.004, "text": " Una piedra angular del programa econ\u00f3mico de este gobierno es la posibilidad de tener un tipo de cambio flotante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6803197882471645, "is_candidate": false}, {"start": 554.004, "end": 559.008, "text": "Quiz\u00e1s lo sorprendente de este gr\u00e1fico es lo plano, es decir, lo estable que est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7532084827032373, "is_candidate": false}, {"start": 559.008, "end": 561.769, "text": "Ustedes ven, por supuesto, que esto tiene fluctuaciones.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6358829122947871, "is_candidate": false}, {"start": 561.769, "end": 568.754, "text": "Hay momentos en que la l\u00ednea baja, eso quiere decir que las monedas externas se van moviendo menos que los precios dom\u00e9sticos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.731143951551409, "is_candidate": false}, {"start": 568.754, "end": 573.597, "text": "Hay momentos en que sube, el valor de las monedas externas sube m\u00e1s r\u00e1pido que los precios dom\u00e9sticos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7439156233437663, "is_candidate": false}, {"start": 574.057, "end": 580.28, "text": " Pero f\u00edjense que esto est\u00e1 como en un contexto muy estable, muy controlado, donde va buscando su equilibrio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6253077651263426, "is_candidate": false}, {"start": 580.28, "end": 592.264, "text": "Ese equilibrio va cambiando en funci\u00f3n de las cosas que van ocurriendo, repito, en t\u00e9rminos de shocks externos, y tambi\u00e9n incluso para mantener el balance interno.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6646968130672366, "is_candidate": false}, {"start": 592.264, "end": 601.608, "text": "Si la Argentina puede tener un proceso de crecimiento que si genera un desequilibrio entre importaciones e importaciones, ah\u00ed inmediatamente empieza a actuar el tipo de cambio haciendo que esas dos cosas se equilibren.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7350171720900414, "is_candidate": false}, {"start": 604.442, "end": 616.23, "text": " Bueno, ah\u00ed estaba Federico Sturzenegger, presidente del Banco Central, diciendo las fluctuaciones del d\u00f3lar son parte de la econom\u00eda, no nos van a afectar, esto es parte de la cotidianidad, dejen de pensar en d\u00f3lares porque esto no cambia nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8445628105088158, "is_candidate": false}, {"start": 616.23, "end": 618.492, "text": "A ver lo que dice Milley.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9108659514702124, "is_candidate": false}, {"start": 618.492, "end": 619.913, "text": "\u00bfVos qu\u00e9 cre\u00e9s que pasa con esto?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9138446250635289, "is_candidate": false}, {"start": 619.913, "end": 627.598, "text": "No, yo no estoy de acuerdo con lo que est\u00e1 diciendo el presidente del Banco Central y creo que la situaci\u00f3n es mucho m\u00e1s grave de lo que se considera.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3084365606897913, "is_candidate": true}, {"start": 627.598, "end": 632.281, "text": "Porque hay as\u00ed una visi\u00f3n de los economistas que dicen, no, el d\u00f3lar est\u00e1 subiendo por una cuesti\u00f3n estacional.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.30303984742464074, "is_candidate": true}, {"start": 632.281, "end": 632.982, "text": "Est\u00e1n equivocados.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6318116869883141, "is_candidate": false}, {"start": 634.382, "end": 644.045, "text": " Estacionalmente, mitad de a\u00f1o en junio, mitad lo que es diciembre, cobras el medio aguinaldo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.27566701812030103, "is_candidate": true}, {"start": 644.045, "end": 647.906, "text": "El medio aguinaldo lo que hace es aumentar la demanda de pesos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3505342687360993, "is_candidate": true}, {"start": 647.906, "end": 653.148, "text": "Cuando aumenta la demanda de pesos, la moneda se aprecia y la inflaci\u00f3n se desacelera.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.249353614819256, "is_candidate": true}, {"start": 654.156, "end": 654.956, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8598391183997396, "is_candidate": false}, {"start": 654.956, "end": 665.239, "text": "Ahora, si vos est\u00e1s en diciembre, y la inflaci\u00f3n se te est\u00e1 acelerando, y el tipo de cambio est\u00e1 volando, quiere decir que se te cay\u00f3 la demanda de dinero.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2772148065190626, "is_candidate": true}, {"start": 665.239, "end": 669.781, "text": "Que se te caiga la demanda de dinero quiere decir que te est\u00e1n corriendo, te est\u00e1n corri\u00e9ndose, te est\u00e1n yendo al d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4732144175129397, "is_candidate": true}, {"start": 669.781, "end": 681.104, "text": "Es decir, hace una semana, el Banco Central toc\u00f3 muy poquito las tasas, se le escaparon 136 millones de pesos, y se le aceler\u00f3 la inflaci\u00f3n, y se levant\u00f3 el tipo de cambio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3472914951211078, "is_candidate": true}, {"start": 681.104, "end": 683.245, "text": "Cuando dec\u00eds corriendo, que es la famosa corrida,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8505888487118418, "is_candidate": false}, {"start": 683.465, "end": 684.807, "text": " S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6416699304266954, "is_candidate": false}, {"start": 684.807, "end": 686.81, "text": "Est\u00e1n siendo contra las reservas del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5870728438089174, "is_candidate": false}, {"start": 686.81, "end": 696.946, "text": "Entonces el presidente del Banco Central no puede decir eso porque \u00e9l sabe que eso funciona cuando no emiti\u00f3 y cuando a \u00e9l se le escap\u00f3 casi 15% de la base monetaria.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.39302686197874015, "is_candidate": true}, {"start": 696.946, "end": 698.088, "text": "En un d\u00eda no puede decir eso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5555877355213512, "is_candidate": false}, {"start": 698.609, "end": 703.892, "text": " Pero mire, no vendi\u00f3 nada el Central para frenar el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0065715946544909, "is_candidate": false}, {"start": 703.892, "end": 710.675, "text": "Si el Central estuviese viendo el mismo panorama que dec\u00eds vos, hubiese salido a vender para contener el d\u00f3lar y frenar la corrida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0628570553670906, "is_candidate": false}, {"start": 710.675, "end": 718.559, "text": "Pero no est\u00e1 dentro de la l\u00f3gica del Banco Central, digamos, de repente, si dice eso, no lo toca.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.327164128635105, "is_candidate": true}, {"start": 718.899, "end": 722.903, "text": " Y la verdad que es un error, porque lo que est\u00e1 pasando es que est\u00e1 cayendo la demanda de dinero.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3491037595166261, "is_candidate": true}, {"start": 722.903, "end": 727.488, "text": "Cuando cae la demanda de dinero, vos ten\u00e9s aceleraci\u00f3n inflacionaria y salto del tipo de cambio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.34221774562634466, "is_candidate": true}, {"start": 727.488, "end": 729.63, "text": "Y no hay tasa que te lo pare eso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3847515758946993, "is_candidate": true}, {"start": 729.63, "end": 730.511, "text": "Entonces, \u00bfsab\u00e9s lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.711788267160675, "is_candidate": false}, {"start": 730.511, "end": 733.875, "text": "\u00bfVa a seguir subiendo el d\u00f3lar, seg\u00fan vos?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8066992861612667, "is_candidate": false}, {"start": 733.875, "end": 740.962, "text": "A ver, si se llegan a mandar esta gansada de querer bajar la tasa de inter\u00e9s, \u00bfvan a tirar tanta plata a la calle?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.32812921880875645, "is_candidate": true}, {"start": 742.303, "end": 744.164, "text": " Lo vas a tener que ir a buscar lejos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.44905735104072586, "is_candidate": true}, {"start": 744.164, "end": 751.666, "text": "Y el problema cuando vos haces eso, que esta es la parte... O sea, el gobierno no solo acaba de acelerar... \u00bfQu\u00e9 tienes que decir, lo vas a ir a buscar lejos?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.31202451646644336, "is_candidate": true}, {"start": 751.666, "end": 753.887, "text": "Milenio, ya de hecho la tasa hoy baj\u00f3 al 27%.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9311807292689218, "is_candidate": false}, {"start": 753.887, "end": 756.928, "text": "Bueno, a ver, lo que estoy diciendo es esto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.48584426919405577, "is_candidate": true}, {"start": 756.928, "end": 759.469, "text": "Si van a bajar la tasa de inter\u00e9s... La tasa de las de Vax, ya baj\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.37942610824779754, "is_candidate": true}, {"start": 759.709, "end": 763.233, "text": " A ver, s\u00ed, pero \u00e9l despu\u00e9s la tiene que convalidar, que es otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3287911280581183, "is_candidate": true}, {"start": 763.233, "end": 764.754, "text": "Entonces, vamos a este punto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4482898411407643, "is_candidate": true}, {"start": 764.754, "end": 771.121, "text": "Cuando vos termines tirando esa guita a la calle, se te va a ir a precios y se te va a ir al tipo de cambio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3171612370612117, "is_candidate": true}, {"start": 771.121, "end": 771.981, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.467697116548604, "is_candidate": true}, {"start": 771.981, "end": 774.424, "text": "Eso es aceleraci\u00f3n inflacionaria.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.39557948882649885, "is_candidate": true}, {"start": 774.424, "end": 781.291, "text": "El problema, que no es trivial la forma que toma esta aceleraci\u00f3n inflacionaria, porque como tiene con un salto en el tipo de cambio,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3336238836813842, "is_candidate": true}, {"start": 782.642, "end": 785.264, "text": " eso implica que sube el precio de los alimentos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3518615057043113, "is_candidate": true}, {"start": 785.264, "end": 794.753, "text": "La suba del precio de los alimentos golpea m\u00e1s fuertemente a los m\u00e1s vulnerables de la econom\u00eda, con lo cual, adem\u00e1s, genera un problema con los m\u00e1s vulnerables de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.36013080953458576, "is_candidate": true}, {"start": 794.753, "end": 799.798, "text": "Ahora, hay algo que es cierto, que todo esto ocurre m\u00e1s all\u00e1 de c\u00f3mo resulte.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7806656153561027, "is_candidate": false}, {"start": 799.798, "end": 807.665, "text": "Javier, mi ley es pesimista, los del gobierno son optimistas, naturalmente, pero m\u00e1s all\u00e1 de c\u00f3mo resulte, est\u00e1 claro que lo que ven\u00eda pasando", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8282053376489893, "is_candidate": false}, {"start": 808.285, "end": 810.167, "text": " no serv\u00eda o por lo menos era insuficiente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7618678613152914, "is_candidate": false}, {"start": 810.167, "end": 812.869, "text": "Esto es un reconocimiento que hace el gobierno del d\u00eda de hoy.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8490682207947366, "is_candidate": false}, {"start": 812.869, "end": 814.05, "text": "A ver, Juan Cruz.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9399713663343734, "is_candidate": false}, {"start": 814.05, "end": 817.434, "text": "Hay una realidad que es lo que dice Lucas sobre que la gente piensa en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8305699355154765, "is_candidate": false}, {"start": 817.434, "end": 822.498, "text": "Lo escuchaba Stusenegger reci\u00e9n que dice, no hay que pensar en d\u00f3lares, pagamos en pesos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.847227341511211, "is_candidate": false}, {"start": 822.498, "end": 826.262, "text": "Stusenegger tiene el 45% de su fortuna personal afuera.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8429598825471367, "is_candidate": false}, {"start": 826.262, "end": 830.846, "text": "Tiene 13 millones de d\u00f3lares del 29% total lo tiene en el exterior.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7024514601728218, "is_candidate": false}, {"start": 830.846, "end": 831.947, "text": "\u00bfY eso de d\u00f3nde surge, Juan Cruz?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7857918895367747, "is_candidate": false}, {"start": 832.447, "end": 836.869, "text": " son juradas, dos cuentas en Estados Unidos con 6 millones una y 1.000.000 d\u00f3lares otra.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.829347292141518, "is_candidate": false}, {"start": 836.869, "end": 850.656, "text": "Hay gente que no entiende lo que es que te suba el d\u00f3lar y que te afecte a vos, no entiende lo que es que te suba el d\u00f3lar y no puedas pagar la tarjeta, que te suba la inflaci\u00f3n y que tengas que pagar un cr\u00e9dito hipotecario, porque hay gente que nunca pidi\u00f3 un cr\u00e9dito hipotecario, si lo pides para especular financieramente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8231849069699722, "is_candidate": false}, {"start": 850.656, "end": 852.997, "text": "Entonces, esta es la realidad cuando hablamos sobre la...", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.766271843290964, "is_candidate": false}, {"start": 854.583, "end": 856.765, "text": " Los t\u00e9rminos sociales que este gobierno no entiende.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7871688294375813, "is_candidate": false}, {"start": 856.765, "end": 860.99, "text": "Puedo decir que hay un grado de insensibilidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7954308439628718, "is_candidate": false}, {"start": 860.99, "end": 865.955, "text": "Los cuatro que est\u00e1n ah\u00ed, no s\u00e9 Marcos Pe\u00f1a, el resto de los tres... No, Marcos Pe\u00f1a no ha sido elegido, no lo s\u00e9 por las elecciones juradas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7698953650721176, "is_candidate": false}, {"start": 865.955, "end": 868.438, "text": "Marcos Pe\u00f1a es el que tiene menor patrimonio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9670042395834884, "is_candidate": false}, {"start": 871.581, "end": 874.743, "text": " tiene m\u00e1s del 60% de sus fortunas en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8958767388348596, "is_candidate": false}, {"start": 874.743, "end": 883.069, "text": "Es m\u00e1s, cuando uno le dice, ten\u00e9s que dar una se\u00f1al, sos funcionario, ten\u00e9s que decir, si ni ellos venden sus d\u00f3lares, pens\u00e1 la se\u00f1ora que tiene su aguinaldo en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9451415673856458, "is_candidate": false}, {"start": 883.069, "end": 883.89, "text": "\u00bfTe puedo hacer un punto?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7096280285313612, "is_candidate": false}, {"start": 883.89, "end": 887.052, "text": "Porque, digamos, tienen raz\u00f3n ellos dos,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4301351626559575, "is_candidate": true}, {"start": 888.085, "end": 891.287, "text": " Y es muy desafortunada la frase de Sturzenegger.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2925850813390444, "is_candidate": true}, {"start": 891.287, "end": 893.268, "text": "A ver, punto uno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.56814359275257, "is_candidate": false}, {"start": 893.268, "end": 898.572, "text": "Cuando Argentina no ten\u00eda banco central, porque Argentina no es que tuvo siempre banco central, no ten\u00eda banco central.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3119393146282835, "is_candidate": true}, {"start": 898.572, "end": 899.252, "text": "Lo empez\u00f3 a tener en 1935.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4691707566983727, "is_candidate": true}, {"start": 899.252, "end": 906.037, "text": "La inflaci\u00f3n promedio de 50 a\u00f1os, por ejemplo, fue 3%.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.31422038135182906, "is_candidate": true}, {"start": 906.037, "end": 911.74, "text": "Despu\u00e9s, en el a\u00f1o 35, cre\u00f3 el banco central y tuvo durante 10 a\u00f1os un banco central mixto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3165987309967264, "is_candidate": true}, {"start": 911.74, "end": 913.301, "text": "Tuvimos una inflaci\u00f3n promedio de 6%.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5558966522250091, "is_candidate": false}, {"start": 915.105, "end": 919.228, "text": " Y despu\u00e9s tuvimos el Banco Central Nacional y Popular, en el 46 se nacionaliz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.40512704414244505, "is_candidate": true}, {"start": 919.228, "end": 921.609, "text": "La inflaci\u00f3n desde ese momento hasta hoy en promedio fue 150%.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.48052655186074644, "is_candidate": true}, {"start": 923.798, "end": 927.441, "text": " Le sacamos 13 ceros a la moneda, destrozamos 5 signos monetarios.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3415517828253726, "is_candidate": true}, {"start": 927.441, "end": 931.684, "text": "Es decir, es una locura tener banco central.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4354963517747825, "is_candidate": true}, {"start": 931.684, "end": 932.904, "text": "No habr\u00eda que tener banco central.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4615359209400377, "is_candidate": true}, {"start": 932.904, "end": 933.365, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8326182465368137, "is_candidate": false}, {"start": 933.365, "end": 936.247, "text": "Porque ha sido un mecanismo de estafa a la gente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.44001592709336146, "is_candidate": true}, {"start": 936.247, "end": 944.532, "text": "Y de hecho, ese nivel inflacionario disparatado que hemos tenido en los \u00faltimos 70 a\u00f1os, \u00bfsab\u00e9s en qu\u00e9 se tradujo?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2946412037226539, "is_candidate": true}, {"start": 944.532, "end": 946.334, "text": "En una tasa de crecimiento mucho menor.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.51364789955304, "is_candidate": false}, {"start": 947.241, "end": 955.025, "text": " que si hubi\u00e9ramos tenido la inflaci\u00f3n normal de cualquier pa\u00eds del mundo, hubi\u00e9ramos tenido un PBI per c\u00e1pita cuatro veces m\u00e1s grande que el que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3859756866560494, "is_candidate": true}, {"start": 955.025, "end": 958.026, "text": "Ya voy con Rodis, se lo quiero mostrar a Rodis.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.964359124135376, "is_candidate": false}, {"start": 958.026, "end": 967.911, "text": "Tweet de hace un ratito de Axel Kicillof, hoy el kirchnerismo explot\u00f3, como si nada tuviera que ver con el problema de la inflaci\u00f3n en la Argentina, como si nada tuviera que ver con todos los despachos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8559023159403975, "is_candidate": false}, {"start": 968.571, "end": 973.555, "text": " pelotes que hay en la Argentina econ\u00f3mico con este combo realmente muy dif\u00edcil de desactivar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8441713665999966, "is_candidate": false}, {"start": 973.555, "end": 975.097, "text": "Pero hoy reaccionaron como locos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8041150396709758, "is_candidate": false}, {"start": 975.097, "end": 978.339, "text": "Tweet de Axel Kicillof, de Axel Kicillof.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9908937895021349, "is_candidate": false}, {"start": 978.339, "end": 986.086, "text": "A ver Rodis, el mejor equipo de los \u00faltimos 50 a\u00f1os, menos mal que la inflaci\u00f3n seg\u00fan Macri era lo m\u00e1s simple de resolver.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8457907226735769, "is_candidate": false}, {"start": 986.086, "end": 987.747, "text": "Paren de mentir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8295411272842967, "is_candidate": false}, {"start": 987.747, "end": 988.628, "text": "\u00bfQu\u00e9 te sugiere esto?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8695514581109076, "is_candidate": false}, {"start": 988.768, "end": 990.45, "text": " Bueno, no, me sugiere lo mismo que a vos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1183086809256195, "is_candidate": false}, {"start": 990.45, "end": 1003.984, "text": "Que Kicillof, que sea uno de los culpables, no te dir\u00eda el padre de la criatura, pero que es uno de los culpables de que estemos viviendo esto, que salga a decir algo as\u00ed, es por lo menos con poco tacto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9127999453924909, "is_candidate": false}, {"start": 1003.984, "end": 1010.371, "text": "Quer\u00eda preguntarle a Milei... \u00bfNo quer\u00e9s que te conteste sobre lo que opina de Kicillof, que fue el peor ministro de Econom\u00eda de la historia?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5684027769817054, "is_candidate": false}, {"start": 1010.831, "end": 1017.942, "text": " fue el \u00fanico bruto que, teniendo el mejor contexto internacional de la historia, hizo caer el PBI per c\u00e1pita.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.36825709938235196, "is_candidate": true}, {"start": 1017.942, "end": 1018.883, "text": "Es un genio del mal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5285715617891157, "is_candidate": false}, {"start": 1018.883, "end": 1021.266, "text": "Bueno, el contexto lo tuvieron los anteriores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8710891561335883, "is_candidate": false}, {"start": 1021.266, "end": 1023.449, "text": "Kicillof no s\u00e9 si tuvo un mejor contexto en los anteriores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1887935956688396, "is_candidate": false}, {"start": 1026.814, "end": 1039.192, "text": " No, Michigan fue el peor de la historia porque tuvo la tasa de inter\u00e9s en el mundo m\u00e1s baja de la historia y tuvo los t\u00e9rminos de intercambio m\u00e1s altos de la historia argentina, 30% por encima de los que tuvo Per\u00f3n a la salida de la Segunda Guerra.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.34415157343655556, "is_candidate": true}, {"start": 1039.192, "end": 1041.996, "text": "Y \u00e9l logr\u00f3 que caiga el PBI per c\u00e1pita, es un genio del mal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6571961440759189, "is_candidate": false}, {"start": 1042.757, "end": 1047.081, "text": " O sea, \u00e9l no... Justamente si hay alguien que no tiene autoridad moral para hablar, es \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.41047229505316385, "is_candidate": true}, {"start": 1047.081, "end": 1050.083, "text": "Explicame este... Ezequiel Spielman.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9080607794094047, "is_candidate": false}, {"start": 1050.083, "end": 1053.787, "text": "Ezequiel conoce de esto especialmente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8748853637116222, "is_candidate": false}, {"start": 1053.787, "end": 1057.25, "text": "El tuit de Alfonso Prat-Gay.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8421859951275061, "is_candidate": false}, {"start": 1057.25, "end": 1060.412, "text": "La meta de inflaci\u00f3n la fija el Poder Ejecutivo, no el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9104248445844018, "is_candidate": false}, {"start": 1060.412, "end": 1062.114, "text": "Escuche mi ley.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9742703593612371, "is_candidate": false}, {"start": 1062.114, "end": 1064.736, "text": "El Poder Ejecutivo manda el presupuesto... Explicame esta interna, Spielman.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.963559055363543, "is_candidate": false}, {"start": 1067.298, "end": 1073.406, "text": " El cambio en esa meta la hace m\u00e1s compatible con el objetivo de reducci\u00f3n gradual del d\u00e9ficit y de consolidaci\u00f3n del crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8251704818546424, "is_candidate": false}, {"start": 1073.406, "end": 1081.456, "text": "Ahora, espero que el gobierno no desatienda el otro d\u00e9ficit, el comercial, que est\u00e1 aumentando, al que hac\u00edan referencia los chicos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8268324229015648, "is_candidate": false}, {"start": 1081.456, "end": 1081.836, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8705309904733872, "is_candidate": false}, {"start": 1081.836, "end": 1084.259, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 Prat-Gay aparece en esta escena opinando?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8340158933006949, "is_candidate": false}, {"start": 1084.72, "end": 1088.503, "text": " Est\u00e1 cobrando tanto viejas internas del Gabinete Econ\u00f3mico, claramente.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8474170007923905, "is_candidate": false}, {"start": 1088.503, "end": 1091.945, "text": "Prat-Gay fue uno de los grandes hombres que estaba en contra de Sturzenegger.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9927908861185909, "is_candidate": false}, {"start": 1091.945, "end": 1097.609, "text": "Fue el primero que apunt\u00f3 las metas de d\u00e9ficit fiscal gradual, que luego se fueron medio descomponiendo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9863713258195012, "is_candidate": false}, {"start": 1097.609, "end": 1100.111, "text": "Y obviamente no estaba muy de acuerdo con todas estas cosas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0477861943087203, "is_candidate": false}, {"start": 1100.111, "end": 1101.372, "text": "Lo plante\u00f3 en el Gabinete Econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9772411383966157, "is_candidate": false}, {"start": 1101.372, "end": 1103.253, "text": "Tuvo muchas peleas internas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.001862614634397, "is_candidate": false}, {"start": 1103.253, "end": 1104.074, "text": "Muchas peleas internas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.138336813607946, "is_candidate": false}, {"start": 1104.074, "end": 1106.075, "text": "O sea que hoy se hizo algo de lo que quer\u00eda \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8022332733102466, "is_candidate": false}, {"start": 1106.075, "end": 1107.136, "text": "Algo as\u00ed, podemos decir.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.1556961526157943, "is_candidate": false}, {"start": 1107.136, "end": 1108.037, "text": "A ver, perd\u00f3n, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7656464332886045, "is_candidate": false}, {"start": 1108.037, "end": 1108.277, "text": "Un segundo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.1377805008890687, "is_candidate": false}, {"start": 1108.677, "end": 1117.428, "text": " mayor gradualismo, podr\u00edamos definirlo as\u00ed, era lo que ped\u00eda Prat-Gay, Mario Quintana, Gustavo Lopetegui, los vicejefes de gabinete, acompa\u00f1ados con Sturzenegger, no quer\u00edan tanto gradualismo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0130604622331794, "is_candidate": false}, {"start": 1117.428, "end": 1120.752, "text": "Ahora, dejame decir algo muy concreto y antes le paso la palabra al invitado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9772660360166966, "is_candidate": false}, {"start": 1122.492, "end": 1131.435, "text": " Que el gobierno haya aceptado que en el 2019 no van a tener un d\u00edgito de inflaci\u00f3n es, si uno toma cualquier v\u00eddeo de Macri, es directamente, va en contra de lo que dijo Macri en la campa\u00f1a de 2017, Tato.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9442675471894515, "is_candidate": false}, {"start": 1131.435, "end": 1138.217, "text": "Macri hab\u00eda prometido un d\u00edgito de inflaci\u00f3n en el 2019, Tato.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8824413225697161, "is_candidate": false}, {"start": 1138.217, "end": 1139.097, "text": "As\u00ed de literal, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1016196498165174, "is_candidate": false}, {"start": 1139.097, "end": 1141.858, "text": "Pero cambiar las cosas no es una decisi\u00f3n de voluntad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9553227793007605, "is_candidate": false}, {"start": 1141.858, "end": 1145.119, "text": "No, implica... A ver, pero... No solo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6735625879735662, "is_candidate": false}, {"start": 1145.119, "end": 1148.4, "text": "Por favor, \u00bfme pueden devolver el tweet de Prat-Gay?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6774911455585926, "is_candidate": false}, {"start": 1148.4, "end": 1148.96, "text": "Por favor.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9564604511312431, "is_candidate": false}, {"start": 1149.62, "end": 1153.183, "text": " Por favor, \u00bfme pueden dar ese gusto?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6610223062811225, "is_candidate": false}, {"start": 1153.183, "end": 1155.585, "text": "Por favor, \u00bfme pueden dar ese gusto?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5908151960177701, "is_candidate": false}, {"start": 1155.585, "end": 1160.229, "text": "Pero Prat-Gay fue una v\u00edctima de... \u00bfQu\u00e9 una v\u00edctima?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9672858800967068, "is_candidate": false}, {"start": 1160.229, "end": 1161.27, "text": "Es un keynesiano.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7815223290469222, "is_candidate": false}, {"start": 1161.27, "end": 1163.291, "text": "Somos v\u00edctimas nosotros de tener a un ministro keynesiano.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6656147350399212, "is_candidate": false}, {"start": 1163.291, "end": 1164.892, "text": "No, no, d\u00e9jame terminar, no quiero ser la v\u00edctima de todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0078025072976444, "is_candidate": false}, {"start": 1164.892, "end": 1167.655, "text": "Sino que cuando Prat-Gay habl\u00f3 de las metas de inflaci\u00f3n, lo limpiaron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7816548349717128, "is_candidate": false}, {"start": 1167.655, "end": 1170.657, "text": "Cuando Belco\u00f1\u00e1n habl\u00f3 de las metas de inflaci\u00f3n, lo limpiaron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8184976799813091, "is_candidate": false}, {"start": 1170.657, "end": 1172.378, "text": "O sea, fue una v\u00edctima de Pe\u00f1a, te dir\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1052683732329214, "is_candidate": false}, {"start": 1172.378, "end": 1175.161, "text": "No, no, a ver, vamos a ponerlo en estos t\u00e9rminos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.571237383378516, "is_candidate": false}, {"start": 1176.765, "end": 1177.306, "text": " \u00bfQu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7303912433930849, "is_candidate": false}, {"start": 1177.306, "end": 1180.43, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 \u00e9l dice que lo tiene que fijar el ejecutivo?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4043967888683221, "is_candidate": true}, {"start": 1180.43, "end": 1181.25, "text": "Por el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1022104032446585, "is_candidate": false}, {"start": 1181.25, "end": 1182.752, "text": "No, \u00bfsabes por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5685238271940731, "is_candidate": false}, {"start": 1182.752, "end": 1189.42, "text": "Porque en realidad, si no, si dijera otra cosa, tendr\u00eda que admitir que se equivoc\u00f3 y que se mand\u00f3 una brutalidad, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3801107681882101, "is_candidate": true}, {"start": 1189.42, "end": 1192.844, "text": "Entonces, justamente, es no reconocer su error.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.40211197374091345, "is_candidate": true}, {"start": 1192.844, "end": 1195.668, "text": "De \u00faltima, si hay alguien que tiene que fijar si vos quer\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4399844493717605, "is_candidate": true}, {"start": 1196.168, "end": 1201.771, "text": " la inflaci\u00f3n, \u00bfsabes qui\u00e9n deber\u00eda ser en el \u00faltimo, en realidad, o en el primero de los casos?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.35385607647022277, "is_candidate": true}, {"start": 1201.771, "end": 1204.153, "text": "Tendr\u00eda que ser la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.44671499928803504, "is_candidate": true}, {"start": 1204.153, "end": 1205.033, "text": "\u00bfSabes por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5698047528068451, "is_candidate": false}, {"start": 1205.033, "end": 1206.414, "text": "Porque \u00bfqui\u00e9nes son los diputados?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.447352847425862, "is_candidate": true}, {"start": 1206.414, "end": 1208.235, "text": "Los representantes del pueblo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3971797094047733, "is_candidate": true}, {"start": 1208.235, "end": 1215.839, "text": "Y la inflaci\u00f3n es un impuesto, entonces de \u00faltima lo deber\u00eda fijar la C\u00e1mara de Diputados que son los representantes del pueblo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.36448107123588736, "is_candidate": true}, {"start": 1216.88, "end": 1218.82, "text": " Mal, Pratt-Guy, para variar, mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6587562496693722, "is_candidate": false}, {"start": 1218.82, "end": 1223.522, "text": "O sea, no solo que sos un keynesiano que no sabe de econom\u00eda, sino que adem\u00e1s no sabes c\u00f3mo funciona.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5259857300222655, "is_candidate": false}, {"start": 1223.522, "end": 1224.502, "text": "No pasa en ning\u00fan pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0229016735835577, "is_candidate": false}, {"start": 1224.502, "end": 1226.202, "text": "No se enoje con una red social, Millet.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9964025629463557, "is_candidate": false}, {"start": 1226.202, "end": 1233.984, "text": "Bueno, bueno, Alfonso anda diciendo algunas cosas que, por favor... Prestame el celular y... M\u00e1ndale a una Pratt-Guy que no sabe lo que es la libertad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.44978335838453565, "is_candidate": true}, {"start": 1233.984, "end": 1236.425, "text": "Este es Javier Millet, a ver si lo podemos captar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9253584644581109, "is_candidate": false}, {"start": 1236.425, "end": 1237.245, "text": "La JP Millet.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8191535351952902, "is_candidate": false}, {"start": 1237.245, "end": 1239.085, "text": "Rockstar de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8437712217916056, "is_candidate": false}, {"start": 1239.085, "end": 1240.105, "text": "JG Millet.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7871887106162567, "is_candidate": false}, {"start": 1240.105, "end": 1241.246, "text": "Y sumamente intenso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8600430676246913, "is_candidate": false}, {"start": 1241.246, "end": 1243.346, "text": "Ni Justin Bieber se anim\u00f3 tanto, tato.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0856345346498129, "is_candidate": false}, {"start": 1243.346, "end": 1244.166, "text": "Sumamente intenso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9823138889853117, "is_candidate": false}, {"start": 1244.166, "end": 1245.567, "text": "Gracias, Javier.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.047884129088099, "is_candidate": false}, {"start": 1245.567, "end": 1246.667, "text": "Gracias, Javier, por venir.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9473880898342003, "is_candidate": false}, {"start": 1246.767, "end": 1246.936, "text": " Subt\u00edtulos realizados por la comunidad de Amara.org", "cosine_dist": 1.0501607861443971, "is_candidate": false}], "Index": 491, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "__GpmFqYcMk", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=__GpmFqYcMk", "title": "Javier Milei: \"Se acaban de llevar puesto al Banco Central\" A24- 28/12/17", "duration": 1247.0, "view_count": 846.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}