{"segments": [{"start": 3.24, "end": 5.942, "text": " Me voy a Javier Milei con este tape.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0387044853186775, "is_candidate": false}, {"start": 5.942, "end": 25.182, "text": "Y que se queden y nos voten, porque si van a votar a alguien que apareci\u00f3 ahora porque est\u00e1 de moda y que lucha por la libertad ahora, pero que no luch\u00f3 por la libertad y contra la corrupci\u00f3n en los momentos en que hab\u00eda que poner realmente el cuerpo, porque ahora todo el mundo habla de la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6973339690091747, "is_candidate": false}, {"start": 29.236, "end": 32.258, "text": " Les agradezco especialmente a Javier Milei por habernos esperado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8511752729608104, "is_candidate": false}, {"start": 32.258, "end": 34.579, "text": "Es un programa distinto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8966302070325601, "is_candidate": false}, {"start": 34.579, "end": 38.301, "text": "La Marcha de las Piedras nos conmovi\u00f3 a todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7744913885076149, "is_candidate": false}, {"start": 38.301, "end": 41.182, "text": "\u00bfC\u00f3mo viviste vos esto que yo dec\u00eda al comienzo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.778545660190115, "is_candidate": false}, {"start": 41.182, "end": 42.983, "text": "Luego ya lo ven\u00edas diciendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8616512007503547, "is_candidate": false}, {"start": 42.983, "end": 46.005, "text": "Y lo vuelvo a decir porque el p\u00fablico se va renovando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8412395882497564, "is_candidate": false}, {"start": 46.005, "end": 50.767, "text": "Les agradezco que nos est\u00e9n mirando desde el comienzo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7944740396752018, "is_candidate": false}, {"start": 50.767, "end": 52.968, "text": "Hablaste siempre de libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8488774936878751, "is_candidate": false}, {"start": 52.968, "end": 58.091, "text": "Cuando nadie hablaba de libertad, en el medio... Bueno, por lo menos no estaba solo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5313505591969034, "is_candidate": false}, {"start": 58.835, "end": 75.584, "text": " Yo creo que este programa tiene un mont\u00f3n de elementos muy positivos, en especial el d\u00eda de hoy, porque muchos de los temas que fueron pasando tienen que ver con la tragedia argentina y la tragedia de la decadencia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32670206029279025, "is_candidate": true}, {"start": 75.584, "end": 85.369, "text": "El primer punto, si me lo permit\u00eds, voy a levantar tu menci\u00f3n a la primer piedra.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3587732703857933, "is_candidate": true}, {"start": 85.369, "end": 88.03, "text": "Vos dijiste, la primer piedra es la de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3718185521067996, "is_candidate": true}, {"start": 89.003, "end": 96.168, "text": " Y esto es clave y esto hay que complementarlo con lo que dijo Dragani, que es brillante siempre sus reflexiones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36414684316124735, "is_candidate": true}, {"start": 96.168, "end": 99.63, "text": "\u00bfC\u00f3mo todo tu panel al que tanto aprecio?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.45159386758102005, "is_candidate": true}, {"start": 99.63, "end": 102.092, "text": "A ver, el punto es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4380453410940369, "is_candidate": true}, {"start": 102.092, "end": 109.157, "text": "Cuando vos ten\u00e9s la democracia liberal, republicana, vos ten\u00e9s tres poderes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24538078590287526, "is_candidate": true}, {"start": 109.157, "end": 115.922, "text": "B\u00e1sicamente ten\u00e9s el poder ejecutivo, que es la representaci\u00f3n del monarca.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2916985319212887, "is_candidate": true}, {"start": 115.922, "end": 117.643, "text": "\u00bfY cu\u00e1l es el riesgo con el monarca?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.49744254446201785, "is_candidate": true}, {"start": 118.753, "end": 121.815, "text": " que se convierta en un tirano.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3598658250307858, "is_candidate": true}, {"start": 121.815, "end": 130.801, "text": "Tienes el poder legislativo que vendr\u00eda a ser la aristocracia, pero que puede degenerar en la oligarqu\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.27840997800172906, "is_candidate": true}, {"start": 130.801, "end": 137.285, "text": "Entonces aparece como tercer poder de la Rep\u00fablica la justicia, \u00bfpara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.22279257064400082, "is_candidate": true}, {"start": 137.285, "end": 141.968, "text": "Para mantener en caja a los otros dos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31364907725898283, "is_candidate": true}, {"start": 141.968, "end": 144.05, "text": "Cuando la justicia no es independiente,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3545498794958317, "is_candidate": true}, {"start": 145.901, "end": 157.235, "text": " se abren los riesgos de tener una democracia fallida y es que el Poder Ejecutivo se convierta en una tiran\u00eda y que el Congreso se convierta en una oligarqu\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2338744873980515, "is_candidate": true}, {"start": 157.235, "end": 164.423, "text": "Y efectivamente, diste nuevamente en el clavo, la Rep\u00fablica est\u00e1 quebrada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4362714792690995, "is_candidate": true}, {"start": 165.348, "end": 168.711, "text": " Es decir, la democracia argentina est\u00e1 fallida.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3274413430438846, "is_candidate": true}, {"start": 168.711, "end": 169.632, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7295312334154591, "is_candidate": false}, {"start": 169.632, "end": 174.395, "text": "Porque al no funcionar la justicia, al no ser independiente, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.33379053862513497, "is_candidate": true}, {"start": 174.395, "end": 178.879, "text": "El problema es que el presidente se convirti\u00f3 en un tirano.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.26300783588109644, "is_candidate": true}, {"start": 178.879, "end": 181.821, "text": "El Congreso efectivamente es una oligarqu\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4121761539456321, "is_candidate": true}, {"start": 181.821, "end": 192.49, "text": "Porque f\u00edjate esto, si vos tuvieras un representante que va a pelear por tu sueldo, y cada vez que va a pelear por tu sueldo viene con menos, \u00bfqu\u00e9 dir\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.23966847286904736, "is_candidate": true}, {"start": 194.103, "end": 195.164, "text": " OK.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.686918750641378, "is_candidate": false}, {"start": 195.164, "end": 196.566, "text": "Tu cara lo dijo todo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9327911423417818, "is_candidate": false}, {"start": 196.566, "end": 197.207, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8893959602127411, "is_candidate": false}, {"start": 197.207, "end": 205.998, "text": "Entonces, evidentemente, esos se\u00f1ores que mientras nos encerraron y no nos dejaban vivir tranquilos, y ellos se segu\u00edan subiendo las dietas...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.25690375024096845, "is_candidate": true}, {"start": 207.309, "end": 229.541, "text": " en realidad nos estaban bajando los ingresos a nosotros, cada vez que ah\u00ed est\u00e1n todos de acuerdo los oligarcas de la pol\u00edtica en subir la manito y subirse las dietas, que es siempre contra nosotros y que cuando hay que tocar el d\u00e9ficit fiscal jam\u00e1s van por el gasto de donde ellos chorean, sino van por subirnos los impuestos a nosotros, es decir, por hacernos a nosotros cada vez m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.1547105124072473, "is_candidate": true}, {"start": 229.541, "end": 236.265, "text": "Y el presidente se constituy\u00f3 en un tirano, es un tirano porque fij\u00f3 las reglas", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.26777519429683005, "is_candidate": true}, {"start": 237.863, "end": 244.045, "text": " a\u00fan siendo profesor de Derecho, entendiendo lo que estaba haciendo, las viol\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3602621059563348, "is_candidate": true}, {"start": 244.045, "end": 246.546, "text": "Pero, adem\u00e1s, es un inmoral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32990531268504086, "is_candidate": true}, {"start": 246.546, "end": 252.367, "text": "Por eso te traje este libro que se llama Los Fundamentos de la Moral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31188235190592206, "is_candidate": true}, {"start": 252.367, "end": 258.109, "text": "Tiene la dedicatoria y te traje un se\u00f1alador muy especial.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2721046559793282, "is_candidate": true}, {"start": 258.109, "end": 261.85, "text": "\u00bfEste?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9563146347183747, "is_candidate": false}, {"start": 261.85, "end": 263.691, "text": "Ese es el se\u00f1alador.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5143014931908765, "is_candidate": false}, {"start": 263.691, "end": 265.631, "text": "Ese papel es un se\u00f1alador.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4461818987427896, "is_candidate": true}, {"start": 265.631, "end": 267.132, "text": "Espero que lo guardes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4133799887904045, "is_candidate": true}, {"start": 270.79, "end": 277.735, "text": " Ese papel que vos ten\u00e9s ah\u00ed, que para m\u00ed es muy importante, aunque parezca una trivialidad... Contame, mientras lo voy leyendo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.41961532508345756, "is_candidate": true}, {"start": 277.735, "end": 294.126, "text": "Ese es el papel que yo us\u00e9 como los bullets del discurso que di en la apertura de mi campa\u00f1a electoral para llegar a ser candidato a diputado por la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.26813990902862195, "is_candidate": true}, {"start": 294.126, "end": 295.627, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9434690313654168, "is_candidate": false}, {"start": 295.627, "end": 296.507, "text": "Usted lo merece.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5187366731405729, "is_candidate": false}, {"start": 296.507, "end": 297.948, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8831442235761834, "is_candidate": false}, {"start": 297.948, "end": 299.95, "text": "Porque como pongo en la dedicatoria, adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4638092901853431, "is_candidate": true}, {"start": 301.03, "end": 305.293, "text": " Sos de las pocas personas que entendieron que el problema es moral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3899052056264234, "is_candidate": true}, {"start": 305.293, "end": 307.555, "text": "El problema en Argentina es moral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4658574174458584, "is_candidate": true}, {"start": 307.555, "end": 310.637, "text": "Hay que dar la revoluci\u00f3n moral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8085934432096816, "is_candidate": false}, {"start": 310.637, "end": 312.098, "text": "Es una revoluci\u00f3n moral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6209733441607644, "is_candidate": false}, {"start": 312.098, "end": 319.904, "text": "De hecho, cuando yo cierro el discurso, b\u00e1sicamente lo que digo es, vengo a proponer una revoluci\u00f3n moral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3045525256408579, "is_candidate": true}, {"start": 320.299, "end": 322.2, "text": " Despertar leones, termina diciendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7555630095688894, "is_candidate": false}, {"start": 322.2, "end": 323.24, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5138288491759802, "is_candidate": false}, {"start": 323.24, "end": 330.284, "text": "Y el cierre es, justamente, van a decir que es dif\u00edcil, van a decir que no se puede, van a decir... Gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2815520204640214, "is_candidate": true}, {"start": 330.284, "end": 332.225, "text": "No, por favor, usted lo merece.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4249140047689567, "is_candidate": true}, {"start": 332.225, "end": 335.686, "text": "Sino que, adem\u00e1s, est\u00e1 claro que no es f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.38442436664336277, "is_candidate": true}, {"start": 335.686, "end": 341.529, "text": "Esto no es para los pol\u00edticamente correctos, esto no es para los tibios, esto no es para los cobardes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2989671162973184, "is_candidate": true}, {"start": 341.529, "end": 344.951, "text": "Esto es para personas que las tienen bien puestas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.34979431044162046, "is_candidate": true}, {"start": 344.951, "end": 349.793, "text": "Y por eso el remate es, no vine a guiar corderos,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.28957733355510606, "is_candidate": true}, {"start": 351.513, "end": 353.375, "text": " vine a despertar leones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4089756494036092, "is_candidate": true}, {"start": 353.375, "end": 362.882, "text": "Es decir, vengo a dar la pelea junto a todos los leones que se despierten para llevarnos puestos a este estatus quo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.37138776703525445, "is_candidate": true}, {"start": 362.882, "end": 367.126, "text": "Parece como b\u00edblico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8787824882665558, "is_candidate": false}, {"start": 367.126, "end": 372.57, "text": "Bueno, es que justamente la libertad, es decir, Dios nos hizo libres.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31476926168229935, "is_candidate": true}, {"start": 372.57, "end": 376.774, "text": "De hecho, nuestros tres derechos b\u00e1sicos son el derecho a la vida, a la libertad y a la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.42887850403444316, "is_candidate": true}, {"start": 377.88, "end": 383.963, "text": " Tres derechos que nosotros defendimos a capa y espada durante la pandemia y que \u00e9ramos tildados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8058445185855783, "is_candidate": false}, {"start": 383.963, "end": 387.285, "text": "Yo le dedico este programa a Tenenbaum.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8015428711872322, "is_candidate": false}, {"start": 387.285, "end": 390.347, "text": "Ernesto, que viste que va y que viene.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8857451789810067, "is_candidate": false}, {"start": 390.347, "end": 398.691, "text": "Cada vez que hago una entrevista con vos, \u00e9l dice que lo que hacemos ac\u00e1 es una locura, como si le llev\u00e1ramos a la gente libertad, Tenenbaum.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7767945598491148, "is_candidate": false}, {"start": 398.691, "end": 400.292, "text": "Esa que vos no ten\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8063596635804121, "is_candidate": false}, {"start": 400.292, "end": 405.735, "text": "Esa que a veces sos kirchnerista, a veces sos albertista, que quer\u00e9s ser un Alberto moderado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8028140088435056, "is_candidate": false}, {"start": 405.735, "end": 406.155, "text": "Nosotros no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8814024558035659, "is_candidate": false}, {"start": 406.775, "end": 415.56, "text": " Nosotros somos libres de decir lo que se nos da la gana porque vivimos en libertad y hacemos lo que queremos sin joder al otro con libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8194575505328072, "is_candidate": false}, {"start": 415.56, "end": 416.841, "text": "Te escucho, pero se lo quer\u00eda dedicar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9006578546000762, "is_candidate": false}, {"start": 416.841, "end": 420.083, "text": "Tenemos que todos los d\u00edas poner un audio nuestro y sobre todo nuestras entrevistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8322756527279969, "is_candidate": false}, {"start": 420.083, "end": 421.684, "text": "Mir\u00e1 que interesante, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.49306731129510917, "is_candidate": true}, {"start": 421.684, "end": 432.53, "text": "Porque nosotros hablemos hoy de libertad el d\u00eda que nosotros festejamos el aniversario del padre de la patria, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4132841449510354, "is_candidate": true}, {"start": 432.53, "end": 433.631, "text": "Que es Jos\u00e9 de San Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3569615586697825, "is_candidate": true}, {"start": 435.46, "end": 444.344, "text": " Pero f\u00edjate qu\u00e9 interesante ese 17 de agosto, porque hay otro 17 de agosto que quiz\u00e1s la gente no lo tenga tan presente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.27375673085105967, "is_candidate": true}, {"start": 444.344, "end": 448.686, "text": "Para contarlo, porque lo hablamos el fin de semana, yo hablo mucho con Milei.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7716490222020456, "is_candidate": false}, {"start": 448.686, "end": 451.527, "text": "Milei, lo dije el otro d\u00eda, es un tipo honesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7692888212948749, "is_candidate": false}, {"start": 451.527, "end": 457.87, "text": "A m\u00ed ya no me importan las formas ni los modos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.781341641275684, "is_candidate": false}, {"start": 457.87, "end": 459.23, "text": "Me importa el contenido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7614615693826841, "is_candidate": false}, {"start": 459.23, "end": 462.192, "text": "Porque hoy es un d\u00eda que representa qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7504363846441353, "is_candidate": false}, {"start": 463.551, "end": 477.874, "text": " El 17 de agosto de 1962, un chico de 18 a\u00f1os llamado Peter Fetcher, poneme la canci\u00f3n libre, trataba de huir", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.37199261312219767, "is_candidate": true}, {"start": 480.475, "end": 486.619, "text": " del muro nefasto, el muro de la verg\u00fcenza que construyeron los comunistas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3992144266737818, "is_candidate": true}, {"start": 486.619, "end": 492.702, "text": "Es cierto que despu\u00e9s termin\u00f3 cayendo el 9 de noviembre de 1989.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4011561556883164, "is_candidate": true}, {"start": 492.702, "end": 506.29, "text": "Pero un a\u00f1o antes, porque mir\u00e1 que justo un a\u00f1o antes, el 13 de agosto de 1961, esa noche empezaron a construirlo y cuando se levantaron las personas, al otro d\u00eda empezaron a ver que no pod\u00edan salir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2820397088904859, "is_candidate": true}, {"start": 506.29, "end": 509.372, "text": "Ese mismo d\u00eda fue el d\u00eda que cay\u00f3 el comunismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.44082123354447444, "is_candidate": true}, {"start": 510.312, "end": 512.193, "text": " \u00bfSabes por qu\u00e9 cay\u00f3 el comunismo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.47579958300263914, "is_candidate": true}, {"start": 512.193, "end": 520.737, "text": "Porque tuvieron que encerrar a la gente para someterlo a ese sistema inmundo, un sistema asesino, ese sistema que fracas\u00f3 en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24381449626725216, "is_candidate": true}, {"start": 520.737, "end": 531.202, "text": "Y que ac\u00e1 en Argentina hay doble moral, porque cuando, b\u00e1sicamente, tienen que cuestionar algo de los comunistas, dicen, no, bueno, pero, no, bueno, pero esto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3399434807283639, "is_candidate": true}, {"start": 531.202, "end": 531.823, "text": "El otro d\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7237120302497644, "is_candidate": false}, {"start": 533.087, "end": 547.285, "text": " un personaje nefasto de la izquierda frente a mi querid\u00edsima compa\u00f1era de f\u00f3rmula Vicky Villarruel, justific\u00f3 que el surder\u00edo terrorista ac\u00e1 met\u00eda bombas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24492555288035323, "is_candidate": true}, {"start": 547.285, "end": 548.627, "text": "\u00bfMe comprend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.41973487255100006, "is_candidate": true}, {"start": 548.627, "end": 550.71, "text": "O sea, como si eso no fuera un delito de lesa humanidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3408833086053077, "is_candidate": true}, {"start": 552.103, "end": 560.166, "text": " como que no importaran las v\u00edctimas del terrorismo, como que solamente... A ver, ac\u00e1 hubo una guerra y obviamente el Estado tiene que pagar, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.430062532556143, "is_candidate": true}, {"start": 560.166, "end": 574.13, "text": "Y claramente, digamos, hay que ir contra el grupo, digamos, que utilizando las herramientas del Estado, apalancados en un decreto de la democracia de 1975, firmado por Hitler o L\u00fcder, que tiene que ver con el aniquilamiento, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3202367914199856, "is_candidate": true}, {"start": 575.606, "end": 579.787, "text": " se violaron derechos humanos, pero no solo de un lado, del otro lado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36032999603079396, "is_candidate": true}, {"start": 579.787, "end": 581.528, "text": "Hay otros muertos, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5077918689921361, "is_candidate": false}, {"start": 581.528, "end": 582.228, "text": "\u00bfY qu\u00e9 hac\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.48181021373248367, "is_candidate": true}, {"start": 582.228, "end": 583.808, "text": "Y lo justificaba.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5607895707708246, "is_candidate": false}, {"start": 583.808, "end": 586.389, "text": "Justificaba a los tirabombas, a los que pon\u00edan bombas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.49379189462046236, "is_candidate": true}, {"start": 586.389, "end": 589.85, "text": "Entonces, vamos, tienen doble moral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4534188088237634, "is_candidate": true}, {"start": 589.85, "end": 591.491, "text": "Entonces, eso por un lado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5989897220556912, "is_candidate": false}, {"start": 591.491, "end": 599.813, "text": "Por otro lado, volviendo al tema de la moral, desde mi punto de vista, el presidente muestra sistem\u00e1ticamente que es un inmoral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3253030343326654, "is_candidate": true}, {"start": 600.74, "end": 601.28, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6560355571676904, "is_candidate": false}, {"start": 601.28, "end": 606.402, "text": "Porque \u00e9l puso un conjunto de reglas que ni siquiera \u00e9l las cumpli\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4291407547147399, "is_candidate": true}, {"start": 606.402, "end": 608.323, "text": "Se las impon\u00eda al resto y no las cumpl\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5129578066626801, "is_candidate": false}, {"start": 608.323, "end": 611.364, "text": "Por eso no fue un error, fue un delito.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6336828685120899, "is_candidate": false}, {"start": 611.364, "end": 613.925, "text": "Claro, yo lo que creo es lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4775717285518576, "is_candidate": true}, {"start": 613.925, "end": 616.406, "text": "Primero que se le tiene que hacer juicio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6017619416507046, "is_candidate": false}, {"start": 616.406, "end": 619.408, "text": "Se lo tiene que destituir porque no da la altura moral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.45238556899950044, "is_candidate": true}, {"start": 620.368, "end": 621.349, "text": " del puesto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7523515200085389, "is_candidate": false}, {"start": 621.349, "end": 635.496, "text": "Alguien que pone las reglas y no las cumple, no da la altura moral y encima lo arregl\u00f3 como toda la basura de la casta pol\u00edtica que nos gobierna y que nos viene hundiendo hace 100 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3859488707806865, "is_candidate": true}, {"start": 635.496, "end": 646.382, "text": "Y es esto, Viviana, \u00e9l cuando se enfrenta a la situaci\u00f3n hizo la que hace todo el pol\u00edtico Argento Berreta, que es echarle la culpa a otro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3687758504363785, "is_candidate": true}, {"start": 648.199, "end": 649.921, "text": " Eso est\u00e1 mal, es una aberraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.451214441512515, "is_candidate": true}, {"start": 649.921, "end": 651.683, "text": "Hacete cargo de tu error.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4248734100235573, "is_candidate": true}, {"start": 651.683, "end": 657.97, "text": "Pero no solo que nos hizo cargo, sino que cuando le ech\u00f3 la culpa a otro, le ech\u00f3 la culpa a un familiar directo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.49858240856892033, "is_candidate": true}, {"start": 657.97, "end": 658.211, "text": "O sea...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8902004732159191, "is_candidate": false}, {"start": 660.753, "end": 662.154, "text": " Machiru lo dir\u00eda, Cristina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9504958049595645, "is_candidate": false}, {"start": 662.154, "end": 664.275, "text": "Yo no quiero entrar en esa discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5711736524159855, "is_candidate": false}, {"start": 664.275, "end": 668.057, "text": "Esa discusi\u00f3n la deber\u00edan dar los pa\u00f1ueletes verdes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3802635143543851, "is_candidate": true}, {"start": 668.057, "end": 669.357, "text": "\u00bfMe comprend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4335896580144163, "is_candidate": true}, {"start": 669.357, "end": 671.978, "text": "Las chiques, los amigues que lo den.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3751244070310349, "is_candidate": true}, {"start": 671.978, "end": 673.339, "text": "Yo no voy a dar esa discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5117128645663231, "is_candidate": false}, {"start": 673.339, "end": 676.84, "text": "Para m\u00ed lo que est\u00e1 mal es que vos, haciendo algo mal, eches la culpa a otro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3761520563862095, "is_candidate": true}, {"start": 676.84, "end": 677.741, "text": "Me parece que ese es el problema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6330289654631185, "is_candidate": false}, {"start": 678.881, "end": 682.042, "text": " Y vos f\u00edjate esto, es aberrante, porque fue contra un familiar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.46784093581071795, "is_candidate": true}, {"start": 682.042, "end": 684.604, "text": "O sea, es un traidor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.604410879625245, "is_candidate": false}, {"start": 684.604, "end": 686.184, "text": "O sea, es de lo peor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6342722278683037, "is_candidate": false}, {"start": 686.184, "end": 693.247, "text": "Y adem\u00e1s entonces, tiene que ser juzgado, le tienen que hacer juicio pol\u00edtico y tiene que ser llevado a la justicia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3941013062404497, "is_candidate": true}, {"start": 693.247, "end": 696.449, "text": "Y le tienen que hacer las causas penales pertinentes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5488700685971855, "is_candidate": false}, {"start": 696.449, "end": 698.45, "text": "Y lo tienen que destituir del cargo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5724902697731733, "is_candidate": false}, {"start": 698.45, "end": 699.31, "text": "\u00bfMe comprend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5858919353945373, "is_candidate": false}, {"start": 699.31, "end": 699.73, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8309035819362293, "is_candidate": false}, {"start": 699.73, "end": 700.731, "text": "Porque es un inmoral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5890191590944154, "is_candidate": false}, {"start": 700.731, "end": 702.912, "text": "No da la altura moral del cargo que tiene.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5212039856813155, "is_candidate": false}, {"start": 704.132, "end": 705.273, "text": " \u00bfSab\u00e9s lo que me parece peor?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6492634712279521, "is_candidate": false}, {"start": 705.273, "end": 708.354, "text": "Hoy sale a justificar la aberraci\u00f3n que hizo, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4702319537128321, "is_candidate": true}, {"start": 708.354, "end": 708.994, "text": "\u00bfY qu\u00e9 hace?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7495418177144839, "is_candidate": false}, {"start": 708.994, "end": 711.015, "text": "Ahora le echa la culpa a Magri de otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7238674900025489, "is_candidate": false}, {"start": 711.015, "end": 711.996, "text": "Pero, digo, es una locura.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7540123571712987, "is_candidate": false}, {"start": 711.996, "end": 715.818, "text": "O sea, no termina de darse cuenta que vive cometiendo el mismo error.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6356966060208691, "is_candidate": false}, {"start": 715.818, "end": 717.919, "text": "Es decir, la culpa es del otro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5726504341900858, "is_candidate": false}, {"start": 717.919, "end": 720.3, "text": "No, la culpa no es del otro, Alberto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6778874596376543, "is_candidate": false}, {"start": 720.3, "end": 728.644, "text": "Es tuya y te ten\u00e9s que ir porque sos un inmoral, porque no las ten\u00e9s bien puestas y le terminaste echando la culpa a tu mujer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5289695469180247, "is_candidate": false}, {"start": 731.43, "end": 737.155, "text": " como el sol cuando amanece yo soy libre como el mar libre", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0754204374690153, "is_candidate": false}, {"start": 750.619, "end": 756.46, "text": " Ahora sin la m\u00fasica, porque mucha gente me dice en las redes, yo no sab\u00eda la historia de Libre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8414186424372109, "is_candidate": false}, {"start": 756.46, "end": 764.282, "text": "O sea, el presidente dijo eso igual el viernes y dijo que eran miserables los que dec\u00edan que \u00e9l le hab\u00eda echado la culpa a la mujer, hoy dijo otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8794471948615264, "is_candidate": false}, {"start": 764.282, "end": 769.223, "text": "Y yo le dec\u00eda al presidente, usted mismo se dijo miserable, porque usted la mand\u00f3 al frente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8670177203375476, "is_candidate": false}, {"start": 769.223, "end": 771.303, "text": "Ahora, la primera dama tambi\u00e9n es responsable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9673642607953289, "is_candidate": false}, {"start": 771.703, "end": 772.743, "text": " Obvio que tambi\u00e9n tiene responsabilidades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5905902025909898, "is_candidate": false}, {"start": 772.743, "end": 780.905, "text": "Ella con cara de puchero nos contaba y nos involucraba y se arreglaba para decirnos, qu\u00e9date en casa, coma menos yo y mis amigos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7903306923580957, "is_candidate": false}, {"start": 780.905, "end": 781.665, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0803525658833224, "is_candidate": false}, {"start": 781.665, "end": 784.006, "text": "O sea, \u00bfy c\u00f3mo es en el caso de la primera dama?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8358531547291493, "is_candidate": false}, {"start": 784.006, "end": 790.868, "text": "Porque la verdad que \u00e9l es el presidente, pero ella... Tambi\u00e9n, ella est\u00e1 cometiendo un delito y ella tiene que pagar por ese delito.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.304316609603277, "is_candidate": true}, {"start": 790.868, "end": 792.208, "text": "Pero vamos, \u00bfqu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5160711616166551, "is_candidate": false}, {"start": 792.208, "end": 796.549, "text": "A ver, Alberto no sabe qu\u00e9 pasa adentro de sus cuatro paredes, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2267314002462405, "is_candidate": true}, {"start": 796.549, "end": 797.389, "text": "Ser\u00eda tremendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.825782020017906, "is_candidate": false}, {"start": 797.389, "end": 801.01, "text": "O sea, le quiere controlar la vida a todo el mundo y no pudo", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.40749466537460965, "is_candidate": true}, {"start": 801.81, "end": 808.792, "text": " tener bajo control su casa, porque esa casa es la residencia presidencial, el presidente es \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24484150191810505, "is_candidate": true}, {"start": 808.792, "end": 815.073, "text": "Por lo tanto, digamos, la primera dama, me parece creer que estaban desconectados de eso tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.23274322898833455, "is_candidate": true}, {"start": 815.073, "end": 816.954, "text": "O sea, son mentirosos adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4585629612980393, "is_candidate": true}, {"start": 816.954, "end": 819.895, "text": "Pero esto es lo importante, Viviana, lo que hay que se\u00f1alar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.40140617296783365, "is_candidate": true}, {"start": 819.895, "end": 821.115, "text": "\u00bfQu\u00e9 le pasa a la gente?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8386686203309895, "is_candidate": false}, {"start": 821.115, "end": 829.097, "text": "Esta divisi\u00f3n entre ellos, los oligarcas, la casta, nuestros verdaderos enemigos y nosotros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.30980375628356915, "is_candidate": true}, {"start": 830.088, "end": 842.348, "text": " los que vivimos del fruto de nuestro trabajo, los que nos rompemos el lomo laburando para poder vivir sirviendo al pr\u00f3jimo con bien de mejor calidad, un mejor precio y que si no lo hacemos, quebramos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2936765858995357, "is_candidate": true}, {"start": 843.223, "end": 848.284, "text": " Esta gente lo hace mal o no lo hace mal, o como fuera, no paga los costos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32069541639546983, "is_candidate": true}, {"start": 848.284, "end": 850.425, "text": "Se sienten impunes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4548503887821902, "is_candidate": true}, {"start": 850.425, "end": 853.346, "text": "Y se sienten tan impunes que hasta se sacan la selfie.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.519961994595989, "is_candidate": false}, {"start": 853.346, "end": 859.267, "text": "Bueno, porque era lo que dec\u00edamos al comienzo, cuando yo puse la piedra por la muerte de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7525896258357088, "is_candidate": false}, {"start": 859.267, "end": 859.967, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7070511257919593, "is_candidate": false}, {"start": 859.967, "end": 862.108, "text": "El eje central es ese.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.52291657673295, "is_candidate": false}, {"start": 862.108, "end": 866.789, "text": "Al caerse la justicia, se te derrumb\u00f3 la rep\u00fablica y es una democracia fallida.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.25571194481506454, "is_candidate": true}, {"start": 866.789, "end": 868.97, "text": "\u00bfSab\u00e9s lo que me gustar\u00eda a m\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5491000398339354, "is_candidate": false}, {"start": 868.97, "end": 870.63, "text": "No solo que la oposici\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.478419220823212, "is_candidate": true}, {"start": 872.336, "end": 901.463, "text": " empieza a pedir el juicio pol\u00edtico, que ahora empezaron a recular en chancletas, porque no sea cosa que estas cosas que le quieren ir contra el presidente, el inmoral que ocupa el poder ejecutivo, no sea cosa que ellos tengan unos cuantos muertos en el placar, donde algunos son candidatos, donde algunos son los que determinaron las estrategias de poner a qui\u00e9n en cada lugar,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2504109960100307, "is_candidate": true}, {"start": 902.472, "end": 903.412, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9277830272385772, "is_candidate": false}, {"start": 903.412, "end": 921.538, "text": "No sea cosa que haya gente que, por ejemplo, se agarr\u00f3 el virus en una rosca pol\u00edtica, o gente que, por ejemplo, mientras que nos ordenaban encerrarnos, ten\u00eda relaciones extramatrimoniales y le hac\u00eda un hijo a una persona.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24446472790461682, "is_candidate": true}, {"start": 921.538, "end": 923.279, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9563806885225933, "is_candidate": false}, {"start": 923.279, "end": 927.42, "text": "Digo, no sea cosa que lleguen a pasar ese tipo de cosas, imag\u00ednate.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2770604239025036, "is_candidate": true}, {"start": 927.42, "end": 931.322, "text": "Digo, porque despu\u00e9s, digamos, esos son adem\u00e1s grandes...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.38218709575090715, "is_candidate": true}, {"start": 932.313, "end": 943.482, "text": " gestadores de operaciones para perseguir si un candidato mide mucho y le est\u00e1 sacando votos en esa veici\u00f3n totalitaria porque los votos adem\u00e1s hay que contarle a esta gente que los votos son de la gente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.26041347698972617, "is_candidate": true}, {"start": 943.482, "end": 949.546, "text": "Ahora reci\u00e9n pas\u00e1bamos y pas\u00f3 desapercibido a vos con el tape de Lilita Carri\u00f3 que hablaba de los liberales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8346893658889664, "is_candidate": false}, {"start": 949.546, "end": 953.67, "text": "Te hago dos preguntas si quieren volver a ponerlo si tenemos tiempo lo volvemos a poner porque", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8718006941946393, "is_candidate": false}, {"start": 954.59, "end": 958.352, "text": " Se habla tambi\u00e9n de los liberales o de los libertarios con un cierto desprecio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8379519875191521, "is_candidate": false}, {"start": 958.352, "end": 960.993, "text": "Y claro que es con desprecio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5673263395783582, "is_candidate": false}, {"start": 960.993, "end": 971.717, "text": "A ver, pon\u00e9melo, pon\u00e9melo, porque hab\u00eda tantas cosas para decir y para comentar que pas\u00f3 de largo, pero Lilita Carr\u00edo anoche dec\u00eda esto, creo que de Miley, por ejemplo, pon\u00e9le, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9060459271215607, "is_candidate": false}, {"start": 971.717, "end": 972.878, "text": "Era demasiado evidente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5043219122905337, "is_candidate": false}, {"start": 974.184, "end": 993.428, "text": " y que se queden y nos voten, porque si van a votar a alguien que apareci\u00f3 ahora porque est\u00e1 de moda y que lucha por la libertad ahora, pero que no luch\u00f3 por la libertad y contra la corrupci\u00f3n en los momentos en que hab\u00eda que poner realmente el cuerpo, porque ahora todo el mundo habla de la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6985582583937153, "is_candidate": false}, {"start": 995.996, "end": 997.737, "text": " Bueno, a ver, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3 con Lilita?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8331026089783686, "is_candidate": false}, {"start": 997.737, "end": 1000.238, "text": "Que tambi\u00e9n se pelea con Mann, este del mismo equipo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8542168348953996, "is_candidate": false}, {"start": 1000.238, "end": 1000.959, "text": "Digamos, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7015405521097027, "is_candidate": false}, {"start": 1000.959, "end": 1002.9, "text": "A ver, Lilita... \u00bfQui\u00e9n es...?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.566787106677026, "is_candidate": false}, {"start": 1002.9, "end": 1003.74, "text": "\u00bfPara qui\u00e9n es...?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0290644775289683, "is_candidate": false}, {"start": 1003.74, "end": 1004.2, "text": "A ver, \u00bfqui\u00e9n es...?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0178968952602188, "is_candidate": false}, {"start": 1004.2, "end": 1005.081, "text": "Lilita tiene un jefe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6872457319930283, "is_candidate": false}, {"start": 1005.081, "end": 1005.981, "text": "\u00bfQui\u00e9n es este t\u00e9mena vos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8974975508304448, "is_candidate": false}, {"start": 1005.981, "end": 1007.482, "text": "\u00bfPero qui\u00e9n es este t\u00e9mena vos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.813606260856018, "is_candidate": false}, {"start": 1007.482, "end": 1008.563, "text": "De todos lados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6051840208591357, "is_candidate": false}, {"start": 1008.563, "end": 1012.424, "text": "F\u00edjate que me pega el oficialismo, me pega la pseudooposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5536040491411185, "is_candidate": false}, {"start": 1012.424, "end": 1017.327, "text": "Pero perd\u00f3n, Javier, al no presentarse Patricia Ulrich, \u00bfhay votos que de Patricia...?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.807573981101086, "is_candidate": false}, {"start": 1017.327, "end": 1018.808, "text": "\u00bfHay halcones que se van con vos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.836971057437579, "is_candidate": false}, {"start": 1018.808, "end": 1019.308, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7470061333088245, "is_candidate": false}, {"start": 1019.308, "end": 1020.689, "text": "\u00bfEs una lectura posible esa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8079613451739254, "is_candidate": false}, {"start": 1020.689, "end": 1024.871, "text": "Esa es una lectura posible, pero lo primero que quiero es tener respeto", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39462352080671204, "is_candidate": true}, {"start": 1026.389, "end": 1028.651, "text": " por las personas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.49280651542022214, "is_candidate": true}, {"start": 1028.651, "end": 1030.533, "text": "Vos sos la due\u00f1a de tu voto, Viviana.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4177260039743933, "is_candidate": true}, {"start": 1030.533, "end": 1034.256, "text": "Digamos, nadie es due\u00f1a de tu voto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.41859953906244973, "is_candidate": true}, {"start": 1034.256, "end": 1036.578, "text": "Yo no le saco el voto a nadie.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.37914008209764416, "is_candidate": true}, {"start": 1036.578, "end": 1054.213, "text": "En el mejor de los casos, yo le estoy ampliando la oferta electoral para que por primera vez, despu\u00e9s de muchos a\u00f1os, tengamos la posibilidad de llevar a las urnas una opci\u00f3n verdaderamente liberal que respete nuestro principio", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.252792058961683, "is_candidate": true}, {"start": 1055.316, "end": 1061.445, "text": " digamos acorde como lo defini\u00f3 nuestro m\u00e1ximo exponente de todos los tiempos, Alberto Venegas Lynch, hijo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3008683286689642, "is_candidate": true}, {"start": 1061.445, "end": 1071.919, "text": "El liberalismo es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo, basado en el principio de no agresi\u00f3n y en respeto del derecho a la vida, a la libertad y a la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2672871485248688, "is_candidate": true}, {"start": 1072.858, "end": 1073.798, "text": " Quiero decir algo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0137366116965356, "is_candidate": false}, {"start": 1073.798, "end": 1074.778, "text": "\u00a1Eso les molesta!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6080579996806772, "is_candidate": false}, {"start": 1074.778, "end": 1084.08, "text": "Le agradecemos al p\u00fablico porque somos tendencia con el hashtag Viviana con Voz, ya nos tienen muy mal acostumbrados a esas cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8442606015666605, "is_candidate": false}, {"start": 1084.08, "end": 1093.382, "text": "En el pr\u00f3ximo bloque, igual nos quedan unos minutos de este, vamos a... adel\u00e1ntame qu\u00e9 vamos a hacer en el pr\u00f3ximo bloque, para que la gente vea a lo que te vas a comprometer en el pr\u00f3ximo bloque.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8331240335174408, "is_candidate": false}, {"start": 1093.382, "end": 1099.363, "text": "En el pr\u00f3ximo bloque voy a estar firmando mi compromiso con los contribuyentes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3547727913127511, "is_candidate": true}, {"start": 1099.363, "end": 1100.724, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9137115530933408, "is_candidate": false}, {"start": 1100.724, "end": 1101.524, "text": "Que jam\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6864116106057199, "is_candidate": false}, {"start": 1102.552, "end": 1125.745, "text": " voy a subir un impuesto, jam\u00e1s voy a crear nuevos impuestos y que voy a trabajar incansablemente por bajar esos impuestos, y que si as\u00ed no lo hago, pero que me lo demanden directamente apedre\u00e1ndome, porque tengo las suficientes para bancarme decir esto, porque yo voy a cumplir mi palabra, jam\u00e1s voy a trabajar", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.29523971125520354, "is_candidate": true}, {"start": 1126.713, "end": 1139.401, "text": " para los par\u00e1sitos de la casta pol\u00edtica, como por ejemplo esa se\u00f1ora que sale a criticar, pero por ejemplo fue la autora de la ley de dos g\u00f3ndolas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2581881729806814, "is_candidate": true}, {"start": 1139.401, "end": 1143.003, "text": "O sea, una pr\u00e1ctica bien populista, porque \u00bfcu\u00e1ntos supermercadistas hay?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.312055073365648, "is_candidate": true}, {"start": 1143.003, "end": 1143.463, "text": "Muy pocos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8248498535839386, "is_candidate": false}, {"start": 1143.463, "end": 1144.884, "text": "Avanz\u00f3 contra la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.33121017379278395, "is_candidate": true}, {"start": 1145.404, "end": 1162.098, "text": " de los due\u00f1os de los supermercados por un c\u00e1lculo pol\u00edtico, o el impresentable de Lipovetsky con la ley de alquileres, o cuando mandaron la ley de teletrabajo, o cuando subieron los impuestos con la renta financiera, o este gobierno impresentable que hizo 18 reformas fiscales para rompernos el traste con impuestos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2932385218280319, "is_candidate": true}, {"start": 1162.098, "end": 1162.799, "text": "\u00a1Conmigo no!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6909931064880438, "is_candidate": false}, {"start": 1164.37, "end": 1165.95, "text": " Uf, nos vamos al corte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8359762779667652, "is_candidate": false}, {"start": 1165.95, "end": 1168.391, "text": "En el pr\u00f3ximo bloque va a firmar el compromiso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7646774493595911, "is_candidate": false}, {"start": 1168.391, "end": 1169.792, "text": "\u00bfQui\u00e9n va a entrar enseguida?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8040327334319506, "is_candidate": false}, {"start": 1169.792, "end": 1173.433, "text": "Va a entrar Jonasto Rico de la Asociaci\u00f3n Argentina de Contribuyentes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.46490061845325803, "is_candidate": true}, {"start": 1173.433, "end": 1185.276, "text": "Y yo voy a firmar mi compromiso con los contribuyentes donde jam\u00e1s voy a subir un impuesto, jam\u00e1s voy a crear un impuesto y voy a trabajar incansablemente por bajarlos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.33067920456424404, "is_candidate": true}, {"start": 1186.157, "end": 1188.321, "text": " Hacemos un corte, gracias por elegirnos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8740900603001373, "is_candidate": false}, {"start": 1188.321, "end": 1193.272, "text": "En el pr\u00f3ximo bloque firma entonces este compromiso para sus votantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8329414388179507, "is_candidate": false}, {"start": 1193.272, "end": 1195.617, "text": "Javier Milei en vivo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7938297350059547, "is_candidate": false}, {"start": 1195.617, "end": 1196.559, "text": "Para todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9246522486783421, "is_candidate": false}, {"start": 1202.268, "end": 1205.45, "text": " Lleg\u00f3 el momento, estamos como en la escriban\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9130471003610097, "is_candidate": false}, {"start": 1205.45, "end": 1206.311, "text": "El se\u00f1or Jonasto Rico, \u00bfc\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7999811955243499, "is_candidate": false}, {"start": 1206.311, "end": 1208.672, "text": "\u00bfPuede usted presentarse ante el p\u00fablico y decir qui\u00e9n es?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8603396291339649, "is_candidate": false}, {"start": 1208.672, "end": 1210.053, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0234798896334374, "is_candidate": false}, {"start": 1210.053, "end": 1227.864, "text": "Mi nombre es Jonasto Rico, el director de la Asociaci\u00f3n Argentina de Contribuyentes, y hoy estamos ac\u00e1 con Javier y gracias a la invitaci\u00f3n de Viviana, llevando a cabo uno de los proyectos m\u00e1s importantes que tenemos de la asociaci\u00f3n, que es identificar qui\u00e9nes van a ser los candidatos y diputados nacionales que van a realmente defender a los contribuyentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9756813607310053, "is_candidate": false}, {"start": 1227.864, "end": 1229.365, "text": "Y ac\u00e1 tenemos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8916741100197253, "is_candidate": false}, {"start": 1229.745, "end": 1232.486, "text": " Mi ley promete no subir impuestos y puede bajarlos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8255282036523388, "is_candidate": false}, {"start": 1232.486, "end": 1233.127, "text": "\u00bfY qu\u00e9 otra cosa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8593622637895283, "is_candidate": false}, {"start": 1233.127, "end": 1235.368, "text": "No subir impuestos, no crear nuevos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4845561355631872, "is_candidate": true}, {"start": 1235.368, "end": 1238.409, "text": "Y si es posible, har\u00e9 todo lo posible para bajarlos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.311892830542991, "is_candidate": true}, {"start": 1238.409, "end": 1239.83, "text": "Bueno, esto queda ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8375034756452877, "is_candidate": false}, {"start": 1239.83, "end": 1242.711, "text": "Si no, que Dios y la patria os lo demanden.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7813062118596317, "is_candidate": false}, {"start": 1242.711, "end": 1243.672, "text": "Lo firmamos en vivo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9297982289190785, "is_candidate": false}, {"start": 1243.672, "end": 1246.013, "text": "Es el compromiso de mi ley para los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8272187204455758, "is_candidate": false}, {"start": 1246.013, "end": 1248.714, "text": "Ahora vamos a mostrar la firma.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8344062042590338, "is_candidate": false}, {"start": 1248.714, "end": 1252.176, "text": "Si no dijo que le tiren piedras, eso no va a pasar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8136910399833663, "is_candidate": false}, {"start": 1252.176, "end": 1252.736, "text": "Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0078829429189018, "is_candidate": false}, {"start": 1252.736, "end": 1256.318, "text": "Ahora le pide a Torrico si lo muestra la c\u00e1mara 3 cuando lo firma mi ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8554526201526251, "is_candidate": false}, {"start": 1256.318, "end": 1257.459, "text": "Hoy es 16. 16.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6966827547093127, "is_candidate": false}, {"start": 1260.631, "end": 1261.511, "text": " Gracias, Javier.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8827014542113217, "is_candidate": false}, {"start": 1261.511, "end": 1262.891, "text": "Miley, gracias, Juan\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8953070335209292, "is_candidate": false}, {"start": 1262.891, "end": 1265.232, "text": "\u00bfLo mostramos, por favor, a esa c\u00e1mara?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8840582625241523, "is_candidate": false}, {"start": 1265.232, "end": 1265.852, "text": "Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0137480530161243, "is_candidate": false}, {"start": 1265.852, "end": 1267.612, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8542815280869914, "is_candidate": false}, {"start": 1267.612, "end": 1270.013, "text": "Gracias, Javier, por el libro, por la dedicatoria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8481794951501115, "is_candidate": false}, {"start": 1270.013, "end": 1271.953, "text": "Nos vamos a ir al corte ya.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7369666333223355, "is_candidate": false}, {"start": 1271.953, "end": 1273.254, "text": "Miley, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8251133243952113, "is_candidate": false}, {"start": 1273.254, "end": 1276.014, "text": "Y, por favor, con tu arenga nos vamos al corte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8200800297043191, "is_candidate": false}, {"start": 1276.014, "end": 1278.395, "text": "A la c\u00e1mara, a la tres.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8891125261236944, "is_candidate": false}, {"start": 1278.395, "end": 1285.796, "text": "Quiero que sepan que voy a respetar el derecho a la vida, a la libertad, a la propiedad, y que antes de bajar un impuesto me voy a cortar un brazo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.29854340384227795, "is_candidate": true}, {"start": 1285.796, "end": 1288.217, "text": "As\u00ed es que \u00a1viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7524740703596964, "is_candidate": false}, {"start": 1288.217, "end": 1289.317, "text": "Ya venimos, no te vayas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9189849786895594, "is_candidate": false}, {"start": 1319.144, "end": 1319.564, "text": " y y", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0488007480582255, "is_candidate": false}, {"start": 1353.957, "end": 1355.583, "text": " Subt\u00edtulos realizados por la comunidad de Amara.org", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0423410861331759, "is_candidate": false}], "Index": 130, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "_fDnVT1qFRE", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=_fDnVT1qFRE", "title": "\"Si no cumplo mi palabra m\u00e1t3nme\" Milei firma su compromiso con la gente, Viviana Canosa A24-16/8/21", "duration": 1356.0, "view_count": 328024.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}