{"segments": [{"start": 1.029, "end": 3.471, "text": " para ver c\u00f3mo est\u00e1n de bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8408166658845957, "is_candidate": false}, {"start": 3.471, "end": 4.031, "text": "Claro, claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9771478302013125, "is_candidate": false}, {"start": 4.031, "end": 12.097, "text": "Javier Milei quiere decir algo porque est\u00e1bamos hablando antes de entrar al aire sobre esta y otras declaraciones de las \u00faltimas horas por parte del Gobierno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9419810218802489, "is_candidate": false}, {"start": 12.097, "end": 13.638, "text": "Javier, buenas noches, gracias por estar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.973059917371975, "is_candidate": false}, {"start": 13.638, "end": 14.119, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9172831037039016, "is_candidate": false}, {"start": 14.119, "end": 20.023, "text": "Yo adhiero plenamente a lo que est\u00e1 diciendo Eduardo Amadeo respecto a la se\u00f1ora Vallejos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3942789043998486, "is_candidate": true}, {"start": 20.023, "end": 23.646, "text": "Lo que ha dicho es claramente una oda a la ignorancia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.43173157546733354, "is_candidate": true}, {"start": 23.646, "end": 26.888, "text": "Es un desprecio por la teor\u00eda econ\u00f3mica y la evidencia emp\u00edrica furiosa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36477975133957397, "is_candidate": true}, {"start": 26.888, "end": 27.589, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7689368908149442, "is_candidate": false}, {"start": 28.681, "end": 32.306, "text": " La pregunta es, \u00bfes una maldici\u00f3n exportar alimentos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35431159895743813, "is_candidate": true}, {"start": 32.306, "end": 34.71, "text": "Ahora, \u00bfy si no los tuviera?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4452754565492234, "is_candidate": true}, {"start": 34.71, "end": 37.434, "text": "\u00bfNo los tendr\u00eda que comprar al precio internacional?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39762901246111926, "is_candidate": true}, {"start": 37.434, "end": 39.416, "text": "Vamos, Vallejos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6445786518606169, "is_candidate": false}, {"start": 39.416, "end": 40.979, "text": "Cero-uno est\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5343806687657351, "is_candidate": false}, {"start": 40.979, "end": 42.381, "text": "Ahora vamos a la cuesti\u00f3n emp\u00edrica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5467341487874497, "is_candidate": false}, {"start": 44.583, "end": 54.172, "text": " Pa\u00edses como Estados Unidos, como Canad\u00e1, como Australia, como Nueva Zelanda, tienen dotaciones muy parecidas a las nuestras y se convirtieron en pa\u00edses desarrollados.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3025974266144065, "is_candidate": true}, {"start": 54.172, "end": 68.805, "text": "Justamente, ah\u00ed hizo una l\u00ednea muy sutil la Madeo, y es que el hecho de estas pol\u00edticas que Argentina aplica desde la d\u00e9cada del 30, que son la base por las cuales nos venimos hundiendo,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3903747065548967, "is_candidate": true}, {"start": 69.71, "end": 84.398, "text": " Justamente en base a ese modelo cepalino, toda esa, digamos, centro-periferia, toda esa porquer\u00eda que empezamos a abrazar en ese momento y que debe ser de los pa\u00edses m\u00e1s ricos del mundo, hoy estamos oscilando entre el 100 y el 120, o sea, estamos a la mitad de la tabla para abajo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.37491153531730737, "is_candidate": true}, {"start": 84.398, "end": 87.6, "text": "Despu\u00e9s del modelo agroexportador, decimos de paso, pasando la historia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.827140227267207, "is_candidate": false}, {"start": 87.6, "end": 90.261, "text": "Claro, que fue el que nos convirti\u00f3 en el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo en 1895.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5534502493417698, "is_candidate": false}, {"start": 91.982, "end": 101.052, "text": " Despu\u00e9s hay otra burrada que tiene que ver con el tema de lo que es la inflaci\u00f3n, porque uno podr\u00eda decir, claro, porque sube el precio de los alimentos, entonces hay inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35378140795167845, "is_candidate": true}, {"start": 101.052, "end": 112.103, "text": "Eso es falso, porque si la cantidad de dinero estuviera constante, as\u00ed como sube un precio y yo quiero gastar m\u00e1s en eso, voy a tener que gastar menos en otro y va a bajar los otros precios, por lo tanto no va a haber inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3493015157654624, "is_candidate": true}, {"start": 112.904, "end": 126.693, "text": " Despu\u00e9s, tambi\u00e9n, digamos, comparto y valoro que Amadeo haya tra\u00eddo a colaci\u00f3n el tema del ma\u00edz, porque esta mujer lo que no entiende es que detr\u00e1s de las curvas de oferta y de demanda hay intercambios de derechos de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3489744748478584, "is_candidate": true}, {"start": 126.693, "end": 133.857, "text": "Entonces, cuando vos te pones a tocar el precio, cuando vos manose\u00e1s el precio, en el fondo lo que est\u00e1s haciendo es violentar el derecho de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4747382818935073, "is_candidate": true}, {"start": 133.857, "end": 136.138, "text": "O ponelo en este sentido, Hugo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5439459054087221, "is_candidate": false}, {"start": 136.138, "end": 140.121, "text": "Suponete que vos ten\u00e9s dos laburos, vas al que te paga m\u00e1s o al que te paga menos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.48557283508419635, "is_candidate": true}, {"start": 140.341, "end": 141.581, "text": " S\u00ed, pero es obvio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9864041649002233, "is_candidate": false}, {"start": 141.581, "end": 144.822, "text": "La que te paga m\u00e1s, bueno, a ella le parece injusto, entonces te va a robar una parte.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4283966914270486, "is_candidate": true}, {"start": 144.822, "end": 149.884, "text": "Entonces, que voy al \u00faltimo punto, que es, esto genera incertidumbre y cuando vas a tener que invertir, \u00bfqu\u00e9 vas a invertir?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36384055065026355, "is_candidate": true}, {"start": 149.884, "end": 150.624, "text": "\u00a1Nada!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.887445882022734, "is_candidate": false}, {"start": 150.624, "end": 151.705, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8685770873249118, "is_candidate": false}, {"start": 151.705, "end": 154.245, "text": "Javier, esp\u00e9rame, porque tenemos mucho para hablar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8838150014340358, "is_candidate": false}, {"start": 154.245, "end": 159.367, "text": "Quiero aprovechar la comunicaci\u00f3n con Eduardo Amadeo y sumar a Federico Andajasi, que dijo algo interesante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8696542649068023, "is_candidate": false}, {"start": 159.367, "end": 164.749, "text": "\u00bfA qui\u00e9n le hablan cuando le hablan personas como Vallejos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9338608702392719, "is_candidate": false}, {"start": 164.749, "end": 168.69, "text": "Se lo pregunto primero a Amadeo, por favor, y despu\u00e9s la intervenci\u00f3n de Federico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.003929462280932, "is_candidate": false}, {"start": 170.411, "end": 174.095, "text": " Quer\u00eda agregar una cosa a lo que est\u00e1 diciendo Milet y luego contesto lo suyo, Hugo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8623180315756737, "is_candidate": false}, {"start": 174.095, "end": 181.324, "text": "Los primeros que deber\u00edan estar contra Vallejos y producir un drama en el frente de todos son los camioneros, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7473736815213412, "is_candidate": false}, {"start": 181.324, "end": 183.466, "text": "Los amados camioneros que se van a quedar sin trabajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6104032427124917, "is_candidate": false}, {"start": 187.13, "end": 203.844, "text": " No, el problema, mire, uno de los problemas dram\u00e1ticos que tiene este gobierno es que prefiere hablar para las unidades b\u00e1sicas, para la Facultad de Ciencias Sociales de la UBA, esto es para los amigos, para que la aplaudan, y no se dan cuenta que tienen responsabilidades", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7201684446694805, "is_candidate": false}, {"start": 204.582, "end": 205.542, "text": " e institucionales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7552236456020993, "is_candidate": false}, {"start": 205.542, "end": 218.705, "text": "Ellos deben responder al inter\u00e9s mayoritario de la gente, que es tener trabajo, tener estabilidad, vivir bien, en lugar de que intenten que la aplaudan en la facultad o en la unidad b\u00e1sica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6787659473734164, "is_candidate": false}, {"start": 218.705, "end": 220.025, "text": "Y eso es muy perverso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8403919068166453, "is_candidate": false}, {"start": 220.025, "end": 220.965, "text": "\u00bfFederico?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.001252621448955, "is_candidate": false}, {"start": 220.965, "end": 230.467, "text": "S\u00ed, hablan tanto para s\u00ed mismos y para su propia tribu, que en realidad terminan habl\u00e1ndose encima, porque esto que hemos visto hoy", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8928824216329334, "is_candidate": false}, {"start": 231.359, "end": 248.873, "text": " Ellos suponen, digamos, que los \u00fanicos espectadores son los propios, y esto trasciende la frontera, digo, de la propia tribu, y sucede esto, que hacen estos papelones constantes, permanentes, pero lo grave no es que le pase a Vallejo, lo grave es que esto le pasa al presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8893698782974133, "is_candidate": false}, {"start": 248.873, "end": 252.436, "text": "Todo el tiempo estas son las contradicciones del presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9719421367171842, "is_candidate": false}, {"start": 252.436, "end": 252.816, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8626479494872348, "is_candidate": false}, {"start": 252.816, "end": 256.98, "text": "Porque le hablan los propios y cuando se da cuenta, digo, que eso trascendi\u00f3 la frontera,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.904866914421147, "is_candidate": false}, {"start": 258.148, "end": 263.895, "text": " y que lo que est\u00e1 diciendo no tiene ning\u00fan sustento, bueno, despu\u00e9s tiene que desdecirse una y otra y otra vez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8994039915309062, "is_candidate": false}, {"start": 263.895, "end": 272.005, "text": "Ahora bien, la pregunta a Amadeo, a Javier, es \u00bfcu\u00e1les son las consecuencias de decir cualquier cosa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8433798039238621, "is_candidate": false}, {"start": 272.005, "end": 275.729, "text": "Porque esto tampoco es gratuito, esto lo escucha as\u00ed como lo escuchamos nosotros, tambi\u00e9n lo escucha el mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.937033291574144, "is_candidate": false}, {"start": 278.629, "end": 289.195, "text": " El tema es que todos los que producimos o los que tenemos un empleo, todos los que trabajamos, nos levantamos cada ma\u00f1ana con una enorme incertidumbre sobre el futuro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6253307003620923, "is_candidate": false}, {"start": 289.195, "end": 294.377, "text": "Por eso las encuestas lo demuestran, hablan de desesperanza, de miedo a perder el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6927175189317594, "is_candidate": false}, {"start": 294.377, "end": 299.02, "text": "Hoy d\u00eda la sociedad argentina est\u00e1 dominada por el miedo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7026689405042079, "is_candidate": false}, {"start": 299.02, "end": 305.123, "text": "Y entonces, estas cosas como la de Vallejo y compa\u00f1\u00eda, lo que hacen es achicar el futuro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6419229763673202, "is_candidate": false}, {"start": 305.903, "end": 313.309, "text": " Hacen que el se\u00f1or que tiene una peque\u00f1a pyme, o un restaurante, o un kiosco, diga, yo con estos locos no invierto nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6786499500365077, "is_candidate": false}, {"start": 313.309, "end": 318.734, "text": "No voy a cambiar el kiosco, no voy a cambiar el torno, no me voy a comprar un tractor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.736503247779324, "is_candidate": false}, {"start": 318.734, "end": 320.656, "text": "\u00bfY sabe lo que quiere decir eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7481339911893605, "is_candidate": false}, {"start": 320.656, "end": 323.918, "text": "Menos empleo, menos riqueza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7632283935126398, "is_candidate": false}, {"start": 323.918, "end": 325.78, "text": "Por eso yo dec\u00eda que esto es perverso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7461213788688124, "is_candidate": false}, {"start": 326.0, "end": 336.866, "text": " Porque con tal de que lo aplaudan a viejos en la unidad b\u00e1sica, lo que hace es que la gente que los est\u00e1 mirando ahora y que tiene tanto miedo al futuro, sienta que no va a tener futuro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6037027277591609, "is_candidate": false}, {"start": 336.866, "end": 352.375, "text": "Amadeo, con un poquito de suspicacia, lo advierto, \u00bfno puede ser que tambi\u00e9n en este aspecto, como cuando se habla de salud o de educaci\u00f3n, haya alg\u00fan llamado a desviar la atenci\u00f3n sobre los grandes problemas que hoy tiene la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8276615291771551, "is_candidate": false}, {"start": 354.625, "end": 364.613, "text": " Probablemente, es muy complicado saberlo, porque tambi\u00e9n tiene que ver con la gran hermana, Cristina, que los mira todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7159266789584193, "is_candidate": false}, {"start": 364.613, "end": 365.773, "text": "Yo lo vi en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8071634759047447, "is_candidate": false}, {"start": 365.773, "end": 373.979, "text": "Yo cuando los o\u00eda hablar en el Congreso, miraba las c\u00e1maras que hay en el Congreso y sent\u00eda que la gran hermana los estaba mirando todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7137388508086986, "is_candidate": false}, {"start": 373.979, "end": 378.883, "text": "Ahora, de vuelta, no salen a la calle.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7325477297410607, "is_candidate": false}, {"start": 378.883, "end": 381.285, "text": "La Argentina tiene que ocuparse hoy d\u00eda de tres problemas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7466591636965657, "is_candidate": false}, {"start": 382.015, "end": 383.996, "text": " educaci\u00f3n, salud y empleo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6611639206945192, "is_candidate": false}, {"start": 383.996, "end": 391.041, "text": "Obviamente cuando digo empleo digo inversi\u00f3n, cuando digo educaci\u00f3n digo clases, cuando digo salud digo vacunas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7350137509220287, "is_candidate": false}, {"start": 391.041, "end": 406.45, "text": "Estos son los temas en los que un buen pol\u00edtico tiene que usar su tiempo y su energ\u00eda y que es lo que angustian a la gente, en lugar, insisto, de quedar bien con el propio grupo o de quedar bien con Cristina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6557000355548485, "is_candidate": false}, {"start": 406.93, "end": 427.528, "text": " Pero justamente le pregunto porque sobre las vacunas hubo ida y vuelta, uno no puede suponer que Carla Bisotti dice una cosa que era para los suyos y finalmente es una declaraci\u00f3n p\u00fablica sobre reducir las dosis a la mitad o en todo caso dar una aplicaci\u00f3n del Sputnik, despu\u00e9s es contradecida, lo mismo en otros terrenos, en el terreno educativo Nicol\u00e1s Trota dice", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8760609314069546, "is_candidate": false}, {"start": 428.148, "end": 433.334, "text": " vuelven las clases y resulta que en la pr\u00e1ctica los gremios parece que no lo est\u00e1n aprobando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9645683947622333, "is_candidate": false}, {"start": 433.334, "end": 438.881, "text": "Es decir, hay como ensayos todo el tiempo de declaraciones que llaman la atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.912018565026214, "is_candidate": false}, {"start": 438.881, "end": 443.626, "text": "Quiero hacer un comentario sobre el tema de las vacunas que me parece de una infinita perversidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6939606674912691, "is_candidate": false}, {"start": 444.477, "end": 450.803, "text": " Yo estoy convencido, y lo podr\u00eda afirmar, que el tema de las vacunas tiene detr\u00e1s una ra\u00edz ideol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7129334096382862, "is_candidate": false}, {"start": 450.803, "end": 460.071, "text": "Yo estoy seguro que las Vallejos, las Cristina Kirchner, las M\u00e1ximo Kirchner dicen, nosotros no vamos a comprar vacunas imperiales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7179431327741272, "is_candidate": false}, {"start": 460.763, "end": 464.685, "text": " No vamos a comprar vacunas hechas en Estados Unidos, en Inglaterra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6377855173347888, "is_candidate": false}, {"start": 464.685, "end": 469.008, "text": "Vamos a comprar vacunas hechas en pa\u00edses de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6325138937383088, "is_candidate": false}, {"start": 469.008, "end": 470.709, "text": "Y as\u00ed estamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6655906358053548, "is_candidate": false}, {"start": 470.709, "end": 475.872, "text": "Estamos con uno de los menores niveles de vacunaci\u00f3n del mundo y adem\u00e1s llegamos tarde.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7151923081062419, "is_candidate": false}, {"start": 475.872, "end": 477.492, "text": "Pero ellos est\u00e1n c\u00f3modos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8059479048293143, "is_candidate": false}, {"start": 477.492, "end": 479.834, "text": "No se han entregado a los Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7322141388423051, "is_candidate": false}, {"start": 479.834, "end": 487.298, "text": "Y esto lo que va a producir es no solamente menos salud, m\u00e1s muertes, sino peor econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.690674683579008, "is_candidate": false}, {"start": 487.898, "end": 495.967, "text": " Porque a lo que est\u00e1bamos conversando reci\u00e9n se suma que si la pandemia sigue va a haber menos producci\u00f3n y menos empleo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6436095340069795, "is_candidate": false}, {"start": 495.967, "end": 498.99, "text": "Yo lo firmo y me hago cargo de lo que estoy diciendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7527064391889826, "is_candidate": false}, {"start": 498.99, "end": 500.011, "text": "Javier, \u00bfes as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8682926576849747, "is_candidate": false}, {"start": 500.011, "end": 505.817, "text": "\u00bfCoincid\u00eds con Amadeo que va a haber menos empleo, menos producci\u00f3n, que la econom\u00eda va a decrescer este a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.840839018212547, "is_candidate": false}, {"start": 508.18, "end": 522.436, "text": " El tema es que hay que tener cuidado con el crecimiento, porque como vamos a comparar contra un a\u00f1o muy malo, el n\u00famero puede dar bien, pero solamente por una cuesti\u00f3n de rebote gato muerto, porque estoy comparando contra algo muy malo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39833965586319053, "is_candidate": true}, {"start": 522.436, "end": 525.539, "text": "Estuve a toda la Liga de los Monstruos, me queda solo Frankenstein.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4198607380999557, "is_candidate": true}, {"start": 528.963, "end": 535.956, "text": " Pero comparto el razonamiento de Amadeo como perspectiva de largo plazo de este tipo de cosas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3685376834297337, "is_candidate": true}, {"start": 535.956, "end": 540.164, "text": "Porque aparte fijate, Hugo, que cada vez que tiran estos globos de ensayo,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3895314986464913, "is_candidate": true}, {"start": 541.307, "end": 543.128, "text": " Entonces, si pasa, pasa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3653765880493054, "is_candidate": true}, {"start": 543.128, "end": 545.668, "text": "Y si no, pero despu\u00e9s vuelve.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6049679665524308, "is_candidate": false}, {"start": 545.668, "end": 548.249, "text": "Esto ya lo han hecho varias veces y termina pasando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39804133309331957, "is_candidate": true}, {"start": 548.249, "end": 550.71, "text": "Tarde o temprano estas cosas terminan llegando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.44591146840426865, "is_candidate": true}, {"start": 550.71, "end": 559.373, "text": "Entonces, en realidad, vos ten\u00e9s as\u00ed un shock, o a veces lo hacen, te tiran algo, te van por 100, pero te terminan sacando 5.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.28876573308789777, "is_candidate": true}, {"start": 559.373, "end": 562.233, "text": "Pero, quieras o no, te terminan expropiando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4647582179081732, "is_candidate": true}, {"start": 562.233, "end": 564.854, "text": "Hay una cuesti\u00f3n de avance sobre el derecho de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.37361877751115224, "is_candidate": true}, {"start": 564.854, "end": 569.476, "text": "Y hay otro tema muy interesante que mencion\u00f3 Amadeo y que estaba ligado al punto 5 que levant\u00e9 yo,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.43310938980992686, "is_candidate": true}, {"start": 571.418, "end": 575.463, "text": " en la parte inicial, que es el efecto de la incertidumbre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.34331778785419287, "is_candidate": true}, {"start": 575.463, "end": 581.05, "text": "Cuando vos ten\u00e9s incertidumbre, la incertidumbre es peor que el riesgo, porque vos el riesgo lo pod\u00e9s manejar, la incertidumbre no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35214965255788044, "is_candidate": true}, {"start": 581.05, "end": 585.956, "text": "Y eso se manifiesta en que las tasas de descuento para un proyecto se vuelven estratosf\u00e9ricas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.33856520863923634, "is_candidate": true}, {"start": 587.137, "end": 590.358, "text": " Y por eso estuvo muy bueno eso que dijo, se te achica el futuro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5031961048779652, "is_candidate": false}, {"start": 590.358, "end": 592.199, "text": "Es decir, no pod\u00e9s proyectar de largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.38483332743478516, "is_candidate": true}, {"start": 592.199, "end": 595.58, "text": "Y si no vas a proyectar de largo plazo, no vas a tener una inversi\u00f3n robusta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3830956174810146, "is_candidate": true}, {"start": 595.58, "end": 604.984, "text": "Y cuando no ten\u00e9s inversi\u00f3n robusta, no se incrementa el capital, no se incrementa la productividad, los salarios se destruyen, y obviamente que despu\u00e9s los alimentos te terminan siendo m\u00e1s caros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3803431752643486, "is_candidate": true}, {"start": 604.984, "end": 611.746, "text": "Pero no porque sean caros los alimentos, sino porque nosotros en realidad somos un pa\u00eds que venimos decreciendo permanentemente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3662975539802512, "is_candidate": true}, {"start": 611.746, "end": 613.227, "text": "\u00bfY la comunicaci\u00f3n del Banco Central?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7999711131395748, "is_candidate": false}, {"start": 614.14, "end": 614.36, "text": " \u00bfYo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.891330578721095, "is_candidate": false}, {"start": 614.36, "end": 622.043, "text": "Es una aberraci\u00f3n, es una cargada, es una estafa, es una ofensa al intelecto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39464777265354145, "is_candidate": true}, {"start": 622.043, "end": 629.587, "text": "Es decir, es un panfleto escrito para tratar de explicar, muy mal t\u00e9cnicamente, que los precios vienen determinados por los costos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3949814362057217, "is_candidate": true}, {"start": 629.587, "end": 641.812, "text": "Yo le voy a contar algo, o sea, Eduardo lo sabe porque es economista, pero este problema la econom\u00eda lo resolvi\u00f3 en 1871 con un economista que se llamaba Carmenger, que escribi\u00f3 un libro que se llama Principio de Econom\u00eda Pol\u00edtica, y algo que se llama...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3142368212774802, "is_candidate": true}, {"start": 642.692, "end": 650.095, "text": " Ley de imputaci\u00f3n, principio de imputaci\u00f3n, que es que no son los costos los que determinan los precios, sino que son los precios los que determinan los costos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3334212298339221, "is_candidate": true}, {"start": 650.095, "end": 651.675, "text": "Y voy a explicar por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.521478000427618, "is_candidate": false}, {"start": 651.675, "end": 657.637, "text": "Suponete lo siguiente, Hugo, yo llego a una sociedad, descubro que no hay vino, entonces \u00bfqu\u00e9 hago?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.33172435945726353, "is_candidate": true}, {"start": 657.637, "end": 665.6, "text": "Me consigo la uva, la botella, digamos el corcho, las etiquetas, y como adem\u00e1s voy a tener monopolio, le cargo un bruto margen.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2810454169138351, "is_candidate": true}, {"start": 665.6, "end": 669.321, "text": "Es una sociedad de abstemios, \u00bfme pueden decir qu\u00e9 hago con la botella?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4370523175664598, "is_candidate": true}, {"start": 669.321, "end": 671.502, "text": "Tu risa dice que acaba de subir el precio la vaselina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32696128379129463, "is_candidate": true}, {"start": 673.341, "end": 675.785, "text": " Est\u00e1 lleno de met\u00e1foras, Javier Filay.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9684880149126681, "is_candidate": false}, {"start": 675.785, "end": 680.291, "text": "Aprovecho a Eduardo Madeo, que como dijo Javier, es economista y tiene una mirada sobre las medidas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0681290931347212, "is_candidate": false}, {"start": 680.291, "end": 686.3, "text": "Bueno, el gobierno dio marcha atr\u00e1s sobre las restricciones en las exportaciones de ma\u00edz, \u00bfpero es suficiente, Madeo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9694501228484115, "is_candidate": false}, {"start": 688.429, "end": 690.13, "text": " Bueno, es una buena noticia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6515999917148263, "is_candidate": false}, {"start": 690.13, "end": 693.513, "text": "Esto demuestra tambi\u00e9n que no miran los n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6558949018622745, "is_candidate": false}, {"start": 693.513, "end": 713.328, "text": "De vuelta, como era muy importante pol\u00edticamente pasar el mensaje de Vallejo, decir, los productores se est\u00e1n llenando de plata, se est\u00e1n guardando el ma\u00edz, no le est\u00e1n entregando ma\u00edz a los productores de pollos, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, entonces vamos por todo y le sacamos el ma\u00edz.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.636711995995637, "is_candidate": false}, {"start": 713.328, "end": 715.83, "text": "Y despu\u00e9s cuando se pusieron... Perd\u00f3n, prohibimos la exportaci\u00f3n de ma\u00edz.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7534127790491243, "is_candidate": false}, {"start": 716.27, "end": 723.598, "text": " Cuando se dieron cuenta que sobraba ma\u00edz, entonces que en los silos hay m\u00e1s ma\u00edz del que necesitamos, empezaron a dar vuelta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6372820602936202, "is_candidate": false}, {"start": 723.598, "end": 733.328, "text": "Y yo le digo, muchachos, Basterra, la verdad que Basterra es un tipo macanudo, hemos sido amigos en la C\u00e1mara a pesar de nuestras diferencias pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6620697642284412, "is_candidate": false}, {"start": 733.908, "end": 754.388, "text": " pero no se puede hacer pol\u00edtica para la tribuna, no se pueden tomar estas decisiones delirantes que fueron aplaudidas por Grabois, nada que sea aplaudido por Grabois es bueno, entonces lo aplaudi\u00f3 Grabois, muy bien, etc\u00e9tera, y gracias a que Grabois lo aplaudi\u00f3 despu\u00e9s tuvieron que dar marcha atr\u00e1s porque era un desastre, entonces de vuelta le pedimos al gobierno", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6138785584515697, "is_candidate": false}, {"start": 754.608, "end": 767.198, "text": " que sean profesionales, que piensen en el futuro, que piensen en la inversi\u00f3n, porque su principal obligaci\u00f3n es crear trabajo y por este camino lo est\u00e1n destruyendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6576833262310308, "is_candidate": false}, {"start": 767.198, "end": 775.885, "text": "Milay, y es un vamos viendo, muchos se\u00f1alan, y te lo quiero preguntar a Madeo, tambi\u00e9n Federico tiene otra pregunta, \u00bfes un vamos viendo la pol\u00edtica econ\u00f3mica de este gobierno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8087487634769832, "is_candidate": false}, {"start": 775.885, "end": 781.109, "text": "Por lo que acaba de decir Amadeo respecto al retroceso de la pol\u00edtica del campo del actual gobierno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8408308891713463, "is_candidate": false}, {"start": 783.412, "end": 791.014, "text": " Yo no creo que sea un vamos viendo y esto no tiene por qu\u00e9 estar en conflicto con lo que est\u00e1 diciendo Madeo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3957554148641753, "is_candidate": true}, {"start": 791.014, "end": 794.976, "text": "Porque para m\u00ed este gobierno tiene un plan.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.47704547771341155, "is_candidate": true}, {"start": 794.976, "end": 801.938, "text": "El plan es el plan del foro de San Pablo y cuando uno mira las etapas del foro de San Pablo,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.34596876672159915, "is_candidate": true}, {"start": 803.883, "end": 805.704, "text": " \u00bfQui\u00e9n es el que cumpli\u00f3 las 3 etapas?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.41244140414121044, "is_candidate": true}, {"start": 805.704, "end": 818.775, "text": "Venezuela, que de ser un pa\u00eds rico, en los \u00faltimos 6 a\u00f1os le cay\u00f3 70% el PBI, 4000% de inflaci\u00f3n, 96%... Ni que hablar de las cuestiones pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31746429595360026, "is_candidate": true}, {"start": 818.775, "end": 823.079, "text": "80% de indigentes y adem\u00e1s un r\u00e9gimen criminal, asesino, que este gobierno actual lo banca.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3889793564838604, "is_candidate": true}, {"start": 823.699, "end": 837.609, "text": " Pero al margen de esas cosas, pero eso tambi\u00e9n es parte de la idea del Foro de San Pablo, porque a los propios se les permite todo y a los ajenos nada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.29915788008846433, "is_candidate": true}, {"start": 837.609, "end": 842.132, "text": "Venezuela entr\u00f3 en la \u00faltima etapa, pero Argentina est\u00e1 en la etapa 2 que es mucho de", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35247244965518665, "is_candidate": true}, {"start": 842.892, "end": 862.504, "text": " plata para el cambio cultural, la batalla cultural y la otra mitad de la agenda tiene que ver con aplicar restricciones, ir vulnerando los derechos de propiedad y eso termina generando malfuncionamiento del sistema econ\u00f3mico que despu\u00e9s deriva en cada vez mayores dosis de intervenci\u00f3n y eso es lo que despu\u00e9s conduce a las econom\u00edas al socialismo y despu\u00e9s las empobrece.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2861434234502148, "is_candidate": true}, {"start": 862.504, "end": 863.585, "text": "Porque recordemos que cuando", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6188800477669557, "is_candidate": false}, {"start": 864.285, "end": 868.129, "text": " Uno alertaba a este tipo de cuestiones en Venezuela, \u00bfqu\u00e9 dec\u00edan en Venezuela?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35827850428887986, "is_candidate": true}, {"start": 868.129, "end": 869.63, "text": "Nosotros no somos Cuba.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.40001491574565795, "is_candidate": true}, {"start": 869.63, "end": 870.631, "text": "\u00bfY nosotros qu\u00e9 estamos diciendo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5232311331112596, "is_candidate": false}, {"start": 870.631, "end": 872.092, "text": "Nosotros no somos Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.559423399953731, "is_candidate": false}, {"start": 872.092, "end": 872.733, "text": "\u00bfChile qu\u00e9 dice?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6734711471585348, "is_candidate": false}, {"start": 872.733, "end": 874.434, "text": "Nosotros somos Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5769866911428334, "is_candidate": false}, {"start": 874.434, "end": 874.895, "text": "Ojo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9797583962114769, "is_candidate": false}, {"start": 874.895, "end": 889.607, "text": "Es decir, una autocracia, algo as\u00ed de el vamos por top, pasado a la l\u00f3gica pol\u00edtica de un gobierno que quiere la suma del poder y controlar desde el Estado todo, la econom\u00eda y el resto de... Igual a m\u00ed para lo que tiene que ver con el Frente de Chorros prefiero decir autocracia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5891297378419378, "is_candidate": false}, {"start": 889.607, "end": 890.748, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9777090754248259, "is_candidate": false}, {"start": 890.748, "end": 891.089, "text": "Amadeo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8010707733396718, "is_candidate": false}, {"start": 893.648, "end": 901.761, "text": " No, comparto absolutamente con Milep y comparto tambi\u00e9n que vamos en camino a Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7455431016592857, "is_candidate": false}, {"start": 901.761, "end": 902.382, "text": "Esta declaraci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8652402097602274, "is_candidate": false}, {"start": 903.486, "end": 905.447, "text": " en sus diversas maneras.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.744265811361465, "is_candidate": false}, {"start": 905.447, "end": 908.267, "text": "Pero digo, f\u00edjense lo que est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7846002594992509, "is_candidate": false}, {"start": 908.267, "end": 919.93, "text": "Estamos empezando a ver fuertemente un proceso de migraci\u00f3n, de hartazgo de la gente, de bajar los brazos frente a estos tipos, perd\u00f3n, a este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7052067382623755, "is_candidate": false}, {"start": 919.93, "end": 930.132, "text": "En Venezuela esto tuvo caracter\u00edsticas enormes, pero en la Argentina la falta de futuro y la desesperanza se est\u00e1 convirtiendo ya en un tema de todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6787842573018477, "is_candidate": false}, {"start": 930.132, "end": 933.173, "text": "Segundo, se quieren quedar con todas las instituciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.588773470734546, "is_candidate": false}, {"start": 933.733, "end": 953.272, "text": " Desde las instituciones m\u00e1s elementales, como las que controlan el voto, por ejemplo el Tribunal Electoral, este juez Ramos Padilla, etc\u00e9tera, obviamente ahora tienen que darse con el poder judicial y si ganan las elecciones se van a quedar con los tres poderes y por lo tanto van a poder dibujar todo a su gusto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6194072594693658, "is_candidate": false}, {"start": 954.023, "end": 971.04, "text": " En t\u00e9rminos de pol\u00edtica internacional, los papelones que estamos haciendo cotidianamente apoy\u00e1ndolo a Maduro, suponiendo que con mandarle un telegrama a Biden protestando por lo de Trump, van a poder limpiar lo que est\u00e1n haciendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6362194939653274, "is_candidate": false}, {"start": 971.72, "end": 981.567, "text": " El camino, yo no quiero dramatizarlo a los niveles de que est\u00e1 Venezuela hoy, pero lo que est\u00e1 claro es que este gobierno no cree, no lo dicen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6473430249288852, "is_candidate": false}, {"start": 981.567, "end": 987.11, "text": "\u00bfCu\u00e1ntas veces dijo el presidente Fern\u00e1ndez las palabras inversi\u00f3n privada?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.717598612796845, "is_candidate": false}, {"start": 987.11, "end": 989.552, "text": "\u00bfCu\u00e1ntas veces habl\u00f3 de productividad?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6165212104126574, "is_candidate": false}, {"start": 989.552, "end": 991.934, "text": "\u00bfCu\u00e1ntas veces habl\u00f3 de eficiencia?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6807025147129893, "is_candidate": false}, {"start": 991.934, "end": 995.596, "text": "\u00bfCu\u00e1ntas veces habl\u00f3 de las cosas que necesitamos para crecer?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7183628488066521, "is_candidate": false}, {"start": 995.596, "end": 996.797, "text": "Ellos no creen en esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7293985514315121, "is_candidate": false}, {"start": 997.407, "end": 1000.429, "text": " Eduardo Modeo, gracias por el contacto, interesante hablar con usted.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9301002934153587, "is_candidate": false}, {"start": 1000.429, "end": 1002.269, "text": "Gracias, buenas noches a todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9886319681211844, "is_candidate": false}, {"start": 1002.269, "end": 1017.877, "text": "Y Federico, la idea de no tener una clara pol\u00edtica justamente en lo exterior con Venezuela, parece que tampoco le resulta porque ni siquiera el r\u00e9gimen venezolano apoya a Alberto Fern\u00e1ndez que mand\u00f3 una comitiva para apoyar a Maduro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8741392963661541, "is_candidate": false}, {"start": 1018.538, "end": 1045.49, "text": " Es muy curioso, Hugo, lo que se\u00f1al\u00e1s, porque efectivamente todos los esfuerzos que hace el gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez para congraciarse con Venezuela, que de hecho sali\u00f3 la Argentina a apoyar esas falsas elecciones que hubo hace poco tiempo en Venezuela, no fueron suficientes y de hecho todos los voceros, los principales protagonistas de la dictadura venezolana, Diosdado Cabello, los que lo secundan, no hacen m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8205065585318047, "is_candidate": false}, {"start": 1046.466, "end": 1050.429, "text": " que humillar una y otra vez al propio Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8167583869635978, "is_candidate": false}, {"start": 1050.429, "end": 1058.976, "text": "Y es curioso, porque lo m\u00e1s interesante del asunto es c\u00f3mo el propio Fern\u00e1ndez se hace de cuenta que estas declaraciones no existen, no dicen una sola palabra al respecto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8304598769432633, "is_candidate": false}, {"start": 1058.976, "end": 1066.262, "text": "Pero adem\u00e1s esto de ir por derecha y por izquierda, en todo caso, no termina de ser claro en lo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9913777893261799, "is_candidate": false}, {"start": 1066.262, "end": 1074.108, "text": "Y por supuesto Javier Meley que adem\u00e1s cree que si la econom\u00eda va rumbo a Venezuela, obviamente es para mayor control estatal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8686048387389432, "is_candidate": false}, {"start": 1074.108, "end": 1074.569, "text": "\u00bfEs as\u00ed, Javier?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0164524413602196, "is_candidate": false}, {"start": 1075.169, "end": 1078.171, "text": " S\u00ed, efectivamente as\u00ed es, Hugo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5230845623869587, "is_candidate": false}, {"start": 1078.171, "end": 1082.614, "text": "Y esto complementa con lo \u00faltimo que dijo Eduardo Madeo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5957420298996439, "is_candidate": false}, {"start": 1082.614, "end": 1087.618, "text": "Y es, ojo con... Yo voy a citar dos gigantes del pensamiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4109720174941254, "is_candidate": true}, {"start": 1087.618, "end": 1092.061, "text": "Uno es Ludwig von Mises, el otro es Friedrich von Hayek.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5310896105962544, "is_candidate": false}, {"start": 1092.061, "end": 1095.763, "text": "Mises escribi\u00f3 un libro que llamaba Intervencionismo, el m\u00e9todo de la tercera v\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4764315206122043, "is_candidate": true}, {"start": 1095.763, "end": 1099.426, "text": "Y lo que dec\u00eda Mises es que no hay m\u00e1s que dos sistemas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.40597910438347073, "is_candidate": true}, {"start": 1099.426, "end": 1100.987, "text": "Est\u00e1 el socialismo y est\u00e1 el capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4815017724677476, "is_candidate": true}, {"start": 1102.535, "end": 1106.48, "text": " Y cualquier soluci\u00f3n intermedia es inestable y tiende al socialismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35414658145282873, "is_candidate": true}, {"start": 1106.48, "end": 1110.145, "text": "Por lo tanto, cuando vos abrazaste las ideas del socialismo, cada vez vas m\u00e1s para all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.33133361352738, "is_candidate": true}, {"start": 1110.145, "end": 1119.357, "text": "Y eso tambi\u00e9n puede ser explicado en un libro de Hayek, maravilloso, que se llama Camino de Servidumbre, que muestra que cuando vos interven\u00eds en un mercado,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32311872870842695, "is_candidate": true}, {"start": 1120.038, "end": 1132.027, "text": " Porque cuando vos haces un intercambio, que est\u00e1s haciendo intercambios de derecho de propiedad y son voluntarios, y eso conduce a la mejora de las dos partes, cuando vos te met\u00e9s a intervenir en eso, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2910457960944163, "is_candidate": true}, {"start": 1132.027, "end": 1133.948, "text": "Genera da\u00f1o a las dos partes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.513295266455187, "is_candidate": false}, {"start": 1133.948, "end": 1138.772, "text": "Y al darse esa situaci\u00f3n, genera un resultado peor que el que ten\u00edas originalmente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.29263603617911493, "is_candidate": true}, {"start": 1138.772, "end": 1139.633, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5378709359526961, "is_candidate": false}, {"start": 1139.633, "end": 1140.753, "text": "Demanda m\u00e1s intervenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.40605343712555664, "is_candidate": true}, {"start": 1140.753, "end": 1142.735, "text": "Y as\u00ed sucesivamente, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.40426355229057975, "is_candidate": true}, {"start": 1142.735, "end": 1146.318, "text": "Llega un momento que cuando el Estado adopta un tama\u00f1o tan grande,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5176343039357049, "is_candidate": false}, {"start": 1147.038, "end": 1153.66, "text": " Digamos, el sector privado es tan d\u00e9bil que el avance hacia el sistema totalitario socialista es inexorable.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.23397323278974524, "is_candidate": true}, {"start": 1153.66, "end": 1164.823, "text": "Ahora, \u00bfhay espacio en la Argentina con la sociedad argentina, con una rep\u00fablica, con instituciones todav\u00eda s\u00f3lidas para este tipo de mecanismos, este tipo de, lo que vos dec\u00edas, el acuerdo de San Pablo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7406836412649271, "is_candidate": false}, {"start": 1164.823, "end": 1165.404, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 consiste?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7871471747567085, "is_candidate": false}, {"start": 1165.404, "end": 1166.964, "text": "\u00bfLo pod\u00e9s explicar brevemente?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0562079904575787, "is_candidate": false}, {"start": 1166.964, "end": 1169.925, "text": "El foro de San Pablo b\u00e1sicamente...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4452471807039189, "is_candidate": true}, {"start": 1170.665, "end": 1175.048, "text": " Se crea despu\u00e9s de la ca\u00edda del muro cuando aplasta a los socialistas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.30562854840425613, "is_candidate": true}, {"start": 1175.048, "end": 1180.692, "text": "Recordemos esto, porque pareciera que en Argentina lo que ganaron la disputa fueron los socialistas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3976601406153427, "is_candidate": true}, {"start": 1180.692, "end": 1181.892, "text": "No, perdieron, muchachos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5206191129816745, "is_candidate": false}, {"start": 1181.892, "end": 1183.494, "text": "Knock, knock.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6799069436884537, "is_candidate": false}, {"start": 1183.494, "end": 1184.934, "text": "Enti\u00e9ndense que perdieron.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.44144354973946787, "is_candidate": true}, {"start": 1184.934, "end": 1190.118, "text": "Ahora, al margen de eso, como se quedaron sin financiamiento, \u00bfqu\u00e9 hicieron?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.38004608708024423, "is_candidate": true}, {"start": 1190.118, "end": 1192.019, "text": "Se juntaron todos, armaron el Foro de San Pablo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.41914299582945214, "is_candidate": true}, {"start": 1192.019, "end": 1194.381, "text": "En aquel momento el \u00fanico presidente era Fidel Castro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3683135260920799, "is_candidate": true}, {"start": 1195.202, "end": 1200.754, "text": " y b\u00e1sicamente la idea era establecer la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica Latinoamericana.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32104813476703, "is_candidate": true}, {"start": 1201.753, "end": 1205.035, "text": " Eso ten\u00eda tres partes en la agenda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39604231408039103, "is_candidate": true}, {"start": 1205.035, "end": 1215.682, "text": "Una primera parte de la agenda era 80% vinculada a todo lo que era la batalla cultural y un 20% en ver mecanismos para conseguir financiamiento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3281997490241121, "is_candidate": true}, {"start": 1215.682, "end": 1216.002, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.794716805494244, "is_candidate": false}, {"start": 1216.002, "end": 1225.449, "text": "Es m\u00e1s, la apuesta de Castro era que el primero que iba a llegar a la presidencia era justamente Lula y se equivoc\u00f3, fue Ch\u00e1vez y Ch\u00e1vez fue el que", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3062023204101826, "is_candidate": true}, {"start": 1226.449, "end": 1242.998, "text": " reg\u00f3 toda la zona con eso, pero no s\u00f3lo eso, sino que adem\u00e1s hay complicaciones adicionales porque en la parte 2, la fase 2 es 50% batalla cultural y 50% tiene que ver con intervenci\u00f3n, intervenci\u00f3n, intervenci\u00f3n y avance sobre el derecho de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2984007156733446, "is_candidate": true}, {"start": 1243.738, "end": 1245.0, "text": " \u00bfQu\u00e9 es la tercera etapa?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4294056486353196, "is_candidate": true}, {"start": 1245.0, "end": 1251.568, "text": "Directamente el avance definitivo sobre la propiedad privada y qu\u00e9 es lo que termina generando el desmoronamiento total del sistema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.33143663740169915, "is_candidate": true}, {"start": 1251.568, "end": 1256.574, "text": "Y eso es b\u00e1sicamente lo que est\u00e1 subyacente en la agenda de este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.34949929770489163, "is_candidate": true}, {"start": 1256.574, "end": 1258.997, "text": "No lo van a aceptar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5072885694551579, "is_candidate": false}, {"start": 1258.997, "end": 1262.741, "text": "Cualquiera que diga esto lo van a estigmatizar, lo van a perseguir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3661085248818562, "is_candidate": true}, {"start": 1263.658, "end": 1275.0, "text": " Pero la realidad es eso a lo que apuntan, porque saben qu\u00e9, en el socialismo a los \u00fanicos que les va bien es a los pol\u00edticos, a los jerarcas, a los oligarcas de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.27303581875081906, "is_candidate": true}, {"start": 1275.0, "end": 1278.841, "text": "Es decir, en este caso se sienten que son ellos y no le importa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3566181387982936, "is_candidate": true}, {"start": 1278.841, "end": 1280.982, "text": "Eso s\u00ed, logran la igualdad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31585880326460236, "is_candidate": true}, {"start": 1280.982, "end": 1283.122, "text": "Sacando los jerarcas, todos pobres.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.33648658221966254, "is_candidate": true}, {"start": 1283.122, "end": 1284.562, "text": "Lindo pa\u00eds nos quiere llevar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4677192226583754, "is_candidate": true}, {"start": 1284.562, "end": 1291.404, "text": "Por ahora el resultado indica que la pobreza en la Argentina viene creciendo de manera sistem\u00e1tica, paulatina, pero sin retorno, Federico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8973855861326824, "is_candidate": false}, {"start": 1291.815, "end": 1304.485, "text": " Claro, bueno, y a prop\u00f3sito de esto que dec\u00eds, Hugo, a m\u00ed me gustar\u00eda plantearme y plantearle a Javier c\u00f3mo hac\u00e9s con el dato cierto, puro y duro, de que la mitad de la poblaci\u00f3n est\u00e1 en la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8195825746378175, "is_candidate": false}, {"start": 1304.485, "end": 1312.312, "text": "\u00bfQu\u00e9 se hace, digo, desde tu punto de vista, con esa cantidad enorme de gente, con esos millones de personas que no tendr\u00edan ning\u00fan otro recurso que no sea la asistencia estatal?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8471733098596809, "is_candidate": false}, {"start": 1313.273, "end": 1316.918, "text": " Eso digamos desde lo econ\u00f3mico y despu\u00e9s desde lo cultural.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9278193769472357, "is_candidate": false}, {"start": 1316.918, "end": 1322.486, "text": "Vos ten\u00e9s varias generaciones que han crecido en esta idea de que tienen que recibir absolutamente todo por parte del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8740076199405242, "is_candidate": false}, {"start": 1322.486, "end": 1329.255, "text": "A ver, la \u00fanica soluci\u00f3n que encontr\u00f3 el mundo a esto se llama crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31047053849999096, "is_candidate": true}, {"start": 1331.313, "end": 1337.536, "text": " Suena muy l\u00f3gico adem\u00e1s, muy b\u00e1sico, crecimiento econ\u00f3mico como posibilidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.779859632846355, "is_candidate": false}, {"start": 1337.536, "end": 1346.641, "text": "Cuando uno mira la historia de la humanidad desde la era cristiana, cuando uno mira del 0 al 1800, \u00bfqu\u00e9 es lo que ve?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2659745470550686, "is_candidate": true}, {"start": 1346.641, "end": 1350.143, "text": "Que el producto per c\u00e1pita solamente subi\u00f3 40% y solo despu\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.46433016822321815, "is_candidate": true}, {"start": 1351.037, "end": 1352.538, "text": " del descubrimiento de Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5738006010184532, "is_candidate": false}, {"start": 1352.538, "end": 1355.4, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1ndo empez\u00f3 toda esta explosi\u00f3n de riqueza?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3653024439699829, "is_candidate": true}, {"start": 1355.4, "end": 1365.308, "text": "Todo esto empez\u00f3 con la revoluci\u00f3n industrial, que tiene como algo previo una revoluci\u00f3n institucional llamada capitalismo, que es el derecho de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.286531951263452, "is_candidate": true}, {"start": 1365.308, "end": 1367.309, "text": "Las revoluciones liberales, se las conocen as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9126887076795813, "is_candidate": false}, {"start": 1367.309, "end": 1368.31, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6329790145660706, "is_candidate": false}, {"start": 1368.31, "end": 1369.551, "text": "Bien, Maquiavelli.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7287023279773973, "is_candidate": false}, {"start": 1369.551, "end": 1371.312, "text": "O sea, veo que anda tomando buenos apuntes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6634817146114081, "is_candidate": false}, {"start": 1373.283, "end": 1373.904, "text": " \u00bfAlgo estudiamos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.019300792345468, "is_candidate": false}, {"start": 1373.904, "end": 1375.226, "text": "No, ya lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7896262384340406, "is_candidate": false}, {"start": 1375.226, "end": 1376.547, "text": "Hice un chiste.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8156892523412757, "is_candidate": false}, {"start": 1376.547, "end": 1377.709, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.45800818136172017, "is_candidate": true}, {"start": 1377.709, "end": 1378.85, "text": "Lo que pasa es que me sent\u00ed mal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.469419847904593, "is_candidate": true}, {"start": 1378.85, "end": 1383.756, "text": "Amadeo dijo que estaba Mart\u00edn de Tasques profesor y yo tengo 30 a\u00f1os de docente universitario.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4550614004045699, "is_candidate": true}, {"start": 1383.756, "end": 1384.517, "text": "Es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9082003137492112, "is_candidate": false}, {"start": 1384.517, "end": 1389.744, "text": "Pero al margen de la humorada, porque adem\u00e1s Mart\u00edn es uno de mis mejores amigos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4718236519050084, "is_candidate": true}, {"start": 1390.124, "end": 1405.315, "text": " Es que la realidad es tan dram\u00e1tica, los datos, lo que Federico siempre nos trae, incluso a nivel de la salud, de la cantidad de contagios d\u00eda a d\u00eda, que no hay manera de plantearla de otro modo que no sea de manera amable, incluso con una sonrisa, con un poquito de sarcamo y por qu\u00e9 no.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8693320543651776, "is_candidate": false}, {"start": 1405.315, "end": 1406.176, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5831940126402275, "is_candidate": false}, {"start": 1406.176, "end": 1407.437, "text": "Bien, entonces, \u00bfcu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.611055229246035, "is_candidate": false}, {"start": 1407.437, "end": 1417.445, "text": "Vos fijate, en ese momento en el mundo viv\u00edan mil millones de seres humanos y el 95% del planeta viv\u00eda con menos del equivalente de un d\u00f3lar diario.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35020090834021766, "is_candidate": true}, {"start": 1417.445, "end": 1417.585, "text": "Hoy,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9717263438577403, "is_candidate": false}, {"start": 1418.438, "end": 1418.999, "text": " \u00bfMe comprend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.651755398177851, "is_candidate": false}, {"start": 1418.999, "end": 1424.264, "text": "Previo a la llegada de esta crisis del coronavirus... Somos casi 8.000, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.358922543918091, "is_candidate": true}, {"start": 1424.264, "end": 1429.749, "text": "Son 7.800 millones de seres humanos que vivimos en el planeta Tierra y era 5% ese n\u00famero.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.41389859711691745, "is_candidate": true}, {"start": 1429.749, "end": 1431.25, "text": "Es decir, \u00bfy eso c\u00f3mo se consigui\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.43490842612714076, "is_candidate": true}, {"start": 1431.25, "end": 1432.952, "text": "A partir del crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.43554087550496345, "is_candidate": true}, {"start": 1432.952, "end": 1435.174, "text": "Mir\u00e1, el crecimiento econ\u00f3mico no tiene mucha magia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.45774783781682693, "is_candidate": true}, {"start": 1435.174, "end": 1441.861, "text": "Eso ya lo hab\u00eda descubierto Adam Smith en la investigaci\u00f3n sobre la naturaleza y la causa de la riqueza de las naciones, para los amigos, la riqueza de las naciones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3230224287397553, "is_candidate": true}, {"start": 1442.421, "end": 1442.981, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9542065166231459, "is_candidate": false}, {"start": 1442.981, "end": 1450.807, "text": "Donde b\u00e1sicamente describe c\u00f3mo es un proceso de crecimiento econ\u00f3mico y en esa l\u00f3gica, digamos, la base, \u00bfsabes cu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39165901396293934, "is_candidate": true}, {"start": 1450.807, "end": 1451.707, "text": "Invertir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6747727967745882, "is_candidate": false}, {"start": 1451.707, "end": 1455.89, "text": "Pero para invertir ten\u00e9s que respetar los derechos de propiedad y adem\u00e1s ten\u00e9s que generar ahorro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.480478824006899, "is_candidate": true}, {"start": 1455.89, "end": 1466.117, "text": "Entonces cuando vos, \u00bfs\u00ed?, trabaj\u00e1s con la hip\u00f3tesis keynesiana, dale el gasto, dale el gasto, dale el consumo, dale el gasto, dale el consumo, todo el tiempo est\u00e1s penalizando el ahorro, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2796385324021764, "is_candidate": true}, {"start": 1466.797, "end": 1475.184, "text": " No solo que penalizas la inversi\u00f3n y la econom\u00eda no crece, sino que adem\u00e1s como lo haces del sector p\u00fablico y viv\u00eds con d\u00e9ficit fiscal es de comuna, terminamos en crisis tremenda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.33146801352239375, "is_candidate": true}, {"start": 1475.184, "end": 1478.707, "text": "Les voy a pasar un dato muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.47468446911642137, "is_candidate": true}, {"start": 1478.707, "end": 1487.013, "text": "En los \u00faltimos 40 a\u00f1os, Argentina es el segundo pa\u00eds del mundo que menos creci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3954915925158182, "is_candidate": true}, {"start": 1487.013, "end": 1488.694, "text": "Vamos, est\u00e1 todo hecho.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.826120657189774, "is_candidate": false}, {"start": 1488.694, "end": 1489.335, "text": "\u00bfQui\u00e9n es el primero?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0321551088615217, "is_candidate": false}, {"start": 1489.993, "end": 1498.031, "text": " Ah, es un pa\u00eds africano, ahora no me acuerdo bien el nombre, pero... O sea que en los \u00faltimos 40 a\u00f1os, el segundo pa\u00eds que menos creci\u00f3 despu\u00e9s de un pa\u00eds africano... Es Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6666519110601262, "is_candidate": false}, {"start": 1499.795, "end": 1526.064, "text": " Hablando de crecimiento, de riqueza, de inversi\u00f3n, vamos a hablar con Mart\u00edn Yesa, Intendente de Pinamar, porque claro, hay preocupaci\u00f3n en la costa, hab\u00eda expectativa de la temporada que de alg\u00fan modo pretend\u00eda revertir en parte lo que fue la cuarentena y las restricciones durante lo peor de la pandemia, pero ahora hay idas y vueltas y \u00e9l se reuni\u00f3 con el Gobernador Axel Kicillof y queremos charlar, creo que lo tenemos conectado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8972369936681277, "is_candidate": false}, {"start": 1528.23, "end": 1528.51, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9047291848514538, "is_candidate": false}, {"start": 1528.51, "end": 1531.833, "text": "Muy buenas noches Hugo y muy buenas noches Federico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.94474069176715, "is_candidate": false}, {"start": 1531.833, "end": 1534.375, "text": "Veo que est\u00e1 por ah\u00ed Javier tambi\u00e9n, un cari\u00f1o a todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8093422778846016, "is_candidate": false}, {"start": 1534.375, "end": 1535.095, "text": "Saludos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9940530940136619, "is_candidate": false}, {"start": 1535.095, "end": 1536.617, "text": "Yo estoy en Valeria del Mar, partido de Pinamar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7745006217949547, "is_candidate": false}, {"start": 1536.617, "end": 1537.878, "text": "Ah, ok, ok, ok.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9768237680113008, "is_candidate": false}, {"start": 1537.878, "end": 1539.859, "text": "Bueno, contanos lo \u00faltimo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8634829297724202, "is_candidate": false}, {"start": 1539.859, "end": 1541.34, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando en la costa?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8375534055686158, "is_candidate": false}, {"start": 1541.34, "end": 1544.283, "text": "\u00bfC\u00f3mo result\u00f3 la reuni\u00f3n con el gobernador Kicillof?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8825900038799438, "is_candidate": false}, {"start": 1544.283, "end": 1545.724, "text": "\u00bfHabr\u00e1 restricciones, por favor?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9306793192565354, "is_candidate": false}, {"start": 1547.046, "end": 1565.19, "text": " Fue una reuni\u00f3n de monitoreo, de seguimiento, primero de c\u00f3mo evoluciona la curva epidemiol\u00f3gica, despu\u00e9s c\u00f3mo est\u00e1 la actividad tur\u00edstica, y en tercer lugar, c\u00f3mo fueron evolucionando las medidas que se tomaron desde el viernes por parte del gobierno nacional, el domingo por parte del gobierno provincial, y luego c\u00f3mo nos fuimos acoplando a los municipios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8404210901058314, "is_candidate": false}, {"start": 1565.19, "end": 1573.572, "text": "En el caso particular de Pinamar, nosotros estamos, para el que nos est\u00e1 viendo y quiz\u00e1s no conoce Pinamar, Pinamar es una ciudad que tiene cerca de 330.000 camas, somos 45.000 habitantes,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7252348553877257, "is_candidate": false}, {"start": 1577.933, "end": 1583.716, "text": " Sectuplicamos la poblaci\u00f3n pr\u00e1cticamente en alguno de los picos del verano y hasta llegamos a octuplicar la poblaci\u00f3n en verano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7394542979032168, "is_candidate": false}, {"start": 1583.716, "end": 1590.499, "text": "Y de esas 330.000 camas, cerca de 280.000 camas son de casas y de departamentos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7134711318135011, "is_candidate": false}, {"start": 1590.499, "end": 1601.084, "text": "Ese mercado, que es el inmobiliario, que es el m\u00e1s fuerte del partido de Pinamar, a nivel tur\u00edstico y volumen de gente, est\u00e1 con una ocupaci\u00f3n realmente muy alta, ya que es una temporada de propietarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7526798565105131, "is_candidate": false}, {"start": 1601.084, "end": 1602.025, "text": "Y lo que estaba en alquilar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7890611943299558, "is_candidate": false}, {"start": 1602.425, "end": 1620.813, "text": " Se alquil\u00f3 todo a unos precios que sorprender\u00edan a m\u00e1s de uno y que siempre es muy inc\u00f3modo para m\u00ed, por la situaci\u00f3n que vive el pa\u00eds, hablar de los n\u00fameros que se mueven en Pinamar, y ah\u00ed Javier lo podr\u00e1 explicar mucho mejor, parte de la culpa que tenemos a veces por... La gente que le va bien a veces siente la culpa de contar que le va bien, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7880109214850424, "is_candidate": false}, {"start": 1620.813, "end": 1623.935, "text": "Pero bueno... Pero nos quedamos con el eje cualitativo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6711854928895873, "is_candidate": false}, {"start": 1623.935, "end": 1627.617, "text": "El alquiler, o en todo caso, una vacaci\u00f3n de propietarios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8653637952993962, "is_candidate": false}, {"start": 1627.617, "end": 1628.317, "text": "Hasta ah\u00ed est\u00e1bamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9948859043179138, "is_candidate": false}, {"start": 1629.83, "end": 1637.334, "text": " S\u00ed, y a eso se le suma que todo lo que es alquileres va bien, digamos, funciona realmente bien, digamos, vuela y con niveles muy altos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.732984928926733, "is_candidate": false}, {"start": 1637.334, "end": 1640.836, "text": "Despu\u00e9s lo que es hoteler\u00eda, ten\u00e9s dos grandes segmentos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7896944868637882, "is_candidate": false}, {"start": 1640.836, "end": 1650.862, "text": "Por un lado lo que es la gama alta, Caril\u00f3 o Pinamar Norte, est\u00e1 con \u00edndices de ocupaci\u00f3n del 85, del 90% fundamentalmente los fines de semana y en la semana baja al 75%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7523213759284311, "is_candidate": false}, {"start": 1652.803, "end": 1662.594, "text": " Y lo que es la hoteler\u00eda de 1, 2 y 3 estrellas baja mucho en la semana, est\u00e1 en un 30% de ocupaci\u00f3n y llega, apenas llega al 50% los fines de semana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7189490682460657, "is_candidate": false}, {"start": 1662.594, "end": 1672.324, "text": "Es decir, dos segmentos muy marcados, diferentes, que entendemos, a ver, m\u00e1s all\u00e1 de la situaci\u00f3n del coronavirus, creo que es una radiograf\u00eda de cu\u00e1l es la situaci\u00f3n econ\u00f3mica en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7124440890292985, "is_candidate": false}, {"start": 1674.166, "end": 1685.877, "text": " con ahorro en d\u00f3lares, capacidad en d\u00f3lares, que realmente est\u00e1 teniendo unas vacaciones baratas para el que tiene ingresos en d\u00f3lares y para el que tiene ingresos en pesos son vacaciones mucho m\u00e1s dif\u00edciles que el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7525416412832392, "is_candidate": false}, {"start": 1685.877, "end": 1694.164, "text": "Mart\u00edn, fuiste criticado por algunos sectores en alg\u00fan momento cuando se estaban desciendo sobre las restricciones, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n con respecto a eso?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.907125973929763, "is_candidate": false}, {"start": 1694.164, "end": 1696.346, "text": "\u00bfC\u00f3mo fue la conversaci\u00f3n con el Gobernador Kicillof?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9224185385587664, "is_candidate": false}, {"start": 1697.903, "end": 1705.087, "text": " Bueno, s\u00ed, fue una discusi\u00f3n y creo que a algunos todav\u00eda creo que no les termin\u00f3 de gustar, pero es mi industria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8130046365639139, "is_candidate": false}, {"start": 1705.087, "end": 1710.45, "text": "Yo les dec\u00eda, miren, si tuviera una f\u00e1brica de zapatillas, yo trabajar\u00eda para que abra la f\u00e1brica de zapatillas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8176426039045179, "is_candidate": false}, {"start": 1710.45, "end": 1714.593, "text": "Yo entiendo, esta no tiene chimeneas, pero es un factor de distribuci\u00f3n de riqueza, genera trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8186894999680084, "is_candidate": false}, {"start": 1714.593, "end": 1717.455, "text": "Nosotros en Pinamar somos importadores de trabajo, Hugo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.785427683971543, "is_candidate": false}, {"start": 1717.455, "end": 1719.115, "text": "Somos importadores de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7817641642992792, "is_candidate": false}, {"start": 1719.115, "end": 1723.538, "text": "No solamente vienen de Madariaga, que est\u00e1 en frente, vienen de Santiago del Estero, vienen de Tucum\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7376160098137761, "is_candidate": false}, {"start": 1723.538, "end": 1726.32, "text": "Es realmente un mercado que adem\u00e1s genera", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8250598041803872, "is_candidate": false}, {"start": 1726.92, "end": 1730.661, "text": " Digamos, no solamente genera riqueza, sino que genera distribuci\u00f3n de la riqueza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7738364762051447, "is_candidate": false}, {"start": 1730.661, "end": 1737.062, "text": "Entonces, para nosotros, la industria tur\u00edstica es de lo que vivimos, digamos, y nos adaptamos profesionalmente a esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7404090251291835, "is_candidate": false}, {"start": 1737.062, "end": 1746.485, "text": "Entonces, cuando nos dec\u00edan que era inviable, era, bueno, par\u00e1, sent\u00e9monos a hablar porque vuelven las automotrices, vuelven la f\u00e1brica de zapatillas, \u00bfpor qu\u00e9 no va a volver la nuestra?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7475937792058375, "is_candidate": false}, {"start": 1746.485, "end": 1750.586, "text": "Y realmente, desde que abrimos la curva epidemiol\u00f3gica, est\u00e1 estabilizada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6622358496937641, "is_candidate": false}, {"start": 1750.586, "end": 1754.687, "text": "Tenemos la misma cantidad de casos hoy de la que ten\u00edamos con 45.000 habitantes antes de abrirnos al turismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6915814369466624, "is_candidate": false}, {"start": 1756.787, "end": 1760.689, "text": " No somos cerca de 1.500.000 habitantes y tenemos 230 casos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8206017624878137, "is_candidate": false}, {"start": 1760.689, "end": 1763.99, "text": "Con esto no quiero decir que no pasa nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6754960223165163, "is_candidate": false}, {"start": 1763.99, "end": 1765.511, "text": "Est\u00e1 claro el concepto, Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8681346755633529, "is_candidate": false}, {"start": 1765.511, "end": 1771.394, "text": "Y quiero incorporar a Javier, porque Javier le encuentra una explicaci\u00f3n, a ver si es as\u00ed, a esto que vos plante\u00e1s como duda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.943207993658047, "is_candidate": false}, {"start": 1771.394, "end": 1776.877, "text": "Es decir, que la restricci\u00f3n no s\u00f3lo no ayuda en materia sanitaria, sino que destruye la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9105286049340843, "is_candidate": false}, {"start": 1776.877, "end": 1778.237, "text": "Javier, no s\u00e9 si...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8972522089422095, "is_candidate": false}, {"start": 1780.078, "end": 1781.998, "text": " Esto acompa\u00f1a lo que dice Mart\u00edn Yesa, un segundo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8576353425909005, "is_candidate": false}, {"start": 1781.998, "end": 1790.72, "text": "A ver, la experiencia argentina en eso ha sido contundente, hizo la cuarentena m\u00e1s larga y m\u00e1s cavern\u00edcola del mundo, eso est\u00e1 en los datos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3166969466754954, "is_candidate": true}, {"start": 1790.72, "end": 1800.882, "text": "Hace unos d\u00edas los mostr\u00f3, creo que Mart\u00edn los mostr\u00f3, que Argentina ten\u00eda la cuarentena m\u00e1s larga y m\u00e1s dura por la gente de... S\u00ed, por un estudio de los que trae.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3701786339534231, "is_candidate": true}, {"start": 1800.882, "end": 1804.663, "text": "S\u00ed, que son los que computan... Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4840510862053927, "is_candidate": true}, {"start": 1804.663, "end": 1805.483, "text": "Gracias, Fede.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9859427208195539, "is_candidate": false}, {"start": 1805.763, "end": 1812.167, "text": " Y no solo eso, hay algunas cosas muy interesantes de las que contemplaba Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3945529948488239, "is_candidate": true}, {"start": 1812.167, "end": 1814.489, "text": "Yesa, perd\u00f3name, para ir al punto central.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8079961149960001, "is_candidate": false}, {"start": 1814.489, "end": 1820.292, "text": "Dice, en verdad no se entiende por qu\u00e9 las restricciones y \u00e9l trata de cuidar su industria como intendente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8325309140751974, "is_candidate": false}, {"start": 1820.292, "end": 1822.554, "text": "No, obviamente, si no se le destruye la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5104893197464426, "is_candidate": false}, {"start": 1822.554, "end": 1824.775, "text": "Si no, digamos, mir\u00e1 lo que le pas\u00f3 a Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3691626372877367, "is_candidate": true}, {"start": 1824.775, "end": 1827.377, "text": "A Argentina no solo que le ha ido mal,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36971886680460686, "is_candidate": true}, {"start": 1828.237, "end": 1840.165, "text": " en la cantidad de muertos por mill\u00f3n de habitantes, porque lleg\u00f3 a estar entre los 5 con m\u00e1s cantidad de muertos por mill\u00f3n de habitantes, sino que adem\u00e1s a Argentina el PBI le est\u00e1 cayendo casi el triple de lo que cae el resto del planeta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.300688885192972, "is_candidate": true}, {"start": 1840.165, "end": 1843.047, "text": "\u00bfY entonces?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.43130018939396, "is_candidate": true}, {"start": 1843.047, "end": 1854.554, "text": "Yo propondr\u00eda que cambien el equipo, para m\u00ed deber\u00eda haber sido desplazado el se\u00f1or Gin\u00e9s Gonz\u00e1lez Garc\u00eda, Pedro Can, Luis C\u00e1mera, Eduardo L\u00f3pez, deber\u00edan haber sido todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2923212754059863, "is_candidate": true}, {"start": 1855.435, "end": 1864.823, "text": " Pero esta idea que vos propon\u00edas que la econom\u00eda, digamos, marcada por un Estado cada vez m\u00e1s presente o cuasi expropiatorio... Bueno, pero alguien tiene que pagarlo el Estado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7060531209333271, "is_candidate": false}, {"start": 1864.823, "end": 1865.524, "text": "Ese es el problema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6419648934437814, "is_candidate": false}, {"start": 1865.524, "end": 1876.553, "text": "Es decir, si el Estado fuera bueno, entonces hubiera sido un \u00e9xito la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica y que, sin embargo, fue un desastre en lo econ\u00f3mico, en lo social, en lo cultural, al margen de que mataron 150 millones de seres humanos, los comunistas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3291054724926492, "is_candidate": true}, {"start": 1876.553, "end": 1877.394, "text": "Pero no solo eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6674387959908868, "is_candidate": false}, {"start": 1877.394, "end": 1881.157, "text": "A ver, el problema es este.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6189038081660969, "is_candidate": false}, {"start": 1881.157, "end": 1882.779, "text": "Mart\u00edn tiene un punto muy fuerte ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5779953793770514, "is_candidate": false}, {"start": 1884.0, "end": 1886.622, "text": " Digamos, el ejemplo de Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5789946818884876, "is_candidate": false}, {"start": 1886.622, "end": 1889.905, "text": "Digo, justamente, el ejemplo de Espa\u00f1a es un pa\u00eds que vive el turismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5493611718496128, "is_candidate": false}, {"start": 1889.905, "end": 1894.449, "text": "O, si ustedes toman el caso suizo, digamos, se dedican a cinco cosas los suizos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36300731456190916, "is_candidate": true}, {"start": 1894.449, "end": 1899.013, "text": "A relojes, cortaplumas, chocolates, bancos y turismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3972457716653929, "is_candidate": true}, {"start": 1899.013, "end": 1900.334, "text": "Ok, no les va mal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6693586215307878, "is_candidate": false}, {"start": 1900.334, "end": 1903.758, "text": "Eso tambi\u00e9n le pasamos la factura a Vallejos tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4047259048233143, "is_candidate": true}, {"start": 1903.758, "end": 1905.739, "text": "Pero, entonces, el argumento deber\u00eda ser eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6890192527336259, "is_candidate": false}, {"start": 1906.8, "end": 1918.404, "text": " Yo entiendo, pobre Mart\u00edn, tener que discutir con el analfabeto econ\u00f3mico de Kicillof, que tiene sus amigos zurdos en Espa\u00f1a y que la est\u00e1n destruyendo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3459869931960061, "is_candidate": true}, {"start": 1918.404, "end": 1927.227, "text": "Mart\u00edn, tu visi\u00f3n como intendente, m\u00e1s all\u00e1 de los comentarios que nos interesan, porque vos dec\u00eds, yo tengo que defender como intendente lo propio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8856508046514207, "is_candidate": false}, {"start": 1931.543, "end": 1932.483, "text": " Mir\u00e1, lo dif\u00edcil es eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9319914596477767, "is_candidate": false}, {"start": 1932.483, "end": 1937.085, "text": "A ver, yo siempre trato de ser emp\u00e1tico, m\u00e1s con las realidades que no conozco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7988179848451049, "is_candidate": false}, {"start": 1937.085, "end": 1938.165, "text": "Mi realidad es muy concreta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8672710752115551, "is_candidate": false}, {"start": 1938.165, "end": 1939.005, "text": "Reci\u00e9n lo dec\u00eda Javier.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9022646325387872, "is_candidate": false}, {"start": 1939.005, "end": 1941.646, "text": "Es como decirle a los suizos que no hagan navajas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6974923603477019, "is_candidate": false}, {"start": 1941.646, "end": 1943.767, "text": "Mir\u00e1, negro, hacemos navajas y hacemos chocolate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8798728714339928, "is_candidate": false}, {"start": 1943.767, "end": 1946.367, "text": "Bueno, no hagan navajas y no hagan chocolate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.879170410392725, "is_candidate": false}, {"start": 1946.367, "end": 1947.768, "text": "Nosotros nos dedicamos a esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7766509316627699, "is_candidate": false}, {"start": 1947.768, "end": 1955.23, "text": "Entonces, por eso, a veces, uno se siente incomprendido cuando te juzgan por estar defendiendo esta industria, pero, digamos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7911281412627225, "is_candidate": false}, {"start": 1956.51, "end": 1957.83, "text": " \u00bfPara qu\u00e9 votaron los pinamarenses?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9127418871987721, "is_candidate": false}, {"start": 1957.83, "end": 1965.892, "text": "Yo soy una persona electa por los pinamarenses, por segunda vez, adem\u00e1s con buenos guarismos dentro de la municipalidad de Pinamar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8556772808040926, "is_candidate": false}, {"start": 1965.892, "end": 1969.513, "text": "As\u00ed que nosotros a lo que nos dedicamos, Hugo, es hoy a defender la temporada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7509093113361748, "is_candidate": false}, {"start": 1969.513, "end": 1978.155, "text": "La verdad, m\u00e1s all\u00e1 de las im\u00e1genes que se llevan una parte de la mirada y que, honestamente, lo que percibimos es que se convirtieron en un catalizador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7122883820303073, "is_candidate": false}, {"start": 1978.155, "end": 1981.236, "text": "M\u00e1s se filmaba los j\u00f3venes que se juntaban, m\u00e1s j\u00f3venes se juntaban.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7995985974343702, "is_candidate": false}, {"start": 1981.336, "end": 1988.361, "text": " Yo lo habl\u00e9 con un par de ellos y me dec\u00edan, la verdad, Mart\u00edn, no s\u00e9 si es tan divertido, pero ahora que nos vienen a filmar es m\u00e1s divertido todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7884268539151611, "is_candidate": false}, {"start": 1988.361, "end": 1994.005, "text": "Antes \u00e9ramos 21,900 metros lineales de gente recontra, tranquila.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7398166193761209, "is_candidate": false}, {"start": 1994.005, "end": 1998.869, "text": "Es m\u00e1s, yo lo descubr\u00ed la primera temporada que sub\u00ed, comet\u00ed el error de ansioso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7119752071391173, "is_candidate": false}, {"start": 1998.869, "end": 2002.952, "text": "Mostr\u00e9 una foto de una playa que estaba llena de gente en mi primer verano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6408916657182848, "is_candidate": false}, {"start": 2002.952, "end": 2004.473, "text": "\u00bfY sabes qu\u00e9 me dec\u00eda la gente?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7601566763839279, "is_candidate": false}, {"start": 2004.473, "end": 2005.154, "text": "Eso no es Pinamar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8711094936263271, "is_candidate": false}, {"start": 2005.845, "end": 2006.786, "text": " Eso no es Pinamar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8162438696946335, "is_candidate": false}, {"start": 2006.786, "end": 2008.449, "text": "O sea, si est\u00e1 lleno de gente, no es Pinamar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6349893860431783, "is_candidate": false}, {"start": 2008.449, "end": 2009.791, "text": "No es para nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9283296568530802, "is_candidate": false}, {"start": 2009.791, "end": 2012.875, "text": "Las playas de Pinamar son playas a las que la gente viene a estar tranquila.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8073625181245687, "is_candidate": false}, {"start": 2012.875, "end": 2017.923, "text": "Y por eso tenemos localidades como Caril\u00f3, Valeria del Mar, Ostende, Pinamar, con un mont\u00f3n de actividades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8212472892906945, "is_candidate": false}, {"start": 2017.923, "end": 2020.086, "text": "La gastronom\u00eda est\u00e1 funcionando bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6843091054974946, "is_candidate": false}, {"start": 2020.086, "end": 2020.807, "text": "Ahora con esto de la UNESCO.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8121476632783929, "is_candidate": false}, {"start": 2020.827, "end": 2021.447, "text": " una de la ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9473899887547547, "is_candidate": false}, {"start": 2021.447, "end": 2041.062, "text": "Bueno, es un desaf\u00edo, estamos viendo qu\u00e9 creatividad le inventamos para ver si la gente puede salir un poquito m\u00e1s temprano, acompa\u00f1ar a los comerciantes, pero s\u00ed, est\u00e1 llena de desaf\u00edos y bueno, vamos tratando de ponerle creatividad y bueno, con el lomo de los comerciantes, que la verdad es muy dif\u00edcil seguir exigi\u00e9ndoles a los comerciantes porque este invierno", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.741026930667152, "is_candidate": false}, {"start": 2041.962, "end": 2046.247, "text": " en mi caso, como internante, lo que les pedimos, que no haya turismo, gastronom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7895106273119623, "is_candidate": false}, {"start": 2046.247, "end": 2063.803, "text": "En nuestra industria fue algo muy dif\u00edcil, pero bueno, lo fuimos laburando, lo fuimos laburando, fuimos dando las discusiones y creo... A ver, no todas las discusiones siempre las pod\u00e9s ganar, pero la m\u00e1s gruesa de todas, que era poder tener temporada, la tenemos y ahora esto lleva un mont\u00f3n de desaf\u00edos diarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7660068366807524, "is_candidate": false}, {"start": 2063.803, "end": 2065.325, "text": "Mart\u00edn Chiesa, muchas gracias por el contacto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8661540387086887, "is_candidate": false}, {"start": 2066.66, "end": 2067.621, "text": " Un cari\u00f1o a todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7826200259554229, "is_candidate": false}, {"start": 2067.621, "end": 2069.942, "text": "Y Javier, si llega a presentar el libro, lo esperamos por Pinamar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9073309620130169, "is_candidate": false}, {"start": 2069.942, "end": 2071.263, "text": "Ah, bueno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9050699433830272, "is_candidate": false}, {"start": 2071.263, "end": 2072.003, "text": "Qu\u00e9 bueno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.835521377626706, "is_candidate": false}, {"start": 2072.003, "end": 2073.164, "text": "Voy con Pandenomics ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6584301763982885, "is_candidate": false}, {"start": 2073.164, "end": 2074.104, "text": "Bueno, bueno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0691745293094954, "is_candidate": false}, {"start": 2074.104, "end": 2074.705, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0248528978344318, "is_candidate": false}, {"start": 2074.705, "end": 2077.146, "text": "Ahora, Federico, estas medidas restrictivas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9619070120738223, "is_candidate": false}, {"start": 2077.146, "end": 2080.828, "text": "Vos segu\u00eds el d\u00eda a d\u00eda de la pandemia, de la evoluci\u00f3n de los contagios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9331591289293584, "is_candidate": false}, {"start": 2080.828, "end": 2087.452, "text": "\u00bfAyudan a los sanitarios o perjudican o en todo caso no son benevolentes en ese aspecto y encima perjudican la econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.901303485906625, "is_candidate": false}, {"start": 2087.85, "end": 2103.357, "text": " Mir\u00e1, claramente lo que no ayuda para nada son las contradicciones, porque por una parte vos, obviamente digo que en un punto tienen que haber restricciones, que es lo que estamos viendo ahora en Europa, que se abre y se cierra seg\u00fan las necesidades, pero eso se hace racionalmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.844509167242625, "is_candidate": false}, {"start": 2103.357, "end": 2109.68, "text": "Ahora bien, si vos vas a convocar gente a la Casa Rosada, por las funerales de Maradona, con todo el cari\u00f1o que tenemos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8203028634799792, "is_candidate": false}, {"start": 2110.26, "end": 2115.243, "text": " a Maradona, la verdad que el mensaje que se transmite es muy diferente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.888200596032681, "is_candidate": false}, {"start": 2115.243, "end": 2118.724, "text": "Quiero decir, no se puede estar en estos dos extremos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9008557998804388, "is_candidate": false}, {"start": 2118.724, "end": 2127.569, "text": "Por una parte, promoviendo los funerales de Maradona en la Casa Rosada con esa manifestaci\u00f3n, esa cantidad de gente que hemos visto, y por otra parte, hacer cierres absolutos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7950018269037432, "is_candidate": false}, {"start": 2127.569, "end": 2129.149, "text": "Vos te das cuenta que es una desproporci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7996676906949058, "is_candidate": false}, {"start": 2129.149, "end": 2129.53, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9082742868939196, "is_candidate": false}, {"start": 2129.53, "end": 2133.091, "text": "Creo que ese es el gran problema de la Argentina en general, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.930659499063988, "is_candidate": false}, {"start": 2133.091, "end": 2134.532, "text": "Que nunca encontramos un justo medio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9267360738746253, "is_candidate": false}, {"start": 2134.732, "end": 2140.56, "text": " Claro, y hablando de no encontrar el punto medio, parece que la econom\u00eda que se viene es preocupante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9058462453241055, "is_candidate": false}, {"start": 2140.56, "end": 2146.006, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo \u00faltimo que analizaste de las declaraciones de los distintos funcionarios del gobierno, Javier?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9219750432811703, "is_candidate": false}, {"start": 2146.006, "end": 2146.747, "text": "\u00bfPuedo hacer una...?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7341333903949495, "is_candidate": false}, {"start": 2146.747, "end": 2147.228, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.056969383454004, "is_candidate": false}, {"start": 2147.228, "end": 2151.714, "text": "Porque antes me hab\u00edas preguntado qui\u00e9n era el pa\u00eds que m\u00e1s hab\u00eda ca\u00eddo en los \u00faltimos 40 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.49878197017122405, "is_candidate": true}, {"start": 2152.855, "end": 2155.917, "text": " Te doy el ranking, los primeros, porque no te voy a dar todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5097213819735578, "is_candidate": false}, {"start": 2155.917, "end": 2164.822, "text": "El que m\u00e1s cay\u00f3 es Congo, despu\u00e9s le sigue Argentina, despu\u00e9s Irak, despu\u00e9s Siria, despu\u00e9s Zambia, despu\u00e9s Zimbabue, despu\u00e9s Bulgaria, despu\u00e9s Venezuela y despu\u00e9s Nigeria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3720565479891338, "is_candidate": true}, {"start": 2164.822, "end": 2165.623, "text": "Pero no es el 2020, son los \u00faltimos 40 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9220570614058414, "is_candidate": false}, {"start": 2170.326, "end": 2183.618, "text": " Eso demuestra la pobreza estructural que est\u00e1 cercana al 48 y algunos hablan de la mitad de la poblaci\u00f3n argentina con un 10% de indigencia, pero amplio la pregunta sobre las perspectivas para la econom\u00eda de este a\u00f1o, Javier.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9404131862756884, "is_candidate": false}, {"start": 2183.618, "end": 2193.447, "text": "Mir\u00e1, las perspectivas no son buenas, o sea, de vuelta, todo el mundo se recupera en Becorta, Argentina tambi\u00e9n, el problema es que Argentina va a un nivel m\u00e1s bajo porque en el medio", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3543063867762425, "is_candidate": true}, {"start": 2194.087, "end": 2199.191, "text": " quebr\u00f3 a miles de empresas, decenas de miles de empresas, destruy\u00f3 cuatro millones de puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.42584502681695735, "is_candidate": true}, {"start": 2199.191, "end": 2204.175, "text": "Por lo tanto, no vas a recuperar el nivel previo que ten\u00edas a la crisis.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2713187133111893, "is_candidate": true}, {"start": 2204.175, "end": 2205.857, "text": "O sea, ese es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4730256153865299, "is_candidate": true}, {"start": 2205.857, "end": 2210.44, "text": "O sea, pod\u00e9s llegar a tener un rebote, pero eso es una mentira.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3573217489070506, "is_candidate": true}, {"start": 2210.44, "end": 2216.385, "text": "Porque, Hugo, si vos ten\u00edas ingresos por 100, por decir algo, mir\u00e1, ca\u00edste a cero, ahora vas a 50.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2857770111750857, "is_candidate": true}, {"start": 2216.385, "end": 2216.985, "text": "S\u00ed, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.80040304679808, "is_candidate": false}, {"start": 2216.985, "end": 2218.607, "text": "Mejoraste infinito, pero todav\u00eda est\u00e1s a 50.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4661221523446124, "is_candidate": true}, {"start": 2218.987, "end": 2222.108, "text": " \u00bfPero la promesa de Alberto no era que iba a llenar las heladeras?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8963336581463189, "is_candidate": false}, {"start": 2222.108, "end": 2225.309, "text": "Digo, bueno, pregunt\u00e1ndolo as\u00ed con poquito sarcasmo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9940394594158874, "is_candidate": false}, {"start": 2225.309, "end": 2232.791, "text": "Bueno, Diego, estar\u00e1 apelando a la sustituci\u00f3n de bienes as\u00ed como sustituye el asado por la polenta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2548764839670741, "is_candidate": true}, {"start": 2232.791, "end": 2234.591, "text": "Ah, claro, claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9560148740908149, "is_candidate": false}, {"start": 2234.591, "end": 2245.574, "text": "Evidentemente, incluso los ajustes a los jubilados es preocupante porque tampoco son coherentes con los anuncios en la campa\u00f1a pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8818066610085495, "is_candidate": false}, {"start": 2245.574, "end": 2247.495, "text": "\u00bfY de Guzm\u00e1n qu\u00e9 hay que decir?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8625968133673942, "is_candidate": false}, {"start": 2247.975, "end": 2258.532, "text": " No, yo tengo una p\u00e9sima opini\u00f3n de Guzm\u00e1n, lo manifest\u00e9 desde el primer d\u00eda y con cada una de sus acciones lo justific\u00f3 y lo valid\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3352199147100561, "is_candidate": true}, {"start": 2258.532, "end": 2260.195, "text": "A ver, vamos al primer punto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4360013623911323, "is_candidate": true}, {"start": 2261.828, "end": 2270.33, "text": " Para reestructurar la deuda tard\u00f3 casi 9 meses, para pagarle lo que los acreedores quer\u00edan, para hacerlo de esa manera, lo podr\u00eda haber hecho en 15 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2977201506017835, "is_candidate": true}, {"start": 2270.33, "end": 2276.631, "text": "Eso no es que lo digo yo, lo dijo el propio Prat-Gay, que nos termin\u00f3 sacando del default al inicio del gobierno de Macri.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.38614266002356845, "is_candidate": true}, {"start": 2276.631, "end": 2283.133, "text": "Por lo tanto, quiere decir que se podr\u00eda haber hecho mejor, y lo dice alguien que lo hizo, no alguien que no lo hizo, ese es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4209245996470182, "is_candidate": true}, {"start": 2283.713, "end": 2288.115, "text": " porque adem\u00e1s no sac\u00f3 del default, esto era solamente reestructurar, era bastante m\u00e1s f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3451752078200767, "is_candidate": true}, {"start": 2288.115, "end": 2290.396, "text": "Ese es el primer punto, tard\u00f3 nueve meses.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5621933181676562, "is_candidate": false}, {"start": 2290.396, "end": 2299.001, "text": "Segundo punto, me parece un inmoral, un inmoral, o sea, porque cuando \u00e9l asumi\u00f3 dijo no va a haber ajuste y despu\u00e9s mand\u00f3 un paquete", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3968879126767475, "is_candidate": true}, {"start": 2300.032, "end": 2302.914, "text": " impositivo por el equivalente de dos puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3777700023916222, "is_candidate": true}, {"start": 2302.914, "end": 2303.794, "text": "\u00bfY cu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5770366122014725, "is_candidate": false}, {"start": 2303.794, "end": 2308.857, "text": "El problema es que cuando le dijeron, pero usted dijo que no iba a haber ajuste, dijo, no, no lo va a haber, el gasto p\u00fablico no se toca.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4286748709632886, "is_candidate": true}, {"start": 2308.857, "end": 2316.621, "text": "Es decir que en el fondo, adem\u00e1s, es socio de una corporaci\u00f3n pol\u00edtica chorra, parasitaria, in\u00fatil, expropiadora, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.29678535856827504, "is_candidate": true}, {"start": 2316.621, "end": 2317.422, "text": "Donde el avance...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6241005333666307, "is_candidate": false}, {"start": 2319.282, "end": 2332.605, "text": " del Estado, es decir, cuando vos te avanza el Estado, menos libertad ten\u00e9s, es decir, a ver, m\u00e1s Estado es m\u00e1s impuesto, quiere decir menos plata para vos, o sea, entonces en el fondo, y eso es lo que te termina hundiendo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3798056798634176, "is_candidate": true}, {"start": 2332.605, "end": 2341.967, "text": "Argentina, de hecho, no crece desde el a\u00f1o 2011, digamos, lleg\u00f3 a este nivel estratosf\u00e9rico de presi\u00f3n fiscal, gestada por los Kirchner, que subieron 15 puntos del PBI,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.30416883906848613, "is_candidate": true}, {"start": 2342.567, "end": 2345.59, "text": " y el gasto lo subieron much\u00edsimo m\u00e1s, generaron un desastre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3083538814657997, "is_candidate": true}, {"start": 2345.59, "end": 2348.092, "text": "Y esta econom\u00eda es absolutamente inviable.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.422874917467725, "is_candidate": true}, {"start": 2348.092, "end": 2354.217, "text": "Entonces, este gobierno que lo \u00fanico que se la pasa jact\u00e1ndose es del Estado presente, vuelvo a lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.47099442100426636, "is_candidate": true}, {"start": 2354.217, "end": 2354.638, "text": "\u00bfQu\u00e9 quieren?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8082939680951726, "is_candidate": false}, {"start": 2354.638, "end": 2357.74, "text": "\u00bfLlevarnos de vuelta a la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.37375181431555426, "is_candidate": true}, {"start": 2357.74, "end": 2361.764, "text": "\u00bfNo les alcanza con el ejemplo de Venezuela?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4688741950619303, "is_candidate": true}, {"start": 2361.764, "end": 2365.027, "text": "\u00bfVan a estar siempre mirando para otro lado cuando van a Cuba?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.385766604366942, "is_candidate": true}, {"start": 2365.027, "end": 2367.349, "text": "\u00bfO ignoran lo que pasa en Corea del Norte?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31607763219671614, "is_candidate": true}, {"start": 2367.349, "end": 2368.33, "text": "Pero, muchachos, vamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6667396244169845, "is_candidate": false}, {"start": 2370.281, "end": 2391.968, "text": " Y ahora nos vamos a meter tambi\u00e9n, sin dejar la econom\u00eda, porque est\u00e1 Javier Millet ac\u00e1, con Carlos Regazzoni que tambi\u00e9n est\u00e1 en el piso y con Sandra Pitta, si el problema de la vacuna, del plan de vacunaci\u00f3n, de las idas y vueltas, de la incertidumbre que hay respecto a lo que pasa con la Sputnik y si llega la vacuna china, se inscriben en una cuesti\u00f3n econ\u00f3mica", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8921470223460995, "is_candidate": false}, {"start": 2392.488, "end": 2398.209, "text": " porque la Pfizer ha llegado a M\u00e9xico, hoy el Papa se vacun\u00f3, Federico tiene los \u00faltimos datos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8792441476873136, "is_candidate": false}, {"start": 2398.209, "end": 2400.77, "text": "Se vacun\u00f3 con Pfizer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7838443455069722, "is_candidate": false}, {"start": 2400.77, "end": 2402.871, "text": "Con Pfizer, se vacun\u00f3 con Pfizer en el Vaticano.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9743723161915592, "is_candidate": false}, {"start": 2402.871, "end": 2403.171, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7476795190170671, "is_candidate": false}, {"start": 2403.171, "end": 2405.751, "text": "El Papa comunista no lo hizo con la Sputnik.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6456148263839194, "is_candidate": false}, {"start": 2405.751, "end": 2411.693, "text": "Bueno, por eso, si es un problema econ\u00f3mico, si es un problema ideol\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9566026581673459, "is_candidate": false}, {"start": 2411.693, "end": 2414.193, "text": "\u00bfCu\u00e1les son los \u00faltimos datos, Federico?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.970337108807232, "is_candidate": false}, {"start": 2414.193, "end": 2419.955, "text": "Hoy de nuevo me parece que tenemos un r\u00e9cord de contagios, casi estamos cerca de 45.000, si no me equivoco.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9075132077234253, "is_candidate": false}, {"start": 2421.075, "end": 2435.645, "text": " 44.938 contagios, esos son los decesos totales, hubo 12.725 nuevos contagios y hay 135 muertos, son n\u00fameros altos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8941263026381574, "is_candidate": false}, {"start": 2435.645, "end": 2443.43, "text": "Javier, y vos que segu\u00eds los datos tambi\u00e9n estad\u00edsticos, \u00bfqu\u00e9 hay que decir sobre la gesti\u00f3n ahora del distanciamiento social preventivo y obligatorio?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9537998262402223, "is_candidate": false}, {"start": 2444.757, "end": 2455.302, "text": " Yo, digamos, de vuelta, lo mismo que se\u00f1al\u00e9 al inicio del a\u00f1o pasado cuando ocurri\u00f3 esta situaci\u00f3n, hay una forma de encararlo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.42847106836140103, "is_candidate": true}, {"start": 2455.302, "end": 2460.084, "text": "El m\u00e9todo cient\u00edfico es un modelo muy conocido, despu\u00e9s tiene mejoras.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5335511334448353, "is_candidate": false}, {"start": 2460.084, "end": 2466.367, "text": "El modelo original es de mediados de la d\u00e9cada de 50, que se llama CIR, que quiere decir susceptibles, infectados y removidos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3675910029529481, "is_candidate": true}, {"start": 2466.967, "end": 2472.052, "text": " Y ese modelo despu\u00e9s tuvo mejoras, pero es la base del m\u00e9todo cient\u00edfico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.47127711985969545, "is_candidate": true}, {"start": 2472.052, "end": 2474.675, "text": "Tiene dos grandes pivotes, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4181306049023289, "is_candidate": true}, {"start": 2474.675, "end": 2483.624, "text": "Una parte es decir sobre la responsabilidad individual que tiene que ver con la higiene, con lo que tiene que ver el distanciamiento social, el uso de barbijos, el armado de protocolos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35552483122484324, "is_candidate": true}, {"start": 2483.624, "end": 2486.627, "text": "Y por otra parte, lo que tiene que ver con la...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4537922414984349, "is_candidate": true}, {"start": 2487.588, "end": 2497.296, "text": " responsabilidad del Estado, si yo tengo estado de bienestar, lo aclaro, porque la soluci\u00f3n a un narcocapitalista es distinta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3112981850007672, "is_candidate": true}, {"start": 2497.296, "end": 2499.418, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1les son las ideas?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.46524503281906904, "is_candidate": true}, {"start": 2499.418, "end": 2501.8, "text": "Y que tiene que haber testeos masivos, \u00bfpara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3049594374820309, "is_candidate": true}, {"start": 2501.8, "end": 2507.565, "text": "Para detectar r\u00e1pidamente a los infectados y removerlos r\u00e1pidamente del sistema para que no infecten.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.33050691944130306, "is_candidate": true}, {"start": 2507.565, "end": 2513.99, "text": "Y adem\u00e1s, dentro de los susceptibles hab\u00eda que excluir aquellos grupos de riesgo, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.40068767640013303, "is_candidate": true}, {"start": 2513.99, "end": 2515.632, "text": "Porque si estaban m\u00e1s expuestos,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.352886873079732, "is_candidate": true}, {"start": 2516.613, "end": 2528.356, "text": " pod\u00edan llevar a una mayor saturaci\u00f3n del sistema de salud y provocar un colapso que despu\u00e9s, digamos, los m\u00e9dicos tengan que estar frente a la horrible decisi\u00f3n de ver qui\u00e9n se muere.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.335977840923088, "is_candidate": true}, {"start": 2528.356, "end": 2533.577, "text": "Entonces, me parece que ese criterio se sigue utilizando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4636567834587606, "is_candidate": true}, {"start": 2533.577, "end": 2537.338, "text": "Aquellos que lo han utilizado en el mundo ha funcionado exitosamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.38341126445117013, "is_candidate": true}, {"start": 2537.338, "end": 2544.54, "text": "Siempre hay un outlier, digamos, porque hay alg\u00fan caso, digo, que testea mucho y le va mal y hay casos que testearon poco y le fue bien.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3301617438725468, "is_candidate": true}, {"start": 2545.28, "end": 2552.591, "text": " Pero, t\u00edo, a ver, Jap\u00f3n, pero tiene una cultura de la conducta individual de c\u00f3mo enfrentar... De distancia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.42150419359744595, "is_candidate": true}, {"start": 2552.591, "end": 2554.474, "text": "Claro, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6041694553930864, "is_candidate": false}, {"start": 2554.474, "end": 2557.438, "text": "Aparte, digamos, destornuda uno y ya est\u00e1n todos con el barrijo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.49040415861155984, "is_candidate": true}, {"start": 2557.438, "end": 2559.781, "text": "Pero adem\u00e1s, perm\u00edtime, porque...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9086487615567016, "is_candidate": false}, {"start": 2560.262, "end": 2575.187, "text": " La perspectiva, la historia nos va a ayudar a tener m\u00e1s claridad sobre c\u00f3mo Argentina se comport\u00f3 en salud p\u00fablica que es uno de los bastiones de las estructuras junto con la educaci\u00f3n que nos ha caracterizado en Am\u00e9rica Latina, c\u00f3mo se comport\u00f3 frente a la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8293299721432525, "is_candidate": false}, {"start": 2575.187, "end": 2584.11, "text": "Los datos van a ser muy testigos de este an\u00e1lisis y tambi\u00e9n la gesti\u00f3n de la cuarentena y tambi\u00e9n la cuesti\u00f3n de la vacunaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8701540756902238, "is_candidate": false}, {"start": 2584.11, "end": 2588.091, "text": "Y est\u00e1 con nosotros Carlo Regazzoni y su primera mirada sobre", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8930720673617192, "is_candidate": false}, {"start": 2588.852, "end": 2596.105, "text": " La Sputnik, el plan de vacunaci\u00f3n, creo que hay 90.000 hoy formalmente vacunados en la Argentina, pero s\u00f3lo con la primera dosis, \u00bfalcanza?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8680540401284662, "is_candidate": false}, {"start": 2597.425, "end": 2605.207, "text": " Bueno, lamentablemente, Argentina est\u00e1 vacunando, supongamos, 50.000, aplicando 50.000 dosis por semana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9627361258996653, "is_candidate": false}, {"start": 2605.207, "end": 2611.449, "text": "Tiene que aplicar en total 70 millones de dosis, lo que da 18 a\u00f1os de vacunaci\u00f3n al ritmo actual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9032248687972314, "is_candidate": false}, {"start": 2611.449, "end": 2615.19, "text": "Entonces, por supuesto que esto tiene dos razones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9481031499657898, "is_candidate": false}, {"start": 2615.19, "end": 2623.232, "text": "Una es la falta de provisi\u00f3n de vacuna y el otro es, indudablemente, una dificultad log\u00edstica que la est\u00e1n teniendo muchos pa\u00edses y otros no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8930308331657608, "is_candidate": false}, {"start": 2625.625, "end": 2640.655, "text": " Nosotros tenemos que urgentemente cambiar la log\u00edstica en primera instancia, porque ni siquiera al ritmo que vamos vamos a poder agotar lo que ya se pre-compr\u00f3, los 22 millones de Sputnik o los 25 millones de Sputnik y los 22 millones de la deastra Seneca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9707027523157404, "is_candidate": false}, {"start": 2640.655, "end": 2644.417, "text": "Entre par\u00e9ntesis, \u00bfusted sabe cu\u00e1nto se pag\u00f3 por cada dosis?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7888127905536204, "is_candidate": false}, {"start": 2645.046, "end": 2650.189, "text": " No, hay precios internacionales de referencia que son 20 d\u00f3lares las dos dosis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9196439979197057, "is_candidate": false}, {"start": 2650.189, "end": 2656.073, "text": "De todas maneras, cualquier dinero que se pague hoy va a ser barato para la vacuna porque el da\u00f1o que hay por no vacunar es enorme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9651225561517386, "is_candidate": false}, {"start": 2656.073, "end": 2662.717, "text": "Claro, pero usted habla de la log\u00edstica, est\u00e1 muy bien, y la pregunta de Federico, con quien hablamos, de los negocios que hay detr\u00e1s seguramente de este tema,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.913119976470281, "is_candidate": false}, {"start": 2663.377, "end": 2676.465, "text": " es si la log\u00edstica para la aplicaci\u00f3n es necesaria, pero primero es necesaria la vacuna, entiendo, y todav\u00eda ahora entendemos que ma\u00f1ana sale un avi\u00f3n, otro avi\u00f3n a buscar la segunda parte de la primera dosis.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8678554986768983, "is_candidate": false}, {"start": 2676.465, "end": 2691.155, "text": "La informaci\u00f3n que da el gobierno, hay cambios, es un poco es err\u00e1tica, con lo cual yo no voy a usar eso, voy a usar la informaci\u00f3n que da el observatorio que cre\u00f3 la Universidad de Duke espec\u00edficamente para controlar los contratos de vacunas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.835922331611119, "is_candidate": false}, {"start": 2691.855, "end": 2693.076, "text": " en todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8878812018929253, "is_candidate": false}, {"start": 2693.076, "end": 2701.62, "text": "Argentina tiene dos contratos de precompra, uno con AstraZeneca, 22 millones de dosis, y otro con Sputnik, 25 millones de dosis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9056359770658395, "is_candidate": false}, {"start": 2701.62, "end": 2716.288, "text": "Eso alcanza para vacunar, hay que descartar un 15% de p\u00e9rdidas que se dan habitualmente por log\u00edstica, por problemas de fr\u00edo y dem\u00e1s, eso alcanza para vacunar durante el 2021 a la mitad de la poblaci\u00f3n que hay que vacunar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8247195420236242, "is_candidate": false}, {"start": 2716.768, "end": 2727.479, "text": " Es decir, Argentina, con vacuna, en el 2021, en el hipot\u00e9tico caso que pueda aplicar 47 millones de dosis, solamente va a haber solucionado la mitad del problema de la circulaci\u00f3n viral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8630083878219503, "is_candidate": false}, {"start": 2727.479, "end": 2729.821, "text": "\u00bfY eso es inmunidad para la poblaci\u00f3n argentina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.822645918594283, "is_candidate": false}, {"start": 2729.821, "end": 2731.422, "text": "Claro, ac\u00e1 est\u00e1bamos hablando de dos dosis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.867299358262692, "is_candidate": false}, {"start": 2731.422, "end": 2732.964, "text": "Eso no es inmunidad de reba\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0188948852539395, "is_candidate": false}, {"start": 2732.964, "end": 2737.128, "text": "O sea, ya sabemos que en el 2021 inmunidad colectiva para el pa\u00eds no va a haber.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7921477791324953, "is_candidate": false}, {"start": 2737.388, "end": 2741.45, "text": " Por lo cual el pa\u00eds, a menos que se consigan 45 millones de dosis m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8843763045995044, "is_candidate": false}, {"start": 2741.45, "end": 2755.557, "text": "Eso implica que vamos a tener que convivir una vez m\u00e1s con la pandemia y en todo caso cuidar lo econ\u00f3mico, me imagino, Javier, porque digo, si tenemos que convivir con esto, las medidas restrictivas evidentemente no tienen el acuerdo pol\u00edtico y la gente ya no da m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8373307186858865, "is_candidate": false}, {"start": 2755.557, "end": 2757.938, "text": "\u00bfC\u00f3mo se hace para compatibilizar ambas cosas?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8676792364419958, "is_candidate": false}, {"start": 2758.778, "end": 2770.123, "text": " A ver, uno de los planteos que originalmente uno hizo sobre esto y el motivo del nombre de la cuarentena cavern\u00edcola es... Suponete lo siguiente, Hugo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4111265574485674, "is_candidate": true}, {"start": 2770.123, "end": 2776.465, "text": "El hombre de las cavernas est\u00e1 ah\u00ed, digamos, le queda un poquito de alimento y ya ve que se le est\u00e1 acabando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3425629940353395, "is_candidate": true}, {"start": 2776.465, "end": 2786.629, "text": "\u00bfEs cierto que afuera hay unos bichos enormes, horribles y que probablemente... Hoy es el d\u00eda de los... Digamos... Hoy estoy muy aleg\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3909752259902214, "is_candidate": true}, {"start": 2786.629, "end": 2787.73, "text": "Este viene con vaselina tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9929060541007051, "is_candidate": false}, {"start": 2789.193, "end": 2791.075, "text": " Te gust\u00f3 el del vino.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7335531478413463, "is_candidate": false}, {"start": 2791.075, "end": 2793.237, "text": "Entonces, a ver, \u00bfcu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5475096061748592, "is_candidate": false}, {"start": 2793.237, "end": 2795.68, "text": "Pero no me vas a decir que no es bueno para explicar teor\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.59980496600635, "is_candidate": false}, {"start": 2795.68, "end": 2802.267, "text": "Los ejemplos siempre son pedag\u00f3gicamente de lo mejor, sobre todo para que la gente pueda estar de manera amigable.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9335148170765004, "is_candidate": false}, {"start": 2802.267, "end": 2803.709, "text": "Claro, entonces, \u00bfcu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5936317999271832, "is_candidate": false}, {"start": 2803.709, "end": 2805.25, "text": "El punto es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5730278108009601, "is_candidate": false}, {"start": 2805.25, "end": 2807.553, "text": "Vos, por m\u00e1s que haya unos bichos enormes afuera, digamos,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4142678239483667, "is_candidate": true}, {"start": 2807.573, "end": 2808.914, "text": " en el hombre de la caverna.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8206470506898839, "is_candidate": false}, {"start": 2808.914, "end": 2812.857, "text": "Y claro, vas a tener que salir, porque si no, digamos, ten\u00e9s una muerte segura del otro lado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5263438604239628, "is_candidate": false}, {"start": 2812.857, "end": 2817.321, "text": "Entonces, vos en alg\u00fan momento, digo, vas a tener que salir, vas a tener que evaluar riesgo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.557415344714213, "is_candidate": false}, {"start": 2817.321, "end": 2825.228, "text": "Entonces, por eso es tan importante la parte del modelo que tiene que ver con la responsabilidad individual.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.34056194379485183, "is_candidate": true}, {"start": 2825.228, "end": 2830.332, "text": "Porque esto, digamos, seguramente Carlos lo puede decir, o sea, vos no vas a cambiar", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.43809193958111603, "is_candidate": true}, {"start": 2831.663, "end": 2836.248, "text": " digamos, como contagia, pero s\u00ed pod\u00e9s bajar la probabilidad de contagio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.28252650990414097, "is_candidate": true}, {"start": 2836.248, "end": 2853.705, "text": "Y eso, la clave es c\u00f3mo remove gente, ya sea por las vacunas y por c\u00f3mo vos logr\u00e1s el concepto de inmunidad de reba\u00f1o, es que cuando vos ya achicaste tanto el n\u00famero de susceptibles, no gener\u00e1s tantos infectados, entonces el ritmo de los removidos te hace caer la evoluci\u00f3n de la epidemia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2905713790789868, "is_candidate": true}, {"start": 2854.885, "end": 2864.827, "text": " En los modelos determin\u00edsticos, es como dice mi ley, pero esta enfermedad no sigue el curso cl\u00e1sico del modelo de SIR, que es determin\u00edstico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9319440341908606, "is_candidate": false}, {"start": 2864.827, "end": 2865.927, "text": "No, eso est\u00e1 claro, Carlos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8163097531741987, "is_candidate": false}, {"start": 2865.927, "end": 2868.148, "text": "Sino que es un modelo m\u00e1s bien estoc\u00e1stico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8952258421291527, "is_candidate": false}, {"start": 2868.148, "end": 2870.148, "text": "Entonces, pas\u00e9moslo en limpio, por favor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9716442766992989, "is_candidate": false}, {"start": 2870.148, "end": 2874.169, "text": "Pueden volver algunos, por ejemplo, digamos... No, no, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6369670842786905, "is_candidate": false}, {"start": 2874.169, "end": 2879.19, "text": "Esta pandemia se caracteriza por la enorme incertidumbre que causa en el sistema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.915497860537819, "is_candidate": false}, {"start": 2880.19, "end": 2889.345, "text": " Nadie previ\u00f3 en Inglaterra que ahora iban a estar creciendo 10 veces m\u00e1s r\u00e1pido de lo que hace 2 meses porque apareci\u00f3 un nuevo mutante, lo mismo le est\u00e1 pasando a Alemania.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9344964506460759, "is_candidate": false}, {"start": 2889.345, "end": 2892.971, "text": "Yo le voy a decir dos cosas, vamos a hablar de la Argentina porque el abstracto es muy dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8329222701113379, "is_candidate": false}, {"start": 2894.582, "end": 2897.263, "text": " Convivir con el virus es imposible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8478878835875057, "is_candidate": false}, {"start": 2897.263, "end": 2898.723, "text": "Qu\u00edtenselo de la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8658946348885788, "is_candidate": false}, {"start": 2898.723, "end": 2904.924, "text": "Ning\u00fan ser humano va a poder convivir, ninguna comunidad va a poder convivir con este virus, porque de hecho ninguno lo hizo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8153108552969761, "is_candidate": false}, {"start": 2904.924, "end": 2913.666, "text": "En un a\u00f1o de cuarentena, una de las cosas de pandemia, uno de los hechos que qued\u00f3 claro es que ninguna sociedad puede convivir con el virus.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9091085363333646, "is_candidate": false}, {"start": 2913.666, "end": 2916.187, "text": "De hecho, se apela a los remedios a veces m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8390466221205037, "is_candidate": false}, {"start": 2918.127, "end": 2925.371, "text": " inadmisibles para uno como puede ser un cierre, en este momento Alemania baj\u00f3 75% la circulaci\u00f3n en todos los rubros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8566009391354434, "is_candidate": false}, {"start": 2925.371, "end": 2933.556, "text": "Pero perd\u00f3n, hago un par\u00e9ntesis, lo que pasa es que Alemania aplic\u00f3 restricciones moment\u00e1neas, Europa no manej\u00f3... Ahora hago una relaci\u00f3n de 2 meses.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8925432877057163, "is_candidate": false}, {"start": 2933.556, "end": 2935.477, "text": "No quiero entrar en esa discusi\u00f3n, lo que quiero decir es lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.871996839026458, "is_candidate": false}, {"start": 2936.377, "end": 2943.18, "text": " Convivir con el virus es imposible porque el virus lo que hace es duplica el riesgo instant\u00e1neo de morir anual a cada grupo etario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9078659826931534, "is_candidate": false}, {"start": 2943.18, "end": 2948.862, "text": "Entonces nosotros tendr\u00edamos 40.000 muertes en menos de 45 a\u00f1os si la pandemia quedase desatada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7865551881388245, "is_candidate": false}, {"start": 2948.862, "end": 2954.944, "text": "No hay pa\u00eds que haya quedado donde la pandemia se ha corrido desatada porque adem\u00e1s hay fen\u00f3menos urbanos y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9096097625670669, "is_candidate": false}, {"start": 2954.944, "end": 2956.884, "text": "Ahora, no lo puedo soportar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8978178816173142, "is_candidate": false}, {"start": 2956.884, "end": 2961.006, "text": "Y adem\u00e1s porque usted tiene una piedra de toque al final del camino que es el sistema de salud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8352177354215398, "is_candidate": false}, {"start": 2961.907, "end": 2968.957, "text": " que es el gran, un poco lo que hablaba reci\u00e9n mi ley, el tema del dilema de \u00faltima cama, de \u00faltimo respirador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9500387900135642, "is_candidate": false}, {"start": 2968.957, "end": 2971.08, "text": "La convivencia es imposible si no los pa\u00edses lo hubieran hecho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9350192520213624, "is_candidate": false}, {"start": 2973.02, "end": 2977.904, "text": " Adem\u00e1s, convivir con el virus y esperar las muertes es mucho m\u00e1s ruinoso econ\u00f3micamente que cualquier medida previa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8656504193290708, "is_candidate": false}, {"start": 2977.904, "end": 2980.926, "text": "A Argentina se le est\u00e1n acabando los cartuchos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7597249494375897, "is_candidate": false}, {"start": 2980.926, "end": 2989.253, "text": "Lo que est\u00e1 ocurriendo en la costa est\u00e1 generando... En esta epidemia hay un fen\u00f3meno de aceleradores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8809260747359465, "is_candidate": false}, {"start": 2989.253, "end": 2997.66, "text": "Es decir, el riesgo de la comunidad se termina apareciendo al riesgo del lugar donde est\u00e1 m\u00e1s acelerado, porque es contagiosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8979065948341592, "is_candidate": false}, {"start": 2997.66, "end": 3001.022, "text": "Lo que est\u00e1 pasando en las playas es catastr\u00f3fico para la epidemia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9283962952261293, "is_candidate": false}, {"start": 3001.843, "end": 3003.725, "text": " No voy a hablar de la econom\u00eda porque no lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7792770162854945, "is_candidate": false}, {"start": 3003.725, "end": 3014.354, "text": "Pero yo les digo, para la epidemia, todos los modelos matem\u00e1ticos lo que demuestran es que la aceleraci\u00f3n que est\u00e1 habiendo hoy de contagios, no la van a ver en la costa, porque la gente no se testea en la costa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8908892267671096, "is_candidate": false}, {"start": 3014.354, "end": 3019.378, "text": "Porque pregunte usted a alguien que est\u00e9 en la costa, que tiene s\u00edntomas, lo que cuesta conseguir un test.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8101923379739384, "is_candidate": false}, {"start": 3019.378, "end": 3021.379, "text": "Se hacen y se vuelven a la casa, \u00bfa d\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7847045233258824, "is_candidate": false}, {"start": 3021.379, "end": 3024.422, "text": "A la ciudad, a Lamba, y ac\u00e1 se testean, y ac\u00e1 contagian.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8759628517256834, "is_candidate": false}, {"start": 3025.562, "end": 3032.125, "text": " Esto va a pasar porque detenemos r\u00e1pido lo que est\u00e1 ocurriendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8699143310381902, "is_candidate": false}, {"start": 3032.125, "end": 3037.467, "text": "Entendemos que no tenemos 15 d\u00edas o 20 d\u00edas para definirlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.987841613664077, "is_candidate": false}, {"start": 3037.467, "end": 3038.247, "text": "Cada d\u00eda cuenta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9941543070418822, "is_candidate": false}, {"start": 3038.247, "end": 3038.967, "text": "Es una cuenta regresiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8644851893515009, "is_candidate": false}, {"start": 3040.448, "end": 3044.291, "text": " Pero adem\u00e1s es una funci\u00f3n que se llama una funci\u00f3n de potencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9313177343606642, "is_candidate": false}, {"start": 3044.291, "end": 3046.393, "text": "Cada d\u00eda le agrega un exponente al crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8010012598482902, "is_candidate": false}, {"start": 3046.393, "end": 3047.614, "text": "Es exponencial, entiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9503013343562198, "is_candidate": false}, {"start": 3047.614, "end": 3048.835, "text": "Justamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9549029494935588, "is_candidate": false}, {"start": 3048.835, "end": 3050.817, "text": "Tenemos a Sandra Pitta, investigadora del CONICET.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8493330172928386, "is_candidate": false}, {"start": 3050.817, "end": 3051.758, "text": "Mucho para hablar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9101796047561898, "is_candidate": false}, {"start": 3051.758, "end": 3056.242, "text": "Estamos con Federico Andahasi, con todo el equipo de Mir\u00e1, Carlos Regazzoni, Javier Millet.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.931109863933796, "is_candidate": false}, {"start": 3056.242, "end": 3058.744, "text": "Se cruzan los temas en lo econ\u00f3mico, en lo sanitario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7927693331091268, "is_candidate": false}, {"start": 3058.744, "end": 3061.286, "text": "Y Sandra Pitta, que tiene una mirada cr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.851905766961477, "is_candidate": false}, {"start": 3061.286, "end": 3063.128, "text": "La saludamos, le decimos buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9891869781798417, "is_candidate": false}, {"start": 3063.988, "end": 3074.871, "text": " Y vemos algunos tweets, Sandra, que comunicaste a trav\u00e9s justamente de esa red social para dar tu opini\u00f3n sobre la vacuna, en este caso, la vacuna rusa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8858129408111779, "is_candidate": false}, {"start": 3074.871, "end": 3079.072, "text": "Prospecto de la vacuna viene en ruso, a lo que hab\u00eda mostrado hoy Federico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8699189108631543, "is_candidate": false}, {"start": 3079.072, "end": 3081.973, "text": "Un prospecto en Argentina debe estar siempre en castellano.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9380622914349578, "is_candidate": false}, {"start": 3082.713, "end": 3090.416, "text": " Son aplanadoras estos tipos, dice Sandra Pitta, aplanadoras de derechos de libertades, de \u00e9tica en salud.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8933617731428404, "is_candidate": false}, {"start": 3090.416, "end": 3093.498, "text": "Pedir\u00eda que renuncien ya.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9070720678339308, "is_candidate": false}, {"start": 3093.498, "end": 3101.421, "text": "Bisotti, Gin\u00e9s Gonz\u00e1lez Garc\u00eda... Pero tengo algo peor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9280608311802971, "is_candidate": false}, {"start": 3101.421, "end": 3102.542, "text": "Sandra, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0612923788158368, "is_candidate": false}, {"start": 3102.542, "end": 3103.402, "text": "Gracias por el contacto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0511320796917616, "is_candidate": false}, {"start": 3103.402, "end": 3109.325, "text": "Ah\u00ed vemos el prospecto de la vacuna Sputnik V que est\u00e1 en ruso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9649905650573996, "is_candidate": false}, {"start": 3109.325, "end": 3109.905, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s, Sandra?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0303792392723767, "is_candidate": false}, {"start": 3111.286, "end": 3113.487, "text": " Muy contundente con el pido de renuncia, Cac\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9726520295294016, "is_candidate": false}, {"start": 3113.487, "end": 3117.068, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9120796658484549, "is_candidate": false}, {"start": 3117.068, "end": 3126.37, "text": "S\u00ed, porque me parece que est\u00e1n faltando a todas las reglamentaciones, a la \u00e9tica dentro de lo que es la salud p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9291433888989568, "is_candidate": false}, {"start": 3126.37, "end": 3133.052, "text": "Me parece que b\u00e1sicamente un prospecto tiene que estar en castellano si es una reglamentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9337752848850344, "is_candidate": false}, {"start": 3133.052, "end": 3138.554, "text": "El apuro no justifica para nada no tener un prospecto en castellano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9595486619018049, "is_candidate": false}, {"start": 3139.267, "end": 3162.947, "text": " No hay que olvidar que las personas que est\u00e1n inoculando con esta vacuna, que yo considero que no se deber\u00eda estar usando, pero bueno, la persona que tiene que inocular recurre a ese prospecto muchas veces para informarse, y lo puede traducir, tiene el Google Lens y todo eso, pero digamos que el apuro no justifica este tipo de irregularidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9464034379728903, "is_candidate": false}, {"start": 3164.363, "end": 3175.55, "text": " Vos habl\u00e1s de libertades tambi\u00e9n y cuestiones cient\u00edficas o cierto perjuicio o consecuencias negativas de esta vacunaci\u00f3n, \u00bfa qu\u00e9 te refer\u00eds, Sandra?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8684828735060897, "is_candidate": false}, {"start": 3175.55, "end": 3186.817, "text": "A m\u00ed me parece que el haber aprobado esta vacuna abre una puerta muy peligrosa, si bien es verdad que hay una emergencia, es verdad que tenemos que detenerla, es verdad que hay que vacunar,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9858984630930007, "is_candidate": false}, {"start": 3188.567, "end": 3199.656, "text": " Abrir una puerta hacia una vacuna que no tiene evidencia cient\u00edfica, comprobable, es como abrir una caja de Pandora dentro de lo que es la salud p\u00fablica argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9240379139225421, "is_candidate": false}, {"start": 3199.656, "end": 3206.141, "text": "El ANMAD tiene una regulaci\u00f3n que tiene que cumplir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.915299712915043, "is_candidate": false}, {"start": 3206.141, "end": 3208.884, "text": "Hay una vacuna que est\u00e1 por llegar pronto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.86106041505431, "is_candidate": false}, {"start": 3208.884, "end": 3214.368, "text": "Ning\u00fan pa\u00eds, incluso en el peor momento, en el peor momento de Estados Unidos, cuando hab\u00eda realmente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9312931691237878, "is_candidate": false}, {"start": 3216.045, "end": 3233.078, "text": " digamos, un crecimiento exponencial, se quiso presionar a Trump, Trump quiso presionar a la FDA para que aprobara r\u00e1pidamente, inclusive por motivos electorales tambi\u00e9n, por supuesto, r\u00e1pidamente una vacuna con estos mismos argumentos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9886922314693356, "is_candidate": false}, {"start": 3233.078, "end": 3235.2, "text": "Tenemos que salir de esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9938043700023931, "is_candidate": false}, {"start": 3235.2, "end": 3238.983, "text": "Y la FDA dijo, no, nosotros vamos a cumplir con determinados", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9316962486401416, "is_candidate": false}, {"start": 3239.452, "end": 3251.054, "text": " de determinadas reglamentaciones y regulaciones antes de aprobar cualquier cosa porque se pone en juego el prestigio de un organismo regulatorio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9072929632990823, "is_candidate": false}, {"start": 3251.054, "end": 3265.197, "text": "Porque fue autorizado, recordemos, por el Ministerio de Salud que es un organismo pol\u00edtico, una instituci\u00f3n digamos, un ministerio que depende del gobierno de turno y no del ATMAT, \u00bfpudo haber sido presionado el ATMAT con el prestigio que tiene por el gobierno de turno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8665762662956865, "is_candidate": false}, {"start": 3266.03, "end": 3266.791, "text": " Sandra?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9616876763336859, "is_candidate": false}, {"start": 3266.791, "end": 3268.533, "text": "Yo creo que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0228046055229443, "is_candidate": false}, {"start": 3268.533, "end": 3269.614, "text": "Yo creo que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0294588654433405, "is_candidate": false}, {"start": 3269.614, "end": 3278.923, "text": "Yo creo que inclusive me parece que los funcionarios del ANMAR que no hicieron la autorizaci\u00f3n se preservaron bastante, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8799073025058083, "is_candidate": false}, {"start": 3278.923, "end": 3283.608, "text": "Hay algunos ah\u00ed que yo conozco y que jam\u00e1s aprobar\u00edan una cosa as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8999108357327005, "is_candidate": false}, {"start": 3284.324, "end": 3287.445, "text": " Y creo que por eso no lo hicieron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9288847729182265, "is_candidate": false}, {"start": 3287.445, "end": 3291.587, "text": "Simplemente hubo una recomendaci\u00f3n tambi\u00e9n de una figura pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8900574518264157, "is_candidate": false}, {"start": 3291.587, "end": 3297.01, "text": "Y despu\u00e9s, bueno, el Ministerio de Salud se hizo cargo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8892877987018818, "is_candidate": false}, {"start": 3297.01, "end": 3304.573, "text": "Ahora se va a tener que hacer cargo de las consecuencias al futuro, porque tenemos un organismo regulatorio que era de excelencia y muy prestigioso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9757673587496751, "is_candidate": false}, {"start": 3305.281, "end": 3308.063, "text": " Y ahora, bueno, no lo es tanto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9483354179881373, "is_candidate": false}, {"start": 3308.063, "end": 3309.363, "text": "Federico Andajasi tiene una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.056279364535926, "is_candidate": false}, {"start": 3309.363, "end": 3310.604, "text": "Sandra Pargoso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8671756748636994, "is_candidate": false}, {"start": 3310.604, "end": 3323.111, "text": "Sandra, vos en esta pol\u00e9mica que sostuviste hoy con personas, digamos, que est\u00e1n dentro del campo cient\u00edfico, dijiste algo que es muy cierto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9609446962777931, "is_candidate": false}, {"start": 3323.611, "end": 3328.636, "text": " Y es que se introdujo en esta discusi\u00f3n una cuesti\u00f3n dogm\u00e1tica, una cuesti\u00f3n de fe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8623298493314522, "is_candidate": false}, {"start": 3328.636, "end": 3340.486, "text": "C\u00f3mo si la eficacia de una vacuna dependiera de cu\u00e1nta fe, en el sentido religioso, se le tiene no solamente a la vacuna sino al pa\u00eds del cual procede.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9047015617593778, "is_candidate": false}, {"start": 3340.486, "end": 3347.212, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de que la vacuna puede ser buena, ahora de hecho van a empezar a estudiar en Europa la posibilidad de implementar la vacuna rusa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8726935700336703, "is_candidate": false}, {"start": 3348.272, "end": 3357.716, "text": " \u00bfC\u00f3mo es esto que dec\u00eda Sandra en relaci\u00f3n a hacer cuestiones de fe en asuntos completamente cient\u00edficos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9509478764068469, "is_candidate": false}, {"start": 3357.716, "end": 3359.537, "text": "Bueno, \u00bfser\u00e1 que me estoy ubicando?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0198825503708895, "is_candidate": false}, {"start": 3359.537, "end": 3362.218, "text": "Parece que siempre me estoy desentrando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.041612071186527, "is_candidate": false}, {"start": 3362.218, "end": 3365.359, "text": "Porque pasaste de la izquierda a la derecha.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.032619816612084, "is_candidate": false}, {"start": 3365.359, "end": 3367.9, "text": "Un poquito menos, un poquito menos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9894529387105812, "is_candidate": false}, {"start": 3367.9, "end": 3368.42, "text": "Por favor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0272813011095188, "is_candidate": false}, {"start": 3368.42, "end": 3370.701, "text": "Ah\u00ed, ah\u00ed, ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8763209964409979, "is_candidate": false}, {"start": 3370.701, "end": 3372.962, "text": "Ah\u00ed voy a quedar centrada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0904583294548638, "is_candidate": false}, {"start": 3375.402, "end": 3381.026, "text": " La Uni\u00f3n Europea no est\u00e1 considerando la vacuna rusa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.024782920789615, "is_candidate": false}, {"start": 3381.026, "end": 3383.788, "text": "Eso es una fake news.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9411997141408972, "is_candidate": false}, {"start": 3383.788, "end": 3394.736, "text": "Bueno, porque uno la busca en el buscador de la EMA y tambi\u00e9n hay gente conocida que cuenta algunas cosas que est\u00e1n llegando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9775016917198436, "is_candidate": false}, {"start": 3394.736, "end": 3396.197, "text": "No est\u00e1 siendo considerada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9675854056469229, "is_candidate": false}, {"start": 3396.197, "end": 3397.458, "text": "Esa es una aspiraci\u00f3n que tiene Rusia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9723576797227695, "is_candidate": false}, {"start": 3398.99, "end": 3414.686, "text": " Y con respecto a la fe, bueno, s\u00ed, a m\u00ed me llama mucho la atenci\u00f3n que los cient\u00edficos apelen a la fe cuando es algo, cuando la aprobaci\u00f3n de una vacuna es, o de cualquier medicamento, tiene que ver con la confianza y tiene que ver con la evidencia cient\u00edfica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0004666924440233, "is_candidate": false}, {"start": 3414.686, "end": 3420.772, "text": "Esto de apelar a la fe, para m\u00ed es tan rudimentario como apelar a que es una urgencia", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9269901175136489, "is_candidate": false}, {"start": 3421.492, "end": 3430.055, "text": " aprobemos cualquier cosa porque tenemos que salir de esto, y si no funciona como esperamos que funcione, va a ir maravilloso, pero quiz\u00e1s no es efectivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9490966524972563, "is_candidate": false}, {"start": 3430.055, "end": 3438.839, "text": "Y vos hablabas, Sandra, reci\u00e9n de las consecuencias posibles y negativas, entiendo por lo que dec\u00edas, sobre la vacuna, sobre el ADMAT, sobre la futura salud argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7960312901996422, "is_candidate": false}, {"start": 3438.839, "end": 3448.203, "text": "Yo creo que sobre la vacuna puede no tener efecto salvaje, y no solamente...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9501735319931777, "is_candidate": false}, {"start": 3450.186, "end": 3454.631, "text": " se orienta cuando uno habla de la vacuna, todo el mundo piensa en los efectos adversos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9444212846725664, "is_candidate": false}, {"start": 3454.631, "end": 3462.458, "text": "Y uno tiene que ir un poquito m\u00e1s all\u00e1, pensar, por ejemplo, en la eficacia que tiene, en c\u00f3mo va a proteger, otras caracter\u00edsticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9303195883030317, "is_candidate": false}, {"start": 3462.458, "end": 3470.206, "text": "Yo pienso que el gran da\u00f1o que se le va a hacer es a la MAT, es a la salud p\u00fablica, a los organismos regulatorios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9464702135292223, "is_candidate": false}, {"start": 3470.206, "end": 3471.447, "text": "Creo que de eso no se vuelve.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9544408906935452, "is_candidate": false}, {"start": 3473.772, "end": 3483.677, "text": " de militar una vacuna de este tipo, siendo un cient\u00edfico y estando en el \u00e1rea de la inmunolog\u00eda o de la farmacia o de la medicina, yo creo que no se vuelve.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9788003485627929, "is_candidate": false}, {"start": 3486.545, "end": 3500.272, "text": " A una palabra que era de las \u00faltimas semanas el tema de la militancia, militar la vacuna, militar los aviones, militar desde el punto de vista discursivo y tal vez no s\u00e9 si hay una victoria anticipada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8522842291884922, "is_candidate": false}, {"start": 3500.272, "end": 3504.694, "text": "Suma al doctor Regazzoni para la mirada a prop\u00f3sito justamente de la Sputnik.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9329568145854201, "is_candidate": false}, {"start": 3507.115, "end": 3513.705, "text": " Las cr\u00edticas sobre el Sputnik las hice en su momento y son las que hay, uno lo que no tiene es informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9430268545451137, "is_candidate": false}, {"start": 3513.705, "end": 3517.451, "text": "Ahora bien, cuando uno tiene que tomar una decisi\u00f3n prudencial,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9091721024975172, "is_candidate": false}, {"start": 3519.058, "end": 3531.667, "text": " Tampoco la heparina intravenosa cristalina para el tratamiento del trombombolismo de pulm\u00f3n se empez\u00f3 a usar sin trabajo de investigaci\u00f3n prospectivo, doblesiego, randomizado o el ox\u00edgeno medicinal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9213177522426651, "is_candidate": false}, {"start": 3531.667, "end": 3535.75, "text": "Nadie nunca compar\u00f3 el uso de la mascarilla contra el no uso de la mascarilla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.824145456312702, "is_candidate": false}, {"start": 3537.431, "end": 3558.475, "text": " repleta de ejemplos en los cuales la experiencia, la empirea, ha dado informaci\u00f3n que a juicio prudencial del m\u00e9dico ha tenido que sobrepasar cualquier oncolog\u00eda, por ejemplo, ni hablar, la mitad de los medicamentos oncol\u00f3gicos viejos nunca hab\u00edan sido probados con un estudio prospectivo doble ciego.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8906225720837767, "is_candidate": false}, {"start": 3558.475, "end": 3562.496, "text": "Lo que no quita que coincido en que el procedimiento fue pat\u00e9tico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8721765561184549, "is_candidate": false}, {"start": 3563.693, "end": 3565.194, "text": " Fue pat\u00e9tico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7249287166285281, "is_candidate": false}, {"start": 3565.194, "end": 3583.788, "text": "Pero, y hay que recalcarlo 200 millones de veces, Argentina no tiene otra vacuna, y no es que no tiene otra vacuna porque no la puede comprar, por una cuesti\u00f3n ideol\u00f3gica, porque est\u00e1 peleado con los americanos, eso no existe, no tiene otra vacuna porque Pfizer vendi\u00f3 la totalidad de su producci\u00f3n 3 veces hace 6 meses atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8518304607352798, "is_candidate": false}, {"start": 3584.8, "end": 3597.083, "text": " y ya se sabe de hace 4 meses atr\u00e1s, y si no lo pueden consultar en este observatorio de la Universidad de Duke, que no hay vacuna disponible para el 95%, para el 90% de la gente del planeta Tierra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8347468164606971, "is_candidate": false}, {"start": 3597.083, "end": 3599.384, "text": "Hay una crisis en este momento con la producci\u00f3n de vacunas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9345374658571871, "is_candidate": false}, {"start": 3599.384, "end": 3606.846, "text": "Entonces todos los pa\u00edses, inclusive los europeos, van a aplicar a las vacunas que haya utilizando un criterio un poco m\u00e1s laxo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7896409942410798, "is_candidate": false}, {"start": 3606.846, "end": 3609.807, "text": "La FDA para aprobar la vacuna de Oxford y la de Moderna", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9078671078506688, "is_candidate": false}, {"start": 3610.447, "end": 3615.61, "text": " Pero no es que relaj\u00f3 sus controles, los ultra, recontra relaj\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8461876429046431, "is_candidate": false}, {"start": 3615.61, "end": 3620.734, "text": "La vacuna de Moderna o la de Pfizer aumentan 10 veces la incidencia del shock anafil\u00e1ctico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.885226600108078, "is_candidate": false}, {"start": 3620.734, "end": 3623.856, "text": "Hay que dar la segunda terapia intensiva al lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.893998554281841, "is_candidate": false}, {"start": 3623.856, "end": 3624.736, "text": "Estamos hablando de una situaci\u00f3n...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8142039538195167, "is_candidate": false}, {"start": 3626.277, "end": 3638.439, "text": " Es una situaci\u00f3n l\u00edmite, uno tiene que tomar decisiones utilizando siempre los criterios estrictos que la doctora expresa y que son el lugar com\u00fan de la ciencia, pero entendiendo la situaci\u00f3n en la que nos encontramos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8102455436225989, "is_candidate": false}, {"start": 3638.439, "end": 3648.842, "text": "Llegar\u00e1 el momento, que en lo personal yo creo que no es ahora, porque lo peor que podemos estar haciendo ahora es darle el parche a la grieta porque Argentina va a terminar destruida con esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8534174928454273, "is_candidate": false}, {"start": 3648.842, "end": 3655.463, "text": "O sea, entendamos que estamos en un cambio de era, lo que est\u00e1 pasando con la pandemia no es chiste, es un tema realmente serio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8836654426900924, "is_candidate": false}, {"start": 3656.263, "end": 3657.925, "text": " Muy serio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8621649798987722, "is_candidate": false}, {"start": 3657.925, "end": 3672.943, "text": "O cambiamos la forma en que vamos a analizar esto y cuando llegue el momento de rendir cuentas, que va a llegar, porque en alg\u00fan momento vamos a mirar para atr\u00e1s como se hizo a final de este a\u00f1o y decir, mam\u00e1, momento, Argentina tuvo la cuarentena m\u00e1s larga del mundo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7976819080570834, "is_candidate": false}, {"start": 3673.684, "end": 3680.331, "text": " Estuvo entre los 10 pa\u00edses con muertes por mill\u00f3n m\u00e1s elevados del mundo y es el pa\u00eds que m\u00e1s d\u00edas de clase perdi\u00f3 en el planeta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8199970037536232, "is_candidate": false}, {"start": 3680.331, "end": 3684.636, "text": "Entonces nadie me puede decir que esto fue hecho correctamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8404028208648504, "is_candidate": false}, {"start": 3684.636, "end": 3686.898, "text": "Despu\u00e9s veremos las causas de ello.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9391580875555595, "is_candidate": false}, {"start": 3686.898, "end": 3688.54, "text": "Adem\u00e1s est\u00e1 entre los peores de Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9231346728872232, "is_candidate": false}, {"start": 3688.94, "end": 3699.143, "text": " Con lo cual, ni siquiera el contexto social lo... Pero uno admite eso, lo que no tiene que ver ahora con que la gente debe vacunarse con la Sputnik, Paramai, Paruski, porque no hay otra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7922369518936175, "is_candidate": false}, {"start": 3699.143, "end": 3706.225, "text": "Y cada d\u00eda de vacunaci\u00f3n que se est\u00e1 perdiendo, y lo dije al principio, es letal para la Argentina, muere gente, no hay tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8435701372763675, "is_candidate": false}, {"start": 3706.225, "end": 3711.586, "text": "O sea, yo entiendo que hay que salvar el ANMAT, como que no lo voy a creer, pero no hay tiempo, no hay m\u00e1s tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8152127394745625, "is_candidate": false}, {"start": 3711.586, "end": 3713.947, "text": "O sea, se super\u00f3, a ver si lo puedo decir de otra manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9342297726034718, "is_candidate": false}, {"start": 3715.138, "end": 3718.741, "text": " La curva, lo que est\u00e1 pasando, lo que uno ve, es el iceberg.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8317595662942768, "is_candidate": false}, {"start": 3718.741, "end": 3723.464, "text": "De esos 13.000 casos que vi hoy, es el iceberg, \u00bfentiende?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8962893616610355, "is_candidate": false}, {"start": 3723.464, "end": 3726.305, "text": "Los 250 casos de Pinamar, es el iceberg.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8299600432498763, "is_candidate": false}, {"start": 3726.305, "end": 3729.908, "text": "Abajo est\u00e1 lo que se llama densidad de casos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8813307108291231, "is_candidate": false}, {"start": 3729.908, "end": 3732.069, "text": "Qu\u00e9 brutal lo que est\u00e1 pasando en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9565089019390841, "is_candidate": false}, {"start": 3732.069, "end": 3736.212, "text": "Permitime que cierre Sandra, por favor, y seguimos ac\u00e1 con reacciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8934222487628305, "is_candidate": false}, {"start": 3736.212, "end": 3737.633, "text": "S\u00ed, Sandra, te escuchamos con atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0212885029135448, "is_candidate": false}, {"start": 3737.633, "end": 3742.756, "text": "Bueno, me parece que hay que un poquito bajar los decibeles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9630199183554027, "is_candidate": false}, {"start": 3743.252, "end": 3746.915, "text": " Me parece que s\u00ed estamos ante una situaci\u00f3n muy cr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0324455370751613, "is_candidate": false}, {"start": 3746.915, "end": 3753.5, "text": "Creo que los ejemplos que dio el doctor tienen m\u00e1s que ver con usos compasivos y con drug repurposing, que es otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9920564494429838, "is_candidate": false}, {"start": 3760.482, "end": 3768.446, "text": " consenso en la comunidad cient\u00edfica, en la comunidad m\u00e9dica, que un tratamiento sin un ensayo cl\u00ednico no se puede aplicar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.035832313797263, "is_candidate": false}, {"start": 3768.446, "end": 3775.589, "text": "Porque si fuese as\u00ed, entonces podemos utilizar cualquier cosa y no necesitar\u00edamos organismos de regulaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0295543790069461, "is_candidate": false}, {"start": 3775.589, "end": 3779.65, "text": "A m\u00ed me parece que s\u00ed es importante tener una vacuna.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0493710572268304, "is_candidate": false}, {"start": 3779.65, "end": 3784.493, "text": "Seguramente los laboratorios van a empezar a aumentar su producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0085023121283323, "is_candidate": false}, {"start": 3784.493, "end": 3787.894, "text": "Y tenemos en vista tambi\u00e9n la AstraZeneca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0508199663745843, "is_candidate": false}, {"start": 3787.894, "end": 3789.955, "text": "Esa se va a producir ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.879378989928657, "is_candidate": false}, {"start": 3791.256, "end": 3793.818, "text": " Hay una propuesta para producirla ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.011625921557138, "is_candidate": false}, {"start": 3793.818, "end": 3798.021, "text": "Esa va a ser autorizada, ya fue autorizada en Inglaterra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0043287298067403, "is_candidate": false}, {"start": 3798.021, "end": 3804.446, "text": "No es cierto que las autorizaciones de la Oxford y de las modernas sean equivalentes a las de SAS.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0267852249698601, "is_candidate": false}, {"start": 3804.446, "end": 3813.713, "text": "Y creo que la de estas ciencias gr\u00e1ficas es un producto interesante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.953102913789065, "is_candidate": false}, {"start": 3813.713, "end": 3818.296, "text": "As\u00ed que, como dec\u00eda Napole\u00f3n, viste el lento que estoy hablando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9744691448138301, "is_candidate": false}, {"start": 3818.296, "end": 3818.937, "text": "Esa es mi conclusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.984749835561966, "is_candidate": false}, {"start": 3819.567, "end": 3821.388, "text": " Gracias, Sandra, por el contacto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8789545022027605, "is_candidate": false}, {"start": 3821.388, "end": 3828.894, "text": "Seguimos aqu\u00ed en Mir\u00e1, se ha puesto... Bueno, se ha armado un debate, hay preocupaci\u00f3n, por supuesto, por lo que est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9088695557945656, "is_candidate": false}, {"start": 3828.894, "end": 3834.058, "text": "Lo que est\u00e1 pasando tiene que ver con la salud de todos nosotros y seguimos, tenemos un rato m\u00e1s de Mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8760393968914101, "is_candidate": false}, {"start": 3834.058, "end": 3840.282, "text": "Se arm\u00f3 un debate, es que, en definitiva, todos estamos preocupados por la pandemia, por el coronavirus, por poder vacunarnos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.857519180208206, "is_candidate": false}, {"start": 3840.282, "end": 3847.868, "text": "Y es cierto, ayer se explicaba, y Carlos creo que tiene datos tambi\u00e9n, hay una preocupaci\u00f3n por la incertidumbre en la comunicaci\u00f3n formal", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8649178084193105, "is_candidate": false}, {"start": 3848.408, "end": 3850.09, "text": " de gente que ahora no se quiere vacunar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9225860208613805, "is_candidate": false}, {"start": 3850.09, "end": 3853.132, "text": "Federico, vos quer\u00edas aportar algo sobre el tema.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8794152317148735, "is_candidate": false}, {"start": 3853.132, "end": 3863.241, "text": "A prop\u00f3sito de esta pol\u00e9mica muy interesante entre el doctor y Sandra Pitta, yo quiero aportar una informaci\u00f3n que a lo mejor acerca posiciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9146448551419258, "is_candidate": false}, {"start": 3864.362, "end": 3890.189, "text": " La vacuna CoronaVac china, ahora Brasil hizo estudios a fondo con esta vacuna y demostr\u00f3 que est\u00e1 por debajo de las expectativas, que solamente protege en un 50%, no llega al 70% que era lo que se esperaba, con lo cual, bueno, esto tambi\u00e9n es una mala noticia para el mundo porque ser\u00eda una vacuna menos, una vacuna con menos eficacia de la esperada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8442263167785122, "is_candidate": false}, {"start": 3890.189, "end": 3890.509, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9649806116843659, "is_candidate": false}, {"start": 3891.669, "end": 3894.592, "text": " Algo de esto no podr\u00eda pasar, por ejemplo, con la vacuna rusa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8115830648707453, "is_candidate": false}, {"start": 3894.592, "end": 3897.594, "text": "Digo, esta es la vacuna de Sinovac, de CoronaVac.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9117996318107129, "is_candidate": false}, {"start": 3897.594, "end": 3899.155, "text": "Le voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8224083986240918, "is_candidate": false}, {"start": 3899.155, "end": 3905.96, "text": "En el mundo real hay un fen\u00f3meno de la investigaci\u00f3n que se llama el paciente del trial o el paciente del ensayo cl\u00ednico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8626450568428221, "is_candidate": false}, {"start": 3905.96, "end": 3911.885, "text": "El paciente del ensayo cl\u00ednico siempre le va mucho mejor que al paciente real por un mont\u00f3n de razones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7838919691926771, "is_candidate": false}, {"start": 3911.885, "end": 3915.148, "text": "Muy probablemente ninguna vacuna tenga 90 por ciento de eficacia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7491545885343105, "is_candidate": false}, {"start": 3916.221, "end": 3919.383, "text": " es dif\u00edcil que tenga m\u00e1s del 80% de eficacia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8528146786297705, "is_candidate": false}, {"start": 3919.383, "end": 3925.066, "text": "Por m\u00e1s que el trabajo de investigaci\u00f3n cl\u00ednica haya dicho que tiene 92, 94, lo que fuere.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8660787704579861, "is_candidate": false}, {"start": 3925.066, "end": 3938.633, "text": "Porque el paciente del trial es un paciente, de hecho, incluso en los trabajos de investigaci\u00f3n, la gente de m\u00e1s edad que la que m\u00e1s riesgo tiene, tuvo una eficacia mucho menor, tuvo una eficacia del 80% a 85%, incluso la de Oxford y la de Moderna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8577924662045835, "is_candidate": false}, {"start": 3938.953, "end": 3941.634, "text": " O sea, eso es un hecho que es conocido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7575238217283794, "is_candidate": false}, {"start": 3941.634, "end": 3956.418, "text": "Ahora ac\u00e1, por eso es muy compleja la estrategia que le espera a Argentina por delante, porque la vacuna no va a erradicar el problema hasta que no sea verdaderamente masiva, para lo cual faltan muchos meses o a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.811415126639337, "is_candidate": false}, {"start": 3956.418, "end": 3964.2, "text": "Claro, pero digo, es muy enf\u00e1tico y me gust\u00f3 la idea de que no hay que batir, como es el parche sobre la grieta en este tema.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9647876461897051, "is_candidate": false}, {"start": 3964.98, "end": 3972.644, "text": " Pero tambi\u00e9n es cierto, y tenemos que decir, de eso trabajamos nosotros como periodistas, la verdad sobre lo que est\u00e1 pasando a nivel mundial.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9419098576942905, "is_candidate": false}, {"start": 3972.644, "end": 3977.327, "text": "Parece como que la Argentina llega un poco m\u00e1s tarde que pa\u00edses de la regi\u00f3n, Carlos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8445793454699806, "is_candidate": false}, {"start": 3977.327, "end": 3984.271, "text": "Incluso la comunicaci\u00f3n genera un efecto adverso sobre ahora una poblaci\u00f3n que crece que no se quiere vacunar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8882218166930144, "is_candidate": false}, {"start": 3987.017, "end": 3997.789, "text": " Es decir, comparar la Argentina con Am\u00e9rica Latina, por supuesto que se puede hacer, yo no soy quien para hacerlo y me parece que en este momento las comparaciones no nos ayudan porque tenemos que buscar resultados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9300731917245, "is_candidate": false}, {"start": 3997.789, "end": 4005.038, "text": "Si nosotros seguimos con el virus circulando, vamos a tener consecuencias econ\u00f3micas y sociales brutales, brutales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8007962865997184, "is_candidate": false}, {"start": 4005.95, "end": 4008.613, "text": " De hecho, estando Javier, yo no puedo hablar de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9734660584881354, "is_candidate": false}, {"start": 4008.613, "end": 4019.505, "text": "Lo que va a pasar, lo que est\u00e1 pasando, hoy sali\u00f3 el informe de la Cepal, que por ah\u00ed no es una fuente que guste mucho, habla de 280 millones de pobres en Am\u00e9rica Latina para el pr\u00f3ximo a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.886575329052633, "is_candidate": false}, {"start": 4019.505, "end": 4024.01, "text": "La enfermedad causa enfermedad, conflicto y pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8404007890262389, "is_candidate": false}, {"start": 4025.492, "end": 4033.718, "text": " no va a funcionar ninguna estrategia para solucionar la pobreza o para solucionar el conflicto si no resolvemos la cuesti\u00f3n de la enfermedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8643145502490288, "is_candidate": false}, {"start": 4033.718, "end": 4040.743, "text": "Y esto uno en medicina lo ve cuando ve a un paciente que tiene una enfermedad que lo va a inhabilitar por un a\u00f1o y es el padre de familia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.880842120823567, "is_candidate": false}, {"start": 4040.743, "end": 4041.744, "text": "Primero hay que salvarlo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8612963544941773, "is_candidate": false}, {"start": 4041.744, "end": 4042.485, "text": "Si no lo curaste,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8499972441532537, "is_candidate": false}, {"start": 4044.267, "end": 4047.111, "text": " Tampoco quiero caer en el eslogan de hay que salvar vidas y eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8153194511560599, "is_candidate": false}, {"start": 4047.111, "end": 4049.114, "text": "Obviamente todos queremos salvar vidas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7740287751706741, "is_candidate": false}, {"start": 4049.114, "end": 4050.536, "text": "Yo no quiero hacer una cuesti\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8169394730615942, "is_candidate": false}, {"start": 4050.536, "end": 4052.358, "text": "Yo no entiendo el punto m\u00e9dico, cient\u00edfico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8410807448178174, "is_candidate": false}, {"start": 4052.358, "end": 4058.807, "text": "Lo que estoy diciendo es, si nosotros queremos una estrategia econ\u00f3mica, tiene que estar de la mano de... Cuando yo critiqu\u00e9 la cuarentena eterna,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8554687270210571, "is_candidate": false}, {"start": 4059.68, "end": 4062.542, "text": " No lo hice con un criterio econ\u00f3mico, lo hice con un criterio m\u00e9dico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8884516079963075, "is_candidate": false}, {"start": 4062.542, "end": 4067.465, "text": "Dije, muchachos, no va a funcionar m\u00e1s de dos meses porque la gente no la va a poder cumplir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7806601056733384, "is_candidate": false}, {"start": 4067.465, "end": 4072.668, "text": "Y hay una premisa m\u00e9dica clara que dice, \u00bfcu\u00e1l es el mejor tratamiento para un paciente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8268873810389084, "is_candidate": false}, {"start": 4072.668, "end": 4075.95, "text": "El mejor tratamiento que el paciente puede soportar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9659012005800846, "is_candidate": false}, {"start": 4075.95, "end": 4081.713, "text": "De hecho, despu\u00e9s, cuando se liber\u00f3, parece que la gente se le abri\u00f3 la jaula, entre comillas, y sali\u00f3 a la calle, ya que estamos en d\u00eda de met\u00e1foras.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9393343503003717, "is_candidate": false}, {"start": 4081.713, "end": 4083.114, "text": "Esto es lo que pas\u00f3, la fiesta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0590553840638717, "is_candidate": false}, {"start": 4083.454, "end": 4090.481, "text": " Antes se hab\u00eda liberado... Cuando vos analiz\u00e1s la curva argentina, usted piensa que la curva... Yo no soy quien para predecir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9027841617095431, "is_candidate": false}, {"start": 4090.481, "end": 4094.746, "text": "Cuando uno hac\u00eda los c\u00e1lculos, Argentina iba a tener rebrote a partir del 15 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8264902060776464, "is_candidate": false}, {"start": 4094.746, "end": 4095.727, "text": "\u00bfSabe por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7758127792175888, "is_candidate": false}, {"start": 4095.727, "end": 4101.493, "text": "Porque la densidad de casos que hab\u00eda acumulado, incluso con los casos en baja, era insoportable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7691126555793668, "is_candidate": false}, {"start": 4102.133, "end": 4114.924, "text": " Argentina fue abriendo naturalmente y por las razones m\u00e1s entendibles que una persona tiene que alimentarse, con una positividad del 25%, eso significa que tu prevalencia real ya ni sabes cu\u00e1l es, la incertidumbre es por 5.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8366747223495226, "is_candidate": false}, {"start": 4114.924, "end": 4115.945, "text": "Totalmente, totalmente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9501086125713081, "is_candidate": false}, {"start": 4115.945, "end": 4122.79, "text": "Seguimos en Instante, Javier Milei, se habl\u00f3 de pobreza en Am\u00e9rica Latina y en la Argentina, tiene una respuesta para hacer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9499269472509168, "is_candidate": false}, {"start": 4122.79, "end": 4127.835, "text": "En Instante, s\u00e9 a qui\u00e9n mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9569023965163926, "is_candidate": false}, {"start": 4130.35, "end": 4136.832, "text": " Claro, el problema es la pandemia, el problema del coronavirus, sumado a la econom\u00eda, sumado a la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8430005102123891, "is_candidate": false}, {"start": 4136.832, "end": 4146.215, "text": "Carlos Regazzoni, quien est\u00e1 con nosotros, dice que la Cepal indic\u00f3 280 millones de pobres en Am\u00e9rica Latina y en Argentina, Javier, \u00bfeso va en crecimiento?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8849756102414245, "is_candidate": false}, {"start": 4146.215, "end": 4154.258, "text": "S\u00ed, claro, Argentina es un pa\u00eds que vive en continuo crecimiento de la pobreza, pero esto, digamos, viene arrastr\u00e1ndolo desde hace a\u00f1os, o sea,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.41051576724140293, "is_candidate": true}, {"start": 4156.219, "end": 4159.984, "text": " De hecho, la \u00fanica ca\u00edda que hubo de la pobreza durante la democracia...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3348147635222132, "is_candidate": true}, {"start": 4162.495, "end": 4174.541, "text": " verdadera fue durante la primera parte del gobierno de Menem y verdaderamente lo que fue la ca\u00edda de la pobreza durante el gobierno de Kirchner en realidad fue volver a los niveles previos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.37974661842659896, "is_candidate": true}, {"start": 4174.541, "end": 4188.349, "text": "Pero claramente este virus, a la luz de todos los millones de puestos de trabajo que se perdieron, el aumento de las personas con riesgo de inseguridad alimentaria, el aumento de pobres, ha sido verdaderamente letal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4024233684054539, "is_candidate": true}, {"start": 4189.689, "end": 4195.892, "text": " Es que uno tiene que mirar estas cosas no solo desde el plano de la salud, sino tambi\u00e9n desde el plano de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.45454475964754504, "is_candidate": true}, {"start": 4195.892, "end": 4198.873, "text": "Porque nosotros, a ver, en Argentina hicimos todo mal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4053497790260182, "is_candidate": true}, {"start": 4198.873, "end": 4205.375, "text": "Si nosotros hubi\u00e9ramos hecho lo mismo que hizo el mundo en promedio, o sea, un pa\u00eds mediocre hubi\u00e9ramos ido, tendr\u00edamos que tener 10.000 muertos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4601012136083821, "is_candidate": true}, {"start": 4205.375, "end": 4206.996, "text": "Tenemos 40.000 ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39359887753745093, "is_candidate": true}, {"start": 4206.996, "end": 4208.557, "text": "Alguien tiene responsabilidad por 30.000 muertos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5183407596095575, "is_candidate": false}, {"start": 4208.557, "end": 4210.237, "text": "Ese es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5207949096407686, "is_candidate": false}, {"start": 4210.237, "end": 4216.6, "text": "El segundo punto, quiero hacer una aclaraci\u00f3n de lo que dijo Carlos, que probablemente fue porque no me escuch\u00f3, cuando hice la referencia al CIR,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.44927362226289, "is_candidate": true}, {"start": 4217.2, "end": 4233.187, "text": " Dije, el primer modelo a mediados de la d\u00e9cada del 50 con sus posteriores mejoras que son meter todos los temas estoc\u00e1sticos que muy bien mencionaba Carlos, porque tiene que ver, digo, de hecho cuando fue la peste espa\u00f1ola, s\u00ed que fue entre 1918 y 1920, fue en cuatro etapas, una en 1918, dos en 1919 y otra en 1920.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4049361869313113, "is_candidate": true}, {"start": 4239.348, "end": 4242.31, "text": " Y ah\u00ed quiero mencionar dos temas no menores.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5249579049164634, "is_candidate": false}, {"start": 4242.31, "end": 4248.974, "text": "Uno es el tema de cuidado cuando hablamos con el formato de la funci\u00f3n, porque se suele hablar de la exponencialidad de la funci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4119481034548087, "is_candidate": true}, {"start": 4248.974, "end": 4254.557, "text": "En realidad las epidemias no llevan el formato de una exponencial, llevan un formato que se llama log\u00edstico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3808701785055819, "is_candidate": true}, {"start": 4254.557, "end": 4262.442, "text": "Tiene un primer tramo que es creciente y despu\u00e9s cambia y pasa a crecer decrecientemente, se llama el tramo logar\u00edtmico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3731661230563199, "is_candidate": true}, {"start": 4262.442, "end": 4264.323, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es importante entender esto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5656925214424708, "is_candidate": false}, {"start": 4264.323, "end": 4267.405, "text": "Porque donde cambia la curvatura es donde se da el pico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.40586930875744787, "is_candidate": true}, {"start": 4268.407, "end": 4282.03, "text": " Como los infect\u00f3logos, digamos, que mostraba el gobierno no sab\u00edan de matem\u00e1tica, ni siquiera sab\u00edan leer gr\u00e1ficos, y eso, digamos, ya puedo dar despu\u00e9s la documentaci\u00f3n del evento, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3421938798106908, "is_candidate": true}, {"start": 4282.03, "end": 4296.074, "text": "Que nunca detectaron el pico, nunca lo ven venir, nunca ven el pico, porque si estoy buscando una funci\u00f3n exponencial y hasta d\u00f3nde puede crecer, hasta cualquier lado, en realidad hay un l\u00edmite que es que la poblaci\u00f3n total, o sea que inexorablemente en alg\u00fan momento el proceso, digamos, se termina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3484066992696053, "is_candidate": true}, {"start": 4296.594, "end": 4300.036, "text": " Y otra cosa que a m\u00ed me gustar\u00eda se\u00f1alar es el tema de la letalidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5303579048562421, "is_candidate": false}, {"start": 4300.036, "end": 4310.48, "text": "La verdad que lo que plante\u00f3 la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, la verdad que la erraron horrible porque, a ver, en el mundo mueren 60 millones de seres humanos, son 165 mil por d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.43739928095142144, "is_candidate": true}, {"start": 4310.48, "end": 4314.542, "text": "El coronavirus tard\u00f3 205 d\u00edas en llegar ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4250866173036082, "is_candidate": true}, {"start": 4314.542, "end": 4320.224, "text": "Yo no estoy negando la existencia del virus, no estoy diciendo de los problemas que causa y no estoy diciendo nada de eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.37494328342425276, "is_candidate": true}, {"start": 4320.224, "end": 4321.085, "text": "Lo que estoy diciendo es que", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7191623285826185, "is_candidate": false}, {"start": 4322.205, "end": 4335.9, "text": " no era para hacer este tipo de cuarentena, es decir, el mundo tuvo un impacto econ\u00f3mico como si hubi\u00e9ramos tenido la peste espa\u00f1ola, pero le erraron por 200, entonces el da\u00f1o fue enorme.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4662560574748319, "is_candidate": true}, {"start": 4337.82, "end": 4343.883, "text": " deber\u00eda haber trabajado con, no s\u00e9, con un equipo m\u00e1s grande, que contemplaran un mont\u00f3n de otras cosas m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4903329150635669, "is_candidate": true}, {"start": 4343.883, "end": 4345.724, "text": "S\u00ed, de otros especialistas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6554602902619013, "is_candidate": false}, {"start": 4345.724, "end": 4356.349, "text": "Porque si yo, digamos, o sea, mand\u00e9 a 235 millones de seres humanos a una situaci\u00f3n de inseguridad alimentaria, pudiendo, llegando a matar 100 millones, o sea, el remedio termin\u00f3 siendo mucho peor que la enfermedad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.48264068860055254, "is_candidate": true}, {"start": 4356.349, "end": 4358.53, "text": "Esperame que en instantes seguimos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9742933810483163, "is_candidate": false}, {"start": 4358.53, "end": 4363.572, "text": "Tenemos la conclusi\u00f3n de Federico Andaj\u00e1s, Ista Carlos Regazzoni, y por supuesto, ustedes escuchan aqu\u00ed a Javier Milei, y mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9688755508058104, "is_candidate": false}, {"start": 4365.718, "end": 4366.918, "text": " Seguimos en Mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8320440873039084, "is_candidate": false}, {"start": 4366.918, "end": 4370.079, "text": "\u00bfCu\u00e1l era tu recomendaci\u00f3n que le dec\u00edas al gobierno, Carlos Regastoni?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8308988538705292, "is_candidate": false}, {"start": 4370.079, "end": 4374.12, "text": "El gobierno tiene que tomar medidas urgentes, pero parece que hay que cambiar el modo en que se toman las decisiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.935079360822484, "is_candidate": false}, {"start": 4374.12, "end": 4388.303, "text": "Y para ello, urgente que hay que conformar un gabinete de crisis multidisciplinario, profundamente orientado a la log\u00edstica, con alguien que realmente entienda de c\u00f3mo mover acciones en terreno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8880907389761703, "is_candidate": false}, {"start": 4388.303, "end": 4390.123, "text": "Y eso hay que hacerlo lo antes posible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8044507621037023, "is_candidate": false}, {"start": 4390.123, "end": 4392.624, "text": "En Instante C, el cierre con Federico Andarazzi.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9016060068818191, "is_candidate": false}, {"start": 4392.624, "end": 4393.784, "text": "Tambi\u00e9n est\u00e1 Javier Millet.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.029700914124283, "is_candidate": false}, {"start": 4393.784, "end": 4394.264, "text": "Todo aqu\u00ed en Mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0105508741160139, "is_candidate": false}, {"start": 4399.897, "end": 4404.022, "text": " La pandemia, la cuarentena, la vacuna, la econom\u00eda, Javier.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7375640727815072, "is_candidate": false}, {"start": 4404.864, "end": 4409.687, "text": " A ver, Argentina s\u00ed termin\u00f3 teniendo m\u00e1s muertos que el promedio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.41073721230872917, "is_candidate": true}, {"start": 4409.687, "end": 4413.549, "text": "A ver, si hubiera hecho lo que hizo el mundo, deber\u00edamos haber tenido 10 mil, tuvimos 40 mil.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5063011657893115, "is_candidate": false}, {"start": 4413.549, "end": 4416.511, "text": "El mundo cay\u00f3 3,5, nosotros ca\u00edmos 12%.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.45731243037664393, "is_candidate": true}, {"start": 4416.511, "end": 4419.773, "text": "Tratemos de copiar lo que hacen los que lo hacen bien.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5136518304738357, "is_candidate": false}, {"start": 4419.773, "end": 4424.276, "text": "De hecho, ah\u00ed recientemente Carlos ha dado una recomendaci\u00f3n impresionante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4314858336573627, "is_candidate": true}, {"start": 4424.276, "end": 4428.098, "text": "Esa recomendaci\u00f3n ac\u00e1 en Argentina no se hizo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.30380452998005436, "is_candidate": true}, {"start": 4428.098, "end": 4429.559, "text": "Esperemos que no se vuelvan a equivocar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4692408762201905, "is_candidate": true}, {"start": 4429.559, "end": 4430.42, "text": "De la misma manera,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7258294086871746, "is_candidate": false}, {"start": 4431.22, "end": 4433.443, "text": " porque si no van a terminar generando un desastre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5539852158577786, "is_candidate": false}, {"start": 4433.443, "end": 4438.95, "text": "Y la preocupaci\u00f3n, por supuesto, porque tiene que haber decisiones del gobierno y toda la informaci\u00f3n que ten\u00e9s aqu\u00ed en La Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8496678567583782, "is_candidate": false}, {"start": 4438.95, "end": 4442.836, "text": "M\u00e1s que date, por supuesto, ya llega Carola Gil con lo que el d\u00eda se lleva.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8607892612870024, "is_candidate": false}, {"start": 4442.836, "end": 4444.578, "text": "Nosotros con Mir\u00e1, nos encontramos ma\u00f1ana a las 21.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9895171185257263, "is_candidate": false}, {"start": 4444.578, "end": 4444.658, "text": "Chao.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.062604569348531, "is_candidate": false}], "Index": 901, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "A6dz9DxNhOY", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=A6dz9DxNhOY", "title": "Javier Milei en La Naci\u00f3n + 13/1/21 - Mir\u00e1 lo que te digo", "duration": 4454.0, "view_count": 250.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}