{"segments": [{"start": 0.008, "end": 8.054, "text": " Yo lo que me autodefino es como un minarquista est\u00e1tico y un anarcocapitalista din\u00e1mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3845741299535408, "is_candidate": true}, {"start": 8.054, "end": 21.743, "text": "Es decir, en t\u00e9rminos est\u00e1ticos, algunas restricciones tecnol\u00f3gicas har\u00edan que, por el momento, la soluci\u00f3n anarcocapitalista no sea f\u00e1cil de implementar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3858239822100985, "is_candidate": true}, {"start": 21.743, "end": 28.128, "text": "No digo que sea imposible, digamos, la tecnolog\u00eda, el modo que viene evolucionando", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42053585069589217, "is_candidate": true}, {"start": 28.992, "end": 45.876, "text": " probablemente lo har\u00e1 posible mucho m\u00e1s r\u00e1pido de lo que nos imaginamos y por eso en el corto plazo soy un minarquista, o sea, en el sentido de que para m\u00ed las funciones esenciales del Estado es la seguridad y la justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35342792710651505, "is_candidate": true}, {"start": 45.876, "end": 54.278, "text": "Bueno, de hecho, f\u00edjate que quiz\u00e1s en algunos pa\u00edses podr\u00edan preguntarse si eso funciona o no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47033234010218794, "is_candidate": true}, {"start": 57.789, "end": 70.319, "text": " F\u00edjate que en Argentina es muy com\u00fan que muchos argentinos que tienen la posibilidad de hacerlo tienen, por ejemplo, salud prepaga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40945262855203723, "is_candidate": true}, {"start": 70.319, "end": 78.046, "text": "Con lo cual el sistema funciona, o sea, ahora el punto es... Tambi\u00e9n podr\u00eda decir, bueno, pero no pueden acceder todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3844822415542094, "is_candidate": true}, {"start": 78.046, "end": 82.009, "text": "Bueno, si a vos el Estado no te quitara el 70%", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41306416853688344, "is_candidate": true}, {"start": 84.183, "end": 92.786, "text": " de lo que gener\u00e1s, seguramente tambi\u00e9n podr\u00edas acceder, digamos, para las capas, digamos, m\u00e1s, digamos, de menores ingresos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3113291403610551, "is_candidate": true}, {"start": 92.786, "end": 109.053, "text": "Y despu\u00e9s, por ejemplo, en educaci\u00f3n, digamos, podr\u00edas trabajar tambi\u00e9n con un sistema de vouchers, que si la sociedad est\u00e1 de acuerdo en sostener un determinado nivel de educaci\u00f3n o como un pilar la educaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3194575146044213, "is_candidate": true}, {"start": 110.625, "end": 133.45, "text": " ese mecanismo funcionar\u00eda much\u00edsimo mejor que el sistema que nosotros tenemos que gastamos un mont\u00f3n de plata y hoy de hecho ya estamos s\u00e9ptimo en las pruebas PISA la mitad de los chicos no termina la secundaria la mitad de los que terminan no pueden leer", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2964743653587093, "is_candidate": true}, {"start": 134.915, "end": 142.409, "text": " y comprender lo que est\u00e1n leyendo, que el 70% no puede pasar un examen de matem\u00e1tica b\u00e1sico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2621369079809155, "is_candidate": true}, {"start": 142.409, "end": 144.473, "text": "Con lo cual, digamos, la verdad es que la soluci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4775375920949728, "is_candidate": true}, {"start": 145.784, "end": 153.306, "text": " con la que trabaja Argentina funciona bastante mal, porque en especial teniendo en cuenta que Argentina fue el primer pa\u00eds que elimin\u00f3 el alfabetismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37748809170229947, "is_candidate": true}, {"start": 153.306, "end": 164.15, "text": "Entonces, pero bueno, estas son una de las tantas conquistas del socialismo que dio como resultado un empeoramiento en la calidad de vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.336741270653499, "is_candidate": true}, {"start": 164.15, "end": 172.492, "text": "Y en tanto y en cuanto, digamos, nos vayamos acercando a soluciones con m\u00e1s socialismo, bueno, estaremos cada vez peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34707960297214824, "is_candidate": true}, {"start": 172.492, "end": 173.533, "text": "O sea,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8781829134600153, "is_candidate": false}, {"start": 177.673, "end": 186.855, "text": " digamos, \u00bfpodemos ir a una situaci\u00f3n intermedia como la de Venezuela o podemos ir a para\u00edsos terrenales como Cuba o Corea del Norte?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30225169650117334, "is_candidate": true}, {"start": 186.855, "end": 192.056, "text": "Yo considero que Argentina es un pa\u00eds inviable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.557529444299832, "is_candidate": false}, {"start": 192.056, "end": 205.538, "text": "La realidad es que por m\u00e1s baja que sea tu probabilidad de \u00e9xito en el exterior, siendo un sub 30, es infinitamente m\u00e1s alta que la que ten\u00e9s en Argentina, porque en Argentina la probabilidad de progresar es cero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2908949550701472, "is_candidate": true}, {"start": 206.967, "end": 221.276, "text": " Es decir, porque si por alg\u00fan milagro de la naturaleza te llega a ir bien, te va a aparecer alg\u00fan pol\u00edtico chorro con el verso de la justicia social y la redistribuci\u00f3n del ingreso, y se va a robar el fruto, digamos, de tu trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2996199032533772, "is_candidate": true}, {"start": 221.276, "end": 231.162, "text": "Con lo cual, la realidad es que los \u00fanicos que progresan en Argentina son los pol\u00edticos, y adem\u00e1s ellos tienen el monopolio de la violencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3683336775010506, "is_candidate": true}, {"start": 231.162, "end": 235.105, "text": "Con lo cual, la situaci\u00f3n es bastante complicada,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3974982302924056, "is_candidate": true}, {"start": 236.9, "end": 242.602, "text": " Ahora, tambi\u00e9n pod\u00e9s decidir quedarte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3236597888757091, "is_candidate": true}, {"start": 242.602, "end": 248.403, "text": "Ahora, si te vas a quedar, ten\u00e9s que saber que si no haces nada, vas a estar cada vez peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26558136238473773, "is_candidate": true}, {"start": 248.403, "end": 255.505, "text": "Y entonces, para eso ten\u00e9s que identificar correctamente tu enemigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3571323830869072, "is_candidate": true}, {"start": 255.505, "end": 261.027, "text": "Tu enemigo es el Estado, y muy especialmente, en realidad, el enemigo son los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49472629236197163, "is_candidate": true}, {"start": 262.225, "end": 267.429, "text": " Es decir, porque no es cierto, digamos, que los pol\u00edticos son parte de nuestra sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3733558432185736, "is_candidate": true}, {"start": 267.429, "end": 269.871, "text": "Eso es falso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9150903547926157, "is_candidate": false}, {"start": 269.871, "end": 275.335, "text": "El sistema es un sistema cerrado, no entran gente de afuera del sistema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37140016040384427, "is_candidate": true}, {"start": 275.335, "end": 279.879, "text": "Porque, de hecho, en el 2001 hubo un que se vayan todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4347308375116986, "is_candidate": true}, {"start": 281.357, "end": 284.998, "text": " Sin embargo, no se fue ninguno, quedaron todos, se quedaron todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45123551166829134, "is_candidate": true}, {"start": 284.998, "end": 291.96, "text": "Y adem\u00e1s, ahora vinieron y est\u00e1n con sus proles, con sus amantes, sus amigos y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32135194894004937, "is_candidate": true}, {"start": 291.96, "end": 298.042, "text": "Con lo cual hoy tenemos un tama\u00f1o del Estado absolutamente impagable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3665498251554209, "is_candidate": true}, {"start": 298.042, "end": 305.405, "text": "Y la realidad es que desde los 70 hasta ahora, el tama\u00f1o del Estado se triplic\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44563258793118987, "is_candidate": true}, {"start": 306.627, "end": 309.569, "text": " si lo consider\u00e1s en el Estado Nacional, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39582252061142575, "is_candidate": true}, {"start": 309.569, "end": 324.436, "text": "Si consider\u00e1s el consolidado, se duplic\u00f3, pero... y b\u00e1sicamente vos lo que generaste es extuplicar la cantidad de pobres, es decir, los resultados son por dem\u00e1s contundentes y eso deja en claro que este pa\u00eds es inviable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31257726196819835, "is_candidate": true}, {"start": 324.436, "end": 332.601, "text": "Mir\u00e1, Argentina...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7895224426820584, "is_candidate": false}, {"start": 334.597, "end": 337.478, "text": " A mediados del siglo XIX era un pa\u00eds de b\u00e1rbaros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43354531805292273, "is_candidate": true}, {"start": 337.478, "end": 352.284, "text": "Y gracias a la inspiraci\u00f3n de un hombre genial como fue Alberti y la constituci\u00f3n de 1853-1860, a partir de ah\u00ed, Argentina en 35 a\u00f1os se convirti\u00f3 en el pa\u00eds con el PIB hiperc\u00e1pita m\u00e1s alto del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34404302622804894, "is_candidate": true}, {"start": 352.284, "end": 354.205, "text": "O sea, Argentina en 1895", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44756751368453207, "is_candidate": true}, {"start": 361.115, "end": 364.956, "text": " Era el pa\u00eds con el PIB per c\u00e1pita m\u00e1s alto del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3338527142660982, "is_candidate": true}, {"start": 364.956, "end": 377.86, "text": "Argentina estaba durante la primera parte del siglo XX en el n\u00famero 5, a pesar de que su principal socio comercial, Inglaterra, hab\u00eda estado en guerra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32353144327867345, "is_candidate": true}, {"start": 377.86, "end": 385.323, "text": "Entonces, la realidad es que el proyecto es el proyecto de Alberti.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3709098203548773, "is_candidate": true}, {"start": 385.323, "end": 388.464, "text": "Ahora, ese proyecto tiene algunos problemas para los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39989824332293167, "is_candidate": true}, {"start": 389.821, "end": 393.203, "text": " Porque, por ejemplo, todo el poder ejecutivo entraba en la Casa Rosada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.363771188240406, "is_candidate": true}, {"start": 393.203, "end": 403.129, "text": "A ver, digamos, si Argentina no rompe con esa l\u00f3gica es porque el Estado est\u00e1 interfiriendo todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.406336621526484, "is_candidate": true}, {"start": 403.129, "end": 417.278, "text": "Es decir, pa\u00edses como Nueva Zelanda, o Australia, o Canad\u00e1, o Estados Unidos tienen dotaciones muy parecidas a la Argentina, si vos vas sobre la dotaci\u00f3n de factores,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34252720438588014, "is_candidate": true}, {"start": 418.538, "end": 419.899, "text": " y, sin embargo, les fue bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.540848975918726, "is_candidate": false}, {"start": 419.899, "end": 423.921, "text": "Es decir, hay una cuesti\u00f3n, digamos, de dise\u00f1o institucional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4342627314883174, "is_candidate": true}, {"start": 423.921, "end": 425.421, "text": "De hecho, a Argentina no le iba mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5052167260578587, "is_candidate": false}, {"start": 425.421, "end": 447.232, "text": "O sea, a Argentina le empieza a ir mal cuando, en la d\u00e9cada del 30, instaura un r\u00e9gimen fascista y ese r\u00e9gimen fascista es repotenciado por Per\u00f3n, \u00bfs\u00ed?, que da inicio a una \u00e9poca de populismo salvaje y que, para mal de los argentinos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24562720505323232, "is_candidate": true}, {"start": 449.968, "end": 457.132, "text": " los que vinieron despu\u00e9s de Per\u00f3n quisieron hacer peronismo sin Per\u00f3n, con lo cual, o sea, peor todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3909800420196947, "is_candidate": true}, {"start": 457.132, "end": 461.114, "text": "Con lo cual, digo, porque ese es un tema no menor, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4314493311299573, "is_candidate": true}, {"start": 461.114, "end": 478.223, "text": "Comprender que el peronismo no sali\u00f3 de un repollo y que es cierto los errores del peronismo, en especial del primer peronismo, pero despu\u00e9s lo que vinieron atr\u00e1s, o sea, quisieron hacer peronismo sin Per\u00f3n, con lo cual, digo, o sea,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34781038593925806, "is_candidate": true}, {"start": 479.817, "end": 494.463, "text": " La verdad es que me parece que achacar todo sobre el peronismo, o sea, ya excede la posici\u00f3n de gorila, digamos, sino que es propia de un est\u00fapido, qu\u00e9 s\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3184743565497513, "is_candidate": true}, {"start": 494.463, "end": 500.665, "text": "Digo, que eres alguien representativo de esa idea, digamos, es Fernando Iglesias, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34818632743863775, "is_candidate": true}, {"start": 500.665, "end": 506.968, "text": "O sea, un est\u00fapido directamente, o sea, sin capacidad de ver el antes y sin capacidad de ver el despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29249275751857984, "is_candidate": true}, {"start": 508.195, "end": 525.378, "text": " Pero me parece que eso se resuelve haciendo la contracultura, impulsando un cambio cultural, o sea, explic\u00e1ndole a la gente los datos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3540227355886274, "is_candidate": true}, {"start": 525.378, "end": 533.26, "text": "En principio yo no tengo la hip\u00f3tesis de que los pol\u00edticos per se quieren joderle la vida a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3215695460559861, "is_candidate": true}, {"start": 534.823, "end": 545.988, "text": " Es decir, son nefastos, son inmundos, son repugnantes, pero no creo que, digamos, o sea, per se quieran arruinarle la vida a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3398301473210752, "is_candidate": true}, {"start": 545.988, "end": 559.855, "text": "O sea, es cierto, son chorros, son delincuentes, son basuras, pero eso no quiere decir que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32272267903693796, "is_candidate": true}, {"start": 561.377, "end": 571.8, "text": " digamos, lo que hagan lo hagan es profesos en contra de la gente, sino que en realidad ellos tienen un sistema que les permite tener un conjunto de privilegios y los usan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30377541893652604, "is_candidate": true}, {"start": 574.395, "end": 585.52, "text": " O sea, obviamente que el uso de esos privilegios va en contra de las libertades individuales y en contra del progreso, pero es un mecanismo indirecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3314036520848782, "is_candidate": true}, {"start": 585.52, "end": 590.142, "text": "El tipo le quiere joder la vida a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3673617646341354, "is_candidate": true}, {"start": 590.142, "end": 595.005, "text": "El tipo tiene a su merced un conjunto de instrumentos que los usa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37416964525074037, "is_candidate": true}, {"start": 595.005, "end": 599.867, "text": "Si lo que vos ten\u00e9s que hacer es proponer un cambio cultural para que esos instrumentos no existan m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3497846956898485, "is_candidate": true}, {"start": 601.079, "end": 608.188, "text": " Digo, si quer\u00e9s un buen ejemplo de lo que son mis propuestas es eliminar el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3652829953380109, "is_candidate": true}, {"start": 608.188, "end": 609.79, "text": "Es un caso emblem\u00e1tico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5600261334250635, "is_candidate": false}, {"start": 609.79, "end": 617.279, "text": "O sea, el Banco Central es un mecanismo por el cual los pol\u00edticos te roban cobr\u00e1ndote un impuesto no legislado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27484608961754287, "is_candidate": true}, {"start": 619.682, "end": 625.884, "text": " Entonces, obviamente que no lo van a querer eliminar porque es algo de lo cual derivan beneficio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35748704239538953, "is_candidate": true}, {"start": 625.884, "end": 636.428, "text": "Es obvio que eso le hizo mucho da\u00f1o a la Argentina, eso es obvio que le hizo mucho da\u00f1o a los m\u00e1s vulnerables, es cierto, pero los tipos lo tienen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3405317344368597, "is_candidate": true}, {"start": 636.428, "end": 640.35, "text": "No va a ser f\u00e1cil que se lo saques, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4240891789012765, "is_candidate": true}, {"start": 640.35, "end": 645.992, "text": "O sea, vos fijate que cuando no les qued\u00f3 otra y les perdieron la mano, que fue la convertibilidad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3655368994045809, "is_candidate": true}, {"start": 646.961, "end": 667.018, "text": " Cuando pudieron, volvieron a hacerse del Banco Central y obviamente que el resultado, digamos, lo tenemos a la vista, que de vuelta volvemos a tener inflaci\u00f3n, pero estigmatizaron a los que impulsaron ese cambio en los 90, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33174052988403646, "is_candidate": true}, {"start": 667.018, "end": 667.338, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6650292393675465, "is_candidate": false}, {"start": 667.338, "end": 670.041, "text": "Porque le hab\u00edan sacado un mecanismo de afano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3458576560898341, "is_candidate": true}, {"start": 670.041, "end": 674.144, "text": "Ahora, el tema es, vayamos y...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40943858956909285, "is_candidate": true}, {"start": 676.265, "end": 687.409, "text": " planteemos estas cosas como son, entonces, o sea, cuando dejemos en claro que son unos chorros que usan el aparato represivo del Estado para robarnos, bueno, entonces alguna chance habr\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30232496873033665, "is_candidate": true}, {"start": 687.409, "end": 692.83, "text": "Pero eso es plantear las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33154043336006056, "is_candidate": true}, {"start": 692.83, "end": 696.992, "text": "S\u00ed, de hecho, hacen todo el entramado legal en favor de ellos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3934325053571557, "is_candidate": true}, {"start": 696.992, "end": 697.892, "text": "Est\u00e1 bien claro eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6290500684885321, "is_candidate": false}, {"start": 698.93, "end": 705.672, "text": " O sea, los delitos que le pueden salpicar a ellos tienen poca pena, tienen forma de protegerse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35977128225482213, "is_candidate": true}, {"start": 705.672, "end": 708.873, "text": "El sistema est\u00e1 armado para que ellos nunca pierdan, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38228212885903323, "is_candidate": true}, {"start": 708.873, "end": 714.615, "text": "O sea, ellos hacen las propias reglas en favor de ellos mismos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40137600083821, "is_candidate": true}, {"start": 714.615, "end": 718.236, "text": "Bueno, hay que plantearle a la gente el cambio cultural.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47474385140906594, "is_candidate": true}, {"start": 718.236, "end": 724.338, "text": "O sea, me parece que... Pens\u00e1 que yo soy un liberal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46490057656896455, "is_candidate": true}, {"start": 725.372, "end": 728.054, "text": " Yo creo en el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5151304420476583, "is_candidate": false}, {"start": 728.054, "end": 742.046, "text": "O sea, entonces, mi soluci\u00f3n es tratar de convencer a la gente que hay una forma distinta de ver las cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33585276136824993, "is_candidate": true}, {"start": 742.046, "end": 742.306, "text": "Bueno...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0816915965558707, "is_candidate": false}, {"start": 753.12, "end": 761.042, "text": " Bueno, cualquier cambio que no tenga un sustento cultural tampoco va a derivar en un buen resultado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3234200156989002, "is_candidate": true}, {"start": 761.042, "end": 776.926, "text": "O sea, digo, si la gente no est\u00e1 convencida, o sea, los individuos no est\u00e1n convencidos de cu\u00e1l es la direcci\u00f3n del cambio, digo, tampoco me parece que va a ser algo positivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3116320903576796, "is_candidate": true}, {"start": 776.926, "end": 781.888, "text": "Con lo cual, me parece que hay que armarse de paciencia y hablarle", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3104758542592235, "is_candidate": true}, {"start": 784.572, "end": 791.394, "text": " a nuestros compatriotas y decirles que hay una forma distinta de hacer las cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2596345739885093, "is_candidate": true}, {"start": 791.394, "end": 809.56, "text": "Esa forma no s\u00f3lo que est\u00e1 probada en el mundo, porque a aquellos pa\u00edses que abrazan a la libertad econ\u00f3mica les va mejor que los que son reprimidos, sino que adem\u00e1s uno, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28396899371344786, "is_candidate": true}, {"start": 810.938, "end": 820.802, "text": " va a prosperar y le va a ir mejor, o sea, con esto y que hay un caso muy emblem\u00e1tico de esto, que es Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2470114370056582, "is_candidate": true}, {"start": 820.802, "end": 839.69, "text": "O sea, nosotros no dec\u00edamos vamos a ir a buscar un pa\u00eds comparable, nosotros lo hicimos, lo hicimos de la mano de Alberti, de la mano de Sarmiento, de la mano de Roca, entre otros tantos, que... y no quiero dejar de lado a Urquiza, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3271276607811925, "is_candidate": true}, {"start": 840.956, "end": 856.126, "text": " porque Urquiza cuando vence a Rosas en la batalla de Caceros le viene al verde y con esto podr\u00eda haber mirado para otro lado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3070894789910724, "is_candidate": true}, {"start": 856.126, "end": 861.609, "text": "O sea, y sin embargo us\u00f3 eso para impulsar este cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4213834684041947, "is_candidate": true}, {"start": 861.609, "end": 869.234, "text": "Lo cual me parece que uno, digamos, debe tambi\u00e9n reconocer a gente que verdaderamente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4292893744998515, "is_candidate": true}, {"start": 873.416, "end": 877.237, "text": " tuvo altura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49154505737043097, "is_candidate": true}, {"start": 877.237, "end": 882.738, "text": "Esa cadena de razonamientos tiene una serie de problemas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.508212243481067, "is_candidate": false}, {"start": 882.738, "end": 894.5, "text": "B\u00e1sicamente, los que no encuentran trabajo es por culpa del Estado, no gracias al Estado van a poder mejorar, o sea, no tienen ingresos gracias al Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33930517756202605, "is_candidate": true}, {"start": 894.5, "end": 899.321, "text": "Es decir, todas las regulaciones en el mercado laboral, todo esto de los derechos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39653296211122024, "is_candidate": true}, {"start": 900.572, "end": 909.879, "text": " a los trabajadores, en realidad lo que ha hecho es dejar fuera del mercado de trabajo a los trabajadores en especial a los que tienen menores calificaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3301254542192058, "is_candidate": true}, {"start": 909.879, "end": 918.365, "text": "Lo cual el primer problema por lo cual la gente est\u00e1 mal y no deriva ingresos es porque justamente est\u00e1 el Estado, ese es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35773086375900687, "is_candidate": true}, {"start": 918.365, "end": 927.312, "text": "El segundo punto es esta concepci\u00f3n de caridad en la mano del Estado, que es equivalente caridad a punta de pistola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.249365207859352, "is_candidate": true}, {"start": 930.246, "end": 954.206, "text": " es decir en la imposici\u00f3n de un modelo social por la fuerza donde un determinado grupo de personas hacen caridad utilizando el bolsillo ajeno o sea que digamos siempre es incre\u00edble el nivel de caridad que tiene una persona cuando digamos el que paga la cuenta es otro y despu\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26138267704727847, "is_candidate": true}, {"start": 957.378, "end": 962.679, "text": " Est\u00e1 la cuesti\u00f3n, digamos, de la caridad a mercado, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23885097853064408, "is_candidate": true}, {"start": 962.679, "end": 979.902, "text": "Es decir, si a alguna persona le parece poca la caridad que surgir\u00eda de un proceso de mercado, que vaya y ponga la diferencia a \u00e9l, y no que le imponga su criterio de caridad al resto a punta de pistola vendr\u00eda a ser.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2264177365195833, "is_candidate": true}, {"start": 979.902, "end": 984.503, "text": "Y es muy interesante porque hay un libro de Alberto Venegas Lynch, hijo y Mart\u00edn Krause,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3671692916476793, "is_candidate": true}, {"start": 985.855, "end": 1011.327, "text": " que se llama En Defensa de los M\u00e1s Necesitados, y en el libro en cuesti\u00f3n muestra c\u00f3mo durante la Gran Depresi\u00f3n, frente a una situaci\u00f3n, digamos, que en Argentina golpe\u00f3 muy duramente, Argentina era una econom\u00eda muy abierta, no como hoy que est\u00e1 entre las cinco econom\u00edas m\u00e1s cerradas del mundo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28565678409131956, "is_candidate": true}, {"start": 1013.485, "end": 1042.826, "text": " Entonces, en ese marco es interesante lo que cuenta ese libro porque frente a la situaci\u00f3n en la cual empieza a haber gente que pierde el empleo y que la situaci\u00f3n los lleva a una situaci\u00f3n complicada en t\u00e9rminos de su vida apareci\u00f3 la caridad desde el sector privado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23515241823401334, "is_candidate": true}, {"start": 1046.323, "end": 1055.829, "text": " Entonces, y la caridad estaba, digamos, estructurada desde el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3439384219086673, "is_candidate": true}, {"start": 1055.829, "end": 1074.4, "text": "De hecho, digamos, el gran, lo primero que trata de hacer Eva Per\u00f3n cuando, digamos, su marido llega al poder, es justamente alinearse con las mujeres que, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31733039518187733, "is_candidate": true}, {"start": 1076.465, "end": 1082.489, "text": " que estaban involucradas con esa tarea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34452667178427643, "is_candidate": true}, {"start": 1082.489, "end": 1097.219, "text": "Quienes, o sea, tuvieron un comportamiento poco feliz para con la que era en ese momento mujer del Presidente de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3441189655071658, "is_candidate": true}, {"start": 1097.219, "end": 1104.825, "text": "Y eso gener\u00f3 una repotenciaci\u00f3n del modelo de la envidia, el odio y el resentimiento, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46160857763644836, "is_candidate": true}, {"start": 1105.866, "end": 1132.957, "text": " O sea, con lo cual, cuando vos nacionalizaste la asistencia social, pas\u00f3 lo mismo que pas\u00f3 con todas las cosas en las cuales se mete el Estado, que el resultado termina siendo el opuesto al buscado, es decir, terminaste multiplicando a los pobres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.299171061205706, "is_candidate": true}, {"start": 1134.515, "end": 1139.699, "text": " Eso no es cierto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6569607365823807, "is_candidate": false}, {"start": 1139.699, "end": 1155.831, "text": "Cuando... A veces yo creo que en Argentina dentro de todas las personas por las cuales sienten desprecio est\u00e1 Luca Paciolo incluido en eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4313387490658641, "is_candidate": true}, {"start": 1155.831, "end": 1159.914, "text": "Que es el inventor de la contabilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3575406694088029, "is_candidate": true}, {"start": 1159.914, "end": 1162.876, "text": "Si parece que en Argentina miran los balances de un solo lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42340811786826926, "is_candidate": true}, {"start": 1164.069, "end": 1169.673, "text": " Es decir, lo que est\u00e1 del lado real, lo que se llama activo, del otro lado tiene un pasivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31790585321425746, "is_candidate": true}, {"start": 1169.673, "end": 1175.577, "text": "Que es, si esos pasivos tienen mercado, se llaman activos financieros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3059391525925991, "is_candidate": true}, {"start": 1175.577, "end": 1188.805, "text": "Con lo cual, lo primero que hay que entender es que... a cada partida real le corresponde una partida financiera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3187742812800458, "is_candidate": true}, {"start": 1188.805, "end": 1189.406, "text": "Entonces...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.812227192848642, "is_candidate": false}, {"start": 1191.858, "end": 1195.34, "text": " Es falso que vos puedas beneficiar a uno, perjudicar a otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42873234865574295, "is_candidate": true}, {"start": 1195.34, "end": 1197.741, "text": "O sea, digo, la hoja de balance es la misma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39624958353699014, "is_candidate": true}, {"start": 1197.741, "end": 1201.383, "text": "O sea, y hay algo que se llama partida doble.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.386708967561358, "is_candidate": true}, {"start": 1201.383, "end": 1206.106, "text": "Con lo cual, digo, ese es el primer punto a tener en cuenta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4729521831322103, "is_candidate": true}, {"start": 1206.106, "end": 1220.053, "text": "El segundo punto es... En realidad lo que muestra el presupuesto es que los honestos, las personas de bien que vivimos del fruto de nuestro trabajo, volvimos a perder a manos de los par\u00e1sitos de la corporaci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3570096039404892, "is_candidate": true}, {"start": 1222.638, "end": 1234.129, "text": " El ajuste original era de 2.6 del PBI y el 85% del mismo reca\u00eda sobre el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33065860003418346, "is_candidate": true}, {"start": 1234.129, "end": 1236.691, "text": "Bueno, eso les pareci\u00f3 mal a los pol\u00edticos, as\u00ed que hay que digamos...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46777728629807636, "is_candidate": true}, {"start": 1239.533, "end": 1244.015, "text": " no cedieron a ninguno de sus privilegios y cargue todo sobre el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41443096693279313, "is_candidate": true}, {"start": 1244.015, "end": 1246.876, "text": "O sea que en realidad ac\u00e1 el \u00fanico que perdi\u00f3 es el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3251802862422877, "is_candidate": true}, {"start": 1246.876, "end": 1249.578, "text": "Ac\u00e1 perdi\u00f3 el que genera riqueza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2672286623255913, "is_candidate": true}, {"start": 1249.578, "end": 1253.419, "text": "Y los \u00fanicos que ganaron son las mierdas de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.483813070791423, "is_candidate": true}, {"start": 1253.419, "end": 1263.965, "text": "Que siguen despilfarrando y que entre el despilfarro, cuando se quedan sin financiamiento, le obligan al que labura a pagar la fiesta y nunca a ajustar ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26984887377455924, "is_candidate": true}, {"start": 1263.965, "end": 1264.705, "text": "Esa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.637038821188789, "is_candidate": false}, {"start": 1268.197, "end": 1274.221, "text": " O sea, con lo cual los \u00fanicos que ganaron ac\u00e1 son los pol\u00edticos que lograron mantener su privilegio de casta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4029891632044974, "is_candidate": true}, {"start": 1274.221, "end": 1275.062, "text": "\u00bfY sabe por qu\u00e9 lo hacen?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4650847769756272, "is_candidate": true}, {"start": 1275.062, "end": 1277.283, "text": "Porque tienen el monopolio de la violencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4551904301517459, "is_candidate": true}, {"start": 1277.283, "end": 1280.845, "text": "Porque si vos no pag\u00e1s tus impuestos, vas preso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33072365062592946, "is_candidate": true}, {"start": 1280.845, "end": 1281.926, "text": "\u00bfY qui\u00e9n determin\u00f3 esa regla?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5127206432724949, "is_candidate": false}, {"start": 1281.926, "end": 1283.507, "text": "Ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4962783685571086, "is_candidate": true}, {"start": 1283.507, "end": 1284.468, "text": "\u00bfY a qui\u00e9n beneficia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49807269562695355, "is_candidate": true}, {"start": 1284.468, "end": 1287.089, "text": "A ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5383373139982648, "is_candidate": false}, {"start": 1287.089, "end": 1290.351, "text": "O, yo te hago una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40143565521974, "is_candidate": true}, {"start": 1290.351, "end": 1294.034, "text": "Se supone que los disputados son nuestros representantes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3977101032942294, "is_candidate": true}, {"start": 1294.034, "end": 1295.095, "text": "Te hago una pregunta, vos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4328992049921976, "is_candidate": true}, {"start": 1296.141, "end": 1303.007, "text": " estar\u00edas a favor de una iniciativa que te cobren todav\u00eda m\u00e1s impuestos de los que ya pag\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2527805739031742, "is_candidate": true}, {"start": 1303.007, "end": 1306.65, "text": "Bueno, entonces, \u00bfa qui\u00e9n carajo representan esos hijos de puta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36187669447949167, "is_candidate": true}, {"start": 1306.65, "end": 1308.752, "text": "\u00bfEst\u00e1 claro que al que produce?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49278113271840607, "is_candidate": true}, {"start": 1308.752, "end": 1310.594, "text": "Seguro que no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6117753717769261, "is_candidate": false}, {"start": 1310.594, "end": 1311.575, "text": "Porque aparte, \u00bfpara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.493062314385711, "is_candidate": true}, {"start": 1311.575, "end": 1312.796, "text": "\u00bfPara pagar la amante?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6169422261090611, "is_candidate": false}, {"start": 1312.796, "end": 1316.659, "text": "\u00bfPara pagar, digamos, la prole enquistada dentro del Estado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3550845641528486, "is_candidate": true}, {"start": 1316.659, "end": 1316.819, "text": "\u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0133953040594819, "is_candidate": false}, {"start": 1320.042, "end": 1323.084, "text": " Obvio, no te van a decir que es para afanar y todo eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38745090572316765, "is_candidate": true}, {"start": 1323.084, "end": 1327.006, "text": "Te van a decir que es para proteger a los m\u00e1s vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3650008208533334, "is_candidate": true}, {"start": 1327.006, "end": 1339.913, "text": "Ahora sucede que se hizo un estudio del BIL para los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y la ineficiencia t\u00e9cnica del gasto p\u00fablico en la regi\u00f3n es 4.4 el PBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2891854933677639, "is_candidate": true}, {"start": 1339.913, "end": 1340.593, "text": "Argentina tiene 7.2.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6670400186344203, "is_candidate": false}, {"start": 1347.114, "end": 1358.157, "text": " y m\u00e1s de cinco puntos, o sea, casi cinco puntos y medios, caen lo que se llama en el rubro filtraciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35682193212270474, "is_candidate": true}, {"start": 1358.157, "end": 1359.497, "text": "Filtraciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5235650179234409, "is_candidate": false}, {"start": 1359.497, "end": 1366.979, "text": "O sea, nosotros tenemos m\u00e1s de filtraciones, tenemos un punto m\u00e1s de filtraciones que lo que tiene ineficiencia t\u00e9cnica del promedio de la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3266213816696113, "is_candidate": true}, {"start": 1366.979, "end": 1369.819, "text": "\u00a1Son unos chorros!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6258105112626117, "is_candidate": false}, {"start": 1369.819, "end": 1372.16, "text": "Pero claro, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5782414159371893, "is_candidate": false}, {"start": 1372.16, "end": 1376.601, "text": "\u00bfQu\u00e9 te va a decir una mierda como Fernando Iglesias o como Amadeo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3682635738281529, "is_candidate": true}, {"start": 1378.05, "end": 1381.955, "text": " Que no, que en realidad ellos lo hacen para cuidar a los vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2808040158987145, "is_candidate": true}, {"start": 1381.955, "end": 1383.056, "text": "Cuando, \u00bfme entend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5274825717809377, "is_candidate": false}, {"start": 1383.056, "end": 1387.622, "text": "O sea, est\u00e1n todos succionando la teta del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3580146770461804, "is_candidate": true}, {"start": 1387.622, "end": 1389.184, "text": "\u00bfMe comprend\u00e9s lo que te digo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5588794197042046, "is_candidate": false}, {"start": 1389.184, "end": 1394.831, "text": "Es decir, entonces se escudan los m\u00e1s vulnerables para mantener sus privilegios de casta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3226424111702796, "is_candidate": true}, {"start": 1401.993, "end": 1411.297, "text": " El m\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.021226573788173, "is_candidate": false}, {"start": 1411.297, "end": 1418.079, "text": "El m\u00edo es ir por el cambio cultural.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38098901382096273, "is_candidate": true}, {"start": 1418.079, "end": 1423.741, "text": "Contarle a la gente c\u00f3mo le fueron lavando el cerebro en los \u00faltimos 80 a\u00f1os, 90 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43126751302013455, "is_candidate": true}, {"start": 1423.741, "end": 1429.563, "text": "Y que en realidad la soluci\u00f3n no es m\u00e1s socialismo, la soluci\u00f3n es m\u00e1s mercado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3857477677003457, "is_candidate": true}, {"start": 1431.163, "end": 1435.787, "text": " que la f\u00f3rmula de la prosperidad es m\u00e1s libertad, no menos libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38704245947211446, "is_candidate": true}, {"start": 1435.787, "end": 1447.456, "text": "Y que adem\u00e1s, ni siquiera necesitamos buscar ejemplos afuera, porque nuestros antepasados lo hicieron en el siglo XIX.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29181159671002, "is_candidate": true}, {"start": 1447.456, "end": 1453.66, "text": "Entonces, si lo hicieron nuestros antepasados en el siglo XIX, digo que, digamos, o sea, \u00bfpor qu\u00e9 no podemos hacerlo nosotros?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4593668006930466, "is_candidate": true}, {"start": 1453.66, "end": 1458.284, "text": "De acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1076012542163103, "is_candidate": false}, {"start": 1458.284, "end": 1459.965, "text": "\u00bfQu\u00e9 ganas vos, Dar\u00edo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.848677579432239, "is_candidate": false}, {"start": 1462.846, "end": 1468.787, "text": " Bueno, o sea, cada uno lo hace desde el lugar que puede.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4246593408608401, "is_candidate": true}, {"start": 1468.787, "end": 1487.251, "text": "En mi caso yo creo que lo mejor que puedo hacer, al menos en este momento, es desde el lado cultural, digamos, tratar de dar la batalla cultural, tratar de dejar en evidencia c\u00f3mo nos mienten y c\u00f3mo nos roban.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.314749522435113, "is_candidate": true}, {"start": 1489.076, "end": 1490.097, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8886333942996225, "is_candidate": false}, {"start": 1490.097, "end": 1494.3, "text": "Fijate... Nicol\u00e1s Massot.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47894986019303765, "is_candidate": true}, {"start": 1494.3, "end": 1500.244, "text": "En el programa de Mirtha Legrand dijo que los diputados ten\u00edan que ganar el triple.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4670684038616947, "is_candidate": true}, {"start": 1500.244, "end": 1501.385, "text": "Tremendo caradura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5378844284534393, "is_candidate": false}, {"start": 1501.385, "end": 1514.694, "text": "\u00bfVos sab\u00edas que... a la mierda de los pol\u00edticos hay un indicador que les encanta abusar, que se llama el indicador Raussiano, que es mirar el decil m\u00e1s alto de la distribuci\u00f3n contra el m\u00e1s bajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2732683436587533, "is_candidate": true}, {"start": 1517.258, "end": 1545.624, "text": " deber\u00edamos hacerlo con los pol\u00edticos esa cuenta va a ser digo que es tremendo pero claro mostrar ese n\u00famero obviamente deja en evidencia que la pol\u00edtica es un negocio para este conjunto de delincuentes y que en ninguna parte la diferencia que hay entre lo que gana el pol\u00edtico y lo que gana el decir m\u00e1s alto la distribuci\u00f3n no existe en ninguna parte del mundo entonces me parece que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29966361723612667, "is_candidate": true}, {"start": 1548.503, "end": 1558.971, "text": " Cuando vos mir\u00e1s esos n\u00fameros dec\u00eds Masot, \u00bfdesde qu\u00e9 punto de vista vos deber\u00edas ganar el triple pedazo de mierda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3392341253958838, "is_candidate": true}, {"start": 1558.971, "end": 1563.254, "text": "Si adem\u00e1s ten\u00e9s un comportamiento como legislador que es deplorable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2925039972007635, "is_candidate": true}, {"start": 1564.465, "end": 1572.509, "text": " Que cuando tuviste que sancionar algo verdaderamente que era importante para la gente, te escondiste de estradas de bambarinas, hijo de puta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29284720876990356, "is_candidate": true}, {"start": 1572.509, "end": 1581.514, "text": "Ahora, eso s\u00ed, cuando sentiste que se te toc\u00f3 el honor, te quisiste cagar a trompadas, pero anda la concha de tu madre, masoto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25650796763745, "is_candidate": true}, {"start": 1581.514, "end": 1583.675, "text": "T\u00edo, ahora, \u00bfeso vale para masoto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48818831057245093, "is_candidate": true}, {"start": 1585.177, "end": 1603.842, "text": " Y eso vale para El Ca\u00f1o, eso vale para Leopoldo Mor\u00f3, eso vale para Axel Kicillof, eso vale para Federico Pinedo, para Miketti, para Pino Solana, para Cristina Kirchner, para Pichetto y todo ese conjunto de hijos de remil putas que nos cagan la vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32896529326481194, "is_candidate": true}, {"start": 1607.557, "end": 1610.0, "text": " Yo creo que a la luz de los hechos me quedo corto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0239987978627163, "is_candidate": false}, {"start": 1623.777, "end": 1625.298, "text": " \u00bfTen\u00e9s algunos m\u00e1s fuertes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4475701620074035, "is_candidate": true}, {"start": 1625.298, "end": 1627.519, "text": "P\u00e1samelos porque los incorporo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5536587590394464, "is_candidate": false}, {"start": 1627.519, "end": 1639.024, "text": "Porque creo que no alcanzo a describir el desastre que est\u00e1 haciendo este conjunto de par\u00e1sitos que est\u00e1 hundiendo a la poblaci\u00f3n en un tremendo nivel de pobreza y que nos condena a tener a\u00fan...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3669090390805616, "is_candidate": true}, {"start": 1640.164, "end": 1644.386, "text": " destino a\u00fan much\u00edsimo peor y destino de pa\u00eds absolutamente miserable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42200944775778515, "is_candidate": true}, {"start": 1644.386, "end": 1650.409, "text": "Es decir, como dice mi amigo L\u00e1zari, me temo que mis hijos envidiar\u00e1n el bienestar de Somal\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42147800509144817, "is_candidate": true}, {"start": 1650.409, "end": 1660.454, "text": "Entonces digo, creo que todo este conjunto de adjetivos, la verdad, adhiero con vos, que no son apropiados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42568306670408884, "is_candidate": true}, {"start": 1660.454, "end": 1662.255, "text": "Ahora, pero porque me quedo corto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5993755583398992, "is_candidate": false}, {"start": 1663.715, "end": 1688.228, "text": " Y la propuesta digo la he hecho, no solo hemos propuesto programas econ\u00f3micos desde el a\u00f1o 2013-2014 en adelante con mi colega Diego Giacomini, sino que adem\u00e1s esta agenda de cambio cultural tiene impl\u00edcito volver a las bases, las bases de Alberti.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33392956243971206, "is_candidate": true}, {"start": 1689.084, "end": 1696.07, "text": " Entonces digo que fue el proyecto que hizo que Argentina de ser un pa\u00eds de b\u00e1rbaros se convirti\u00f3 en el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo en 1895.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38174087061194617, "is_candidate": true}, {"start": 1696.07, "end": 1700.193, "text": "Es decir, replicar el milagro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45664669663844326, "is_candidate": true}, {"start": 1700.193, "end": 1702.355, "text": "O sea, y \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9 es lo bueno de todo esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5487886385600254, "is_candidate": false}, {"start": 1702.355, "end": 1712.644, "text": "Es que hoy existe un mont\u00f3n de evidencia emp\u00edrica en los estudios de crecimiento sobre qu\u00e9 se debe hacer y qu\u00e9 no se debe hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3345214290701568, "is_candidate": true}, {"start": 1712.644, "end": 1715.846, "text": "Entonces, hace 80 a\u00f1os que hacemos las cosas incorrectas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43678828129769875, "is_candidate": true}, {"start": 1715.846, "end": 1717.528, "text": "Bueno, empecemos a hacer las cosas correctas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5815747177455246, "is_candidate": false}, {"start": 1717.9, "end": 1724.581, "text": " Yo me sumo reci\u00e9n, disculpe, no s\u00e9 qu\u00e9 temas se han abordado, estamos en vivo para Radio 24.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9943100218787763, "is_candidate": false}, {"start": 1724.581, "end": 1729.402, "text": "La pregunta es, no s\u00e9 si ya lo habl\u00f3, \u00bfcu\u00e1l es su opini\u00f3n frente a la media sanci\u00f3n de este presupuesto 2019?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0510484758058145, "is_candidate": false}, {"start": 1729.402, "end": 1745.185, "text": "Es la demostraci\u00f3n palmaria que los adjetivos que us\u00e9 reci\u00e9n son insuficientes para describir el nivel de cr\u00e1pulas que tenemos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3620020421179435, "is_candidate": true}, {"start": 1745.899, "end": 1747.04, "text": " en la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7029798779087817, "is_candidate": false}, {"start": 1747.04, "end": 1756.126, "text": "Porque es un presupuesto que originalmente golpeaba sobre el sector privado en un 85%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4107996217018155, "is_candidate": true}, {"start": 1756.126, "end": 1763.751, "text": "Como no pueden ceder ninguno de los privilegios de casta, directamente el presupuesto ahora es sobre el 100% contra el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.419614714958534, "is_candidate": true}, {"start": 1763.751, "end": 1769.095, "text": "O sea, no subieron m\u00e1s los impuestos a un pa\u00eds que tiene los impuestos m\u00e1s altos del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4120271942139734, "is_candidate": true}, {"start": 1769.095, "end": 1773.638, "text": "Con lo cual, lo \u00fanico que muestra es que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5756896603872037, "is_candidate": false}, {"start": 1775.438, "end": 1793.754, "text": " los pol\u00edticos no van a ceder sus privilegios de casta y que est\u00e1n dispuestos a utilizar la fuerza para seguir imponiendo este modelo de empobrecimiento que hace casi 90 a\u00f1os que est\u00e1 instaurado en Argentina y que debe ser el", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29229682492753195, "is_candidate": true}, {"start": 1794.857, "end": 1797.66, "text": " el quinto pa\u00eds del mundo, somos menos de 60.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4335211901745494, "is_candidate": true}, {"start": 1797.66, "end": 1800.102, "text": "\u00daltima pregunta, por lo menos de quien parte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0534105179737914, "is_candidate": false}, {"start": 1800.102, "end": 1808.41, "text": "A su criterio, \u00bfqu\u00e9 conviene para la Argentina, estrat\u00e9gicamente, en t\u00e9rminos econ\u00f3micos, en el Brasil, que en estos d\u00edas le va a votar la segunda vuelta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0222078788959046, "is_candidate": false}, {"start": 1808.41, "end": 1810.512, "text": "\u00bfQu\u00e9 le conviene a la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8667397970490303, "is_candidate": false}, {"start": 1810.512, "end": 1813.695, "text": "\u00bfLa presidencia de Haddad o la presidencia de Bolsonaro?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.879139446891187, "is_candidate": false}, {"start": 1814.872, "end": 1819.797, "text": " A Argentina lo que le conviene es hacer las cosas bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4229416812541732, "is_candidate": true}, {"start": 1819.797, "end": 1825.322, "text": "Es decir, la parte externa, digamos, nunca explica m\u00e1s que el 5%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47340112884216123, "is_candidate": true}, {"start": 1825.322, "end": 1827.564, "text": "Somos socios importantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7098464445713797, "is_candidate": false}, {"start": 1827.564, "end": 1828.505, "text": "Est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7399967349839218, "is_candidate": false}, {"start": 1828.505, "end": 1832.008, "text": "Y podr\u00edamos volver al modelo de Aberni y de asociarnos con todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5692010099074638, "is_candidate": false}, {"start": 1833.658, "end": 1837.719, "text": " O sea, lo importante es lo que hagamos nosotros, no lo que hagan los dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5389964069554801, "is_candidate": false}, {"start": 1837.719, "end": 1844.0, "text": "El principal responsable de los resultados sobre tu vida tendr\u00edas que ser vos, y no otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4527510982628611, "is_candidate": true}, {"start": 1844.0, "end": 1851.922, "text": "El problema es que esa visi\u00f3n en Argentina est\u00e1 muy trastocado, porque el 70% de lo que generaste lo roba el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4478954923356364, "is_candidate": true}, {"start": 1851.922, "end": 1856.623, "text": "Entonces, digamos, cuando vos te encontr\u00e1s frente a esa situaci\u00f3n es bastante complicado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3728606440967617, "is_candidate": true}, {"start": 1856.623, "end": 1857.023, "text": "Ahora, digo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.784081432734097, "is_candidate": false}, {"start": 1859.968, "end": 1885.692, "text": " saquemos el caso argentino donde el Estado te oprime y te empobrece lo ideal ser\u00eda que vos seas el propio art\u00edfice de tu futuro y que vos puedas disfrutar los resultados de tu trabajo y no que sean apropiados por otro ese es el modelo es decir", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3622374075355468, "is_candidate": true}, {"start": 1888.202, "end": 1890.845, "text": " la libertad del individuo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4753574422419279, "is_candidate": true}, {"start": 1890.845, "end": 1892.286, "text": "Y son tres derechos, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6386099681895951, "is_candidate": false}, {"start": 1892.286, "end": 1895.75, "text": "Derecho a la vida, a la propiedad y a la libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43462538306771004, "is_candidate": true}, {"start": 1895.75, "end": 1900.735, "text": "Todos los otros derechos, en realidad lo que hicieron fue cagarle la vida a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46023426415445634, "is_candidate": true}, {"start": 1900.735, "end": 1904.438, "text": "Es decir, demostraci\u00f3n palmaria de esto se llama art\u00edculo 14b.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41783099532219603, "is_candidate": true}], "Index": 352, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "agTlNspjG7A", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=agTlNspjG7A", "title": "Conferencia de Prensa de Javier Milei en Posadas, Misiones- 26/10/18", "duration": 1906.0, "view_count": 12334.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}