{"segments": [{"start": 5.282, "end": 8.325, "text": " Basta el verso de Acasta porque es un verso total y no somos Boy Scout.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9136159070901302, "is_candidate": false}, {"start": 8.325, "end": 9.646, "text": "Entonces, esto es pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8043695763124497, "is_candidate": false}, {"start": 9.646, "end": 14.831, "text": "Y para conseguir resultados en la pol\u00edtica, ten\u00e9s que construir mayor\u00edas parlamentarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7373787802038823, "is_candidate": false}, {"start": 14.831, "end": 17.133, "text": "Que explique las preguntas dif\u00edciles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8755348897205633, "is_candidate": false}, {"start": 17.133, "end": 18.234, "text": "Que enfrente las preguntas dif\u00edciles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8649075342934738, "is_candidate": false}, {"start": 18.234, "end": 19.275, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no quiere debatir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8034535152085047, "is_candidate": false}, {"start": 19.275, "end": 20.996, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no quiere debatir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7810170310776375, "is_candidate": false}, {"start": 20.996, "end": 21.777, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no quiere debatir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8953754902730371, "is_candidate": false}, {"start": 22.589, "end": 23.73, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no se anima a debatir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.813017158026342, "is_candidate": false}, {"start": 23.73, "end": 29.115, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 va a los medios de comunicaci\u00f3n, Miley, y no enfrenta un debate p\u00fablico?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7880108788226652, "is_candidate": false}, {"start": 29.115, "end": 31.217, "text": "Yo lo invito a debatir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7788460696735483, "is_candidate": false}, {"start": 31.217, "end": 32.237, "text": "Terminemos con la mentira.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.015544993063839, "is_candidate": false}, {"start": 32.237, "end": 33.599, "text": "En un debate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8198852031895348, "is_candidate": false}, {"start": 33.599, "end": 34.319, "text": "En un debate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.747690902517516, "is_candidate": false}, {"start": 34.319, "end": 35.0, "text": "Frente a frente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8899450914035946, "is_candidate": false}, {"start": 41.04, "end": 41.741, "text": " Javier, buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9705487781366255, "is_candidate": false}, {"start": 41.741, "end": 42.782, "text": "Mart\u00edn, te saluda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9172774620583937, "is_candidate": false}, {"start": 42.782, "end": 43.183, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9806382825402317, "is_candidate": false}, {"start": 43.183, "end": 43.763, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Mart\u00edn?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9192196749571676, "is_candidate": false}, {"start": 43.763, "end": 44.344, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7043806508968257, "is_candidate": false}, {"start": 44.344, "end": 46.146, "text": "Bien, bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8655549685572612, "is_candidate": false}, {"start": 46.146, "end": 54.295, "text": "\u00bfC\u00f3mo ves la relaci\u00f3n que hay entre este desarme de las Lebacs y lo que puede pasar con la confianza en el peso, en la moneda local?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8247138179909981, "is_candidate": false}, {"start": 54.295, "end": 56.458, "text": "Y bueno, que es la misma pregunta, con el d\u00f3lar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8353467564034492, "is_candidate": false}, {"start": 57.206, "end": 60.848, "text": " Mira, a ver, digamos, vos sabes que yo como pienso estos problemas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4680604709132391, "is_candidate": true}, {"start": 60.848, "end": 68.111, "text": "Digamos, o sea, para m\u00ed la inflaci\u00f3n es siempre en todo lugar un fen\u00f3meno monetario, tiene que ver con la p\u00e9rdida de poder adquisitivo del dinero, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47261071838222934, "is_candidate": true}, {"start": 68.111, "end": 70.092, "text": "Y el d\u00f3lar es un precio m\u00e1s de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4557808451167209, "is_candidate": true}, {"start": 70.092, "end": 84.438, "text": "Entonces, digamos, ya sea o porque vos emit\u00eds de m\u00e1s o porque se te cae la demanda, que es lo que te pas\u00f3 desde el 28 de diciembre, digo, se te acelera la inflaci\u00f3n, te salta el d\u00f3lar, digamos, es parte de la misma... Bueno, \u00bfy qu\u00e9 deber\u00eda pasar con la demanda de dinero entonces a partir del desarme de las levadas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43941541819279284, "is_candidate": true}, {"start": 85.016, "end": 89.14, "text": " Bueno, a ver, lo m\u00e1s importante es que deja de crecer la oferta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4578307725717138, "is_candidate": true}, {"start": 89.14, "end": 93.784, "text": "Porque f\u00edjate, deja de comprar d\u00f3lares, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44237967582006543, "is_candidate": true}, {"start": 93.784, "end": 97.126, "text": "O sea, no puede comprar m\u00e1s los d\u00f3lares del financiamiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5438059237007278, "is_candidate": false}, {"start": 97.126, "end": 98.528, "text": "No puede m\u00e1s emitir...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6953896694495489, "is_candidate": false}, {"start": 99.671, "end": 101.092, "text": " para el tema fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6476389603788253, "is_candidate": false}, {"start": 101.092, "end": 112.601, "text": "Y adem\u00e1s, al achicarte el stock del EBACS y recuperarlo, te baja el cuasi fiscal, con lo cual todos los potenciales grifos de emisi\u00f3n monetaria empiezan a estar cayendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41532000972784144, "is_candidate": true}, {"start": 112.601, "end": 118.245, "text": "Con lo cual, digamos, la perspectiva hacia adelante es que vos puedas bajar la inflaci\u00f3n en serio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41258778240919347, "is_candidate": true}, {"start": 118.245, "end": 126.492, "text": "Ahora, con cero de emisi\u00f3n y tasas tan altas, y una recesi\u00f3n que se va extendiendo, \u00bfesto no empeorar\u00eda las cosas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9055743274458039, "is_candidate": false}, {"start": 127.493, "end": 132.037, "text": " A ver, lo que pasa es que ah\u00ed est\u00e1 la cuesti\u00f3n, digamos, \u00bfqu\u00e9 es lo que se determina en el mercado monetario?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49564997163214786, "is_candidate": true}, {"start": 132.037, "end": 138.422, "text": "Es decir, vos en el mercado de autos no determin\u00e1s el precio de las bananas, determin\u00e1s el precio de los autos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38941559290284433, "is_candidate": true}, {"start": 138.422, "end": 141.765, "text": "El poder adquisitivo del dinero es lo que el dinero puede comprar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5937845065668207, "is_candidate": false}, {"start": 141.765, "end": 146.969, "text": "La tasa de inter\u00e9s tiene que ver con un problema que tiene que ver con el ahorro y la inversi\u00f3n, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4767384333032848, "is_candidate": true}, {"start": 146.969, "end": 150.332, "text": "Y el problema es que en Argentina el ahorro es bajo porque el d\u00e9ficit fiscal es muy grande.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5767528307090226, "is_candidate": false}, {"start": 151.032, "end": 157.356, "text": " Es decir, si vos quer\u00e9s sinceramente bajar la tasa de inter\u00e9s, lo que tiene que hacer la econom\u00eda es aumentar el ahorro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4416532377983675, "is_candidate": true}, {"start": 157.356, "end": 160.838, "text": "Y el agente que m\u00e1s desahorra en la econom\u00eda argentina es el fisco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5445694925931435, "is_candidate": false}, {"start": 160.838, "end": 168.822, "text": "Con lo cual, digamos, o sea, si vos verdaderamente quer\u00e9s bajar la tasa de inter\u00e9s, a donde ten\u00e9s que apuntarle los ca\u00f1ones es al que hace la pol\u00edtica fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4171615666088174, "is_candidate": true}, {"start": 168.822, "end": 177.927, "text": "Pero la tasa de corto, la tasa de corto plazo esta que est\u00e1 saltando ahora para descuento de cheques, en algunos casos cerca del 80% para pymes, est\u00e1 m\u00e1s vinculada", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7393809466143563, "is_candidate": false}, {"start": 178.528, "end": 186.958, "text": " a esta cuesti\u00f3n de restricci\u00f3n monetaria de corto plazo que a la diferencia entre... Bueno, digamos que se arregla con eso... triplica la cantidad de dinero, Mart\u00edn, entonces.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5964359898925755, "is_candidate": false}, {"start": 186.958, "end": 188.34, "text": "Va a ser como una hiper.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7281369023182578, "is_candidate": false}, {"start": 188.34, "end": 193.587, "text": "O sea, la tasa de inter\u00e9s es un mecanismo que existe aun cuando no existe el dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5815109782560426, "is_candidate": false}, {"start": 194.446, "end": 197.129, "text": " Es decir, digamos, que el Banco Central se dedique a bajar la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42952730704164965, "is_candidate": true}, {"start": 197.129, "end": 201.012, "text": "O sea, es su contranatura, digamos, el uso de la tasa indirecta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5442999291815748, "is_candidate": false}, {"start": 201.012, "end": 204.976, "text": "Por eso, de hecho, nosotros somos partidarios con Giacomini de usar los agregados monetarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4799017929684575, "is_candidate": true}, {"start": 204.976, "end": 208.419, "text": "En el mercado monetario se determina el poder adquisitivo del dinero, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48885092399634533, "is_candidate": true}, {"start": 208.419, "end": 213.664, "text": "Digamos, o sea, y querer que funcione de otra manera, digamos, nos ha tra\u00eddo mucho da\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4101317286655606, "is_candidate": true}, {"start": 213.664, "end": 217.708, "text": "O sea, de vuelta, si vos crees lo que est\u00e1 diciendo, triplica la cantidad de dinero, Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5139964112029746, "is_candidate": false}, {"start": 218.698, "end": 219.719, "text": " y sab\u00e9s lo que va a pasar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6537385215321985, "is_candidate": false}, {"start": 219.719, "end": 221.02, "text": "Vas a tener un desastre inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40021441663037727, "is_candidate": true}, {"start": 221.02, "end": 223.721, "text": "Es decir, \u00bfte molesta la tasa de inter\u00e9s alta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5505290640947968, "is_candidate": false}, {"start": 223.721, "end": 236.109, "text": "Tiene que ver con la tasa de preferencia temporal de la gente, tiene que ver, digamos, con, b\u00e1sicamente, el riesgo argentino, tiene que ver con el riesgo espec\u00edfico de un sector y, adem\u00e1s, tiene que ver con la tasa de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4023327439731129, "is_candidate": true}, {"start": 236.109, "end": 239.271, "text": "Bueno... M\u00e1s bien parece justamente esa desconfianza, el \u00faltimo punto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8454044257476832, "is_candidate": false}, {"start": 239.271, "end": 244.334, "text": "La creencia de la gente de que la inflaci\u00f3n va a ser m\u00e1s alta es lo que te genera esa tasa de corto plazo m\u00e1s alta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8233323478518206, "is_candidate": false}, {"start": 245.214, "end": 247.536, "text": " A ver, Dios, es un mecanismo por el cual vos te proteg\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5741653473278538, "is_candidate": false}, {"start": 247.536, "end": 260.243, "text": "Si no, Dios, no pas\u00e1s... Dios, vos para pasar consumo del presente al futuro no est\u00e1s esperando que tus ingresos se degraden por un efecto de la p\u00e9rdida del poder adquisitivo del dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44856252292513055, "is_candidate": true}, {"start": 260.243, "end": 267.408, "text": "Entonces, me parece que el problema es, o sea, me parece que lo que est\u00e1 haciendo el Banco Central es correcto, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39137586113213163, "is_candidate": true}, {"start": 267.408, "end": 270.99, "text": "Est\u00e1 frenando los grifos de emisi\u00f3n monetaria, porque a la larga, Dios, a ver, el a\u00f1o...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5334146435802996, "is_candidate": false}, {"start": 271.77, "end": 281.437, "text": " En lo que va de los dos primeros a\u00f1os del gobierno de Macri, la cantidad de dinero creci\u00f3 el 62% y bueno, la inflaci\u00f3n la tuviste m\u00e1s o menos parecida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42721997702389836, "is_candidate": true}, {"start": 281.437, "end": 286.54, "text": "F\u00edjate que el a\u00f1o pasado emitimos 28, se expandi\u00f3 3% la econom\u00eda, tuvimos 25 de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44907672741693694, "is_candidate": true}, {"start": 286.54, "end": 290.463, "text": "Si el Banco Central sigue expandiendo la cantidad de dinero al 30%, no vamos a bajar la tasa de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36192855008819314, "is_candidate": true}, {"start": 290.463, "end": 292.965, "text": "Eso est\u00e1 claro, ahora te respondo una pregunta que te hac\u00eda Jorge.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8278141353188578, "is_candidate": false}, {"start": 293.94, "end": 297.042, "text": " Javier, te reformulo y la pregunta que te hac\u00eda Jorge al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7905191686567961, "is_candidate": false}, {"start": 297.042, "end": 312.61, "text": "Lo que acaba de anunciar el Fondo Monetario, los cambios que va a hacer el Banco Central, que se parecen bastante a la propuesta que ten\u00edan ustedes inicialmente, \u00bfesos cambios van a ser expansivos de la actividad econ\u00f3mica, contractivos de la actividad econ\u00f3mica o no van a tener ning\u00fan efecto en la actividad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8149567431168506, "is_candidate": false}, {"start": 313.75, "end": 325.418, "text": " A ver, por ejemplo, cuando vos ten\u00e9s tasas de inflaci\u00f3n por encima del 20%, eso tiene un impacto negativo sobre la actividad econ\u00f3mica de 1,58%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39376016787785717, "is_candidate": true}, {"start": 325.418, "end": 333.004, "text": "De hecho, si tomas la historia del Banco Central y correg\u00eds por ese factor, hoy tendr\u00edamos un PEI per c\u00e1pita como el de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3732256319588483, "is_candidate": true}, {"start": 333.004, "end": 337.387, "text": "O sea, mir\u00e1 lo mala que es la inflaci\u00f3n, porque no solo golpea a los m\u00e1s vulnerables, sino que adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41237670513561164, "is_candidate": true}, {"start": 337.947, "end": 346.332, "text": " hace que funcione mal el sistema de precios, porque la inflaci\u00f3n es al sistema de precios lo que el ruido o la comunicaci\u00f3n, con lo cual digamos funciona peor la econom\u00eda y funciona peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41008500452771246, "is_candidate": true}, {"start": 346.332, "end": 356.918, "text": "Con lo cual una econom\u00eda sana baja la inflaci\u00f3n y de hecho los estudios que estuvo presentando el Banco Central recientemente muestra que cuando va a bajar la tasa de inflaci\u00f3n eso favorece a la actividad econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.383287408678166, "is_candidate": true}, {"start": 356.918, "end": 363.702, "text": "Ahora, que vos vas a tener recesi\u00f3n con el programa del Fondo Monetario es otro problema que tiene que ver con la l\u00f3gica de los programas de estabilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38505147652978755, "is_candidate": true}, {"start": 364.282, "end": 386.01, "text": " Si vos haces un programa de estabilizaci\u00f3n donde el aumento del ahorro que genera el ajuste no tiene contrapartida de inversi\u00f3n, que es lo que va a pasar ahora porque la confianza no est\u00e1 para que hace inversi\u00f3n, digo, eso es que va a generar ca\u00edda de la actividad econ\u00f3mica, va a generar ca\u00edda del empleo, ca\u00edda del salario real, m\u00e1s pobres, m\u00e1s indigentes y aceleraci\u00f3n inflacionaria por lo que pas\u00f3 en el plano monetario desde", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3317462293465724, "is_candidate": true}, {"start": 387.007, "end": 388.347, "text": " diciembre para ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5603501200682273, "is_candidate": false}, {"start": 388.347, "end": 393.409, "text": "Pero eso es una consecuencia del ajuste que est\u00e1s haciendo en un contexto adverso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4642121580516153, "is_candidate": true}, {"start": 393.409, "end": 396.869, "text": "Pero, digo, bajar la inflaci\u00f3n siempre es bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43016542752717934, "is_candidate": true}, {"start": 396.869, "end": 399.23, "text": "Pero ten\u00e9s que cerrar los grifos monetarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5477131867254357, "is_candidate": false}, {"start": 399.23, "end": 401.951, "text": "O sea, si no cerras los grifos monetarios, no vas a cumplir la meta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43001806733379444, "is_candidate": true}, {"start": 401.951, "end": 404.311, "text": "De hecho, f\u00edjate esto, esto es muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5802453989350325, "is_candidate": false}, {"start": 404.311, "end": 405.592, "text": "El a\u00f1o pasado la inflaci\u00f3n fue 25%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47798018858489855, "is_candidate": true}, {"start": 407.354, "end": 407.714, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8417907978625795, "is_candidate": false}, {"start": 407.714, "end": 413.735, "text": "Entonces, digamos, \u00bfa qui\u00e9n le cargar\u00edas la responsabilidad de la inflaci\u00f3n del 25%?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38600328845108134, "is_candidate": true}, {"start": 413.735, "end": 417.496, "text": "Seguro que todos van a ir por la cabeza a Sturzenegger, y la culpa no es de Sturzenegger.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41548427106050956, "is_candidate": true}, {"start": 417.496, "end": 423.258, "text": "La culpa de la inflaci\u00f3n del a\u00f1o pasado, voy a adivinar a qui\u00e9n se la voy a cargar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4236963012692532, "is_candidate": true}, {"start": 423.258, "end": 424.718, "text": "A Marcos Pe\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8013589446308913, "is_candidate": false}, {"start": 424.718, "end": 425.238, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6756545858919942, "is_candidate": false}, {"start": 425.238, "end": 433.12, "text": "Porque lo ech\u00f3 a Melconian por hacer bien su trabajo, y puso a un keynesiano y un presentable en el Banco Naci\u00f3n como Gonz\u00e1lez Fraga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41501043652717384, "is_candidate": true}, {"start": 433.12, "end": 433.18, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9418302695282732, "is_candidate": false}, {"start": 434.078, "end": 442.25, "text": " \u00bfVos sab\u00e9s que la posici\u00f3n del EBACS que ten\u00eda el Banco Naci\u00f3n al inicio, cuando arranca Gonz\u00e1lez Fraga, era de 150.000 millones de pesos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3685160759809508, "is_candidate": true}, {"start": 442.25, "end": 446.275, "text": "Como la cantidad de dinero creci\u00f3 del 30%, deber\u00eda haber cerrado el a\u00f1o con 200.000.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4162023097379215, "is_candidate": true}, {"start": 448.987, "end": 451.208, "text": " y sin embargo cerr\u00f3 con 100.000.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.392580193940835, "is_candidate": true}, {"start": 451.208, "end": 456.692, "text": "Esos 100.000 que no tiene, es lo que desesteriliz\u00f3 del EBACS.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4797087780001601, "is_candidate": true}, {"start": 456.692, "end": 463.716, "text": "Esa desesterilizaci\u00f3n del EBACS implic\u00f3 una expansi\u00f3n de la cantidad de dinero de 12,8% adicional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4157075892010753, "is_candidate": true}, {"start": 463.716, "end": 469.279, "text": "Es decir, y si vos lo correg\u00eds por los retardos que tiene la pol\u00edtica monetaria, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3809080234740958, "is_candidate": true}, {"start": 469.279, "end": 472.281, "text": "Te puso entre 7 y 8 puntos de inflaci\u00f3n adicional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4609647046412608, "is_candidate": true}, {"start": 472.281, "end": 474.102, "text": "\u00bfQu\u00e9 culpa tiene Gonz\u00e1lez Fraga con eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9083058694501438, "is_candidate": false}, {"start": 475.475, "end": 481.656, "text": " Ah, bueno, quiz\u00e1s no te enteraste Mart\u00edn, pero pasabas por el Banco Naci\u00f3n y te tiraban un cr\u00e9dito hipotecario por la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4551897721875775, "is_candidate": true}, {"start": 481.656, "end": 485.157, "text": "Agarra los n\u00fameros de expansi\u00f3n de cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5750203542088559, "is_candidate": false}, {"start": 485.157, "end": 488.557, "text": "O sea, todos los cr\u00e9ditos hipotecarios volando por las nubes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4748272107260746, "is_candidate": true}, {"start": 488.557, "end": 493.138, "text": "O sea, ok, hiciste un credit booming tremendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5685125858815054, "is_candidate": false}, {"start": 493.138, "end": 499.979, "text": "Y hoy, digamos, cualquiera que mira los n\u00fameros monetarios se da cuenta que eso te meti\u00f3 7 puntos adicionales de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44184834455615674, "is_candidate": true}, {"start": 499.979, "end": 500.279, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9708179188496676, "is_candidate": false}, {"start": 500.279, "end": 502.26, "text": "Porque te desesteriliz\u00f3 de Vax.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5733564384223491, "is_candidate": false}, {"start": 502.26, "end": 502.6, "text": "\u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7138788206742666, "is_candidate": false}, {"start": 502.6, "end": 503.8, "text": "Para generar un boom de cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6691612054315991, "is_candidate": false}, {"start": 505.309, "end": 507.97, "text": " \u00bfY a vos te parece que el boom de cr\u00e9dito quiso crecer la econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9247971843364468, "is_candidate": false}, {"start": 507.97, "end": 511.05, "text": "No, eso no... El a\u00f1o pasado no creci\u00f3 la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7592932523347069, "is_candidate": false}, {"start": 511.05, "end": 515.711, "text": "El PBI, el a\u00f1o pasado... Bueno, era 2,9%, la recuperaci\u00f3n... No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6875905906440527, "is_candidate": false}, {"start": 515.711, "end": 517.312, "text": "Definamos las cosas como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6354007856031703, "is_candidate": false}, {"start": 517.312, "end": 520.693, "text": "Crecimiento, digamos, es otra cosa m\u00e1s sofisticada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5007394428995278, "is_candidate": false}, {"start": 520.693, "end": 523.113, "text": "En lo que hubo el a\u00f1o pasado fue un rebote.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.451251102186232, "is_candidate": true}, {"start": 523.113, "end": 527.594, "text": "Volvimos al mismo... Primero los datos, te dir\u00eda Milton Friedman.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.571432814062204, "is_candidate": false}, {"start": 527.594, "end": 530.275, "text": "Los datos con los que termin\u00f3 el PBI el a\u00f1o pasado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5066164189657618, "is_candidate": false}, {"start": 531.262, "end": 533.624, "text": " son los mismos que ten\u00edamos en junio del 2015.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.588953839377891, "is_candidate": false}, {"start": 533.624, "end": 540.729, "text": "La cantidad de empleos que termin\u00f3 el a\u00f1o del sector privado son los mismos que ten\u00edamos en agosto del 2015.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5356448066580264, "is_candidate": false}, {"start": 540.729, "end": 547.353, "text": "Con lo cual, en t\u00e9rminos de PBI per c\u00e1pita todav\u00eda estamos abajo, 7 u 8% abajo del que ten\u00edamos en el 2011.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5043428536303857, "is_candidate": false}, {"start": 547.353, "end": 548.874, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 estamos hablando?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5005502162341418, "is_candidate": false}, {"start": 548.874, "end": 550.195, "text": "Eso no es crecimiento, Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6187744533647179, "is_candidate": false}, {"start": 550.195, "end": 553.478, "text": "Perd\u00f3name, \u00bfa vos te joder\u00eda venir todos los d\u00edas para tratarlo as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0081387699447208, "is_candidate": false}, {"start": 556.404, "end": 560.827, "text": " porque est\u00e1 como desbocado y nadie le discute.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9760709872886552, "is_candidate": false}, {"start": 560.827, "end": 563.329, "text": "Y me parece que lo reabroch\u00e1s con lo que est\u00e1s diciendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0102817177922117, "is_candidate": false}, {"start": 563.329, "end": 564.991, "text": "No, pero Jorge, \u00bfsab\u00e9s lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7095515041368454, "is_candidate": false}, {"start": 564.991, "end": 572.477, "text": "Esta es la parte que quiz\u00e1s no conozcas, pero Mart\u00edn es un muy buen amigo m\u00edo, o sea, yo lo quiero much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5000674395887624, "is_candidate": false}, {"start": 572.477, "end": 573.038, "text": "Pero, \u00bfentend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8220021739428978, "is_candidate": false}, {"start": 573.038, "end": 575.119, "text": "Que cuando le sale el keynesiano de adentro, lo sacudo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.502800046302289, "is_candidate": false}, {"start": 576.628, "end": 580.869, "text": " es un problema, digamos, pero digamos, te juro que es con cari\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5248909731869749, "is_candidate": false}, {"start": 580.869, "end": 582.189, "text": "No s\u00e9 si sirve.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8765982800742328, "is_candidate": false}, {"start": 582.189, "end": 586.03, "text": "Te quiero hacer una pregunta en serio, volviendo a la... No, no, yo no estaba hablando en joda, Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7360531830001502, "is_candidate": false}, {"start": 586.03, "end": 588.91, "text": "No, ya s\u00e9, ya s\u00e9, pero Jorge reci\u00e9n en parte s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0033581779293392, "is_candidate": false}, {"start": 588.91, "end": 594.111, "text": "Por eso quiero volver a la parte de la pregunta en serio que tiene que ver con esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.856004181017809, "is_candidate": false}, {"start": 594.111, "end": 601.132, "text": "La expansi\u00f3n, digamos, de cr\u00e9dito genuino que tiene que ver con un aumento de la demanda de cr\u00e9dito genuino tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8364967393711686, "is_candidate": false}, {"start": 601.132, "end": 604.093, "text": "\u00bfA vos te parece que eso es inflacionario?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8613370129566982, "is_candidate": false}, {"start": 604.093, "end": 605.193, "text": "La genuina, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7529885207796174, "is_candidate": false}, {"start": 606.504, "end": 613.528, "text": " La genuina es cuando el cr\u00e9dito aumenta como consecuencia de aumento del ahorro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5909646020146327, "is_candidate": false}, {"start": 613.528, "end": 618.03, "text": "Y eso no es lo que ha sido en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6210340782620978, "is_candidate": false}, {"start": 618.03, "end": 621.672, "text": "Es decir, de hecho digamos, o sea, ah\u00ed hay que volver a 1926, a un libro de Mises,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5164583391265104, "is_candidate": false}, {"start": 624.973, "end": 630.738, "text": " que se llama la teor\u00eda del dinero y el cr\u00e9dito, cuando desarroll\u00f3 ese modelo maravilloso que se llama del boom-bam-boost.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38265655449009306, "is_candidate": true}, {"start": 630.738, "end": 637.363, "text": "Ahora, cuando vos pon\u00e9s la tasa de inter\u00e9s, una de las cosas que te pasa cuando vos control\u00e1s la tasa de inter\u00e9s... Pero Fraga no pone la tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5238601346210915, "is_candidate": false}, {"start": 637.363, "end": 640.045, "text": "Pero Mart\u00edn, pero vos me vas a decir que no expandi\u00f3 el cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.554573360613969, "is_candidate": false}, {"start": 640.045, "end": 644.489, "text": "\u00bfVa a querer que abramos los n\u00fameros?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.633279486473492, "is_candidate": false}, {"start": 644.489, "end": 653.316, "text": "Entre darle cr\u00e9dito al banco, al fisco, o darle cr\u00e9dito al banco central, o darle cr\u00e9dito a la gente para que compre una vivienda...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7904360921321615, "is_candidate": false}, {"start": 653.536, "end": 657.258, "text": " O sea, los n\u00fameros del cr\u00e9dito hipotecario del sector p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5564382156527352, "is_candidate": false}, {"start": 657.258, "end": 661.159, "text": "S\u00ed, vol\u00f3 el cr\u00e9dito, pero vol\u00f3 de la nada, si no exist\u00eda el cr\u00e9dito en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8170700391042407, "is_candidate": false}, {"start": 661.159, "end": 664.04, "text": "\u00bfCu\u00e1nto tendr\u00eda que ser el cr\u00e9dito en Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7110504356334284, "is_candidate": false}, {"start": 664.04, "end": 668.843, "text": "A ver si te entiendo porque ustedes discuten de una manera muy t\u00e9cnica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8563096337386211, "is_candidate": false}, {"start": 668.843, "end": 676.466, "text": "\u00bfVos est\u00e1s diciendo que parte de la pol\u00edtica de fomento del cr\u00e9dito del lado del Estado gener\u00f3 una especie de ilusi\u00f3n de crecimiento?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9255935980046476, "is_candidate": false}, {"start": 677.223, "end": 686.786, "text": " Exactamente, gener\u00f3 lo que se llama un credit booming, un boom de cr\u00e9dito, gener\u00f3 una ilusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5659171759965935, "is_candidate": false}, {"start": 686.786, "end": 691.907, "text": "Una de las cosas que pasa cuando vos pones la tasa de inter\u00e9s debajo del nivel de equilibrio,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41162514108331993, "is_candidate": true}, {"start": 693.898, "end": 699.16, "text": " una de las cosas que te sucede, ten\u00e9s poco ahorro y mucha inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.544541639211434, "is_candidate": false}, {"start": 699.16, "end": 708.142, "text": "Entonces artificialmente la econom\u00eda se genera, como est\u00e1 transando a precios falsos, genera un nivel de actividad por encima del natural.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5380199427514705, "is_candidate": false}, {"start": 708.142, "end": 709.803, "text": "Pero as\u00ed como vos con eso gest\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5883047763217124, "is_candidate": false}, {"start": 710.615, "end": 716.617, "text": " un boom, la consecuencia de eso es que despu\u00e9s te viene el busto, o sea, se te cae la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5039157591285083, "is_candidate": false}, {"start": 716.617, "end": 732.103, "text": "Entonces, lo que hizo el Banco Central, disculpame, lo que hizo el Banco Naci\u00f3n, desesterilizando letras a mansalva e impulsando un crecimiento artificial de la cantidad de dinero de 12,8 puntos extras, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4522705822168729, "is_candidate": true}, {"start": 732.103, "end": 735.845, "text": "Eso te meti\u00f3 una presi\u00f3n inflacionaria de 7 u 8 puntos adicionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4621146290581646, "is_candidate": true}, {"start": 736.82, "end": 738.121, "text": " para el periodo bajo a nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6326064554358644, "is_candidate": false}, {"start": 738.121, "end": 742.363, "text": "\u00bfPero de d\u00f3nde sac\u00e1s que la tasa de inter\u00e9s estuvo debajo del equilibrio el a\u00f1o pasado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7896322138981613, "is_candidate": false}, {"start": 742.363, "end": 744.385, "text": "Totalmente estuvo debajo del equilibrio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6566630157053772, "is_candidate": false}, {"start": 744.385, "end": 746.926, "text": "O sea, tomar... \u00bfC\u00f3mo sabes cu\u00e1l es el equilibrio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6705558877843634, "is_candidate": false}, {"start": 746.926, "end": 749.888, "text": "A ver, no... A ver, digo, s\u00ed, pero \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5151567814806198, "is_candidate": false}, {"start": 749.888, "end": 755.651, "text": "Yo no veo a los agentes, o sea, yendo en contra, digamos, de la tasa de inter\u00e9s, abajo de la tasa de inflaci\u00f3n, Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4652677400144887, "is_candidate": true}, {"start": 755.651, "end": 762.956, "text": "O sea, digo... A ver, digo, vos ten\u00e9s que agarrar, tomar, digamos, una forma de aproximarla por arbitraje, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41063017724298, "is_candidate": true}, {"start": 762.956, "end": 765.497, "text": "Vos tendr\u00edas que tomar, bueno... Si estamos hablando de tasa de inter\u00e9s discreto UBA,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6599270856188992, "is_candidate": false}, {"start": 766.658, "end": 769.64, "text": " que es una tasa de inter\u00e9s que est\u00e1 cubierta de inflaci\u00f3n, arriba de eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.740969979477268, "is_candidate": false}, {"start": 769.64, "end": 773.583, "text": "S\u00ed, est\u00e1 cubierta de la inflaci\u00f3n, pero digamos, no est\u00e1 arbitrada con la de los d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46603264003913714, "is_candidate": true}, {"start": 773.583, "end": 778.026, "text": "Entonces, o sea, vos ten\u00edas tasas que no ten\u00edan nada que ver con la realidad de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5804682277306057, "is_candidate": false}, {"start": 778.026, "end": 783.309, "text": "Y en un tramo, los UBAS llegaron a estar con tasa real cero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6397173115435821, "is_candidate": false}, {"start": 783.309, "end": 786.851, "text": "Vamos, o sea, los n\u00fameros son...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6157996234597674, "is_candidate": false}, {"start": 788.252, "end": 791.913, "text": " S\u00ed, hubo algunos que terminaron dando a tasa real cero, adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5653746537480684, "is_candidate": false}, {"start": 791.913, "end": 799.236, "text": "Pero, a ver, la cantidad de dinero se expandi\u00f3 al 30 y el cr\u00e9dito, digamos, de las entidades p\u00fablicas estuvo en el orden del 70.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5415825626727664, "is_candidate": false}, {"start": 799.236, "end": 807.959, "text": "Pero si no hab\u00eda cr\u00e9dito, \u00bfcu\u00e1l es el nivel de cr\u00e9dito normal que tiene que tener un pa\u00eds con el PBI que tiene Argentina y con el nivel de ingreso per c\u00e1pita?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8157076001157578, "is_candidate": false}, {"start": 807.959, "end": 810.4, "text": "Pero \u00bfqu\u00e9 tiene que ver eso, digamos, si Argentina no ahorra y adem\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5489927375634305, "is_candidate": false}, {"start": 811.34, "end": 814.202, "text": " su stock de capital sistem\u00e1ticamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.599508331626442, "is_candidate": false}, {"start": 814.202, "end": 822.786, "text": "O sea, \u00bfquer\u00e9s que te cuente la historia monetaria argentina de todos los desastres monetarios que causamos, por los cuales el sistema financiero en Argentina es min\u00fasculo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6113558328013495, "is_candidate": false}, {"start": 822.786, "end": 828.729, "text": "Y por eso, digamos, o sea, pero vos, digamos, no vas a crear sistema financiero emitiendo dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6273186765114411, "is_candidate": false}, {"start": 828.729, "end": 831.651, "text": "O sea, lo que te va a crear sistema financiero es que la gente ahorre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4780225024022331, "is_candidate": true}, {"start": 831.991, "end": 832.211, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0197543930917141, "is_candidate": false}, {"start": 832.211, "end": 834.972, "text": "Y que ese ahorro lo canalicen el sistema financiero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5920562062742749, "is_candidate": false}, {"start": 834.972, "end": 838.453, "text": "Vos no vas a crear cr\u00e9dito emitiendo dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6229787019277859, "is_candidate": false}, {"start": 838.453, "end": 839.393, "text": "No existe eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7010979954037573, "is_candidate": false}, {"start": 839.393, "end": 841.814, "text": "Lo \u00fanico que hace eso es generar inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5749320824977893, "is_candidate": false}, {"start": 841.814, "end": 843.215, "text": "Es una ilusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8389523861138465, "is_candidate": false}, {"start": 843.215, "end": 843.635, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0379038224404566, "is_candidate": false}, {"start": 843.635, "end": 857.339, "text": "Entonces, transitoriamente, es como que, digamos, cuando vos empez\u00e1s a tomar, y hoy s\u00ed, en la primera copa est\u00e1s b\u00e1rbaro, te sent\u00eds s\u00faper, y despu\u00e9s te agarr\u00e1s... Muy bien, pero el ahorro que ya estaba en el sistema financiero, estaba en el Banco Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5669464130170323, "is_candidate": false}, {"start": 857.339, "end": 857.899, "text": "\u00bfC\u00f3mo no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8549943747654581, "is_candidate": false}, {"start": 857.899, "end": 859.94, "text": "Si es la plata que tiene el Banco Naci\u00f3n para prestar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9837539549776865, "is_candidate": false}, {"start": 860.08, "end": 872.231, "text": " estuviste haciendo, digamos, en el fondo, le terminaste cambiando forzosamente el multiplicador, digamos, a la econom\u00eda, cuando en realidad lo que deber\u00eda haber hecho el Banco Naci\u00f3n es mantener, digamos, las relaciones que ten\u00eda, \u00bfpara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5581207930740268, "is_candidate": false}, {"start": 872.231, "end": 874.633, "text": "Para que no haya sobreexpansi\u00f3n de la cantidad de dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5151225002716227, "is_candidate": false}, {"start": 874.633, "end": 876.434, "text": "\u00bfO por qu\u00e9 te crees que lo echaron a Melconian?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5914730575340534, "is_candidate": false}, {"start": 876.434, "end": 886.103, "text": "Lo echaron por eso, Mart\u00edn, porque justamente el punto que le levanta Melconian es, si ustedes hacen esto, lo que van a hacer es complicarle la oferta monetaria", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5493475166948689, "is_candidate": false}, {"start": 887.245, "end": 892.235, "text": " al banco central y vas a tener m\u00e1s inflaci\u00f3n y eso fue lo que pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.451122465795047, "is_candidate": true}, {"start": 892.235, "end": 897.166, "text": "Miley, gracias por la comunicaci\u00f3n, un abrazo a mi hijo Javier Miley quien hablaba, economista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9055493385565831, "is_candidate": false}], "Index": 77, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "AN47PtnVzTk", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=AN47PtnVzTk", "title": "El d\u00eda que Milei le ense\u00f1\u00f3 econom\u00eda a Mart\u00edn Tetaz- 08/06/18", "duration": 922.0, "view_count": 143040.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}