{"segments": [{"start": 0.11, "end": 6.272, "text": " populismo es abusar de las mayor\u00edas, es decir, hacer un uso abusivo de las mayor\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.29708327272863566, "is_candidate": true}, {"start": 6.272, "end": 28.578, "text": "Estamos en el primer congreso iberoamericano del liberalismo cultural, como han estado observando tenemos muchos paneles, tenemos muchos invitados, hemos tenido ya una ma\u00f1ana muy productiva y ahora tenemos un panel muy especial al que vamos a recibir a Ignacio Pongiovanni, que es economista de la Fundaci\u00f3n Libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.963395508372263, "is_candidate": false}, {"start": 29.653, "end": 43.903, "text": " y a quien vamos a dejar que presente el pr\u00f3ximo evento, que se llama Econom\u00eda en clave populista, emisi\u00f3n, deuda y gasto en Iberoam\u00e9rica, con Javier Milei, Daniel Lacalle y Ricardo G\u00f3mez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9459733367460198, "is_candidate": false}, {"start": 43.903, "end": 46.345, "text": "Bienvenido, Ignacio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0706123081724837, "is_candidate": false}, {"start": 46.345, "end": 49.367, "text": "Muy buenas tardes, Marcos, Garrett.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8272851370894667, "is_candidate": false}, {"start": 49.367, "end": 54.851, "text": "Muy buenas tardes tambi\u00e9n a nuestros disertantes, a Javier Milei, a Daniel Lacalle y a Ricardo G\u00f3mez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8578499658198915, "is_candidate": false}, {"start": 54.851, "end": 56.772, "text": "Nos vamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8191107795484145, "is_candidate": false}, {"start": 56.772, "end": 57.332, "text": "Tenemos el gusto", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9352134049437036, "is_candidate": false}, {"start": 58.576, "end": 64.239, "text": " de poder conversar con fabulosos disertantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8081640465793345, "is_candidate": false}, {"start": 64.239, "end": 80.148, "text": "Cada uno va a tener 15 minutos de exposici\u00f3n al principio y despu\u00e9s, el tiempo que reste, voy a estar haci\u00e9ndoles algunas preguntas y tratando de buscar conectores entre lo que cada uno va diciendo, as\u00ed se puede armar una linda conversaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7269155232847299, "is_candidate": false}, {"start": 81.047, "end": 91.103, "text": " Voy a empezar, bueno, este panel lleva como t\u00edtulo Econom\u00eda en clave populista, emisi\u00f3n, deuda y gasto en Iberoam\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6946238469995701, "is_candidate": false}, {"start": 92.293, "end": 110.483, "text": " Vamos a comenzar primero con Javier Milei, que es economista argentino, docente, conductor de radio, conferencista, autor de numerosos libros, Pandenomics, Libertad, Libertad, Libertad, Desenmascarando la Mentira Keynesiana, Otra Vez Sopa, entre otros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7615175705875337, "is_candidate": false}, {"start": 110.483, "end": 115.386, "text": "Hay que tener en cuenta que Javier, adem\u00e1s de haber dado muchos a\u00f1os la batalla cultural, ahora decidi\u00f3", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6532442479431544, "is_candidate": false}, {"start": 116.767, "end": 140.085, "text": " candidato a diputado para involucrarse en la pol\u00edtica y est\u00e1 dando la batalla pol\u00edtica tambi\u00e9n, es candidato a diputado por la ciudad aut\u00f3noma de Buenos Aires, y en estas elecciones paso, obtuvo casi el catorce por ciento de los votos, algo realmente destacable, que todos los medios han hecho mucho hincapi\u00e9 en eso, as\u00ed que Javier, como siempre, much\u00edsimas, much\u00edsimas gracias por tomarte este tiempo para", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7262701291210403, "is_candidate": false}, {"start": 143.868, "end": 150.709, "text": " en este gran evento, el primer congreso iberoamericano del liberalismo cultural.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6791109984576895, "is_candidate": false}, {"start": 150.709, "end": 171.693, "text": "Bueno, en primer lugar, much\u00edsimas gracias Ignacio por permitirme participar de este panel, con el honor de participar con Ricardo y sobre todo las cosas con el querid\u00edsimo Daniel Lacalle, que para m\u00ed es un verdadero honor poder estar compartiendo este espacio con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.408725224921203, "is_candidate": true}, {"start": 173.17, "end": 179.472, "text": " B\u00e1sicamente yo lo que voy a hacer es concentrarme en tres aspectos del populismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4802856859121548, "is_candidate": true}, {"start": 179.472, "end": 194.598, "text": "Uno es el que tiene que ver estrictamente con la macroeconom\u00eda, otro que es la l\u00f3gica populista, y por \u00faltimo la inviabilidad de largo plazo del populismo y c\u00f3mo el populismo deriva en miseria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.42007601273042816, "is_candidate": true}, {"start": 196.9, "end": 220.891, "text": " Respecto a lo que es la l\u00f3gica de la macroeconom\u00eda populista, eso est\u00e1, desde mi punto de vista, planteado a la perfecci\u00f3n en un libro de Rutger D\u00f6rbusch y Sebastian Edward, que se llama La macroeconom\u00eda del populismo, y de hecho el primer art\u00edculo, si es un compendio de art\u00edculos, trata justamente sobre la macroeconom\u00eda del populismo y se\u00f1ala que hay cuatro etapas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.40124517805456983, "is_candidate": true}, {"start": 223.34, "end": 235.386, "text": " B\u00e1sicamente se toma como punto de inicio una econom\u00eda que est\u00e1 saliendo de una crisis, sin explicar el motivo por el cual la econom\u00eda se encontraba o no en esta crisis.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.34803902482627924, "is_candidate": true}, {"start": 235.386, "end": 249.193, "text": "Y donde son cuatro etapas, la primera etapa es una etapa donde b\u00e1sicamente lo que busca el gobierno populista es dar un est\u00edmulo a la demanda, es decir, lleva adelante pol\u00edticas de corte keynesiano,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.28689316195315295, "is_candidate": true}, {"start": 250.02, "end": 256.544, "text": " donde b\u00e1sicamente genera expansi\u00f3n del gasto p\u00fablico financiado con emisi\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.38588551994783327, "is_candidate": true}, {"start": 256.544, "end": 273.574, "text": "Durante la primera etapa de este ciclo, lo que uno ve es que hay una fuerte expansi\u00f3n del producto, una fuerte expansi\u00f3n del empleo, y adem\u00e1s no hay un impacto significativo en precios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.41016387051486947, "is_candidate": true}, {"start": 273.574, "end": 275.736, "text": "Es decir, pareciera que todo, digamos,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.394312840329457, "is_candidate": true}, {"start": 277.552, "end": 293.577, "text": " La felicidad misma, porque los pol\u00edticos b\u00e1sicamente pueden gastar, son todos efectos positivos y no hay ning\u00fan costo, es decir, pareciera haber encontrado la llave de la felicidad, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3424385120756719, "is_candidate": true}, {"start": 293.577, "end": 305.26, "text": "Pero bueno, como todas las cosas, en especial las que no son s\u00f3lidas y no son genuinas, empiezan a generar problemas,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3327765900573403, "is_candidate": true}, {"start": 306.022, "end": 334.485, "text": " Y en la segunda etapa del populismo, es que los continuos aumentos ahora en lo que tiene que ver de la demanda agregada financiado con emisi\u00f3n monetaria, ahora empieza a tener mucho menos impacto en actividad, mucho menos impacto en el empleo, y s\u00ed empieza a haber impacto sobre el nivel de precios donde se empieza a notar una aceleraci\u00f3n del proceso internacional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3033471741304523, "is_candidate": true}, {"start": 336.693, "end": 354.165, "text": " En la tercera etapa, lo que sucede es que todo el impacto va a precios, ya no hay impacto sobre lo que tiene que ver en el aumento del nivel de actividad, tampoco hay en el empleo, ahora es todo p\u00e9rdida.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3627599810387312, "is_candidate": true}, {"start": 354.165, "end": 365.072, "text": "Frente a esta situaci\u00f3n, los gobiernos populistas recurren a controles, es decir, ya sea controles de precios o controles de capitales,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.42156175091711534, "is_candidate": true}, {"start": 365.883, "end": 383.673, "text": " donde m\u00e1s all\u00e1 de las cuestiones propias de lo inmoral que son este tipo de controles, es decir, el m\u00e1s claro siempre suele ser el control de capitales, donde por qu\u00e9 un gobierno puede decidir en qu\u00e9 puedo gastar o no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39370911144537446, "is_candidate": true}, {"start": 383.673, "end": 389.596, "text": "Es decir, si los gobiernos de caracter\u00edstica populista suelen tener como rasgo distintivo", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35692528090303643, "is_candidate": true}, {"start": 390.504, "end": 398.87, "text": " pierden la moneda porque pierden el rol de reserva de valor, es decir, \u00bfqui\u00e9n es el gobierno para decidir en qu\u00e9 puedo gastar o no?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3020259154992838, "is_candidate": true}, {"start": 399.982, "end": 422.326, "text": " con el agravante de que cuando uno compra moneda extranjera lo hace b\u00e1sicamente para proteger su consumo futuro, y en realidad haciendo este tipo de restricciones, no solo el da\u00f1o que causan sobre la libertad, sino que adem\u00e1s restringen el conjunto de consumo, y al restringir el conjunto de consumo futuro se est\u00e1 empobreciendo", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3595983226659353, "is_candidate": true}, {"start": 423.667, "end": 443.142, "text": " a las personas, sino que adem\u00e1s los obligan de manera indirecta, por decirlo de alguna manera, a demandar m\u00e1s moneda dom\u00e9stica, por lo tanto, incrementa la base imponible del impuesto inflacionario y se avanza en esa estafa que es el impuesto inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2887458750959552, "is_candidate": true}, {"start": 443.142, "end": 447.485, "text": "Por lo tanto, eso genera una situaci\u00f3n absolutamente inmoral", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3978340794025488, "is_candidate": true}, {"start": 448.312, "end": 472.958, "text": " y absolutamente perjudicial desde el punto de vista econ\u00f3mico, y adem\u00e1s, como a ustedes esos controles implica que el tipo de cambio no es libre y que b\u00e1sicamente se genera un exceso de demanda en el mercado de bizarras, tiene como contrapartida un exceso de oferta del resto de la econom\u00eda, que en el mercado de bonos se manifiesta con precios bajos en los bonos y altas tasas de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2955526188720138, "is_candidate": true}, {"start": 472.958, "end": 477.119, "text": "Esas altas tasas de inter\u00e9s implica un exceso de oferta en el mercado de bienes,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3695105727733923, "is_candidate": true}, {"start": 477.811, "end": 500.712, "text": " ese exceso de oferta del mercado de bienes deprime el nivel de actividad del empleo y con ello perjudica los salarios reales y que los intentos por parte del gobierno de corregir esa situaci\u00f3n donde la econom\u00eda se empieza a estancar de hacer est\u00edmulos de la demanda, lo \u00fanico que genera es incrementar el desequilibrio en el mercado cambiario, incrementa ese desequilibrio", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32870725196953765, "is_candidate": true}, {"start": 502.19, "end": 530.955, "text": " el exceso de demanda en el mercado cambiario, y por lo tanto repotencia el exceso de oferta en el resto de la econom\u00eda, y que cuando ya es imposible sostener la situaci\u00f3n del mercado cambiario, ya sea o porque no tengo m\u00e1s divisas o porque el impacto est\u00e1 siendo muy fuerte sobre actividad y empleo y hay que liberar el mercado, el money overhang generado durante esa din\u00e1mica genera procesos de muy alta inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31460196625171744, "is_candidate": true}, {"start": 531.556, "end": 538.001, "text": " y ah\u00ed es obviamente donde aparece la cuarta etapa del populismo, que es la crisis.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.30430913357411793, "is_candidate": true}, {"start": 538.001, "end": 556.437, "text": "Entonces, lo que ustedes ven es que esto es algo que es bastante claro, la evidencia emp\u00edrica est\u00e1 del lado de esto, es decir, Dornbusch y Edwards no llegaron a esta situaci\u00f3n, digamos, elucubrando c\u00f3mo pod\u00eda ser, no, lo vieron a partir de la evidencia emp\u00edrica en Latinoam\u00e9rica,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32844866121852956, "is_candidate": true}, {"start": 558.005, "end": 565.458, "text": " Es m\u00e1s, el caso m\u00e1s claro reciente es la Argentina de los Kirchner, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.30353384991287347, "is_candidate": true}, {"start": 565.458, "end": 570.167, "text": "O sea, Argentina, durante la que termina siendo la salida de la convertibilidad,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.25011686875930617, "is_candidate": true}, {"start": 571.545, "end": 598.852, "text": " v\u00eda una fuerte corrida en el mercado de cambios, eso al tener el dinero determinado de manera end\u00f3gena, eso condujo a una fuerte contracci\u00f3n de la cantidad de dinero, eso contrajo la demanda, al contraer la demanda, si los precios no ser flexibles a la baja, gener\u00f3 una recesi\u00f3n, y eso gener\u00f3 un nivel de tensi\u00f3n social muy fuerte y se termina saliendo del sistema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2627353989627129, "is_candidate": true}, {"start": 599.99, "end": 609.022, "text": " Entonces, lo primero que hizo el kirchnerismo fue hacer pol\u00edtica fiscal keynesiana, expansiva, financiada con emisi\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2900453988836773, "is_candidate": true}, {"start": 609.022, "end": 617.032, "text": "En ese contexto, es m\u00e1s, al principio hasta pudo usar bonos porque reestructur\u00f3 la deuda e hizo, sobre la parte reestructurada, una quita del 75%.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35238687111167066, "is_candidate": true}, {"start": 619.697, "end": 631.722, "text": " En valor presente fue menos porque dio, digamos, algunos elementos para que la quita en valor presente fuera menor, por ejemplo, lo que fue el bono, el cup\u00f3n atado al PBI.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36452094654952827, "is_candidate": true}, {"start": 631.722, "end": 641.547, "text": "Pero si ustedes se fijan, durante los primeros cuatro a\u00f1os del kirchnerismo, la econom\u00eda se expand\u00eda a niveles del 8% y la inflaci\u00f3n promedio fue del 10%.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.34347470321226614, "is_candidate": true}, {"start": 643.244, "end": 653.953, "text": " En la segunda etapa del quiserismo, en el primer gobierno de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, la econom\u00eda pas\u00f3 a expandirse al 4% y la inflaci\u00f3n trep\u00f3 al 20%.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.30318926625885434, "is_candidate": true}, {"start": 655.978, "end": 663.684, "text": " Y no solo eso, sino que en la tercera etapa la tasa de inflaci\u00f3n trep\u00f3 a niveles promedio del 30% y la actividad no se movi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36383284189993326, "is_candidate": true}, {"start": 663.684, "end": 671.83, "text": "Es decir que la econom\u00eda argentina dej\u00f3 de expandirse a partir del a\u00f1o 2011.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.366780220177919, "is_candidate": true}, {"start": 671.83, "end": 679.155, "text": "A partir del 2011 Argentina empieza a tener fluctuaciones en torno al mismo nivel de actividad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32219596707769327, "is_candidate": true}, {"start": 679.155, "end": 684.139, "text": "Situaci\u00f3n que durante el gobierno de Macri se acelera m\u00e1s la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36277416541551555, "is_candidate": true}, {"start": 686.381, "end": 705.507, "text": " y sobre el final se termina generando una ca\u00edda muy abrupta a partir de la mala elecci\u00f3n, no solo por lo del 2019, sino a partir de violentar la independencia del Banco Central el 28 de diciembre del 2017.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3118046967706469, "is_candidate": true}, {"start": 705.507, "end": 713.27, "text": "Pero si ustedes se fijan, ya la configuraci\u00f3n que ten\u00eda la macroeconom\u00eda que recibe Mauricio Macri estaba a punto de estallar,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3557119182861007, "is_candidate": true}, {"start": 714.443, "end": 740.016, "text": " naturalmente no se corrigi\u00f3 esa situaci\u00f3n y se repotenci\u00f3 en los \u00faltimos dos a\u00f1os, y a partir de lo que fue la llegada del cuarto gobierno kirchnerista, esta situaci\u00f3n se repotenci\u00f3 a\u00fan much\u00edsimo m\u00e1s, porque b\u00e1sicamente lo que trataron de hacer es ir de vuelta por un paquete de estas caracter\u00edsticas keynesianas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2910401629963877, "is_candidate": true}, {"start": 742.176, "end": 766.158, "text": " Y entonces el punto es, o sea, en alg\u00fan momento esto va a estallar porque Argentina muestra un desequilibrio fiscal propio de las grandes crisis de la historia argentina, un desequilibrio monetario de diez veces y medias a uno, un desequilibrio en el mercado cambiario de m\u00e1s del 80%, a pesar de que hay una monta\u00f1a de regulaciones que hace ver al monte V\u00e9rez como un monte enano, tenemos el nivel de actividad que si todo sale bien como el gobierno quiere, vamos a estar 15%", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.27036781891407047, "is_candidate": true}, {"start": 767.659, "end": 780.765, "text": " por debajo del nivel del PBI per c\u00e1pita del a\u00f1o del 2011, si tenemos que la econom\u00eda destruy\u00f3 225.000 puestos de trabajo netos, si adem\u00e1s tiene 50% de pobres y 10% de indigentes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3208532245322594, "is_candidate": true}, {"start": 780.765, "end": 784.266, "text": "Es decir, la caracter\u00edstica de la econom\u00eda es una econom\u00eda que est\u00e1 a punto de explotar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36733112819578284, "is_candidate": true}, {"start": 784.266, "end": 792.85, "text": "Es decir, esta explosi\u00f3n se viene evitando, por decirlo de alguna manera, con parches y parches y parches y en alg\u00fan momento los parches no van a aguantar m\u00e1s y los", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3127910407540512, "is_candidate": true}, {"start": 794.465, "end": 804.235, "text": " Ahora, si siempre termina mal, si siempre terminamos que adem\u00e1s en todo ese proceso se consume capital y vamos a un nivel de producto per c\u00e1pita inferior, \u00bfpor qu\u00e9 lo hacemos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3907472291240769, "is_candidate": true}, {"start": 804.235, "end": 813.525, "text": "Y ac\u00e1 hay dos elementos que son muy importantes, y ahora lo que es la segunda parte, que es la l\u00f3gica populista.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.40925676215338946, "is_candidate": true}, {"start": 813.525, "end": 817.129, "text": "Es decir, la l\u00f3gica populista en realidad", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4613007440298249, "is_candidate": true}, {"start": 818.147, "end": 826.353, "text": " El que la desarroll\u00f3 fue Mussolini, y Mussolini la desarroll\u00f3 en base a los conceptos de Wilfredo Pareto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3709525935424097, "is_candidate": true}, {"start": 826.353, "end": 846.886, "text": "O sea, Wilfredo Pareto lo que descubri\u00f3, algo que se llama distribuci\u00f3n Pareto, y que en estad\u00edstica tiene dos formas matem\u00e1ticas, una es lo que es el caso de la distribuci\u00f3n log normal, o la distribuci\u00f3n chi cuadrada, donde ustedes tienen una caracter\u00edstica de que la moda est\u00e1 por debajo de la media,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31922952043158315, "is_candidate": true}, {"start": 847.588, "end": 859.591, "text": " es decir, la joroba de la campana est\u00e1 a la izquierda de la media, y entre el 70 y el 80% de la poblaci\u00f3n tiene menos que el ingreso promedio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.40858847149943245, "is_candidate": true}, {"start": 859.591, "end": 870.353, "text": "Por lo tanto, la l\u00f3gica populista lo que hace es apuntar a quitarle a un grupo y plantear el polilogismo bien hegeliano", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3053729980843456, "is_candidate": true}, {"start": 873.289, "end": 880.231, "text": " amigos y enemigos, patria o antipatria, ll\u00e1mese como ustedes quieran, plantear esta bipolaridad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3189605776002745, "is_candidate": true}, {"start": 880.231, "end": 892.575, "text": "Entonces, se plantea el conflicto respecto al grupo de altos ingresos y se plantea como soluci\u00f3n la redistribuci\u00f3n del ingreso, es decir, la idea de la justicia social.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3458906659074483, "is_candidate": true}, {"start": 892.575, "end": 898.297, "text": "Entonces, se le roba los ingresos a un grupo para repartirlos a otro, es decir, un saqueo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.41228038820445756, "is_candidate": true}, {"start": 898.297, "end": 901.458, "text": "Un saqueo generalizado, liderado por el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.41098009330677454, "is_candidate": true}, {"start": 902.047, "end": 909.869, "text": " En ese contexto, lo primero que hay que entender es que la justicia social es injusta, porque b\u00e1sicamente tiene varios problemas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4225879650157722, "is_candidate": true}, {"start": 909.869, "end": 915.211, "text": "El primer problema es de \u00edndole moral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.43923988893497656, "is_candidate": true}, {"start": 915.211, "end": 915.931, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7568578463724016, "is_candidate": false}, {"start": 915.931, "end": 922.573, "text": "Porque implica robarle un grupo para darle a otro, con lo cual tambi\u00e9n eso implica no solo un robo, sino que adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3701809953602947, "is_candidate": true}, {"start": 923.183, "end": 925.204, "text": " un trato desigual frente a la ley.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3981028945364884, "is_candidate": true}, {"start": 925.204, "end": 942.296, "text": "Y adem\u00e1s, como en el capitalismo solamente se puede ser exitoso sirviendo al pr\u00f3jimo con bienes de mejor calidad o un mejor precio, ustedes est\u00e1n castigando a los que generan riqueza en favor de aquellos que la consumen o la destruyen o directamente, digamos, no hacen nada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3912311327250889, "is_candidate": true}, {"start": 942.296, "end": 952.263, "text": "Entonces la situaci\u00f3n es bastante complicada porque, en realidad, primero que no existe tal cosa como una torta para repartir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.34205471318729486, "is_candidate": true}, {"start": 953.598, "end": 954.919, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8903388898077238, "is_candidate": false}, {"start": 954.919, "end": 955.219, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7517935410606161, "is_candidate": false}, {"start": 955.219, "end": 973.831, "text": "Porque el mercado es un proceso de descubrimiento, y en ese proceso de descubrimiento se van determinando, as\u00ed como se descubren las oportunidades de negocio en la econom\u00eda, tambi\u00e9n se genera la distribuci\u00f3n del ingreso, que no tienen ni m\u00e1s ni menos que ver con la retribuci\u00f3n de los factores en ese proceso de descubrimiento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3779676102492403, "is_candidate": true}, {"start": 974.38, "end": 977.082, "text": " Por lo tanto, no hay una tal cosa como una torta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3614800659653894, "is_candidate": true}, {"start": 977.082, "end": 984.468, "text": "Esa torta es algo que se va descubriendo, dir\u00eda, una combinaci\u00f3n de los trabajos de Hayek con los de Reikirchner.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35491974703827445, "is_candidate": true}, {"start": 985.78, "end": 997.509, "text": " Por lo tanto, cuando el Estado se mete, en realidad lo que sucede es que violenta el mecanismo por el cual se generan los descubrimientos y por ende el proceso de creaci\u00f3n de riqueza se detiene.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.426818158223345, "is_candidate": true}, {"start": 997.509, "end": 1011.34, "text": "Es m\u00e1s, y si a\u00fan as\u00ed existiera ese mecanismo por el cual supongamos que esto estuviera dado, el hecho de estar impactando sobre la distribuci\u00f3n del ingreso lo que va a hacer es afectar el comportamiento de los agentes y por ende va a estar peor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35621014160142495, "is_candidate": true}, {"start": 1011.7, "end": 1019.384, "text": " Por lo tanto, eso tambi\u00e9n hay una cuesti\u00f3n inmoral y una cuesti\u00f3n de que da\u00f1a el funcionamiento del arco.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4104337165633928, "is_candidate": true}, {"start": 1019.384, "end": 1024.007, "text": "Y como si todo esto fuera poco, \u00bfde d\u00f3nde sale esta idea?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5028370379490026, "is_candidate": false}, {"start": 1024.007, "end": 1033.833, "text": "\u00bfC\u00f3mo es que terminan cayendo en algo que no funciona emp\u00edricamente, que adem\u00e1s tiene una base moral", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3721512436094765, "is_candidate": true}, {"start": 1036.887, "end": 1040.809, "text": " cuestionable, repudiable.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4411618366743033, "is_candidate": true}, {"start": 1040.809, "end": 1043.07, "text": "Entonces, \u00bfde d\u00f3nde aparece esto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.45914580328717935, "is_candidate": true}, {"start": 1043.07, "end": 1049.332, "text": "Y en realidad, en el fondo siempre nos encontramos entonces con alg\u00fan vestigio socialista.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4626822644880749, "is_candidate": true}, {"start": 1049.332, "end": 1052.854, "text": "Este es el tercer punto que quiero trazar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4982707195206225, "is_candidate": true}, {"start": 1052.854, "end": 1061.918, "text": "Y es el hecho de que si la idea es que donde hay una necesidad nace un derecho, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4235353260932676, "is_candidate": true}, {"start": 1061.918, "end": 1064.759, "text": "Los individuos tienen necesidades infinitas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4883104594113594, "is_candidate": true}, {"start": 1067.557, "end": 1069.418, "text": " cambiantes e infinitas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3936981587839208, "is_candidate": true}, {"start": 1069.418, "end": 1070.518, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6764167306893059, "is_candidate": false}, {"start": 1070.518, "end": 1080.043, "text": "El problema es que si nace un derecho, entonces ahora yo ese derecho lo tengo que pagar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4090239832863529, "is_candidate": true}, {"start": 1080.043, "end": 1081.943, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4165649308759358, "is_candidate": true}, {"start": 1081.943, "end": 1095.189, "text": "Lo pago con impuesto inflacionario, genero redistribuci\u00f3n de ingresos, mala asignaci\u00f3n de recursos, donde adem\u00e1s castigo a los vulnerables con un impacto entre 25 y 30 veces m\u00e1s fuerte.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2824795021504417, "is_candidate": true}, {"start": 1097.37, "end": 1105.093, "text": " Adem\u00e1s, distorsiona el funcionamiento del sistema de precios, por lo tanto, distorsiona el crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.41352030899805914, "is_candidate": true}, {"start": 1105.093, "end": 1113.457, "text": "Por lo tanto, en el caso argentino, eso muestra que cada vez que la tasa de inflaci\u00f3n supera el 20%, se pierde 1.58% de crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4047214635476821, "is_candidate": true}, {"start": 1113.457, "end": 1116.498, "text": "Eso es puesto en la historia monetaria argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5940212099741238, "is_candidate": false}, {"start": 1116.498, "end": 1122.501, "text": "Desde que hay banco central, cuando uno corrige por ese efecto, la Argentina tendr\u00eda que tener un PIB per c\u00e1pita como el de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3511410554225153, "is_candidate": true}, {"start": 1123.459, "end": 1126.682, "text": " No solo eso, lo puedo hacer subiendo impuestos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5450479067049143, "is_candidate": false}, {"start": 1126.682, "end": 1127.363, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6857967467972784, "is_candidate": false}, {"start": 1127.363, "end": 1132.167, "text": "Cuando yo subo los impuestos, o sea, estoy generando da\u00f1o presente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4886178242434155, "is_candidate": true}, {"start": 1132.167, "end": 1141.355, "text": "Es decir, sobre las generaciones actuales donde, digamos, les voy a estar penalizando sus planes de ahorro e inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32513746220118733, "is_candidate": true}, {"start": 1142.768, "end": 1156.752, "text": " voy a estar castigando su consumo, y eso tiene da\u00f1os directos e indirectos, porque no es s\u00f3lo c\u00f3mo le pego al sector particular donde esa persona dej\u00f3 de consumir, sino que esa persona que iba a recibir ese dinero, deja de hacer otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3389962824399395, "is_candidate": true}, {"start": 1156.752, "end": 1168.456, "text": "O la otra es tomar deuda, que es todav\u00eda m\u00e1s inmoral, porque b\u00e1sicamente le est\u00e1n trasladando la cuenta a otras personas que no nacieron o que no votaron.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.28965105654014156, "is_candidate": true}, {"start": 1169.923, "end": 1174.765, "text": " Por lo tanto, pasa a ser una cuesti\u00f3n absolutamente inmoral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39787839139757786, "is_candidate": true}, {"start": 1174.765, "end": 1175.445, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8489952792287291, "is_candidate": false}, {"start": 1175.445, "end": 1176.605, "text": "\u00bfY qu\u00e9 es lo que sucede?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.619473460809219, "is_candidate": false}, {"start": 1176.605, "end": 1186.709, "text": "En el fondo, si yo tengo que por cada necesidad voy a generar un derecho, y ah\u00ed tengo un mont\u00f3n de obligaciones que tengo que pagar, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36865850215647455, "is_candidate": true}, {"start": 1186.709, "end": 1188.83, "text": "Que tengo necesidades infinitas,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.48203604535525724, "is_candidate": true}, {"start": 1190.279, "end": 1205.442, "text": " y tengo recursos escasos, pero ahora en lugar de resolverlo por el mecanismo de mercado, lo termino resolviendo por la v\u00eda violenta, pero a\u00fan cuando fuera todo lo violenta que quiera, nunca puede resolver el problema de la escasez desde ese lado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.413285577608396, "is_candidate": true}, {"start": 1205.442, "end": 1217.405, "text": "Por lo tanto, lleva a un proceso de intervenci\u00f3n de la econom\u00eda que lo \u00fanico que hace es dinamitar el funcionamiento del sistema de precios y por ende la econom\u00eda siempre colapsa y termina peor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4405341566041474, "is_candidate": true}, {"start": 1217.405, "end": 1218.065, "text": "Por lo tanto,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.713057674525112, "is_candidate": false}, {"start": 1218.806, "end": 1229.79, "text": " no funciona desde el punto de vista de la macro, no funciona desde el punto de vista de la cuesti\u00f3n moral, y adem\u00e1s es inviable desde el largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39763943259861656, "is_candidate": true}, {"start": 1229.79, "end": 1237.532, "text": "Pero claro, en la transici\u00f3n que dura, se pueden ganar muchos votos y muchas elecciones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.34114898763225143, "is_candidate": true}, {"start": 1237.532, "end": 1240.493, "text": "Por eso es que los pol\u00edticos no corrigen nunca.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3959599993235522, "is_candidate": true}, {"start": 1240.493, "end": 1244.514, "text": "Porque lo \u00fanico que le importa a los pol\u00edticos, a esas ratas,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3940735012833547, "is_candidate": true}, {"start": 1246.955, "end": 1252.019, "text": " miserables e inmundas, cuyo m\u00e1ximo \u00eddolo es Mickey Mouse.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32921040469128127, "is_candidate": true}, {"start": 1252.019, "end": 1252.78, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7220408460205099, "is_candidate": false}, {"start": 1252.78, "end": 1260.266, "text": "Porque es el sue\u00f1o de todo pol\u00edtico, es que una rata asquerosa sea amada por la gente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4523663842645873, "is_candidate": true}, {"start": 1260.266, "end": 1266.651, "text": "Pero recuerden que al pol\u00edtico lo \u00fanico que le importa es esta elecci\u00f3n que viene.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.38294228363313954, "is_candidate": true}, {"start": 1266.651, "end": 1271.335, "text": "Y despu\u00e9s de eso, lo que m\u00e1s le importa es la segunda elecci\u00f3n, la que viene despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.40119863611191475, "is_candidate": true}, {"start": 1272.22, "end": 1278.025, "text": " Y eso lo pueden ver hoy en la econom\u00eda argentina, una econom\u00eda que est\u00e1 a punto de estallar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4465350931391533, "is_candidate": true}, {"start": 1278.025, "end": 1281.548, "text": "Sin embargo, vuelven a intentar con la receta keynesiana.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3786069711181246, "is_candidate": true}, {"start": 1281.548, "end": 1290.596, "text": "Es decir, est\u00e1n, digamos, haci\u00e9ndose de un ej\u00e9rcito de lanzallamas liderados por Ner\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39522164632044876, "is_candidate": true}, {"start": 1290.596, "end": 1297.863, "text": "Pero, \u00bfqu\u00e9 importa a ellos si esto explota un d\u00eda, dos d\u00edas o tres d\u00edas despu\u00e9s de la elecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32905554092996947, "is_candidate": true}, {"start": 1298.615, "end": 1311.245, "text": " Habr\u00e1n logrado el objetivo de enga\u00f1ar nuevamente a las personas y volver a generar una crisis, pero no se vive de la misma manera si est\u00e1n dentro o fuera del poder.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3100890181300058, "is_candidate": true}, {"start": 1311.245, "end": 1316.829, "text": "Y eso es lo que explica, b\u00e1sicamente, el funcionamiento de la macroeconom\u00eda populista.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3403829551602663, "is_candidate": true}, {"start": 1319.321, "end": 1320.521, "text": " Muchas gracias, Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9384982588784415, "is_candidate": false}, {"start": 1320.521, "end": 1322.062, "text": "Clar\u00edsimo todo tu an\u00e1lisis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8800900768887148, "is_candidate": false}, {"start": 1322.062, "end": 1326.583, "text": "En unos minutos vamos a volver con algunos puntos que hiciste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7808938376442669, "is_candidate": false}, {"start": 1326.583, "end": 1329.523, "text": "Ahora es el turno de Daniel Lacalle.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8775049874582999, "is_candidate": false}, {"start": 1329.523, "end": 1331.164, "text": "Much\u00edsimas gracias, Nacho.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8770642880594882, "is_candidate": false}, {"start": 1331.164, "end": 1339.666, "text": "Much\u00edsimas gracias, sobre todo, por esta oportunidad de compartir un panel con dos personas del calibre de Ricardo y de Javier.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9133627473354214, "is_candidate": false}, {"start": 1339.666, "end": 1344.847, "text": "Javier, vamos, un hermano y lo primero, darle", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8443103533850616, "is_candidate": false}, {"start": 1345.909, "end": 1355.138, "text": " Mi m\u00e1s sincera enhorabuena por ese \u00e9xito merecid\u00edsimo en las elecciones en una situaci\u00f3n tan complicada como la que \u00e9l acaba de mostrar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9437429766042613, "is_candidate": false}, {"start": 1355.694, "end": 1360.835, "text": " Ahora es el turno de Ricardo G\u00f3mez, que es abogado brasilero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7908183732580178, "is_candidate": false}, {"start": 1360.835, "end": 1370.797, "text": "Gracias, Ignacio, y gracias a la organizaci\u00f3n del evento por darme la oportunidad de estar en este panel con dos gigantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9950505648686481, "is_candidate": false}, {"start": 1370.797, "end": 1379.139, "text": "Javier, te comento que ac\u00e1 en Brasil vos ten\u00e9s una hinchada muy grande.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8985549360089709, "is_candidate": false}, {"start": 1379.139, "end": 1383.9, "text": "Todos los medios liberales ac\u00e1 celebraron tu buen desempe\u00f1o", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9290197980380505, "is_candidate": false}, {"start": 1385.893, "end": 1392.717, "text": " en las PASO y pues estamos acompa\u00f1ando las elecciones que vienen en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9433164632298927, "is_candidate": false}, {"start": 1392.717, "end": 1405.227, "text": "Javier, una de las cosas que nos hace acompa\u00f1ar a lo que pasa en la Argentina es que justamente sabemos que m\u00e1s o menos ustedes est\u00e1n un par de a\u00f1os adelantados de nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.900038416051012, "is_candidate": false}, {"start": 1405.227, "end": 1409.73, "text": "Lo que pasa ah\u00ed hoy vendr\u00e1 a pasar en Brasil luego m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.80868676969281, "is_candidate": false}, {"start": 1410.4, "end": 1413.303, "text": " Ahora s\u00ed, vamos a abrir la mesa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.835490022564354, "is_candidate": false}, {"start": 1413.303, "end": 1424.996, "text": "Estaba tomando nota de las disertaciones de los tres y veo much\u00edsimos puntos en comunes cuando se habla de necesidades infinitas y recursos limitados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.810706742380091, "is_candidate": false}, {"start": 1424.996, "end": 1431.102, "text": "Siempre me hace acordar Primera Ley de Econom\u00eda, la escasez de recursos, Primera Ley de la Pol\u00edtica, negar la Primera Ley de la Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.827076524331109, "is_candidate": false}, {"start": 1432.403, "end": 1446.626, "text": " Tambi\u00e9n han hablado del tema de los populismos, siempre se busca un enemigo exterior, alguien a quien echarle la culpa, puede ser el Fondo Monetario Internacional, pueden ser los empresarios, puede ser ahora mismo con toda esta situaci\u00f3n que hemos estado viviendo, el tema del coronavirus, del COVID.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7762899437893221, "is_candidate": false}, {"start": 1446.626, "end": 1457.209, "text": "Tambi\u00e9n han hablado mucho de esta sociedad, como dec\u00eda Milton Frima, que las sociedades est\u00e1n divididas en dos, unos son los que reciben las ayudas estatales y otros son los que las pagan, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7629501701277477, "is_candidate": false}, {"start": 1459.087, "end": 1477.846, "text": " Pero esto me viene a la mente algo que creo que no han comentado y me gustar\u00eda que lo charlemos un poco, que lo charlen un poco entre los tres, que tiene que ver con el paternalismo, con el paternalismo estatal, porque en definitiva estos pol\u00edticos populistas no salen de una planta sino que salen de la sociedad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7520688845939589, "is_candidate": false}, {"start": 1478.486, "end": 1492.932, "text": " Y evidentemente, bueno, con sus ingenier\u00edas saben manejar ciertas cuestiones para que la sociedad los vote y para llegar al poder, a pesar de los p\u00e9simos resultados econ\u00f3micos, sociales, culturales que terminan generando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.757726550974314, "is_candidate": false}, {"start": 1492.932, "end": 1499.555, "text": "Me gustar\u00eda que discutan un poco el tema de lo que es el paternalismo estatal,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7650810036730731, "is_candidate": false}, {"start": 1501.113, "end": 1508.799, "text": " Si les parece, podemos seguir con el orden que ven\u00edamos sosteniendo, no tengan problema en irse interrumpiendo si uno quiere marcarle un punto al otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7924524324394655, "is_candidate": false}, {"start": 1508.799, "end": 1519.147, "text": "Si te parece, Javier, podemos comenzar contigo, un pa\u00eds que evidentemente est\u00e1 bastante sumergido en toda esta cuesti\u00f3n de paternalismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7471148507262495, "is_candidate": false}, {"start": 1519.147, "end": 1527.253, "text": "A ver, en alg\u00fan sentido, la respuesta a tu punto, Ignacio, est\u00e1 contenido", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5495125103629257, "is_candidate": false}, {"start": 1529.374, "end": 1541.78, "text": " en la secci\u00f3n segunda de mi exposici\u00f3n y tambi\u00e9n est\u00e1 en una de las partes de la exposici\u00f3n de Daniel.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5968841512079841, "is_candidate": false}, {"start": 1541.78, "end": 1548.083, "text": "Por un lado, sobre qu\u00e9 se sostiene o sobre qu\u00e9 se construye el populismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.45692174267776686, "is_candidate": true}, {"start": 1548.083, "end": 1554.746, "text": "El populismo es b\u00e1sicamente abusar", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6106988547763114, "is_candidate": false}, {"start": 1555.58, "end": 1561.343, "text": " de las mayor\u00edas, es decir, hacer un uso abusivo de las mayor\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35532169753202447, "is_candidate": true}, {"start": 1561.343, "end": 1582.092, "text": "Es decir, claramente el discurso, digamos, cuando vos mir\u00e1s lo que yo se\u00f1alaba en el punto 2, que tiene que ver con la distribuci\u00f3n del ingreso, que lleva a lo normal o un hachi cuadrado, tambi\u00e9n llamada distribuci\u00f3n pareto, b\u00e1sicamente vos ten\u00e9s que entre el 70 y el 80% de la poblaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4074909232610563, "is_candidate": true}, {"start": 1587.245, "end": 1590.908, "text": " vive con menos del ingreso promedio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5551087743928549, "is_candidate": false}, {"start": 1590.908, "end": 1611.346, "text": "Entonces, esa situaci\u00f3n de vamos a quitarle al grupo de los que tienen para darle a los que no tienen, b\u00e1sicamente ese es el m\u00f3vil fundamental, donde b\u00e1sicamente ah\u00ed ten\u00e9s impl\u00edcito que un grupo est\u00e1 esperando vivir,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35277862763865775, "is_candidate": true}, {"start": 1616.275, "end": 1643.107, "text": " del trabajo ajeno, y que no lo viven y no lo experimentan como un saqueo, cuando en realidad es un saqueo, y que est\u00e1 vestido como una noble causa, que es la causa de la justicia social, y que tanto, digamos, Daniel, como en mi exposici\u00f3n, hemos se\u00f1alado la injusticia de la justicia social, por implicar un trato desigual frente a la ley, por implicar un robo, y que adem\u00e1s en el fondo hay una cuesti\u00f3n de base moral", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3051435379916674, "is_candidate": true}, {"start": 1643.824, "end": 1668.444, "text": " que tiene que ver con, esto se sostiene sobre la envidia, el odio y el resentimiento, deriva en un trato desigual frente a la ley, tiene impl\u00edcito un robo, y es m\u00e1s, o sea, cuanto m\u00e1s a la izquierda est\u00e1 el r\u00e9gimen m\u00e1s fuerte, puede llegar a ser el nivel de violencia que puede acabar con la vida de much\u00edsimos seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3442458642875744, "is_candidate": true}, {"start": 1668.444, "end": 1672.427, "text": "Es decir que, en el fondo, es esto, digamos,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5932297731668048, "is_candidate": false}, {"start": 1673.409, "end": 1696.382, "text": " que vos est\u00e9s esperando que tu cosa mejore porque el Estado te va a dar algo, y eso b\u00e1sicamente deriva tambi\u00e9n de una degradaci\u00f3n de los valores morales, porque en el fondo lo que vos ten\u00e9s es que esos valores morales van a terminar impactando sobre el dise\u00f1o de las instituciones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3352408958862705, "is_candidate": true}, {"start": 1696.382, "end": 1701.105, "text": "Ejemplo, digamos, o sea, si vos abraz\u00e1s los valores morales del socialismo, que son los que acabo de recitar,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.45829755074865364, "is_candidate": true}, {"start": 1701.898, "end": 1711.541, "text": " la envidia, el odio, el resentimiento, el trato desigual frente a la ley, el robo, y si es necesario, en favor del colectivo, digamos, matar seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3787921719606633, "is_candidate": true}, {"start": 1711.541, "end": 1716.203, "text": "Algo que los socialistas hicieron y mataron 150 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4593073112384235, "is_candidate": true}, {"start": 1716.203, "end": 1725.966, "text": "Entonces, eso va a derivar en un conjunto de instituciones que lo que van a terminar haciendo es fagocitar el proceso de acumulaci\u00f3n de riqueza.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31805788019496417, "is_candidate": true}, {"start": 1725.966, "end": 1728.467, "text": "Y por lo tanto, digamos, todos vamos a ser m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4957827206878128, "is_candidate": true}, {"start": 1731.543, "end": 1756.189, "text": " En realidad, esto estuvo planteado desde mi punto de vista en el punto 2 de mi exposici\u00f3n y en la parte cuando Daniel estuvo hablando de los temas de la justicia social que se complementan, y que en el fondo, si vos quer\u00e9s, hay una actitud adolescente o infantil porque cuando vos abraz\u00e1s las ideas de la libertad,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.30384646326479225, "is_candidate": true}, {"start": 1757.301, "end": 1760.883, "text": " La libertad tiene una contracara y es la responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3477674862008795, "is_candidate": true}, {"start": 1760.883, "end": 1770.389, "text": "Es decir, la libertad va a permitir que vos te hagas de los resultados, si vos puedas disfrutar de los resultados de tu trabajo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3319965874545925, "is_candidate": true}, {"start": 1770.389, "end": 1773.09, "text": "Ahora tambi\u00e9n te ten\u00e9s que hacer cargo de los costos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4126095509703931, "is_candidate": true}, {"start": 1773.09, "end": 1781.275, "text": "Y entonces, lo que te prometen los socialistas es que esto se arregla d\u00e1ndote derechos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3939104188268515, "is_candidate": true}, {"start": 1781.275, "end": 1785.337, "text": "Entonces vos ahora no te ten\u00e9s que esforzar, vos ten\u00e9s derechos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5481882068178743, "is_candidate": false}, {"start": 1786.007, "end": 1786.307, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7646300215669842, "is_candidate": false}, {"start": 1786.307, "end": 1790.028, "text": "Porque donde hay una necesidad, seg\u00fan ellos, nace un derecho.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3677428293528108, "is_candidate": true}, {"start": 1790.028, "end": 1799.091, "text": "Ahora, el problema es que ese derecho alguien lo tiene que pagar, ah\u00ed aparece el tema de la justicia social, de la puja distributiva, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3444229548876413, "is_candidate": true}, {"start": 1799.091, "end": 1814.776, "text": "No como explicaci\u00f3n de la inflaci\u00f3n, sino de aqu\u00ed le vamos a robar para poder financiar esto, y eso, digamos, es lo que hace que termines penalizando a los que crean riqueza, favoreciendo a los que no la crean, y por ende, digamos, el proceso deriva", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.28344923058121874, "is_candidate": true}, {"start": 1815.743, "end": 1822.208, "text": " en un empobrecimiento gradual hasta que llega la \u00faltima fase y despu\u00e9s la ca\u00edda de esa ruta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31728088213948924, "is_candidate": true}, {"start": 1822.208, "end": 1831.815, "text": "Por lo tanto, para m\u00ed esos conceptos ya estaban contenidos y es el hecho de que no te haces cargo, porque en total te lo da el Estado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3575330185159793, "is_candidate": true}, {"start": 1831.815, "end": 1834.878, "text": "El Estado alimenta esa decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6949752457359832, "is_candidate": false}, {"start": 1834.878, "end": 1840.462, "text": "Hay que combatir el mensaje, como hace Javier, en la ra\u00edz.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8228392923251358, "is_candidate": false}, {"start": 1841.633, "end": 1848.238, "text": " no se puede caer en el error que cometi\u00f3, y me vas a permitir dar el ejemplo del Macri, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8881524528235483, "is_candidate": false}, {"start": 1848.238, "end": 1856.124, "text": "Macri b\u00e1sicamente dijo, bueno, Kirchner menos 20%, menos 30 a lo mejor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.764129815220156, "is_candidate": false}, {"start": 1856.124, "end": 1870.695, "text": "Claro, dices, Kirchner menos 30, pues yo recuerdo una vez que me entrevistaron en una televisi\u00f3n argentina, que hab\u00eda un clip en el que sal\u00eda una se\u00f1ora que dec\u00eda, es que, claro, al menos antes no hab\u00eda que laburar, ahora es que hay que laburar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8346650893058917, "is_candidate": false}, {"start": 1871.56, "end": 1874.421, "text": " Pues prefiero el otro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8045766948335905, "is_candidate": false}, {"start": 1874.421, "end": 1877.301, "text": "Hay que combatir el populismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8148315956273084, "is_candidate": false}, {"start": 1877.301, "end": 1899.065, "text": "Y lo que se ha demostrado en elecciones es que cuando lo combates al 100% y lo atacas al 100% y pones esa inmoralidad absoluta que es el populismo como contraposici\u00f3n a la ortodoxia, la gente, que no es tonta, escucha y lo respeta y lo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8219888125748978, "is_candidate": false}, {"start": 1901.461, "end": 1907.285, "text": " Gracias Ricardo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7451583290117669, "is_candidate": false}, {"start": 1907.285, "end": 1926.7, "text": "Porque me parece que hay algo muy importante que Daniel acaba de subrayar y que yo puedo dar testimonio de hacerlo, de que es plantear la discusi\u00f3n en t\u00e9rminos morales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4139235285533489, "is_candidate": true}, {"start": 1928.348, "end": 1937.97, "text": " Es decir, cuando vos el planteo lo haces en t\u00e9rminos morales, no hay criterio de optimalidad que valga.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35254225246574744, "is_candidate": true}, {"start": 1937.97, "end": 1945.391, "text": "Es decir, la optimalidad en el fondo es un subproducto de esquivar la discusi\u00f3n moral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32376547877975603, "is_candidate": true}, {"start": 1945.391, "end": 1949.992, "text": "Ejemplo, mi debate sobre el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4676286794381602, "is_candidate": true}, {"start": 1949.992, "end": 1953.933, "text": "El punto es, \u00bfqui\u00e9n est\u00e1 a favor del robo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4797479374616148, "is_candidate": true}, {"start": 1953.933, "end": 1955.373, "text": "Nadie puede estar a favor del robo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5562236981586156, "is_candidate": false}, {"start": 1956.42, "end": 1959.242, "text": " \u00bfQui\u00e9n puede estar a favor de la corrupci\u00f3n de los pol\u00edticos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4806039741550735, "is_candidate": true}, {"start": 1959.242, "end": 1962.223, "text": "Nadie puede estar a favor de la corrupci\u00f3n de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.49769789925257035, "is_candidate": true}, {"start": 1962.223, "end": 1967.846, "text": "\u00bfQui\u00e9n puede estar a favor de que los pol\u00edticos nos roben cinco puntos del PBI?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.392066498747628, "is_candidate": true}, {"start": 1967.846, "end": 1970.447, "text": "Nadie puede estar a favor de eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5883622626699334, "is_candidate": false}, {"start": 1970.447, "end": 1984.715, "text": "Es decir, por lo tanto, digamos, el Banco Central, que es un mecanismo por el cual se le roban a los ciudadanos de bien cinco puntos del PBI en favor de los pol\u00edticos ladrones, en el fondo, digamos, la discusi\u00f3n es inminentemente moral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.33908262786003385, "is_candidate": true}, {"start": 1986.853, "end": 2011.825, "text": " Y en realidad, la forma en la cual se escapan tiene que ver con el tema de la optimalidad, es decir, esquivan el debate desde la optimalidad, y buscar la optimalidad como criterio subsidiario de la moral, lo cual es aberrante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.26140049474221083, "is_candidate": true}, {"start": 2011.825, "end": 2013.226, "text": "Lo voy a poner con un ejemplo", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5108737609094738, "is_candidate": false}, {"start": 2014.786, "end": 2019.609, "text": " no econ\u00f3mico y despu\u00e9s lo voy a poner en uno econ\u00f3mico para que claramente se vea el problema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4455368231080675, "is_candidate": true}, {"start": 2019.609, "end": 2032.878, "text": "Entonces yo ahora necesito adem\u00e1s de hacerme valer de determinadas estructuras matem\u00e1ticas para poder encontrar un \u00f3ptimo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3970499854552044, "is_candidate": true}, {"start": 2032.878, "end": 2041.423, "text": "Es decir, tengo que crear funciones que tengan determinadas caracter\u00edsticas para que adem\u00e1s eso derive en un \u00f3ptimo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3460962821269933, "is_candidate": true}, {"start": 2041.423, "end": 2044.225, "text": "Es en el fondo cuando la", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.569283947222238, "is_candidate": false}, {"start": 2045.756, "end": 2068.025, "text": " Todos, si uno podr\u00edamos pensar en t\u00e9rminos de teor\u00eda del valor, todos somos neocl\u00e1sicos, es de donde la verdadera ra\u00edz neocl\u00e1sica se a\u00edsla de la austr\u00edaca y termina generando esta deformaci\u00f3n que deriva en cosas calamitosas y que a la larga termina siendo funcional el socialismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2737744408087307, "is_candidate": true}, {"start": 2068.025, "end": 2071.167, "text": "Si yo digo, a ver, yo entiendo que", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7218736583565208, "is_candidate": false}, {"start": 2072.597, "end": 2077.62, "text": " Respetar la vida est\u00e1 bien y que asesinar est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39267679656638443, "is_candidate": true}, {"start": 2077.62, "end": 2091.787, "text": "Entonces en la l\u00f3gica de la optimalidad existe alguna funci\u00f3n, con la concavidad pertinente en la funci\u00f3n, tal que puedo encontrar un m\u00e1ximo y por lo tanto es un \u00f3ptimo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24064562693647873, "is_candidate": true}, {"start": 2091.787, "end": 2093.608, "text": "Es decir que existe un \u00f3ptimo de tortura.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36346414321403686, "is_candidate": true}, {"start": 2093.608, "end": 2097.03, "text": "Es decir, es un disparate, est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4684869243970875, "is_candidate": true}, {"start": 2097.03, "end": 2098.33, "text": "Torturar tambi\u00e9n est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.48885078510798796, "is_candidate": true}, {"start": 2098.33, "end": 2101.332, "text": "Est\u00e1 mal matar, est\u00e1 mal torturar y lo \u00fanico que vale es respetar la vida.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.43229356453725853, "is_candidate": true}, {"start": 2103.19, "end": 2105.951, "text": " Digo, esto lo podemos poner en t\u00e9rminos de pol\u00edtica monetaria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.48511932417090076, "is_candidate": true}, {"start": 2105.951, "end": 2114.875, "text": "En realidad, a ver, nadie se anda preguntando por la vida cu\u00e1nto deber\u00eda ser la cantidad \u00f3ptima de tomates en la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36509523942561817, "is_candidate": true}, {"start": 2114.875, "end": 2123.899, "text": "En realidad, la cantidad \u00f3ptima de dinero en la econom\u00eda va a estar determinada por los deseos de los individuos en funci\u00f3n de las transacciones que tenga que hacer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4011788683117109, "is_candidate": true}, {"start": 2123.899, "end": 2131.782, "text": "Y la realidad, que determinado ese nivel de demanda de dinero, que es un elemento real,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32817588821773347, "is_candidate": true}, {"start": 2135.752, "end": 2150.057, "text": " Lo \u00fanico que puede hacer el Banco Central es que cuando determina lo que es la oferta de dinero, determina una determinada cantidad de dinero y de ah\u00ed sale el nivel de precios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.41105330973237675, "is_candidate": true}, {"start": 2150.057, "end": 2160.081, "text": "Ahora, creer que ese proceso de optimalidad est\u00e1 en manos del Banco Central tambi\u00e9n es fatalmente arrogante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36525474489714493, "is_candidate": true}, {"start": 2160.081, "end": 2162.622, "text": "Por eso quiero ir sobre la fatal arrogancia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4546742575790067, "is_candidate": true}, {"start": 2162.622, "end": 2163.763, "text": "Porque en el fondo,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5915356102429415, "is_candidate": false}, {"start": 2165.579, "end": 2170.521, "text": " se estar\u00eda arrogando la posibilidad de determinar el vector de precios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.38303071872798955, "is_candidate": true}, {"start": 2170.521, "end": 2187.828, "text": "Es decir que como adem\u00e1s lo determina desde la cantidad nominal de dinero, entonces conoce todos los precios relativos y los puede escalar a la nueva cantidad de dinero y determinar que eso es \u00f3ptimo y por lo tanto implica conocer el vector de precios de equilibrio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3177421716758073, "is_candidate": true}, {"start": 2187.828, "end": 2192.569, "text": "Es decir, eso es fatalmente arrogante, no tiene forma de saberlo porque", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.357392441180728, "is_candidate": true}, {"start": 2194.486, "end": 2219.741, "text": " deber\u00eda conocer las preferencias pasadas, presentes y futuras de todos los agentes respecto de todos los bienes pasados, presentes y futuros, deber\u00eda conocer la tasa de preferencia intertemporal, deber\u00eda conocer las dotaciones iniciales, la mutaci\u00f3n de las mismas, c\u00f3mo es la tecnolog\u00eda hoy, que es heterog\u00e9nea adem\u00e1s, y c\u00f3mo va a evolucionar en el futuro y las tasas de amortizaci\u00f3n asociadas a todo eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32125128054266394, "is_candidate": true}, {"start": 2219.741, "end": 2222.082, "text": "Y adem\u00e1s, digamos, la expectativa de inflaci\u00f3n, es decir,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3915090626826899, "is_candidate": true}, {"start": 2223.187, "end": 2228.028, "text": " deber\u00eda ser omnisciente, omnipresente y omnipotente, as\u00ed deber\u00eda ser Dios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5265475788140102, "is_candidate": false}, {"start": 2228.028, "end": 2250.975, "text": "Es decir, en el fondo, el populismo es una versi\u00f3n entre el socialismo real y el socialismo socialdem\u00f3crata, pero no deja de ser algo de base colectivista y que lo \u00fanico que lleva es al empobrecimiento y que no importa", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32919862558734114, "is_candidate": true}, {"start": 2252.306, "end": 2263.633, "text": " a los fines del resultado final, si lo haces de buenos modales o de malos modales, el socialismo de buenos modales es tan malo como el de malos modales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3094622044543256, "is_candidate": true}, {"start": 2263.633, "end": 2266.495, "text": "La \u00fanica diferencia es la velocidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4064690107332367, "is_candidate": true}, {"start": 2266.495, "end": 2271.198, "text": "Y creo que ah\u00ed est\u00e1 el eje central de lo que se\u00f1alaba Daniel correctamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3782648563292711, "is_candidate": true}, {"start": 2271.198, "end": 2276.402, "text": "Esto es una batalla que no es a medias tintas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3860569571169359, "is_candidate": true}, {"start": 2276.402, "end": 2278.503, "text": "Y no es porque uno es extremo,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5300123726435306, "is_candidate": false}, {"start": 2279.758, "end": 2291.842, "text": " Yo no me siento extremo al plantear esto, porque el planteo, tal cual como lo mencion\u00f3 Dar\u00edel, y lo hago yo sistem\u00e1ticamente en la campa\u00f1a, es un planteo de \u00edndole moral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.33088725679032693, "is_candidate": true}, {"start": 2291.842, "end": 2297.845, "text": "Entonces, la pregunta es moral, robar, \u00bfest\u00e1 bien o est\u00e1 mal?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.44978926289586885, "is_candidate": true}, {"start": 2297.845, "end": 2300.646, "text": "Ser un envidioso, \u00bfest\u00e1 bien o est\u00e1 mal?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.48170174080957606, "is_candidate": true}, {"start": 2300.646, "end": 2303.727, "text": "Es decir, en referencia a Thomas Jowell,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5227340979390669, "is_candidate": false}, {"start": 2305.951, "end": 2318.584, "text": " Lo mencionaste sin citarlo, esa maravillosa frase que la primera ley de la econom\u00eda es la escasez, que no hay de todo para todo, la primera ley de la pol\u00edtica es la primera ley de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35557491751244386, "is_candidate": true}, {"start": 2318.584, "end": 2329.074, "text": "Tambi\u00e9n tiene otra frase maravillosa que dice, desde qu\u00e9 momento la envidia dej\u00f3 de ser un pecado capital para convertirse en una virtud.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3998554116993891, "is_candidate": true}, {"start": 2332.148, "end": 2345.334, "text": " Entonces, cuando vos planteas la cuesti\u00f3n desde el punto de vista moral, no necesitas un criterio subsidiario de optimalidad que es la econom\u00eda neocl\u00e1sica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.308478831316934, "is_candidate": true}, {"start": 2345.334, "end": 2360.702, "text": "Por lo tanto, digamos, ah\u00ed tambi\u00e9n vamos a un problema de la estructura del conocimiento, donde vos pod\u00e9s tener a alguien que tenga un esp\u00edritu liberal, pero que abrazando", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3437483053977276, "is_candidate": true}, {"start": 2362.834, "end": 2384.613, "text": " de manera no cr\u00edtica el instrumental neocl\u00e1sico, termina siendo funcional al socialismo en la propia l\u00f3gica de camino de servidumbre, cuando admite la existencia de fallos de mercado, cuando en realidad los fallos de mercado surgen de una mala lectura del fen\u00f3meno que tenemos enfrente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2991351498244572, "is_candidate": true}, {"start": 2384.613, "end": 2389.517, "text": "Y que eso despu\u00e9s deriva en intervenciones, cuyas intervenciones el resultado es peor", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5475720902773202, "is_candidate": false}, {"start": 2390.29, "end": 2395.574, "text": " el resultado original, y eso demanda m\u00e1s intervenci\u00f3n y eso nos lleva a m\u00e1s socialismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.42829556018016435, "is_candidate": true}, {"start": 2395.574, "end": 2410.483, "text": "Por lo tanto, el diagn\u00f3stico moral es siempre lo que marcha primero, porque eso va a permitir dejar en claro qui\u00e9n est\u00e1 del lado correcto y qui\u00e9n est\u00e1 del lado de los delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2854643255890831, "is_candidate": true}, {"start": 2410.483, "end": 2413.605, "text": "Tengo una pregunta para hacerles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8554467596982919, "is_candidate": false}, {"start": 2413.605, "end": 2414.246, "text": "Han comentado", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8613541952778353, "is_candidate": false}, {"start": 2415.062, "end": 2434.116, "text": " de cuando habl\u00e1bamos de ah\u00ed del paternalismo estatal y dem\u00e1s, que por ejemplo en el caso de Argentina, como tiene una buena parte de su poblaci\u00f3n pobre, pr\u00e1cticamente un 45 o un 50 por ciento, se hace muy atractivo votar a estos l\u00edderes populistas que prometen tantas cuestiones y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8035370891897735, "is_candidate": false}, {"start": 2434.116, "end": 2438.78, "text": "Tambi\u00e9n Daniel en un momento comentaba que hab\u00eda visto un video donde dec\u00eda, no, no, no,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7876900701713646, "is_candidate": false}, {"start": 2441.006, "end": 2455.133, "text": " antes por lo menos no ten\u00edamos que laburar, no ten\u00edamos que trabajar, y ahora tenemos que trabajar, y se va viendo, no s\u00e9 si coincide, una p\u00e9rdida de ciertos valores, de estos valores que el liberalismo impulsa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7636237097087791, "is_candidate": false}, {"start": 2455.133, "end": 2467.96, "text": "Les parece que hay dos... Yo he escuchado a McCloskey, que antes estuvo disponiendo y dem\u00e1s, y ella siempre hace hincapi\u00e9 en que una sociedad avanza en base a las virtudes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7326318238021203, "is_candidate": false}, {"start": 2468.918, "end": 2472.42, "text": " a las virtudes de esta sociedad, a los valores que esta sociedad tiene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7587265465845814, "is_candidate": false}, {"start": 2472.42, "end": 2481.586, "text": "Y despu\u00e9s hay otros autores, como por ejemplo Acemoglu y Robinson, de por qu\u00e9 fracasan los pa\u00edses, donde hacen m\u00e1s hincapi\u00e9 en todo el tema que tiene que ver con las instituciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7874974945611918, "is_candidate": false}, {"start": 2482.587, "end": 2503.178, "text": " \u00bfC\u00f3mo les parece que podemos escapar de estos populismos si justamente una buena parte de la poblaci\u00f3n evidentemente est\u00e1 abrazando valores que no son los que los que los que profesa el liberalismo, la libertad, el derecho de propiedad, la propiedad privada, el estado de derecho y tantos otros?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7716012425278898, "is_candidate": false}, {"start": 2503.178, "end": 2510.943, "text": "La raz\u00f3n fundamental por la que ha crecido el populismo paternalista y estatista es porque la", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7959965674540775, "is_candidate": false}, {"start": 2516.8, "end": 2518.466, "text": " a los amistades con los dem\u00e1s, tu esencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9314682319949079, "is_candidate": false}, {"start": 2524.205, "end": 2548.023, "text": " bajos impuestos y bajo gasto p\u00fablico se han convertido en partidos de alto gasto p\u00fablico y altos impuestos y los partidos socialdem\u00f3cratas en vez de ser partidos de apoyo al peque\u00f1o empresario al peque\u00f1o negocio a los trabajadores se han convertido en partidos de defensa de la \u00e9lite m\u00e1s elitista de todas que son los multi billonarios no los multimillonarios entonces", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8801749207178071, "is_candidate": false}, {"start": 2549.232, "end": 2562.485, "text": " Volviendo a la batalla cultural, y sobre todo teniendo en cuenta que me tengo que ir en 5 minutos, ojo con caer en el error de pensar que todo el mundo es socialista porque es falso, o que la mayor\u00eda es socialista porque es falso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8564550849241861, "is_candidate": false}, {"start": 2563.019, "end": 2579.162, "text": " y ojo con caer en el error de pensar que la raz\u00f3n por la que crece el populismo es por esa y no porque los partidos conservadores han ido perdiendo su esencia de bajo gasto y bajos impuestos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8066151995097185, "is_candidate": false}, {"start": 2579.162, "end": 2592.425, "text": "En el momento en el que, claro, eso se lo dec\u00eda ayer a un ex asesor de la Casa Blanca, dec\u00eda en el momento en el que Donald Trump multiplica el gasto p\u00fablico,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8503377112741948, "is_candidate": false}, {"start": 2593.06, "end": 2603.804, "text": " y baja los impuestos y te aumenta la deuda, \u00bfqu\u00e9 argumento tienes contra Joe Biden cuando venga y te diga voy a multiplicar el gasto p\u00fablico, voy a aumentar la deuda?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7756088941434388, "is_candidate": false}, {"start": 2603.804, "end": 2605.165, "text": "Claro, si t\u00fa no", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9097055554246642, "is_candidate": false}, {"start": 2609.375, "end": 2614.418, "text": " Los principios no se cuestionan, se defienden, sobre todo cuando tenemos raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8895748769359539, "is_candidate": false}, {"start": 2614.418, "end": 2629.345, "text": "Y segundo, dejemos de pensar que la batalla est\u00e1 perdida de antemano porque no existe ning\u00fan partido del marxismo cultural que haya podido jam\u00e1s ni siquiera acercarse al poder sin disfrazarse de cordero liberal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8733929762835492, "is_candidate": false}, {"start": 2631.291, "end": 2634.052, "text": " Muchas gracias, Daniel.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7519882649167551, "is_candidate": false}, {"start": 2634.052, "end": 2638.613, "text": "Me perdon\u00e1is que me tengo que ir, es que aqu\u00ed es una hora muy mala.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8311297914211746, "is_candidate": false}, {"start": 2638.613, "end": 2641.313, "text": "Un abrazo fort\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9772995093658338, "is_candidate": false}, {"start": 2641.313, "end": 2651.555, "text": "El honor de estar con vosotros dos excede todo esto, me lo he pasado fenomenal y a tope.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9254319045136414, "is_candidate": false}, {"start": 2651.555, "end": 2654.076, "text": "Lo bueno de no estar equivocado es que no est\u00e1s equivocado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8669793347171737, "is_candidate": false}, {"start": 2658.015, "end": 2663.018, "text": " Gracias Daniel Lacalle, un fuerte abrazo, gracias por haber participado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8553573082224815, "is_candidate": false}, {"start": 2663.018, "end": 2672.382, "text": "Ricardo, si quer\u00e9s agregar alg\u00fan comentario, ah\u00ed est\u00e1 Javier nuevamente, que lo hab\u00edamos perdido un ratito, a esto que estaba comentando Daniel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6904235405270887, "is_candidate": false}, {"start": 2672.382, "end": 2681.767, "text": "S\u00ed, tienes raz\u00f3n Daniel, ac\u00e1 la discusi\u00f3n, y esto parece un cambio importante en el escenario", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9379303102940902, "is_candidate": false}, {"start": 2683.083, "end": 2684.724, "text": " pol\u00edtico ac\u00e1 en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9739113950951362, "is_candidate": false}, {"start": 2684.724, "end": 2695.831, "text": "Es que Bolsonaro recuper\u00f3 una discusi\u00f3n moral y gan\u00f3 las elecciones por la discusi\u00f3n moral, no por su proyecto econ\u00f3mico ni por lo que sea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9357792605018694, "is_candidate": false}, {"start": 2695.831, "end": 2705.578, "text": "Gan\u00f3 las elecciones porque ten\u00eda un proyecto, una expresi\u00f3n del conservadurismo de la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9465800939081971, "is_candidate": false}, {"start": 2705.578, "end": 2711.762, "text": "Los conservadores supieron, en este momento con Bolsonaro, adentrar a la discusi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8989228752030132, "is_candidate": false}, {"start": 2715.087, "end": 2717.21, "text": " Y este es el punto fundamental.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9116238823523891, "is_candidate": false}, {"start": 2717.21, "end": 2728.401, "text": "O nos dedicamos, m\u00e1s all\u00e1 del tema econ\u00f3mico, o nos dedicamos tambi\u00e9n a hablarle a la gente sobre valores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.817825044048235, "is_candidate": false}, {"start": 2728.401, "end": 2730.503, "text": "Y Javier, ten\u00e9s toda la raz\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9782590646089958, "is_candidate": false}, {"start": 2731.08, "end": 2736.022, "text": " Decirles qui\u00e9nes est\u00e1n a favor de la corrupci\u00f3n, del robo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9780930410489477, "is_candidate": false}, {"start": 2736.022, "end": 2746.067, "text": "En este continente tuvimos un regalo de oro de la izquierda que nos gobern\u00f3 en los \u00faltimos 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8728006709118317, "is_candidate": false}, {"start": 2746.067, "end": 2750.409, "text": "Fueron a\u00fan m\u00e1s corruptos que los corruptos de toda nuestra historia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9417424381582672, "is_candidate": false}, {"start": 2751.723, "end": 2759.23, "text": " Lo que hicieron estos socialistas, desde el punto de vista \u00e9tico, fue un crimen completo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9366437437249583, "is_candidate": false}, {"start": 2759.23, "end": 2767.178, "text": "O sea, hay que ir m\u00e1s all\u00e1 de lo econ\u00f3mico y entender que la gente, de hecho, quiere trabajar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9017158397092123, "is_candidate": false}, {"start": 2767.178, "end": 2770.882, "text": "Este fue el discurso de Bolsonaro, que nosotros tenemos que salir a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9605501083974317, "is_candidate": false}, {"start": 2771.662, "end": 2775.443, "text": " con eso es que mantenemos nuestras familias, saliendo a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.918908932415853, "is_candidate": false}, {"start": 2775.443, "end": 2782.085, "text": "No queremos bonos, no queremos que el Estado nos regale plata, queremos salir a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.838284685280581, "is_candidate": false}, {"start": 2782.085, "end": 2786.746, "text": "Y esto funciona, este discurso funciona.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8994447618555323, "is_candidate": false}, {"start": 2786.746, "end": 2788.006, "text": "Gracias Ricardo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8409007946757515, "is_candidate": false}, {"start": 2788.006, "end": 2792.947, "text": "Javier, un \u00faltimo mensaje sobre todo para muchos j\u00f3venes que est\u00e1n siguiendo este encuentro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7777153619105595, "is_candidate": false}, {"start": 2792.947, "end": 2800.549, "text": "A ver, yo quiero rescatar el argumento que estaba haciendo Daniel,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5179497899967641, "is_candidate": false}, {"start": 2802.557, "end": 2825.552, "text": " y que lo ha adornado de excelente manera Ricardo tambi\u00e9n, y es el hecho de que no solo somos superiores en lo que tiene que ver la cuesti\u00f3n productiva, es decir, la ca\u00edda del muro dej\u00f3 en evidencia que el socialismo real no funciona.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32509706020481244, "is_candidate": true}, {"start": 2829.553, "end": 2831.694, "text": " Por lo tanto, los socialistas se replegaron.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.43871938977158276, "is_candidate": true}, {"start": 2831.694, "end": 2856.441, "text": "Si encontraron aliados en los socialdem\u00f3cratas o en los liberales que abracen los postulados neocl\u00e1sicos convencionales y que terminan siendo funcionales en la l\u00f3gica del camino de servidumbre, el crecimiento de la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3233410311372077, "is_candidate": true}, {"start": 2858.022, "end": 2872.165, "text": " Y eso, en parte, es porque la superioridad era tan grande en el plano productivo que, en rigor, los liberales se corrieron de la batalla moral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35624322187827573, "is_candidate": true}, {"start": 2872.165, "end": 2877.766, "text": "Y, en el fondo, lo m\u00e1s importante es la batalla moral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.382501887245424, "is_candidate": true}, {"start": 2877.766, "end": 2883.987, "text": "Por eso, en el libro de Israel Kirchner que trata la cuesti\u00f3n de la distribuci\u00f3n, desde mi punto de vista, es maravilloso, dice", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4027667444976718, "is_candidate": true}, {"start": 2886.205, "end": 2913.866, "text": " A\u00fan cuando el sistema fuera infinitamente superior en el plano productivo, si el capitalismo fuera injusto, es decir, sus bases morales fueran err\u00f3neas, el sistema ameritar\u00eda ser destruido, porque no es justo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3347610882064095, "is_candidate": true}, {"start": 2913.866, "end": 2915.407, "text": "Y lo que han hecho los socialistas", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.45264230563896557, "is_candidate": true}, {"start": 2916.057, "end": 2934.728, "text": " es inventar fantasmas con lecturas inadecuadas e impropias de los datos y crear la idea de que el capitalismo es injusto, cuando en realidad es el \u00fanico sistema que es justo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.29166712056263067, "is_candidate": true}, {"start": 2934.728, "end": 2937.169, "text": "Estoy hablando del capitalismo de libre empresa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.33915468965861895, "is_candidate": true}, {"start": 2937.169, "end": 2939.05, "text": "Obviamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9024460662724584, "is_candidate": false}, {"start": 2939.05, "end": 2943.513, "text": "En ese contexto, ellos se adue\u00f1aron", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4759870068488965, "is_candidate": true}, {"start": 2945.862, "end": 2972.535, "text": " de la batalla moral y se arrogaron una superioridad moral a partir de la cual ellos juzgan al capitalismo por sus resultados, que adem\u00e1s los lee mal, que adem\u00e1s que cuando fallan sacan que el problema es lo que ellos proponen como soluci\u00f3n, que es el Estado, y comparan contra su falso altruismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31835940247094474, "is_candidate": true}, {"start": 2975.119, "end": 2992.23, "text": " Entonces, primero que la comparaci\u00f3n es injusta porque compara los supuestos objetivos de un grupo con los resultados f\u00e1cticos de otro que adem\u00e1s, o sea, est\u00e1n contaminados o ni siquiera est\u00e1n limpios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3481655902273756, "is_candidate": true}, {"start": 2992.23, "end": 3003.878, "text": "Entonces, y eso ocurre porque los liberales nos corrimos de la batalla en el plano de la moral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3723597913410889, "is_candidate": true}, {"start": 3005.627, "end": 3012.431, "text": " Por ende, el eje central de la discusi\u00f3n debe ser la cuesti\u00f3n moral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.45150484959055737, "is_candidate": true}, {"start": 3012.431, "end": 3031.821, "text": "De hecho, a m\u00ed me hace festejo que tanto Daniel como Ricardo hayan se\u00f1alado esto, porque el eje de toda mi argumentaci\u00f3n p\u00fablica se basa en una argumentaci\u00f3n de \u00edndole moral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3389299316395711, "is_candidate": true}, {"start": 3033.933, "end": 3060.718, "text": " Y ah\u00ed es en el momento donde no hace falta ir a un criterio subsidiario para dar una respuesta acerca de la optimalidad y a la postre, no s\u00f3lo que es funcional, a que din\u00e1mica siga habiendo y va a haber m\u00e1s socialismo y que es fatalmente arrogante, sino que cuando uno va al plano moral, las cosas se vuelven blanco o negro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.33514861655559847, "is_candidate": true}, {"start": 3060.718, "end": 3061.198, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9496194863263854, "is_candidate": false}, {"start": 3061.941, "end": 3066.245, "text": " La sociedad decide convertirse en una sociedad de saqueadores.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3653853937076571, "is_candidate": true}, {"start": 3066.245, "end": 3071.33, "text": "Esa sociedad va a colapsar por haber elegido ser una sociedad de saqueadores.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3556866577357397, "is_candidate": true}, {"start": 3071.33, "end": 3080.618, "text": "Y cuando la sociedad elija los valores que son la base del occidente, esa sociedad va a progresar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32096878430448783, "is_candidate": true}, {"start": 3081.75, "end": 3085.251, "text": " Javier, much\u00edsimas, much\u00edsimas gracias por tu disertaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8870974836259057, "is_candidate": false}, {"start": 3085.251, "end": 3087.012, "text": "Much\u00edsimas gracias tambi\u00e9n, Ricardo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8947835118840886, "is_candidate": false}, {"start": 3087.012, "end": 3090.893, "text": "Y much\u00edsimas gracias, Daniel, que se tuvo que retirar antes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8332919680969082, "is_candidate": false}, {"start": 3090.893, "end": 3093.454, "text": "Vamos ya mismo a dar paso al siguiente panel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7758243657897126, "is_candidate": false}, {"start": 3093.454, "end": 3097.796, "text": "Y bueno, Javier, mucha suerte en las elecciones, en las pr\u00f3ximas elecciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7982839030023817, "is_candidate": false}, {"start": 3097.796, "end": 3104.258, "text": "Fuerte abrazo para todos y much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7200552559260317, "is_candidate": false}, {"start": 3104.258, "end": 3104.558, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0310786464783273, "is_candidate": false}, {"start": 3104.558, "end": 3106.699, "text": "A la mierda, los malditos empresarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0328627078616528, "is_candidate": false}, {"start": 3106.699, "end": 3109.9, "text": "A la mierda, Sodomitas, el capital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9728331878652731, "is_candidate": false}, {"start": 3112.35, "end": 3123.784, "text": " Basta de basura que In\u00e9s y Ana Ha llegado el momento liberal Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9392440510340472, "is_candidate": false}], "Index": 848, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "B-yOIutbWM4", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=B-yOIutbWM4", "title": "LOS 3 ASPECTOS DEL POPULISMO - Javier Milei en el Congreso de Liberales 24/9/2021", "duration": 3124.0, "view_count": 24964.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}