{"segments": [{"start": 1.775, "end": 2.335, "text": " Hola, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.034693064915619, "is_candidate": false}, {"start": 2.335, "end": 2.676, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0162483490508765, "is_candidate": false}, {"start": 2.676, "end": 4.677, "text": "Un saludo a Jorge Huerta, el m\u00e1s conocido como El Profe.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0252789508762437, "is_candidate": false}, {"start": 4.677, "end": 11.503, "text": "Estamos saliendo en vivo y en directo, son las once y ocho de la ma\u00f1ana, aqu\u00ed por su canal El Profe sobre las ruedas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8541865857067754, "is_candidate": false}, {"start": 11.503, "end": 29.137, "text": "Hoy vamos a hablar de Javier Milei, vamos a hablar del sistema de voucher, el sistema de voucher en Argentina, vamos a hablar de Fujimori, que ha exigido en el juicio que \u00e9l est\u00e1 participando, que se pueda aceptar lo que el Tribunal Constitucional dio ya como leg\u00edtimo, que fue", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8746832427927825, "is_candidate": false}, {"start": 30.077, "end": 46.065, "text": " En pocas palabras, el indulto que se le brind\u00f3 durante el gobierno del PPK para que pueda salir de la c\u00e1rcel y cumplir sus \u00faltimos, o vivir sus \u00faltimos a\u00f1os de vida en su casa, junto con sus seres queridos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.804362878460227, "is_candidate": false}, {"start": 46.445, "end": 53.092, "text": " Bueno, un saludo para Mauri Guerra, que dice si considera a Mario Vargas Llosa y a Armando de Soto libertarios, \u00bfpor qu\u00e9 en mi ley no lo ser\u00edan?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7888063891861286, "is_candidate": false}, {"start": 53.092, "end": 56.276, "text": "\u00bfNi Armando de Soto ni Vargas Llosa son libertarios?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6884954128198606, "is_candidate": false}, {"start": 56.276, "end": 59.019, "text": "Al menos en ese canal no los consideramos libertarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8195528205027687, "is_candidate": false}, {"start": 59.019, "end": 64.725, "text": "Bueno, los libertarios en realidad son anarquistas de mercado y los libertarios y liberales no se llevan bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.748881671273878, "is_candidate": false}, {"start": 65.786, "end": 68.848, "text": " nunca se han llevado del todo bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7632488704655623, "is_candidate": false}, {"start": 68.848, "end": 73.432, "text": "Ustedes conocen a los liberales que, por ejemplo, discuten mucho con los anarcocapitalistas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8645459411234868, "is_candidate": false}, {"start": 73.432, "end": 82.298, "text": "No tienen una amistad tan genuina, sino rivalizan porque hay dogmas de ambos lados que no van a jam\u00e1s aceptar el uno u otro punto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.825327423177507, "is_candidate": false}, {"start": 82.298, "end": 92.385, "text": "Los libertarios, por ejemplo, ser\u00edan capaces de votar en una elecci\u00f3n, como lo est\u00e1n haciendo en Argentina los libertarios seguidores, por ejemplo, en Nicol\u00e1s Mor\u00e1s, prefieren votar en blanco", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7632778173044589, "is_candidate": false}, {"start": 93.666, "end": 95.468, "text": " antes que votar por Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8715889171834149, "is_candidate": false}, {"start": 95.468, "end": 97.069, "text": "Milei no es un libertario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8293556227682567, "is_candidate": false}, {"start": 97.069, "end": 99.731, "text": "Milei ha dejado de ser libertario hace mucho tiempo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8067973853169683, "is_candidate": false}, {"start": 99.731, "end": 101.953, "text": "Milei ni siquiera es anarcocapitalista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.835057787706881, "is_candidate": false}, {"start": 101.953, "end": 105.535, "text": "Milei en sus posturas pol\u00edticas se muestra como un liberal conservador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8445846780633716, "is_candidate": false}, {"start": 105.535, "end": 111.44, "text": "Y las ideas de Milei son ideas basadas en principios muchos cristianos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8165333716278065, "is_candidate": false}, {"start": 112.06, "end": 130.913, "text": " Yo los invito a leer este libro que se llama, el de Francisco Jos\u00e9 Contreras, una defensa del liberalismo conservador, donde ustedes van a poder encontrar y conocer, por ejemplo, que mi ley tiene una postura muy parecida a la de los padres norteamericanos fundadores de la patria norteamericana.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7549467099803739, "is_candidate": false}, {"start": 132.114, "end": 135.055, "text": " de los estados federados norteamericanos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.677420287686452, "is_candidate": false}, {"start": 135.055, "end": 143.296, "text": "Tiene una postura en defensa de costumbres muy cristianas, que no es tan mal, todo lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8001543486455855, "is_candidate": false}, {"start": 143.296, "end": 145.817, "text": "Mi ley ha mejorado su posici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8319558130833735, "is_candidate": false}, {"start": 145.817, "end": 156.899, "text": "Mi ley es un liberal conservador y no es un libertario anarcocapitalista, y mucho menos un liberal libertario, que son posturas que no pueden estar juntas en una sola oraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7730489062168414, "is_candidate": false}, {"start": 156.899, "end": 158.84, "text": "Hay un error ah\u00ed de mi ley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.857243526485064, "is_candidate": false}, {"start": 158.84, "end": 159.46, "text": "Sin embargo,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0729749363879233, "is_candidate": false}, {"start": 160.02, "end": 168.622, "text": " Tengo que reconocer que en t\u00e9rminos pol\u00edticos eso jala bastante, porque lo que busca mi ley es jalar un poco los liberales, un poco los libertarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8405718990868423, "is_candidate": false}, {"start": 168.622, "end": 185.065, "text": "Cuando mi ley se le pregunt\u00f3 por el tema de la venta de menores de edad, mi ley repiti\u00f3 algo o intent\u00f3 sostener una posici\u00f3n filos\u00f3fica muy parecida a la que Rothbard hace en \u00c9tica de la Libertad, en el cap\u00edtulo 14 de este libro,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7981799656412456, "is_candidate": false}, {"start": 186.465, "end": 211.83, "text": " En el cap\u00edtulo 14, los derechos de los ni\u00f1os, \u00e9l habla sobre el tema de la maternidad, sobre el tema de la paternidad, la venta de la paternidad o el traspaso de la paternidad, los derechos que tiene un ni\u00f1o, y eso mi ley lo repite cuando intenta sostener el tema de la defensa de la venta de menores de edad, que obviamente yo estoy absolutamente en contra, no tengo ninguna posici\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7756377935838384, "is_candidate": false}, {"start": 212.37, "end": 222.195, "text": " a favor de ello y \u00e9l quiso meterse en un tema filos\u00f3fico y en otro momento cometi\u00f3 el groso error de comparar a sus hijos perros con hijos humanos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7027037922902595, "is_candidate": false}, {"start": 222.195, "end": 225.977, "text": "No hay una diferencia de derechos absolutamente gigantesca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8393582704914394, "is_candidate": false}, {"start": 225.977, "end": 229.238, "text": "Los ni\u00f1os no son propiedad de los padres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6697521713773975, "is_candidate": false}, {"start": 229.238, "end": 235.641, "text": "Los padres tienen la responsabilidad de educar a los ni\u00f1os, mientras que los perros son propiedad del ser humano.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7722233091734584, "is_candidate": false}, {"start": 235.641, "end": 236.041, "text": "Ok.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9540744940078081, "is_candidate": false}, {"start": 236.041, "end": 239.723, "text": "Y si alguien atenta contra esa propiedad, t\u00fa puedes juiciarlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9078737029880986, "is_candidate": false}, {"start": 239.723, "end": 241.044, "text": "Pero no son ni\u00f1os y perros", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7127187432315597, "is_candidate": false}, {"start": 241.844, "end": 242.585, "text": " lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.926155563751083, "is_candidate": false}, {"start": 242.585, "end": 249.869, "text": "Javier Milet, para m\u00ed, para mi juicio, es un gran difusor de las ideas de la libertad, pero desde un punto de vista liberal conservador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8127144273959167, "is_candidate": false}, {"start": 249.869, "end": 259.935, "text": "Incluso ha mostrado su rechazo a la venta de sustancias qu\u00edmicas, a la venta de sustancias que alteran el estado de \u00e1nimo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8531615180306404, "is_candidate": false}, {"start": 259.935, "end": 262.217, "text": "Y un libertario obviamente est\u00e1 a favor", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8192788591628715, "is_candidate": false}, {"start": 262.657, "end": 265.8, "text": " absolutamente en la venta de este tipo de sustancias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8680872304930635, "is_candidate": false}, {"start": 265.8, "end": 280.452, "text": "Javier Milei es un capo y es un capo precisamente por lo que ha ido madurando en sus ideas, aunque ha ido politiquiz\u00e1ndose, si el t\u00e9rmino es correcto, politiz\u00e1ndose, perd\u00f3n, con respecto a sus propias ideas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8026153877932186, "is_candidate": false}, {"start": 280.452, "end": 287.858, "text": "Vamos a escuchar y a ver un par de videos de Javier Milei y vamos a opinar sobre lo que Milei la tiene clara o no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8050026981561451, "is_candidate": false}, {"start": 287.858, "end": 289.419, "text": "\u00bfQu\u00e9 opin\u00f3 sobre el Papa, Milei?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7407515538951348, "is_candidate": false}, {"start": 289.419, "end": 289.78, "text": "Escuchemos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8499765664351264, "is_candidate": false}, {"start": 291.237, "end": 293.339, "text": " si no es mucho lo del Papa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8539065172619231, "is_candidate": false}, {"start": 293.339, "end": 295.64, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7705625473106843, "is_candidate": false}, {"start": 295.64, "end": 305.588, "text": "El Papa, s\u00ed, lo voy a decir de frente, es el representante del maligno en la tierra, ocupando el trono de la casa de Dios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.45327573414678934, "is_candidate": true}, {"start": 305.588, "end": 310.791, "text": "\u00bfVos sab\u00edas que el Papa impulsa el comunismo con todos los desastres que caus\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.45207942531236534, "is_candidate": true}, {"start": 310.791, "end": 313.734, "text": "Y eso va contra las propias sagradas escrituras.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.589485789225013, "is_candidate": false}, {"start": 313.734, "end": 314.054, "text": "\u00a1And\u00e1!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8274882369378355, "is_candidate": false}, {"start": 314.884, "end": 328.983, "text": " Bueno, Javier Milei en este video se hace referencia al Papa Francisco, que es un comunista, que pertenece a la Iglesia Cat\u00f3lica, que es el m\u00e1ximo l\u00edder de la Iglesia Cat\u00f3lica, pero del mismo modo Javier Milei", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.801371579804701, "is_candidate": false}, {"start": 330.004, "end": 332.005, "text": " arremete contra \u00e9l de una manera positiva.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7942006289694313, "is_candidate": false}, {"start": 332.005, "end": 344.448, "text": "O sea, a mi juicio personal, hay muchos cat\u00f3licos que no se sienten representados por el Papa y que ni siquiera lo consideran al Papa la cabeza de la iglesia, genuinamente hablando, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8478704749122358, "is_candidate": false}, {"start": 344.448, "end": 354.87, "text": "Y Milei hab\u00eda sostenido eso con absoluta claridad en una entrevista que tuvo con Viviana, que luego esta mujer termina traicion\u00e1ndolo a \u00e9l como su amistad y todo lo dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.752712600494858, "is_candidate": false}, {"start": 354.87, "end": 358.011, "text": "Pero luego en el debate a Milei le sale esa pregunta y Milei dice esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7223323870555574, "is_candidate": false}, {"start": 359.224, "end": 361.166, "text": " Le pediste al jefe de la iglesia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.09612328852569, "is_candidate": false}, {"start": 361.166, "end": 367.992, "text": "Quiero pedirte que aproveches estos 45 segundos para pedirle perd\u00f3n al Papa, que es el argentino m\u00e1s importante de la historia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1281908143312913, "is_candidate": false}, {"start": 367.992, "end": 376.2, "text": "Bueno, mis afirmaciones fueron hechas en un contexto cuando todav\u00eda no estaba en pol\u00edtica, y parece que est\u00e1s poco informado, porque sab\u00e9s que yo hab\u00eda pedido perd\u00f3n por eso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37792525119831166, "is_candidate": true}, {"start": 376.2, "end": 378.682, "text": "Y lo volver\u00eda a hacer, porque no tengo problema.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5391176610883479, "is_candidate": false}, {"start": 378.682, "end": 383.026, "text": "Porque si me equivoco, no tengo problema en repetir que estoy arrepentido por ello.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.50406455979802, "is_candidate": false}, {"start": 383.266, "end": 386.427, "text": " D\u00e9jame hablar, que tengo el sonido y lo del tiempo corriendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5044216289612184, "is_candidate": false}, {"start": 386.427, "end": 387.228, "text": "S\u00e9 respetuoso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7463242362600793, "is_candidate": false}, {"start": 387.228, "end": 395.851, "text": "Otra cosa, adem\u00e1s, una de las cosas que dije es que si el Papa quer\u00eda venir a la Argentina, se lo iba a respetar no s\u00f3lo como Jefe de Estado, sino como l\u00edder de la Iglesia Cat\u00f3lica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3348838909227163, "is_candidate": true}, {"start": 395.851, "end": 401.133, "text": "Por lo tanto, dale, dej\u00e1 de chica\u00f1ear y ded\u00edcate a bajar la inflaci\u00f3n y termin\u00e1 el gobierno de manera decorosa, dale.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32288542978617496, "is_candidate": true}, {"start": 401.826, "end": 406.688, "text": " Bueno, el hecho que Javier Milet haya respondido con mucha inteligencia a eso, pero tambi\u00e9n con mucha pol\u00edtica, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8365042509261404, "is_candidate": false}, {"start": 406.688, "end": 428.375, "text": "Los pol\u00edticos, cuando empiezan su historia de opin\u00f3logos y luego se convierten en pol\u00edticos porque Javier Milet empez\u00f3 como un opin\u00f3logo econ\u00f3mico, lo llamaban a los programas de televisi\u00f3n, a muchos programas donde \u00e9l opinaba sobre econom\u00eda, y su car\u00e1cter, su forma de ser y la forma de explicar termin\u00f3", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7518888932394717, "is_candidate": false}, {"start": 429.275, "end": 436.118, "text": " captando a mucha gente que empez\u00f3 a mirarlo, a seguirlo, a aceptar sus ideas y a tomarlas como algo positivo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7672040020690571, "is_candidate": false}, {"start": 436.118, "end": 440.039, "text": "Bueno, Javier Milet tuvo opiniones muy duras, insultaba a mucha gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6907746085688733, "is_candidate": false}, {"start": 440.039, "end": 442.14, "text": "Mira qui\u00e9n lo dice.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6516478039258486, "is_candidate": false}, {"start": 442.14, "end": 445.902, "text": "Y luego Milet ha cambiado de esa forma de ser a una posici\u00f3n m\u00e1s pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7940147527833175, "is_candidate": false}, {"start": 446.562, "end": 454.369, "text": " Se ha convertido en un pol\u00edtico Javier Milei, en un animal pol\u00edtico posiblemente como lo propon\u00eda en su momento el gran Arist\u00f3teles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7086642440053761, "is_candidate": false}, {"start": 454.369, "end": 458.113, "text": "Y Javier Milei hoy es un pol\u00edtico que responde pol\u00edticamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7650967718588941, "is_candidate": false}, {"start": 458.113, "end": 460.775, "text": "Es inteligente para responder y creo que eso est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8254474547888813, "is_candidate": false}, {"start": 461.736, "end": 473.782, "text": " Para otros no lo va a estar, para otros van a decir, pero mi ley tuvo que haber sostenido que el Papa era un maldito, un desgraciado, el maligno, la representaci\u00f3n del demonio, sentado en el trono del Divino Dios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7796461808437787, "is_candidate": false}, {"start": 473.782, "end": 480.866, "text": "Algunos dir\u00e1n, bueno, esto tuvo que haberse mantenido, mi ley tuvo que haber sostenido esto, pero pol\u00edticamente no era correcto hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8789676043787151, "is_candidate": false}, {"start": 482.572, "end": 486.533, "text": " moralmente, \u00e9ticamente, estuvo bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.860965223031977, "is_candidate": false}, {"start": 486.533, "end": 487.994, "text": "Era lo que ten\u00eda que decirse.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7492944448012485, "is_candidate": false}, {"start": 487.994, "end": 503.539, "text": "Pero, por otro lado, en t\u00e9rminos pol\u00edticos, era mejor cambiar el discurso un poco para que esto pueda llegar a personas que se sintieron da\u00f1adas en su susceptibilidad por las declaraciones de Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7761886046054871, "is_candidate": false}, {"start": 503.539, "end": 510.481, "text": "Ahora, Javier Milei tambi\u00e9n ha tenido una postura con respecto a la venta de \u00f3rganos que, obviamente, yo no comparto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7955457785023066, "is_candidate": false}, {"start": 511.601, "end": 520.108, "text": " como liberal conservador estoy en contra de que las personas que por sus situaciones econ\u00f3micas tengan que vender una parte de su cuerpo porque no tienen dinero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8150090292946004, "is_candidate": false}, {"start": 520.108, "end": 522.81, "text": "Agust\u00edn Lange tambi\u00e9n est\u00e1 en contra de esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.805723261053512, "is_candidate": false}, {"start": 522.81, "end": 526.013, "text": "Yo se lo pregunt\u00e9 en una entrevista que le realic\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7988571315679863, "is_candidate": false}, {"start": 526.013, "end": 538.703, "text": "Yo creo que el Estado podr\u00eda, si una persona tiene problemas, no s\u00e9, con referencia a la salud o a la educaci\u00f3n de sus hijos, vender un rig\u00f3n o un \u00f3rgano para que esta persona pueda tener el dinero", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7964245080900002, "is_candidate": false}, {"start": 539.443, "end": 542.746, "text": " Para solventar ese gasto inmediato me parece que no es correcto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8586654860470648, "is_candidate": false}, {"start": 542.746, "end": 550.333, "text": "Me parece que el Estado tiene que de una u otra forma ayudar en el tema de salud y educaci\u00f3n a trav\u00e9s de un voucher.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8161763777347308, "is_candidate": false}, {"start": 550.333, "end": 553.575, "text": "Esto es bastante considerador de mi parte, tengo que reconocerlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8559476167640022, "is_candidate": false}, {"start": 553.575, "end": 557.138, "text": "Y Javier Milei se refiere a esto de la siguiente manera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7268986118437284, "is_candidate": false}, {"start": 557.138, "end": 559.641, "text": "Muere en Argentina por a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6209421939823292, "is_candidate": false}, {"start": 559.641, "end": 561.202, "text": "No, no tengo el n\u00famero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0078637721632813, "is_candidate": false}, {"start": 561.202, "end": 561.863, "text": "Bueno, m\u00e1s de 350.000.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5873835635081791, "is_candidate": false}, {"start": 563.945, "end": 564.686, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.977243919393684, "is_candidate": false}, {"start": 564.686, "end": 567.571, "text": "Por la ley Faustina son todos potenciales donantes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4105653916011538, "is_candidate": true}, {"start": 567.571, "end": 573.522, "text": "Pero la pregunta es, hay siete mil quinientas personas que est\u00e1n sufriendo esperando los trasplantes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4534118911059861, "is_candidate": true}, {"start": 573.522, "end": 576.547, "text": "A ver, hay algo que no est\u00e1 funcionando bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4260499319638198, "is_candidate": true}, {"start": 576.547, "end": 576.848, "text": "Entonces", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9310870430866917, "is_candidate": false}, {"start": 577.944, "end": 584.546, "text": " Lo que uno est\u00e1 proponiendo es revisemos el mecanismo, busquemos mecanismo de mercado para resolver estos problemas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44220242978403534, "is_candidate": true}, {"start": 584.546, "end": 587.647, "text": "De mercado, porque eso es lo que genera pol\u00e9mica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0014171091985744, "is_candidate": false}, {"start": 587.647, "end": 595.65, "text": "Que alguien salga a vender un ri\u00f1\u00f3n porque... Pero no, pero porque si vos ten\u00e9s... A ver, vos no necesit\u00e1s que nadie venda nada ni que nadie haga nada, si ten\u00e9s 350.000...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45467667122694877, "is_candidate": true}, {"start": 598.636, "end": 600.977, "text": " donantes por ley.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5357474125045907, "is_candidate": false}, {"start": 600.977, "end": 602.637, "text": "Entonces el problema es por qu\u00e9 no llega.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44609485121026493, "is_candidate": true}, {"start": 602.637, "end": 608.578, "text": "Bueno, no llega porque, a ver, hay gente que se beneficia de que eso no pase.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5045899363985482, "is_candidate": false}, {"start": 608.578, "end": 615.5, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1s de acuerdo con que sufran 7.500 personas cuando hay 350.000 potenciales donantes por a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36231329978057814, "is_candidate": true}, {"start": 615.5, "end": 618.001, "text": "Yo no s\u00e9 de esos 7.500 cu\u00e1ntos mueren.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8099158255624577, "is_candidate": false}, {"start": 618.001, "end": 621.121, "text": "Pero todo el sufrimiento en el medio, digo vos esto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48440010232378583, "is_candidate": true}, {"start": 621.121, "end": 623.262, "text": "Pero, o sea, \u00bfle parece bien la venta de \u00f3rganos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9074664173994643, "is_candidate": false}, {"start": 623.837, "end": 627.219, "text": " Lo que yo estoy diciendo es que las cosas como est\u00e1n no funcionan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4167534480254239, "is_candidate": true}, {"start": 627.219, "end": 629.74, "text": "Est\u00e1 bien, pero por ah\u00ed la soluci\u00f3n es peor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7826113581355645, "is_candidate": false}, {"start": 629.74, "end": 635.123, "text": "No, no hay peor soluci\u00f3n que la que implica la garra del Estado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3756105265219928, "is_candidate": true}, {"start": 635.123, "end": 637.744, "text": "No hay peor soluci\u00f3n que la garra del Estado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38708788220846346, "is_candidate": true}, {"start": 637.744, "end": 641.126, "text": "Siempre lo mejor es los individuos actuando libremente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5492063126384409, "is_candidate": false}, {"start": 642.622, "end": 658.38, "text": " Ahora, si Javier Mirey est\u00e1 a favor de que una persona pueda vender parte de su cuerpo, \u00bfcierto?, porque simplemente as\u00ed lo requiere y porque el mercado demanda \u00f3rganos que personas no pueden vender por la intervenci\u00f3n del Estado, como lo sucedi\u00f3 con Javier Mirey,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8109117455831705, "is_candidate": false}, {"start": 659.301, "end": 662.424, "text": " y cuando el Estado interviene, perjudica las cosas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7698880396583454, "is_candidate": false}, {"start": 662.424, "end": 671.251, "text": "Si Javier Milei va a ser tan libertario en esta posici\u00f3n, como Josep Starr tambi\u00e9n lo menciona, en la libertad, la libertad tiene que ser libertad, no a medias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8180353101884923, "is_candidate": false}, {"start": 671.251, "end": 675.314, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 Javier Milei no est\u00e1 a favor de la venta de sustancias qu\u00edmicas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8506728087534898, "is_candidate": false}, {"start": 675.314, "end": 681.78, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 Javier Milei no libera el mercado de las sustancias qu\u00edmicas, de la marimba, de la coca\u00edna?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7494848612704191, "is_candidate": false}, {"start": 683.581, "end": 686.263, "text": " Coahuinter, por llamarle de alguna manera que no me val\u00eden.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8814935108378379, "is_candidate": false}, {"start": 686.263, "end": 690.625, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 Miley es liberal cuando le conviene en algunos casos y en otros no?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7969143614430773, "is_candidate": false}, {"start": 690.625, "end": 699.791, "text": "Por una raz\u00f3n muy sencilla, porque Javier Miley es uno como candidato presidencial y Javier Miley es otro como opin\u00f3logo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8627263403191793, "is_candidate": false}, {"start": 699.791, "end": 703.934, "text": "Javier Miley de hoy es mucho m\u00e1s sensato que Javier Miley de ayer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7760755114791982, "is_candidate": false}, {"start": 703.934, "end": 709.897, "text": "Son las mismas personas, pero con ideas m\u00e1s maduras las de hoy que las ideas del ayer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7378233847468295, "is_candidate": false}, {"start": 709.897, "end": 712.099, "text": "Y eso no hace hablar mal de Javier Miley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8402711564269613, "is_candidate": false}, {"start": 712.919, "end": 714.299, "text": " hace hablar bien de Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8398069847624507, "is_candidate": false}, {"start": 714.299, "end": 720.621, "text": "Es una persona que ha ido madurando en el camino y que en esa maduraci\u00f3n muchos libertarios han dejado de seguirlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7139240273383602, "is_candidate": false}, {"start": 720.621, "end": 722.801, "text": "Muchos libertarios hoy lo critican.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.831219043277406, "is_candidate": false}, {"start": 722.801, "end": 741.585, "text": "Incluso lo est\u00e1n acusando de Javier Milei de ser parte de un elemento ajedrezado de poder mundial y que lo estar\u00edan colocando jud\u00edos o lo estar\u00edan colocando elementos del FMI en el poder para que luego sirvan los intereses de una casta econ\u00f3mica internacional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7861359717750223, "is_candidate": false}, {"start": 742.325, "end": 749.667, "text": " Eso lo est\u00e1n mencionando, por ejemplo, Nicol\u00e1s Mor\u00e1s y otros libertarios que no adhieren a las ideas de Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.843541542437699, "is_candidate": false}, {"start": 749.667, "end": 757.79, "text": "A mi juicio personal, Javier Milei es mejor hoy que ayer, porque Javier Milei ha entendido el pragmatismo de muchas propuestas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8113764285702173, "is_candidate": false}, {"start": 758.57, "end": 768.183, "text": " es m\u00e1s centrado, es m\u00e1s ecu\u00e1nime, no queda como un loco que despotrica nada m\u00e1s por despotricarlo, sino queda como un tipo acad\u00e9mico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7173879803608367, "is_candidate": false}, {"start": 768.183, "end": 774.331, "text": "Pero tambi\u00e9n hay cosas en Javier Millet que no han madurado todas, y una de ellas es, muy bueno en econom\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7192084241297002, "is_candidate": false}, {"start": 775.012, "end": 782.339, "text": " Pero no es tan claro cuando explica pol\u00edticas econ\u00f3micas relacionadas, por ejemplo, a la educaci\u00f3n con el tema del sistema de voucher.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7663223219875868, "is_candidate": false}, {"start": 782.339, "end": 788.204, "text": "Por eso vamos a poner a Javier Milei en el debate las veces que habl\u00f3 sobre el sistema de voucher.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9105240387582834, "is_candidate": false}, {"start": 788.204, "end": 788.745, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal lo hizo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9620577807019806, "is_candidate": false}, {"start": 789.991, "end": 792.932, "text": " Minutos, escuchamos las palabras de mis adversarios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6147706104348913, "is_candidate": false}, {"start": 792.932, "end": 798.913, "text": "Un mont\u00f3n de palabras bonitas, frases pomposas, un mont\u00f3n de buenas intenciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3546891440463329, "is_candidate": true}, {"start": 798.913, "end": 807.255, "text": "Sin embargo, cuando vamos a los hechos, esos son los responsables que hoy el 13% de los chicos no termina el colegio en tiempo y forma.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3980205349149576, "is_candidate": true}, {"start": 807.255, "end": 811.076, "text": "Que el 50% de los chicos no entiende un texto que va a leer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4726562379402587, "is_candidate": true}, {"start": 811.076, "end": 815.577, "text": "Y que el 70% no puede resolver un problema de matem\u00e1tica b\u00e1sico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3502989888047182, "is_candidate": true}, {"start": 816.437, "end": 822.263, "text": " Esto, adem\u00e1s, ha agravado en una situaci\u00f3n donde el 60% de los chicos son pobres.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3315900149112674, "is_candidate": true}, {"start": 822.263, "end": 826.506, "text": "Por ende, \u00bfqu\u00e9 pueden hacer pobrecitos frente a semejante desastre?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3708922365885873, "is_candidate": true}, {"start": 826.506, "end": 835.355, "text": "Por ello, nosotros estamos planteando una propuesta revolucionaria, que es la idea de implementar la idea del capital humano.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2941519384101444, "is_candidate": true}, {"start": 835.355, "end": 840.74, "text": "El capital humano es profundamente importante en los \u00faltimos 250 a\u00f1os de la historia de la humanidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3116003855109746, "is_candidate": true}, {"start": 842.185, "end": 845.166, "text": " Y ah\u00ed encontramos que hay dos temas muy importantes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4678039891091319, "is_candidate": true}, {"start": 845.166, "end": 856.229, "text": "Est\u00e1 el capital humano de primera generaci\u00f3n, que tiene que ver con la salud, que tiene que ver con la alimentaci\u00f3n, y que jug\u00f3 un rol fundamental durante el siglo XIX.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32648024804843334, "is_candidate": true}, {"start": 856.229, "end": 866.172, "text": "Por otra parte, hay un rol fundamental para la educaci\u00f3n, para el aprendizaje, la pr\u00e1ctica, y eso tuvo un rol central en el siglo XX y m\u00e1s que lo tiene ahora en el siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31936786088028146, "is_candidate": true}, {"start": 867.398, "end": 879.125, "text": " Para ello, nosotros proponemos que ese ministerio tenga 4 \u00e1reas, un \u00e1rea de ni\u00f1ez y familia, un \u00e1rea de salud, un \u00e1rea de educaci\u00f3n y un \u00e1rea de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27796481418861063, "is_candidate": true}, {"start": 879.125, "end": 886.53, "text": "Adem\u00e1s, es interesante porque estamos planteando modificar la forma en la cual se da la asistencia en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3608518766744566, "is_candidate": true}, {"start": 886.53, "end": 891.793, "text": "Se acab\u00f3 esto de la asistencia esclavizante de darles el pescado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37690863486139803, "is_candidate": true}, {"start": 893.135, "end": 898.941, "text": " Nosotros les vamos a ense\u00f1ar a pescar, les vamos a ense\u00f1ar a crear la ca\u00f1a de pescar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3296404531092735, "is_candidate": true}, {"start": 898.941, "end": 909.271, "text": "Y si es posible, que aprendan a tener una empresa de pesca, porque vamos por una soluci\u00f3n donde los individuos sean plenamente libres y no esclavos del Estado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3369051391812792, "is_candidate": true}, {"start": 911.145, "end": 917.008, "text": " Bueno, aqu\u00ed Javier Milei explica la reforma de primera, segunda generaci\u00f3n, pero no explica el sistema de vouchers.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8231252764487558, "is_candidate": false}, {"start": 917.008, "end": 924.811, "text": "Yo entiendo que los que van a votar por Javier Milei no van a dejar de votar por Javier Milei porque Javier Milei no ha sido claro en esta propuesta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8268551490746572, "is_candidate": false}, {"start": 924.811, "end": 939.617, "text": "Javier Milei tiene que entender que tiene que convencer a otro grupo de argentinos que no vot\u00f3 por \u00e9l en la primera vuelta y que necesariamente tienen que votar por \u00e9l si es que \u00e9l quiere ganar las elecciones en Argentina en la primera vuelta o si no va a irse al votaje en noviembre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7671334053959282, "is_candidate": false}, {"start": 940.29, "end": 969.183, "text": " eso lo tenemos que entender los que somos seguidores de Javier Milei y como somos seguidores pero no fan\u00e1ticos entendemos que Milei necesita de m\u00e1s votos y esa explicaci\u00f3n sobre educaci\u00f3n no fue clara a mi juicio personal Javier Milei aqu\u00ed irrumpe en un error t\u00e9cnico se le ve muy tecn\u00f3crata y no aterriza las ideas para aquel argentino que no la tiene clara para aquel argentino que ha sido enga\u00f1ado por la casta argentina y le est\u00e1 diciendo que Javier Milei lo va a dejar sin educaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7867673627336351, "is_candidate": false}, {"start": 970.243, "end": 982.534, "text": " aquel argentino que cree en el sindicalista que est\u00e1 cerca de su casa cuando le dice que Javier Milei quiere privatizar la educaci\u00f3n y dejar sin educaci\u00f3n a los que no tienen para pag\u00e1rsela.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.850004906744863, "is_candidate": false}, {"start": 982.534, "end": 989.14, "text": "Entonces Javier Milei no es claro, pero tiene una segunda oportunidad Javier Milei de explicarlo y lo explica de esta segunda forma.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8595734874480827, "is_candidate": false}, {"start": 990.486, "end": 993.568, "text": " \u00bfC\u00f3mo piensa aplicar su programa educativo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9483460985979236, "is_candidate": false}, {"start": 993.568, "end": 1004.573, "text": "Porque no me qued\u00f3 claro, viendo que en Argentina, por Constituci\u00f3n, la educaci\u00f3n primaria es responsable de la provincia y por ley tambi\u00e9n la secundaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8842050709786198, "is_candidate": false}, {"start": 1004.573, "end": 1011.397, "text": "En primer lugar, se me hizo una pregunta de tipo general, y el planteo era general, y eso, digamos, ocurri\u00f3 a lo largo de todo este debate.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46116824733092854, "is_candidate": true}, {"start": 1011.397, "end": 1018.52, "text": "En realidad, la educaci\u00f3n es federal y, por lo tanto, est\u00e1 a cargo de las provincias y es responsabilidad de las provincias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27361642395529895, "is_candidate": true}, {"start": 1018.52, "end": 1019.121, "text": "Por otra parte,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5809112512106325, "is_candidate": false}, {"start": 1020.106, "end": 1041.685, "text": " Nosotros consideramos la educaci\u00f3n p\u00fablica, ya sea de gesti\u00f3n privada o de gesti\u00f3n estatal, la diferencia es que como no es gratis y alguien la tiene que pagar, lo que nosotros decimos es que si hay un subsidio, ese subsidio tiene que ir a la demanda y no a la oferta para que curren los que curran con las universidades, por ejemplo los radicales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2712947084534446, "is_candidate": true}, {"start": 1042.788, "end": 1044.528, "text": " En ese sentido, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5582766229366334, "is_candidate": false}, {"start": 1044.528, "end": 1051.11, "text": "Es que nosotros proponemos este sistema para que haya competencia y lo cual mejora el funcionamiento del sistema.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36855710333454994, "is_candidate": true}, {"start": 1051.11, "end": 1052.211, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1094338513997422, "is_candidate": false}, {"start": 1052.211, "end": 1058.352, "text": "Bueno, no qued\u00f3 absolutamente claro, pero fue mejor que la primera intervenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7697184105879555, "is_candidate": false}, {"start": 1058.352, "end": 1065.434, "text": "Todav\u00eda no explica con claridad, a ver, qu\u00e9 es lo que va a ocurrir con los colegios estatales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7604434419543269, "is_candidate": false}, {"start": 1065.434, "end": 1067.395, "text": "\u00bfVan a desaparecer en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8441442148467697, "is_candidate": false}, {"start": 1067.395, "end": 1068.215, "text": "\u00bfVan a continuarse?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8985972186801338, "is_candidate": false}, {"start": 1069.798, "end": 1071.66, "text": " Argentina es un pa\u00eds federado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7593159650673069, "is_candidate": false}, {"start": 1071.66, "end": 1084.711, "text": "La educaci\u00f3n est\u00e1 a cargo de los estados federados que existen en Argentina, o las provincias, o como le llamen all\u00e1, pero hay federalismo, un ligero federalismo no radicalizado, como en los Estados Unidos u otras partes del mundo, pero hay federalismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7533613155341585, "is_candidate": false}, {"start": 1084.711, "end": 1093.378, "text": "Entonces, Javier Milet no podr\u00eda intervenir directamente en la educaci\u00f3n de los estados federados o provincias federadas de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8255344175360351, "is_candidate": false}, {"start": 1093.378, "end": 1096.201, "text": "El sistema de voucher, \u00bfc\u00f3mo lo voy a aplicar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8848165158602342, "is_candidate": false}, {"start": 1097.665, "end": 1113.533, "text": " Nosotros desde Per\u00fa, no hay que ser valiosos, pero explicamos todo el tiempo el sistema de voucher, y lo explicamos desde una postura liberal cl\u00e1sica, que los colegios estatales van a ser privatizados en tres modalidades, entregarse a los profesores,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7555856073313115, "is_candidate": false}, {"start": 1115.089, "end": 1136.081, "text": " propiedad mixta entre profesores y empresarios, o el tercero, propiedad absoluta de los empresarios, con una cl\u00e1usula que impida la despedida de los profesores en los primeros a\u00f1os para que no haya desempleo y no haya en las calles profesores marchando en contra del sistema o del gobierno, como se hizo en los 90, por ejemplo, y como propuso tambi\u00e9n en su momento", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7665479493932887, "is_candidate": false}, {"start": 1136.801, "end": 1149.337, "text": " Mario de Vargas Llosa, que las privatizaciones sean, s\u00ed, obviamente hay que ir a ellas, pero especificando que para evitar el desempleo ninguna persona pueda ser desempleada de manera inmediata.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7305805405973764, "is_candidate": false}, {"start": 1149.337, "end": 1150.699, "text": "Entonces, nosotros nos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0345857117847104, "is_candidate": false}, {"start": 1151.872, "end": 1152.592, "text": " Esforzamos en eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8876417801111338, "is_candidate": false}, {"start": 1152.592, "end": 1157.055, "text": "Lo que pasa es que Argentina no tiene el problema que tiene Per\u00fa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.743348342797936, "is_candidate": false}, {"start": 1157.055, "end": 1163.479, "text": "Si bien Argentina tiene un problema educativo, no est\u00e1 en una buena posici\u00f3n en la prueba PISA, Argentina tiene un problema m\u00e1s grande.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.776578097602517, "is_candidate": false}, {"start": 1163.479, "end": 1168.842, "text": "El problema de Argentina es el problema de la moneda, del dinero, de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7363241044579144, "is_candidate": false}, {"start": 1168.842, "end": 1173.644, "text": "Los argentinos est\u00e1n m\u00e1s pendientes de eso que del sistema educativo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7844387471304952, "is_candidate": false}, {"start": 1176.766, "end": 1182.928, "text": " Porque a los argentinos les preocupa mal que un economista explique el tema de la inflaci\u00f3n que explique el tema educativo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7848104285465969, "is_candidate": false}, {"start": 1182.928, "end": 1193.032, "text": "Por eso es que a pesar de todo eso, Javier Milei ha sido el ganador del debate seg\u00fan especialistas en diarios contrarios a la ideolog\u00eda de Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7450707795327187, "is_candidate": false}, {"start": 1193.032, "end": 1201.996, "text": "Entonces, vamos a poner aqu\u00ed una opini\u00f3n de algunos argentinos, de algunos chilenos que opinan sobre el sistema de voucher.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7413667105556494, "is_candidate": false}, {"start": 1202.91, "end": 1211.775, "text": " de Chile que en mi ley tanto vende ac\u00e1 el modelo de educaci\u00f3n chilena donde pueden elegir entre una escuela p\u00fablica y una escuela privada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.849538779319065, "is_candidate": false}, {"start": 1211.775, "end": 1212.376, "text": "Es una mierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.086130706220751, "is_candidate": false}, {"start": 1213.428, "end": 1220.414, "text": " Lo que te puedo decir es que la gente que estudia universitario se tiene que endeudar a menos que sea gente que tiene mucho dinero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.051933203410021, "is_candidate": false}, {"start": 1220.414, "end": 1221.294, "text": "Mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0092124760728696, "is_candidate": false}, {"start": 1221.294, "end": 1224.457, "text": "O sea, all\u00e1 si no te endeudas no puedes estudiar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0633218198068395, "is_candidate": false}, {"start": 1224.457, "end": 1224.957, "text": "Eso es.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0198470782079654, "is_candidate": false}, {"start": 1224.957, "end": 1226.539, "text": "Es un sistema segregador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.090240247833172, "is_candidate": false}, {"start": 1226.539, "end": 1232.103, "text": "De hecho, la mayor\u00eda de los estudiantes chilenos estamos protest\u00e1ndose muchos a\u00f1os por educaci\u00f3n gratuita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0581322000466615, "is_candidate": false}, {"start": 1232.103, "end": 1235.506, "text": "Y de hecho muchos chilenos se vienen a estudiar ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1013760024401684, "is_candidate": false}, {"start": 1235.506, "end": 1237.047, "text": "O sea, nosotros queremos lo que ustedes tienen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0535450376354583, "is_candidate": false}, {"start": 1238.992, "end": 1244.713, "text": " Bueno, ac\u00e1 est\u00e1n vendiendo como que el sistema chileno es uno de los mejores sistemas del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9032862568202846, "is_candidate": false}, {"start": 1244.713, "end": 1246.073, "text": "No, p\u00e9simo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0857873966961094, "is_candidate": false}, {"start": 1246.073, "end": 1247.934, "text": "P\u00e9simo en todo sentido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9163298207921892, "is_candidate": false}, {"start": 1247.934, "end": 1252.014, "text": "\u00bfPuede ser que solamente los ricos accedan a educaci\u00f3n de calidad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7930171573038478, "is_candidate": false}, {"start": 1252.014, "end": 1252.915, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.027015006208027, "is_candidate": false}, {"start": 1252.915, "end": 1265.117, "text": "O sea, la diferencia entre la calidad, entre la educaci\u00f3n privada y la p\u00fablica es s\u00faper grande en cuanto a la calidad de profesores, de infraestructura, de acuerdos internacionales, etc.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0465542615092278, "is_candidate": false}, {"start": 1266.097, "end": 1279.102, "text": " y la gente que estudia en p\u00fablicas o que tiene que pagar, o sea, tienes que pagarte todo, transporte, comida, los aranceles, nosotras pagamos 3.800.000 pesos chilenos, no s\u00e9 cu\u00e1nto es ac\u00e1, pero despu\u00e9s pueden hacer el c\u00e1rtel.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0050996360682536, "is_candidate": false}, {"start": 1279.102, "end": 1280.602, "text": "M\u00e1s o menos en d\u00f3lares, \u00bfcu\u00e1nto ser\u00edan?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8350557298453265, "is_candidate": false}, {"start": 1280.602, "end": 1287.325, "text": "No s\u00e9, no s\u00e9, pero ah\u00ed pueden verlo, pero es de verdad que, o sea, es demasiada plata, es insostenible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.082594140287163, "is_candidate": false}, {"start": 1287.325, "end": 1292.527, "text": "Por eso la gente se viene a estudiar ac\u00e1, y m\u00e1s encima aqu\u00ed es mejor la calidad, o sea, gratis y es de calidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0710054141665457, "is_candidate": false}, {"start": 1293.832, "end": 1295.634, "text": " Bien, vamos a empezar por partes escucharadas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8976345332010749, "is_candidate": false}, {"start": 1295.634, "end": 1312.448, "text": "Eso es lo que sucede cuando en un pa\u00eds se aplica el sistema de voucher de manera tibia, de manera limitada y generando, pues, clientelismo, generando no competencia, sino obstrucci\u00f3n por parte del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7318357119658347, "is_candidate": false}, {"start": 1312.448, "end": 1318.453, "text": "A ver, en Chile se aplic\u00f3 un sistema de voucher distinto del que se propone aplicar en el Per\u00fa, por dar un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9198529424360206, "is_candidate": false}, {"start": 1319.933, "end": 1324.696, "text": " Pero muy parecido a lo que ha propuesto, por ejemplo, Diego Acu\u00f1a y el se\u00f1or Cabero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6862916267179118, "is_candidate": false}, {"start": 1324.696, "end": 1339.663, "text": "No puedo decir c\u00f3mo lo propone en Argentina mi ley, porque mi ley no es clara con el sistema de voucher, entonces no podr\u00eda tomar los t\u00e9rminos generales que utiliza para juzgarlo, si quiere hacerlo como en Chile o si lo quiere hacer como lo proponemos en el Partido de Independencia aqu\u00ed en el Per\u00fa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7422336462375345, "is_candidate": false}, {"start": 1341.764, "end": 1346.168, "text": " \u00bfC\u00f3mo propone el sistema de voucher Diego Cu\u00f1a y el se\u00f1or Cavero?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8417601895485332, "is_candidate": false}, {"start": 1346.168, "end": 1354.914, "text": "Que hayan colegios particulares que puedan concursar en una propuesta estatal por parte del gobierno de turno", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7809600799649689, "is_candidate": false}, {"start": 1356.129, "end": 1368.232, "text": " y que el colegio que gana la licitaci\u00f3n para acceder al sistema de voucher sea aquel que cumple los reglamentos que el gobierno, el Estado, impone.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7289638382051054, "is_candidate": false}, {"start": 1368.232, "end": 1380.136, "text": "Es decir, no desestatiza la educaci\u00f3n, sino que el gobierno sigue teniendo el control de la educaci\u00f3n, ahora no solamente estatal, sino de un grupo de colegios particulares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7618875097703357, "is_candidate": false}, {"start": 1380.136, "end": 1381.196, "text": "En Chile pas\u00f3 esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9546665255698025, "is_candidate": false}, {"start": 1381.476, "end": 1381.696, "text": " en Chile.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0604385883426717, "is_candidate": false}, {"start": 1381.696, "end": 1385.799, "text": "Exactamente lo que propone Diego Cu\u00f1a es lo que ya ha pasado en Chile.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7879784973733814, "is_candidate": false}, {"start": 1385.799, "end": 1389.622, "text": "Se llaman establecimientos particulares subvencionados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7853266589324256, "is_candidate": false}, {"start": 1389.622, "end": 1396.647, "text": "En Chile solo el treinta por ciento de la educaci\u00f3n es pagada por los fondos estatales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7838454708406324, "is_candidate": false}, {"start": 1396.647, "end": 1406.554, "text": "Y hay un sesenta por ciento de la educaci\u00f3n que es subvencionada en los colegios particulares o establecimientos que hayan antes participado en un", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7485419911555022, "is_candidate": false}, {"start": 1409.776, "end": 1411.278, "text": " para recibir el voucher.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9529971820314656, "is_candidate": false}, {"start": 1411.278, "end": 1422.431, "text": "No es una educaci\u00f3n libre de libertad absolutamente de mercado, es una intervenci\u00f3n del Estado, una intervenci\u00f3n del Estado en la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.796914158445784, "is_candidate": false}, {"start": 1423.453, "end": 1437.624, "text": " Lo que proponemos nosotros no es que los colegios participen para ver cu\u00e1l es mejor, sino que sea el padre de familia quien elija, en una educaci\u00f3n absolutamente libre y privada, la mejor educaci\u00f3n para sus hijos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8226415587521171, "is_candidate": false}, {"start": 1437.624, "end": 1447.231, "text": "Entonces, vamos a explicar lo que dijeron esas chicas, que dijeron varias cosas picantes, que no pasar\u00edan en el sistema que nosotros proponemos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7948153693704546, "is_candidate": false}, {"start": 1447.231, "end": 1447.752, "text": "Vamos primero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9292381336749046, "is_candidate": false}, {"start": 1449.193, "end": 1451.034, "text": " Primero, endeudamiento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8191059346835297, "is_candidate": false}, {"start": 1451.034, "end": 1455.458, "text": "Dicen las personas que no accedemos, nos tenemos que endeudar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.99232368758383, "is_candidate": false}, {"start": 1455.458, "end": 1457.039, "text": "Bueno, hija, as\u00ed es la vida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8815772132648387, "is_candidate": false}, {"start": 1457.039, "end": 1461.983, "text": "Si quieres estudiar, tienes que aprender a entender que te va a costar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8539923365391762, "is_candidate": false}, {"start": 1461.983, "end": 1464.845, "text": "Si trabajas y puedes pagarte tu educaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6787413751195037, "is_candidate": false}, {"start": 1465.345, "end": 1466.545, "text": " pues te la pagas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8288954488637909, "is_candidate": false}, {"start": 1466.545, "end": 1471.127, "text": "En Chile lo que el Estado hace es que le presta dinero a los que no pueden pag\u00e1rsela.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8695040985263799, "is_candidate": false}, {"start": 1471.127, "end": 1485.771, "text": "Bueno, te la tienen que prestar porque ese dinero que se les est\u00e1 dando para pagar tu educaci\u00f3n es el dinero que le quitan a aquel que s\u00ed puede pag\u00e1rsela y que con sus impuestos encima le paga la educaci\u00f3n de esta se\u00f1orita.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7378098226761183, "is_candidate": false}, {"start": 1486.411, "end": 1506.494, "text": " Es decir, para que se entienda, el hombre que tiene dinero y le puede pagar a su hijo en el Per\u00fa o en Chile, para ponerle ejemplo, una educaci\u00f3n de alta calidad, no solamente le est\u00e1 pagando la educaci\u00f3n de sus hijos en una universidad privada sin pedirle nada al Estado, sino que adem\u00e1s con sus impuestos le est\u00e1 pagando la educaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7971857427160411, "is_candidate": false}, {"start": 1507.575, "end": 1509.656, "text": " con la que se endeudan estos muchachos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8582959123786253, "is_candidate": false}, {"start": 1509.656, "end": 1514.677, "text": "O sea, paga yo la educaci\u00f3n el que tiene plata, el de sus hijos y el que no son suyos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7426288496183197, "is_candidate": false}, {"start": 1514.677, "end": 1517.758, "text": "Entonces, una sinverg\u00fcenza absoluta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.874037710210074, "is_candidate": false}, {"start": 1517.758, "end": 1518.398, "text": "Segregada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9279269463534283, "is_candidate": false}, {"start": 1518.398, "end": 1520.979, "text": "En todas partes del mundo hay segregaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8835301745337844, "is_candidate": false}, {"start": 1520.979, "end": 1523.86, "text": "La educaci\u00f3n no es un derecho, la educaci\u00f3n es un servicio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8617868471540228, "is_candidate": false}, {"start": 1524.62, "end": 1527.301, "text": " Todo lo que hay en la educaci\u00f3n cuesta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7929362573999563, "is_candidate": false}, {"start": 1527.301, "end": 1530.183, "text": "Todo lo que hay en la educaci\u00f3n se paga.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8097314617674799, "is_candidate": false}, {"start": 1530.183, "end": 1532.244, "text": "No hay educaci\u00f3n sin fines de lucro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9213691569586839, "is_candidate": false}, {"start": 1532.244, "end": 1546.451, "text": "Si queremos una educaci\u00f3n sin fines de lucro, donde todos los peruanos o chilenos puedan ir sin que se cobre, sin que lucre nadie, en la cadena educativa, en el servicio de cadena educativa, todo cuesta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8023410869050599, "is_candidate": false}, {"start": 1547.091, "end": 1553.519, "text": " Si queremos que sea gratis, si queremos que sea sin fin de lucro, los profesores no tendr\u00edan que cobrar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7633752509734755, "is_candidate": false}, {"start": 1553.519, "end": 1556.863, "text": "Los profesores no ser\u00edan haciendo huelgas para que se les pague m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.898672255529222, "is_candidate": false}, {"start": 1556.863, "end": 1563.592, "text": "Los profesores no tendr\u00edan que hacer huelgas para que no se les est\u00e9 calificando a ver si est\u00e1n preparados o no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8828375799736428, "is_candidate": false}, {"start": 1563.592, "end": 1563.752, "text": "Dos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.914450264576853, "is_candidate": false}, {"start": 1564.853, "end": 1571.794, "text": " Las herramientas que se utilizan, las carpetas, sean de madera, de metal o de milamine, ser\u00edan gratis.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7196553691144633, "is_candidate": false}, {"start": 1571.794, "end": 1579.576, "text": "Los empresarios que fabrican estas carpetas tendr\u00edan que donarlas libremente sin generar un sol de ganancia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.836979210680534, "is_candidate": false}, {"start": 1579.576, "end": 1582.477, "text": "Todo tendr\u00eda que ser absolutamente sin fin de lucro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8587229976978253, "is_candidate": false}, {"start": 1582.477, "end": 1588.878, "text": "Las pizarras, los plumones, la luz, el agua, el colegio que se termin\u00f3 construyendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9510801020965811, "is_candidate": false}, {"start": 1590.134, "end": 1590.855, "text": " \u00bfCierto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8248807371848426, "is_candidate": false}, {"start": 1590.855, "end": 1606.372, "text": "Los colegios que se construyeron, la edificaci\u00f3n de ese colegio no ten\u00eda que pag\u00e1rselo a un alba\u00f1il, ni a una empresa para edificarla, ni los ladrillos, ni el cemento, ni la tierra, ni la piedra, ni los componentes para crear, ha tenido que serlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8012894819853174, "is_candidate": false}, {"start": 1606.372, "end": 1606.632, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0497325136441373, "is_candidate": false}, {"start": 1607.751, "end": 1617.877, "text": " As\u00ed de sencillo, la educaci\u00f3n no es un derecho, es un servicio con fines de lucro, desde su implementaci\u00f3n estatal hasta la privada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8768034220832744, "is_candidate": false}, {"start": 1617.877, "end": 1625.902, "text": "Y cuando hay un servicio, hay segregaci\u00f3n por mercado, por supuesto, o queremos estandarizar el servicio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8988375835118774, "is_candidate": false}, {"start": 1625.902, "end": 1629.424, "text": "Imag\u00ednate hacer lo mismo en la alimentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6590027796345921, "is_candidate": false}, {"start": 1630.934, "end": 1632.495, "text": " Segmentar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9836971566929089, "is_candidate": false}, {"start": 1632.495, "end": 1634.196, "text": "La alimentaci\u00f3n es segmentada actualmente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.848573655597309, "is_candidate": false}, {"start": 1634.196, "end": 1638.739, "text": "Hay gente que puede pagar un plato de mil soles, hay otras que pueden pagar un plato de ocho soles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8617397653152352, "is_candidate": false}, {"start": 1638.739, "end": 1645.643, "text": "El que consume un plato de ocho soles es bien alimentado y paga uno de mil en este restaurante m\u00e1s caro en el Per\u00fa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8420950309440247, "is_candidate": false}, {"start": 1645.643, "end": 1647.824, "text": "Igual est\u00e1 segmentado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7876700388505362, "is_candidate": false}, {"start": 1647.824, "end": 1650.466, "text": "Cuando tomas un taxi, tomas un taxi por segmentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7860285392070987, "is_candidate": false}, {"start": 1650.466, "end": 1652.987, "text": "Hay aplicaciones que son m\u00e1s caras, hay que ser m\u00e1s baratas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8942592418111919, "is_candidate": false}, {"start": 1652.987, "end": 1654.308, "text": "Es un servicio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0009901112170438, "is_candidate": false}, {"start": 1654.308, "end": 1658.451, "text": "Si la educaci\u00f3n es un servicio, como todos los dem\u00e1s servicios, \u00bfpor qu\u00e9 no tendr\u00eda que haber segmentaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9185575051167356, "is_candidate": false}, {"start": 1659.46, "end": 1670.928, "text": " Por supuesto que va a haber segmentaci\u00f3n, porque va a haber competencia y porque va a haber gente que va a preferir la comodidad en la educaci\u00f3n o la calidad de la segmentaci\u00f3n o del servicio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7818695273259837, "is_candidate": false}, {"start": 1670.928, "end": 1672.148, "text": "As\u00ed que una locura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9310792798573051, "is_candidate": false}, {"start": 1672.148, "end": 1674.39, "text": "Luego la chica dice que hay educaci\u00f3n gratuita.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8628533140701866, "is_candidate": false}, {"start": 1675.643, "end": 1677.384, "text": " \u00bfD\u00f3nde hay educaci\u00f3n gratuita?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8159388142710795, "is_candidate": false}, {"start": 1677.384, "end": 1704.511, "text": "Ella no sabe que la educaci\u00f3n que recibe, gratuita, Argentina, o los argentinos que reciben la educaci\u00f3n gratuita, porque ella se iba a Argentina a estudiar, o en el Per\u00fa, los que reciben educaci\u00f3n gratuita, en realidad esa educaci\u00f3n la paga el que s\u00ed puede pagar la educaci\u00f3n de su hijo en el Markham, en el Pestalozzi, en el Isaac Newton, en el Carmelitas, el pap\u00e1 que paga la educaci\u00f3n de sus hijos en ese colegio, al mismo tiempo paga un porcentaje la educaci\u00f3n del hijo,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8177914914480012, "is_candidate": false}, {"start": 1705.976, "end": 1708.117, "text": " de una escuela estatal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0213731278724665, "is_candidate": false}, {"start": 1708.117, "end": 1721.544, "text": "O sea, explicar el origen de los fondos de una escuela estatal demuestra claramente que no es educaci\u00f3n gratuita, sino que es educaci\u00f3n absolutamente pagada por otros, \u00bfok?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8080947632338812, "is_candidate": false}, {"start": 1723.465, "end": 1726.346, "text": " Y la se\u00f1orita dice, queremos lo que ustedes tienen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8184752287299526, "is_candidate": false}, {"start": 1726.346, "end": 1730.808, "text": "Ellos quieren lo de los argentinos, para fracasar m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.821032860549635, "is_candidate": false}, {"start": 1730.808, "end": 1737.251, "text": "Dicen que Argentina tiene el mejor sistema de educaci\u00f3n del mundo, porque la educaci\u00f3n es gratuita, una locura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9054674339740343, "is_candidate": false}, {"start": 1737.251, "end": 1739.932, "text": "Eso dice que solamente pueden acceder los ricos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8479790299095513, "is_candidate": false}, {"start": 1739.932, "end": 1740.752, "text": "Acceden todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8097086166275372, "is_candidate": false}, {"start": 1740.752, "end": 1748.995, "text": "El que no tiene para pagarla, tendr\u00e1 que recibir cr\u00e9ditos por parte del Estado, pero no gratis, porque nada es gratis.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7562138244211811, "is_candidate": false}, {"start": 1748.995, "end": 1750.336, "text": "Lo pagan todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8197260311141104, "is_candidate": false}, {"start": 1750.336, "end": 1750.636, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8883087153510885, "is_candidate": false}, {"start": 1751.676, "end": 1756.677, "text": " El sistema que propone Javier Milani no es claro, con respecto al sistema de vouchers.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9356008242498735, "is_candidate": false}, {"start": 1756.677, "end": 1762.759, "text": "El sistema que tiene Chile no es un sistema de vouchers que proponemos los liberales del Partido de la Independencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7748955508150017, "is_candidate": false}, {"start": 1762.759, "end": 1772.961, "text": "Aqu\u00ed lo que decimos claramente es cero educaci\u00f3n estatal, cero intervenci\u00f3n del Estado en la malla curricular, full competencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7419378054889303, "is_candidate": false}, {"start": 1774.196, "end": 1776.837, "text": " Full competencia, eso es lo que proponemos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8491231277332933, "is_candidate": false}, {"start": 1776.837, "end": 1788.042, "text": "Y finalmente, tenemos por ac\u00e1 otro video de Javier Milei hablando sobre el tema, por ejemplo, de la intervenci\u00f3n del embarazo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7804849780282428, "is_candidate": false}, {"start": 1788.042, "end": 1794.245, "text": "Las palabras, hola, pero no puedo decirlo por temas de que me van a bloquear, pero Milei opina esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8056944868665076, "is_candidate": false}, {"start": 1795.737, "end": 1797.418, "text": " La esencia del aborto no es leg\u00edtima.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.566426770894467, "is_candidate": false}, {"start": 1797.418, "end": 1807.826, "text": "Pero tengo que preguntar porque hay una ley que es bandera, es un significante flotante, se llama en sociolog\u00eda o en filosof\u00eda, que es la ley de la interrupci\u00f3n del embarazo o del aborto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9336300710664877, "is_candidate": false}, {"start": 1807.826, "end": 1809.107, "text": "\u00bfEst\u00e1s de acuerdo con esa ley?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0198810412504322, "is_candidate": false}, {"start": 1809.107, "end": 1811.368, "text": "Estoy en contra.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6587148981921345, "is_candidate": false}, {"start": 1811.368, "end": 1817.493, "text": "Porque va contra el derecho a la vida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6512688674111339, "is_candidate": false}, {"start": 1817.493, "end": 1820.175, "text": "\u00bfPero revisar\u00edas esa ley?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9305829230309987, "is_candidate": false}, {"start": 1820.175, "end": 1821.816, "text": "Por lo menos har\u00eda un plebiscito.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4816466392265585, "is_candidate": true}, {"start": 1823.473, "end": 1827.376, "text": " \u00bfY si el plebiscito te da en contra, o sea, a favor tuyo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8816756472211655, "is_candidate": false}, {"start": 1827.376, "end": 1829.798, "text": "Se elimina la ley.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6672252836563082, "is_candidate": false}, {"start": 1829.798, "end": 1831.58, "text": "Pero que elijan los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.587209109315422, "is_candidate": false}, {"start": 1831.58, "end": 1836.624, "text": "Todo ese proceso estuvo bastante viciado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5160133344361734, "is_candidate": false}, {"start": 1836.624, "end": 1838.926, "text": "Entonces, si los argentinos...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5056380610987506, "is_candidate": false}, {"start": 1841.67, "end": 1851.358, "text": " digamos, creen en el asesinato de un ser humano indefenso en el vientre de la madre, bueno... O sea, llamar\u00edas aplausito en eso, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4260441877434945, "is_candidate": true}, {"start": 1851.358, "end": 1862.367, "text": "S\u00ed, me parece un tema sumamente delicado y... Ah\u00ed me parece un poco tibio, Javier Milei, cuando dice que va a llamar a un refer\u00e9ndum.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6107541340276208, "is_candidate": false}, {"start": 1862.367, "end": 1862.547, "text": "Bueno,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9534177499954506, "is_candidate": false}, {"start": 1863.934, "end": 1866.315, "text": " En otras cosas, Javier, en mi ley es muy decisivo, no?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8127776879567885, "is_candidate": false}, {"start": 1866.315, "end": 1869.396, "text": "Pero en estas cosas dice que llamar\u00eda a un refer\u00e9ndum.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.007661405467592, "is_candidate": false}, {"start": 1869.396, "end": 1872.236, "text": "Bueno, es la posici\u00f3n que tiene \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8636275141065951, "is_candidate": false}, {"start": 1872.236, "end": 1885.92, "text": "Yo ser\u00eda mucho m\u00e1s duro con el tema del aborto, pero si \u00e9l quiere simplemente iniciar un refer\u00e9ndum para evitarse problemas pol\u00edticos, me parece que pol\u00edticamente es interesante su postura, pero moralmente me parece que es muy tibia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7385236542048148, "is_candidate": false}, {"start": 1885.92, "end": 1888.821, "text": "Ya sea la cuesti\u00f3n moral de.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46874801950144285, "is_candidate": true}, {"start": 1888.821, "end": 1891.762, "text": "O sea, es que el problema es el tema del aborto y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5442145620387309, "is_candidate": false}, {"start": 1893.49, "end": 1898.993, "text": " los pobres que se creen tan avanzados, tan superiores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.494662336610005, "is_candidate": true}, {"start": 1898.993, "end": 1906.676, "text": "En realidad es parte de una de las discusiones del postmarxismo, que es el hombre contra la naturaleza, el ecologismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3709308567199898, "is_candidate": true}, {"start": 1906.676, "end": 1913.219, "text": "Y el rengl\u00f3n m\u00e1s sangriento de todo eso es la agenda del aborto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37297810762105965, "is_candidate": true}, {"start": 1913.219, "end": 1922.223, "text": "Entonces, luego de la bestialidad y los errores horrendos del Club de Roma a fines de los 60,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3992386025987932, "is_candidate": true}, {"start": 1924.386, "end": 1927.569, "text": " Pero Javier Mir\u00f3i tambi\u00e9n deber\u00eda hablar de Rothbard, porque Rothbard est\u00e1 a favor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.836734943112027, "is_candidate": false}, {"start": 1927.569, "end": 1939.82, "text": "Rothbard en ese libro que se llama \u00c9tica de la Libertad, aqu\u00ed est\u00e1, cap\u00edtulo 14, Rothbard dice lo siguiente, escuchemos, important\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7008594660364655, "is_candidate": false}, {"start": 1941.992, "end": 1951.875, "text": " Resumiendo, no es l\u00edcito interpretar el t\u00e9rmino derecho a la vida en el sentido de que alguien tenga derecho a exigir a otras acciones que sustenten su vida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7155992508779068, "is_candidate": false}, {"start": 1951.875, "end": 1959.557, "text": "En nuestra terminolog\u00eda, semejante exigencia ser\u00eda intolerable violaci\u00f3n del derecho de otra persona a la posici\u00f3n de s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8076724751933586, "is_candidate": false}, {"start": 1960.297, "end": 1978.668, "text": " y como ha se\u00f1alado con argumentos convincentes el profesor Thompson, tener derecho a la vida no garantiza ni el derecho a que se le d\u00e9 el uso de algo, ni el derecho de seguir usando el cuerpo de otra persona, ni siquiera en el caso de que dicho uso fuera indispensable para la propia existencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8214745266320975, "is_candidate": false}, {"start": 1979.888, "end": 1982.79, "text": " Supongamos ahora que el ni\u00f1o ya ha nacido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.75655413395638, "is_candidate": false}, {"start": 1982.79, "end": 1983.45, "text": "\u00bfQu\u00e9 ocurre?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.037398069211687, "is_candidate": false}, {"start": 1983.45, "end": 1992.815, "text": "Podemos decir primero que sus padres, o con mayor precisi\u00f3n, su madre, que es el \u00fanico familiar cierto y visible, en cuanto criadores del ni\u00f1o, son sus propietarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7715088259265879, "is_candidate": false}, {"start": 1992.815, "end": 1996.818, "text": "Hay una parte donde Milena... Ac\u00e1 est\u00e1, disculpen, me estaba acertando la parte con respecto...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.822688610065354, "is_candidate": false}, {"start": 1998.139, "end": 2008.366, "text": " El aut\u00e9ntico dato de partida para el an\u00e1lisis del aborto, dice el se\u00f1or Murray Rothbard, se encuentra en el derecho absoluto de cada persona a la propiedad de s\u00ed misma.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7522403222740328, "is_candidate": false}, {"start": 2008.366, "end": 2018.513, "text": "Eso implica de forma inmediata que todas las mujeres tienen el derecho absoluto sobre su cuerpo, que tienen dominio total sobre \u00e9l y sobre cuanto hay dentro de \u00e9l, incluido el feto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8271281127829893, "is_candidate": false}, {"start": 2019.213, "end": 2024.356, "text": " En la mayor\u00eda de los casos los fetos se encuentran en el seno materno con consentimiento de las madres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7692205123503343, "is_candidate": false}, {"start": 2024.356, "end": 2036.642, "text": "Ahora bien, si una mujer no desea que se prolongue esta situaci\u00f3n, el feto se convierte en invasor de su persona y la madre tendr\u00eda perfecto derecho a expulsarlo de sus dominios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8542291706023373, "is_candidate": false}, {"start": 2037.987, "end": 2047.335, "text": " Seg\u00fan esto, habr\u00eda que considerar el aborto no como el asesinato de una persona, sino como la expulsi\u00f3n de un invasor indeseado del cuerpo de la madre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7036442957908176, "is_candidate": false}, {"start": 2047.335, "end": 2056.342, "text": "Por consiguiente, todas las leyes que restringen o proh\u00edben el aborto invaden el derecho de las mujeres afectadas por esta normativa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7255526877857182, "is_candidate": false}, {"start": 2056.342, "end": 2063.548, "text": "Esta es una explicaci\u00f3n de Murray Rothbard, uno de los grandes defensores del narcocapitalismo, economista norteamericano.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8126741728083017, "is_candidate": false}, {"start": 2064.667, "end": 2072.973, "text": " que muchos de sus seguidores defienden esta postura de Murray Roosevelt, en la que yo, evidentemente, estoy en contrariedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7110795549815325, "is_candidate": false}, {"start": 2072.973, "end": 2078.938, "text": "Murray Roosevelt coloca el derecho de la propiedad por encima del derecho a la vida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.833589243490139, "is_candidate": false}, {"start": 2078.938, "end": 2088.065, "text": "Y los que tenemos sentido com\u00fan, seguimos la postura de John Locke, Adam Smith y otros liberales, entendemos que hay escala de derechos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7894875566179675, "is_candidate": false}, {"start": 2088.065, "end": 2091.548, "text": "Nadie puede tener derecho a la propiedad si no tiene vida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8894285285076973, "is_candidate": false}, {"start": 2093.061, "end": 2096.184, "text": " Nadie puede tener derecho a la libertad si no existe la vida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9310844600666734, "is_candidate": false}, {"start": 2096.184, "end": 2098.525, "text": "La vida es el principal derecho que tenemos que defender.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8693009713876939, "is_candidate": false}, {"start": 2099.881, "end": 2104.364, "text": " Y una persona que no tiene vida no podr\u00e1 tener libertad ni propiedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.739836767025893, "is_candidate": false}, {"start": 2104.364, "end": 2113.411, "text": "Pero Murray Rothbard sostiene que el derecho a la vida est\u00e1 por encima del derecho a la propiedad, est\u00e1 por encima del derecho de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8816011527961938, "is_candidate": false}, {"start": 2113.411, "end": 2117.775, "text": "Es como si yo, por ejemplo, tuviera un barco y estoy navegando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8154846720056514, "is_candidate": false}, {"start": 2117.775, "end": 2122.898, "text": "Te invito a navegar a mi propiedad, que es el barco, y t\u00fa navegas conmigo en el barco.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8172306886752971, "is_candidate": false}, {"start": 2122.898, "end": 2124.079, "text": "Y a mitad del oc\u00e9ano,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7289747317654922, "is_candidate": false}, {"start": 2125.14, "end": 2139.42, "text": " donde hay un mont\u00f3n, imaginemos, de tiburones, del mar caliente, y yo he decidido decir, bueno, yo no quiero que est\u00e9s aqu\u00ed, yo te invit\u00e9 a estar aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6896837890397078, "is_candidate": false}, {"start": 2140.885, "end": 2148.166, "text": " O sea, como una mujer que con consentimiento tuvo relaciones sexuales y lo invit\u00f3 a alguien a tener intimidad y producto de eso, qued\u00f3 embarazada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8216323993290401, "is_candidate": false}, {"start": 2148.166, "end": 2151.387, "text": "Ella inicialmente quer\u00eda tener un hijo, porque est\u00e1 dentro de su propiedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8519647287770313, "is_candidate": false}, {"start": 2151.387, "end": 2153.067, "text": "Ok.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9536434121691909, "is_candidate": false}, {"start": 2153.067, "end": 2155.328, "text": "Tambi\u00e9n t\u00fa est\u00e1s dentro de mi propiedad, de mi barco.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7787770139553254, "is_candidate": false}, {"start": 2155.328, "end": 2156.328, "text": "Yo te invit\u00e9 a mi barco.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9195600039076806, "is_candidate": false}, {"start": 2156.328, "end": 2160.929, "text": "Ahora decido en mitad de oc\u00e9ano que ya no quiero que est\u00e9s en mi barco.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8016852048083556, "is_candidate": false}, {"start": 2160.929, "end": 2164.03, "text": "As\u00ed que te pido por favor que te, que saltes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8712673441813525, "is_candidate": false}, {"start": 2164.03, "end": 2167.09, "text": "Ni siquiera te voy a dar un para, un flotador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.883585674293481, "is_candidate": false}, {"start": 2167.09, "end": 2170.151, "text": "Simplemente decido que salte de mi barco y que te la veas por ti solas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.820358705350825, "is_candidate": false}, {"start": 2170.871, "end": 2174.213, "text": " de t\u00fa como vives fuera de mi barco.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7901801956809476, "is_candidate": false}, {"start": 2174.213, "end": 2181.198, "text": "Entonces, ante eso Murray Rothbard sostiene que hay derecho de la propiedad por encima del derecho de la vida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8312356911320822, "is_candidate": false}, {"start": 2181.198, "end": 2186.501, "text": "No, el derecho de la vida por encima de la propiedad, en este caso, de emergencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7262115479580439, "is_candidate": false}, {"start": 2186.501, "end": 2191.704, "text": "Y Javier Milei est\u00e1 en la misma l\u00ednea que nosotros, la vida est\u00e1 por encima de la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7387052847746381, "is_candidate": false}, {"start": 2191.704, "end": 2192.085, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9429791752379274, "is_candidate": false}, {"start": 2194.323, "end": 2198.565, "text": " Murra y Rothbard se equivocan, y los seguidores de Rothbard se equivocan tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7789876058078696, "is_candidate": false}, {"start": 2198.565, "end": 2205.528, "text": "Rothbard convierte una escala de derechos poniendo la propiedad por encima de la vida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7532501358371441, "is_candidate": false}, {"start": 2205.528, "end": 2207.048, "text": "Y obviamente es un error.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7815373034372994, "is_candidate": false}, {"start": 2207.048, "end": 2217.912, "text": "Millet no es pro Choi, no es pro decisi\u00f3n del cuerpo, sino Millet es pro vida en este caso, y por eso es que celebro lo que dice Javier Millet cuando est\u00e1 en contra del aborto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.782165006902289, "is_candidate": false}, {"start": 2217.912, "end": 2221.674, "text": "Hay otra posici\u00f3n tambi\u00e9n de Javier Millet hablando sobre el aborto en la \u00faltima entrevista que le dio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7224067528953091, "is_candidate": false}, {"start": 2223.012, "end": 2223.594, "text": " Bueno, porque como liberal...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8872282027170624, "is_candidate": false}, {"start": 2230.819, "end": 2239.805, "text": " O sea, liberal libertario, claro, porque en ingl\u00e9s liberal es distinto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39103077841970135, "is_candidate": true}, {"start": 2239.805, "end": 2242.247, "text": "As\u00ed que lo voy a decir como libertario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.538975537061573, "is_candidate": false}, {"start": 2242.247, "end": 2255.476, "text": "Nosotros creemos que el liberalismo es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo, basado en el principio de no agresi\u00f3n y en defensa del derecho a la vida, la libertad y a la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3068231851253588, "is_candidate": true}, {"start": 2255.476, "end": 2259.119, "text": "Por lo tanto, adhiriendo a las ideas de la libertad,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2838629744458566, "is_candidate": true}, {"start": 2261.149, "end": 2265.93, "text": " b\u00e1sicamente una de las ideas fundamentales es defender el derecho a la vida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33069806638869836, "is_candidate": true}, {"start": 2265.93, "end": 2271.071, "text": "O sea, filos\u00f3ficamente estoy a favor de respetar el derecho a la vida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3468156237740072, "is_candidate": true}, {"start": 2271.071, "end": 2287.554, "text": "Despu\u00e9s hay una justificaci\u00f3n desde el plano de vista de la ciencia, de las ciencias naturales, digamos, que es el hecho de que la vida comienza en el momento de la fecundaci\u00f3n y en ese mismo momento se genera un nuevo ser en evoluci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.22215570831716713, "is_candidate": true}, {"start": 2289.82, "end": 2291.521, "text": " con un ADN distinto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4458100082247003, "is_candidate": true}, {"start": 2291.521, "end": 2300.027, "text": "Es decir, es cierto que la mujer tiene derechos sobre su cuerpo, pero ese ni\u00f1o dentro del vientre no es su cuerpo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3476463261350118, "is_candidate": true}, {"start": 2300.027, "end": 2302.989, "text": "Es decir, el ni\u00f1o no es su cuerpo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5749530807529799, "is_candidate": false}, {"start": 2302.989, "end": 2312.856, "text": "Por lo tanto, el aborto es un asesinato agravado por el v\u00ednculo y por la diferencial de fuerzas, ya que no tiene forma de defenderse.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26179645829997233, "is_candidate": true}, {"start": 2314.036, "end": 2317.981, "text": " Y no solo eso, sino que adem\u00e1s hay una cuesti\u00f3n de \u00edndole matem\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.395956467131923, "is_candidate": true}, {"start": 2317.981, "end": 2325.329, "text": "La vida es un continuo con dos saltos discretos, que es el nacimiento y la muerte.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3259355390014975, "is_candidate": true}, {"start": 2325.329, "end": 2329.393, "text": "Y cualquier interrupci\u00f3n en el medio es un asesinato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4125212649622485, "is_candidate": true}, {"start": 2330.715, "end": 2333.057, "text": " Esta posici\u00f3n de Javier Milley me agrada mucho.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9512741053923345, "is_candidate": false}, {"start": 2333.057, "end": 2352.291, "text": "Es una de las posturas donde Javier Milley m\u00e1s sostiene, por ejemplo, el tradicionalismo y las costumbres de la familia, los derechos naturales, colocando la vida por encima de la propiedad, algo que no lo hacen todos los libertarios, y Javier Milley por eso no lo considera un libertario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8376465420200736, "is_candidate": false}, {"start": 2352.291, "end": 2354.073, "text": "Por ejemplo, en los Estados Unidos de Norteam\u00e9rica,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8034873069050605, "is_candidate": false}, {"start": 2354.853, "end": 2371.133, "text": " los padres fundadores de la Constituci\u00f3n y las instituciones de 1776, plasmanos en la Declaraci\u00f3n de la Independencia de los Estados Unidos, derechos de la libertad y todo lo dem\u00e1s, pero tambi\u00e9n entendiendo que la patria y que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7470123152076918, "is_candidate": false}, {"start": 2373.817, "end": 2383.868, "text": " el conservadurismo, o sea, las familias eran elementales para una naci\u00f3n liberal con costumbres que puedan hacer valer la libertad como un derecho.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7548656396488905, "is_candidate": false}, {"start": 2383.868, "end": 2389.654, "text": "O sea, para los liberales norteamericanos que fundaron Estados Unidos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7768542620842801, "is_candidate": false}, {"start": 2391.363, "end": 2395.247, "text": " no solamente eran liberales y conservadores, sino tambi\u00e9n eran patriotas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7270880173966292, "is_candidate": false}, {"start": 2395.247, "end": 2402.293, "text": "Y quisiera leerte un poquito de este libro que se llama En defensa del liberalismo conservador de Francisco Jos\u00e9 Contreras.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7328799115002131, "is_candidate": false}, {"start": 2402.293, "end": 2404.515, "text": "Vamos a leerles un poquito para que lo entiendan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8035422795424993, "is_candidate": false}, {"start": 2404.515, "end": 2417.967, "text": "Lo que desea preservar un conservador norteamericano, en cambio, son los ideales e instituciones de 1776 plasmadas en la Declaraci\u00f3n de Independencia, en la Constituci\u00f3n norteamericana y en los escritos de los padres fundadores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7399232564038216, "is_candidate": false}, {"start": 2418.727, "end": 2431.426, "text": " Ese acervo fundacional norteamericano, lo que Gunnar Meider llamar\u00eda The American Kid, o K.I.D., incluye ideas que a los tradicionalistas europeos les parecer\u00eda peligrosas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7082841035372922, "is_candidate": false}, {"start": 2431.426, "end": 2432.427, "text": "\u00bfQu\u00e9 ideas son estas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9227718585134177, "is_candidate": false}, {"start": 2432.427, "end": 2433.028, "text": "La democracia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7484966012931109, "is_candidate": false}, {"start": 2433.889, "end": 2462.506, "text": " la movilidad social, la separaci\u00f3n de la iglesia y Estado, la libertad de prensa, pero inclu\u00eda tambi\u00e9n elementos conservadores como el respeto a la tradici\u00f3n, la importancia de la familia, la fuerte religiosidad compatible con la no confesionalidad del Estado, la convicci\u00f3n de que un sistema democr\u00e1tico liberal requiere ciudadanos virtuosos, la importancia del patriotismo y de un aporte", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7296169737241918, "is_candidate": false}, {"start": 2463.687, "end": 2473.272, "text": " y de un potente sentido nacional compatible con la plural origen \u00e9tnico de un pa\u00eds de colonos e inmigrantes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6973177929774654, "is_candidate": false}, {"start": 2473.272, "end": 2479.336, "text": "En definitiva, el ADN hist\u00f3rico norteamericano es precisamente liberal-conservador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6242764171750351, "is_candidate": false}, {"start": 2479.336, "end": 2480.916, "text": "Esto es importante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8354671287010484, "is_candidate": false}, {"start": 2480.916, "end": 2490.922, "text": "O sea, los gringos no fundaron Estados Unidos en base a ideas libertarias, sino ideas liberales-conservadoras, donde la patria", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7277233096312724, "is_candidate": false}, {"start": 2492.637, "end": 2497.58, "text": " el conservadurismo y la libertad estaban intr\u00ednsecamente fundadas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.778561860263593, "is_candidate": false}, {"start": 2497.58, "end": 2505.345, "text": "Hoy el representante de esas ideas liberales, conservadoras y patriotas indiscutiblemente es Donald Trump.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.868406949260213, "is_candidate": false}, {"start": 2505.345, "end": 2511.669, "text": "Donald Trump es un patriota que defiende los principios de una patria creada", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7997601515090996, "is_candidate": false}, {"start": 2513.85, "end": 2527.843, "text": " a finales del siglo XVIII y que se ha ido distorsionando con el tiempo con las ideas, lamentablemente, de los hispanos que han ido all\u00e1 a reclamar derechos que no los hubiesen tenido en el siglo XVIII que se fund\u00f3 los Estados Unidos de Norteam\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7676819333241249, "is_candidate": false}, {"start": 2528.564, "end": 2532.467, "text": " Es importante tener esto en cuenta para poder conocer las ideas del partido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7580779943975143, "is_candidate": false}, {"start": 2532.467, "end": 2536.01, "text": "Yo quiero agradecer por su participaci\u00f3n en este programa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9057606636441502, "is_candidate": false}, {"start": 2536.01, "end": 2537.211, "text": "Que Dios los bendiga.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.858177829694815, "is_candidate": false}, {"start": 2537.211, "end": 2539.013, "text": "Ay\u00fadenos a compartirlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7793160655343611, "is_candidate": false}, {"start": 2539.013, "end": 2541.695, "text": "Ayuden a dejar su comentario en este video.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6764880370295117, "is_candidate": false}, {"start": 2541.695, "end": 2545.358, "text": "Ayuden a suscribirse si no est\u00e1n suscritos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9753734879767745, "is_candidate": false}, {"start": 2545.358, "end": 2550.542, "text": "Ayuden a pregonar las ideas de libertad y del Partido Liberal Cl\u00e1sico de Independencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7255286902572541, "is_candidate": false}, {"start": 2550.542, "end": 2552.704, "text": "Que Dios me los bendiga, que Dios los cuide.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7509184549757052, "is_candidate": false}, {"start": 2552.704, "end": 2555.326, "text": "Y nos veremos m\u00e1s tarde en el programa de las ocho.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8841030923847807, "is_candidate": false}], "Index": 1733, "channel_id": "UCWNqP4nzLGKV0y3impmMcdg", "channel": "EL PROFE SOBRE RUEDAS", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@elprofesobreruedas801", "id": "B3qCCafb6qU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=B3qCCafb6qU", "title": "\u00bfJAVIER MILEI, es LIBERTARIO? \u00bfPor qu\u00e9 en CHILE FRACAS\u00d3 el Sistema de Vouchers? en vivo", "duration": 2557.0, "view_count": 3488.0, "candidate_name": "milei", "quality": "low"}