{"segments": [{"start": 0.228, "end": 22.799, "text": " Dije con Javier Milei que acaba de presentar este libro, acaba de editar, que es El Camino del Libertario, un libro que habla de su historia, de qu\u00e9 es lo que quiere, de sus proyectos, de un hombre que seg\u00fan Dur\u00e1n Barba, lo le\u00ed ayer, dice que usted puede ser el pr\u00f3ximo Presidente de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9103849934458589, "is_candidate": false}, {"start": 22.799, "end": 24.94, "text": "\u00bfUsted cree lo mismo que Dur\u00e1n Barba?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9147703854136203, "is_candidate": false}, {"start": 24.94, "end": 27.701, "text": "S\u00ed, de hecho estoy trabajando", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6185184123612699, "is_candidate": false}, {"start": 28.907, "end": 45.771, "text": " En funci\u00f3n de ello estoy armando mi gabinete en la sombra y de hecho ya tengo cuatro ministerios armados, o sea el Ministerio de Econom\u00eda, Relaciones Exteriores, o sea Canciller\u00eda, Bienestar Social, digamos para dar contenci\u00f3n a los m\u00e1s vulnerables e Infraestructura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3354618313750187, "is_candidate": true}, {"start": 45.771, "end": 50.793, "text": "Ahora, \u00bfno me puede dar el nombre del Ministro de Econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0238468354488275, "is_candidate": false}, {"start": 50.793, "end": 54.514, "text": "Usted sabe que si hago eso, pobre hombre, le van a arruinar la vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40501628823518143, "is_candidate": true}, {"start": 55.451, "end": 59.274, "text": " Lo \u00fanico que le puedo decir es que es bien ortodoxo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3987643102060284, "is_candidate": true}, {"start": 59.274, "end": 59.894, "text": "Seguramente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0782782310900365, "is_candidate": false}, {"start": 59.894, "end": 64.718, "text": "Si quiere le puedo pasar alg\u00fan detalle.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4423812582595419, "is_candidate": true}, {"start": 64.718, "end": 68.321, "text": "En la primera reuni\u00f3n que tuvimos, que estuvimos trabajando 11 horas, 3 horas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4072704829530056, "is_candidate": true}, {"start": 70.669, "end": 74.01, "text": " lo dedicamos a la discusi\u00f3n sobre dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2808737523897207, "is_candidate": true}, {"start": 74.01, "end": 74.95, "text": "\u00bfDolarizaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8766631662444957, "is_candidate": false}, {"start": 74.95, "end": 75.79, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5318408435321907, "is_candidate": false}, {"start": 75.79, "end": 78.951, "text": "Es decir, que una de las variantes ser\u00eda dolarizar la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9387119852054484, "is_candidate": false}, {"start": 78.951, "end": 91.114, "text": "S\u00ed, nosotros b\u00e1sicamente lo que estamos pensando es una reforma que arranca con el sistema financiero para hacerlo anticorridas y que despu\u00e9s entonces pueda pasarse a una banca libre, libre elecci\u00f3n de monedas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2632366838809419, "is_candidate": true}, {"start": 91.114, "end": 96.435, "text": "La verdad es que los argentinos ya eligieron qu\u00e9 moneda quiere, que es el d\u00f3lar, y a partir de ah\u00ed, dolarizar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23649331840753074, "is_candidate": true}, {"start": 96.435, "end": 99.596, "text": "Es decir, como una especie de convertibilidad al principio y despu\u00e9s...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8718629271517887, "is_candidate": false}, {"start": 101.131, "end": 102.892, "text": " En realidad es todo un proceso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5400523175442997, "is_candidate": false}, {"start": 102.892, "end": 107.633, "text": "O sea, lo primero que tiene que hacer es reformar la banca para que no haya corridas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28170575400864306, "is_candidate": true}, {"start": 107.633, "end": 109.833, "text": "Eso en la literatura se conoce, es Banca Simon.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28938332018606017, "is_candidate": true}, {"start": 109.833, "end": 119.656, "text": "O sea, usted tiene lo que se llama el almac\u00e9n de valor, donde usted deja su dinero, paga un fee por eso, cuando se lo quiere llevar se lo lleva porque est\u00e1 f\u00edsicamente ah\u00ed, y la banca de inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2585065230158433, "is_candidate": true}, {"start": 119.656, "end": 123.517, "text": "Entonces no hay posibilidad de corrida porque todo se resetea en el sistema de precios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2646287161278863, "is_candidate": true}, {"start": 123.517, "end": 128.758, "text": "Entonces, a partir de ah\u00ed, usted puede directamente determinar la competencia de monedas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2783828158401528, "is_candidate": true}, {"start": 129.635, "end": 132.297, "text": " Y ah\u00ed lo que va a pasar es que los argentinos van a elegir una moneda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32078507051413874, "is_candidate": true}, {"start": 132.297, "end": 134.539, "text": "Los argentinos ya le dijeron, es el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.467024193442918, "is_candidate": true}, {"start": 134.539, "end": 147.41, "text": "Por lo tanto usted va a tomar qu\u00e9 tiene en el activo del Banco Central y con eso va a liquidar los pasivos que tenga, ya sea la base monetaria y ya sea, digamos, los t\u00edtulos que son, por ejemplo, las LELIC, los instrumentos de esterilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22855097179451844, "is_candidate": true}, {"start": 147.41, "end": 155.296, "text": "Es decir, que con un Milenio Presidente es probable que estemos ante un proceso donde la Argentina, la moneda de la Argentina sea el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8261019242922203, "is_candidate": false}, {"start": 155.296, "end": 156.898, "text": "Exactamente, va a desaparecer el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36516797389170863, "is_candidate": true}, {"start": 157.907, "end": 165.065, "text": " O sea, mi compromiso es voy a avanzar en la eliminaci\u00f3n del Banco Central para que sea historia del pasado de la inflaci\u00f3n argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2824403709425044, "is_candidate": true}, {"start": 165.065, "end": 166.268, "text": "No va a haber m\u00e1s inflaci\u00f3n argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3980688440203778, "is_candidate": true}, {"start": 167.172, "end": 170.053, "text": " \u00bfY usted cree que el Banco Central es el que la provoca con la emisi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8241005039270018, "is_candidate": false}, {"start": 170.053, "end": 171.154, "text": "Obviamente, claramente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6661430041244617, "is_candidate": false}, {"start": 171.154, "end": 184.86, "text": "O sea, la inflaci\u00f3n es siempre y en todo lugar un fen\u00f3meno monetario que surge de que cuando la cantidad de dinero sube o la cantidad demandada baja, o sea, esa conjunci\u00f3n hace que el poder adquisitivo del peso caiga y todos los precios expresados en unidades monetarias suben.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25943762408940807, "is_candidate": true}, {"start": 184.86, "end": 186.941, "text": "Y le voy a pasar otra m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39378387256038494, "is_candidate": true}, {"start": 186.941, "end": 189.042, "text": "Y todo aquello que dicen que es multicausal,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34526417998297443, "is_candidate": true}, {"start": 190.526, "end": 195.815, "text": " Yo les hago un desaf\u00edo y que me demuestren... Bueno, es un error, es un error garrafal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3726625908679426, "is_candidate": true}, {"start": 195.815, "end": 201.165, "text": "Entonces le propongo al Ministro Guzm\u00e1n que demuestre que puede haber inflaci\u00f3n en una econom\u00eda de trueque.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4303591293053298, "is_candidate": true}, {"start": 202.25, "end": 203.131, "text": " \u00bfSabe qu\u00e9 no puede haber?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6173349409612868, "is_candidate": false}, {"start": 203.131, "end": 205.092, "text": "Porque en una econom\u00eda de Trueck, \u00bfusted qu\u00e9 determina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3998247833960472, "is_candidate": true}, {"start": 205.092, "end": 206.053, "text": "Precios relativos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48555277841152, "is_candidate": true}, {"start": 206.053, "end": 210.157, "text": "El precio de los anteojos respecto al tel\u00e9fono, respecto al cuaderno, respecto a la copa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31735519665059664, "is_candidate": true}, {"start": 210.157, "end": 211.898, "text": "S\u00ed, son todos precios relativos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4684207549203182, "is_candidate": true}, {"start": 211.898, "end": 213.139, "text": "Entonces, \u00bfy qu\u00e9 es la inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47877188133019044, "is_candidate": true}, {"start": 213.139, "end": 214.42, "text": "\u00bfLa suba generalizada de todos los precios?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49163009065808094, "is_candidate": true}, {"start": 214.42, "end": 217.022, "text": "\u00bfEs la definici\u00f3n que a ellos les gusta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3289468675830275, "is_candidate": true}, {"start": 217.022, "end": 219.144, "text": "Bueno, si suben todos los precios, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4339372687191656, "is_candidate": true}, {"start": 219.144, "end": 220.785, "text": "Los precios relativos no cambian.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39919185313689276, "is_candidate": true}, {"start": 220.785, "end": 223.627, "text": "Por lo tanto, no hay ning\u00fan efecto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5720550828994662, "is_candidate": false}, {"start": 223.627, "end": 228.691, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 vot\u00f3 en contra del acuerdo con el FMI?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8766531874280163, "is_candidate": false}, {"start": 228.691, "end": 231.634, "text": "Hay cuestiones de \u00edndole t\u00e9cnica y hay cuestiones de \u00edndole moral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4623657647433752, "is_candidate": true}, {"start": 232.617, "end": 238.644, "text": " Para nosotros desde la Libertad de Avanza las cuestiones morales son todav\u00eda mucho m\u00e1s importantes que las t\u00e9cnicas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2966832020341511, "is_candidate": true}, {"start": 238.644, "end": 245.472, "text": "El primer elemento es, mire Joaqu\u00edn, esto tiene impl\u00edcito un impuestazo, porque si usted est\u00e1 incrementando la deuda,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3531083850912079, "is_candidate": true}, {"start": 247.04, "end": 251.081, "text": " adem\u00e1s del rollover, 5.000 millones de d\u00f3lares m\u00e1s, \u00bfeso qu\u00e9 es la deuda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32064798850730947, "is_candidate": true}, {"start": 251.081, "end": 252.821, "text": "La deuda son impuestos futuros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.540719044199119, "is_candidate": false}, {"start": 252.821, "end": 254.562, "text": "Por lo tanto, s\u00ed hay impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3736600629996588, "is_candidate": true}, {"start": 254.562, "end": 262.083, "text": "Hay una suba de impuestos porque usted va a tener que pagar m\u00e1s impuestos de cara al futuro por esos 5.000 millones de d\u00f3lares m\u00e1s que se est\u00e1n tomando para financiar el d\u00e9ficit primario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2853829414816579, "is_candidate": true}, {"start": 262.083, "end": 266.544, "text": "De hecho, hoy Marc\u00f3 del Pon, la jefa de la AFIP, lo anunci\u00f3 en el Senado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9519404335024944, "is_candidate": false}, {"start": 266.544, "end": 267.324, "text": "Por eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7061615698380892, "is_candidate": false}, {"start": 267.324, "end": 268.264, "text": "Es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7864294436084981, "is_candidate": false}, {"start": 268.264, "end": 272.625, "text": "Usted ah\u00ed tiene un impuestazo para pagar esos 5.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35260087596733225, "is_candidate": true}, {"start": 272.625, "end": 273.365, "text": "Es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5684168853705391, "is_candidate": false}, {"start": 273.365, "end": 276.226, "text": "El segundo punto es la deuda es algo absolutamente inmoral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4722574331981241, "is_candidate": true}, {"start": 276.966, "end": 280.709, "text": " Es decir, no hay nada que nos genere m\u00e1s rechazo a los liberales que la deuda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4523559504143835, "is_candidate": true}, {"start": 280.709, "end": 283.151, "text": "F\u00edjese en la inmoralidad de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45309542142988113, "is_candidate": true}, {"start": 283.151, "end": 287.515, "text": "Si son impuestos futuros, \u00bfeso quiere decir que lo va a pagar gente que no vot\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.468047047866023, "is_candidate": true}, {"start": 287.515, "end": 290.017, "text": "Nuestros hijos, nuestros nietos y gente que no naci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4593184161639393, "is_candidate": true}, {"start": 290.017, "end": 292.679, "text": "Es decir, mire, \u00bfsabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6834587038364581, "is_candidate": false}, {"start": 292.679, "end": 298.344, "text": "A los chicos en Argentina cuando nacen no le pegan un chach\u00e1s en la cola.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2870545672302449, "is_candidate": true}, {"start": 298.344, "end": 298.664, "text": "\u00bfSaben qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7334714225999391, "is_candidate": false}, {"start": 298.664, "end": 302.087, "text": "Le muestran con cu\u00e1nta deuda nace, ah\u00ed se pone a llorar de lo lindo y ah\u00ed arranca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3722803543287605, "is_candidate": true}, {"start": 302.94, "end": 307.764, "text": " Entonces digo, vamos, ese es el primer punto, es profundamente inmoral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27912416765610404, "is_candidate": true}, {"start": 307.764, "end": 310.507, "text": "Se puede financiar con emisi\u00f3n monetaria, o sea, con se\u00f1or\u00edas, \u00bfqu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3687811056119302, "is_candidate": true}, {"start": 310.507, "end": 314.19, "text": "Eso se traduce en inflaci\u00f3n, le pega 25 veces m\u00e1s fuerte a los que menos tienen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.429642582671777, "is_candidate": true}, {"start": 314.19, "end": 314.55, "text": "\u00bfY qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6748938731845653, "is_candidate": false}, {"start": 314.55, "end": 316.211, "text": "Un impuesto, digamos, una expropiaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3551886633628081, "is_candidate": true}, {"start": 316.211, "end": 319.314, "text": "Por lo tanto, primer elemento, es inmoral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4647010372906002, "is_candidate": true}, {"start": 319.314, "end": 322.737, "text": "\u00bfD\u00f3nde hay un elemento adicional de inmoralidad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3812337224597604, "is_candidate": true}, {"start": 322.737, "end": 328.462, "text": "En el hecho de que, OK, estamos al borde del abismo, y la pregunta es, entonces, \u00bfqui\u00e9n paga el ajuste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31401521049684555, "is_candidate": true}, {"start": 329.357, "end": 334.119, "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que dice el kirchenismo, la izquierda irracional que tiene Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3436927437509575, "is_candidate": true}, {"start": 334.119, "end": 351.864, "text": "Que lo pague el acreedor, eso quiere decir que usted va a un default, si usted va a un default el precio de los t\u00edtulos p\u00fablicos se derrumba, eso significa que las tasas de inter\u00e9s se van a las nubes, el riesgo pa\u00eds llega a niveles estratosf\u00e9ricos, le cae la inversi\u00f3n, se le descoordina el mercado de bienes, cae la actividad, cae el empleo, cae el salario real, le explotan los pobres y los indigentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25817119572954095, "is_candidate": true}, {"start": 351.864, "end": 353.064, "text": "Ese es el escenario default.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5865812649778724, "is_candidate": false}, {"start": 353.064, "end": 356.365, "text": "Y adem\u00e1s con el desequilibrio monetario usted podr\u00eda seguramente ir a una hiper.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31525644862103197, "is_candidate": true}, {"start": 356.365, "end": 357.966, "text": "Eso es lo que pasa en ese escenario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30001868809737053, "is_candidate": true}, {"start": 358.586, "end": 361.712, "text": " Ahora, pero eso es una aberraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36606789466933176, "is_candidate": true}, {"start": 361.712, "end": 369.004, "text": "Ahora, tambi\u00e9n es cierto que lo que propone el ala moderada del gobierno y Juntos para el Cambio,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3500288438922178, "is_candidate": true}, {"start": 369.93, "end": 388.701, "text": " Es una patra\u00f1a, porque en el fondo lo que est\u00e1n avalando es el financiamiento de una ecuaci\u00f3n fiscal, que del otro lado est\u00e1 el resultado, est\u00e1 el presupuesto, que incluye una situaci\u00f3n donde se sobreajusta al sector privado de modo tal que la pol\u00edtica sigue en su fiesta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2857354191458539, "is_candidate": true}, {"start": 388.701, "end": 389.962, "text": "No, no, entonces esto no puede ser.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46622555990270387, "is_candidate": true}, {"start": 389.962, "end": 392.664, "text": "Para Humana el gasto p\u00fablico sube en t\u00e9rminos reales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4680858300555748, "is_candidate": true}, {"start": 392.664, "end": 397.287, "text": "Y eso, digamos, no solo est\u00e1 de acuerdo el ala moderada del gobierno, sino que tambi\u00e9n est\u00e1 de acuerdo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43120927147913013, "is_candidate": true}, {"start": 398.027, "end": 406.034, "text": " Juntos por el cambio, por presi\u00f3n de sus gobernadores, por ejemplo Morales, o por presi\u00f3n de Horacio Rodr\u00edguez Larreta, que necesitan m\u00e1s dinero porque les encanta gastar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31910694815475804, "is_candidate": true}, {"start": 406.034, "end": 411.499, "text": "Entonces se sobre-reacciona el ajuste sobre el sector privado para que contin\u00fae la fiesta de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.383296047056909, "is_candidate": true}, {"start": 411.499, "end": 413.881, "text": "Entonces no son los que decimos los liberales libertarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.527124420435108, "is_candidate": false}, {"start": 413.881, "end": 414.541, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7340647836504985, "is_candidate": false}, {"start": 414.541, "end": 417.984, "text": "Ac\u00e1 hay que honrar las deudas, hay que pagar la deuda, hay que pagar el FMI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33151390908045264, "is_candidate": true}, {"start": 417.984, "end": 421.167, "text": "Pero el ajuste tiene que recaer sobre la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4336403983921163, "is_candidate": true}, {"start": 422.094, "end": 424.716, "text": " Es decir, hay que ir contra el Estado, hay que ir contra el gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47681027231292705, "is_candidate": true}, {"start": 424.716, "end": 428.739, "text": "Usted lo que pide es un acuerdo distinto con el FMI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8560950615718069, "is_candidate": false}, {"start": 428.739, "end": 429.32, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6400103993513602, "is_candidate": false}, {"start": 429.32, "end": 430.16, "text": "No un default.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9086942566123389, "is_candidate": false}, {"start": 430.16, "end": 435.605, "text": "No un default, sino una dr\u00e1stica ca\u00edda del gasto p\u00fablico que adem\u00e1s permita la reducci\u00f3n de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3989990052344585, "is_candidate": true}, {"start": 435.605, "end": 436.545, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0675398474666742, "is_candidate": false}, {"start": 436.545, "end": 444.111, "text": "Ahora, porque pareciera que la alternativa que hoy da el gobierno es o esto o el default.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.866519199881627, "is_candidate": false}, {"start": 444.111, "end": 450.476, "text": "Bueno, usted sabe, usted es un hombre muy experimentado y con mucho conocimiento, usted sabe que es el polilogismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3151859937915167, "is_candidate": true}, {"start": 450.476, "end": 450.937, "text": "Es decir, esto de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7473526002712229, "is_candidate": false}, {"start": 452.119, "end": 458.204, "text": " Yo, que soy, no s\u00e9, la rep\u00fablica y el otro es el enemigo, todo digamos blanco y negro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31251180892059716, "is_candidate": true}, {"start": 458.204, "end": 465.489, "text": "Esa bipolaridad es una falacia, que es el falso dilema, o sea, es esto, o la muerte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2942832001242265, "is_candidate": true}, {"start": 465.489, "end": 466.33, "text": "No es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5631818563763897, "is_candidate": false}, {"start": 466.33, "end": 469.552, "text": "Es decir, hay una soluci\u00f3n que es ajustar, y que ajuste la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35129637007637016, "is_candidate": true}, {"start": 469.552, "end": 471.754, "text": "Esa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4482647137742406, "is_candidate": true}, {"start": 471.754, "end": 475.517, "text": "Lo otro es tratar de infundirle miedo a los ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4542773564143284, "is_candidate": true}, {"start": 475.517, "end": 476.898, "text": "Y yo le voy a decir algo, Joaqu\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5484882642240083, "is_candidate": false}, {"start": 478.427, "end": 485.85, "text": " Si yo tengo la econom\u00eda en desequilibrio, inexorablemente, por m\u00e1s que sea resistente, esto es como la ley de la gravedad, \u00bfsabe qu\u00e9 va a hacer la econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28433460347968154, "is_candidate": true}, {"start": 485.85, "end": 487.771, "text": "Va a ir hacia la situaci\u00f3n de equilibrio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32781447240049655, "is_candidate": true}, {"start": 487.771, "end": 489.372, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5451560061579797, "is_candidate": false}, {"start": 489.372, "end": 491.853, "text": "El punto es que es como que yo tuviera que llegar a este punto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37933596144055726, "is_candidate": true}, {"start": 491.853, "end": 501.357, "text": "Entonces, el gobierno quiere sobreexagerar sobre el sector privado y entonces en la contracci\u00f3n del sector privado a instancias de la mejora del sector p\u00fablico, achique m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2892925631815356, "is_candidate": true}, {"start": 501.357, "end": 503.438, "text": "Y el sector p\u00fablico sea grande.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3865279399699134, "is_candidate": true}, {"start": 505.338, "end": 509.765, "text": " Eso, m\u00e1s all\u00e1 de la din\u00e1mica transicional del corto plazo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3104528809218077, "is_candidate": true}, {"start": 511.12, "end": 513.761, "text": " Eso implica que, a la postre, el sector privado va a estar mucho peor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4658778846379166, "is_candidate": true}, {"start": 513.761, "end": 521.663, "text": "Es decir, que el ajuste que avala, junto por el cambio, con el ala moderada del gobierno, implica que el sector privado va a estar peor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34217795542746254, "is_candidate": true}, {"start": 521.663, "end": 532.026, "text": "Entonces, en esa situaci\u00f3n, si la pol\u00edtica quiere seguir expropiando el sector privado, arruin\u00e1ndolo, conduci\u00e9ndonos a una situaci\u00f3n miserable, \u00bfsabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3246852613247293, "is_candidate": true}, {"start": 532.026, "end": 533.906, "text": "Es mejor que estalle la crisis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4039488638887163, "is_candidate": true}, {"start": 533.906, "end": 534.346, "text": "\u00bfSabe por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7634250751695584, "is_candidate": false}, {"start": 534.346, "end": 536.947, "text": "Porque eso se va a llevar puesta a toda la casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41987313864366915, "is_candidate": true}, {"start": 536.947, "end": 539.128, "text": "Porque, evidentemente, estas personas...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4721856079050749, "is_candidate": true}, {"start": 540.748, "end": 546.11, "text": " no pueden dejar de robar, y como no pueden dejar de robar est\u00e1n dispuestos a pasarle cualquier factura al sector privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44217303612142833, "is_candidate": true}, {"start": 546.11, "end": 548.531, "text": "El sector privado ya no puede resistir m\u00e1s esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.389724499587897, "is_candidate": true}, {"start": 548.531, "end": 555.533, "text": "Es decir, Argentina hoy tiene un PBI per c\u00e1pita que est\u00e1 14% debajo del que ten\u00edamos en el 2011.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3753036255267329, "is_candidate": true}, {"start": 555.533, "end": 558.514, "text": "Estamos en niveles parecidos o m\u00e1s bajos que los del a\u00f1o 73.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.394113901669071, "is_candidate": true}, {"start": 558.514, "end": 560.935, "text": "Tenemos la productividad del a\u00f1o 50 y tenemos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4151176843996903, "is_candidate": true}, {"start": 567.0, "end": 573.866, "text": " 11% de indigentes, o sea 5 millones de argentinos, en el pa\u00eds que produce alimentos para 400 millones de seres humanos, con una presi\u00f3n fiscal en el campo del 60%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37094048423424475, "is_candidate": true}, {"start": 573.866, "end": 582.012, "text": "Es decir, le sacan el alimento de 240 millones de seres humanos y en Argentina hay gente que no puede comer, pero digo, eso no puede ser.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4456971375970338, "is_candidate": true}, {"start": 582.012, "end": 582.933, "text": "\u00bfY qu\u00e9 se les ocurre?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5760820378718886, "is_candidate": false}, {"start": 582.933, "end": 583.594, "text": "M\u00e1s retenciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5211040453225138, "is_candidate": false}, {"start": 583.594, "end": 584.534, "text": "\u00bfY qu\u00e9 van a decir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6934403422416826, "is_candidate": false}, {"start": 584.534, "end": 586.516, "text": "Ah, no, porque es el efecto sobre los precios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3500014325204265, "is_candidate": true}, {"start": 586.516, "end": 587.477, "text": "Es mentira, Joaqu\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6251188444310424, "is_candidate": false}, {"start": 587.877, "end": 593.381, "text": " Eso es mentira, porque cuando usted mira los productos de la soja, en la canasta de los alimentos argentinos, \u00bfcu\u00e1nto pesar\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4413896201019073, "is_candidate": true}, {"start": 593.381, "end": 594.742, "text": "Es casi toda exportaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5409011260076197, "is_candidate": false}, {"start": 594.742, "end": 596.684, "text": "Es un impuestazo duro y directo sobre el campo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46568111625860387, "is_candidate": true}, {"start": 596.684, "end": 598.585, "text": "Es otro avance sobre el derecho de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5776800622372016, "is_candidate": false}, {"start": 598.585, "end": 603.109, "text": "Y encima, digamos, tienen el tup\u00e9 de decir, no, vamos a crecer liderados por las exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36518784044173713, "is_candidate": true}, {"start": 603.109, "end": 604.03, "text": "Pero es un chiste, c\u00f3digo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.562755280345326, "is_candidate": false}, {"start": 604.03, "end": 608.933, "text": "O sea, usted, digamos, est\u00e1 esperando que un sector de panda nos lo est\u00e1 reventando latigazos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3415717611486414, "is_candidate": true}, {"start": 608.933, "end": 609.234, "text": "Entonces...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8219644034804022, "is_candidate": false}, {"start": 610.034, "end": 611.515, "text": " Eso desde lo moral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.635668551210707, "is_candidate": false}, {"start": 611.515, "end": 612.376, "text": "Lo t\u00e9cnico que tiene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5725245559169905, "is_candidate": false}, {"start": 612.376, "end": 613.697, "text": "Errores te\u00f3ricos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.519445524006467, "is_candidate": false}, {"start": 613.697, "end": 617.059, "text": "Errores emp\u00edricos y errores de dise\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5209628461563498, "is_candidate": false}, {"start": 617.059, "end": 623.444, "text": "La proyecci\u00f3n que mand\u00f3 Guzm\u00e1n tiene impl\u00edcito un default, salvo que Argentina se pudiera financiar al 3%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38342671524772665, "is_candidate": true}, {"start": 623.444, "end": 625.985, "text": "Hoy la tasa en el mercado es 31% en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3028695100638915, "is_candidate": true}, {"start": 625.985, "end": 630.108, "text": "Si tomo el promedio de los bonos es 24% y si tomo el promedio hist\u00f3rico es 8%, 9%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41042482194238794, "is_candidate": true}, {"start": 630.108, "end": 632.07, "text": "Es decir, no cierran los n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4589234419427356, "is_candidate": true}, {"start": 632.07, "end": 635.712, "text": "Es decir, la proyecci\u00f3n tiene incluido un default adentro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42233664350146316, "is_candidate": true}, {"start": 635.712, "end": 639.075, "text": "Entonces todos los n\u00fameros que proyect\u00f3 en la primera parte est\u00e1n todos mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47651799105696424, "is_candidate": true}, {"start": 640.372, "end": 648.093, "text": " Usted cree que adem\u00e1s de la cuesti\u00f3n moral hay una cuesti\u00f3n de insolvencia t\u00e9cnica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8942385645472062, "is_candidate": false}, {"start": 648.093, "end": 648.934, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6952978824138116, "is_candidate": false}, {"start": 648.934, "end": 654.655, "text": "D\u00edgame, Javier, \u00bfqu\u00e9 es lo que usted, si llegara a la presidencia, cu\u00e1les ser\u00edan las primeras medidas que usted tomar\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9491470477057865, "is_candidate": false}, {"start": 654.655, "end": 661.076, "text": "Ya hablamos de la medida econ\u00f3mica sobre el tema del d\u00f3lar, pero \u00bfcu\u00e1les ser\u00edan las primeras medidas que usted tomar\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8689399737143684, "is_candidate": false}, {"start": 661.076, "end": 667.217, "text": "Nosotros, es un plan de crecimiento, es un programa de crecimiento basado en la evidencia emp\u00edrica y son tres", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3426722409796298, "is_candidate": true}, {"start": 668.01, "end": 670.311, "text": " tres generaciones de reformas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4858568734587496, "is_candidate": true}, {"start": 670.311, "end": 682.917, "text": "La reforma de primera generaci\u00f3n es, mientras que usted va haciendo toda la reforma financiera para terminar de exterminar la inflaci\u00f3n en Argentina, hay una reforma del Estado que implica bajar el gasto p\u00fablico para poder bajar impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2425141998939464, "is_candidate": true}, {"start": 682.917, "end": 688.94, "text": "La segunda etapa dentro de esa reforma de primera generaci\u00f3n es la flexibilizaci\u00f3n del mercado laboral hacia adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2660180392895123, "is_candidate": true}, {"start": 688.94, "end": 693.142, "text": "Hoy hay 6 millones de personas que est\u00e1n en el mercado informal, es decir, la flexibilizaci\u00f3n est\u00e1 tomando lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31834440840280454, "is_candidate": true}, {"start": 693.142, "end": 697.224, "text": "De hecho, entonces, deber\u00edamos ir hacia un sistema que b\u00e1sicamente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34942664616354446, "is_candidate": true}, {"start": 698.43, "end": 700.131, "text": " permita flexibilidad en el mercado laboral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4350567444158576, "is_candidate": true}, {"start": 700.131, "end": 704.132, "text": "Y una vez que usted tiene eso, abre la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4643664585638221, "is_candidate": true}, {"start": 704.132, "end": 720.576, "text": "Ese conjunto de cuatro reformas, o sea, la que tiene que ver con la reforma del Estado, la reforma laboral, la reforma, digamos, del comercio exterior y la reforma financiera monetaria, si usted quiere, eso le va a asegurar que durante un periodo de 15 a\u00f1os, Argentina va a crecer a tasas alt\u00edsimas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27365535591762524, "is_candidate": true}, {"start": 720.576, "end": 722.357, "text": "\u00bfY eso qu\u00e9 le va a permitir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49011208343176627, "is_candidate": true}, {"start": 722.357, "end": 725.498, "text": "Arreglar, por ejemplo, el sistema previsional, porque si usted tiene", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3511051689202974, "is_candidate": true}, {"start": 725.919, "end": 730.856, "text": " alto crecimiento, suba de los salarios en t\u00e9rminos de d\u00f3lares, o sea, que es importante esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3046319490781366, "is_candidate": true}, {"start": 732.342, "end": 740.186, "text": " Y adem\u00e1s, aumento de la poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa, porque hay gente que va a querer salir al mercado, y usted tiene un mercado laboral flexible, y todos empiezan a conseguir trabajo, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2567974694702545, "is_candidate": true}, {"start": 740.186, "end": 746.049, "text": "Y a usted le mejoran los n\u00fameros previsionales, y usted puede poner en caja el sistema previsional sin vulnerar un solo derecho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38354171511450597, "is_candidate": true}, {"start": 746.049, "end": 748.971, "text": "Lo mismo puede hacer, por ejemplo, con los trabajadores del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4508273528449529, "is_candidate": true}, {"start": 748.971, "end": 754.473, "text": "O sea, usted sabe que hay que achicarlo, pero \u00bfc\u00f3mo lo hace para que no sea un estallido social?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2397872665836075, "is_candidate": true}, {"start": 754.473, "end": 758.075, "text": "Bueno, usted puede hacer un programa de retiro voluntario, pero \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3 con el de los 90?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34841597484831455, "is_candidate": true}, {"start": 758.075, "end": 758.696, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no funcion\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7525004875028802, "is_candidate": false}, {"start": 758.696, "end": 761.297, "text": "Porque no ten\u00edamos la reforma del mercado laboral, no era flexible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3607788577434605, "is_candidate": true}, {"start": 761.757, "end": 770.589, "text": " Ahora usted le va a dar dinero a los empleados estatales y se van a poder ir al sector privado donde son m\u00e1s productivos y adem\u00e1s con una indemnizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22378520107517186, "is_candidate": true}, {"start": 770.589, "end": 773.433, "text": "Entonces usted tiene eso, los planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46518667923926627, "is_candidate": true}, {"start": 773.433, "end": 776.437, "text": "Los planes sociales b\u00e1sicamente la gente los va a abandonar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3805011204673402, "is_candidate": true}, {"start": 777.158, "end": 789.772, "text": " Y va a haber un grupo que desafortunadamente no lo va a poder abandonar y uno va a tener que acompa\u00f1arlo hasta el \u00faltimo d\u00eda de su vida, porque lamentablemente hay gente que ha sido tan maltratada por la pol\u00edtica, el sistema los excluy\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25966999363029, "is_candidate": true}, {"start": 789.772, "end": 796.459, "text": "Es decir, son v\u00edctimas de este exceso de Estado que imposibilita la creaci\u00f3n de riqueza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3799186517766697, "is_candidate": true}, {"start": 796.459, "end": 797.6, "text": "Y una vez que usted est\u00e1 en eso,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5343101489055477, "is_candidate": false}, {"start": 798.721, "end": 817.252, "text": " que adem\u00e1s vuelve a tener otro push de crecimiento, que es lo que tiene la reforma de tercera generaci\u00f3n, que ya son m\u00e1s sofisticadas, que tiene que ver con la educaci\u00f3n, que tiene que ver con la salud, que tiene que ver con desmembrar el sistema de coparticipaci\u00f3n, y era un sistema verdaderamente federal donde cada uno se hace cargo de recaudar en funci\u00f3n de lo que quiere gastar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2507055279418686, "is_candidate": true}, {"start": 817.252, "end": 823.075, "text": "En ese marco, Javier, \u00bfqu\u00e9 har\u00edan, por ejemplo, usted con Aerol\u00edneas Argentinas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.966849499812701, "is_candidate": false}, {"start": 823.727, "end": 825.429, "text": " directamente sabe lo que hago.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4713711533849547, "is_candidate": true}, {"start": 825.429, "end": 828.672, "text": "Eso es 0.7 de d\u00e9ficit del PBI, las empresas del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.352716710139248, "is_candidate": true}, {"start": 828.672, "end": 829.032, "text": "\u00bfSabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7310358673258586, "is_candidate": false}, {"start": 829.032, "end": 832.615, "text": "A Aerol\u00edneas Argentinas se la doy a los empleados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37419404562625325, "is_candidate": true}, {"start": 832.615, "end": 833.897, "text": "Se termin\u00f3 el d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4520977759099968, "is_candidate": true}, {"start": 833.897, "end": 835.198, "text": "Ahora h\u00e1ganse cargo y compitan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31459834483395144, "is_candidate": true}, {"start": 837.227, "end": 838.729, "text": " Y declarar\u00eda cielos abiertos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9151106702443685, "is_candidate": false}, {"start": 838.729, "end": 839.97, "text": "Obviamente, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8095062612769176, "is_candidate": false}, {"start": 839.97, "end": 844.294, "text": "O sea, desregular... No, no, adem\u00e1s hay que avanzar en una agenda de desregulaci\u00f3n enorme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3007852041198341, "is_candidate": true}, {"start": 844.294, "end": 847.056, "text": "Argentina tiene 70.000 regulaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32855256338144423, "is_candidate": true}, {"start": 847.056, "end": 849.378, "text": "Argentina, es m\u00e1s, tiene 170 impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44154155052127064, "is_candidate": true}, {"start": 849.378, "end": 851.62, "text": "\u00bfSabe qu\u00e9, Joaqu\u00edn?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4355820656984988, "is_candidate": true}, {"start": 851.62, "end": 854.082, "text": "160 recaudan 0.4 el PBI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5121211670509933, "is_candidate": false}, {"start": 854.082, "end": 855.844, "text": "Usted dice, \u00bfc\u00f3mo puede ser eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45496304677023947, "is_candidate": true}, {"start": 855.844, "end": 859.027, "text": "Y son 160 activos, porque del otro lado hay alguien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3674115466340886, "is_candidate": true}, {"start": 859.027, "end": 859.988, "text": "O sea, eso hay que eliminarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6868315548841905, "is_candidate": false}, {"start": 860.748, "end": 864.469, "text": " O sea, por ejemplo, hay que eliminar ingresos brutos y tiene que ser absorbido por el IVA.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39516680012536165, "is_candidate": true}, {"start": 864.469, "end": 867.85, "text": "Es letal el ingreso bruto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4898558733997024, "is_candidate": true}, {"start": 867.85, "end": 878.113, "text": "Cuando usted lee la investigaci\u00f3n sobre la naturaleza y las causas de la riqueza de las naciones de Adam Smith, y para los amigos, la riqueza de las naciones, \u00bfqu\u00e9 es lo que sucede?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25600533114029167, "is_candidate": true}, {"start": 878.113, "end": 882.834, "text": "\u00c9l le explica que la ruina de Espa\u00f1a estaba dada por el impuesto de Alcabala.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42566918860576586, "is_candidate": true}, {"start": 882.834, "end": 884.755, "text": "Es decir, ingresos brutos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7258169056964245, "is_candidate": false}, {"start": 885.54, "end": 903.417, "text": " Entonces ya no hace dos d\u00edas que sabemos que estas cosas hacen mucho da\u00f1o y sin embargo lo mantienen porque f\u00edjense durante el gobierno de Macri hicieron un... y esto fue gesti\u00f3n del ministro Rogelio Frigerio, uno de los mejores ministros que tuvo el presidente Macri,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2722639228219459, "is_candidate": true}, {"start": 905.128, "end": 910.433, "text": " como Ministro del Interior que hizo, hizo un acuerdo fiscal para que empezaran a bajar ingresos brutos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29473710063418923, "is_candidate": true}, {"start": 910.433, "end": 914.397, "text": "Algunos quisieron, lo subieron para nivelarlo y despu\u00e9s empez\u00f3 a bajar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3171462600788646, "is_candidate": true}, {"start": 914.397, "end": 917.14, "text": "O sea, pero la idea era bajar ingresos brutos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.396758512810818, "is_candidate": true}, {"start": 918.272, "end": 919.733, "text": " Vino este gobierno y elimin\u00f3 todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.672854545555283, "is_candidate": false}, {"start": 919.733, "end": 922.775, "text": "Ahora si quieren te lo pueden subir, pero de vuelta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36960500766937643, "is_candidate": true}, {"start": 922.775, "end": 924.176, "text": "As\u00ed no se puede, Joaqu\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6021601236094802, "is_candidate": false}, {"start": 924.176, "end": 929.959, "text": "Usted no puede estar castigando sistem\u00e1ticamente al que crea riqueza para favorecer al que la destruye.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3720740007641906, "is_candidate": true}, {"start": 929.959, "end": 931.28, "text": "Eso no termina bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5522703572535717, "is_candidate": false}, {"start": 931.28, "end": 932.1, "text": "Un problema de incentivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5126232553785786, "is_candidate": false}, {"start": 932.1, "end": 937.744, "text": "Ahora, Javier, en medio de ese plan suyo, \u00bfc\u00f3mo enfrentar\u00eda la reacci\u00f3n de los gremios?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0164934288065504, "is_candidate": false}, {"start": 937.744, "end": 942.646, "text": "Porque los sindicatos van a tener una reacci\u00f3n de paros, huelgas, manifestaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9490145434005091, "is_candidate": false}, {"start": 942.646, "end": 943.347, "text": "No, no veo por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6458171983951877, "is_candidate": false}, {"start": 944.882, "end": 945.783, "text": " No veo por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4692158621198831, "is_candidate": true}, {"start": 945.783, "end": 948.124, "text": "Por cosas menores han hecho manifestaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9915047092280599, "is_candidate": false}, {"start": 948.124, "end": 954.808, "text": "Bueno, el problema es que, \u00bfsabe qui\u00e9n es el que m\u00e1s poder le da a los sindicatos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35464487885389473, "is_candidate": true}, {"start": 954.808, "end": 956.309, "text": "El propio gobierno, con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40220649855192336, "is_candidate": true}, {"start": 956.309, "end": 960.692, "text": "Durante la \u00e9poca de Menem estaban bastante tranquilos, \u00bfy por qu\u00e9 no hab\u00eda inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4434748718081064, "is_candidate": true}, {"start": 960.692, "end": 970.859, "text": "Entonces, hay una parte de la negociaci\u00f3n que ya no tiene sentido, porque si usted no tiene inflaci\u00f3n, esa parte de conflicto no tiene por qu\u00e9 pasar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29609559528636453, "is_candidate": true}, {"start": 970.859, "end": 974.321, "text": "Y de hecho, una de las cosas que yo hab\u00eda desarrollado,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32887793424263834, "is_candidate": true}, {"start": 975.46, "end": 991.705, "text": " que el gobierno de Macri se aplic\u00f3 al inicio, era la cl\u00e1usula gatillo, que era algo que, si usted quer\u00eda hacer un programa de desinflaci\u00f3n gradual, es muy importante que las expectativas de inflaci\u00f3n est\u00e9n alineadas con lo que usted est\u00e1 haciendo de pol\u00edtica monetaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20843410003073637, "is_candidate": true}, {"start": 991.705, "end": 999.428, "text": "Y si eso no se cumpl\u00eda, ya sea si los precios iban por arriba, se disparaba el gatillo y ah\u00ed ajustaba, y si no, digamos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24134887259989357, "is_candidate": true}, {"start": 1000.848, "end": 1008.013, "text": " La negociaci\u00f3n iba hacia lo que esperaba el Banco Central, entonces usted evitaba que sufrieran las empresas o que sufrieran los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2746810651801319, "is_candidate": true}, {"start": 1008.013, "end": 1011.276, "text": "Digamos, el mejor de los mundos, porque la consecuencia es que no hab\u00eda desempleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3615644101930746, "is_candidate": true}, {"start": 1011.276, "end": 1012.677, "text": "Funcion\u00f3 muy bien, pero \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4590779538598698, "is_candidate": true}, {"start": 1012.677, "end": 1019.262, "text": "Cuando no le gust\u00f3 la tasa de inflaci\u00f3n que ten\u00eda el gobierno de Macri, sali\u00f3 a atacar a los sindicatos y sali\u00f3 a atacar a los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2497380191464863, "is_candidate": true}, {"start": 1019.262, "end": 1022.124, "text": "Entonces, bueno, no termin\u00f3 bien, pero de vuelta,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5585737095823875, "is_candidate": false}, {"start": 1023.119, "end": 1032.363, "text": " Nada... Ahora, si usted, digamos, se va a centrar en una negociaci\u00f3n y cree que los sindicalistas son el enemigo, bueno, ah\u00ed, digamos, hay un problema, hay un problema de concepci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3127896578792162, "is_candidate": true}, {"start": 1032.363, "end": 1039.487, "text": "Es decir, yo no estoy diciendo que sean santos, lo que yo estoy diciendo es... O sea, los trabajadores tambi\u00e9n, digamos, tienen que tener sus representantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3209521400955184, "is_candidate": true}, {"start": 1039.487, "end": 1049.751, "text": "Que, obviamente, que hay un mont\u00f3n de cosas que no tendr\u00edan que tener los sindicatos y que la reforma del mercado laboral implica barrer con las cinco leyes fascistas de la Carta del Laboro de Mussolini que compilamos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.282853932124574, "is_candidate": true}, {"start": 1049.751, "end": 1051.212, "text": "S\u00ed, claro, obvio, pero...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5952569598415723, "is_candidate": false}, {"start": 1052.122, "end": 1058.343, "text": " \u00bfUsted se cree que ellos no saben, digamos, que hay m\u00e1s de 6 millones de trabajadores que est\u00e1n en el mercado informal que tienen un problema?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3177142709842459, "is_candidate": true}, {"start": 1058.343, "end": 1059.604, "text": "Ellos tambi\u00e9n tienen un problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7647689688619003, "is_candidate": false}, {"start": 1059.604, "end": 1070.946, "text": "Entonces, me parece que si uno trata de ir a una soluci\u00f3n donde explicar c\u00f3mo esto funciona, estoy seguro que, digamos, est\u00e1n dispuestos a aceptar algo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2840307990753408, "is_candidate": true}, {"start": 1070.946, "end": 1075.187, "text": "D\u00edgame, \u00bfusted se siente m\u00e1s cerca o m\u00e1s lejos de Juntos por el Cambio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0083096568596654, "is_candidate": false}, {"start": 1075.187, "end": 1080.309, "text": "Digo, porque para llegar a la presidencia va a tener que hacer un acuerdo pol\u00edtico grande, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9603423161825646, "is_candidate": false}, {"start": 1080.309, "end": 1081.769, "text": "A ver, vamos por partes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5330703208663252, "is_candidate": false}, {"start": 1083.011, "end": 1091.14, "text": " Hay algunos sectores con los que yo me siento muy c\u00f3modos y hay sectores con los que no tomar\u00eda ni un caf\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3352383256259135, "is_candidate": true}, {"start": 1091.14, "end": 1095.024, "text": "A ver, con los radicales yo no me siento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38977439980793827, "is_candidate": true}, {"start": 1095.024, "end": 1097.727, "text": "Son la Internacional Socialista, son parte del problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3850836110017358, "is_candidate": true}, {"start": 1097.727, "end": 1101.331, "text": "La coalici\u00f3n c\u00edvica es m\u00e1s de izquierda que los radicales, o sea, son peores todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3633551368257927, "is_candidate": true}, {"start": 1101.331, "end": 1102.693, "text": "Con lo cual, tampoco me siento con esos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36526615410119856, "is_candidate": true}, {"start": 1103.994, "end": 1109.476, "text": " con las palomitas tibias de Junto por el Cambio, o sea, los socialdem\u00f3cratas, o sea, Larreta, Biel, tampoco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2418638844526101, "is_candidate": true}, {"start": 1109.476, "end": 1110.456, "text": "Son parte del problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5838192610662993, "is_candidate": false}, {"start": 1110.456, "end": 1114.077, "text": "Ellos tendr\u00edan que estar alineados ideol\u00f3gicamente con el kircherismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.420251724336825, "is_candidate": true}, {"start": 1114.077, "end": 1116.498, "text": "S\u00ed, de hecho, digamos, o sea, no tienen grandes diferencias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43351730767145824, "is_candidate": true}, {"start": 1116.498, "end": 1117.798, "text": "Est\u00e1n contentos con esto que votaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.566754906068911, "is_candidate": false}, {"start": 1117.798, "end": 1129.722, "text": "De hecho, los que est\u00e1n en gesti\u00f3n ejecutiva de Junto por el Cambio fueron los que presionaron para que salga esta aberraci\u00f3n de habilitarle al gobierno, \u00bfs\u00ed?,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3508276641893656, "is_candidate": true}, {"start": 1130.75, "end": 1137.413, "text": " el ajustazo, porque era entrar al Fondo Monetario y ajustar, porque los n\u00fameros se conoc\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4102151568538055, "is_candidate": true}, {"start": 1137.413, "end": 1142.795, "text": "Cuando usted pone una variaci\u00f3n de deuda, atr\u00e1s est\u00e1 la ecuaci\u00f3n, la restricci\u00f3n presupuestaria del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34720434606489026, "is_candidate": true}, {"start": 1142.795, "end": 1144.696, "text": "Entonces, digamos, no pueden ser tan ingenuos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3634240974826439, "is_candidate": true}, {"start": 1144.696, "end": 1147.237, "text": "O sea, s\u00ed que sab\u00edan lo que estaba pasando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26924316154008976, "is_candidate": true}, {"start": 1147.237, "end": 1151.739, "text": "Ahora se espanta porque viene el ajustazo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29966981202992626, "is_candidate": true}, {"start": 1151.739, "end": 1154.0, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que yo creo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5066999710489049, "is_candidate": false}, {"start": 1154.0, "end": 1154.16, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.002180690076028, "is_candidate": false}, {"start": 1155.165, "end": 1165.278, "text": " Hay que terminar con esto de hacer alianzas electorales para ganar, porque la Argentina lo hizo con la alianza para ganarle al peronismo, le gan\u00f3, fue un gobierno desastroso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25882991096944363, "is_candidate": true}, {"start": 1165.278, "end": 1169.183, "text": "Lo hizo Macri para ganarle al kirchnerismo, lo hizo, pero no pudo gobernar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3274089162634084, "is_candidate": true}, {"start": 1171.878, "end": 1175.32, "text": " Cre\u00edamos que el peronismo esto con su verticalismo lo pod\u00eda ir a resolver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38071045553667004, "is_candidate": true}, {"start": 1175.32, "end": 1176.581, "text": "Otro gobierno desastroso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44781131534890173, "is_candidate": true}, {"start": 1176.581, "end": 1180.303, "text": "Entonces hay que alinear en funci\u00f3n de las ideas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4584592182761308, "is_candidate": true}, {"start": 1180.303, "end": 1187.486, "text": "Entonces los colectivistas usted va a tener a los radicales, a la coalici\u00f3n c\u00edvica, a las palomitas tibias juntos por el cambio, al kircherismo y a la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28857764399766095, "is_candidate": true}, {"start": 1187.486, "end": 1188.947, "text": "\u00bfY del otro lado que va a quedar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4718553457704664, "is_candidate": true}, {"start": 1188.947, "end": 1189.948, "text": "Van a quedar los liberales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5999436975999229, "is_candidate": false}, {"start": 1190.848, "end": 1196.07, "text": " Van a quedar el peronismo republicano, el peronismo federal, el menemismo y los salcones juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4415251966249376, "is_candidate": true}, {"start": 1196.07, "end": 1203.114, "text": "Y que definitivamente nos pongamos de acuerdo, una vez por todas, en discutir las ideas con las cuales creemos que va a salir el pa\u00eds adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3310300002696426, "is_candidate": true}, {"start": 1203.114, "end": 1215.9, "text": "Yo no tengo ninguna duda que si volvemos a abrazar los valores de la libertad, las ideas de la libertad, el liberalismo, el respeto irrestricto, el proyecto de vida del pr\u00f3jimo, basado en el principio de una agresi\u00f3n y en defensa del derecho a la vida, la libertad y la propiedad, \u00bfsabe qu\u00e9 es Joaqu\u00edn?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2888519149498745, "is_candidate": true}, {"start": 1216.6, "end": 1224.924, "text": " As\u00ed como lo hicimos en el siglo XIX a partir de 1860, de ser un pa\u00eds de b\u00e1rbaro en 35 a\u00f1os nos convertimos en la primera potencia mundial, estamos en condiciones de volver a serlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32270547334920585, "is_candidate": true}, {"start": 1224.924, "end": 1232.048, "text": "Y tengo una buena noticia, en esos procesos de convergencia el 60% de eso ocurre en los primeros 15 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32980697591214136, "is_candidate": true}, {"start": 1232.048, "end": 1234.469, "text": "Le agradezco mucho Javier.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7089173928591189, "is_candidate": false}, {"start": 1234.469, "end": 1235.03, "text": "Gracias Joaqu\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3316742107642817, "is_candidate": true}], "Index": 607, "channel_id": "UCwKZnJ48oXRCCGCQbL1BPSA", "channel": "Javier Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@JavierMileiOK", "id": "b3ub1dztJQU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=b3ub1dztJQU", "title": "Javier Milei en TN - Desde el Llano - \"Creo que puedo ser el pr\u00f3ximo presidente\" - 14-03-2022", "duration": 1236.0, "view_count": 5810.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}