{"segments": [{"start": 0.308, "end": 25.52, "text": " Comenzamos a transitar un a\u00f1o electoral, nada m\u00e1s y nada menos, que desembocar\u00e1, supongo, por agosto en principio con primarias, con paso, hasta ahora no se han suspendido en esa intenci\u00f3n que ha manifestado parte del gobierno y muchos gobernadores, por ahora es un proyecto, no se ha tratado, no sabemos si se van a suspender o no, pero por lo pronto comenzamos a transitar este a\u00f1o electoral que tendr\u00e1 en principio dos desembocaduras, agosto la primera de ellas ser\u00eda", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7782612506353042, "is_candidate": false}, {"start": 26.2, "end": 31.543, "text": " y octubre, obviamente, donde se van a definir la futura conformaci\u00f3n del Congreso de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8248744732721778, "is_candidate": false}, {"start": 31.543, "end": 37.447, "text": "Y justamente estamos con un economista que va a pretender sentarse en alguno de esos sillones el a\u00f1o pr\u00f3ximo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8535032263696497, "is_candidate": false}, {"start": 37.447, "end": 42.069, "text": "S\u00ed, estamos junto a Javier Milei, a quien saludamos y le damos la bienvenida tambi\u00e9n al a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9515068746685871, "is_candidate": false}, {"start": 42.069, "end": 42.609, "text": "Javier, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9384394698123897, "is_candidate": false}, {"start": 42.609, "end": 43.35, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9118073260030894, "is_candidate": false}, {"start": 43.35, "end": 44.35, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Gustavo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.740572681093392, "is_candidate": false}, {"start": 44.35, "end": 46.031, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Sebasti\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.627433985854214, "is_candidate": false}, {"start": 46.031, "end": 48.613, "text": "Siempre es un gusto compartir espacio con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4692250882354616, "is_candidate": true}, {"start": 49.618, "end": 60.92, "text": " Bueno, la dej\u00f3 pr\u00e1cticamente flotando la pregunta, Sebas, en cuanto a las expectativas que ten\u00e9s de tus aspiraciones pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9241682312358872, "is_candidate": false}, {"start": 60.92, "end": 66.301, "text": "Bueno, en principio, si estoy metido en esto es porque pretendo entrar a la C\u00e1mara, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4910242242271401, "is_candidate": true}, {"start": 66.301, "end": 77.083, "text": "O sea, b\u00e1sicamente, tengo la esperanza de que la gente me acompa\u00f1e en Capital Federal y que lo acompa\u00f1e a Jos\u00e9 Luis Espert,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33942318795650284, "is_candidate": true}, {"start": 78.28, "end": 84.407, "text": " en la Provincia de Buenos Aires y en los distintos distritos que avanza Libertad, se estar\u00e1 presentando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31625203513310685, "is_candidate": true}, {"start": 84.407, "end": 88.731, "text": "Yo creo que est\u00e1n dadas las bases para hacer una muy buena elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35074624893317474, "is_candidate": true}, {"start": 88.731, "end": 93.136, "text": "Las encuestas est\u00e1n reflejando esos n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3612045558700435, "is_candidate": true}, {"start": 93.136, "end": 95.999, "text": "De hecho, el promedio de las encuestas hoy estar\u00eda mostrando", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36869805917794607, "is_candidate": true}, {"start": 97.18, "end": 103.706, "text": " hay un 15% de los argentinos que estar\u00edan dispuestos a votar por los candidatos libertarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2790163447869761, "is_candidate": true}, {"start": 103.706, "end": 114.356, "text": "As\u00ed es que, en ese sentido, estamos contentos, estamos trabajando duro, estamos haciendo una campa\u00f1a muy linda, porque tambi\u00e9n tiene esto de la austeridad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33080271723430177, "is_candidate": true}, {"start": 114.356, "end": 122.083, "text": "Porque andamos con un meg\u00e1fono y con nuestros propios autos, yendo a distintos lugares, a plazas, y hablando la gente, y la verdad que la recepci\u00f3n que tenemos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26266344960868326, "is_candidate": true}, {"start": 122.863, "end": 128.185, "text": " Es maravilloso, la verdad que estamos muy contentos con la respuesta que estamos teniendo de parte de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4923678733395491, "is_candidate": true}, {"start": 128.185, "end": 134.787, "text": "Javier, cerr\u00f3 el 2020 como uno de los peores a\u00f1os de la econom\u00eda de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9260279060869867, "is_candidate": false}, {"start": 134.787, "end": 138.748, "text": "Le\u00eda este fin de semana algunos art\u00edculos editoriales y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.927669542181885, "is_candidate": false}, {"start": 139.728, "end": 156.314, "text": " donde me llamaba la atenci\u00f3n algo que coincido, que he le\u00eddo por all\u00ed, donde el Presidente Alberto Fern\u00e1ndez cuando las cosas no le salen bien se pone en el lugar de v\u00edctima y cuando algo m\u00e1s o menos le sale bien, bueno, se carga, digamos, los galones de haberlo conseguido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7599276302154736, "is_candidate": false}, {"start": 156.314, "end": 166.778, "text": "Pero el peor a\u00f1o de la econom\u00eda o uno de los peores a\u00f1os de la econom\u00eda argentina que ha sido el 2020, \u00bffue puramente como consecuencia de la pandemia tal cual lo expresa el gobierno o no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8814620192594852, "is_candidate": false}, {"start": 166.778, "end": 167.638, "text": "No, claramente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8586386076347368, "is_candidate": false}, {"start": 168.567, "end": 175.971, "text": " Argentina ha tenido lo que es el peor a\u00f1o de su historia en lo econ\u00f3mico, en lo social y en lo sanitario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31550168934880796, "is_candidate": true}, {"start": 175.971, "end": 182.834, "text": "Para explicar que el problema no es la pandemia, sino que es Argentina, es cu\u00e1nto va a caer el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32347884257358983, "is_candidate": true}, {"start": 182.834, "end": 184.475, "text": "Entre 3 y 4 por ciento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42762951592245035, "is_candidate": true}, {"start": 184.475, "end": 186.335, "text": "Argentina va a caer entre 11 y 12.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3584156481088434, "is_candidate": true}, {"start": 186.335, "end": 188.236, "text": "Listo, ya est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.630780720894772, "is_candidate": false}, {"start": 188.236, "end": 191.158, "text": "O sea, nosotros nos fue peor que el resto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3816856268582134, "is_candidate": true}, {"start": 191.158, "end": 191.638, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8208292010262225, "is_candidate": false}, {"start": 192.634, "end": 195.877, "text": " Segundo punto, \u00bfpor qu\u00e9 esta es la peor crisis econ\u00f3mica de la historia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36421504267797344, "is_candidate": true}, {"start": 195.877, "end": 199.58, "text": "Porque de hecho la peor crisis hab\u00eda sido la del 2002.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3655913250366237, "is_candidate": true}, {"start": 199.58, "end": 206.966, "text": "En el 2002 la econom\u00eda cay\u00f3 10,9% con una ca\u00edda en el segundo trimestre de 16%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3289061410093522, "is_candidate": true}, {"start": 206.966, "end": 211.89, "text": "Argentina este a\u00f1o va a estar cayendo entre un 11% y un 12% con una peor ca\u00edda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36285317006738227, "is_candidate": true}, {"start": 213.11, "end": 216.353, "text": " en el a\u00f1o, que es la del segundo trimestre, con 19%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2931494168674338, "is_candidate": true}, {"start": 216.353, "end": 219.034, "text": "Por lo tanto, en t\u00e9rminos de ca\u00edda de actividad estamos peor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5430040014257421, "is_candidate": false}, {"start": 219.034, "end": 237.866, "text": "En t\u00e9rminos de lo que es los indicadores sociales, tambi\u00e9n estamos peor, porque en aquel momento el desempleo lleg\u00f3 a ubicarse, en el peor momento, en 25%, en 21% promedio, y hoy en realidad, cuando uno mira la tasa de desempleo corregida por el efecto de saliento, hoy la verdadera tasa de desempleo est\u00e1 en torno al 29%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26635335630456347, "is_candidate": true}, {"start": 239.534, "end": 241.775, "text": " Ese es un dato tampoco no menor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5933067480199884, "is_candidate": false}, {"start": 241.775, "end": 256.161, "text": "Es m\u00e1s, lo que tiene que ver con los indicadores sociales, los niveles de pobreza en aquel momento llegaron al 55%, pero no hab\u00eda estos niveles de protecci\u00f3n que hay hoy, y a\u00fan as\u00ed estamos en torno al 50%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28047439829484555, "is_candidate": true}, {"start": 256.161, "end": 266.285, "text": "Hay 10% de indigentes, o sea, 4 millones y medio de argentinos en el pa\u00eds de los alimentos, que produce alimentos para 400 millones de seres humanos, que se les cobre impuestos por el 60%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28109415783954816, "is_candidate": true}, {"start": 267.705, "end": 275.394, "text": " el Estado se lleva el alimento de 240 millones de seres humanos, en Argentina hay 4 millones y medio que no pueden comer, lo cual es un disparate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3467291025080067, "is_candidate": true}, {"start": 275.394, "end": 281.982, "text": "Y como si todo esto fuera poco, tenemos una cat\u00e1strofe sanitaria, y ac\u00e1 voy a decir algo muy duro, pero muy cierto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33571054138588485, "is_candidate": true}, {"start": 281.982, "end": 286.307, "text": "Estamos frente a un gobierno criminal, un gobierno genocida, un gobierno asesino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3497134261603513, "is_candidate": true}, {"start": 287.31, "end": 298.973, "text": " Porque, b\u00e1sicamente, si hubi\u00e9ramos hecho las cosas como la hizo todo el mundo en materia de coronavirus y hubi\u00e9ramos sido solamente un pa\u00eds mediocre, tendr\u00edamos que tener, b\u00e1sicamente, 10.000 muertos por coronavirus.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27201938850501917, "is_candidate": true}, {"start": 298.973, "end": 301.673, "text": "Y pasamos ya a los 42.000 muertos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32578038323862935, "is_candidate": true}, {"start": 301.673, "end": 308.875, "text": "Quiere decir que este gobierno, por negligencia, porque no quiso dejar de robar, porque hac\u00eda testeos masivos, b\u00e1sicamente,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2540992463115366, "is_candidate": true}, {"start": 310.067, "end": 312.288, "text": " no pod\u00eda robar, entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3956325370830247, "is_candidate": true}, {"start": 312.288, "end": 316.01, "text": "Termin\u00f3 asesinando a 32.000 personas por negligencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37463210352349485, "is_candidate": true}, {"start": 316.01, "end": 333.597, "text": "Por lo tanto, digamos, o sea, este gobierno, cuando termine, porque claramente estas cosas no se pueden hacer mientras que est\u00e1n en el poder, porque toman todos los resortes, en especial la justicia, va a haber que denunciarlo como un gobierno genocida que comete delitos de lesa humanidad, porque no solamente... O sea, lo compar\u00e1s con la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3038524458311741, "is_candidate": true}, {"start": 333.937, "end": 334.718, "text": " En ese t\u00e9rmino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.982323259164018, "is_candidate": false}, {"start": 334.718, "end": 336.179, "text": "Es peor que la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43487923672101625, "is_candidate": true}, {"start": 336.179, "end": 340.242, "text": "Porque, a ver, primero que los 30.000 desaparecidos nunca pueden mostrar bien la cuenta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32886444625218114, "is_candidate": true}, {"start": 340.242, "end": 343.644, "text": "La Secretar\u00eda de Derechos Humanos da un n\u00famero que es 7.300.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4723183592802468, "is_candidate": true}, {"start": 343.644, "end": 347.827, "text": "Por lo tanto, ya en principio tienen un primer problema con los n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4287065271027748, "is_candidate": true}, {"start": 347.827, "end": 348.247, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8497380734770459, "is_candidate": false}, {"start": 348.247, "end": 349.548, "text": "Que nunca los pueden blanquear.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4810845388613919, "is_candidate": true}, {"start": 349.548, "end": 350.389, "text": "Ese es el primer problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6942215764679008, "is_candidate": false}, {"start": 350.389, "end": 353.711, "text": "El segundo problema es, supongamos que le creemos y que fueron 30.000.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5002826810608307, "is_candidate": false}, {"start": 353.711, "end": 354.972, "text": "Pero fueron 30.000 en qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46784724863345895, "is_candidate": true}, {"start": 354.972, "end": 355.213, "text": "En 6, 7 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7441516953253722, "is_candidate": false}, {"start": 355.213, "end": 356.574, "text": "Este gobierno asesin\u00f3 32.000 en un a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5304960306177197, "is_candidate": false}, {"start": 363.178, "end": 367.841, "text": " Entonces, digamos, por Dios, siete a\u00f1os de esto ser\u00eda un desastre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3627029781749621, "is_candidate": true}, {"start": 367.841, "end": 377.368, "text": "Entonces, a ver, no solo eso, sino que adem\u00e1s el modelo de cuarentena cavern\u00edcola impulsado por este gobierno tambi\u00e9n implica un delito de lesa humanidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32303534618397023, "is_candidate": true}, {"start": 377.368, "end": 385.894, "text": "En lo que tiene que ver con el Estatuto de Roma de 1998, art\u00edculo 7, inciso K, constituye un delito de lesa humanidad cuando vos haces", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29253872431146, "is_candidate": true}, {"start": 386.494, "end": 388.795, "text": " una supresi\u00f3n sistem\u00e1tica de los derechos de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3634464388889005, "is_candidate": true}, {"start": 388.795, "end": 389.395, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.649784387860479, "is_candidate": false}, {"start": 389.395, "end": 396.657, "text": "Porque el deleite de la humanidad es o vas contra la vida o vas contra la libertad, o sea, un asesinato o la esclavitud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25741196728367544, "is_candidate": true}, {"start": 396.657, "end": 397.597, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47122426585696886, "is_candidate": true}, {"start": 397.597, "end": 405.64, "text": "Si vos haces una cuarentena cavern\u00edcola donde dej\u00e1s a la gente sin ingresos y quedan totalmente desv\u00e1lidos, dependiendo de lo que haga el bur\u00f3crata,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29414451074715897, "is_candidate": true}, {"start": 406.34, "end": 412.628, "text": " Ah\u00ed pasan dos situaciones, o te resist\u00eds y mor\u00eds de hambre, o alternativamente te convert\u00eds en un esclavo del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24156432084814983, "is_candidate": true}, {"start": 412.628, "end": 416.813, "text": "Por lo tanto, tambi\u00e9n eso deber\u00eda ser juzgado en esa l\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3519317002305109, "is_candidate": true}, {"start": 416.813, "end": 426.164, "text": "Es m\u00e1s, este gobierno en su tendencia asesina, adem\u00e1s, acaba de lograr la sanci\u00f3n de la ley del aborto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.254555620823546, "is_candidate": true}, {"start": 426.604, "end": 445.683, "text": " Por lo tanto, este gobierno, digo claramente, es un gobierno que tiene un problema grave con la vida humana, por decirlo de alguna manera, y ni que hablar lo que le hizo a los jubilados, porque mientras que el gobierno dej\u00f3 a todo el mundo con menores ingresos, los \u00fanicos que no se tocaron la guita fueron los pol\u00edticos, y a los jubilados le quitaron 150.000 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2917427507013409, "is_candidate": true}, {"start": 445.683, "end": 446.945, "text": "\u00bfSab\u00e9s cu\u00e1nto significa eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5646448366444146, "is_candidate": false}, {"start": 448.173, "end": 457.277, "text": " dentro de lo que gasta la corporaci\u00f3n pol\u00edtica, es decir, no estoy hablando de lo que es el gasto en salud, el gasto en educaci\u00f3n o el gasto en seguridad, estoy hablando de la politiquer\u00eda inmunda que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2731254683043781, "is_candidate": true}, {"start": 457.277, "end": 458.237, "text": "\u00bfSab\u00e9s cu\u00e1nto es?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.607258662107852, "is_candidate": false}, {"start": 458.237, "end": 458.397, "text": "El 10%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8746062226366538, "is_candidate": false}, {"start": 458.397, "end": 468.242, "text": "Es decir, s\u00ed pudieron bajarle, meterle a los jubilados la mano en el bolsillo y sacarle 150.000 millones de pesos, pero no se pudieron tocar 10% la de ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32483199712630595, "is_candidate": true}, {"start": 468.242, "end": 470.343, "text": "Y despu\u00e9s dicen que les preocupa a los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5088981225620682, "is_candidate": false}, {"start": 470.343, "end": 475.645, "text": "O sea, es un gobierno de mentirosos, es un gobierno de ladrones, que como no est\u00e1 dispuesto a dejar de robar,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34506892444579507, "is_candidate": true}, {"start": 476.695, "end": 480.038, "text": " prefiere que la gente se muere antes de tocar el bolsillo de ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38568905622646443, "is_candidate": true}, {"start": 480.038, "end": 483.741, "text": "Hay una cosa que, si me permit\u00eds, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9397558199539361, "is_candidate": false}, {"start": 483.741, "end": 489.746, "text": "Que despu\u00e9s de que pase el temblor, como se dir\u00eda, no puede ocurrir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.937291795967762, "is_candidate": false}, {"start": 489.746, "end": 496.071, "text": "Y mira vos, vos plante\u00e1s que tendr\u00eda que haber una suerte de enjuiciamiento por lesa humanidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9246067133916205, "is_candidate": false}, {"start": 496.071, "end": 500.414, "text": "Respeto tu posici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0079768427068705, "is_candidate": false}, {"start": 500.414, "end": 505.278, "text": "Otros consideran que podr\u00eda existir la figura, o sea, podr\u00eda aplicar la figura de mala praxis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9441882985250118, "is_candidate": false}, {"start": 506.104, "end": 509.37, "text": " porque en realidad han demostrado ser unos ineptos o in\u00fatiles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8567693292198165, "is_candidate": false}, {"start": 510.542, "end": 513.764, "text": " Lo que no puede pasar es que no pase nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9501896806817977, "is_candidate": false}, {"start": 513.764, "end": 524.73, "text": "Este es el problema, que lamentablemente, y yo debo decir que de acuerdo a todo lo que viene pasando en la Argentina en los \u00faltimos tiempos, es lo m\u00e1s probable que ocurra, que es que no pase nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9754415136783028, "is_candidate": false}, {"start": 524.73, "end": 537.918, "text": "Si no, no podr\u00edamos explicar que tenemos todav\u00eda a Carlos Menem con una situaci\u00f3n incierta, con una instancia que la tiene retenida la Corte Suprema y el hombre,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9057822677732275, "is_candidate": false}, {"start": 538.998, "end": 545.084, "text": " Est\u00e1 bien, en estos momentos est\u00e1 luchando por su vida, pero tendr\u00eda que haber estado preso desde hace rato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9446557061822558, "is_candidate": false}, {"start": 545.084, "end": 555.032, "text": "Entonces, esto es lo que yo creo, yo vislumbro que va a pasar, no solamente que va a pasar con el gobierno actual, que va a pasar con los gobiernos previos, porque tambi\u00e9n hay que recordar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9180234542589133, "is_candidate": false}, {"start": 556.242, "end": 565.365, "text": " hay juicios contra Macri, hay juicios contra Cristina, hay juicios y procesamientos contra anteriores funcionarios, yo creo que no va a pasar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9490149512234942, "is_candidate": false}, {"start": 565.365, "end": 575.769, "text": "De hecho, ten\u00e9s t\u00fa una tendencia, una movida de gente que hoy est\u00e1n reclamando la libertad de presos pol\u00edticos y le dicen en la cara al propio presidente que dice que no le gusta", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.952368187947888, "is_candidate": false}, {"start": 576.189, "end": 584.031, "text": " que le llamen presos pol\u00edticos a los que est\u00e1n con una situaci\u00f3n complicada, y le dicen a cara que son presos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8905439120814806, "is_candidate": false}, {"start": 584.031, "end": 586.191, "text": "De hecho, bueno, f\u00edjate en Milagro Sala.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0313349648470989, "is_candidate": false}, {"start": 586.191, "end": 592.553, "text": "Ayer estuvo reclamando precisamente a trav\u00e9s de... Yo ni sab\u00eda que ten\u00eda un programa de radio, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9402556998300517, "is_candidate": false}, {"start": 592.553, "end": 595.354, "text": "Milagro Sala, que est\u00e1 presa, tiene un programa de radio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8898360556642361, "is_candidate": false}, {"start": 595.354, "end": 601.755, "text": "Y le estuvo reclamando y dice, pas\u00f3 un a\u00f1o y todav\u00eda estoy presa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0311742346106567, "is_candidate": false}, {"start": 601.755, "end": 603.675, "text": "F\u00edjate de qu\u00e9 estamos hablando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9307621669903654, "is_candidate": false}, {"start": 603.675, "end": 605.636, "text": "Y vos me est\u00e1s pidiendo, est\u00e1s pidiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0598876049598256, "is_candidate": false}, {"start": 606.456, "end": 614.881, "text": " que lo juzguen por delitos de lesa humanidad, la verdad que me resulta muy dif\u00edcil que eso, de alguna forma, encuentre alg\u00fan eco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9211614793276992, "is_candidate": false}, {"start": 614.881, "end": 616.141, "text": "\u00bfMe entend\u00e9s a d\u00f3nde voy, no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9823038110390154, "is_candidate": false}, {"start": 616.141, "end": 619.003, "text": "S\u00ed, pero estaba brillante tu argumento, Gustavo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3724709382748481, "is_candidate": true}, {"start": 619.003, "end": 621.004, "text": "Porque vos, f\u00edjate, es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5136088545804177, "is_candidate": false}, {"start": 621.004, "end": 623.025, "text": "Vamos al inicio de tu argumento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5962434450107374, "is_candidate": false}, {"start": 623.025, "end": 625.006, "text": "Vos me das dos opciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4415107537433023, "is_candidate": true}, {"start": 625.006, "end": 629.288, "text": "Ok, un delito de lesa humanidad o mala praxis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36559767009783284, "is_candidate": true}, {"start": 629.288, "end": 630.589, "text": "Est\u00e1 bueno el punto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6090113212908854, "is_candidate": false}, {"start": 630.589, "end": 632.45, "text": "Ahora, veamos la mala praxis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39777380912919413, "is_candidate": true}, {"start": 633.203, "end": 636.509, "text": " punto uno de lo que se llama el m\u00e9todo cient\u00edfico", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40182071222240845, "is_candidate": true}, {"start": 638.832, "end": 649.075, "text": " Ahora, el modelo sobre el que se basa el m\u00e9todo cient\u00edfico para combatir una epidemia, eso est\u00e1 en la parte uno de mi reciente libro que se llama Pandenomics.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2643740165124968, "is_candidate": true}, {"start": 649.075, "end": 652.897, "text": "El modelo se llama SIR, susceptibles, infectados y removidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3135143154644413, "is_candidate": true}, {"start": 652.897, "end": 656.598, "text": "Es un modelo de mediados de la d\u00e9cada del 50 del siglo XX.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41355436841404347, "is_candidate": true}, {"start": 656.598, "end": 662.279, "text": "Es decir, que esto, despu\u00e9s ten\u00e9s algunas mejoras, pero el coraz\u00f3n del modelo sigue siendo el mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4010034462971299, "is_candidate": true}, {"start": 662.279, "end": 666.741, "text": "Es decir, que tiene que ver con trabajar sobre las conductas del sector privado, ya sea", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33117501233740665, "is_candidate": true}, {"start": 667.501, "end": 672.816, "text": " digamos, el distanciamiento social, el uso del barbijo, los protocolos, la higiene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3260706789576169, "is_candidate": true}, {"start": 673.887, "end": 685.049, "text": " Y por otro lado, si vos ten\u00e9s Estado de Bienestar que adem\u00e1s se encarga de la salud, ten\u00e9s que ir a estrategias de testeos masivos y de seguimiento de esos testeos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2041295955287864, "is_candidate": true}, {"start": 685.049, "end": 687.61, "text": "Y eso, y lo \u00faltimo, Argentina no hizo nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48185013264480214, "is_candidate": true}, {"start": 687.61, "end": 695.152, "text": "Es decir, Argentina est\u00e1 entre los que menos testean en el mundo y Argentina est\u00e1 entre los cinco pa\u00edses con mayor cantidad de muertos por mill\u00f3n de habitantes del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3934492981943474, "is_candidate": true}, {"start": 695.152, "end": 696.912, "text": "Es decir, lo de Argentina es un desastre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4798390388292577, "is_candidate": true}, {"start": 696.912, "end": 701.233, "text": "Y esto es lo que explica que no es mala praxis,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47166101122899384, "is_candidate": true}, {"start": 702.093, "end": 707.636, "text": " sino que es un delito de lesa humanidad, porque la pandemia arranc\u00f3 cuatro meses antes en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2946215762121356, "is_candidate": true}, {"start": 707.636, "end": 718.761, "text": "Y todos aquellos que est\u00e1bamos viendo lo que pasaba en el mundo y salimos a informarlo, fuimos perseguidos por el gobierno, fuimos atacados por el gobierno, fuimos escrachados por el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30817148327891253, "is_candidate": true}, {"start": 718.761, "end": 726.725, "text": "Los medios de propaganda oficialista nos escrachaban a los que habl\u00e1bamos de la cuarentena.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28959335153946686, "is_candidate": true}, {"start": 726.725, "end": 730.167, "text": "Nos dec\u00edan los anticuarentena, dec\u00edan que quer\u00edamos la muerte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3549645478931559, "is_candidate": true}, {"start": 730.167, "end": 731.708, "text": "El propio doctor Pedro Camp,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46200808354781064, "is_candidate": true}, {"start": 732.128, "end": 748.733, "text": " Bueno, vos plante\u00e1s que este es un gobierno que ha tratado la pandemia de esta forma y lo ha convertido, en tu criterio, en un delito de lesa humanidad, y quienes se quejaban de la cuarentena y dec\u00edan que era algo que estaba mal implementado, eran tildados de asesinos por las voces cercanas al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8312359509362073, "is_candidate": false}, {"start": 748.733, "end": 755.755, "text": "Exactamente, el propio doctor Pedro Khan dijo que aquel que, digamos, estaba en contra de lo que \u00e9l propon\u00eda, estaban a favor de la muerte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3599440343597696, "is_candidate": true}, {"start": 756.949, "end": 759.41, "text": " Pero ustedes f\u00edjense en lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9496320106234188, "is_candidate": false}, {"start": 759.41, "end": 764.17, "text": "Ya que hablamos y abrimos la puertita de la pandemia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9262008840097324, "is_candidate": false}, {"start": 764.17, "end": 766.651, "text": "Porque est\u00e1bamos... Hay que recordar que est\u00e1bamos hablando de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0108630383321449, "is_candidate": false}, {"start": 766.651, "end": 767.031, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9387372182353788, "is_candidate": false}, {"start": 767.031, "end": 768.631, "text": "Pero abrimos la puerta de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0197102403617035, "is_candidate": false}, {"start": 768.631, "end": 769.772, "text": "Est\u00e1 todo enlazado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7863842835828846, "is_candidate": false}, {"start": 769.772, "end": 770.512, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0472797398008828, "is_candidate": false}, {"start": 770.512, "end": 775.553, "text": "Pero vayamos al tema... Mura, si se inscribe con matem\u00e1ticas, \u00bflo podemos hacer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3841177073317027, "is_candidate": true}, {"start": 775.553, "end": 776.813, "text": "No, est\u00e1 clar\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.915607170358762, "is_candidate": false}, {"start": 776.813, "end": 780.394, "text": "Yo s\u00e9 que lo vas a demostrar brillantemente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9475673364714539, "is_candidate": false}, {"start": 780.394, "end": 781.554, "text": "Pero a lo que iba es...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0528693623053602, "is_candidate": false}, {"start": 782.198, "end": 786.844, "text": " Presten atenci\u00f3n al dilema que se encuentra el gobierno en esta semana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8476498085749269, "is_candidate": false}, {"start": 786.844, "end": 795.734, "text": "Habr\u00e1n visto ustedes y los televidentes tambi\u00e9n, a trav\u00e9s de redes sociales, las im\u00e1genes impactantes, son shockeantes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8949106784447309, "is_candidate": false}, {"start": 795.734, "end": 797.096, "text": "De Pinamar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9340590381194521, "is_candidate": false}, {"start": 797.096, "end": 800.58, "text": "En Pinamar, toda una movida... No seamos ingenuos, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9468152466344084, "is_candidate": false}, {"start": 801.721, "end": 804.063, "text": " es administrado por Cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8923803174307462, "is_candidate": false}, {"start": 804.063, "end": 819.832, "text": "Toda una movida, la polic\u00eda, se difundi\u00f3 por todos lados de qu\u00e9 manera se mal comporta la sociedad y que hay que aplicar, aparecen los infect\u00f3logos, apareci\u00f3 el infect\u00f3logo asesor presidencial, Eduardo L\u00f3pez, es decir, hay que imponer el toque de queda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.89349768934161, "is_candidate": false}, {"start": 819.832, "end": 822.914, "text": "Presten atenci\u00f3n al razonamiento que les quiero llevar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9899905115629944, "is_candidate": false}, {"start": 822.914, "end": 829.678, "text": "El presidente hoy ya est\u00e1 en modo electoral, hay que recordar que, como dijiste vos, Sebas, al principio del programa,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9132106794792582, "is_candidate": false}, {"start": 830.371, "end": 845.422, "text": " Este es unidad electoral, pusieron switch, modo electoral, hoy reparti\u00f3 ambulancias, anunci\u00f3 la promulgaci\u00f3n de la ley de los jubilados, y baj\u00f3 l\u00ednea contra Mar del Plata, porque focaliz\u00f3 todo en Mar del Plata, que de qu\u00e9 administraci\u00f3n es, Cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8879554447243573, "is_candidate": false}, {"start": 845.422, "end": 854.488, "text": "Entonces, los demonios son de Cambiemos, no se habl\u00f3 del partido de la Costa, no se habl\u00f3 de Villag\u00e9s, no se habl\u00f3 de Miramar, de Cochina, ning\u00fan otro que no sea... El de Gloria Maradona tampoco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8992235544743616, "is_candidate": false}, {"start": 854.488, "end": 855.148, "text": "Los de Cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8426995308823009, "is_candidate": false}, {"start": 855.148, "end": 857.25, "text": "Y ah\u00ed voy, par\u00e1, perm\u00edteme un segundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9389553580531931, "is_candidate": false}, {"start": 858.358, "end": 865.921, "text": " Entonces se encuentran frente al dilema de que tienen que... El asesor presidencial les dice, hay que poner toque de queda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8878777722623733, "is_candidate": false}, {"start": 865.921, "end": 877.206, "text": "Desde las 22 hasta no s\u00e9 qu\u00e9 hora, a partir del 6, y hay un rumrum, usted lo habr\u00e1 escuchado, que a partir del d\u00eda 6 va a haber un toque de queda, que van a cerrar, que van a esto, vamos a militarizar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9122434576716586, "is_candidate": false}, {"start": 877.206, "end": 882.428, "text": "Yo les pregunto, \u00bftiene el gobierno legitimidad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9392195603480126, "is_candidate": false}, {"start": 883.54, "end": 902.667, "text": " legitimidad, que est\u00e1 sostenida la legitimidad por la coherencia en el comportamiento, para imponer un toque de queda cuando hace dos meses, o menos de dos meses, invit\u00f3 un velorio de un mill\u00f3n de personas, cuando convoca a la sanci\u00f3n de una ley como es el tema tan discutido del aborto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.899517575964247, "is_candidate": false}, {"start": 902.887, "end": 909.834, "text": " los que est\u00e1n a favor, los que est\u00e1n en contra, reunidos en una plaza, cuando dejan los banderazos, cuando dejan todo lo que ha ocurrido a nivel contagio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9401558579012859, "is_candidate": false}, {"start": 909.834, "end": 911.456, "text": "Vamos a ponerlo a nivel contagio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8871620038979325, "is_candidate": false}, {"start": 911.456, "end": 916.942, "text": "Entonces, el gobierno no tiene legitimidad para poner un toque de queda de nada cuando en Europa...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9317028527944908, "is_candidate": false}, {"start": 917.582, "end": 927.424, "text": " y ac\u00e1 no podemos negarnos, nos est\u00e1n demostrando que determinados lugares en donde se van de mambo, para que se entienda el lenguaje coloquial lo digo, van a ir y ponen un toque de queda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9125080965326301, "is_candidate": false}, {"start": 927.424, "end": 936.146, "text": "A tal ciudad le pongo un toque de queda, a tal regi\u00f3n le pongo un toque de queda, a tal circunstancia le saco las clases y despu\u00e9s se las vuelvo a poner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9320612982494868, "is_candidate": false}, {"start": 936.146, "end": 941.688, "text": "Ac\u00e1 es todo, pero es todo... Si te duele la u\u00f1a, te cortan el brazo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9589813454129397, "is_candidate": false}, {"start": 941.688, "end": 942.648, "text": "Es incre\u00edble, pero es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9608303298193099, "is_candidate": false}, {"start": 943.95, "end": 949.694, "text": " Entonces, vos hablabas, Javier, de las decisiones que tiene que tomar el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9637567363656876, "is_candidate": false}, {"start": 949.694, "end": 955.398, "text": "Me parece que esta decisi\u00f3n va a ser una decisi\u00f3n muy dif\u00edcil de asumir y de adoptar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9627763826823108, "is_candidate": false}, {"start": 955.398, "end": 959.261, "text": "Pero f\u00edjate esto, Gustavo, qu\u00e9 bueno el punto que levant\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5818283645162627, "is_candidate": false}, {"start": 959.261, "end": 963.464, "text": "Este gobierno no tiene legitimidad desde ning\u00fan punto de vista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.462270473926079, "is_candidate": true}, {"start": 963.464, "end": 964.845, "text": "No tiene legitimidad moral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4636676491663383, "is_candidate": true}, {"start": 967.184, "end": 968.045, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7850509310312415, "is_candidate": false}, {"start": 968.045, "end": 971.406, "text": "Porque aplica la doble vara a todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5503003852721946, "is_candidate": false}, {"start": 971.406, "end": 977.189, "text": "Es decir, si las manifestaciones las hacen los amigos o la izquierda, no hay problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3023991836322528, "is_candidate": true}, {"start": 977.189, "end": 986.114, "text": "Ahora, si los hacen otros, est\u00e1 mal, son asesinos, quieren infectar a la gente, quieren que la gente se muera, son lo peor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29107307445983144, "is_candidate": true}, {"start": 986.114, "end": 988.576, "text": "Entonces, con eso ya estamos en problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4642421700591818, "is_candidate": true}, {"start": 990.708, "end": 998.672, "text": " no solo que tiene este problema de esa doble vara, o sea, de este problema moral, sino el tema de los resultados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33872980320591906, "is_candidate": true}, {"start": 998.672, "end": 1012.938, "text": "Es decir, el caradura de Eduardo L\u00f3pez, de Pedro Can o el otro impresentable, Luis C\u00e1mera, \u00bfqu\u00e9 autoridad moral tienen, para hablarme, alguien que nos meti\u00f3 en el...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4008769460624517, "is_candidate": true}, {"start": 1013.658, "end": 1021.764, "text": " top 5 de los desastres m\u00e1s grandes del mundo, a\u00fan habiendo tenido la cuarentena m\u00e1s larga y m\u00e1s profunda del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37542571004356706, "is_candidate": true}, {"start": 1021.764, "end": 1023.185, "text": "Entonces, \u00bfde qu\u00e9 me vienen a hablar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5158420730215669, "is_candidate": false}, {"start": 1023.185, "end": 1035.193, "text": "Son unos imb\u00e9ciles infradotados que no est\u00e1n en condiciones de recomendar nada, ya deber\u00edan haber renunciado, se deber\u00edan haber ido, deber\u00edan llamarse a silencio por la cantidad de da\u00f1o que le han causado a la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35809032179892264, "is_candidate": true}, {"start": 1035.693, "end": 1044.886, "text": " y sin embargo siguen hablando, son unos impresentables, perd\u00f3name que tenga que empezar a modificar los ep\u00edtetos para estos incompetentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25257771429634546, "is_candidate": true}, {"start": 1044.886, "end": 1048.912, "text": "Es decir, presidente, lo primero que tendr\u00eda que haber hecho en todo esto es echarlo a Gin\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47618969100683173, "is_candidate": true}, {"start": 1049.973, "end": 1054.975, "text": " Gonz\u00e1lez Garc\u00eda y echar a, digamos, a estos infect\u00f3logos, por favor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26732649767321737, "is_candidate": true}, {"start": 1054.975, "end": 1056.315, "text": "Pero no, sigue.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6756413264483254, "is_candidate": false}, {"start": 1056.315, "end": 1061.177, "text": "Entonces, bueno, ahora ya empezamos a tener problemas graves porque esta gente ya fracas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31203729555090876, "is_candidate": true}, {"start": 1061.177, "end": 1065.298, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que va a esperar para que fracase de vuelta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.359455952023751, "is_candidate": true}, {"start": 1065.298, "end": 1072.16, "text": "O sea, \u00bfqu\u00e9 quiere ver, digamos, un desastre humanitario ac\u00e1 adentro que sigue sosteniendo a los mismos imb\u00e9ciles?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28588996077849815, "is_candidate": true}, {"start": 1072.16, "end": 1076.782, "text": "Aparte, el desprecio que tienen los infect\u00f3logos por la libertad es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4289639828893216, "is_candidate": true}, {"start": 1078.516, "end": 1099.683, "text": " es un problema psicol\u00f3gico, porque no reconoce, es una negaci\u00f3n, la ratificaci\u00f3n de Gin\u00e9s es precisamente el aceptar o creer que todo se vino haciendo bien y entonces entramos ah\u00ed en un problema que deber\u00eda ser m\u00e1s tratado por un profesional", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9286564553688914, "is_candidate": false}, {"start": 1100.242, "end": 1104.525, "text": " de la psicolog\u00eda que por un an\u00e1lisis pol\u00edtico o lo que fuera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0078609514453705, "is_candidate": false}, {"start": 1104.525, "end": 1120.277, "text": "F\u00edjate, Gustavo, Javier, que en t\u00e9rminos de pensar o creerse que se hizo todo bien, antes de finales del a\u00f1o escuch\u00e1bamos funcionarios decir, bueno, logramos bajar la inflaci\u00f3n con respecto a lo que hab\u00eda sido el 2019 a lo que fue el 2020.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8002625680207367, "is_candidate": false}, {"start": 1120.277, "end": 1123.42, "text": "Y aqu\u00ed lo discutimos, Gustavo, lo planteamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.868944019739887, "is_candidate": false}, {"start": 1123.42, "end": 1124.721, "text": "Se baj\u00f3 la inflaci\u00f3n, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9394077147239899, "is_candidate": false}, {"start": 1124.721, "end": 1128.784, "text": "Bueno, porque hubo una serie de medidas, precio congelado, una recesi\u00f3n muy profunda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8674848472620897, "is_candidate": false}, {"start": 1129.864, "end": 1137.809, "text": " Entonces lo que se trata de tomar como un activo claramente no lo es porque las proyecciones de la inflaci\u00f3n del a\u00f1o que viene como m\u00ednimo est\u00e1n por encima del 50%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8074021601533548, "is_candidate": false}, {"start": 1137.809, "end": 1145.133, "text": "Pero esta semana trascendi\u00f3 un famoso non-paper de Alberto Fern\u00e1ndez donde establece el dogma y sus 20 verdades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9282332886372273, "is_candidate": false}, {"start": 1146.541, "end": 1150.183, "text": " refutadas todas, y uno de ellos es logramos combatir la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8724992041148489, "is_candidate": false}, {"start": 1150.183, "end": 1168.01, "text": "Bueno, esto nos da pie para ver una de las placas que tenemos y queremos compartir con Javier, que tiene que ver con la tasa de inflaci\u00f3n anual, donde si bien en la Argentina la inflaci\u00f3n de este a\u00f1o que pas\u00f3, del 2020, fue menor al del 2019, claramente el problema no est\u00e1 solucionado, ni mucho menos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8422693307695489, "is_candidate": false}, {"start": 1168.01, "end": 1175.753, "text": "Pong\u00e1moslo en el aire, para ver esta placa y la conversamos con Javier, porque el problema de la inflaci\u00f3n en la Argentina es un problema end\u00e9mico, \u00bfo no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9078414341975191, "is_candidate": false}, {"start": 1176.635, "end": 1182.157, "text": " S\u00ed, definitivamente Argentina tiene inflaci\u00f3n preocupante desde que tiene Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2974581939553671, "is_candidate": true}, {"start": 1182.157, "end": 1196.641, "text": "A ver, si yo tomo toda la historia monetaria de Argentina previo a 1935, es decir, el momento en el cual se crea el Banco Central de la Rep\u00fablica Argentina, la inflaci\u00f3n en Argentina era del 0,9% anual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25542469972517423, "is_candidate": true}, {"start": 1196.641, "end": 1201.362, "text": "Y les cuento que desde 1860, que es cuando se pone en marcha el proyecto de Alberti,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39026856252875153, "is_candidate": true}, {"start": 1202.918, "end": 1208.743, "text": " de ser un pa\u00eds de b\u00e1rbaros, en 35 a\u00f1os nos convertimos en el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo y no ten\u00edamos banco central, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31040981051465333, "is_candidate": true}, {"start": 1208.743, "end": 1210.664, "text": "Punto uno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45036204258168444, "is_candidate": true}, {"start": 1210.664, "end": 1212.125, "text": "O sea, y no tuvimos hasta 1935.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44683378725326817, "is_candidate": true}, {"start": 1212.125, "end": 1216.008, "text": "O sea, la inflaci\u00f3n promedio fue del 0,9% anual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3719571146331203, "is_candidate": true}, {"start": 1216.008, "end": 1218.79, "text": "Despu\u00e9s tuvimos el banco central mixto entre 1935 y 1945.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4562514489338043, "is_candidate": true}, {"start": 1218.79, "end": 1221.372, "text": "Ah\u00ed la inflaci\u00f3n salt\u00f3 al 6%, un n\u00famero alto para lo que era la \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4536022590759159, "is_candidate": true}, {"start": 1228.918, "end": 1232.9, "text": " Despu\u00e9s lo nacionalizamos, o sea, Per\u00f3n en el 46 lo nacionaliz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3875104560618233, "is_candidate": true}, {"start": 1232.9, "end": 1244.666, "text": "Y desde 1946 a 1991, que es cuando se produce el repudio de la moneda despu\u00e9s de dos hiperinflaciones, la de Alfons\u00edn en el 89, en torno al 5.000%, y la de Menem en el 91, en torno al 1.300%, la inflaci\u00f3n promedio de ese periodo fue del 225% anual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3268281796057728, "is_candidate": true}, {"start": 1256.772, "end": 1263.474, "text": " Despu\u00e9s, durante la convertibilidad, tuvimos 9% de inflaci\u00f3n promedio, pero toda concentrada en el primer a\u00f1o y medio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34274329043343965, "is_candidate": true}, {"start": 1263.474, "end": 1263.754, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7976555597337092, "is_candidate": false}, {"start": 1263.754, "end": 1271.277, "text": "Porque a partir del a\u00f1o 1993, Argentina ten\u00eda la inflaci\u00f3n m\u00e1s baja del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3220101863141184, "is_candidate": true}, {"start": 1271.277, "end": 1281.42, "text": "Despu\u00e9s puedo explicar ese gr\u00e1fico porque da una cosa distinta, porque esa serie va desde 1960 hasta hoy y tiene sacado del c\u00f3mputo de la serie", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28972834229146815, "is_candidate": true}, {"start": 1283.182, "end": 1292.586, "text": " la hiper de Alfons\u00edn, que eso le sumar\u00eda 83 puntos m\u00e1s de inflaci\u00f3n, y sac\u00f3 tambi\u00e9n la hiper de Menem, que le sumar\u00eda 20 y pico de puntos m\u00e1s de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31192865561109384, "is_candidate": true}, {"start": 1292.586, "end": 1307.632, "text": "Ahora, en todo caso, Javier, m\u00e1s all\u00e1 de esa salvedad que vos marc\u00e1s muy bien, lo que est\u00e1 mostrando ese gr\u00e1fico es la enorme decadencia de la Argentina, ya no comparada con los pa\u00edses que uno podr\u00e1 decir del primer mundo, Estados Unidos, pa\u00edses europeos, sino simplemente con los pa\u00edses de la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8085252738371563, "is_candidate": false}, {"start": 1308.478, "end": 1309.44, "text": " No, definitivamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6178695362935386, "is_candidate": false}, {"start": 1309.44, "end": 1314.868, "text": "O sea, Argentina es un pa\u00eds donde se niega a entender la naturaleza monetaria de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29740910411522126, "is_candidate": true}, {"start": 1314.868, "end": 1320.597, "text": "Es decir, hay una frase fritma muy famosa que dice, la inflaci\u00f3n es siempre y en todo lugar un fen\u00f3meno monetario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29906209503925063, "is_candidate": true}, {"start": 1321.475, "end": 1328.162, "text": " Bueno, ac\u00e1 siguen sin entenderlo, siguen insistiendo con la estupidez esa de que es un fen\u00f3meno multicausal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26209705655049376, "is_candidate": true}, {"start": 1328.162, "end": 1331.706, "text": "Por eso yo siempre hablo de cerrar el Banco Central, que fue creado por 40 a\u00f1os, lo deber\u00edamos haber cerrado en 1975.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3714207480174776, "is_candidate": true}, {"start": 1331.706, "end": 1333.748, "text": "\u00bfY saben por qu\u00e9 no se cierra el Banco Central?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36411346289244884, "is_candidate": true}, {"start": 1343.87, "end": 1351.273, "text": " porque genera 5 puntos de impuesto inflacionario por a\u00f1o, que es un robo de los pol\u00edticos directamente al sector privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28483125671553366, "is_candidate": true}, {"start": 1351.273, "end": 1354.874, "text": "Por eso no los cierran, porque es un mecanismo de robo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3710375093587416, "is_candidate": true}, {"start": 1354.874, "end": 1369.24, "text": "Entonces cuando ustedes encuentren a alg\u00fan economista que se siente y venga a defender el Banco Central, recu\u00e9rdese que en ese caso est\u00e1 a favor de estafar a la gente, de robarle a la gente y est\u00e1 a favor", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3154337592321822, "is_candidate": true}, {"start": 1370.75, "end": 1374.356, "text": " Yo te pregunto sin argumentos, yo no soy un economista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9071703137756166, "is_candidate": false}, {"start": 1374.356, "end": 1376.219, "text": "\u00bfPero puedo meter dos cosas m\u00e1s, Jus?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5578816400790356, "is_candidate": false}, {"start": 1376.219, "end": 1376.539, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0045948559134454, "is_candidate": false}, {"start": 1376.539, "end": 1376.88, "text": "Por favor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8342402395899922, "is_candidate": false}, {"start": 1377.75, "end": 1380.572, "text": " porque les voy a decir dos datos que son estremecedores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4493250698714141, "is_candidate": true}, {"start": 1380.572, "end": 1388.938, "text": "El primero es que hablan de ser, digamos, en general son progres, son muy sensibles, y sucede que la inflaci\u00f3n es el impuesto al pobre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3439899428285733, "is_candidate": true}, {"start": 1388.938, "end": 1393.362, "text": "A los que m\u00e1s le pega es 25 veces m\u00e1s fuerte, por lo menos, a los que menos tienen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32662678462304184, "is_candidate": true}, {"start": 1393.362, "end": 1394.042, "text": "Es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6554362091444433, "is_candidate": false}, {"start": 1394.042, "end": 1401.768, "text": "Y el segundo punto es que cada vez que la tasa de inflaci\u00f3n supera el 20%, se pierde un punto 58 de crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32374530896007414, "is_candidate": true}, {"start": 1401.768, "end": 1404.23, "text": "\u00bfUstedes corrigen eso en la historia argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43570515571332025, "is_candidate": true}, {"start": 1404.23, "end": 1407.412, "text": "\u00bfSaben c\u00f3mo el PIB per c\u00e1pita saben c\u00f3mo el de qui\u00e9n deber\u00eda ser?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3179445042355248, "is_candidate": true}, {"start": 1409.716, "end": 1410.417, "text": " \u00bfC\u00f3mo qui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0107332496714154, "is_candidate": false}, {"start": 1410.417, "end": 1412.559, "text": "Como el de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47233855173284955, "is_candidate": true}, {"start": 1412.559, "end": 1418.565, "text": "Yo te iba a decir que no tengo un argumento, bueno, soy economista, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9710990696433383, "is_candidate": false}, {"start": 1418.565, "end": 1432.28, "text": "Para respaldar esta pregunta, pero, por ejemplo, pa\u00edses como Brasil, que tiene una inflaci\u00f3n estable, o sea, todos los a\u00f1os tiene un 3, un 2, una cosa as\u00ed, tiene Banco Central, sin embargo, funciona", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9536854025924497, "is_candidate": false}, {"start": 1433.065, "end": 1433.806, "text": " A la perfecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9117636289667752, "is_candidate": false}, {"start": 1433.806, "end": 1437.169, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 la Argentina no puede tener un comportamiento...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9148752158088745, "is_candidate": false}, {"start": 1437.169, "end": 1443.335, "text": "Te puse el ejemplo Brasil porque es lo m\u00e1s parecido a nosotros, a pesar de que somos 5 veces menos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9127629876935537, "is_candidate": false}, {"start": 1443.335, "end": 1447.598, "text": "Porque Argentina tiene los pol\u00edticos m\u00e1s ladrones del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5002702346181549, "is_candidate": false}, {"start": 1447.598, "end": 1450.201, "text": "Porque Argentina tiene los pol\u00edticos m\u00e1s enfermos del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35892127253403916, "is_candidate": true}, {"start": 1452.224, "end": 1456.128, "text": " Y m\u00e1s impunes debe ser, porque en Brasil hay chorros y los mandaron a Cana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8628849440105836, "is_candidate": false}, {"start": 1456.128, "end": 1459.171, "text": "Hace poco encarcelaron al alcalde de R\u00edo de Janeiro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8656441639686232, "is_candidate": false}, {"start": 1459.171, "end": 1462.776, "text": "Por eso digo, en Brasil los pol\u00edticos van en Cana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9250825804815708, "is_candidate": false}, {"start": 1462.776, "end": 1471.125, "text": "Lula estuvo preso y as\u00ed, bueno, a Color de Melo lo bajaron, a Dilma la bajaron, o sea, sacaron de la presidencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9599800514645881, "is_candidate": false}, {"start": 1471.602, "end": 1476.323, "text": " Entonces, de pronto Brasil tiene un poquito m\u00e1s de seriedad y menos impunidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.934895241831693, "is_candidate": false}, {"start": 1476.323, "end": 1478.823, "text": "La Argentina tiene una impunidad galopante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0178324138476675, "is_candidate": false}, {"start": 1478.823, "end": 1482.764, "text": "A ver, vamos a ponernos estos t\u00e9rminos para probar mi punto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4698535454609448, "is_candidate": true}, {"start": 1482.764, "end": 1488.125, "text": "Hay un estudio del BID que estudia la ineficiencia t\u00e9cnica del gasto p\u00fablico en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33792962613416433, "is_candidate": true}, {"start": 1488.125, "end": 1491.926, "text": "La peor regi\u00f3n del mundo es Am\u00e9rica Latina con 4,4% del PBI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3526576085326133, "is_candidate": true}, {"start": 1491.926, "end": 1493.446, "text": "Argentina tiene 7,2. \u00bf7,2?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5174988686432762, "is_candidate": false}, {"start": 1497.663, "end": 1505.648, "text": " Y no solo eso, sino que adem\u00e1s hay un concepto que lo llaman filtraciones, que es una forma de decir choreo educadamente, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2809733417076633, "is_candidate": true}, {"start": 1505.648, "end": 1509.35, "text": "Y b\u00e1sicamente, Argentina tiene 5 puntos del PBI de choreo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39832144004178105, "is_candidate": true}, {"start": 1509.35, "end": 1513.492, "text": "A eso hay que sumarle los 5 puntos que se afanan con el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38929640752901673, "is_candidate": true}, {"start": 1513.492, "end": 1514.693, "text": "Es un esc\u00e1ndalo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5465994235190164, "is_candidate": false}, {"start": 1514.693, "end": 1516.754, "text": "Por eso tenemos cada vez m\u00e1s pobres, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4241924250483625, "is_candidate": true}, {"start": 1516.754, "end": 1518.235, "text": "Y adem\u00e1s, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.599731015066145, "is_candidate": false}, {"start": 1518.235, "end": 1519.576, "text": "Pol\u00edticos cada vez m\u00e1s ricos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48034613138868576, "is_candidate": true}, {"start": 1519.576, "end": 1526.76, "text": "Y con el verso eso de la justicia social, que adem\u00e1s es s\u00faper injusta, porque implica tratar desigualmente frente a la ley a la gente, implica un robo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31145742068432103, "is_candidate": true}, {"start": 1527.32, "end": 1532.462, "text": " es un disparate, es castigar al exitoso para premiar al envidioso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30973278533594795, "is_candidate": true}, {"start": 1532.462, "end": 1544.566, "text": "Adem\u00e1s de todo eso, destruye el crecimiento y tenemos un problema que eso deriva en un conjunto de instituciones que destruyen el crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42215173371327486, "is_candidate": true}, {"start": 1544.566, "end": 1548.548, "text": "F\u00edjate el problema que se enfrenta otro punto de la semana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0142181952595848, "is_candidate": false}, {"start": 1548.548, "end": 1552.189, "text": "Hace un rato habl\u00e1bamos de la pandemia y te dije que un dilema de la semana", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.94596058209158, "is_candidate": false}, {"start": 1553.371, "end": 1554.492, "text": " Cuesti\u00f3n toque de queda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.073806858049078, "is_candidate": false}, {"start": 1554.492, "end": 1560.614, "text": "Otro tema de la semana y que tiene que enfrentar el Gobierno es, se viene un paro del campo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9585648515320988, "is_candidate": false}, {"start": 1560.614, "end": 1567.518, "text": "Y se viene un paro del campo por una pol\u00edtica de precisamente limitarles ahora la exportaci\u00f3n de ma\u00edz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0093878211300211, "is_candidate": false}, {"start": 1567.518, "end": 1572.74, "text": "Ma\u00f1ana se re\u00fane la mesa de enlaces, los 4 dirigentes de la mesa de enlaces por Zoom se van a reunir ma\u00f1ana al mediod\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9178366522367918, "is_candidate": false}, {"start": 1572.74, "end": 1574.321, "text": "Es posible que ma\u00f1ana a las 3 de la tarde", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9797373862386645, "is_candidate": false}, {"start": 1574.761, "end": 1589.625, "text": " tengas declarado el paro de comercializaci\u00f3n y ah\u00ed est\u00e1 la disyuntiva, no se sabe si es comercializaci\u00f3n de todos los tipos de grano, con lo cual le va a pegar a la recaudaci\u00f3n del gobierno en la l\u00ednea de flotaci\u00f3n, o solamente el ma\u00edz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9336392725231264, "is_candidate": false}, {"start": 1589.625, "end": 1594.247, "text": "Pero est\u00e1n m\u00e1s por todo tipo de grano que por el ma\u00edz solamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0187865088336612, "is_candidate": false}, {"start": 1594.247, "end": 1598.548, "text": "Pero f\u00edjate, este es un balazo que se pega el propio gobierno en el pie", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0218430544570984, "is_candidate": false}, {"start": 1599.328, "end": 1600.808, "text": " por ser ilegal, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9415139246710665, "is_candidate": false}, {"start": 1600.808, "end": 1604.509, "text": "Sin tener ninguna raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.996442041840393, "is_candidate": false}, {"start": 1604.509, "end": 1606.529, "text": "Es incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9634714543722828, "is_candidate": false}, {"start": 1606.529, "end": 1616.051, "text": "Bueno, esto tiene que ver, si me permiten, con el mal entendimiento que tiene el gobierno y sus economistas sobre el funcionamiento del sistema econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3836660223485845, "is_candidate": true}, {"start": 1616.051, "end": 1617.772, "text": "O sea, porque b\u00e1sicamente, \u00bfqu\u00e9 es lo que quieren hacer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3318319849010799, "is_candidate": true}, {"start": 1617.772, "end": 1623.973, "text": "\u00bfQuieren parar el precio del ma\u00edz por alguna cuesti\u00f3n vinculada a los productos ligados al ma\u00edz?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4049461009519071, "is_candidate": true}, {"start": 1623.973, "end": 1624.873, "text": "Ok, una estupidez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6448086272999579, "is_candidate": false}, {"start": 1625.593, "end": 1633.139, "text": " Porque es cierto que si ustedes le cierran la econom\u00eda, digamos, entonces no podr\u00e1n exportar, aumenta la oferta en el mercado local, el precio baja, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2563845785090978, "is_candidate": true}, {"start": 1633.139, "end": 1636.281, "text": "Y entonces, o sea, evita el fen\u00f3meno de corto plazo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32881906470892897, "is_candidate": true}, {"start": 1636.281, "end": 1637.522, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6043119969891622, "is_candidate": false}, {"start": 1637.522, "end": 1639.244, "text": "Y el otro a\u00f1o no te produce.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3857355806979752, "is_candidate": true}, {"start": 1639.244, "end": 1644.288, "text": "Es decir, hay un ejemplo en un libro de Juan Carlos de Pablo que es brillante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36305847691728466, "is_candidate": true}, {"start": 1644.288, "end": 1650.933, "text": "Dice, bueno, a ver, llama al presidente, al ministro de Econom\u00eda, y dice, bueno, quiero hacer que baje el precio de la carne.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33846204541863734, "is_candidate": true}, {"start": 1651.76, "end": 1652.921, "text": " Dice, \u00bfusted est\u00e1 seguro?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7027350217436752, "is_candidate": false}, {"start": 1652.921, "end": 1655.683, "text": "Yo se lo hago bajar de un d\u00eda para el otro, \u00bfest\u00e1 seguro que quiere hacer eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4423205556704314, "is_candidate": true}, {"start": 1655.683, "end": 1657.484, "text": "S\u00ed, s\u00ed, claro, bueno, entonces, \u00bfqu\u00e9 dice?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4368637786578031, "is_candidate": true}, {"start": 1657.484, "end": 1666.491, "text": "Dice, bueno, a partir de ahora, digamos, aquel que le encuentre carne en la carnicer\u00eda, despu\u00e9s de determinada hora, va a ser fusilado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31821377083339975, "is_candidate": true}, {"start": 1666.491, "end": 1667.032, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.596157663211375, "is_candidate": false}, {"start": 1667.032, "end": 1680.482, "text": "Ah\u00ed todos se agarran y terminan rematando la carne, el precio de la carne se hace barat\u00edsimo, lo llevan en andas al ministro de Econom\u00eda porque logr\u00f3 que el precio de la carne cayera a niveles irrisorios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3049493574132214, "is_candidate": true}, {"start": 1680.482, "end": 1681.263, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 el otro d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48249382474828484, "is_candidate": true}, {"start": 1681.935, "end": 1684.379, "text": " No hab\u00eda m\u00e1s carne y terminaban matando al Ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4517711820415239, "is_candidate": true}, {"start": 1684.379, "end": 1686.883, "text": "Deber\u00edan haber matado al Presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5575305713795771, "is_candidate": false}, {"start": 1686.883, "end": 1692.933, "text": "Es la cuesti\u00f3n hist\u00f3rica de si se ajusta por precio o por cantidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9322049745673289, "is_candidate": false}, {"start": 1692.933, "end": 1694.936, "text": "No se puede por una o la otra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9277016482958583, "is_candidate": false}, {"start": 1696.531, "end": 1711.417, "text": " Vamos a enlazar lo que vos planteabas, Javier, del Banco Central con un tema que tiene que ver y est\u00e1 muy vinculado a la emisi\u00f3n monetaria y es para financiar en gran parte, en un pa\u00eds que adem\u00e1s no es un pa\u00eds que pueda tomar deuda porque nadie le presta a la Argentina, el incremento del gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8404170284682124, "is_candidate": false}, {"start": 1711.417, "end": 1711.797, "text": "Si uno ve...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0896142590496845, "is_candidate": false}, {"start": 1713.782, "end": 1741.092, "text": " en la l\u00ednea hist\u00f3rica en este mismo lapso que reci\u00e9n plante\u00e1bamos del 60 a la fecha, el gasto p\u00fablico ha ido aumentando de manera vertiginosa, sobre todo el gasto p\u00fablico originado desde la pol\u00edtica nacional, desde los gobiernos federales, tambi\u00e9n las provincias, pero en este \u00faltimo tiempo al menos en este gr\u00e1fico se ve que las provincias han tenido un comportamiento un poco m\u00e1s tranquilo, no quiere decir que no lo tengan ese gasto p\u00fablico, pero s\u00ed el Estado federal claramente lo ha aumentado de manera sideral,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8041107922729824, "is_candidate": false}, {"start": 1743.38, "end": 1750.802, "text": " Bueno, a ver, ac\u00e1 en Argentina el deporte preferido de los pol\u00edticos es aumentar el gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41666986709989917, "is_candidate": true}, {"start": 1750.802, "end": 1764.985, "text": "Ahora, el problema es que cuanto m\u00e1s subas el gasto p\u00fablico, porque es interesante, ese gasto p\u00fablico, digamos, no est\u00e1 corregido por la parte del PBI que no es... O sea, el PBI cuando vos ten\u00e9s es una estimaci\u00f3n que incluye", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30333126020593226, "is_candidate": true}, {"start": 1767.008, "end": 1769.03, "text": " la parte en negro y la parte en blanco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47929487801178017, "is_candidate": true}, {"start": 1769.03, "end": 1784.746, "text": "Cuando vos limpias por la parte que est\u00e1 solamente en blanco, ese n\u00famero sube sustancialmente y si agreg\u00e1s toda la carga sobre el trabajo, el n\u00famero excede ampliamente el 60%, el peso de todo el Estado en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2716474467815536, "is_candidate": true}, {"start": 1785.266, "end": 1793.13, "text": " O sea, eso se traduce en una presi\u00f3n fiscal imposible que destruye la inversi\u00f3n y es por eso que Argentina no crece desde el a\u00f1o 2011.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3375134230920197, "is_candidate": true}, {"start": 1793.13, "end": 1803.074, "text": "Es decir, el PBI oscil\u00f3 en torno de un mismo nivel desde ese a\u00f1o y en realidad lo \u00fanico que hacemos es cada vez estar m\u00e1s abajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3255588279755548, "is_candidate": true}, {"start": 1803.074, "end": 1814.859, "text": "Por lo tanto, el nivel de decadencia de Argentina, bueno, adem\u00e1s est\u00e1 fuertemente relacionado con el tama\u00f1o del sector p\u00fablico, porque cuanto m\u00e1s grande sea el sector p\u00fablico, que es el que destruye la riqueza,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2995717222159452, "is_candidate": true}, {"start": 1815.379, "end": 1821.843, "text": " m\u00e1s chico va a ser el sector privado que la crea, por lo tanto con ese camino cada vez estamos siendo m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32157556451990443, "is_candidate": true}, {"start": 1821.843, "end": 1833.409, "text": "Ahora, las \u00faltimas medidas que se han anunciado, disculpame Gustavo, van todas en camino a seguir asfixiando al sector privado y seguir agrandando el gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7905403339930966, "is_candidate": false}, {"start": 1833.409, "end": 1839.532, "text": "Sin ir m\u00e1s lejos, regulaciones en las telecomunicaciones en la Argentina, esta idea que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8322263803266784, "is_candidate": false}, {"start": 1840.332, "end": 1849.478, "text": " dej\u00f3 muy claro Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner en su \u00faltimo discurso cuando dijo que tienen que converger los precios de las tarifas con los salarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8507279040612403, "is_candidate": false}, {"start": 1849.478, "end": 1854.321, "text": "\u00bfEst\u00e1 claro hacia d\u00f3nde se orienta el pr\u00f3ximo tiempo del gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6903235317102431, "is_candidate": false}, {"start": 1854.321, "end": 1856.363, "text": "Porque uno le podr\u00e1 criticar muchas cosas a Cristina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9077931206501417, "is_candidate": false}, {"start": 1856.363, "end": 1863.928, "text": "Ahora, cuando Cristina habla o escribe, hay que escucharla porque lo que ella dice es lo que despu\u00e9s termina pasando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.817365992811445, "is_candidate": false}, {"start": 1863.928, "end": 1868.851, "text": "S\u00ed, bueno, el problema es que Cristina hablando de econom\u00eda es bastante peligrosa porque", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46618190979628393, "is_candidate": true}, {"start": 1872.544, "end": 1878.747, "text": " es bastante precaria, no quiero ofender a los asnos con los niveles de conocimiento de econom\u00eda de la se\u00f1ora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3012414843252118, "is_candidate": true}, {"start": 1878.747, "end": 1890.252, "text": "O sea, sinceramente, suma con dificultad, cuando habla de econom\u00eda dice cosas aberrantes, o sea, que acaso conoce cu\u00e1l es el conjunto de precios relativos de equilibrio de hoy,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29759429361342105, "is_candidate": true}, {"start": 1890.682, "end": 1896.389, "text": " y a qu\u00e9 nivel debe converger hacia el largo plazo, pero \u00bfde d\u00f3nde sac\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2361876504697492, "is_candidate": true}, {"start": 1896.389, "end": 1909.484, "text": "Le vendr\u00eda bien tomar un curso de econom\u00eda y que escuche a otros economistas y que le haga escuchar a autores como Mises o Hayek, as\u00ed aprende c\u00f3mo funciona el sistema de precios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28070196237784695, "is_candidate": true}, {"start": 1910.004, "end": 1912.985, "text": " porque en realidad lo que no entienden es c\u00f3mo funciona el sistema de precios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4045857397086817, "is_candidate": true}, {"start": 1912.985, "end": 1914.866, "text": "A ver, lo voy a poner m\u00e1s f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4443103155997641, "is_candidate": true}, {"start": 1914.866, "end": 1928.553, "text": "Si se pudiera... A ver, y yo, digamos, he sido profesor por concurso durante muchos a\u00f1os de econom\u00eda matem\u00e1tica, o sea, no tengo un problema precisamente con la matem\u00e1tica, o sea, justamente es con lo que m\u00e1s me divierto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2729812806516557, "is_candidate": true}, {"start": 1928.553, "end": 1932.935, "text": "Si fuera posible calcular ese vector de precios de equilibrio", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32401036580876996, "is_candidate": true}, {"start": 1934.52, "end": 1940.045, "text": " la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica hubiera sido un \u00e9xito y, sin embargo, se cay\u00f3 por no poder hacer c\u00e1lculo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3146124604596082, "is_candidate": true}, {"start": 1940.045, "end": 1954.779, "text": "Ahora, claro, si los economistas que tienen cerca son, no s\u00e9, del calibre de Fernanda Vallejos o de Axel Kicillof, digamos que creen que el muro se cay\u00f3 y en lugar de aplastar a los zurdos creen que se llev\u00f3 puesto el capitalismo, y bueno, est\u00e1 claro, o sea, hay un problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26378613784479454, "is_candidate": true}, {"start": 1955.213, "end": 1958.435, "text": " S\u00ed, o sea, se arrodilla de gente que tampoco sabe sumar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3176150177460958, "is_candidate": true}, {"start": 1958.435, "end": 1959.916, "text": "Habl\u00e1bamos reci\u00e9n del gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.024675961124108, "is_candidate": false}, {"start": 1959.916, "end": 1981.409, "text": "Estaba buscando, para no equivocarme, esta semana, en medio de la sesi\u00f3n en diputados por el tema de los jubilados, la diputada Zohair Zuccaria puso de relieve, tambi\u00e9n que, digamos, la frase de ella que pas\u00f3 a la fama fue vinculada a la vacuna, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9473377766024481, "is_candidate": false}, {"start": 1981.409, "end": 1983.951, "text": "Cuando dice, no sabemos qu\u00e9 mierda nos van a inlocular.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8674760080881232, "is_candidate": false}, {"start": 1984.81, "end": 1989.751, "text": " Pero lo curioso es lo que dice previo a ello.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9909266084630093, "is_candidate": false}, {"start": 1989.751, "end": 2000.214, "text": "Porque previo a ello, la diputada expone lo que ha costado, lo que est\u00e1 costando, y digo costando porque no se hizo nada, el Ministerio de la Mujer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.004369510513447, "is_candidate": false}, {"start": 2000.214, "end": 2005.955, "text": "F\u00edjate, vos que fue una de las cosas que se plantean como un logro de este gobierno, tener un Ministerio de la Mujer,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9767481303109817, "is_candidate": false}, {"start": 2007.207, "end": 2014.593, "text": " que se supone que para que el Ministerio de la Mujer llegaba para tratar de morigerar los casos de femicidio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9601516565613419, "is_candidate": false}, {"start": 2014.593, "end": 2025.782, "text": "Hay un femicidio cada 36 horas, dice la diputada, y adem\u00e1s expone que el Ministerio de la Mujer tuvo 6.200 millones de pesos asignados en este a\u00f1o pand\u00e9mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9734129278466624, "is_candidate": false}, {"start": 2026.723, "end": 2033.168, "text": " y que nadie sabe d\u00f3nde ni c\u00f3mo se ejecutaron, pero que las mujeres se siguieron muriendo por femicidio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9446880935129377, "is_candidate": false}, {"start": 2033.168, "end": 2048.718, "text": "Entonces, vos f\u00edjate, el famoso gasto p\u00fablico a d\u00f3nde nos lleva cuando nos ponemos a investigar si est\u00e1 bien destinado el gasto p\u00fablico y si est\u00e1 bien gastado, valga la redundancia, el gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9457928003540305, "is_candidate": false}, {"start": 2048.718, "end": 2050.56, "text": "\u00bfSe entiende?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0098826622078372, "is_candidate": false}, {"start": 2050.56, "end": 2054.703, "text": "Ah\u00ed, si me permit\u00eds, te contesto a la Friedman.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42057297854838804, "is_candidate": true}, {"start": 2055.892, "end": 2059.293, "text": " No existe, es ut\u00f3pico que el gasto p\u00fablico sea eficiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3921963033831929, "is_candidate": true}, {"start": 2059.293, "end": 2061.294, "text": "Es por definici\u00f3n ineficiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4596710065713163, "is_candidate": true}, {"start": 2061.294, "end": 2064.015, "text": "Porque vos ten\u00e9s cuatro formas de gastar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35653818472868937, "is_candidate": true}, {"start": 2064.015, "end": 2068.977, "text": "Vos pod\u00e9s gastar tu dinero en vos mismo o pod\u00e9s gastarlo en otros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41346281443518373, "is_candidate": true}, {"start": 2068.977, "end": 2072.419, "text": "Y pod\u00e9s gastar el dinero de otros en vos o...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.357443400314559, "is_candidate": true}, {"start": 2073.428, "end": 2073.988, "text": " en otros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6240554331188986, "is_candidate": false}, {"start": 2073.988, "end": 2079.791, "text": "Entonces, por ejemplo, cuando vos gast\u00e1s tu dinero en vos mismo, vos sab\u00e9s lo que quer\u00e9s y vos sab\u00e9s lo que te cost\u00f3 ganarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29407351778444457, "is_candidate": true}, {"start": 2079.791, "end": 2086.815, "text": "Entonces, maximiz\u00e1s cada mango al m\u00e1ximo, maximiz\u00e1s tu bienestar, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3232209852404375, "is_candidate": true}, {"start": 2086.815, "end": 2090.317, "text": "Ahora, por ejemplo, \u00bfc\u00f3mo es gastar la tuya en otros?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4858486691522753, "is_candidate": true}, {"start": 2090.317, "end": 2092.238, "text": "Bueno, es cuando vas a hacer un regalo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5355019204401119, "is_candidate": false}, {"start": 2092.238, "end": 2092.598, "text": "\u00bfQu\u00e9 haces?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5824217872362821, "is_candidate": false}, {"start": 2092.598, "end": 2094.759, "text": "Minimiz\u00e1s el costo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6806845373852236, "is_candidate": false}, {"start": 2094.759, "end": 2097.941, "text": "Bueno, trat\u00e1 de quedar bien con lo menos que pod\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45137710579555557, "is_candidate": true}, {"start": 2097.941, "end": 2103.104, "text": "Ahora, cuando vos gast\u00e1s la de otros en vos, bueno, viaj\u00e1s en primera,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35650587909137355, "is_candidate": true}, {"start": 2103.812, "end": 2105.151, "text": " jam\u00e1s se te va a ocurrir mirar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45081731881315057, "is_candidate": true}, {"start": 2105.882, "end": 2110.005, "text": " el lado derecho del men\u00fa, o sea, vas a gastar porque la cuenta la paga otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3848958549301552, "is_candidate": true}, {"start": 2110.005, "end": 2113.868, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1l es la forma m\u00e1s irresponsable de gastar dinero?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4648455665981164, "is_candidate": true}, {"start": 2113.868, "end": 2116.089, "text": "Gastar el dinero de otros en otros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4264722638919315, "is_candidate": true}, {"start": 2116.089, "end": 2126.876, "text": "O sea, no ten\u00e9s, digamos, el costo de generarlo, ni ten\u00e9s el inter\u00e9s de que al que lo va a recibir le interese.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4458653972861045, "is_candidate": true}, {"start": 2126.876, "end": 2129.178, "text": "Por lo tanto, \u00bfqu\u00e9 es la peor forma de gastar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4759929831479114, "is_candidate": true}, {"start": 2129.178, "end": 2130.179, "text": "El dinero de otros en otros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5187349697875514, "is_candidate": false}, {"start": 2130.179, "end": 2131.339, "text": "\u00bfY c\u00f3mo se llama eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5911565735964022, "is_candidate": false}, {"start": 2131.339, "end": 2132.32, "text": "Estado de bienestar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5270655243746345, "is_candidate": false}, {"start": 2132.32, "end": 2134.702, "text": "Que en realidad deber\u00eda llamarse estado del malestar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3691229908058984, "is_candidate": true}, {"start": 2135.405, "end": 2153.782, "text": " S\u00ed, la recesi\u00f3n en la Argentina tambi\u00e9n es un problema end\u00e9mico, claramente tenemos datos para observar que van ligando un tema con el otro porque reci\u00e9n habl\u00e1bamos de la inflaci\u00f3n, que tambi\u00e9n obviamente y la fuerte presi\u00f3n impositiva generan entre otras cosas recesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9259939683877204, "is_candidate": false}, {"start": 2153.782, "end": 2158.906, "text": "Me preocupa el dato que se ve en el panel, Javier, donde la Argentina del a\u00f1o 50, el 2016,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8334154642218891, "is_candidate": false}, {"start": 2162.672, "end": 2167.957, "text": " est\u00e1 segunda a nivel de a\u00f1os recesivos despu\u00e9s del Congo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8105484882291476, "is_candidate": false}, {"start": 2167.957, "end": 2169.178, "text": "Es impresionante esto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.106848712493718, "is_candidate": false}, {"start": 2169.178, "end": 2177.486, "text": "S\u00ed, s\u00ed, pero aparte te est\u00e1 mostrando que cada m\u00e1s o menos tres a\u00f1os tenemos una crisis o estamos en un periodo recesivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36768446044715, "is_candidate": true}, {"start": 2177.486, "end": 2186.295, "text": "Pero esto, digamos, es un fen\u00f3meno que empieza a hacerse m\u00e1s marcado a partir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49308460192255055, "is_candidate": true}, {"start": 2187.477, "end": 2203.461, "text": " de la salida de la Gran Depresi\u00f3n, cuando el resto del mundo empieza a tener un enfoque as\u00ed m\u00e1s razonable de la pol\u00edtica econ\u00f3mica, en especial despu\u00e9s de la Segunda Guerra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3598462713111603, "is_candidate": true}, {"start": 2203.461, "end": 2207.541, "text": "Pero Argentina, por ejemplo, en toda su historia tuvo 24 crisis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5165795903056618, "is_candidate": false}, {"start": 2210.921, "end": 2219.608, "text": " Antes de la Gran Depresi\u00f3n solamente tuvo 5 y tuvo las mismas crisis que estuvo muy parecidas a las que estuvo Estados Unidos, incluida la Gran Depresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2902735508474207, "is_candidate": true}, {"start": 2219.608, "end": 2225.152, "text": "Sin embargo, despu\u00e9s, Argentina sigui\u00f3 teniendo crisis y es muy interesante, de las 24 crisis", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3943726284492335, "is_candidate": true}, {"start": 2227.783, "end": 2231.469, "text": " \u00bfSaben en cu\u00e1ntas hubo problemas fiscales de las 24?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4830688595329431, "is_candidate": true}, {"start": 2231.469, "end": 2233.592, "text": "\u00bfEn cu\u00e1ntas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8074611274626895, "is_candidate": false}, {"start": 2233.592, "end": 2234.614, "text": "23.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0248679118462487, "is_candidate": false}, {"start": 2234.614, "end": 2239.742, "text": "Y de esas 23, en 11 casos tuvo alto d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36637122267026245, "is_candidate": true}, {"start": 2239.742, "end": 2243.127, "text": "Y en los 12 restantes, escandalosos d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43872573426273365, "is_candidate": true}, {"start": 2243.467, "end": 2246.289, "text": " O sea, el problema argentino siempre es el mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4312201131293807, "is_candidate": true}, {"start": 2246.289, "end": 2248.13, "text": "El problema es el d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5428696374246565, "is_candidate": false}, {"start": 2248.13, "end": 2254.173, "text": "Y ese d\u00e9ficit fiscal es porque permanentemente tratamos de gastar m\u00e1s de lo que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3605728295462328, "is_candidate": true}, {"start": 2254.173, "end": 2258.295, "text": "Y entonces, eso, digamos, de alguna manera siempre se arregla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3541025061649198, "is_candidate": true}, {"start": 2258.295, "end": 2261.477, "text": "O se arregla con emisi\u00f3n monetaria, que es romperle la cabeza a los que menos tienen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4383328108286625, "is_candidate": true}, {"start": 2261.897, "end": 2271.602, "text": " o se arregla con deuda, revent\u00e1ndole la cabeza a las generaciones futuras, o se arregla con m\u00e1s impuestos generando, digamos, desastres econ\u00f3micos y miseria a las generaciones presentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2884703253964175, "is_candidate": true}, {"start": 2271.602, "end": 2272.782, "text": "\u00bfY eso por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6935257783372265, "is_candidate": false}, {"start": 2272.782, "end": 2290.451, "text": "Porque todo el tiempo el Estado en Argentina se compr\u00f3 el versito inmundo de la justicia social y tratando de hacer redistribuci\u00f3n del ingreso, eso lleva a un aumento permanente del gasto p\u00fablico que hace que al ingresar al siglo XX fu\u00e9ramos el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35255158638650896, "is_candidate": true}, {"start": 2291.131, "end": 2298.996, "text": " Hoy, s\u00ed, previo a la crisis, est\u00e1bamos 70 y en rigor, post pandemia, hoy estamos entre el 100 y el 120.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34306356353303613, "is_candidate": true}, {"start": 2298.996, "end": 2301.798, "text": "En promedio ser\u00eda 110.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3373378192807953, "is_candidate": true}, {"start": 2301.798, "end": 2302.699, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5339323508012799, "is_candidate": false}, {"start": 2302.699, "end": 2305.321, "text": "Que hoy ya nos ca\u00edmos de la mitad de la tabla para abajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4382816269716838, "is_candidate": true}, {"start": 2305.321, "end": 2319.05, "text": "Y les digo m\u00e1s, si Argentina no hace un cambio en serio, si Argentina no vuelve a abrazar las ideas de la libertad, es decir, los valores de Alberti, en menos de 50 a\u00f1os Argentina va a ser la villa de miseria m\u00e1s grande del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3319146027960074, "is_candidate": true}, {"start": 2319.837, "end": 2327.221, "text": " Mir\u00e1, vos reci\u00e9n planteabas las diferentes alternativas para superar las recesiones y las crisis, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.958943696632942, "is_candidate": false}, {"start": 2327.221, "end": 2333.545, "text": "Y, de hecho, por ejemplo, yo creo que hay una alternativa m\u00e1s, que es la que se utiliza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9764686729408831, "is_candidate": false}, {"start": 2333.545, "end": 2338.087, "text": "Que, digamos, es una alternativa que no da resultado, obviamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.959739531923682, "is_candidate": false}, {"start": 2338.087, "end": 2342.49, "text": "Pero que todo el mundo, como si fuera el perro que se muerde la cola, le sigue creciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9414291607101763, "is_candidate": false}, {"start": 2342.49, "end": 2345.392, "text": "Que es ser optimista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8737515689822326, "is_candidate": false}, {"start": 2345.392, "end": 2347.593, "text": "O sea, pr\u00e1cticamente es una cuesti\u00f3n de fe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0034706629951708, "is_candidate": false}, {"start": 2349.101, "end": 2363.374, "text": " No s\u00e9 si ponerlo en t\u00e9rminos teol\u00f3gicos, pero la cuesti\u00f3n es que, f\u00edjate, Alberto Fern\u00e1ndez dijo en las \u00faltimas horas que a la Argentina le espera un 2021 de grandes oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.905539155481314, "is_candidate": false}, {"start": 2363.374, "end": 2370.801, "text": "Y dice eso, y seguramente hay gente que le cree, aunque se contradice con las encuestas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9811247614116385, "is_candidate": false}, {"start": 2370.801, "end": 2372.063, "text": "Hoy estuve, por ejemplo, dialogando", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9752390157492605, "is_candidate": false}, {"start": 2373.008, "end": 2376.91, "text": " una consultora, la consultora Sinopsis, que merece mi respeto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9578119187405428, "is_candidate": false}, {"start": 2376.91, "end": 2390.338, "text": "Y me dec\u00eda el titular, Lucas Romero, el director Lucas Romero, me dec\u00eda, el 55% de la gente consultada, considera que a nivel pa\u00eds, a nivel pa\u00eds, va a estar mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8738211997827174, "is_candidate": false}, {"start": 2390.338, "end": 2390.618, "text": "El a\u00f1o 2021, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0336792960193, "is_candidate": false}, {"start": 2390.618, "end": 2391.218, "text": "Va a estar mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9710451204215408, "is_candidate": false}, {"start": 2391.218, "end": 2391.899, "text": "55% de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8358955768464253, "is_candidate": false}, {"start": 2395.15, "end": 2399.337, "text": " Y en lo personal, el 39% de la gente considera que va a estar mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9359136412805903, "is_candidate": false}, {"start": 2399.337, "end": 2407.17, "text": "Despu\u00e9s estaban los sub-items, en donde la porci\u00f3n m\u00e1s chica era que considera que va a estar bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9345876722556681, "is_candidate": false}, {"start": 2407.583, "end": 2425.427, "text": " No te vayas a creer de que todos consideran que, o sea, lo contrario, esto estipula que van a estar bien, sino que, por ejemplo, si el 55 considera que va a estar mal, hab\u00eda un 20 que considera que va a estar m\u00e1s o menos mal y otro que va a estar un poco menos que m\u00e1s o menos mal, hasta llegar al 10% que considera que va a estar bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9571106448016732, "is_candidate": false}, {"start": 2426.69, "end": 2432.414, "text": " Entonces vos ten\u00e9s un espectro muy amplio de gente que es realista frente a la visi\u00f3n de futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9561813023530802, "is_candidate": false}, {"start": 2432.414, "end": 2434.216, "text": "Estamos hablando de proyectar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8701553089275105, "is_candidate": false}, {"start": 2434.216, "end": 2438.719, "text": "Vos hablabas reci\u00e9n de c\u00f3mo proyectamos las salidas de las recesiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8793663095593237, "is_candidate": false}, {"start": 2438.719, "end": 2442.161, "text": "Y el gobierno le dice, no, miren, nos va a ir bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9114821491445647, "is_candidate": false}, {"start": 2442.161, "end": 2443.422, "text": "B\u00e1rbaro, nos va a ir b\u00e1rbaro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0451693513512292, "is_candidate": false}, {"start": 2443.422, "end": 2444.283, "text": "\u00bfY sabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0279807753353332, "is_candidate": false}, {"start": 2444.283, "end": 2446.945, "text": "Hay gente que despu\u00e9s le termina creyendo que nos va a ir bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0953824542098207, "is_candidate": false}, {"start": 2446.945, "end": 2448.126, "text": "Y se termina la historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0419183065075184, "is_candidate": false}, {"start": 2448.126, "end": 2450.888, "text": "Fin de la historia, volvemos otra vez a todo lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8943014051518701, "is_candidate": false}, {"start": 2450.888, "end": 2451.348, "text": "\u00bfCu\u00e1nto pasaron?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9854437437082948, "is_candidate": false}, {"start": 2451.348, "end": 2453.029, "text": "50 a\u00f1os, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0817380035313429, "is_candidate": false}, {"start": 2453.029, "end": 2454.15, "text": "\u00bfCu\u00e1nto dur\u00f3 el gr\u00e1fico?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0352943142668054, "is_candidate": false}, {"start": 2454.15, "end": 2454.631, "text": "S\u00ed, del 60 a la fecha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0480131147042875, "is_candidate": false}, {"start": 2457.093, "end": 2462.577, "text": " Y no entiendo c\u00f3mo le creen cuando en realidad lo que hay que hacer es poner al hombre a laburar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9057167607364867, "is_candidate": false}, {"start": 2462.577, "end": 2468.18, "text": "No es esto de repartir, repartir, repartir, emitir, emitir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8610168824292695, "is_candidate": false}, {"start": 2468.18, "end": 2469.461, "text": "Es laburar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0812350801632873, "is_candidate": false}, {"start": 2469.461, "end": 2473.264, "text": "Se olvidaron de laburar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9425857829837734, "is_candidate": false}, {"start": 2473.264, "end": 2486.093, "text": "Y adem\u00e1s, que es otro de los gr\u00e1ficos que tambi\u00e9n tenemos, en una Argentina donde claramente el nivel de independencia judicial es tan bajo, uno de los m\u00e1s bajos de la regi\u00f3n, es imposible pensar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.801239306835251, "is_candidate": false}, {"start": 2487.043, "end": 2492.927, "text": " No en laburar, en que alguien invierta un peso en nuestro pa\u00eds justamente para generar trabajo, entre otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8926759260062552, "is_candidate": false}, {"start": 2492.927, "end": 2494.648, "text": "Mir\u00e1 los datos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.038022174969022, "is_candidate": false}, {"start": 2494.648, "end": 2496.129, "text": "El \u00edndice de independencia judicial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0587201996891342, "is_candidate": false}, {"start": 2496.129, "end": 2499.151, "text": "Ya nos vamos a un periodo m\u00e1s corto, del 2001 al 2013.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7114912873934469, "is_candidate": false}, {"start": 2499.151, "end": 2500.492, "text": "La Argentina, entre los pa\u00edses...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8769111272451903, "is_candidate": false}, {"start": 2504.374, "end": 2506.436, "text": " con menor independencia judicial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9466273014270656, "is_candidate": false}, {"start": 2506.436, "end": 2506.756, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8420455798114548, "is_candidate": false}, {"start": 2506.756, "end": 2507.657, "text": "En Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6680847436869669, "is_candidate": false}, {"start": 2507.657, "end": 2510.099, "text": "En Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9454768315960045, "is_candidate": false}, {"start": 2510.099, "end": 2515.623, "text": "Lo decimos y seguramente la gran mayor\u00eda de los que est\u00e1 escuchando en este momento el programa va a coincidir con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8714759251911623, "is_candidate": false}, {"start": 2515.623, "end": 2517.425, "text": "Tiene esa misma sensaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8681777077638158, "is_candidate": false}, {"start": 2517.425, "end": 2527.353, "text": "Quiz\u00e1s sin poder probarlo, sin poder tener pruebas tangibles, pero tiene esa sensaci\u00f3n de que en la Argentina hay un poder que no funciona y en general es el Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8267229847219615, "is_candidate": false}, {"start": 2527.353, "end": 2529.695, "text": "Adem\u00e1s de los otros, pero en este caso puntual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8906406129213819, "is_candidate": false}, {"start": 2530.364, "end": 2540.038, "text": " Sebasti\u00e1n, si me lo permit\u00eds, yo quiero ir a una excelente reflexi\u00f3n que has hecho al mostrar el gr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34781710894132856, "is_candidate": true}, {"start": 2540.038, "end": 2544.484, "text": "Que eso se traduce en bajo crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40003424487965233, "is_candidate": true}, {"start": 2544.484, "end": 2546.948, "text": "Y eso es muy importante lo que acabas de decir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.548777927622769, "is_candidate": false}, {"start": 2547.98, "end": 2550.861, "text": " Porque, \u00bfqu\u00e9 es lo que genera el crecimiento econ\u00f3mico?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35026115724891704, "is_candidate": true}, {"start": 2550.861, "end": 2569.309, "text": "El crecimiento econ\u00f3mico se genera con un aumento de la inversi\u00f3n, que aumente el stock de capital per c\u00e1pita, que ese stock de capital per c\u00e1pita mayor genere una mayor productividad de los trabajadores y eso permite que los trabajadores puedan ganar mejores salarios y mejore la condici\u00f3n de vida de la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28014190313111265, "is_candidate": true}, {"start": 2569.309, "end": 2570.449, "text": "Ese es el motor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49416955370833193, "is_candidate": true}, {"start": 2570.449, "end": 2573.25, "text": "Ahora, pero vos para generar inversi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5759998480518671, "is_candidate": false}, {"start": 2576.044, "end": 2579.994, "text": " Esa inversi\u00f3n, digamos, tiene que ser financiada por el ahorro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3342698974855338, "is_candidate": true}, {"start": 2579.994, "end": 2583.082, "text": "Y tanto la inversi\u00f3n como el ahorro requieren...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4639934523301439, "is_candidate": true}, {"start": 2584.555, "end": 2585.895, "text": " protecci\u00f3n del derecho de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5904179993066782, "is_candidate": false}, {"start": 2585.895, "end": 2591.757, "text": "Y en Argentina el derecho de propiedad es una cargada, es relativo a las preferencias del pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4627737896715992, "is_candidate": true}, {"start": 2591.757, "end": 2596.598, "text": "Entonces el pol\u00edtico de un nuevo, en nombre de la justicia social, viene y te expropia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29307585176691076, "is_candidate": true}, {"start": 2596.598, "end": 2600.999, "text": "Entonces si vos cada vez que te va a ir bien te van a expropiar, no vas a invertir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28660189059604935, "is_candidate": true}, {"start": 2600.999, "end": 2608.781, "text": "Por eso, entonces f\u00edjate, el no respeto de los derechos de propiedad ya hace que castigues la inversi\u00f3n y que la gente no quiera invertir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39233702286632066, "is_candidate": true}, {"start": 2608.781, "end": 2614.142, "text": "No por nada, digamos, en Argentina el a\u00f1o pasado se fueron un mont\u00f3n de empresas y este a\u00f1o se siguen yendo otro mont\u00f3n de empresas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.394566906839229, "is_candidate": true}, {"start": 2614.702, "end": 2625.352, "text": " sino que adem\u00e1s cuando vos castig\u00e1s el ahorro, una parte del ahorro se fuga, se va del sistema, si no por nada, digamos, despu\u00e9s de Estados Unidos, Argentina es el pa\u00eds con mayor cantidad de d\u00f3lares per c\u00e1pita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2810245294142891, "is_candidate": true}, {"start": 2625.352, "end": 2633.479, "text": "Y eso, Javier, de alguna forma lo termina supliendo el aumento del gasto p\u00fablico para cubrir las enormes erogaciones del Estado, que despu\u00e9s termina gener\u00e1ndose d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9101897564331175, "is_candidate": false}, {"start": 2634.119, "end": 2637.661, "text": " que a la postre tambi\u00e9n es un enemigo de la inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9099548183270089, "is_candidate": false}, {"start": 2637.661, "end": 2642.623, "text": "Nadie va a invertir en un pa\u00eds con d\u00e9ficit fiscal, y tenemos tambi\u00e9n los datos de eso, lo planteaste reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.860471840845437, "is_candidate": false}, {"start": 2642.623, "end": 2645.344, "text": "Exacto, por eso mismo, Sebasti\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6102696084229327, "is_candidate": false}, {"start": 2645.344, "end": 2650.627, "text": "Entonces, \u00bfy d\u00f3nde se resuelve todo el problema del derecho de propiedad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4333722883339961, "is_candidate": true}, {"start": 2651.487, "end": 2661.997, "text": " En la Corte Suprema de Justicia, y la Corte Suprema de Justicia, desde la d\u00e9cada del 30, cuando dej\u00f3 pasar la primer ley de alquileres, de ah\u00ed en adelante hizo un desastre en materia de derecho de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28897226396973463, "is_candidate": true}, {"start": 2661.997, "end": 2668.503, "text": "Por eso, digamos, Argentina es un pa\u00eds, digamos, donde al haber abrazado las ideas del socialismo, que implica valores...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2950372450345633, "is_candidate": true}, {"start": 2669.284, "end": 2675.933, "text": " Morales inmundos como la envidia, el odio, el resentimiento, el trato desigual frente a la ley, el robo y el asesinato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27051245661419043, "is_candidate": true}, {"start": 2675.933, "end": 2678.937, "text": "Eso se traduce en un conjunto de instituciones nefastas que hunden al pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4339685128387175, "is_candidate": true}, {"start": 2678.937, "end": 2682.963, "text": "O sea, y ah\u00ed muy bien, digamos, se est\u00e1 mostrando el n\u00famero fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4918974291901814, "is_candidate": true}, {"start": 2682.963, "end": 2685.747, "text": "Para m\u00ed este a\u00f1o va a terminar un punto m\u00e1s abajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31847265951297155, "is_candidate": true}, {"start": 2686.407, "end": 2693.592, "text": " el resultado, para m\u00ed ese va a ser el primario, el global va a ser, el financiero va a ser 8 puntos, pero bueno, no importa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33207507908566924, "is_candidate": true}, {"start": 2693.592, "end": 2695.113, "text": "Igual es un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7278056601357438, "is_candidate": false}, {"start": 2695.113, "end": 2697.935, "text": "Claro, o sea, para un pa\u00eds que no tiene financiamiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38359008750105117, "is_candidate": true}, {"start": 2697.935, "end": 2698.436, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0081701913054175, "is_candidate": false}, {"start": 2698.436, "end": 2701.538, "text": "Es decir... El \u00fanico financiamiento es la emisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8420180150633927, "is_candidate": false}, {"start": 2701.538, "end": 2706.861, "text": "Exacto, y ah\u00ed si me lo permiten, quiero volver a un punto atr\u00e1s... Por eso te voy a preguntar despu\u00e9s cu\u00e1nto va a valer el d\u00f3lar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5767798112404229, "is_candidate": false}, {"start": 2706.861, "end": 2709.163, "text": "Porque, o sea, a ver, con este nivel de emisi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9076597097523238, "is_candidate": false}, {"start": 2710.837, "end": 2719.263, "text": " Hoy sale 166 pesos el d\u00f3lar paralelo, el impacto de la emisi\u00f3n de diciembre o de la emisi\u00f3n de noviembre, \u00bfcu\u00e1ndo lo vamos a ver impactado en ese d\u00f3lar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7478790672264348, "is_candidate": false}, {"start": 2719.263, "end": 2724.706, "text": "Ah, ese va a ser tremendo porque van a estar emitiendo entre 300.000 y 400.000 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4586807061131133, "is_candidate": true}, {"start": 2724.706, "end": 2727.648, "text": "\u00bfEl valor del d\u00f3lar est\u00e1 sostenido por los dep\u00f3sitos en los bancos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8978627114404016, "is_candidate": false}, {"start": 2727.648, "end": 2734.153, "text": "A ver, son varias cuestiones, o sea, me hicieron muchas preguntas a la vez y todas son interesantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4356019285510294, "is_candidate": true}, {"start": 2734.153, "end": 2739.116, "text": "Quiero ir, en primer lugar, al tema de la inflaci\u00f3n, porque uno sostiene", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3314855100574433, "is_candidate": true}, {"start": 2740.357, "end": 2749.28, "text": " digamos, la inflaci\u00f3n es siempre y en todo lugar un fen\u00f3meno monetario, en la medida que se emite dinero por encima de la demanda de dinero, despu\u00e9s del adquisitivo el dinero cae y todos los precios suben.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2943227053885318, "is_candidate": true}, {"start": 2749.28, "end": 2750.24, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5559429289752531, "is_candidate": false}, {"start": 2750.24, "end": 2755.302, "text": "Usted dice, bueno, pero este a\u00f1o emitimos un mont\u00f3n de dinero y, sin embargo, la inflaci\u00f3n fue menor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3302188688462817, "is_candidate": true}, {"start": 2755.302, "end": 2757.223, "text": "Bueno, eso es mentira.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46261943342132283, "is_candidate": true}, {"start": 2757.223, "end": 2762.685, "text": "Porque si la inflaci\u00f3n promedio, supongamos que es 3% mensual, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3199496084489889, "is_candidate": true}, {"start": 2763.901, "end": 2785.607, "text": " Y yo tengo el 70% del \u00edndice encuarentenado, ya sea o porque lo tengo pisado, como las tarifas, o porque tengo precios m\u00e1ximos y solamente anoto los precios m\u00e1ximos cuando computo el \u00edndice, o, digamos, tengo la econom\u00eda en cuarentena y entonces no est\u00e1 operativo, quiere decir que 3% de inflaci\u00f3n es el equivalente a 10.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2784820190409313, "is_candidate": true}, {"start": 2785.607, "end": 2786.367, "text": "Eso anualizado da 200.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7614261962256279, "is_candidate": false}, {"start": 2788.392, "end": 2795.197, "text": " A eso le ten\u00e9s que sumar o agregar, disculpame que te corte, pero la escasez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8924663499175693, "is_candidate": false}, {"start": 2795.197, "end": 2803.862, "text": "Porque si vos lanz\u00e1s un plan, por ejemplo, para que haya servicio de telecomunicaciones a 150 pesos, lo m\u00e1s probable es que las empresas no inviertan lo que ven\u00edan invirtiendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8660416005572757, "is_candidate": false}, {"start": 2803.862, "end": 2805.143, "text": "Y si no invierten, \u00bfqu\u00e9 va a pasar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7521263888725702, "is_candidate": false}, {"start": 2805.143, "end": 2806.924, "text": "No va a funcionar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.817624753246661, "is_candidate": false}, {"start": 2806.924, "end": 2808.165, "text": "No va a haber servicio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9966649206331275, "is_candidate": false}, {"start": 2808.165, "end": 2810.947, "text": "O sea, lo va a pasar lo mismo con la luz, va a pasar lo mismo con el gas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8663780038878868, "is_candidate": false}, {"start": 2810.947, "end": 2812.488, "text": "Se pierde rentabilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8988234310056503, "is_candidate": false}, {"start": 2812.488, "end": 2813.909, "text": "Deja de tener rentabilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9797298687109625, "is_candidate": false}, {"start": 2813.909, "end": 2816.07, "text": "Pero es que justamente esto... As\u00ed funciona.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5316718237790793, "is_candidate": false}, {"start": 2817.33, "end": 2819.632, "text": " As\u00ed uno establece un negocio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9014365704203307, "is_candidate": false}, {"start": 2819.632, "end": 2823.837, "text": "Tal cual, es como dice Gustavo y como dicen los dos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47828523021646097, "is_candidate": true}, {"start": 2823.837, "end": 2836.31, "text": "Pero esto adem\u00e1s est\u00e1 documentado en un libro, se llama 4.000 a\u00f1os de controles de precios y salarios, c\u00f3mo no combatir la inflaci\u00f3n, y demuestra que cada vez que se quiso combatir la inflaci\u00f3n controlando los precios, el resultado fue la escasez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32595098206908657, "is_candidate": true}, {"start": 2837.491, "end": 2839.213, "text": " O sea, que terminan faltando productos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5284615687770982, "is_candidate": false}, {"start": 2839.213, "end": 2841.074, "text": "Eso, digo, es de manual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5392468125671693, "is_candidate": false}, {"start": 2841.074, "end": 2846.939, "text": "Entonces, si ustedes se fijan, digamos, tenemos economistas en el gobierno que no pueden superar un curso de econom\u00eda 1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40819807656073537, "is_candidate": true}, {"start": 2846.939, "end": 2850.583, "text": "O sea, econom\u00eda de abaco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4004085246351855, "is_candidate": true}, {"start": 2850.583, "end": 2855.727, "text": "No pueden pasar porque ni siquiera tienen problemas para correr el dedo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5185973480710969, "is_candidate": false}, {"start": 2857.322, "end": 2858.863, "text": " \u00bfSe dan cuenta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6756651908656284, "is_candidate": false}, {"start": 2858.863, "end": 2861.784, "text": "Es tremendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8116989163599154, "is_candidate": false}, {"start": 2861.784, "end": 2864.205, "text": "Claro, entonces, claro, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6931427620200745, "is_candidate": false}, {"start": 2864.205, "end": 2867.326, "text": "Ahora, por lo tanto, la inflaci\u00f3n no viene viajando a ese nivel.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38472090028317496, "is_candidate": true}, {"start": 2867.326, "end": 2881.672, "text": "Aparte hay que tener en cuenta que el problema en el mundo este a\u00f1o fue la deflaci\u00f3n, por eso los bancos centrales tuvieron que salir a emitir a Mansalva para abastecer la demanda de dinero aumentando por problema de aversi\u00f3n al riesgo y que eso no se traduzca en deflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33882367444521855, "is_candidate": true}, {"start": 2881.672, "end": 2885.614, "text": "S\u00e9 que nos queda poco tiempo, pero... \u00bfPuedo hacer un dato de color?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7817984657656964, "is_candidate": false}, {"start": 2886.734, "end": 2891.597, "text": " un pa\u00eds que no tiene pol\u00edtica monetaria, ejemplo, Hong Kong, \u00bfcu\u00e1nto fue la inflaci\u00f3n este a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.443888267707475, "is_candidate": true}, {"start": 2891.597, "end": 2892.777, "text": "3% negativa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.578111076808481, "is_candidate": false}, {"start": 2892.777, "end": 2899.5, "text": "O sea, y Argentina, no, bueno, si termina 35, 36, pero digamos, estamos terceros en el ranking mundial de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5070520281168865, "is_candidate": false}, {"start": 2899.5, "end": 2903.422, "text": "O sea, segundo en el \u00edndice de miseria, somos un desastre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4089006326860397, "is_candidate": true}, {"start": 2903.422, "end": 2914.708, "text": "Y les digo algo, con el desequilibrio fiscal y el desequilibrio monetario que tiene Argentina, si se llegan a mandar una macana en lo pol\u00edtico, no descarten que pueda haber una hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3105036822603271, "is_candidate": true}, {"start": 2916.701, "end": 2943.337, "text": " El derrumbe del valor de las empresas, Gustavo, lo hemos venido observando con mucho detenimiento, vamos a repasarlo porque es muy interesante ver la fort\u00edsima ca\u00edda que han tenido las empresas argentinas en su cotizaci\u00f3n, no hace 10 a\u00f1os atr\u00e1s, sino hace un a\u00f1o atr\u00e1s, un poco m\u00e1s de... Despu\u00e9s de las elecciones primarias del 2019, con la gran devaluaci\u00f3n en aquel entonces y el d\u00f3lar que se dispar\u00f3, f\u00edjense ustedes, Javier, los datos son elocuentes, la p\u00e9rdida del patrimonio argentino", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8833579015717261, "is_candidate": false}, {"start": 2946.091, "end": 2947.194, "text": " Muy severa, claramente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0803153014305027, "is_candidate": false}, {"start": 2947.194, "end": 2952.11, "text": "Esto es producto de la devaluaci\u00f3n del peso frente al d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.005448763244523, "is_candidate": false}, {"start": 2952.872, "end": 2954.033, "text": " Entre otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6012510006141785, "is_candidate": false}, {"start": 2954.033, "end": 2954.773, "text": "Entre otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6851524548485077, "is_candidate": false}, {"start": 2954.773, "end": 2957.054, "text": "Los avances en el derecho a propiedad tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42754338694095617, "is_candidate": true}, {"start": 2957.054, "end": 2963.678, "text": "Y f\u00edjense esto, si yo me pongo... A ver, tiene tantos keynesianos alrededor, Alberto Fern\u00e1ndez, que alguien le cuente qu\u00e9 es la Q de Tobin.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3940954245080981, "is_candidate": true}, {"start": 2963.678, "end": 2967.72, "text": "Te dice que la inversi\u00f3n depende del valor de mercado sobre el valor de reposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4207463395916814, "is_candidate": true}, {"start": 2967.72, "end": 2972.343, "text": "El valor de reposici\u00f3n vol\u00f3, digamos, para los argentinos, porque mucha de la inversi\u00f3n est\u00e1 dolarizada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37408642516361656, "is_candidate": true}, {"start": 2972.343, "end": 2974.384, "text": "Y el valor de mercado se destruy\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4270276323587482, "is_candidate": true}, {"start": 2974.384, "end": 2975.484, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9 va a pasar con la inversi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42201317483513956, "is_candidate": true}, {"start": 2975.484, "end": 2976.525, "text": "Se va a destruir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5202387359381094, "is_candidate": false}, {"start": 2978.246, "end": 2985.032, "text": " Para que la econom\u00eda argentina pueda empezar a tener una tasa de crecimiento razonable, deber\u00eda invertir por lo menos 25 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3732759568144116, "is_candidate": true}, {"start": 2985.032, "end": 2987.014, "text": "La inversi\u00f3n en Argentina se viene destrozando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47089769552310023, "is_candidate": true}, {"start": 2987.014, "end": 2992.759, "text": "Y si tomo el \u00faltimo dato, a valores corrientes, representa menos del 7% el PBI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3309990871293371, "is_candidate": true}, {"start": 2992.759, "end": 2996.742, "text": "Estamos condenados a la miseria total y absoluta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4271150933104244, "is_candidate": true}, {"start": 2996.742, "end": 3001.847, "text": "Si no vamos contra los pol\u00edticos chorros que nos est\u00e1n hundiendo, esto no cambia m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3440028417741413, "is_candidate": true}, {"start": 3004.674, "end": 3008.256, "text": " Javier, te qued\u00f3 ah\u00ed Gustavo pendiente, \u00bfcu\u00e1nto va a valer el d\u00f3lar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8641528600415582, "is_candidate": false}, {"start": 3008.256, "end": 3014.839, "text": "Porque... S\u00ed, yo le preguntaba si el valor del d\u00f3lar est\u00e1 sostenido por los dep\u00f3sitos en los bancos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8712160126389404, "is_candidate": false}, {"start": 3014.839, "end": 3018.821, "text": "A ver, lo primero que hay que entender es que el d\u00f3lar es un precio m\u00e1s de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46021545600726377, "is_candidate": true}, {"start": 3018.821, "end": 3022.443, "text": "Y como decimos siempre, la inflaci\u00f3n es siempre y en todo lugar un fen\u00f3meno monetario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4050594003691832, "is_candidate": true}, {"start": 3022.443, "end": 3028.026, "text": "A medida que la oferta de dinero excede a la demanda de dinero, eso va a hacer que el poder adquisitivo del dinero caiga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3595733222525077, "is_candidate": true}, {"start": 3028.026, "end": 3031.248, "text": "Quiere decir que todos los precios expresados en unidades monetarias van a subir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3863266405014568, "is_candidate": true}, {"start": 3031.248, "end": 3033.029, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que tengo para decirles?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49427870574866106, "is_candidate": true}, {"start": 3034.036, "end": 3036.017, "text": " siempre est\u00e1 barato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7469485966844365, "is_candidate": false}, {"start": 3036.017, "end": 3038.138, "text": "El d\u00f3lar siempre est\u00e1 barato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4660544448663775, "is_candidate": true}, {"start": 3038.138, "end": 3043.381, "text": "D\u00e9ficit fiscal financiado con emisi\u00f3n monetaria, tarde o temprano va a subir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37219908104126154, "is_candidate": true}, {"start": 3043.381, "end": 3043.781, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6503696401812102, "is_candidate": false}, {"start": 3043.781, "end": 3047.843, "text": "Porque el peso se derrite como barras de hielo en el desierto del Sahara.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34027258929404847, "is_candidate": true}, {"start": 3047.843, "end": 3050.565, "text": "El peso es la moneda que emite el pol\u00edtico argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4583195741698777, "is_candidate": true}, {"start": 3050.565, "end": 3052.746, "text": "Por ende, no puede valer ni excremento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5863142746175946, "is_candidate": false}, {"start": 3052.746, "end": 3054.927, "text": "Porque esas basuras no sirven ni para abono.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40735804474524306, "is_candidate": true}, {"start": 3055.447, "end": 3056.448, "text": " A ver si lo comprendemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6245522807513447, "is_candidate": false}, {"start": 3056.448, "end": 3064.172, "text": "O sea, el peso es un instrumento de estafa de los pol\u00edticos hacia los creadores de riqueza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3629705229996163, "is_candidate": true}, {"start": 3064.172, "end": 3066.073, "text": "Entonces, no puede valer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5671120941964738, "is_candidate": false}, {"start": 3066.073, "end": 3072.057, "text": "Y les voy a pasar un tip adicional, por si invitan a alg\u00fan economista a chanta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30863989166888084, "is_candidate": true}, {"start": 3072.057, "end": 3072.977, "text": "Les voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5568335882099951, "is_candidate": false}, {"start": 3072.977, "end": 3079.341, "text": "Tampoco pueden saber cu\u00e1l es el precio del d\u00f3lar, porque, de vuelta, si pudieran calcular los vectores de precio de equilibrio,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4417936451750192, "is_candidate": true}, {"start": 3080.808, "end": 3085.993, "text": " Les voy a decir algo para distintos niveles de emisi\u00f3n monetaria, por eso habl\u00e9 de vectores y no de vector.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3279213860357084, "is_candidate": true}, {"start": 3085.993, "end": 3098.206, "text": "Si la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica hubiera funcionado y no se puede hacer c\u00e1lculo econ\u00f3mico, muchachos, lean m\u00e1s Mises, m\u00e1s Hayek, m\u00e1s Rothbard y dejen de leer al imb\u00e9cil de Keynes y los Animal Spirit.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36476996032563636, "is_candidate": true}, {"start": 3098.206, "end": 3101.69, "text": "Porque una de las cosas tan hermosas que estaba mencionando Gustavo reci\u00e9n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3823936788517869, "is_candidate": true}, {"start": 3103.131, "end": 3108.216, "text": " Y le causaba gracia eso de que, ah, bueno, si con optimismo nos va a ir bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3898398599348186, "is_candidate": true}, {"start": 3108.216, "end": 3110.478, "text": "Se llama animal spirits eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7062990845291326, "is_candidate": false}, {"start": 3110.478, "end": 3119.867, "text": "Y eso es un invento del se\u00f1or John Maynard Keynes, que sus pol\u00edticas, nosotros las hemos aplicado y es lo que nos ha hundido como pa\u00eds y cada d\u00eda nos hace m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.361743363243457, "is_candidate": true}, {"start": 3120.305, "end": 3131.592, "text": " Bueno, la pauta te lo marca, y lo digo con respeto, porque el respeto y admiraci\u00f3n profesional por un amigo que es humorista, Pedro Saborido, a quien le mando un saludo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9493993559416303, "is_candidate": false}, {"start": 3131.592, "end": 3147.842, "text": "Pero hoy el Presidente de la Naci\u00f3n destac\u00f3, dice, mientras estaba leyendo el libro del Conurbano de Pedro Saborido, yo le digo, un Presidente de la Naci\u00f3n, con Argentina en pandemia, con crisis, est\u00e1 leyendo un libro de humor, y la verdad, \u00bfqu\u00e9 crees que te gastamos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9434005118076161, "is_candidate": false}, {"start": 3147.989, "end": 3155.794, "text": " Estamos condenados, no s\u00e9 si como dec\u00eda, creo que Duarte dec\u00eda el \u00e9xito al fracaso, definitivamente, estamos condenados al fracaso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9762002612639123, "is_candidate": false}, {"start": 3155.794, "end": 3160.738, "text": "Un presidente nacional puede estar leyendo hoy en medio de la guerra bacteriol\u00f3gica un libro de humor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9741448279669754, "is_candidate": false}, {"start": 3161.565, "end": 3186.009, "text": " F\u00edjate, Gustavo, tambi\u00e9n, que se dio en un momento de la charla con Javier algo muy parecido a lo que en las \u00faltimas horas sostuvo el ex Ministro de Econom\u00eda, Domingo Cavallo, sobre Cristina y sus opiniones sobre econom\u00eda, que cuando esto sucede, seg\u00fan el propio Cavallo, dijo, a Alberto y a Guzm\u00e1n, al Ministro de Econom\u00eda actual, solo les queda rezar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8784880470375375, "is_candidate": false}, {"start": 3186.009, "end": 3190.11, "text": "Cristina conduce, entonces a Alberto y a Mart\u00edn Guzm\u00e1n solo le queda rezar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7813421443466253, "is_candidate": false}, {"start": 3190.463, "end": 3193.984, "text": " S\u00ed, yo dir\u00eda que hay que hacer un agregado a esa frase, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9856134787487671, "is_candidate": false}, {"start": 3193.984, "end": 3200.206, "text": "Solo les queda rezar y obedecer, porque si no obedecen, vamos contra el AIBAR, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8987623924232854, "is_candidate": false}, {"start": 3200.206, "end": 3203.968, "text": "Lo del obedecimiento me parece que ha quedado m\u00e1s que claro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0376246198127879, "is_candidate": false}, {"start": 3203.968, "end": 3205.468, "text": "Hasta lo explicit\u00f3 el presidente de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8908219254321288, "is_candidate": false}, {"start": 3205.468, "end": 3208.709, "text": "No s\u00e9 qu\u00e9 opin\u00e1s vos, Javier, de esto que dijo Cavallo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9144517593213183, "is_candidate": false}, {"start": 3208.709, "end": 3210.53, "text": "Algo creo que dijiste ya en la charla, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1186881802805668, "is_candidate": false}, {"start": 3210.53, "end": 3215.732, "text": "Yo... lo que tengo la idea es que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4648500504384162, "is_candidate": true}, {"start": 3216.571, "end": 3233.617, "text": " claramente Cristina no entiende econom\u00eda, se rodea de gente verdaderamente incompetente en econom\u00eda, que tiene dificultades graves para entender c\u00f3mo funciona la econom\u00eda y por eso cada vez que opina dice verdaderamente cosas que son disparatadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3224269674433119, "is_candidate": true}, {"start": 3233.617, "end": 3234.998, "text": "\u00bfGuzm\u00e1n sabe o no sabe de econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9470908939067475, "is_candidate": false}, {"start": 3235.839, "end": 3243.901, "text": " Porque muchas veces hay quienes saben, pero por no decirle las cosas como son, por temor a la reacci\u00f3n del jefe, no lo dicen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8842848895551515, "is_candidate": false}, {"start": 3243.901, "end": 3246.802, "text": "Y para preservar el cargo, se quedan en el cargo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8571683173041418, "is_candidate": false}, {"start": 3246.802, "end": 3254.103, "text": "No digo que sea el caso de Guzm\u00e1n, pero te pregunto, \u00bfa tu criterio es un economista que sabe y no puede hacer lo que sabe o que no sabe directamente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8280413684417578, "is_candidate": false}, {"start": 3254.103, "end": 3259.845, "text": "Para m\u00ed es un incompetente y es c\u00f3mplice de la corporaci\u00f3n pol\u00edtica chorra parasitaria in\u00fatil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26678373943690004, "is_candidate": true}, {"start": 3261.788, "end": 3288.397, "text": " Bien, esto nos da lugar, dejando de lado la cuesti\u00f3n econ\u00f3mica, tambi\u00e9n para analizar la incidencia de Cristina en la gesti\u00f3n, a la frase que ha pronunciado Graciela Cama\u00f1os, la diputada nacional que ha sostenido que no hay conducci\u00f3n bifronte, la gesti\u00f3n la conduce Cristina Kirchner, que es pr\u00e1cticamente lo que ven\u00edamos sosteniendo en la frase anterior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9509778607551025, "is_candidate": false}, {"start": 3288.397, "end": 3289.638, "text": "F\u00edjense ustedes lo siguiente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.045108244429878, "is_candidate": false}, {"start": 3291.195, "end": 3301.464, "text": " Lo ha hecho cambiar de posici\u00f3n p\u00fablica en algo tan medular para la vida argentina al presidente de la Naci\u00f3n, como es el caso Nisman.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9453953614775781, "is_candidate": false}, {"start": 3301.464, "end": 3303.826, "text": "Esta semana Alberto Fern\u00e1ndez...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9828083705578813, "is_candidate": false}, {"start": 3304.972, "end": 3306.533, "text": " No resisti\u00f3 el archivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9856802844818846, "is_candidate": false}, {"start": 3306.533, "end": 3307.534, "text": "Es incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9879830678713759, "is_candidate": false}, {"start": 3307.534, "end": 3310.237, "text": "Es ins\u00f3lito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9720474426284639, "is_candidate": false}, {"start": 3310.237, "end": 3311.578, "text": "Me parece que esto es medular.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1358245423349989, "is_candidate": false}, {"start": 3311.578, "end": 3312.619, "text": "Esto es grav\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.084281633136832, "is_candidate": false}, {"start": 3312.619, "end": 3316.422, "text": "Estamos hablando de un magnicidio, una investigaci\u00f3n abierta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9204854880621768, "is_candidate": false}, {"start": 3316.422, "end": 3329.553, "text": "Est\u00e1 la car\u00e1tula hablada de asesinato y el presidente que hab\u00eda sostenido que hab\u00eda sido asesinado, que hab\u00eda sostenido que Cristina pensaba que hab\u00eda sido asesinado,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.93198169899106, "is_candidate": false}, {"start": 3330.387, "end": 3334.81, "text": " que luego carg\u00f3 contra Cristina cuando no eran socios, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9503596724027905, "is_candidate": false}, {"start": 3334.81, "end": 3345.238, "text": "Carg\u00f3 contra Cristina diciendo todo lo que hab\u00eda que decir por el pacto con Ir\u00e1n, ahora es como que no existi\u00f3 el pasado de Alberto Fern\u00e1ndez y dice, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9120223720570771, "is_candidate": false}, {"start": 3345.238, "end": 3347.16, "text": "Creo que se suicid\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9834208318229473, "is_candidate": false}, {"start": 3347.16, "end": 3349.861, "text": "No digo que se fue suicidado, eso lo estaba pensando yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0943154231598196, "is_candidate": false}, {"start": 3349.861, "end": 3350.862, "text": "Creo que se suicid\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.047198068098326, "is_candidate": false}, {"start": 3353.166, "end": 3361.122, "text": " es un nivel de mala conducci\u00f3n de una presidencia que asusta, mete miedo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9504865362594906, "is_candidate": false}, {"start": 3361.526, "end": 3364.768, "text": " Bueno, esto est\u00e1 relacionado con lo que reci\u00e9n plante\u00e1bamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9821486940252759, "is_candidate": false}, {"start": 3364.768, "end": 3371.712, "text": "Puede gustar o no puede gustar, pero cuando Cristina escribe o Cristina habla, adelanta lo que va a pasar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8691731143482233, "is_candidate": false}, {"start": 3371.712, "end": 3375.794, "text": "O en materia econ\u00f3mica, o en materia de c\u00f3mo se va a conformar el gabinete.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8206987459083126, "is_candidate": false}, {"start": 3375.794, "end": 3382.558, "text": "Una de las primeras cartas de Cristina cuando habl\u00f3 de funcionarios que no funcionan, eyect\u00f3 pr\u00e1cticamente de forma inmediata a Mar\u00eda Eugenia Bielsa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9106295888703246, "is_candidate": false}, {"start": 3382.558, "end": 3387.721, "text": "Quiz\u00e1 hubiera querido, Cristina, que se vayan otros ministros en ese momento, pero se fue Bielsa y lleg\u00f3 Ferraresi.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8901620174091821, "is_candidate": false}, {"start": 3388.061, "end": 3391.984, "text": " Pero no era porque no funcionaba, porque realmente no funcionaba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9148803722377428, "is_candidate": false}, {"start": 3391.984, "end": 3399.811, "text": "Ten\u00edan que provocar ese lugar, porque necesitaban poner un hombre del Instituto Patria, el vicepresidente del Instituto Patria, para manejar la caja.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9250521051316928, "is_candidate": false}, {"start": 3399.811, "end": 3404.915, "text": "\u00bfQu\u00e9 maneja Miley, el que est\u00e1 con la vivienda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0234257689054744, "is_candidate": false}, {"start": 3404.915, "end": 3405.595, "text": "La chequera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1087570987610835, "is_candidate": false}, {"start": 3405.595, "end": 3407.157, "text": "Los fierros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5991931582670673, "is_candidate": false}, {"start": 3407.157, "end": 3409.238, "text": "En pol\u00edtica se dice los fierros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5238506388556888, "is_candidate": false}, {"start": 3409.238, "end": 3412.221, "text": "O sea, todos los lugares, los fierros los tiene todo Cristina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48314245246884846, "is_candidate": true}, {"start": 3412.994, "end": 3418.658, "text": " digamos, ANSES, PAMI, todas las cajas est\u00e1n en mano de Cristina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34695256738638436, "is_candidate": true}, {"start": 3418.658, "end": 3425.243, "text": "O sea, Alberto est\u00e1 muy, muy condicionado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33645083619660554, "is_candidate": true}, {"start": 3425.243, "end": 3432.488, "text": "Para aquellos que lo hemos conocido antes de su llegada a la presidencia, es muy triste verlo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35337022109070015, "is_candidate": true}, {"start": 3432.488, "end": 3442.675, "text": "Tan desdibujado, tan empobrecido intelectualmente en sus argumentos, tan degradado hasta en lo humano, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3249698600938433, "is_candidate": true}, {"start": 3443.391, "end": 3465.903, "text": " porque yo creo que quien mejor podr\u00eda dar una lectura de esto es un psic\u00f3logo que explique por qu\u00e9 act\u00faa de la manera que act\u00faa porque probablemente hasta pareciera que tiene p\u00e1nico me parece que hay una cosa f\u00f3bica y yo no soy psic\u00f3logo pero", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28938798377364705, "is_candidate": true}, {"start": 3466.841, "end": 3479.254, "text": " de interactuar con algunos psic\u00f3logos me han planteado esta situaci\u00f3n que est\u00e1 reaccionando como alguien que estuviera en p\u00e1nico y la verdad es que los fierros los maneja Cristina al margen no de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3182535477154492, "is_candidate": true}, {"start": 3480.498, "end": 3483.28, "text": " de la gente que dejaron salir de la c\u00e1rcel, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4599177081862862, "is_candidate": true}, {"start": 3483.28, "end": 3485.081, "text": "S\u00ed, esos son otros fierros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.930042701604107, "is_candidate": false}, {"start": 3485.081, "end": 3491.446, "text": "Bueno, est\u00e1 bien, pero no sea cosa que est\u00e9n tratando de armar una milicia paralela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4179390835652552, "is_candidate": true}, {"start": 3491.446, "end": 3498.03, "text": "Bueno, repasemos r\u00e1pidamente las dos \u00faltimas frases, Gustavo, que nos quedan y ya cerramos tambi\u00e9n el programa con Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9158306815255546, "is_candidate": false}, {"start": 3498.03, "end": 3501.612, "text": "La \u00faltima de Fern\u00e1n Quir\u00f3s, el ministro... Tiene que ver con la salud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9654928766668183, "is_candidate": false}, {"start": 3501.612, "end": 3509.618, "text": "S\u00ed, s\u00ed, ah\u00ed precisamente \u00e9l dijo, necesitamos acceder a la informaci\u00f3n t\u00e9cnica de la vacuna rusa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9147450608818802, "is_candidate": false}, {"start": 3512.132, "end": 3514.513, "text": " Fernando Kiros, Ministro de Salud de la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8742353527731875, "is_candidate": false}, {"start": 3514.513, "end": 3522.818, "text": "La verdad que creo que ni los rusos saben la informaci\u00f3n t\u00e9cnica de su propia vacuna, m\u00e1s all\u00e1 de la cuesti\u00f3n en donde Putin no se quer\u00eda dar la vacuna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9163066286888637, "is_candidate": false}, {"start": 3522.818, "end": 3532.163, "text": "Despu\u00e9s, con todas las suspicacias del d\u00eda en que se anuncia la vacunaci\u00f3n Pfizer en Europa, \u00e9l dice, ah, me voy a dar la vacuna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9183384864198143, "is_candidate": false}, {"start": 3532.163, "end": 3534.104, "text": "\u00bfY and\u00e1s a ver qu\u00e9 vacuna le dieron?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9294428333529308, "is_candidate": false}, {"start": 3534.104, "end": 3539.928, "text": "\u00bfAnd\u00e1s a ver qu\u00e9 vacuna se han dado ac\u00e1 los que dijeron, yo pongo primero el hombro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9593048709540014, "is_candidate": false}, {"start": 3541.947, "end": 3559.932, "text": " saludamos a Javier le agradecemos gracias Javier ha sido un placer tenerte con nosotros esta noche aqu\u00ed en vivo en canal 26 el agradecido soy yo porque tanto Gustavo como vos Sebasti\u00e1n yo tengo una especial aprecio porque son grandes periodistas y sobre todas las cosas grandes personas as\u00ed que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.490855061971883, "is_candidate": true}, {"start": 3560.517, "end": 3563.76, "text": " Ha sido un gusto para m\u00ed estar compartiendo este espacio con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3617144939292778, "is_candidate": true}, {"start": 3563.76, "end": 3572.108, "text": "Gracias, que tengas buen a\u00f1o y seguramente hablaremos mucho a lo largo de este 2021, porque no s\u00f3lo ser\u00e1 una cuesti\u00f3n de econom\u00eda, sino tambi\u00e9n habr\u00e1 campa\u00f1a electoral de promedio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8922375378708834, "is_candidate": false}, {"start": 3572.108, "end": 3574.93, "text": "Claro, ya lo dijimos al principio de la charla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.047589657972074, "is_candidate": false}, {"start": 3574.93, "end": 3576.692, "text": "Bien, gracias Javier.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9089518010338644, "is_candidate": false}, {"start": 3576.692, "end": 3580.636, "text": "Agradecido por tu presencia aqu\u00ed en el estudio, y m\u00e1s porque es domingo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9958385889806701, "is_candidate": false}, {"start": 3580.636, "end": 3583.078, "text": "Bien, hasta ac\u00e1 entonces llegamos, \u00bfno es cierto, Sebas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.970480076186022, "is_candidate": false}], "Index": 903, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "BarN-_s3TLE", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=BarN-_s3TLE", "title": "Javier Milei en Canal 26 3/1/21: \"Cristina hablando de econom\u00eda es bastante peligrosa\"", "duration": 3584.0, "view_count": 1717.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}