{"segments": [{"start": 0.369, "end": 3.49, "text": " Nuestro verdadero enemigo es el Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4719005355667447, "is_candidate": true}, {"start": 3.49, "end": 11.452, "text": "El Estado es el ped\u00f3filo en el jard\u00edn de infantes, con los nenes encadenados y ba\u00f1ados en vaselina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3700294702325697, "is_candidate": true}, {"start": 11.452, "end": 17.414, "text": "Cuando ese muro de mierda se cay\u00f3, \u00bfs\u00ed?, aplast\u00f3 a los zurdos de mierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48816124114022563, "is_candidate": true}, {"start": 17.414, "end": 22.916, "text": "Yo, por ser hombre, blanco, rubio, de ojos celestes y tener penes, no voy a pedir perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3201178586883451, "is_candidate": true}, {"start": 23.786, "end": 31.454, "text": " El problema arranca con la inmigraci\u00f3n cuando hay estado de bienestar, porque te entran los extranjeros a disfrutar lo que pagan de impuestos los locales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28155921567367737, "is_candidate": true}, {"start": 31.454, "end": 34.757, "text": "\u00bfMe puede mostrar la lista completa de los 30.000 desaparecidos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46885337708126706, "is_candidate": true}, {"start": 36.087, "end": 37.727, "text": " Javier Milei dej\u00f3 de escuchar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8631822009159397, "is_candidate": false}, {"start": 37.727, "end": 46.07, "text": "Durante 50 minutos habl\u00f3 sin parar sobre su proyecto para dolarizar la econom\u00eda argentina y sobre lo nefasta que es la casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6604317124336425, "is_candidate": false}, {"start": 46.07, "end": 49.871, "text": "Pero ahora est\u00e1 callado y mira perdido una pantalla.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7452658947587525, "is_candidate": false}, {"start": 49.871, "end": 57.593, "text": "Esteban Treu, que el periodista que salt\u00f3 a la fama por su calvicie y por su pose de duro, intenta encarrilar de nuevo la entrevista, pero no lo consigue.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8311752705711812, "is_candidate": false}, {"start": 60.834, "end": 66.377, "text": " Ah\u00ed est\u00e1 Conan, est\u00e1 Conan, ese es Conan\", repite el diputado cuando vuelve a abrir la boca.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7951529998531683, "is_candidate": false}, {"start": 66.377, "end": 74.502, "text": "La producci\u00f3n puso, sin previo aviso, una foto vieja de su mastil ingl\u00e9s y \u00e9l no puede despegar los ojos del televisor.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7176993162926074, "is_candidate": false}, {"start": 74.502, "end": 79.745, "text": "La nota se traba y el pelado ensaya alguna pregunta para salir del momento, pero no hay caso.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.725946949156821, "is_candidate": false}, {"start": 79.745, "end": 87.67, "text": "Milley no est\u00e1 viendo a su mascota, sino que ve a su verdadero y m\u00e1s grande amor, a quien considera su propio hijo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7716835318208766, "is_candidate": false}, {"start": 90.945, "end": 98.431, "text": " Al perro se lo trajo al regreso de un viaje de trabajo cuando fue a presentar un paper a C\u00f3rdoba all\u00e1 por 2004.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8103018461391587, "is_candidate": false}, {"start": 98.431, "end": 106.196, "text": "En ese entonces era apenas un cachorro, pero la imagen que proyectan en la pantalla de A24 debe ser de 10 a\u00f1os despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7998907411518572, "is_candidate": false}, {"start": 106.196, "end": 115.523, "text": "Conan ya est\u00e1 grande, tiene canas por toda la cara, callos en los codos y en la foto aparece acostado y con la mand\u00edbula bien abierta, como buscando aire.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6565035152869633, "is_candidate": false}, {"start": 118.963, "end": 120.124, "text": " \u00bfCu\u00e1ntos a\u00f1os tiene?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8467379053291735, "is_candidate": false}, {"start": 120.124, "end": 125.269, "text": "Le pregunta el periodista, que a esa altura se resign\u00f3 a seguirle el juego a su invitado.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7633929420824738, "is_candidate": false}, {"start": 125.269, "end": 136.199, "text": "El diputado piensa unos segundos y responde un tanto confundido, uff, no sac\u00f3 la cuenta, tiene unos cuantos, dice, y empieza a repetir lo que cuenta cada vez que lo consultan por el animal.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.74053449252379, "is_candidate": false}, {"start": 136.639, "end": 165.24, "text": " que es lo m\u00e1s importante de su vida, que cuando estuvo en su peor momento el can fue el \u00fanico que lo acompa\u00f1\u00f3, que lleg\u00f3 a resignar su propia alimentaci\u00f3n para cuidarla de Conan, y que por eso termin\u00f3 comiendo mal y lleg\u00f3 a pesar 120 kilos, que con \u00e9l y s\u00f3lo con \u00e9l pas\u00f3 una decena de navidades y a\u00f1os nuevos, que un d\u00eda su departamento se prendi\u00f3 fuego y que no lo abandon\u00f3 hasta asegurarse de que su hijo de cuatro patas lo segu\u00eda y que por eso casi se muere.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7248321136395259, "is_candidate": false}, {"start": 165.56, "end": 172.342, "text": " y que por Conan est\u00e1 dispuesto a morir.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7636292544066622, "is_candidate": false}, {"start": 172.342, "end": 178.545, "text": "Pero hay muchas cosas del perro, y sobre todo de \u00e9l, que no dice en esa entrevista de principios de a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7801497123363453, "is_candidate": false}, {"start": 178.545, "end": 180.545, "text": "Son sus secretos m\u00e1s guardados.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.647282235064015, "is_candidate": false}, {"start": 180.545, "end": 183.627, "text": "Y no es solo la verdadera edad de la mascota.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7792514734046632, "is_candidate": false}, {"start": 183.627, "end": 193.01, "text": "Mileno dice, por ejemplo, que Conan est\u00e1 muerto, que muri\u00f3 un domingo de octubre del 2017 en sus brazos, en el departamento que ten\u00eda en el abasto luego de\u2026", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8504230202403633, "is_candidate": false}, {"start": 193.61, "end": 197.212, "text": " pelearla durante un tiempo contra un c\u00e1ncer en la columna.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8488393390485661, "is_candidate": false}, {"start": 197.212, "end": 206.138, "text": "Tampoco cuenta que ese proceso lo atraves\u00f3 con un parapsic\u00f3logo y una tel\u00e9pata que le\u00edan la mente del perro y lo comunicaban con su due\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8029473241234222, "is_candidate": false}, {"start": 206.138, "end": 209.3, "text": "Esa es apenas la punta del iceberg.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7562536647769679, "is_candidate": false}, {"start": 213.081, "end": 217.803, "text": " Luego de la muerte del perro hijo, su amigo m\u00e1s fiel, el hombre cambi\u00f3 por completo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7762205148421272, "is_candidate": false}, {"start": 217.803, "end": 223.726, "text": "Fue un golpe que ni siquiera pudieron amortiguar los clones del animal que mand\u00f3 hacer a Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7682498222788119, "is_candidate": false}, {"start": 223.726, "end": 227.828, "text": "50.000 d\u00f3lares m\u00e1s impuestos por cada clon.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7224961115338646, "is_candidate": false}, {"start": 227.828, "end": 230.13, "text": "Y que ahora presenta como sus nietos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7573027850263575, "is_candidate": false}, {"start": 230.13, "end": 234.712, "text": "Karina, su hermana, indispensable para \u00e9l como Conan, intent\u00f3 ayudarlo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7453163058808217, "is_candidate": false}, {"start": 235.593, "end": 254.635, "text": " estudi\u00f3 para convertirse en m\u00e9dium y empez\u00f3 a ser ella misma quien comunicaba al reci\u00e9n fallecido perro con su due\u00f1o, una actividad que al d\u00eda de hoy es central en la vida de la menor de los Milei, que dice poder hablar con los animales vivos y con los muertos y que en base a eso toma decisiones importantes.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7692965981706443, "is_candidate": false}, {"start": 258.826, "end": 260.807, "text": " Pero eso no fue suficiente.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9868981248834046, "is_candidate": false}, {"start": 260.807, "end": 266.549, "text": "A los que quer\u00edan escucharlo, Milley les comenz\u00f3 a contar historias cada vez m\u00e1s llamativas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7495519845943757, "is_candidate": false}, {"start": 266.549, "end": 281.075, "text": "Que Conan en verdad no hab\u00eda muerto, fue su desaparici\u00f3n f\u00edsica, sino que hab\u00eda ido a sentarse al lado del n\u00famero uno, para protegerlo, y que gracias a eso hab\u00eda comenzado a tener charlas con el mism\u00edsimo Dios.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7497668299614231, "is_candidate": false}, {"start": 281.835, "end": 286.301, "text": " Yo vi tres veces la resurrecci\u00f3n de Cristo, pero no lo puedo contar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6662529126410349, "is_candidate": false}, {"start": 286.301, "end": 291.948, "text": "Dir\u00edan que estoy loco\", le dijo a un amigo de aquellos a\u00f1os en un chat que esta persona todav\u00eda guarda.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7038886731923719, "is_candidate": false}, {"start": 295.191, "end": 303.396, "text": " Hasta que un d\u00eda sucedi\u00f3 lo inesperado, algo que cambiar\u00eda para siempre la vida de Milley, pero tambi\u00e9n la de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.702345660490046, "is_candidate": false}, {"start": 303.396, "end": 312.022, "text": "Es que en una de sus conversaciones con el n\u00famero uno, con Dios, \u00e9ste le revel\u00f3 el motivo por el que ten\u00edan tanto contacto.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6823172981164394, "is_candidate": false}, {"start": 312.022, "end": 323.91, "text": "Dios, como hab\u00eda hecho antes con Mois\u00e9s, le dijo a Milley que ten\u00eda para \u00e9l una misi\u00f3n, ten\u00eda que meterse en pol\u00edtica, y le dijo algo m\u00e1s, que no ten\u00eda que parar hasta llegar a ser presidente.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6489648971297151, "is_candidate": false}, {"start": 326.994, "end": 338.264, "text": " Bueno, as\u00ed comienza el libro, El loco, la vida desconocida de Javier Milei y su irrupci\u00f3n en la pol\u00edtica argentina de Juan Luis Gonz\u00e1lez, que hoy va a estar con nosotros aqu\u00ed en La Base.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7905049383018583, "is_candidate": false}, {"start": 338.264, "end": 339.406, "text": "Bienvenidas y bienvenidos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7013771535122912, "is_candidate": false}, {"start": 339.406, "end": 349.615, "text": "La Base, con Pablo Iglesias, Sara Serrano, Manu Lev\u00edn e Ina Afinog\u00e9nova.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8398005161207887, "is_candidate": false}, {"start": 350.484, "end": 360.048, "text": " Revuelta en el frenop\u00e1tico, dec\u00edan los Cortatu, y hoy nosotros hablamos de un fen\u00f3meno pol\u00edtico que est\u00e1 generando much\u00edsimo inter\u00e9s en todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8086029323967798, "is_candidate": false}, {"start": 360.048, "end": 362.529, "text": "Javier Milei, \u00bfqu\u00e9 nos tienes preparados, Sara Serrano?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9331352429035094, "is_candidate": false}, {"start": 362.529, "end": 373.233, "text": "Bueno, pues vamos a intentar poner un poco de cabeza en medio de toda esta locura y ver cu\u00e1les son las propuestas econ\u00f3micas que tiene sobre la mesa Javier Milei y tambi\u00e9n de d\u00f3nde surge este personaje.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8938957955076837, "is_candidate": false}, {"start": 373.233, "end": 377.354, "text": "Manu Lev\u00edn, t\u00fa que eres de all\u00e1, supongo que esto te afecta especialmente.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8645060451586035, "is_candidate": false}, {"start": 377.354, "end": 378.595, "text": "\u00bfQu\u00e9 nos tienes preparado?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9095852550579295, "is_candidate": false}, {"start": 379.113, "end": 391.358, "text": " La verdad que si ver a las bases, a los militantes de esta gente, destruyendo placas de desaparecidos que hace un tiempo, simplemente por pisarlas, se llamaban la atenci\u00f3n, me produjo una rabia dif\u00edcil de calificar con palabras.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6491630420380062, "is_candidate": false}, {"start": 391.358, "end": 398.381, "text": "Bueno, yo voy a contar hasta qu\u00e9 punto el personaje de Milei le debe mucho a los grandes medios de comunicaci\u00f3n en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7449829286595704, "is_candidate": false}, {"start": 398.381, "end": 401.022, "text": "Como casi todos estos cerdos, en fin.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8563393979988713, "is_candidate": false}, {"start": 401.022, "end": 402.263, "text": "Inafino Genova, \u00bfqu\u00e9 traes?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8986834827445913, "is_candidate": false}, {"start": 403.241, "end": 414.632, "text": " Vamos a hablar de la que ser\u00eda su vicepresidenta, Victoria Villaruel, que merece la pena analizar el discurso de esta se\u00f1ora y su trabajo de los \u00faltimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1315422589380748, "is_candidate": false}, {"start": 414.632, "end": 418.055, "text": "Pues sin m\u00e1s pre\u00e1mbulo, arrancamos, Xavi.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7966457158104412, "is_candidate": false}, {"start": 418.055, "end": 420.637, "text": "La base de datos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9233270131479925, "is_candidate": false}, {"start": 420.637, "end": 422.279, "text": "Informa Sara Serrano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0513880254398056, "is_candidate": false}, {"start": 423.14, "end": 425.121, "text": " No llores por m\u00ed, Argentina adelante.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9472513890405577, "is_candidate": false}, {"start": 425.121, "end": 425.701, "text": "Vamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8919403212886762, "is_candidate": false}, {"start": 425.701, "end": 433.265, "text": "Para combatir los altos niveles de inseguridad, ha propuesto que los argentinos puedan comprar libremente armas con las que garanticen su propia seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.823700019032248, "is_candidate": false}, {"start": 433.265, "end": 442.83, "text": "Ante las largas listas de espera hospitalarias para la realizaci\u00f3n de trasplantes, propone buscar mecanismos de mercado para resolver el problema, es decir, legalizar la compra-venta de \u00f3rganos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8749697754199844, "is_candidate": false}, {"start": 442.83, "end": 449.274, "text": "Y al ser preguntado por si aprobaba una eventual venta de ni\u00f1os, su respuesta fue cuanto menos inquietante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8799808400145485, "is_candidate": false}, {"start": 449.274, "end": 449.634, "text": "Depende.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0468140388174278, "is_candidate": false}, {"start": 450.174, "end": 462.398, "text": " Javier Milei, un hombre que se define como anarcocapitalista y enemigo del Estado y de los par\u00e1sitos que integran la casta, es el favorito para ganar las elecciones presidenciales argentinas que se celebrar\u00e1n el pr\u00f3ximo 22 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9066472843736674, "is_candidate": false}, {"start": 462.398, "end": 470.701, "text": "Esto es lo que apuntan los resultados de las elecciones PASO, las primarias abiertas, simult\u00e1neas y obligatorias que se celebraron en Argentina el pasado 13 de agosto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8478335337191665, "is_candidate": false}, {"start": 471.221, "end": 484.99, "text": " El partido de Milley, la Libertad Avanza, obtuvo el 30% de los votos, superando a las dos fuerzas pol\u00edticas que han gobernado durante las \u00faltimas d\u00e9cadas, al macrismo, juntos por el cambio, que obtuvo el 28% de los votos, y tambi\u00e9n al kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.906912724538433, "is_candidate": false}, {"start": 484.99, "end": 488.312, "text": "Uni\u00f3n por la Patria sac\u00f3 el 27% de los votos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9267892760678139, "is_candidate": false}, {"start": 488.312, "end": 500.961, "text": "En total, de los 34,4 millones de votos del padr\u00f3n electoral, Javier Milley se hizo con m\u00e1s de 7,1 millones de votos, una cifra que queda muy por encima de los votos obtenidos por Sergio Massa de Uni\u00f3n por la Patria, que obtuvo 5 millones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9048984679240804, "is_candidate": false}, {"start": 501.681, "end": 513.407, "text": " Javier Milei recibi\u00f3 la enhorabuena de Santiago Abascal, de Eduardo Bolsonaro, el hijo del expresidente brasile\u00f1o Jair Bolsonaro y del l\u00edder de la extrema derecha chilena Jos\u00e9 Antonio Castro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.076347588742322, "is_candidate": false}, {"start": 513.407, "end": 516.989, "text": "Y no es de extra\u00f1ar que Milei reciba el apoyo de un pinochetista como", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6320148557802285, "is_candidate": false}, {"start": 517.609, "end": 539.671, "text": " Jos\u00e9 Antonio Kast, por ejemplo, como n\u00famero dos en su papeleta, despu\u00e9s Sina nos va a hablar m\u00e1s de esto, y le lleva a una negacionista de la dictadura que se llama Victoria Villarroel, que es una hija de militares, que se ha destacado por poner en duda los delitos de lesa humanidad cometidos durante el r\u00e9gimen militar de Videla, entre ellos las torturas y la desaparici\u00f3n forzada de miles de personas y el robo de beb\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6612932654403274, "is_candidate": false}, {"start": 540.271, "end": 543.592, "text": " por parte de los militares y de la polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7388757000270156, "is_candidate": false}, {"start": 543.592, "end": 550.474, "text": "Hay que denunciar a los terroristas que hicieron atentados en los 70, tomaron el poder, reescribieron la historia y se garantizaron la impunidad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6540793947589566, "is_candidate": false}, {"start": 550.474, "end": 556.356, "text": "Esa es una de las cosas que ha dicho esta mujer, que organizaba visitas con j\u00f3venes a la c\u00e1rcel para visitar a Videla, para que recibieran", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7161677270328395, "is_candidate": false}, {"start": 556.836, "end": 565.423, "text": " formaci\u00f3n y que ayer mismo dijo que Estela de Carloto, figura fundamental de las Abuelas de Plaza de Mayo, era un personaje siniestro que hab\u00eda apoyado el terrorismo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6709524562805431, "is_candidate": false}, {"start": 565.423, "end": 570.426, "text": "En fin, esto es Victoria Villarroel y Milley, apolog\u00eda de la dictadura y el terrorismo de Estado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6965453551306344, "is_candidate": false}, {"start": 570.426, "end": 577.852, "text": "S\u00ed, el propio Milley se ha encargado de acu\u00f1ar y popularizar un t\u00e9rmino que no cae en saco roto en un pa\u00eds que a\u00fan, como comentaba Manu, sufre las heridas de la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9452824244451752, "is_candidate": false}, {"start": 577.852, "end": 579.473, "text": "Zurdo de mierda, vamos a escucharlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.984105338226065, "is_candidate": false}, {"start": 580.416, "end": 583.678, "text": " al zurdo de mierda no le pod\u00e9s dar ni un mil\u00edmetro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4262604143721809, "is_candidate": true}, {"start": 583.678, "end": 585.76, "text": "\u00bfPero me pod\u00e9s definir zurdo de mierda?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8721449275738787, "is_candidate": false}, {"start": 585.76, "end": 592.244, "text": "Todos los que, digamos, los colectivistas, los que ponen, digamos, esa idea... \u00bfQu\u00e9 le pon\u00e9s de mierda, digamos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41593945692388956, "is_candidate": true}, {"start": 592.244, "end": 594.145, "text": "Porque son una mierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5638640309182028, "is_candidate": false}, {"start": 594.145, "end": 595.386, "text": "Pero vos mezcl\u00e1s... \u00a1No!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8286407836624998, "is_candidate": false}, {"start": 595.386, "end": 596.787, "text": "Pero si pens\u00e1s distinto te van a aniquilar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9007808980585951, "is_candidate": false}, {"start": 600.349, "end": 607.276, "text": " Ese es el punto, es decir, vos al zurdo no le pod\u00e9s dar un mil\u00edmetro, porque le das un mil\u00edmetro y lo tomas para destrozarte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3906232085949116, "is_candidate": true}, {"start": 607.276, "end": 615.365, "text": "Es decir, vos no pod\u00e9s negociar con el zurdo, no se negocia, no se negocia con esa mierda, no se negocia porque te van a llevar puesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42987132912504245, "is_candidate": true}, {"start": 616.328, "end": 622.334, "text": " Tenemos que hacer un programa que se llame Zurdos de Mierda.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.872483179211416, "is_candidate": false}, {"start": 622.334, "end": 629.641, "text": "En fin, Javier Milei es economista por una universidad en mucho prestigio en Argentina, pero economista al fin y al cabo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8517873244350601, "is_candidate": false}, {"start": 629.641, "end": 637.148, "text": "\u00bfNo tiene propuestas, digamos, serias, m\u00e1s all\u00e1 de la venta de armas, la venta de \u00f3rganos o vender ni\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6798379676251642, "is_candidate": false}, {"start": 637.828, "end": 638.749, "text": " Bueno, vamos a verlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9860163715440476, "is_candidate": false}, {"start": 638.749, "end": 641.592, "text": "Hacemos un repaso de sus principales propuestas de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8738476569194031, "is_candidate": false}, {"start": 641.592, "end": 644.755, "text": "Propuesta n\u00famero uno, dinamitar el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9297190435323421, "is_candidate": false}, {"start": 644.755, "end": 649.16, "text": "Esta es la medida estrella de mi ley para controlar una inflaci\u00f3n que a d\u00eda de hoy supera el 100%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9679212783967269, "is_candidate": false}, {"start": 649.16, "end": 649.821, "text": "Vamos a escucharle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.03725457484604, "is_candidate": false}, {"start": 649.821, "end": 653.124, "text": "Hacer volar el Banco Central, \u00bfqu\u00e9 significa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8238218547902773, "is_candidate": false}, {"start": 653.124, "end": 653.585, "text": "Eliminarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6639811876558215, "is_candidate": false}, {"start": 655.353, "end": 658.575, "text": " \u00bfHay alg\u00fan pa\u00eds desarrollado que no tenga banco central?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9318107627678811, "is_candidate": false}, {"start": 658.575, "end": 663.016, "text": "La pregunta es, a ver, \u00bfc\u00f3mo fue la historia del banco central en Argentina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3660692229785163, "is_candidate": true}, {"start": 663.016, "end": 665.277, "text": "Argentina tiene banco central desde 1935, o sea, antes no ten\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3982527803915129, "is_candidate": true}, {"start": 665.277, "end": 667.378, "text": "Con lo cual, no hab\u00eda banco central ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42010056960721065, "is_candidate": true}, {"start": 667.378, "end": 669.599, "text": "\u00bfCu\u00e1nto era la inflaci\u00f3n? 3%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6653739239627761, "is_candidate": false}, {"start": 674.542, "end": 676.305, "text": " Despu\u00e9s tuvimos banco central mixto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5029190672842457, "is_candidate": false}, {"start": 676.305, "end": 680.191, "text": "S\u00ed, bueno, en 1935 no exist\u00eda el control remoto, no exist\u00eda la televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8138131559578134, "is_candidate": false}, {"start": 680.191, "end": 685.118, "text": "Pero a ver, digamos, el dinero es un invento privado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.439185982813473, "is_candidate": true}, {"start": 685.118, "end": 687.422, "text": "Cuando el dinero pas\u00f3 a las manos de los pol\u00edticos...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42447522831098994, "is_candidate": true}, {"start": 688.368, "end": 690.289, "text": " se convirti\u00f3 en un mecanismo de estafa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.505370026489276, "is_candidate": false}, {"start": 690.289, "end": 693.011, "text": "A ver, a Argentina no le es gratis tener un banco central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31007657528544064, "is_candidate": true}, {"start": 693.011, "end": 696.232, "text": "\u00bfVos cada vez que la tasa de inflaci\u00f3n supera el 20% perd\u00e9s un...?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3173722608114, "is_candidate": true}, {"start": 696.232, "end": 697.993, "text": "\u00bfUsted no cree que se emita m\u00e1s moneda en papel moneda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8374324502312074, "is_candidate": false}, {"start": 697.993, "end": 699.034, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5015161887648087, "is_candidate": false}, {"start": 699.034, "end": 702.836, "text": "No, no, y no quiero que haya m\u00e1s moneda local, porque es la moneda del pol\u00edtico argentino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3577305503096295, "is_candidate": true}, {"start": 702.836, "end": 706.138, "text": "Por ende, no puede valer ni excremento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47528621870467447, "is_candidate": true}, {"start": 706.138, "end": 708.059, "text": "Porque los pol\u00edticos argentinos no sirven ni para bono.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4408209412910845, "is_candidate": true}, {"start": 709.537, "end": 717.161, "text": " Bueno, como se\u00f1ala el presentador del programa, todos los pa\u00edses del mundo tienen un banco central, algunos incluso m\u00e1s, como es el caso de la Reserva Federal de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.855893058185976, "is_candidate": false}, {"start": 717.161, "end": 724.144, "text": "Esta es una forma que tienen, de hecho, los estados de garantizar la soberan\u00eda monetaria y ser menos vulnerables a las crisis financieras globales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.904056636060166, "is_candidate": false}, {"start": 724.144, "end": 733.428, "text": "No quiero que haya m\u00e1s moneda local porque es la moneda del pol\u00edtico argentino y, por ende, no puede valer ni excremento, dice Javier Milley.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.050362391279367, "is_candidate": false}, {"start": 733.428, "end": 737.63, "text": "Bueno, esto conecta con otra de las propuestas clave de Milley, dolarizar la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9018358954446073, "is_candidate": false}, {"start": 739.398, "end": 747.542, "text": " Ya hablamos del pa\u00eds, ya te meto en el d\u00eda a d\u00eda, pero te tengo que preguntar de una y de frente mar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.85448977979355, "is_candidate": false}, {"start": 747.542, "end": 751.465, "text": "Si te toca ser presidente, \u00bfest\u00e1s en condiciones de dolarizar la econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9249201758068157, "is_candidate": false}, {"start": 751.465, "end": 752.585, "text": "Absolutamente s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5614210320997695, "is_candidate": false}, {"start": 752.585, "end": 754.566, "text": "Hoy es factible dolarizar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5495196234165942, "is_candidate": false}, {"start": 754.566, "end": 755.527, "text": "A este tipo de cambio...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5297433682723671, "is_candidate": false}, {"start": 756.713, "end": 757.793, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7657203338099556, "is_candidate": false}, {"start": 757.793, "end": 760.594, "text": "A 3.20 vos podr\u00edas ya dolarizar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5644891187719805, "is_candidate": false}, {"start": 760.594, "end": 763.555, "text": "Pero dolarizar, te lo reitero, te hago de nuevo la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8460761556950416, "is_candidate": false}, {"start": 763.555, "end": 766.556, "text": "\u00bfDolarizar es que fu\u00e9ramos un cajero y sac\u00e1ramos d\u00f3lares del cajero?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9312265704325883, "is_candidate": false}, {"start": 766.556, "end": 767.316, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5375222957723121, "is_candidate": false}, {"start": 767.316, "end": 771.117, "text": "Empezar\u00edamos a hacer transacciones en d\u00f3lares, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43015196019615487, "is_candidate": true}, {"start": 771.117, "end": 773.157, "text": "Y es absolutamente factible.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.407454610860007, "is_candidate": true}, {"start": 773.157, "end": 776.778, "text": "Ahora me explicas la factibilidad, pero todav\u00eda no salgo de mi asombro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9821431070429296, "is_candidate": false}, {"start": 776.778, "end": 778.399, "text": "Si bien hab\u00edas deslizado esta idea,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.930884119495077, "is_candidate": false}, {"start": 779.099, "end": 783.483, "text": " Te lo pregunto mir\u00e1ndote a los ojos en vivo a la hora que es, exactamente 23.45.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9643539825896499, "is_candidate": false}, {"start": 783.483, "end": 789.768, "text": "O sea, si te toca llevar adelante el destino a Argentina, \u00bfdolarizar\u00edas la econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8105648843177191, "is_candidate": false}, {"start": 789.768, "end": 790.429, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.748335478769342, "is_candidate": false}, {"start": 790.429, "end": 793.011, "text": "Yo dolarizar\u00eda y le voy a explicar a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5308596320901171, "is_candidate": false}, {"start": 793.011, "end": 795.053, "text": "Esto terminar\u00eda con la estafa que es el peso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3804091676244, "is_candidate": true}, {"start": 796.181, "end": 797.942, "text": " O sea, sacas los pesos de circulaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9666584370458801, "is_candidate": false}, {"start": 797.942, "end": 798.743, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.675281143668891, "is_candidate": false}, {"start": 798.743, "end": 803.645, "text": "Porque vos lo que est\u00e1s viendo no es que sube el d\u00f3lar o que suben los precios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3643431558091019, "is_candidate": true}, {"start": 803.645, "end": 809.629, "text": "Lo que vos est\u00e1s viendo es que los pesos se derriten como barra de hielo en el desierto del Sahara al pleno mediod\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34822977836704916, "is_candidate": true}, {"start": 810.99, "end": 816.375, "text": " Bueno, seg\u00fan apuntan diversos economistas, a d\u00eda de hoy parece que no ser\u00eda bastante factible aplicar un sistema de dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9393340650318327, "is_candidate": false}, {"start": 816.375, "end": 823.04, "text": "S\u00ed, bueno, y seg\u00fan ya est\u00e1n reconociendo ellos mismos, porque Mileya est\u00e1 diciendo que bueno, que para el segundo mandato lo de la dolarizaci\u00f3n y no s\u00e9 qu\u00e9, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6851951991795373, "is_candidate": false}, {"start": 823.04, "end": 828.965, "text": "Y no hay que olvidar que en realidad ya existi\u00f3 algo no muy diferente a esto, que fue el 1 a 1, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7824086761657507, "is_candidate": false}, {"start": 828.965, "end": 834.39, "text": "Lo que se llam\u00f3 el 1 a 1, un peso, un d\u00f3lar, la convertibilidad que impuls\u00f3 Menem y su ministro de Econom\u00eda Cavallo,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7431753264895116, "is_candidate": false}, {"start": 834.91, "end": 851.415, "text": " que mi ley califica como el mejor ministro de Econom\u00eda de la historia del pa\u00eds, no hay que olvidar nunca eso, fue un desastre, como todos y todas sabemos, y condujo al estallido de 2001 y al corralito, que se llam\u00f3, con lo que tuvo de altas tasas de desempleo, de pobreza, de estallido social.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6363453862361441, "is_candidate": false}, {"start": 851.415, "end": 859.777, "text": "Es un buen ejemplo del impacto negativo que puede tener esto que vuelven a proponer otra vez esta gente, adem\u00e1s de la p\u00e9rdida de soberan\u00eda del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6972623225377519, "is_candidate": false}, {"start": 860.586, "end": 869.611, "text": " S\u00ed, como dec\u00edas, el propio Millet ha tenido que desdecirse finalmente de esta propuesta de dolarizaci\u00f3n y ha dicho que al menos en el corto plazo no va a poderse llevar a cabo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9239644847240843, "is_candidate": false}, {"start": 869.611, "end": 875.995, "text": "El tema de la dolarizaci\u00f3n de un d\u00eda, de vuelta, fue armado por economistas de Juntos por el Cambio para ensuciarnos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2760302718514932, "is_candidate": true}, {"start": 875.995, "end": 878.897, "text": "Nosotros nunca hablamos de dolarizar en un d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4139457556026511, "is_candidate": true}, {"start": 878.897, "end": 883.599, "text": "Pero digamos como hay economistas que juegan en pol\u00edtica, ensucian.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35990138846319975, "is_candidate": true}, {"start": 885.652, "end": 887.434, "text": " Entonces vayan y rastreen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.505997627102449, "is_candidate": false}, {"start": 887.434, "end": 889.175, "text": "Porque en un d\u00eda es imposible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8435065961468615, "is_candidate": false}, {"start": 889.175, "end": 893.439, "text": "Bueno, pero de hecho son economistas y juntos por el cambio que dicen esas cosas para ensuciarnos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2563957413752148, "is_candidate": true}, {"start": 893.439, "end": 896.882, "text": "Porque nosotros nunca dijimos que se pudiera aplicar de un d\u00eda para el otro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9109447971818947, "is_candidate": false}, {"start": 896.882, "end": 898.504, "text": "\u00bfLo tiene identificado?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9243881155741968, "is_candidate": false}, {"start": 898.504, "end": 903.048, "text": "S\u00ed, claro que los tengo identificados y algunos sacan chapa de liberales, vamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3441881765010324, "is_candidate": true}, {"start": 903.048, "end": 905.13, "text": "En fin, te est\u00e1 creciendo la nariz, Pinocho.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8943843579437987, "is_candidate": false}, {"start": 905.13, "end": 907.172, "text": "Hay que ver qu\u00e9 recogida de cable.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9165999823232143, "is_candidate": false}, {"start": 907.705, "end": 910.587, "text": " Siguiente propuesta del programa electoral de Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.939336983591751, "is_candidate": false}, {"start": 910.587, "end": 913.869, "text": "El plan Motosierra para reducir el gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8790348154984586, "is_candidate": false}, {"start": 913.869, "end": 917.712, "text": "En concreto, bajar el gasto p\u00fablico en 15 puntos del PIB.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0361350253249022, "is_candidate": false}, {"start": 917.712, "end": 927.499, "text": "Seg\u00fan los \u00faltimos datos disponibles, el gasto p\u00fablico consolidado nacional represent\u00f3 el 24% del PIB, del cual el 16% se correspond\u00eda con el gasto social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9300881310313766, "is_candidate": false}, {"start": 927.499, "end": 936.786, "text": "Una cifra que, por cierto, queda bastante alejada del gasto p\u00fablico de otras econom\u00edas, como la alemana, la italiana o la francesa, todas ellas por encima del 30% del PIB en gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8717823970711351, "is_candidate": false}, {"start": 938.047, "end": 940.148, "text": " esta vez el ajuste lo tiene que pagar la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4385949381376697, "is_candidate": true}, {"start": 940.148, "end": 943.23, "text": "Y hay que tocar en las partidas donde roban a los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5006843936545367, "is_candidate": false}, {"start": 943.23, "end": 950.395, "text": "Por ejemplo, cortar la obra p\u00fablica, porque todo lo que hacen con obra p\u00fablica es un robo descarado, es un monumento a la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35142473973737764, "is_candidate": true}, {"start": 950.395, "end": 957.7, "text": "Hablo de cortar las transferencias discrecionales a provincias, quita directamente que el presidente le tira a las provincias donde hay burro enorme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37503164359701835, "is_candidate": true}, {"start": 957.7, "end": 964.724, "text": "Hablo, me tend\u00e9s de terminar con la joda de los subsidios, porque los subsidios, Bastiat dec\u00eda que pasaba por las porosas manos de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3597993909785093, "is_candidate": true}, {"start": 964.944, "end": 968.206, "text": " Mientras que la reciben de un lado, llegan al otro y en el medio se caen cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46118196035299297, "is_candidate": true}, {"start": 968.206, "end": 968.987, "text": "Y peaje, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9585063996872576, "is_candidate": false}, {"start": 968.987, "end": 969.647, "text": "Bueno, exacto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6816419359058217, "is_candidate": false}, {"start": 969.647, "end": 971.969, "text": "Entonces vos ten\u00e9s para cortar much\u00edsimas cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.457389063961563, "is_candidate": true}, {"start": 971.969, "end": 973.67, "text": "Pero negocian sabido siempre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8303643148583253, "is_candidate": false}, {"start": 973.67, "end": 974.991, "text": "Pero bueno, hay que terminar con esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6178898802848751, "is_candidate": false}, {"start": 974.991, "end": 976.152, "text": "\u00bfEl plan motosierra?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5405574952268168, "is_candidate": false}, {"start": 976.152, "end": 978.893, "text": "Ser\u00e1 porque le vamos a pasar la motosierra al gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5567829330725065, "is_candidate": false}, {"start": 978.893, "end": 983.356, "text": "Tiemblen pol\u00edticos, sigan minti\u00e9ndole a la gente, manga de delincuentes, ladrones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47708642232577203, "is_candidate": true}, {"start": 983.356, "end": 984.717, "text": "\u00bfNo les gusta nuestro plan?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6832409358346428, "is_candidate": false}, {"start": 984.717, "end": 987.819, "text": "Porque de ah\u00ed ustedes no pueden morder, se van a quedar sin robar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42108538548483665, "is_candidate": true}, {"start": 987.819, "end": 989.961, "text": "Van a tener que laburar como personas honestas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46826582459266597, "is_candidate": true}, {"start": 991.525, "end": 1012.179, "text": " Bueno, la propuesta de recortar el gasto p\u00fablico de Miley pasa por eliminar subsidios econ\u00f3micos, como los que hay a la luz, el gas o el transporte, acabar con la cobertura de medicamentos, terminar con la obra p\u00fablica, eliminar la promoci\u00f3n econ\u00f3mica de las provincias, arancelar las universidades p\u00fablicas y privatizar las pocas empresas p\u00fablicas que siguen quedando.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.642268473774248, "is_candidate": false}, {"start": 1012.179, "end": 1014.981, "text": "Todos recortes que afectar\u00edan, l\u00f3gicamente, a millones de personas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7771591912633068, "is_candidate": false}, {"start": 1014.981, "end": 1019.244, "text": "Por \u00faltimo, otra propuesta clave de Miley es bajar los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9305473850733853, "is_candidate": false}, {"start": 1019.244, "end": 1020.685, "text": "Miley fue as\u00ed de contundente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8913268639303433, "is_candidate": false}, {"start": 1023.158, "end": 1034.208, "text": " Para diputados se impulsa una suba de impuestos, es como que alguien que te representa a vos en lo laboral, fuera a hablar con tu jefe y le pida que te baje el sueldo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3387700664814731, "is_candidate": true}, {"start": 1034.208, "end": 1045.518, "text": "Entonces, lo que yo s\u00ed puedo dar testimonio, es que yo jam\u00e1s en mi vida voy a ir por una suba de impuestos, yo prefiero cortarme un brazo antes de subir los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3251539649872881, "is_candidate": true}, {"start": 1046.138, "end": 1049.442, "text": " Prefiero cortarme un brazo a subir los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0640676893960332, "is_candidate": false}, {"start": 1049.442, "end": 1054.247, "text": "La realidad es que Argentina no est\u00e1 entre los pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica con mayor presi\u00f3n fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8964243467621095, "is_candidate": false}, {"start": 1054.247, "end": 1065.459, "text": "Seg\u00fan los \u00faltimos datos disponibles de la OCDE correspondientes a 2021, la presi\u00f3n fiscal en Argentina se sit\u00faa en el 28,6% del PIB, muy por debajo de la que tienen otros pa\u00edses como Brasil con el 33,1%, Uruguay con el 29%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8973493697253481, "is_candidate": false}, {"start": 1068.442, "end": 1077.569, "text": " Y esto sin tener en cuenta que los pa\u00edses latinoamericanos tienen menos impuestos progresivos que las econom\u00edas europeas, que cuentan con impuestos sobre la renta o el patrimonio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0579210628485027, "is_candidate": false}, {"start": 1077.569, "end": 1083.894, "text": "Millet est\u00e1 sobre todo en contra de este tipo de impuestos m\u00e1s progresivos que recaen sobre las rentas m\u00e1s altas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0074414676696948, "is_candidate": false}, {"start": 1083.894, "end": 1094.442, "text": "Recordemos que Millet y su bancada se posicion\u00f3 firmemente en contra de la propuesta del Aporte Extraordinario de las Grandes Fortunas, un impuesto que afectaba a las rentas m\u00e1s altas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0399377669734267, "is_candidate": false}, {"start": 1094.762, "end": 1101.284, "text": " Resumiendo, acabar con el Banco Central, dolarizar la econom\u00eda, recortar vasto p\u00fablico, bajar los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7789625827518527, "is_candidate": false}, {"start": 1101.284, "end": 1105.406, "text": "Estas son las geniales propuestas electorales de Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.779994949356617, "is_candidate": false}, {"start": 1105.406, "end": 1109.367, "text": "\u00bfY cu\u00e1l es el grado de aceptaci\u00f3n que tienen estas medidas entre los argentinos, Sara?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7314236627553973, "is_candidate": false}, {"start": 1109.935, "end": 1112.157, "text": " Bueno, pues hay encuestas muy interesantes sobre esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8100764541527684, "is_candidate": false}, {"start": 1112.157, "end": 1133.735, "text": "Un estudio de la consultora Azu\u00e1n C\u00f3rdoba y Asociados, realizado en abril a nivel nacional, revela que apenas el 24% de los argentinos apoya la propuesta de privatizar YPF o Aerol\u00edneas Argentinas, la eliminaci\u00f3n de los subsidios a las tarifas de energ\u00eda la apoya otro 25%, la dolarizaci\u00f3n de la econom\u00eda un 30% y su propuesta de compra de armas apenas un 16%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8910510415208376, "is_candidate": false}, {"start": 1135.347, "end": 1140.748, "text": " Es decir, la inmensa mayor\u00eda de los argentinos estar\u00eda en desacuerdo con las medidas que promueve.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7832040171632066, "is_candidate": false}, {"start": 1140.748, "end": 1146.47, "text": "Aqu\u00ed cabe preguntarse si el voto a Miley expresa o no una adhesi\u00f3n ideol\u00f3gica a sus propuestas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6484419600119337, "is_candidate": false}, {"start": 1146.47, "end": 1147.55, "text": "\u00bfQu\u00e9 opinas, Ara?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.740011271379125, "is_candidate": false}, {"start": 1147.55, "end": 1154.052, "text": "Bueno, hay una encuesta de Sinopsis que revela que apenas un 40% de sus votantes lo har\u00e1n por adhesi\u00f3n ideol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8389510573628881, "is_candidate": false}, {"start": 1154.052, "end": 1161.754, "text": "Un 32% le votar\u00eda porque considera que Miley dice lo que hay que decirles a los pol\u00edticos y otro 18% porque representa una novedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.901525024212969, "is_candidate": false}, {"start": 1162.307, "end": 1164.128, "text": " La verdad es que esto es muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7695034404533833, "is_candidate": false}, {"start": 1164.128, "end": 1173.091, "text": "La fortaleza de Millet radica en que est\u00e1 ocupando b\u00e1sicamente un espacio anti-establishment, no es como las ultraderecha que conocemos aqu\u00ed en Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7502649902014068, "is_candidate": false}, {"start": 1173.091, "end": 1183.976, "text": "Bueno, para terminar quer\u00eda recomendar a los seguidores de La Base que busquen el programa que nuestros compa\u00f1eros de Siempre Soy con Daniel To\u00f1eti a la cabeza han dedicado a analizar el fen\u00f3meno pol\u00edtico de Millet porque es muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9351734648618122, "is_candidate": false}, {"start": 1183.976, "end": 1186.637, "text": "Lo pueden encontrar en el canal de YouTube de CanalRED.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0058007137602547, "is_candidate": false}, {"start": 1186.637, "end": 1189.678, "text": "Muchas gracias compa\u00f1era y no dejen de ver ese programa de To\u00f1eti.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9036154551826805, "is_candidate": false}, {"start": 1191.149, "end": 1194.852, "text": " No somos negacionistas ni de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9647348677246479, "is_candidate": false}, {"start": 1194.852, "end": 1198.015, "text": "No somos negacionistas del cambio clim\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8795638730339436, "is_candidate": false}, {"start": 1198.015, "end": 1203.379, "text": "No somos negacionistas de la dictadura que vivi\u00f3 esta patria.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7907619124149722, "is_candidate": false}, {"start": 1203.379, "end": 1205.621, "text": "No somos negacionistas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8875820305655769, "is_candidate": false}, {"start": 1205.621, "end": 1211.666, "text": "Negacionistas son otros, los que hablan de libertad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9049274179574898, "is_candidate": false}, {"start": 1211.666, "end": 1213.828, "text": "\u00bfNegacionistas son los que hablan de libertad?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8665645562346731, "is_candidate": false}, {"start": 1213.828, "end": 1216.05, "text": "No est\u00e1 mal la reflexi\u00f3n de Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8889984664139722, "is_candidate": false}, {"start": 1216.05, "end": 1217.171, "text": "Manu Levin, adelante.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.91907849320399, "is_candidate": false}, {"start": 1217.171, "end": 1217.571, "text": "Vamos, Xavi.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8464597061238925, "is_candidate": false}, {"start": 1222.657, "end": 1223.358, "text": " Titulares al banquillo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1049101941409418, "is_candidate": false}, {"start": 1223.358, "end": 1224.738, "text": "El an\u00e1lisis medi\u00e1tico de Manu Levin.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8860651651048965, "is_candidate": false}, {"start": 1224.738, "end": 1241.709, "text": "Mi ley no tiene ni un solo gobernador, ninguna provincia, no tiene, de momento, congresistas, no tiene senadores, no tiene un aparato partidario, tampoco, digamos, pero mi ley s\u00ed que ha tenido muchos minutos, horas y horas, en televisi\u00f3n, en los principales programas de la televisi\u00f3n argentina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6316463253187906, "is_candidate": false}, {"start": 1242.069, "end": 1261.85, "text": " De hecho, el personaje Javier Milei es, ante todo, un producto medi\u00e1tico y tambi\u00e9n, quiz\u00e1 m\u00e1s importante todav\u00eda, ojo, un producto medi\u00e1tico digital de las redes sociales y, en especial, de TikTok, donde es el n\u00famero uno, muy por delante de cualquier otro l\u00edder pol\u00edtico argentino y donde ha llegado con sus mensajes a m\u00e1s de 300 millones de usuarios \u00fanicos desde que abri\u00f3", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6029565269476489, "is_candidate": false}, {"start": 1262.31, "end": 1262.89, "text": " su cuenta.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9408048470637419, "is_candidate": false}, {"start": 1262.89, "end": 1274.937, "text": "La mayor\u00eda de ellos gente muy muy joven, adolescentes, los pubertarios, como se llama ahora en Argentina ir\u00f3nicamente a esos adolescentes seguidores de Miley en vez de libertarios, que es como se autodenominan ellos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7335990610144089, "is_candidate": false}, {"start": 1274.937, "end": 1287.143, "text": "Miley es b\u00e1sicamente un discurso, nada m\u00e1s que eso, un discurso que desde los medios de comunicaci\u00f3n y las redes ha conectado con un estado de \u00e1nimo y un momento emocional de una sociedad argentina la que realmente no representa, creo yo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6101390815625473, "is_candidate": false}, {"start": 1287.961, "end": 1295.205, "text": " De hecho, \u00e9l mismo es consciente y dice p\u00fablicamente que algunos grandes medios argentinos son los padres de la criatura.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1345612417625435, "is_candidate": false}, {"start": 1295.205, "end": 1296.226, "text": "Efectivamente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8239239840319665, "is_candidate": false}, {"start": 1296.226, "end": 1308.954, "text": "De hecho, al d\u00eda siguiente de su victoria electoral en las primarias, Milei va a un programa, a un estudio, invitado por uno de los principales rostros medi\u00e1ticos del pa\u00eds, Alejandro Fantino, de Am\u00e9rica TV, y le dice esto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.648567670472414, "is_candidate": false}, {"start": 1308.954, "end": 1312.636, "text": "Te quiero agradecer, Javi.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0217816830381665, "is_candidate": false}, {"start": 1312.636, "end": 1314.878, "text": "En serio, me sorprendi\u00f3, no lo esperaba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9901597879177209, "is_candidate": false}, {"start": 1315.683, "end": 1316.504, "text": " \u00bfC\u00f3mo andas, loco?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0532170377531582, "is_candidate": false}, {"start": 1316.504, "end": 1317.505, "text": "Felicitaciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.983258809019598, "is_candidate": false}, {"start": 1317.505, "end": 1320.207, "text": "Bien, gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4906921408876451, "is_candidate": true}, {"start": 1320.207, "end": 1329.715, "text": "A ver, yo algo que te dije ayer es... Y a m\u00ed me emociona.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.584624678958124, "is_candidate": false}, {"start": 1329.715, "end": 1338.922, "text": "Dije, si yo ten\u00eda que ir a un lugar ma\u00f1ana, despu\u00e9s de este resultado, ir\u00eda a dos lugares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.546795828614085, "is_candidate": false}, {"start": 1338.922, "end": 1344.567, "text": "Uno con un amigo que est\u00e1 en el cielo y otro con vos, que son los...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5136065208734591, "is_candidate": false}, {"start": 1346.622, "end": 1353.147, "text": " los que verdaderamente son los padres de la criatura, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49604509347670445, "is_candidate": true}, {"start": 1353.147, "end": 1362.253, "text": "Es decir, si hoy estuviera Mauro vivo, ir\u00eda a verlo y obviamente dado el privilegio que tengo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5698690659923455, "is_candidate": false}, {"start": 1363.516, "end": 1389.45, "text": " poder interactuar contigo, es que vine ac\u00e1 porque vos te jugaste con un n\u00famero, vos me diste lugar, vos sos el que anticip\u00f3 el apag\u00f3n medi\u00e1tico y yo creo que eso no s\u00f3lo que alert\u00f3 a los leones que ya hab\u00edan despertado, sino que creo que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43058600458402385, "is_candidate": true}, {"start": 1390.658, "end": 1393.32, "text": " fue fundamental en despertar m\u00e1s leones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7278827731997816, "is_candidate": false}, {"start": 1393.32, "end": 1401.127, "text": "As\u00ed es que el agradecido soy yo, porque adem\u00e1s, vos sos el que me puso en primera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5098345045757813, "is_candidate": false}, {"start": 1401.127, "end": 1402.127, "text": "Cristalino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9390007445962194, "is_candidate": false}, {"start": 1402.127, "end": 1409.874, "text": "Millet se refer\u00eda a dos de los rostros medi\u00e1ticos que m\u00e1s aire, ox\u00edgeno, le han dado en los \u00faltimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7109108857252027, "is_candidate": false}, {"start": 1409.874, "end": 1416.859, "text": "El propio Alejandro Fantino y tambi\u00e9n a Mauro Viale, otro rostro de Am\u00e9rica TV fallecido en 2021.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8499726242749706, "is_candidate": false}, {"start": 1416.859, "end": 1417.5, "text": "Vos sos el padre de la", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9892934069558943, "is_candidate": false}, {"start": 1420.302, "end": 1420.742, "text": " criatura.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0116274111738124, "is_candidate": false}, {"start": 1420.742, "end": 1424.505, "text": "Es decir, sois mi padre como fen\u00f3meno pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.83564568034285, "is_candidate": false}, {"start": 1424.505, "end": 1427.766, "text": "Vos me diste espacio, vos me pusiste en primera.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7334917749042895, "is_candidate": false}, {"start": 1427.766, "end": 1433.13, "text": "Lo tiene clar\u00edsimo Milei respecto a qui\u00e9nes son los verdaderos due\u00f1os de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7190615377123681, "is_candidate": false}, {"start": 1433.13, "end": 1433.95, "text": "Lo tiene muy claro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9316353971897685, "is_candidate": false}, {"start": 1433.95, "end": 1436.592, "text": "Vamos a escuchar un momento m\u00e1s de este mismo programa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.804460656647193, "is_candidate": false}, {"start": 1436.592, "end": 1440.714, "text": "Y bueno, iba los domingos al programa de Mauro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3919224101649381, "is_candidate": true}, {"start": 1440.714, "end": 1442.595, "text": "Mauro me daba mucho espacio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6424423700012158, "is_candidate": false}, {"start": 1442.595, "end": 1446.457, "text": "Mauro siempre fue muy generoso conmigo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49544926658251953, "is_candidate": true}, {"start": 1446.457, "end": 1447.098, "text": "Por eso es que yo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7270892125337631, "is_candidate": false}, {"start": 1448.502, "end": 1451.162, "text": " \u00bfY c\u00f3mo lo conoc\u00edas a Mauro, Javi?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9649488016629487, "is_candidate": false}, {"start": 1451.162, "end": 1455.123, "text": "Por medio de Carlos Zarb\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44714256682047626, "is_candidate": true}, {"start": 1455.123, "end": 1457.864, "text": "\u00bfY qu\u00e9 te iba a hablar de pol\u00edtica con \u00e9l, de econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8832016394404708, "is_candidate": false}, {"start": 1457.864, "end": 1461.084, "text": "Iba y hablaba de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5585494406053583, "is_candidate": false}, {"start": 1461.084, "end": 1462.984, "text": "\u00bfTe consultaba?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.839957006717331, "is_candidate": false}, {"start": 1462.984, "end": 1464.605, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8449144655568538, "is_candidate": false}, {"start": 1464.605, "end": 1465.245, "text": "Iba al programa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6479099484730955, "is_candidate": false}, {"start": 1465.245, "end": 1467.265, "text": "Ibas al programa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6214534983616995, "is_candidate": false}, {"start": 1467.265, "end": 1469.426, "text": "Y \u00e9l era muy generoso conmigo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5869684688393162, "is_candidate": false}, {"start": 1469.426, "end": 1473.286, "text": "Bueno, primero, \u00e9l me dio lugar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5898933994014641, "is_candidate": false}, {"start": 1473.286, "end": 1477.527, "text": "Segundo, porque me ense\u00f1\u00f3 a moverme", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5438199601065277, "is_candidate": false}, {"start": 1478.482, "end": 1486.243, "text": " En este medio, el tema de lo que yo despu\u00e9s en El Camino Libertario llamo la Estrategia de los \u00d3calos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4480751275886584, "is_candidate": true}, {"start": 1486.243, "end": 1496.325, "text": "Un d\u00eda, me acuerdo que hab\u00edan cambiado el horario, viste que yo tengo el h\u00e1bito de llegar temprano y ese d\u00eda hab\u00eda llegado m\u00e1s temprano y le hab\u00edan cambiado el horario a Mauro m\u00e1s tarde.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35063071132165835, "is_candidate": true}, {"start": 1496.325, "end": 1498.726, "text": "Y entr\u00e9 y no hab\u00eda nadie en el canal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7138740622641433, "is_candidate": false}, {"start": 1498.726, "end": 1503.186, "text": "Entr\u00e9 por la puerta de Fitz Roy y no hab\u00eda nadie.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5464094015309704, "is_candidate": false}, {"start": 1503.186, "end": 1506.447, "text": "Y de repente aparece, viste, una silueta all\u00e1 al fondo, era Mauro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4809651589319013, "is_candidate": true}, {"start": 1507.483, "end": 1508.323, "text": " Me dice, no, es m\u00e1s tarde.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7794807256004594, "is_candidate": false}, {"start": 1508.323, "end": 1509.684, "text": "Le digo, bueno, me voy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6608963251088631, "is_candidate": false}, {"start": 1509.684, "end": 1511.424, "text": "Me dice, no, ven\u00ed, vamos a tomarnos un caf\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5539439912479747, "is_candidate": false}, {"start": 1511.424, "end": 1516.665, "text": "Entonces nos pusimos ah\u00ed en el livincito que ten\u00eda armado en el estudio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44256149743885664, "is_candidate": true}, {"start": 1516.665, "end": 1521.346, "text": "Y \u00e9l me dijo que esto era como un round de boxeo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5565767305810909, "is_candidate": false}, {"start": 1521.346, "end": 1526.328, "text": "O sea, que en el primer, vos ten\u00edas que... Y me dijo, lo mismo, boludo, boxea, claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.617448526271572, "is_candidate": false}, {"start": 1526.328, "end": 1528.808, "text": "Me dijo, vos ten\u00e9s tres minutos para contar una idea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44318276300925774, "is_candidate": true}, {"start": 1528.808, "end": 1533.41, "text": "Me dice, pero en el primer minuto ten\u00e9s que meter una pi\u00f1a de knockout.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4974381353357853, "is_candidate": true}, {"start": 1533.41, "end": 1534.83, "text": "Y ah\u00ed, si el...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5440947062848409, "is_candidate": false}, {"start": 1536.624, "end": 1544.25, "text": " Si al conductor le gusta, agarras y agarras vuelo ah\u00ed y explicas m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5445657684993879, "is_candidate": false}, {"start": 1544.25, "end": 1545.792, "text": "Pues ah\u00ed lo tienes.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.982005792029781, "is_candidate": false}, {"start": 1545.792, "end": 1554.199, "text": "Vamos, que hasta le hicieron de coach a Miley los jefes medi\u00e1ticos de la televisi\u00f3n argentina, d\u00e1ndole consejos sobre c\u00f3mo comunicar en la televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8507980707885991, "is_candidate": false}, {"start": 1554.199, "end": 1555.34, "text": "Y \u00e9l lo cuenta.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7840700707922466, "is_candidate": false}, {"start": 1555.34, "end": 1556.06, "text": "Y lo cuenta.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0352323874818292, "is_candidate": false}, {"start": 1556.06, "end": 1558.082, "text": "Ya veis que est\u00e1 todo muy claro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7738821821866861, "is_candidate": false}, {"start": 1558.082, "end": 1561.745, "text": "Es verdad que ese apag\u00f3n medi\u00e1tico que dec\u00eda Miley en el v\u00eddeo anterior", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7777585663684399, "is_candidate": false}, {"start": 1562.325, "end": 1578.236, "text": " ha llegado a un punto en que ha sido real y, de hecho, tanto al final de la campa\u00f1a como en estos mismos momentos, algunos de esos grandes medios est\u00e1n intentando dejar de levantar a Millet y est\u00e1n intentando bajarlo un poco porque han creado un monstruo que se les ha ido de las manos a las \u00e9lites pol\u00edticas tradicionales.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6764655727478377, "is_candidate": false}, {"start": 1578.236, "end": 1584.22, "text": "Y es verdad tambi\u00e9n la importancia absolutamente clave de su manejo de las redes y que Millet conecta y est\u00e1 logrando representar", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6976427383784661, "is_candidate": false}, {"start": 1584.62, "end": 1601.332, "text": " Un malestar social que es real y que es evidente que hay en la sociedad argentina por muchos motivos, econ\u00f3micos muchos de ellos, pero tambi\u00e9n es igual de verdad que Milei se hizo famoso b\u00e1sicamente por ser un tipo al que sacaban todo el rato en la televisi\u00f3n muchos medios de comunicaci\u00f3n, incluso le daban consejos sobre c\u00f3mo comunicar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6797796454830672, "is_candidate": false}, {"start": 1601.332, "end": 1609.318, "text": "Algunos lo sacaban para re\u00edrse de lo que dec\u00eda, intentar ridiculizarlo, otros para impulsarlo directamente, otros tambi\u00e9n, los m\u00e1s vinculados al", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7088429997947014, "is_candidate": false}, {"start": 1610.058, "end": 1625.849, "text": " al peronismo y al kirchnerismo porque pensaron que as\u00ed ir\u00edan a la derecha, pero bueno, en fin, entre unos y otros contribuyeron a hacer crecer y crecer al personaje hasta convertirlo en lo que es hoy, la primera fuerza pol\u00edtica del pa\u00eds, ganador de las PASO, las primarias abiertas, simult\u00e1neas y obligatorias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6588960875666358, "is_candidate": false}, {"start": 1625.849, "end": 1635.176, "text": "Vamos a recordar uno de sus apariciones televisivas, podr\u00edamos estar aqu\u00ed horas viendo a Millet en la televisi\u00f3n, pero vamos a recordar su primera aparici\u00f3n televisiva en abril de 2015 en Hora Clave del Canal 26.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7644191170058822, "is_candidate": false}, {"start": 1637.176, "end": 1646.903, "text": " Yo le pido a Javier y a Diego que se presenten, que se presenten en sociedad, porque la verdad que estamos acostumbrados a ver pasar aqu\u00ed a los cl\u00e1sicos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7565955688591113, "is_candidate": false}, {"start": 1646.903, "end": 1661.913, "text": "A los consagrados, a los... Mariano los conoce absolutamente a todos, pero est\u00e1 muy bueno tener miradas diferentes, miradas nuevas, ya s\u00e9, lo nuevo no significa mejor, ya eso est\u00e1 claro, Mariano, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.6943386140701528, "is_candidate": false}, {"start": 1661.913, "end": 1664.095, "text": "Porque usted es profesor... No s\u00e9, no s\u00e9...", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0606155530955357, "is_candidate": false}, {"start": 1664.375, "end": 1667.837, "text": " No es necesariamente mejor, hay que demostrarlo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8213060689030925, "is_candidate": false}, {"start": 1667.837, "end": 1668.177, "text": "Javier.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7658980493081878, "is_candidate": false}, {"start": 1668.177, "end": 1671.999, "text": "Bueno, yo soy Javier Milei, soy economista jefe de la Fundaci\u00f3n Acordar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5944072901565378, "is_candidate": false}, {"start": 1671.999, "end": 1690.93, "text": "Tengo un pasado como docente, como acad\u00e9mico, tengo m\u00e1s de 50 art\u00edculos acad\u00e9micos presentados, 6 libros, m\u00e1s de 100 notas de divulgaci\u00f3n en diarios, y no s\u00e9 si soy famoso como economista, pero s\u00ed como rockstar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35000522793057753, "is_candidate": true}, {"start": 1690.93, "end": 1691.511, "text": "S\u00ed lo nota.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0977272196762762, "is_candidate": false}, {"start": 1691.511, "end": 1691.731, "text": "Diego.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0148786690015739, "is_candidate": false}, {"start": 1694.309, "end": 1703.818, "text": " Bueno, en fin, puede que ahora hayan visto que efectivamente se les ha ido de las manos el tipo, porque el hecho de que haya salido primero de las PASO ha sido un shock y una sorpresa para muchos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6600389157477571, "is_candidate": false}, {"start": 1703.818, "end": 1707.582, "text": "Y puede que ahora quieran bajarle el perfil a algunos, pero ya es demasiado tarde, me temo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6847628926496959, "is_candidate": false}, {"start": 1707.582, "end": 1711.686, "text": "Bueno, \u00bfy cu\u00e1les han sido los principales apoyos medi\u00e1ticos de Milei en este ascenso pol\u00edtico?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.888086774733415, "is_candidate": false}, {"start": 1712.409, "end": 1719.714, "text": " Pues ha tenido much\u00edsimos, como digo, dir\u00eda que todos, incluso cada uno por distintos motivos, pero vamos a fijarnos en dos de los m\u00e1s importantes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6270267829751768, "is_candidate": false}, {"start": 1719.714, "end": 1733.603, "text": "Uno es el ya mencionado Alejandro Fantino, lo ve\u00edamos antes en los v\u00eddeos del principio, que es uno de los presentadores m\u00e1s conocidos de Argentina, con una larga trayectoria en la televisi\u00f3n, en especial con el programa Animales Sueltos, del canal Am\u00e9rica TV.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6894886596409704, "is_candidate": false}, {"start": 1733.603, "end": 1740.187, "text": "Un programa que, adem\u00e1s, como ha pasado con tantos otros productos televisivos en los \u00faltimos a\u00f1os, no solo en la Argentina, sino tambi\u00e9n en Espa\u00f1a,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6968533281115559, "is_candidate": false}, {"start": 1740.914, "end": 1747.019, "text": " ha ido pasando de ser un show de temas ligeros y banales, un late night, a convertirse en un programa pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7060293659632025, "is_candidate": false}, {"start": 1747.019, "end": 1756.106, "text": "Fantino, el padre de la criatura, ha llevado innumerables veces a Javier Milei a su programa y a su propio canal de streaming, Neura Media, para que difunda sus ideas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6703983335689847, "is_candidate": false}, {"start": 1756.106, "end": 1765.933, "text": "Le llama cari\u00f1osamente Javi, lo hemos excusado antes, y, de hecho, su canal fue el primer lugar al que acudi\u00f3 el candidato de La Libertad Avanza, el mismo lunes, tras ganar las primarias el domingo 5 de agosto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7284481210202081, "is_candidate": false}, {"start": 1766.974, "end": 1771.218, "text": " Pues parece que Javi tiene mucho que agradecerle a Alejandro Fantino.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8835191370548533, "is_candidate": false}, {"start": 1771.218, "end": 1774.44, "text": "Pero sigamos el rastro del dinero, como dir\u00eda Lester Freemont.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7008906646044044, "is_candidate": false}, {"start": 1774.44, "end": 1778.203, "text": "\u00bfQui\u00e9n hay detr\u00e1s de este tipo Fantino y, por ende, de Millet?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8301399172381259, "is_candidate": false}, {"start": 1778.203, "end": 1781.546, "text": "Pues qu\u00e9dense con otro nombre, Eduardo Eurneki\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6837046548324923, "is_candidate": false}, {"start": 1781.546, "end": 1782.527, "text": "Eduardo Eurneki\u00e1n", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0133129947958697, "is_candidate": false}, {"start": 1783.047, "end": 1801.853, "text": " Es uno de los hombres m\u00e1s ricos de Argentina, con una fortuna superior a los 1.500 millones de d\u00f3lares, es presidente de la Corporaci\u00f3n Am\u00e9rica, un conglomerado que incluye distintas industrias como la aeroportuaria, agroindustria, energ\u00eda e infraestructura, cotiza en la bolsa de Nueva York y tiene la concesi\u00f3n de 52 aeropuertos en el mundo, entre ellos", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6686366239148813, "is_candidate": false}, {"start": 1802.433, "end": 1811.987, "text": " los dos aeropuertos m\u00e1s importantes de Buenos Aires, el de Ceiza y el Aeroparque, que son las joyas de la corona de su negocio, que gestiona a trav\u00e9s de su compa\u00f1\u00eda Aeropuertos Argentina 2000.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6543660760318943, "is_candidate": false}, {"start": 1811.987, "end": 1817.095, "text": "Y un dato no menor, que es que Burneki\u00e1n tiene una trayectoria notoria de enemistad con el expresidente", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.652619966506643, "is_candidate": false}, {"start": 1817.675, "end": 1818.576, "text": " Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8013580236337682, "is_candidate": false}, {"start": 1818.576, "end": 1832.914, "text": "Bueno, Millet lleva trabajando con Eburnequian desde 2008, hace 15 a\u00f1os, lleg\u00f3 a ser economista jefe de Aeropuertos Argentina 2000, haciendo c\u00e1lculos de riesgo de inversiones, pero la principal simbiosis entre Eduardo Eburnequian y Javier Millet es medi\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6737333400914565, "is_candidate": false}, {"start": 1833.661, "end": 1851.044, "text": " Eurnekian siempre tuvo inter\u00e9s en dominar medios de comunicaci\u00f3n, fue due\u00f1o de Cablevisi\u00f3n, Fivertel, del diario El Cronista Comercial, de la radio Aspen, Metro y Del Plata, del canal Magic Kids y del canal A. Y en 1990 compr\u00f3 Am\u00e9rica TV, ese canal de animales sueltos, el programa de Fantino.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7151037060876364, "is_candidate": false}, {"start": 1851.645, "end": 1861.827, "text": " Despu\u00e9s fue vendiendo la mayor\u00eda de las acciones, pero sigue controlando m\u00e1s de un 17%, lo que le da derecho a poner a dos personas en su direcci\u00f3n y a influir en los programas que emite el canal.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6771745146848113, "is_candidate": false}, {"start": 1861.827, "end": 1875.471, "text": "Muchos de estos datos los cuenta precisamente Jos\u00e9 Luis Gonz\u00e1lez, el autor de la biograf\u00eda de Milei al que vamos a entrevistar hoy, en un art\u00edculo en el diario PuntoAR que se titula C\u00f3mo Eurneki\u00e1n ayud\u00f3 a Milei a entrar en la pol\u00edtica y los medios.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7523147576878851, "is_candidate": false}, {"start": 1875.471, "end": 1880.372, "text": "Un ex empleado de Corporaci\u00f3n Am\u00e9rica que trabaj\u00f3 mucho tiempo en la empresa de Eurneki\u00e1n, en su c\u00edrculo m\u00e1s reducido,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7135251044537465, "is_candidate": false}, {"start": 1881.27, "end": 1887.733, "text": " le cont\u00f3 a Gonz\u00e1lez que en 2017, cuando \u00e9l ya no trabajaba con Eduardo Urnequi\u00e1n, recibi\u00f3 una llamada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7908711576100903, "is_candidate": false}, {"start": 1887.733, "end": 1890.654, "text": "Dec\u00eda, me llamaron de parte de Eduardo Urnequi\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.904643872348136, "is_candidate": false}, {"start": 1890.654, "end": 1898.518, "text": "La idea era instalar a un economista que laburaba para \u00e9l, que me dec\u00edan que era medio exc\u00e9ntrico, en los medios amigos, hab\u00eda bastante guita.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7112023265733124, "is_candidate": false}, {"start": 1898.518, "end": 1907.022, "text": "El trabajo consist\u00eda en abrirle puertas medi\u00e1ticas, presentarle a periodistas y presentadores, asesorarlo y directamente comprarle minutos de televisi\u00f3n en prime time.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.677576923881521, "is_candidate": false}, {"start": 1907.705, "end": 1917.432, "text": " Y otros testimonios que cita Jos\u00e9 Luis Gonz\u00e1lez apuntan a que Eurneki\u00e1n tambi\u00e9n llam\u00f3 directamente a Daniel Haddad para pedirle que le diera espacio a Millet.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1036165527874522, "is_candidate": false}, {"start": 1917.432, "end": 1929.381, "text": "Efectivamente, Daniel Haddad es el fundador de otro medio de comunicaci\u00f3n muy importante, Infobae, y es amigo de Eduardo Eurneki\u00e1n, cuyo sobrino, Tom\u00e1s Eurneki\u00e1n, controla adem\u00e1s el 20% de Infobae Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6483698644089106, "is_candidate": false}, {"start": 1929.381, "end": 1930.622, "text": "Ya veis que todo queda en familia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.744832135464077, "is_candidate": false}, {"start": 1931.162, "end": 1942.908, "text": " Adem\u00e1s, Jos\u00e9 Luis Gonz\u00e1lez se pregunta tambi\u00e9n, entre otras cosas, por qu\u00e9 el Willow Bank, el banco digital de Urnequi\u00e1n, compraba todo el tiempo, y a decenas, entradas para las obras de teatro que hac\u00eda Millet.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6471627886651443, "is_candidate": false}, {"start": 1942.908, "end": 1945.849, "text": "Cualquiera dir\u00eda que era una forma de financiarle directamente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8751396800945529, "is_candidate": false}, {"start": 1945.849, "end": 1953.353, "text": "Y se pregunta tambi\u00e9n por qu\u00e9, a d\u00eda de hoy, Millet sigue teniendo el mismo tel\u00e9fono y el mismo n\u00famero que le dio la Corporaci\u00f3n Am\u00e9rica de Urnequi\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6532469818587245, "is_candidate": false}, {"start": 1953.353, "end": 1957.155, "text": "Despu\u00e9s le podremos preguntar algunas de estas cosas al propio Jos\u00e9 Luis Gonz\u00e1lez.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6872774187183637, "is_candidate": false}, {"start": 1957.495, "end": 1974.408, "text": " Pues queda bastante claro que aunque achacar el fen\u00f3meno Millet \u00fanicamente a su espacio medi\u00e1tico y no buscar ninguna causa en la propia sociedad ser\u00eda un error, el que podr\u00eda ser el pr\u00f3ximo presidente de Argentina le debe much\u00edsimo, much\u00edsimo a los poderes medi\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8044890894988854, "is_candidate": false}, {"start": 1974.408, "end": 1985.957, "text": "Millet ha demostrado una vez m\u00e1s que estamos en una \u00e9poca diferente y que se puede ganar una elecci\u00f3n sin aparato partidario gracias a la presencia medi\u00e1tica y tambi\u00e9n al dominio de la comunicaci\u00f3n digital.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7599774916024576, "is_candidate": false}, {"start": 1986.477, "end": 1988.86, "text": " Mi ley es, ante todo, un discurso.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8686283005988391, "is_candidate": false}, {"start": 1988.86, "end": 1992.385, "text": "Un discurso que conecta con elementos que son reales en la sociedad argentina.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7204603020077056, "is_candidate": false}, {"start": 1992.385, "end": 1994.547, "text": "Pero, ojo, un discurso.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8844981636621484, "is_candidate": false}, {"start": 1994.547, "end": 1996.69, "text": "Tendr\u00e1n que derrotarlo en las urnas, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7629342813595776, "is_candidate": false}, {"start": 1996.69, "end": 1999.854, "text": "Y de no ser posible, tendr\u00e1n que derrotarlo en la calle.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7157585486079695, "is_candidate": false}, {"start": 1999.854, "end": 2000.315, "text": "Gracias, Manu.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8702423946344848, "is_candidate": false}, {"start": 2002.073, "end": 2003.074, "text": " \u00bfD\u00f3nde pone el golpe?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8547048021369906, "is_candidate": false}, {"start": 2003.074, "end": 2004.314, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 lugar lo pone la historia?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.968423819525365, "is_candidate": false}, {"start": 2004.314, "end": 2005.535, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo califica?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8434687787942731, "is_candidate": false}, {"start": 2005.535, "end": 2020.263, "text": "Creo que la situaci\u00f3n en ese momento realmente era muy dif\u00edcil, exist\u00edan much\u00edsimos atentados por d\u00eda y sin justificar esta situaci\u00f3n, la realidad es que los atentados terroristas a partir de ese momento comenzaron a decrecer y la poblaci\u00f3n comenz\u00f3 a estar m\u00e1s protegida.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.994555012493971, "is_candidate": false}, {"start": 2020.263, "end": 2021.704, "text": "Adelante compa\u00f1era.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8944847479360472, "is_candidate": false}, {"start": 2021.704, "end": 2023.945, "text": "Vamos con ello.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.2027364132762541, "is_candidate": false}, {"start": 2023.945, "end": 2025.025, "text": "\u00bfPa' qu\u00e9 me invitan?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9064876992987962, "is_candidate": false}, {"start": 2025.025, "end": 2027.787, "text": "El an\u00e1lisis internacional de Ina Afinog\u00e9nova.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8247982198802416, "is_candidate": false}, {"start": 2028.625, "end": 2038.172, "text": " La libertad avanza a pasos agigantados, pero en una direcci\u00f3n en la que se relativizan los cr\u00edmenes de lesa humanidad y se reivindica a los genocidas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1189661515810165, "is_candidate": false}, {"start": 2038.172, "end": 2046.318, "text": "Quiz\u00e1 no directamente, sin calzador, pero s\u00ed con sutileza, con formulaciones difusas, con paciencia y perseverancia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0721556650153663, "is_candidate": false}, {"start": 2046.318, "end": 2055.505, "text": "Una de las soldados m\u00e1s firmes en este frente revisionista negacionista del periodo que se conoce como el proceso de la reorganizaci\u00f3n nacional, la dictadura militar,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0792497785749218, "is_candidate": false}, {"start": 2056.085, "end": 2060.109, "text": " Es la n\u00famero 2 de Javier Milei, Victoria Villarroel.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0258416873745504, "is_candidate": false}, {"start": 2060.109, "end": 2067.136, "text": "Si Javier Milei gana las elecciones, Victoria Villarroel estar\u00e1 a cargo de las \u00e1reas de seguridad y defensa de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.080724446752565, "is_candidate": false}, {"start": 2067.136, "end": 2072.421, "text": "Va a ser la que nombre a ministros o responsables de esas carteras y la que defina sus pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0871733568065431, "is_candidate": false}, {"start": 2073.027, "end": 2081.053, "text": " Hablamos mucho de Javier Milet y de sus disparatadas y peligrosas propuestas, pero no nos fijamos tanto en el personaje de Victoria Villarruel.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7506206102037467, "is_candidate": false}, {"start": 2081.053, "end": 2086.256, "text": "Y vaya, aquello es un erial en lo que a ideas progresistas se refiere.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.789320662560232, "is_candidate": false}, {"start": 2086.256, "end": 2102.048, "text": "De hecho, justo hace dos d\u00edas, Villarruel particip\u00f3, organiz\u00f3 un acto en homenaje a las v\u00edctimas del terrorismo, pero no del terrorismo de Estado, se podr\u00e1n imaginar, sino de la lucha revolucionaria de las organizaciones pol\u00edticas armadas de aquella \u00e9poca, las guerrillas que luchaban contra la dictadura,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6615062834356316, "is_candidate": false}, {"start": 2102.828, "end": 2110.038, "text": " los montoneros, principal guerrilla peronista, y el ERP, el Ej\u00e9rcito Revolucionario del Pueblo, principal guerrilla marxista.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6667475627006089, "is_candidate": false}, {"start": 2110.038, "end": 2118.891, "text": "Dijo durante el acto que la Argentina vive en un relato eterno construido en torno a la d\u00e9cada de los 70 y que todo el pueblo fue agredido principalmente por montoneros.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7078710493344534, "is_candidate": false}, {"start": 2119.62, "end": 2131.212, "text": " La participaci\u00f3n en ese acto es tan solo un hito m\u00e1s en su larga militancia contra el consenso que existe en la sociedad argentina en torno a la violencia del Estado durante la dictadura militar y los delitos de lesa humanidad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0406697026134695, "is_candidate": false}, {"start": 2131.212, "end": 2133.874, "text": "Primero un par de datos biogr\u00e1ficos curiosos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.057202908693019, "is_candidate": false}, {"start": 2133.874, "end": 2142.403, "text": "El padre de Villaruel, sorprendentemente y contra todo pron\u00f3stico, fue militar y confes\u00f3 haber intervenido en la lucha contra la subversi\u00f3n en la d\u00e9cada de los 70.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0349958309135068, "is_candidate": false}, {"start": 2143.504, "end": 2147.106, "text": " Su abuelo, para m\u00e1s sorpresa, tambi\u00e9n fue militar de la Armada.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0957651943637625, "is_candidate": false}, {"start": 2147.106, "end": 2151.449, "text": "Y su t\u00edo estuvo a cargo del centro de detenci\u00f3n clandestina El Vesubio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0718198238764525, "is_candidate": false}, {"start": 2151.449, "end": 2157.854, "text": "De hecho, lo detuvieron en 2015 para llevarlo a juicio, pero posteriormente lo declararon incapaz por cuestiones de salud.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0492940636277992, "is_candidate": false}, {"start": 2157.854, "end": 2159.275, "text": "Y aqu\u00ed un par\u00e9ntesis.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.041364927255785, "is_candidate": false}, {"start": 2159.275, "end": 2165.339, "text": "Ninguna persona es responsable de lo que hicieran o dejaran de hacer sus padres, madres, t\u00edos o familiares.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1059161087478524, "is_candidate": false}, {"start": 2165.339, "end": 2167.64, "text": "Puede tener valores diferentes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1796384180821182, "is_candidate": false}, {"start": 2167.64, "end": 2171.683, "text": "Victoria Villaruel parece, al menos en el plano discursivo, tenerlos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0342645287075887, "is_candidate": false}, {"start": 2171.903, "end": 2175.188, "text": " no le vas a pillar negando de plano los cr\u00edmenes de la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0534168396730934, "is_candidate": false}, {"start": 2175.188, "end": 2182.037, "text": "De hecho, no va a decirte que las torturas, los robos de beb\u00e9s o los asesinatos extrajudiciales no existieron.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0917255228051475, "is_candidate": false}, {"start": 2182.037, "end": 2189.547, "text": "Lo que s\u00ed est\u00e1 instalando, poquito a poco, es una agenda mucho m\u00e1s sutil, definida como la verdad completa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0215192526335288, "is_candidate": false}, {"start": 2190.047, "end": 2191.448, "text": " La historia completa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0924160500284408, "is_candidate": false}, {"start": 2191.448, "end": 2203.438, "text": "Si empiezas a analizarlo, te das cuenta que lo que se esconde detr\u00e1s es algo bastante siniestro, algo que se asemeja peligrosamente a la teor\u00eda de los dos demonios y un combate por la impunidad de los genocidas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.04030394980259, "is_candidate": false}, {"start": 2203.438, "end": 2206.62, "text": "Expl\u00edcanos eso de la memoria completa.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9020141126173158, "is_candidate": false}, {"start": 2206.62, "end": 2207.721, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 momento surge?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9812071723698622, "is_candidate": false}, {"start": 2207.721, "end": 2208.782, "text": "\u00bfQui\u00e9n le da alas?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7294121783124858, "is_candidate": false}, {"start": 2208.782, "end": 2209.523, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que busca esto?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7606710840991614, "is_candidate": false}, {"start": 2210.325, "end": 2223.048, "text": " Cuando se acab\u00f3 la dictadura en Argentina, surgieron toda una serie de organizaciones de exmilitares, de familiares de militares o de polic\u00edas fallecidos como resultado de atentados de las organizaciones armadas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0692985448037082, "is_candidate": false}, {"start": 2223.048, "end": 2224.028, "text": "Fueron muchas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9829071162853528, "is_candidate": false}, {"start": 2224.028, "end": 2229.07, "text": "La revista Crisis tiene varios materiales donde esos grupos est\u00e1n bien mapeados.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0433964247337133, "is_candidate": false}, {"start": 2229.07, "end": 2238.292, "text": "Una de ellas fue la Asociaci\u00f3n Unidad Argentina, creada en los a\u00f1os 90 por un general detenido posteriormente por el asesinato de dos militantes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0137121268626614, "is_candidate": false}, {"start": 2238.832, "end": 2245.278, "text": " La AUNAR, como se abreviaba la organizaci\u00f3n, ten\u00eda posturas directamente afines a la c\u00fapula militar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0378004045954, "is_candidate": false}, {"start": 2245.278, "end": 2251.703, "text": "Los objetivos, tanto de la AUNAR como de otros grupos similares, seg\u00fan la revista Crisis, variaban dependiendo de la \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.046251374880373, "is_candidate": false}, {"start": 2251.703, "end": 2267.616, "text": "Que los exmilitares no fueran juzgados, que los integrantes de las organizaciones revolucionarias s\u00ed lo fueran, que las prisiones preventivas se cumpliesen en casa y no en la c\u00e1rcel\u2026 Es decir, impunidad y desviar la atenci\u00f3n hacia lugares alejados del terrorismo de Estado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.05537177463386, "is_candidate": false}, {"start": 2267.956, "end": 2278.264, "text": " En 2006, de la Asociaci\u00f3n Unidad Argentina, sale un hermano menor, el Centro de Estudios Legales sobre el Terrorismo y sus V\u00edctimas, y lo funda qui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0733775245594541, "is_candidate": false}, {"start": 2278.264, "end": 2280.225, "text": "Pues Victoria Villarroel.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0380773526262488, "is_candidate": false}, {"start": 2280.225, "end": 2291.333, "text": "Ese centro tiene personalidad jur\u00eddica, funciona como una ONG y desde hace a\u00f1os, pasito a pasito, va elaborando argumentos contra las pol\u00edticas de memoria, verdad y justicia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.07115346673399, "is_candidate": false}, {"start": 2291.573, "end": 2292.954, "text": " El mero nombre confunde.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8547480595960244, "is_candidate": false}, {"start": 2292.954, "end": 2295.835, "text": "Centro de estudio sobre el terrorismo y sus v\u00edctimas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8195001028476904, "is_candidate": false}, {"start": 2295.835, "end": 2302.158, "text": "\u00bfQui\u00e9n va a discutir que se investiguen casos de terrorismo y que se reivindique y homenajee a los muertos como consecuencia del mismo, verdad?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7815018030539745, "is_candidate": false}, {"start": 2302.158, "end": 2304.719, "text": "Aqu\u00ed es donde llegamos a esa memoria completa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.063855717316939, "is_candidate": false}, {"start": 2304.719, "end": 2319.766, "text": "Como no puede negar que el terrorismo de Estado existi\u00f3 y que los genocidas hicieron aut\u00e9nticas barbaridades, la sociedad argentina no lo permitir\u00eda b\u00e1sicamente porque se ha hecho un trabajo muy importante en materia de memoria hist\u00f3rica, pues la agenda es mirar el panorama completo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.041158302132281, "is_candidate": false}, {"start": 2319.986, "end": 2335.867, "text": " instalar la idea de que los juicios a genocidas fueron el resultado del revanchismo pol\u00edtico, convertir a los condenados y procesados en presos pol\u00edticos, buscar v\u00edctimas de esos montoneros que algo habr\u00edan hecho y equiparar el terrorismo convencional con el terrorismo de Estado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0384885352423932, "is_candidate": false}, {"start": 2338.63, "end": 2353.446, "text": " Para abrir esa caja de Pandora, intentar darle la vuelta al consenso que se ha conquistado en Argentina sobre el Nunca M\u00e1s y sobre el terrorismo de Estado, pues esta mujer produjo un sinf\u00edn de contenidos, recorri\u00f3 los platos de televisi\u00f3n, dio un mont\u00f3n de charlas y escribi\u00f3 dos libros incluso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.65109198174342, "is_candidate": false}, {"start": 2354.632, "end": 2363.277, "text": " En 2014 public\u00f3 el libro titulado Los otros muertos, las v\u00edctimas civiles del terrorismo guerrillero de los 70, en coautor\u00eda con Carlos Manfroni.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1190576379616273, "is_candidate": false}, {"start": 2363.277, "end": 2369.101, "text": "Entre los dos atribuyen a la guerrilla argentina unas 1.100 v\u00edctimas mortales de atentados.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.028215631324864, "is_candidate": false}, {"start": 2369.101, "end": 2372.503, "text": "La metodolog\u00eda del c\u00e1lculo no queda del todo clara.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9779800214733987, "is_candidate": false}, {"start": 2372.503, "end": 2378.247, "text": "Dijeron que lograron establecer esa cifra luego de repasar 16.000 noticias publicadas en aquella \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9994890450025883, "is_candidate": false}, {"start": 2378.807, "end": 2392.733, "text": " Ese libro lo public\u00f3 una de las editoriales m\u00e1s importantes del pa\u00eds, Sudamericana, que en aquel momento dirig\u00eda Pablo Abeyuto, que posteriormente se convirti\u00f3 en ministro de Cultura en el gobierno de Macri, antes de que Macri se cargara ese ministerio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.097687899308291, "is_candidate": false}, {"start": 2392.733, "end": 2401.316, "text": "Vaya, vaya, es decir, el empujoncito a la memoria completa se lo da alguien muy cercano al macrismo, algo que tampoco nadie pod\u00eda haber imaginado, \u00bfverdad?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7539893858573888, "is_candidate": false}, {"start": 2401.736, "end": 2425.228, "text": " Los otros muertos la catapultaron a Villaruel, a las tertulias televisivas, en las que pas\u00f3 horas hablando de la memoria completa, y en 2016, junto con los integrantes de su ONG, Villaruel se reuni\u00f3 en el antiguo centro de detenci\u00f3n clandestino ESMA, convertido ahora en el Museo de Memoria Hist\u00f3rica, con el entonces secretario de Derechos Humanos, Claudio Abru.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0694892929911453, "is_candidate": false}, {"start": 2425.888, "end": 2433.033, "text": " Los miembros de su centro definieron ese encuentro como un punto de inflexi\u00f3n y un cambio de paradigma, seg\u00fan la revista Crisis.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0696822154169734, "is_candidate": false}, {"start": 2433.033, "end": 2441.518, "text": "Es decir, el macrismo auspici\u00f3 una ola reaccionaria cuyos principales integrantes y beneficiarios podr\u00edan estar en unos meses otra vez en la Casa Rosada.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7601351525976469, "is_candidate": false}, {"start": 2442.213, "end": 2455.464, "text": " M\u00e1s all\u00e1 de ese esmero en lograr que las v\u00edctimas de los criminales ahopados por el Estado fuesen equiparadas con las de la guerrilla, Victoria Villaruel visit\u00f3 a genocidas en c\u00e1rceles, como ya mencion\u00f3 Manu, Jorge Rafael Videla incluido.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0674549206627857, "is_candidate": false}, {"start": 2455.464, "end": 2459.687, "text": "Tambi\u00e9n fue se\u00f1alada por visitar a condenados por delitos de lesa humanidad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0493332912161046, "is_candidate": false}, {"start": 2459.687, "end": 2471.277, "text": "Hace poco, la abogada guerrillante en juicios de lesa humanidad Guadalupe Godoy revel\u00f3 que en la libreta del genocida Miguel Echecolatz, condenado a perpetua, aparec\u00eda el nombre y el contacto de Victoria Villaruel.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0703069604246858, "is_candidate": false}, {"start": 2471.757, "end": 2479.16, "text": " y los genocidas, bueno, tambi\u00e9n necesitan a alguien que les defienda, \u00bfno?, judicialmente, y Victoria Villaruel, de hecho, es abogada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6403252233092898, "is_candidate": false}, {"start": 2479.16, "end": 2500.328, "text": "La habilidad de Villaruel consiste, b\u00e1sicamente, en erigirse en portavoz de v\u00edctimas civiles, en exigir sus derechos humanos, pedir un reconocimiento, y nadie va a negarle solidaridad a los muertos como resultado de atentados de la guerrilla, como ya hab\u00edamos dicho aqu\u00ed, todo eso suena muy noble, y as\u00ed, sin m\u00e1s, no cabe duda de que lo es, lo que pasa", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.027648411887297, "is_candidate": false}, {"start": 2500.808, "end": 2526.427, "text": " es que en este caso pareciera que esa asociaci\u00f3n, la propia Villaruel y sus afiliados estuviesen instrumentalizando a esos muertos, escud\u00e1ndose en los derechos humanos con unos objetivos muy espurios, porque al final, sutilmente, te llevan a la idea de que el estado genocida en realidad no lo hizo tan mal porque luch\u00f3 contra la subversi\u00f3n, quiz\u00e1 hubo alg\u00fan que otro exceso, pero bueno, algo habr\u00edan hecho los otros, queremos saber la historia completa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.058199688327448, "is_candidate": false}, {"start": 2526.887, "end": 2537.513, "text": " As\u00ed se relativiza el terrorismo de Estado, se pone a la misma altura que el crimen de un particular o un grupo de particulares, se reivindican los genocidas y todo en nombre de la libertad, claro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9789961865831465, "is_candidate": false}, {"start": 2537.513, "end": 2550.001, "text": "Libertad para equiparar a las v\u00edctimas de un aparataje estatal represor clandestino que funcion\u00f3 durante a\u00f1os con las v\u00edctimas de guerrilleros que buscaban acabar con \u00e9l y para equiparar a los cr\u00edmenes de un Estado represor con los grupos armados.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8124868243881014, "is_candidate": false}, {"start": 2550.001, "end": 2552.022, "text": "Libertad para genocidas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.716671574500626, "is_candidate": false}, {"start": 2552.022, "end": 2554.784, "text": "Esa es la libertad que est\u00e1 avanzando con esta gente.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7734709945733516, "is_candidate": false}, {"start": 2554.784, "end": 2555.204, "text": "Gracias, Ina.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8009742299373455, "is_candidate": false}, {"start": 2556.286, "end": 2570.151, "text": " Lamentablemente tengo una hija en el cementerio y un nietito que ya tiene ocho a\u00f1os que no s\u00e9 qui\u00e9n lo est\u00e1 criando y que se lo quitaron a mi hija a las cinco horas de haber nacido en un campo de concentraci\u00f3n donde lo tuvo con esposas y encapuchada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9312933031556234, "is_candidate": false}, {"start": 2570.151, "end": 2576.574, "text": "Dos meses despu\u00e9s la sacaron para asesinarla en un camino, me la entregaron totalmente destrozada, yo no la pude ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0185063421585125, "is_candidate": false}, {"start": 2577.952, "end": 2582.015, "text": " A esta mujer es a la que Millet llama siniestra.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9470623281515768, "is_candidate": false}, {"start": 2582.015, "end": 2586.879, "text": "\u00bfSe imaginan que un pol\u00edtico en Espa\u00f1a se refiriera as\u00ed a una v\u00edctima del terrorismo de ETA?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8507361706484905, "is_candidate": false}, {"start": 2586.879, "end": 2588.44, "text": "Pues eso es lo que est\u00e1 haciendo este candidato.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8400659033505965, "is_candidate": false}, {"start": 2588.44, "end": 2597.947, "text": "En fin, hoy contamos con Juan Luis Gonz\u00e1lez, autor de Loco, la vida desconocida de Javier Millet y su irrupci\u00f3n en la pol\u00edtica argentina, un libro que les recomendamos leer.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8484799922020392, "is_candidate": false}, {"start": 2597.947, "end": 2600.909, "text": "Juan Luis, much\u00edsimas gracias por atender a La Base.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8585313884057835, "is_candidate": false}, {"start": 2602.91, "end": 2603.751, "text": " Pablo, buenas, \u00bfc\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9941825395460752, "is_candidate": false}, {"start": 2603.751, "end": 2605.513, "text": "Gracias a ustedes por la llamada.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9294279459423812, "is_candidate": false}, {"start": 2605.513, "end": 2608.075, "text": "Me gust\u00f3 como le\u00edste el pr\u00f3logo en el arranque.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9740481094537724, "is_candidate": false}, {"start": 2608.075, "end": 2608.976, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9591970894474162, "is_candidate": false}, {"start": 2608.976, "end": 2612.859, "text": "A ver si se lee mucho el libro aqu\u00ed porque yo creo que es importante.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9340474721790932, "is_candidate": false}, {"start": 2612.859, "end": 2620.967, "text": "Cu\u00e9ntanos, \u00bfcu\u00e1les son, a tu juicio, las razones de que mi ley pase de ser un fen\u00f3meno medi\u00e1tico a ser un fen\u00f3meno electoral tan impresionante?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8212179332104632, "is_candidate": false}, {"start": 2622.938, "end": 2624.159, "text": " Bueno, son varias.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9436051696392163, "is_candidate": false}, {"start": 2624.159, "end": 2628.463, "text": "Yo en el libro le dedico un cap\u00edtulo entero a intentar entender el fen\u00f3meno.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8841020194998295, "is_candidate": false}, {"start": 2628.463, "end": 2630.986, "text": "De muy corto plazo te dir\u00eda que son dos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9303887720450544, "is_candidate": false}, {"start": 2630.986, "end": 2637.652, "text": "Una, yo la noto mucho hablando con los militantes de Milley, con los que votaron a Milley, que es el hecho de que Milley es nuevo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8874049986288308, "is_candidate": false}, {"start": 2637.652, "end": 2638.213, "text": "Puede parecer", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0628468038381726, "is_candidate": false}, {"start": 2639.097, "end": 2651.504, "text": " una pavada, de hecho s\u00ed lo rascamos, vamos a ver que no hay nada nuevo en Biley, pero el hecho de que sea una cara nueva en un momento tan complicado y dram\u00e1tico de Argentina mueve un poco el amper\u00edmetro.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8228396959577722, "is_candidate": false}, {"start": 2651.504, "end": 2664.211, "text": "Y otro que, en el contexto de la oferta electoral, que las otras dos grandes coaliciones no tienen una gran oferta electoral, Patrizia Burrich, para lo que es el PRO, no tiene nada que ver con la idea esta de cuando naci\u00f3 el PRO que se pensaba como", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8825054144826006, "is_candidate": false}, {"start": 2664.871, "end": 2685.17, "text": " la socialdemocracia europea, Barack Obama, Burrich, bueno, viene del peronismo, de hecho, o sea, poco que ver, y Massa, no solo por el hecho que tambi\u00e9n pas\u00f3 por unos cuantos partidos, el que se candidat\u00f3 al gobierno, sino por la condici\u00f3n de ser ministro de Econom\u00eda, en una econom\u00eda muy compleja, hacen que Millet parezca o monopolice la expectativa de un futuro mejor.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7650184080587401, "is_candidate": false}, {"start": 2685.17, "end": 2689.394, "text": "Hay una sensaci\u00f3n de que, adem\u00e1s, Millet lo trabaja muy bien, de que \u00e9l viene", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7205935074350163, "is_candidate": false}, {"start": 2690.172, "end": 2712.948, "text": " con su estilo, gritando, y este estilo rockero, tambi\u00e9n hay algo que conecta ah\u00ed en Argentina, un pa\u00eds bastante rockero, y recupera, si se quiere, cierto romanticismo con la pol\u00edtica, vende la expectativa de un futuro mejor, tiene un tipo de relato, y ofrece soluciones m\u00e1gicas, que yo creo que no podr\u00edan funcionar o no terminar\u00edan bien, pero entiendo como a alguna gente le puede parecer esperanzador, porque habla de", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7863352863842834, "is_candidate": false}, {"start": 2713.408, "end": 2728.068, "text": " dolarizar los vouchers para educaci\u00f3n p\u00fablica, llevar a cero la obra p\u00fablica, minimizar el Estado, toda una serie de elementos, de soluciones m\u00e1gicas que arrancar\u00edan r\u00e1pidamente en su gobierno, que entiendo que pueden generar una expectativa o generar esperanza.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.768881398138343, "is_candidate": false}, {"start": 2729.353, "end": 2731.693, "text": " Despu\u00e9s hay muchos m\u00e1s temas de fondo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7511063138070314, "is_candidate": false}, {"start": 2731.693, "end": 2747.556, "text": "La pandemia yo creo que aceler\u00f3 muchos procesos ac\u00e1 en Argentina, el cambio de la tecnolog\u00eda que ayuda a este auge del individualismo, el crecimiento del mercado negro al que el discurso de Milai se inserta muy bien, esta l\u00f3gica del individuo, el mango y que el Estado no te ayuda sino que te jode.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7980253981490923, "is_candidate": false}, {"start": 2747.556, "end": 2750.677, "text": "Entonces votaba a m\u00ed y lo llevo a su m\u00ednima expresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6864399285137791, "is_candidate": false}, {"start": 2750.677, "end": 2753.157, "text": "Pero bueno, hay una serie de factores.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7194119632660672, "is_candidate": false}, {"start": 2753.157, "end": 2755.998, "text": "Creo que tambi\u00e9n tiene mucho que ver con la actualidad pol\u00edtica en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7934936119172029, "is_candidate": false}, {"start": 2757.295, "end": 2758.075, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal, Juan Luis?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9345571470416552, "is_candidate": false}, {"start": 2758.075, "end": 2768.78, "text": "Quer\u00eda preguntarte a ver si nos pod\u00edas explicar cu\u00e1l es el entramado empresarial que sostiene a Miley, es decir, qui\u00e9n pone el dinero para mantener este proyecto pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9406975646785604, "is_candidate": false}, {"start": 2768.78, "end": 2786.028, "text": "Bueno, es curioso, porque uno suele asociar a la derecha, si se quiere, con los grandes factores de poder, y Miley, si bien como contaba muy bien ustedes en el programa, estuvo empujado de los medios y en la pol\u00edtica por Eduardo Hern\u00e1ndez, que es la sexta persona m\u00e1s rica argentina, o sea, es un empresario muy importante,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7686280317363586, "is_candidate": false}, {"start": 2786.748, "end": 2788.849, "text": " no tiene a los grandes factores de poder atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.668643393390795, "is_candidate": false}, {"start": 2788.849, "end": 2799.191, "text": "De hecho, te dir\u00eda, los grandes factores de poder lo han intentado desestabilizar su candidatura en la \u00e9poca previa a las PASO y se ha notado mucho como de muchos medios de comunicaci\u00f3n alineados.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7330149247733878, "is_candidate": false}, {"start": 2799.191, "end": 2805.233, "text": "Y esto es curioso, con los dos grandes partidos hab\u00eda un intento fuerte de apuntar contra mi ley.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7968876750451291, "is_candidate": false}, {"start": 2805.233, "end": 2806.273, "text": "Te dir\u00eda que esto tiene que ver", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8463621463351657, "is_candidate": false}, {"start": 2807.513, "end": 2819.058, "text": " Por un tema estructural, muchas de las ideas que propone Miley, llevar a la obra p\u00fablica a cero, a la donalizaci\u00f3n, cerrar muchas \u00e1reas del Estado, a muchos empresarios no les conviene.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7539517727659683, "is_candidate": false}, {"start": 2819.058, "end": 2819.899, "text": "De hecho, habr\u00eda que preguntarse.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7919705276107676, "is_candidate": false}, {"start": 2819.899, "end": 2827.242, "text": "Eurnekian, que es un hombre, el que era jefe de Miley, un hombre que creci\u00f3 como un contratista p\u00fablico, entre otros negocios, parecer\u00eda tampoco le convendr\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8153760636615612, "is_candidate": false}, {"start": 2827.242, "end": 2831.224, "text": "Y despu\u00e9s tambi\u00e9n est\u00e1 el tema de que muchos empresarios no lo conocen.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7239742805271838, "is_candidate": false}, {"start": 2831.224, "end": 2833.465, "text": "De hecho, ac\u00e1 yo pongo un par de aguas en esa relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7730295460671333, "is_candidate": false}, {"start": 2834.185, "end": 2851.801, "text": " lo que fue el foro de Yao Yao en febrero de este a\u00f1o, es el foro m\u00e1s exclusivo del local, que estaban Alper\u00edn, Neunecki\u00e1n, Elze, los grandes popes, que se van durante dos o tres d\u00edas a este hotel Yao Yao en Bariloche, y suelen ir los candidatos presidenciales, y Bilay fue, hizo agua profundamente,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7025402993142106, "is_candidate": false}, {"start": 2852.881, "end": 2867.169, "text": " Y ac\u00e1, insisto, que hay un tema m\u00e1s de la dimensi\u00f3n personal, de que a Millet no hace falta investigarlo dos a\u00f1os para inscribir un libro, para darte cuenta que hay un desequilibrio emocional importante, que cuando alguien lo trata, a los dos minutos aparece ese desequilibrio.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7541044665629462, "is_candidate": false}, {"start": 2867.169, "end": 2876.995, "text": "Entonces, tambi\u00e9n hay un tema de que no se lo suele ver como alguien confiable para ejercer la presidencia, sobre todo para estos empresarios, que te dir\u00eda de que gan\u00f3 Millet y las elecciones, si bien", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7622864257923854, "is_candidate": false}, {"start": 2877.755, "end": 2889.539, "text": " hay algunos coqueteos y algunos tweets que ponen en p\u00fablico, no me dar\u00eda la sensaci\u00f3n de que es el candidato de Establishment Millet, que es tambi\u00e9n parte de lo curioso que es el fen\u00f3meno Millet.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7812231039948376, "is_candidate": false}, {"start": 2889.539, "end": 2896.461, "text": "Si quer\u00e9s ah\u00ed la contracara de esto, a Millet lo han votado en Argentina, en las PASO, muchos trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7310478912038754, "is_candidate": false}, {"start": 2896.461, "end": 2903.403, "text": "Esto es curioso, es una cosa ah\u00ed tambi\u00e9n de fondo, cambiando con lo que es el peronismo y c\u00f3mo representaba a los trabajadores en otro momento.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7502681076256517, "is_candidate": false}, {"start": 2905.396, "end": 2906.117, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal, Juan Luis?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9124455398210342, "is_candidate": false}, {"start": 2906.117, "end": 2907.298, "text": "Encantado de saludarte.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8357620990409218, "is_candidate": false}, {"start": 2907.298, "end": 2921.652, "text": "Justamente al hilo de algunas cosas que estabas diciendo ahora, quer\u00eda preguntar qu\u00e9 diferencias encuentras, si las hay, entre Milley y otros fen\u00f3menos de ultraderecha en otros pa\u00edses de esta \u00e9poca, por ejemplo, Bolsonaro o Trump o Vox en Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6970295397867268, "is_candidate": false}, {"start": 2923.59, "end": 2926.912, "text": " Bueno, hay diferencias y similitudes.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7896948895466032, "is_candidate": false}, {"start": 2926.912, "end": 2928.652, "text": "Es claro que comparten el mismo enemigo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7155933400814352, "is_candidate": false}, {"start": 2928.652, "end": 2931.734, "text": "El mismo enemigo a nivel ret\u00f3rico, al menos que es el comunismo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8139731796790673, "is_candidate": false}, {"start": 2931.734, "end": 2939.117, "text": "De hecho, uno ve la Carta de Madrid, que ustedes la conocen mucho mejor, que Milaev y Villarroel firman, y arrancan con, estamos luchando contra el comunismo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6684301612703761, "is_candidate": false}, {"start": 2939.457, "end": 2941.198, "text": " Entonces, que no es menor, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8238698876480053, "is_candidate": false}, {"start": 2941.198, "end": 2945.281, "text": "En la pol\u00edtica muchas veces se construye por los s\u00edmbolos y por elegir al adversario.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8591949232894788, "is_candidate": false}, {"start": 2945.281, "end": 2946.682, "text": "Ah\u00ed lo comparten.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7091384978586467, "is_candidate": false}, {"start": 2946.682, "end": 2950.364, "text": "Despu\u00e9s uno va m\u00e1s al detalle y parece que no.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7390915858214588, "is_candidate": false}, {"start": 2950.364, "end": 2956.528, "text": "Trump, por ejemplo, compiti\u00f3 dentro del Partido Republicano, ven\u00eda del establishment.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7846188498696169, "is_candidate": false}, {"start": 2956.528, "end": 2959.89, "text": "Alguno dir\u00eda que tuvo una pol\u00edtica m\u00e1s proteccionista.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7764879918449057, "is_candidate": false}, {"start": 2962.392, "end": 2972.916, "text": " Y Millet, digo, en esta cosa que es una narco capitalista, outsider, que nunca hizo pol\u00edtica, a nivel formal al menos, uno encuentra bastantes diferencias.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7107604567525988, "is_candidate": false}, {"start": 2972.916, "end": 2984.941, "text": "Y ahora, de nuevo, yo vuelvo al plano personal porque en el caso de Millet se me hace complicado separarlo en el sentido que \u00e9l se mete en pol\u00edtica gracias a esta conexi\u00f3n m\u00edstica que dice tener con Dios.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7339270553529448, "is_candidate": false}, {"start": 2984.941, "end": 2988.342, "text": "Y esta inestabilidad emocional para m\u00ed te lo separa de todos los", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7610354164725204, "is_candidate": false}, {"start": 2989.042, "end": 2992.103, "text": " de todos los otros grandes referentes de la nueva derecha.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.836405634643818, "is_candidate": false}, {"start": 2992.103, "end": 2996.744, "text": "Dir\u00eda eso, comparte los enemigos, pero es una similitud m\u00e1s est\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7685478649820705, "is_candidate": false}, {"start": 2996.744, "end": 2998.985, "text": "Bueno, Bolsonaro tambi\u00e9n fue muchos a\u00f1os legislador.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9669201660943457, "is_candidate": false}, {"start": 2998.985, "end": 3005.986, "text": "Es una similitud, dir\u00eda, un poco m\u00e1s est\u00e9tica que real, pero bueno, ah\u00ed despu\u00e9s est\u00e1 la dimensi\u00f3n que le puede poner cada uno.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8515260928467615, "is_candidate": false}, {"start": 3005.986, "end": 3012.488, "text": "Es verdad que en pol\u00edtica los enemigos y todo lo que es el campo de los s\u00edmbolos es bastante importante.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9066250267487539, "is_candidate": false}, {"start": 3013.905, "end": 3014.726, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal, Juan Luis?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1809636455715309, "is_candidate": false}, {"start": 3014.726, "end": 3016.61, "text": "Gracias por estar aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0765071892231965, "is_candidate": false}, {"start": 3016.61, "end": 3021.478, "text": "\u00bfQu\u00e9 peligro representan los discursos negacionistas de Millet y de Villaruel?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1301204775791516, "is_candidate": false}, {"start": 3023.467, "end": 3024.687, "text": " Y para m\u00ed much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8634694903545109, "is_candidate": false}, {"start": 3024.687, "end": 3032.29, "text": "Hay un fen\u00f3meno ah\u00ed que es tremendo con la nueva derecha, que es no solo la batalla por el presente y el futuro, sino por reescribir el propio pasado.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7889229853044453, "is_candidate": false}, {"start": 3032.29, "end": 3037.012, "text": "Tengo una peque\u00f1a par\u00e9ntesis personal que es interesante para analizar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8092088491727778, "is_candidate": false}, {"start": 3037.012, "end": 3047.816, "text": "A las dos semanas que sali\u00f3 el libro, Agust\u00edn Laje y Nicol\u00e1s M\u00e1rquez, los conocer\u00e1n, estos grandes referentes de la nueva derecha, hicieron un vivo de una hora y media dedicado enteramente a desacreditarme a m\u00ed y al libro.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7554824885061384, "is_candidate": false}, {"start": 3048.436, "end": 3053.061, "text": " Y te cuento esto porque en el vivo le hac\u00edan decir cosas al libro que literalmente no dice.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7891655093408034, "is_candidate": false}, {"start": 3053.061, "end": 3056.185, "text": "Que no ten\u00eda citas, que no ten\u00eda entrevistas, no ten\u00eda fuentes.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7897052472270388, "is_candidate": false}, {"start": 3056.185, "end": 3059.088, "text": "Que uno agarra el libro y en cinco p\u00e1ginas ya se da cuenta que no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7494499385051652, "is_candidate": false}, {"start": 3059.088, "end": 3064.415, "text": "Pero tener un caudal de gente, 10.000 personas en vivo, van a necesitar un mill\u00f3n de reproducciones en YouTube.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7831835412178528, "is_candidate": false}, {"start": 3064.915, "end": 3087.526, "text": " y se instala como parte de la verdad cuando contrasta, es el discurso de la verdad al mango, hay una idea ah\u00ed de reescribir la verdad y la historia medio Orwelliana, medio ministerio de la verdad, y lo de Villarroel tambi\u00e9n es as\u00ed, es tambi\u00e9n muy impresionante ver, perd\u00f3n que siempre vuelvo a la vida de mi ley, yo creo que eso explica muchas cosas, por ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7320539013738885, "is_candidate": false}, {"start": 3088.406, "end": 3100.589, "text": " Miley pasa de ser un neoliberal cl\u00e1sico en el 2003-2004 a un anarcocapitalista cuando conoce al que fue su \u00fanico amigo que tuvo en su vida, Diego Giacomini, un anarcocapitalista previo, de m\u00e1s trayectoria.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.725077509487551, "is_candidate": false}, {"start": 3100.589, "end": 3105.95, "text": "A Villarruel la conoce en el 21 y Miley empieza a girar y a profundizar su costado conservador.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7371054545374724, "is_candidate": false}, {"start": 3105.95, "end": 3116.192, "text": "Yo creo que est\u00e1 siempre relacionado con la vida de un hombre muy solitario que cuando uno le da lugar en la mesa, f\u00edjese lo que dec\u00eda Fantino en esa nota que ustedes pusieron, que le dice yo vengo ac\u00e1 porque vos me diste lugar cuando nadie me lo daba.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7924586550110274, "is_candidate": false}, {"start": 3116.952, "end": 3119.354, "text": " Entonces, mismo Millet va profundizando.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7763447147346179, "is_candidate": false}, {"start": 3119.354, "end": 3122.295, "text": "\u00c9l, por ejemplo, est\u00e1 a favor del aborto y el matrimonio igualitario.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7773013919315801, "is_candidate": false}, {"start": 3122.295, "end": 3126.758, "text": "Te estoy hablando hace dos a\u00f1os y medio, no hace diez, y ahora est\u00e1 en contra.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7358856943501063, "is_candidate": false}, {"start": 3126.758, "end": 3143.509, "text": "No ten\u00eda opini\u00f3n, no se met\u00eda con lo que era la dictadura militar, y ahora se muestra, como en el video que ustedes pasaron, que fue hace muy poco en Tucum\u00e1n, donde estaba sentado al lado de Ricardo Buzzi, el hijo orgulloso de uno de los genocidas m\u00e1s terribles que tuvo Argentina, Antonio Buzzi, para el cual Millet trabaj\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6878010065465365, "is_candidate": false}, {"start": 3143.509, "end": 3143.989, "text": "Una cosa m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8525793106228297, "is_candidate": false}, {"start": 3144.629, "end": 3145.95, "text": " t\u00e9cnica en los 90.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8607320525234246, "is_candidate": false}, {"start": 3145.95, "end": 3150.574, "text": "Pero bueno, Mileno se met\u00eda en eso y ahora ni era los 30.000 desaparecidos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7882727303905466, "is_candidate": false}, {"start": 3150.574, "end": 3153.617, "text": "Hay una cosa ah\u00ed de c\u00f3mo se va profundizando su costado conservador.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7821610994379699, "is_candidate": false}, {"start": 3153.617, "end": 3155.078, "text": "Villaruel tiene mucho que ver en eso.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.895859987099402, "is_candidate": false}, {"start": 3155.078, "end": 3160.782, "text": "Ella tiene una idea mucho m\u00e1s acabada de lo que quiere hacer en este plano.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7078529228832027, "is_candidate": false}, {"start": 3160.782, "end": 3162.724, "text": "Hace a\u00f1os viene trabajando en eso.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8354027903262145, "is_candidate": false}, {"start": 3162.724, "end": 3163.244, "text": "Lo contaban.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7489604471197775, "is_candidate": false}, {"start": 3163.244, "end": 3166.787, "text": "Ella era el nexo de Videla cuando estaba detenido.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6931068419387858, "is_candidate": false}, {"start": 3166.787, "end": 3169.129, "text": "El dictador m\u00e1s terrible de toda Argentina y quiz\u00e1 de los", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8907711654335299, "is_candidate": false}, {"start": 3169.747, "end": 3173.548, "text": " peores dictadores del mundo, con \u00e9l afuera.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7986112675849448, "is_candidate": false}, {"start": 3173.548, "end": 3190.112, "text": "Y bueno, lo que pas\u00f3 en la legislatura loter\u00eda fue realmente impresionante y esto es interesante porque la co-anfitriona de Villaruel en la legislatura, ella no es legisladora portera, es diputada nacional, la que hace de anfitriona del acto es Luc\u00eda Montenegro, que llega ah\u00ed por un truque.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7234037916087188, "is_candidate": false}, {"start": 3190.112, "end": 3192.453, "text": "En el 21, un partido le presta mi ley en", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7420115674556194, "is_candidate": false}, {"start": 3193.013, "end": 3198.695, "text": " el sello de la personer\u00eda jur\u00eddica para el 21 se presente como diputado, a cambio meten a Montenegro.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7532539039159322, "is_candidate": false}, {"start": 3198.695, "end": 3202.557, "text": "Un partido que est\u00e1 manejado por Jos\u00e9 Bonacci, que es un nazi, pero literal.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7809464265951699, "is_candidate": false}, {"start": 3202.557, "end": 3207.079, "text": "O sea, ustedes googlean Jos\u00e9 Bonacci y lo van a ver ley\u00e9ndome en CAMF de Hitler.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7513769649656676, "is_candidate": false}, {"start": 3207.079, "end": 3208.979, "text": "No es que es una manera de decirlo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7362102179993304, "is_candidate": false}, {"start": 3208.979, "end": 3215.442, "text": "De hecho est\u00e1 asociado a los nazis m\u00e1s famosos de Argentina, fue socio de ellos en elecciones, el padre de Luc\u00eda Montenegro tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7416829873458641, "is_candidate": false}, {"start": 3215.982, "end": 3228.126, "text": " Entonces, fijate que atr\u00e1s del discurso libertario de Milay viene la reivindicaci\u00f3n abierta de la dictadura militar de la mano del nexo de Videla cuando estaba detenido y todo el nazismo argentino.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7140120915537129, "is_candidate": false}, {"start": 3228.126, "end": 3229.486, "text": "Es realmente impresionante.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8187542118698596, "is_candidate": false}, {"start": 3229.486, "end": 3243.09, "text": "A m\u00ed me llama mucho la atenci\u00f3n como ejercicio pol\u00edtico lo de Milay que se presenta como lo nuevo cuando est\u00e1 lejos de ser lo nuevo, se presenta como lucha contra la casta cuando est\u00e1 lleno de casta y dice ser liberal en un partido que tiene nazis y nacionistas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7251511975093492, "is_candidate": false}, {"start": 3245.205, "end": 3251.49, "text": " Juan Luis Gonz\u00e1lez, autor de El loco, la vida desconocida de Javier Milei y su irrupci\u00f3n en la pol\u00edtica argentina.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8680546424506475, "is_candidate": false}, {"start": 3251.49, "end": 3255.053, "text": "H\u00e1ganse con este libro, l\u00e9anlo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8049137205457004, "is_candidate": false}, {"start": 3255.053, "end": 3259.977, "text": "Se va a hablar mucho de esto en las pr\u00f3ximas semanas en Argentina, en Europa y en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8015601295434318, "is_candidate": false}, {"start": 3259.977, "end": 3264.28, "text": "Much\u00edsimas gracias por atender a La Base.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.921475223943174, "is_candidate": false}, {"start": 3264.28, "end": 3264.66, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9054221178245708, "is_candidate": false}, {"start": 3264.66, "end": 3265.721, "text": "Abrazo para Jack.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0597615506018037, "is_candidate": false}, {"start": 3265.721, "end": 3266.502, "text": "Llegamos al final.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7606932735482395, "is_candidate": false}, {"start": 3266.502, "end": 3268.784, "text": "Vamos a terminar con un temazo de Los Cadillacs.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7469168735843426, "is_candidate": false}, {"start": 3268.784, "end": 3270.445, "text": "Malvicho, ma\u00f1ana nos vemos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.845663949350984, "is_candidate": false}, {"start": 3270.445, "end": 3271.586, "text": "Hablaremos de M\u00e9xico.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8148994426470777, "is_candidate": false}], "Index": 1632, "channel_id": "UCeGfgM5oI9RSpFIjl_AaOXg", "channel": "Canal Red Latinoam\u00e9rica", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@CanalRedLatinoamerica", "id": "bttE3OEoXX0", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=bttE3OEoXX0", "title": "La Base 4x3 | JAVIER MILEI, FAVORITO de cara a las Elecciones en Argentina", "duration": 3273.0, "view_count": 80028.0, "candidate_name": "milei", "quality": "low"}