{"segments": [{"start": 0.428, "end": 2.049, "text": " Vamos a la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7586986638924007, "is_candidate": false}, {"start": 2.049, "end": 7.97, "text": "Est\u00e1 esper\u00e1ndonos desde el comienzo del programa y le agradecemos aqu\u00ed en los estudios, Javier Milay.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.897557802069815, "is_candidate": false}, {"start": 7.97, "end": 15.832, "text": "Le pedimos disculpas por este tiempo y la paciencia, pero Lilita es alguien que no da entrevistas habitualmente y estaba muy interesante escucharla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9458358221676991, "is_candidate": false}, {"start": 15.832, "end": 16.593, "text": "\u00bfQu\u00e9 ves, Milay?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0074997100622847, "is_candidate": false}, {"start": 16.593, "end": 23.475, "text": "Si quer\u00e9s arrancar por lo m\u00e1s importante, por lo que escuchaste de Lilita, \u00bfqu\u00e9 ves de la econom\u00eda argentina en el presente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.851619102086944, "is_candidate": false}, {"start": 23.475, "end": 27.196, "text": "Mir\u00e1, lo que yo estoy viendo de la econom\u00eda argentina", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5994201674109585, "is_candidate": false}, {"start": 28.952, "end": 52.634, "text": " Es una situaci\u00f3n extremadamente delicada, o sea, si bien Argentina va a tener un rebote como tienen todos los pa\u00edses del mundo con lo que se llama una B corta, este gobierno obviamente le amput\u00f3 parte del brazo derecho a esa recuperaci\u00f3n porque hay decenas de miles de empresas que quebraron, se perdieron 4 millones de puestos de trabajo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3769129001612931, "is_candidate": true}, {"start": 53.785, "end": 58.967, "text": " Por lo tanto, digamos, Argentina en esa recuperaci\u00f3n ya tiene un techo importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.398515930576556, "is_candidate": true}, {"start": 58.967, "end": 72.853, "text": "Por otra parte, no tiene muchas chances de generar una recuperaci\u00f3n s\u00f3lida y sostenible, porque Argentina, no s\u00f3lo que ya, digamos, no s\u00f3lo no crec\u00eda desde el 2011, sino que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3805358660620861, "is_candidate": true}, {"start": 74.925, "end": 78.85, "text": " Argentina no cubre los niveles m\u00ednimos de inversi\u00f3n como para reponer el capital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.455352336264944, "is_candidate": true}, {"start": 78.85, "end": 83.636, "text": "Por lo tanto, el stock de capital per capita en el pa\u00eds cada vez es m\u00e1s chico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45491017837695347, "is_candidate": true}, {"start": 83.636, "end": 90.704, "text": "Por lo tanto, la soluci\u00f3n es que vamos a una situaci\u00f3n de productividad menor y cada vez m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35502920182863995, "is_candidate": true}, {"start": 90.704, "end": 91.845, "text": "De hecho, ya tenemos 50% de pobres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6479909751429715, "is_candidate": false}, {"start": 94.388, "end": 119.576, "text": " y dos tercios de los chicos son pobres y eso tambi\u00e9n complica a la situaci\u00f3n del capital humano no s\u00f3lo en materia de alimentaci\u00f3n sino en temas de formaci\u00f3n intelectual sumado a la debacle de la educaci\u00f3n por lo tanto si Argentina no hace un giro cierto, contundente y de 180 grados tal como dice mi colega el profe Jos\u00e9 Luis Esper en menos de 50 a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3445867876535218, "is_candidate": true}, {"start": 121.176, "end": 124.077, "text": " Argentina se va a convertir en la villa de miseria m\u00e1s grande del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4493238283644475, "is_candidate": true}, {"start": 124.077, "end": 125.437, "text": "Qu\u00e9 b\u00e1rbaro, qu\u00e9 t\u00edtulo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0186809951426878, "is_candidate": false}, {"start": 125.437, "end": 128.138, "text": "Javier, la coyuntura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6943214189039703, "is_candidate": false}, {"start": 128.138, "end": 128.838, "text": "Tiene muy complicado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0115614380163533, "is_candidate": false}, {"start": 128.838, "end": 135.84, "text": "S\u00ed, yo digamos, en lo que tiene que ver con la coyuntura, comparto totalmente lo que est\u00e1 diciendo Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4922487703766423, "is_candidate": true}, {"start": 135.84, "end": 143.263, "text": "Yo recurrentemente he hablado de los riesgos a nivel inflacionario que hay en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4128767672066572, "is_candidate": true}, {"start": 143.263, "end": 149.445, "text": "Es decir, toda esta ola de emisi\u00f3n monetaria tarde o temprano iba a empezar a pegar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40456598354315454, "is_candidate": true}, {"start": 149.445, "end": 150.685, "text": "El gobierno, digamos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7498329146691617, "is_candidate": false}, {"start": 152.04, "end": 158.602, "text": " critica algunas posiciones que ni siquiera evidentemente las conoce, pero la pol\u00edtica monetaria act\u00faa con rizagos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3264314420790907, "is_candidate": true}, {"start": 158.602, "end": 171.787, "text": "Se vio beneficiado en la primera parte del gobierno, en los primeros tiempos, con este tema de lo que hab\u00eda hecho Guido Sanleris durante la \u00faltima parte del macrismo con el fuerte apret\u00f3n monetario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33117549134315716, "is_candidate": true}, {"start": 172.767, "end": 178.995, "text": " Eso, digamos, le permiti\u00f3 que la inflaci\u00f3n fuera bajando y eso se vio hacia mitad de a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3082581623662656, "is_candidate": true}, {"start": 178.995, "end": 189.306, "text": "Si a eso vos le sum\u00e1s que el tema de la pandemia encerr\u00f3 a la gente, la gente solamente se te mov\u00eda un tercio o un cuarto del \u00edndice.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3383456873999374, "is_candidate": true}, {"start": 191.187, "end": 198.47, "text": " lo que ten\u00edas que hacer era nada m\u00e1s que pod\u00edas consumir alimentos, el tipo de cambio estaba fijo, ten\u00edas retenciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2996574289805144, "is_candidate": true}, {"start": 198.47, "end": 208.954, "text": "Todo eso gener\u00f3 la falsa idea de que la inflaci\u00f3n no estaba, pero una vez que vos empez\u00e1s a liberar la econom\u00eda, empez\u00e1s a tener problemas, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3169924854050674, "is_candidate": true}, {"start": 208.954, "end": 213.656, "text": "Porque la emisi\u00f3n deja de estar encerrada y empieza a circular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3364566325290833, "is_candidate": true}, {"start": 213.656, "end": 215.237, "text": "Por ejemplo, vos pod\u00e9s emitir mucho,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5157791991822362, "is_candidate": false}, {"start": 215.897, "end": 218.558, "text": " Si eso lo tiras en un cementerio va a haber inflaci\u00f3n, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4847280222280612, "is_candidate": true}, {"start": 218.558, "end": 220.88, "text": "Ahora si la econom\u00eda se empieza a mover, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4462031569118138, "is_candidate": true}, {"start": 220.88, "end": 234.807, "text": "Entonces vos fijate, vos ten\u00edas durante la pandemia una inflaci\u00f3n que se estaba yendo a niveles del 3, 4% con 70, 60% del \u00edndice encuarentenado, ya sea por controles de precios o porque...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29227826023068193, "is_candidate": true}, {"start": 236.128, "end": 239.351, "text": " los sectores estaban cerrados o tarifas pisadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44894125651095995, "is_candidate": true}, {"start": 239.351, "end": 246.436, "text": "Entonces cuando vos te quer\u00e9s dar cuenta, la verdadera inflaci\u00f3n no era del 3, 4%, en realidad era 10 y eso anualizado te da 200.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3235950322017478, "is_candidate": true}, {"start": 246.436, "end": 252.06, "text": "Y vos f\u00edjate, estamos ahora con niveles promedios de 4%, eso anualizado te da 60.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2833971700246165, "is_candidate": true}, {"start": 252.06, "end": 257.224, "text": "Si lo tom\u00e1s en mayoristas o en algunos bienes particulares, ya est\u00e1s en torno al 120.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3724044372494407, "is_candidate": true}, {"start": 257.224, "end": 263.989, "text": "Medidas alternativas para mirar la p\u00e9rdida del poder adquisitivo del dinero, como lo quiso Steve Hanke, demuestra que la inflaci\u00f3n estar\u00eda entre el 100 y el 140%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3524913860816735, "is_candidate": true}, {"start": 265.65, "end": 274.355, "text": " Con lo cual en materia inflacionaria Argentina se viene de cara a un desastre enorme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35324478991936603, "is_candidate": true}, {"start": 274.355, "end": 287.443, "text": "\u00bfQu\u00e9 te pasa vos, Javier, cuando escuch\u00e1s que el Presidente va a Davos y dice que una de las principales causas de la inflaci\u00f3n es importada por el aumento de los precios internacionales?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8068578553111467, "is_candidate": false}, {"start": 288.023, "end": 302.16, "text": " Y una de las principales referentes de la vicepresidenta, expresidenta, que es Fernanda Vallejos, dice que es una desgracia exportar productos agropecuarios porque esos son los que est\u00e1n causando la inflaci\u00f3n en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7323671892963662, "is_candidate": false}, {"start": 302.16, "end": 305.424, "text": "\u00bfA vos qu\u00e9 te pasa cuando escuch\u00e1s esas cosas despu\u00e9s de haber estudiado tanto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7572009850644312, "is_candidate": false}, {"start": 308.355, "end": 320.964, "text": " La verdad me da mucha pena por los argentinos, porque estar en manos de personas tan ignorantes verdaderamente es temible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4178630999592763, "is_candidate": true}, {"start": 320.964, "end": 324.486, "text": "Yo esto lo he explicado hasta el cansancio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4691386218290069, "is_candidate": true}, {"start": 324.486, "end": 326.707, "text": "Lo voy a hacer con un ejemplo bien f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5490985823186642, "is_candidate": false}, {"start": 326.707, "end": 330.19, "text": "Supongamos que tengo dos bienes, el bien A y el bien B.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4055980284162596, "is_candidate": true}, {"start": 331.15, "end": 340.356, "text": " Supongamos que el bien A est\u00e1 vinculado al sector externo y si vos devaluaras, lo voy a hacer m\u00e1s extremo todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3213453154290523, "is_candidate": true}, {"start": 340.356, "end": 341.016, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5295941905589541, "is_candidate": false}, {"start": 341.016, "end": 344.439, "text": "El precio del bien A, como es un transable, subir\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3501145007441603, "is_candidate": true}, {"start": 344.439, "end": 355.966, "text": "Ahora suponete que yo tengo un conjunto de consumidores cabrones en el pa\u00eds que no quieren dejar de consumir A. O sea, inexorablemente, como van a gastar m\u00e1s plata en A, van a tener que gastar menos plata en B.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3091772980653864, "is_candidate": true}, {"start": 356.932, "end": 360.615, "text": " Por lo tanto, el precio de B no va a subir, sino que va a caer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4385835757357789, "is_candidate": true}, {"start": 360.615, "end": 367.141, "text": "Por lo tanto, no vas a tener inflaci\u00f3n, porque lo que sube un precio va a tener que bajar el otro, mientras que la cantidad de dinero est\u00e9 constante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34240238591198024, "is_candidate": true}, {"start": 367.141, "end": 367.862, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7786712613508058, "is_candidate": false}, {"start": 367.862, "end": 380.613, "text": "Est\u00e1 bien, pero tambi\u00e9n podr\u00edas tener el peor de los mundos, Javier, que es que el precio del bien A efectivamente suba, y el precio del bien B no baje, y por lo tanto no se venda nada de B. A ver, a ver, bueno... A ver, eso...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7355249871778915, "is_candidate": false}, {"start": 381.614, "end": 389.121, "text": " Esa situaci\u00f3n, digamos, en un pa\u00eds que tiene tanta gimnasia, tanta gimnasia inflacionaria, parece poco probable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32059789553608475, "is_candidate": true}, {"start": 389.121, "end": 394.285, "text": "Pero la realidad es que, digamos, si mir\u00e1s los precios relativos, esos cambios est\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34243298661358623, "is_candidate": true}, {"start": 394.285, "end": 400.371, "text": "Y la realidad es que vos tuviste, en el \u00fanico periodo de la historia desde que existe Banco Central, que tuviste", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2973740502495674, "is_candidate": true}, {"start": 401.011, "end": 420.106, "text": " digamos, disciplina monetaria que fue durante la convertibilidad y el dinero crec\u00eda de modo end\u00f3geno, acomodado en la demanda de dinero, vos no ten\u00edas inflaci\u00f3n y ten\u00edas una econom\u00eda todav\u00eda m\u00e1s abierta al mundo, ten\u00edas los mismos grupos concentrados que ahora, ten\u00edas los mismos sindicalistas que ahora, digamos, y no hab\u00eda inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2675212677372585, "is_candidate": true}, {"start": 420.106, "end": 425.43, "text": "Es m\u00e1s, el \u00fanico periodo de la historia argentina, digamos, desde que hay banco central que no hubo control de precios,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2821699064999349, "is_candidate": true}, {"start": 425.79, "end": 428.991, "text": " fue justamente en la convertibilidad y no hab\u00eda inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4297441409548045, "is_candidate": true}, {"start": 428.991, "end": 447.44, "text": "Por lo tanto, el problema es que la cantidad de analfabetos monetarios que se generan en Argentina en las universidades, tanto p\u00fablicas como privadas, como consecuencia de los programas de estudios que est\u00e1n dise\u00f1ados para formar esclavos en la religi\u00f3n del Estado, genera este tipo de problemas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2862289370026301, "is_candidate": true}, {"start": 448.36, "end": 458.289, "text": " Digamos esto, Friedman era muy claro, dec\u00eda, \u00bfpor qu\u00e9, digamos, le resulta a los pol\u00edticos tan seductora las imbecilidades esas de la inflaci\u00f3n multicausal y todo esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32777196061372926, "is_candidate": true}, {"start": 458.289, "end": 459.91, "text": "Y porque le echa la culpa a otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6037184731588352, "is_candidate": false}, {"start": 459.91, "end": 464.494, "text": "O sea, si vos acept\u00e1s que la inflaci\u00f3n es siempre y en todo lugar un fen\u00f3meno monetario, el problema es el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3364021889935841, "is_candidate": true}, {"start": 464.494, "end": 465.795, "text": "Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 emite el Banco Central?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5188667751696838, "is_candidate": false}, {"start": 465.795, "end": 466.636, "text": "Para financiar el fisco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6002277216596452, "is_candidate": false}, {"start": 466.636, "end": 468.557, "text": "Mir\u00e1 qui\u00e9n le da la culpa, del pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.458770874436348, "is_candidate": true}, {"start": 468.557, "end": 476.043, "text": "Ahora, todas las otras estupideces, la culpa es de los trabajadores, la culpa es de los sindicalistas, la culpa es de los empresarios, la culpa es de los \u00e1rabes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4048126612073373, "is_candidate": true}, {"start": 476.043, "end": 476.644, "text": "\u00bfQu\u00e9 s\u00e9 yo de qui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7838046569789163, "is_candidate": false}, {"start": 477.444, "end": 480.845, "text": " Esper\u00e1 un segundito, vamos a hacer un puntito ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8917389966746923, "is_candidate": false}, {"start": 480.845, "end": 488.447, "text": "Dos billones de pesos emiti\u00f3 el Estado durante 2020, el Banco Central, y dos billones, dos billones estoy diciendo, con dos es cero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8357849870767079, "is_candidate": false}, {"start": 488.447, "end": 491.028, "text": "Ratifica lo que dice que hab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7005814886901972, "is_candidate": false}, {"start": 491.028, "end": 496.129, "text": "Dos veces el circulante que hab\u00eda en la econom\u00eda, dos veces el circulante que hab\u00eda en la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9732422290235709, "is_candidate": false}, {"start": 496.129, "end": 501.711, "text": "Y ahora va a emitir aparentemente cerca de un bill\u00f3n este a\u00f1o, cerca de un bill\u00f3n de pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8497301366738418, "is_candidate": false}, {"start": 501.711, "end": 506.212, "text": "Supongamos que vos le prendes fuego al Banco Central, no se puede emitir m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.789293964863758, "is_candidate": false}, {"start": 507.288, "end": 514.131, "text": " \u00bfC\u00f3mo hace para financiar el Estado ese agujero de 2 billones de pesos el a\u00f1o pasado o el agujero de 1 bill\u00f3n este a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8622210526253411, "is_candidate": false}, {"start": 514.131, "end": 517.212, "text": "\u00bfQu\u00e9 recortar\u00edas vos para poder hacer eso posible?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8142725917677982, "is_candidate": false}, {"start": 517.212, "end": 523.394, "text": "A ver Mart\u00edn, el tema ac\u00e1 tiene varias aristas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31841475339901437, "is_candidate": true}, {"start": 523.394, "end": 526.555, "text": "La primera es, mir\u00e1, el hecho de que vos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4427660103691232, "is_candidate": true}, {"start": 529.03, "end": 539.133, "text": " financies el d\u00e9ficit fiscal con emisi\u00f3n monetaria, lo que me est\u00e1s diciendo es que lo estoy financiando con se\u00f1oriaje barra tambi\u00e9n impuesto inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2818344626893632, "is_candidate": true}, {"start": 539.133, "end": 540.353, "text": "Lo estoy financiando rompi\u00e9ndole...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.559659184575869, "is_candidate": false}, {"start": 546.657, "end": 561.744, "text": " a los pobres y adem\u00e1s, vos sab\u00e9s muy bien que la inflaci\u00f3n cada vez que pasa el 20% se pierde unos 58% de crecimiento, eso puesto en la historia argentina, monetaria argentina, implicar\u00eda que hoy deber\u00edamos tener un PBI per c\u00e1pita como el de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29862826918335994, "is_candidate": true}, {"start": 561.744, "end": 563.505, "text": "Ni que hablar de la p\u00e9rdida de salarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8235240683038936, "is_candidate": false}, {"start": 563.505, "end": 565.066, "text": "Bueno, es que es la contracara de eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.521149089245103, "is_candidate": false}, {"start": 568.127, "end": 575.288, "text": " Hugo, a ver, cuando empezamos a tener bancos centrales est\u00e1bamos quinto en el ranking mundial, hoy oscilamos entre el 100 y el 120.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3469522129415259, "is_candidate": true}, {"start": 575.288, "end": 577.309, "text": "Con lo cual estamos frente a una cat\u00e1strofe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3873458699775493, "is_candidate": true}, {"start": 577.309, "end": 581.669, "text": "Pero hoy tenemos un desastre en materia de pobreza, en materia de indigencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35038743952107765, "is_candidate": true}, {"start": 581.669, "end": 590.051, "text": "En Argentina hay 4 millones y medio de personas que no les alcanza para fomorfar cuando el pa\u00eds produce alimentos para 400 millones de seres humanos y el Estado les roba el 60%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34006901655104615, "is_candidate": true}, {"start": 590.051, "end": 595.352, "text": "O sea, el Estado se lleva el alimento de 240 millones de seres humanos y hay 4 millones y medio de personas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4131998142096903, "is_candidate": true}, {"start": 596.172, "end": 596.732, "text": " \u00a1Hambre!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7774653510371203, "is_candidate": false}, {"start": 596.732, "end": 597.373, "text": "\u00a1Vamos!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8361349011304764, "is_candidate": false}, {"start": 597.373, "end": 599.693, "text": "\u00a1Basta con el Estado presente!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4034874354314878, "is_candidate": true}, {"start": 599.693, "end": 602.154, "text": "Ese es, digamos, uno de los temas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4085396117808068, "is_candidate": true}, {"start": 602.154, "end": 620.942, "text": "Entonces, la realidad es que en el fondo lo que vos est\u00e1s decidiendo es a qui\u00e9n le vas a romper la cabeza en c\u00f3mo lo financias, porque tambi\u00e9n cuando vos lo financias con deuda, es tambi\u00e9n inmoral financiarlo con deuda, porque vos le est\u00e1s cobrando la fiesta del gobierno actual a qui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3053308184327721, "is_candidate": true}, {"start": 620.942, "end": 621.942, "text": "A los que no nacieron,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41696735431025933, "is_candidate": true}, {"start": 622.142, "end": 624.784, "text": " a los que no votan, lo cual tambi\u00e9n es una atrocidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2834831044482735, "is_candidate": true}, {"start": 624.784, "end": 637.993, "text": "Y tambi\u00e9n es una atrocidad cuando vos cobras impuestos, porque en el fondo, cuando vos est\u00e1s cobrando m\u00e1s impuestos, lo que est\u00e1s haciendo es reventar alguna actividad porque te gusta, digamos, de alguna manera, beneficiar a alguien y perjudicar a otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28202996613438014, "is_candidate": true}, {"start": 637.993, "end": 640.595, "text": "Entonces... Est\u00e1 bien, pero \u00bfqu\u00e9 baj\u00e1s entonces?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7165797174677639, "is_candidate": false}, {"start": 640.595, "end": 641.035, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que baj\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9302635167348424, "is_candidate": false}, {"start": 641.035, "end": 642.216, "text": "El gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4915682151296553, "is_candidate": true}, {"start": 642.216, "end": 645.518, "text": "Ac\u00e1 lo que hay que gastar, lo que hay que hacer es bajar el gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4181619769099807, "is_candidate": true}, {"start": 645.518, "end": 648.06, "text": "Argentina, digamos, tiene un problema de que... \u00bfCu\u00e1l gasto baj\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42765187931802207, "is_candidate": true}, {"start": 648.3, "end": 658.348, "text": " Por ejemplo, si vos sab\u00e9s bien las cosas que yo pienso y creo y est\u00e1n plasmadas en varios libros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3227345396588027, "is_candidate": true}, {"start": 658.348, "end": 659.769, "text": "S\u00ed, pero para la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7708428002854315, "is_candidate": false}, {"start": 659.769, "end": 666.074, "text": "Bueno, por ejemplo, una de las cosas que yo eliminar\u00eda de cuajo ser\u00eda la obra p\u00fablica yendo un sistema de iniciativa privada a la chilena.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3094774995915357, "is_candidate": true}, {"start": 666.074, "end": 666.434, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.651029722070064, "is_candidate": false}, {"start": 666.434, "end": 669.677, "text": "Porque es una fuente de corrupci\u00f3n monstruosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41444443287214294, "is_candidate": true}, {"start": 669.677, "end": 673.119, "text": "Otra cosa que eliminar\u00eda son los ATNs.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31903419251786835, "is_candidate": true}, {"start": 673.119, "end": 673.7, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9955535712502314, "is_candidate": false}, {"start": 673.7, "end": 675.641, "text": "Bueno, despu\u00e9s vos tambi\u00e9n ten\u00e9s que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4959592749095705, "is_candidate": true}, {"start": 676.682, "end": 680.368, "text": " S\u00ed, claro, desde naci\u00f3n a provincia y de provincias a municipios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3009559468506403, "is_candidate": true}, {"start": 680.368, "end": 690.102, "text": "Que se usaron, hubo casos de corrupci\u00f3n de todo tipo, desde la \u00e9poca de Menem con Cora, que se usaban fondos para sociedades an\u00f3nimas que manejaban lanchas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6856306633975201, "is_candidate": false}, {"start": 691.884, "end": 693.386, "text": " ha sido un esc\u00e1ndalo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41698247984595593, "is_candidate": true}, {"start": 693.386, "end": 698.79, "text": "Y se usa pol\u00edticamente, se usa para torcer la voluntad popular, se usa muy perversamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3221647780342404, "is_candidate": true}, {"start": 698.79, "end": 711.001, "text": "Y otra cosa que vos ten\u00e9s, vos no pod\u00e9s tener el sistema de los servicios p\u00fablicos, que se llaman servicios p\u00fablicos, a la deriva porque no ten\u00e9s precio, porque no te cierra la ecuaci\u00f3n econ\u00f3mica financiera del contrato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25800798761690513, "is_candidate": true}, {"start": 711.001, "end": 713.243, "text": "Entonces vos ah\u00ed lo que ten\u00e9s que hacer es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40371819845728263, "is_candidate": true}, {"start": 714.17, "end": 725.434, "text": " eliminar de cuajo los subsidios, pero ten\u00e9s que redefinir las ecuaciones econ\u00f3micas y financieras del contrato para que no te rompa la cabeza, digamos, al consumidor y si lo ten\u00e9s que hacer, eso escrib\u00ed un libro sobre eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30858902560120083, "is_candidate": true}, {"start": 725.434, "end": 726.814, "text": "Es m\u00e1s, ese ap\u00e9ndice tiene 150 hojas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4636518528326964, "is_candidate": true}, {"start": 726.814, "end": 731.736, "text": "S\u00ed, me consta que sos uno de los tipos que m\u00e1s sabe de eso en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8188528868344165, "is_candidate": false}, {"start": 731.736, "end": 733.457, "text": "Javier, \u00bfqu\u00e9 significar\u00eda tenerlo en un pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45300887813661794, "is_candidate": true}, {"start": 733.457, "end": 734.697, "text": "Pero eso es el 10 puntos del PBI, Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9952721154442771, "is_candidate": false}, {"start": 734.697, "end": 735.077, "text": "\u00bfQu\u00e9 significar\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9111393885132625, "is_candidate": false}, {"start": 735.077, "end": 735.938, "text": "Dame un ejemplo de un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.706279490652856, "is_candidate": false}, {"start": 738.328, "end": 746.771, "text": " Un modelo, un pa\u00eds que m\u00e1s o menos haga las cosas bien en t\u00e9rminos de administraci\u00f3n del dinero p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8709908149999066, "is_candidate": false}, {"start": 746.771, "end": 751.812, "text": "El pa\u00eds que vos elegir\u00edas del planeta, que vos dec\u00eds, este modelo para m\u00ed es el modelo que me gusta para Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8913289646158927, "is_candidate": false}, {"start": 751.812, "end": 753.113, "text": "Si tuviera que elegir un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9777332102386722, "is_candidate": false}, {"start": 753.113, "end": 753.273, "text": "Suiza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1262830593426436, "is_candidate": false}, {"start": 753.273, "end": 757.634, "text": "\u00bfPero ah\u00ed no hay un Estado presente en Suiza?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8134149175047286, "is_candidate": false}, {"start": 759.111, "end": 765.554, "text": " No, no, porque est\u00e1 dise\u00f1ado con... De hecho, Suiza es el segundo pa\u00eds m\u00e1s libre del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39226345975239063, "is_candidate": true}, {"start": 765.554, "end": 766.534, "text": "Est\u00e1 bien, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6403328752292935, "is_candidate": false}, {"start": 766.534, "end": 770.076, "text": "Bueno, digo, o sea... Pero no hay un Estado inefactor que por lo menos haga los servicios b\u00e1sicos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5929323426319142, "is_candidate": false}, {"start": 770.076, "end": 776.718, "text": "No, no, no, pero \u00e9l no me pregunt\u00f3, digamos, o sea, c\u00f3mo ser\u00eda el mundo acorde a mis preferencias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3948732965905267, "is_candidate": true}, {"start": 776.718, "end": 779.9, "text": "\u00c9l me pregunt\u00f3... S\u00ed, s\u00ed, cu\u00e1l es el modelo m\u00e1s err\u00f3neo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5684280639052693, "is_candidate": false}, {"start": 779.9, "end": 780.62, "text": "Exacto, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7879381558864902, "is_candidate": false}, {"start": 780.62, "end": 782.981, "text": "Entonces, agarrar\u00eda a los que tienen mayor libertad econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36130239039904966, "is_candidate": true}, {"start": 782.981, "end": 786.843, "text": "Ser\u00eda Suiza, ser\u00eda el caso de Australia, Nueva Zelanda,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3135675929570807, "is_candidate": true}, {"start": 787.903, "end": 793.704, "text": " Digamos eso, los pa\u00edses que son m\u00e1s libres, Irlanda, Singapur, los que tienen mayor libertad econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27562366058272014, "is_candidate": true}, {"start": 793.704, "end": 794.204, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7933147839606344, "is_candidate": false}, {"start": 794.204, "end": 797.905, "text": "Porque son los que le van mejor, porque est\u00e1n 8 veces mejor que los reprimidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4218583825675837, "is_candidate": true}, {"start": 797.905, "end": 805.627, "text": "Es m\u00e1s, el decil m\u00e1s bajo de aquellos pa\u00edses m\u00e1s libres est\u00e1 11 veces mejor que su par en el reprimido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2305618959532283, "is_candidate": true}, {"start": 805.627, "end": 814.689, "text": "No solo eso, sino que adem\u00e1s, como la distribuci\u00f3n del ingreso tiene el formato de un hach\u00ed cuadrado, es m\u00e1s, el tipo que est\u00e1 en el decil m\u00e1s bajo tiene un doble de ingreso", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2914094306131353, "is_candidate": true}, {"start": 815.329, "end": 825.617, "text": " que el ingreso promedio en el reprimido por lo tanto est\u00e1 mejor que el 80% de la poblaci\u00f3n, tienen 25 veces menos de pobre est\u00e1ndar, 50 veces menos de pobre extremo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3493423221938513, "is_candidate": true}, {"start": 825.617, "end": 827.558, "text": "Obviamente, entonces, \u00bfcu\u00e1l es la soluci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5568155689721399, "is_candidate": false}, {"start": 827.558, "end": 829.62, "text": "La soluci\u00f3n es el modelo de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4264568629019907, "is_candidate": true}, {"start": 829.62, "end": 830.921, "text": "Ese modelo en Argentina se aplic\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49661070442354993, "is_candidate": true}, {"start": 832.015, "end": 833.896, "text": " se aplic\u00f3 en 1860.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42671427111534044, "is_candidate": true}, {"start": 833.896, "end": 838.098, "text": "Es la constituci\u00f3n de Alberti de 1853 puesta en funcionamiento en 1860.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44316173305982864, "is_candidate": true}, {"start": 838.098, "end": 839.178, "text": "Que perme\u00f3 la generaci\u00f3n del 80.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9870606625760311, "is_candidate": false}, {"start": 839.178, "end": 840.559, "text": "Bien, exacto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48329682909882155, "is_candidate": true}, {"start": 840.559, "end": 842.96, "text": "Y en 35 a\u00f1os nos convertimos en el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4032588533274317, "is_candidate": true}, {"start": 842.96, "end": 844.981, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no lo podemos volver a hacer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5208466386813415, "is_candidate": false}, {"start": 844.981, "end": 847.462, "text": "Si esa situaci\u00f3n de base inicial era mucho peor que ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2953662502663489, "is_candidate": true}, {"start": 847.462, "end": 849.823, "text": "Bueno, los que critican eso dicen que hab\u00eda desigualdad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7537672674018359, "is_candidate": false}, {"start": 849.823, "end": 853.785, "text": "Al mismo tiempo, Javier, al mismo tiempo... S\u00ed, pero el tema de la desigualdad es toda una discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5091935209141885, "is_candidate": false}, {"start": 853.785, "end": 855.746, "text": "Hasta empezamos a ver de c\u00f3mo se mide.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42771047259772554, "is_candidate": true}, {"start": 855.746, "end": 856.046, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.886097764691836, "is_candidate": false}, {"start": 856.046, "end": 857.167, "text": "Estaba, digamos, hab\u00eda...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7559226387232051, "is_candidate": false}, {"start": 858.917, "end": 866.979, "text": " Perd\u00f3name Hugo, ese modelo de la generaci\u00f3n del 60, de Alberti, que es un modelo con el cual por supuesto yo no podr\u00eda estar m\u00e1s de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7926820702104541, "is_candidate": false}, {"start": 866.979, "end": 874.281, "text": "Yo siempre digo que el proyecto, de hecho al mismo Yrigoyen le preguntaban cu\u00e1l es su proyecto y \u00e9l dec\u00eda mi proyecto es la constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.808588987510297, "is_candidate": false}, {"start": 874.281, "end": 888.444, "text": "Y si uno lee un poco sobre bases y puntos de partida para la organizaci\u00f3n nacional o sistema econ\u00f3mico y rent\u00edstico de la confederaci\u00f3n, los principales trabajos de Alberti, la verdad que la claridad conceptual es formidable, es un proyecto pol\u00edtico formidable para la Argentina", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.806183160927145, "is_candidate": false}, {"start": 889.324, "end": 893.026, "text": " Que viene de las revoluciones liberales, dig\u00e1moslo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8251085724129684, "is_candidate": false}, {"start": 893.026, "end": 902.429, "text": "Solamente Frondizi pens\u00f3 el pa\u00eds con esa visi\u00f3n tan, tan, tan de largo plazo y estadista que hab\u00eda pensado El Verde y no creo que nadie en el camino haya tenido ese nivel.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7620295155631205, "is_candidate": false}, {"start": 902.429, "end": 911.153, "text": "Ahora, no te olvides que en el medio Roca es tambi\u00e9n la ley 1420 de educaci\u00f3n p\u00fablica y gratuita que transform\u00f3 a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7306465309319372, "is_candidate": false}, {"start": 911.673, "end": 918.799, "text": " Roca tambi\u00e9n es la infraestructura en ferrocarriles por parte del Estado y en rutas m\u00e1s ambiciosas de la historia de la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7638667560247413, "is_candidate": false}, {"start": 918.799, "end": 934.071, "text": "O sea, a veces cuando se habla de la generaci\u00f3n del 80 inclusive, no de la del 37, sino de la del 80, tambi\u00e9n se plantea una idea que es en el ideario, en la imaginaci\u00f3n, m\u00e1s liberal de lo que en la pr\u00e1ctica fue.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8172144126613273, "is_candidate": false}, {"start": 935.543, "end": 940.488, "text": " A ver, primero ten\u00edan un ideario liberal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42480767282748544, "is_candidate": true}, {"start": 940.488, "end": 944.251, "text": "Es cierto que en algunas cosas ten\u00e9s m\u00e1s o menos intervenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35204790111781337, "is_candidate": true}, {"start": 944.251, "end": 949.256, "text": "Lo que pasa es que ac\u00e1 hay que aclarar algo, Mart\u00edn, y me parece que no es menor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34516940667712914, "is_candidate": true}, {"start": 949.256, "end": 952.78, "text": "No todas las familias de liberales son iguales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3959974998712614, "is_candidate": true}, {"start": 952.78, "end": 958.285, "text": "Hay liberales cl\u00e1sicos, hay liberales minarquistas y hay liberales anarquistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2500287922330565, "is_candidate": true}, {"start": 959.735, "end": 967.384, "text": " Entonces, la realidad es que la constituci\u00f3n de Alberti es una constituci\u00f3n en los lineamientos del liberalismo cl\u00e1sico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2874016122930807, "is_candidate": true}, {"start": 967.384, "end": 978.477, "text": "Si vos quer\u00e9s, se puede llevar de buena manera con lo que es toda la visi\u00f3n neocl\u00e1sica, donde acorde a la visi\u00f3n neocl\u00e1sica existen algunas cuestiones", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2608084473861254, "is_candidate": true}, {"start": 979.081, "end": 993.553, "text": " que yo no avalo y llevo casi 30 a\u00f1os como profesor de microeconom\u00eda, pero al margen de eso existe una RAM, una forma de ver la mainstream, como los fallos de mercado y que el Estado aparece a corregir eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23372636815094028, "is_candidate": true}, {"start": 994.153, "end": 1012.612, "text": " Despu\u00e9s estamos los, en mi caso, yo en t\u00e9rminos pr\u00e1cticos soy minarquista, en t\u00e9rminos filos\u00f3ficos soy anarquista, pero en t\u00e9rminos pr\u00e1cticos, creo que la funci\u00f3n esencial y b\u00e1sica del Estado es seguridad y justicia, al menos en el corto plazo, en una sociedad mucho m\u00e1s evolucionada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21165459603786074, "is_candidate": true}, {"start": 1013.893, "end": 1026.082, "text": " Es una clase de historia econ\u00f3mica que eso, digamos, confluye en el centenario de la revoluci\u00f3n en 1910, donde Argentina es vista como un fen\u00f3meno con proyecci\u00f3n que nos logramos 100 a\u00f1os despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9087478398334192, "is_candidate": false}, {"start": 1026.082, "end": 1028.664, "text": "Ahora, el Graf dice el kisnerismo y subamos viendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9324589584716441, "is_candidate": false}, {"start": 1028.664, "end": 1036.029, "text": "O sea, s\u00ed, Javier, hay una pol\u00edtica econ\u00f3mica de ausencia de m\u00e9todo de planificaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8821110974706933, "is_candidate": false}, {"start": 1036.029, "end": 1039.572, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que estamos viviendo hoy para la gente, digamos, para explic\u00e1rselo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9327814076491061, "is_candidate": false}, {"start": 1039.572, "end": 1041.033, "text": "No, es mucho m\u00e1s grave.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48787976390227084, "is_candidate": true}, {"start": 1042.663, "end": 1044.764, "text": " Lo del kirchnerismo es mucho m\u00e1s grave.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36296919847275444, "is_candidate": true}, {"start": 1044.764, "end": 1046.625, "text": "No es cierto que no tiene plan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4023989899296181, "is_candidate": true}, {"start": 1046.625, "end": 1047.626, "text": "Su plan existe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3766537199936165, "is_candidate": true}, {"start": 1047.626, "end": 1050.407, "text": "Su plan es el plan del Foro de San Pablo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3267881577647277, "is_candidate": true}, {"start": 1050.407, "end": 1054.61, "text": "El Foro de San Pablo era la idea de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica Latinoamericana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26151677681763896, "is_candidate": true}, {"start": 1054.61, "end": 1066.677, "text": "Es decir, vos f\u00edjate, Hugo, \u00bfcu\u00e1ntas veces yo habl\u00e9 en este programa, estando vos al mando de la conducci\u00f3n o el propio Luis, cu\u00e1ntas veces habl\u00e9 de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.339430213512954, "is_candidate": true}, {"start": 1067.795, "end": 1072.779, "text": " este gobierno como un gobierno que comet\u00eda delitos de lesa humanidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33124030770243673, "is_candidate": true}, {"start": 1072.779, "end": 1074.8, "text": "Lo dije varias veces.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.508153495983942, "is_candidate": false}, {"start": 1074.8, "end": 1089.171, "text": "En mi libro reciente, Pandenomics, en la parte 3, lo que hago es mirar la l\u00f3gica de Foucault.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2827699452272726, "is_candidate": true}, {"start": 1089.171, "end": 1090.172, "text": "\u00bfVigilar y castigar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8968882679506791, "is_candidate": false}, {"start": 1090.172, "end": 1096.677, "text": "Vigilar y castigar, cap\u00edtulo 3, la disciplina, y en ese cap\u00edtulo se describe", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23464438216963068, "is_candidate": true}, {"start": 1098.04, "end": 1108.626, "text": " de manera tremenda la forma en la cual se avanza en el control f\u00edsico y es m\u00e1s, Foucault expande en el 77 al control ps\u00edquico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28495380394659353, "is_candidate": true}, {"start": 1108.626, "end": 1110.907, "text": "Tom\u00e1 eso y mir\u00e1 Formosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5158344349782746, "is_candidate": false}, {"start": 1110.907, "end": 1115.35, "text": "Formosa, en realidad, al gobernador que tanto elogi\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29906055522786035, "is_candidate": true}, {"start": 1117.27, "end": 1124.198, "text": " Alberto Fern\u00e1ndez de Kirchner, alias el t\u00edtere barra el fantoche, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32289448681005084, "is_candidate": true}, {"start": 1124.198, "end": 1125.74, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que hizo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6693868555438485, "is_candidate": false}, {"start": 1125.74, "end": 1133.749, "text": "Es decir, para m\u00ed Formosa es un banco de prueba para ver c\u00f3mo avanzan hacia un sistema m\u00e1s totalitario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3115116459458275, "is_candidate": true}, {"start": 1133.749, "end": 1137.493, "text": "Es decir, la pandemia, una de las cosas que gener\u00f3 a nivel mundial,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3370112098585101, "is_candidate": true}, {"start": 1138.114, "end": 1140.335, "text": " es que te dio la posibilidad del biocontrol.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35271128082011793, "is_candidate": true}, {"start": 1140.335, "end": 1151.018, "text": "La posibilidad del biocontrol, sumado al control de la psiquis, gener\u00f3 que en aquellos gobiernos de vocaci\u00f3n totalitaria avanzaran sobre las libertades individuales de modo grosero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24620824656003681, "is_candidate": true}, {"start": 1151.018, "end": 1155.439, "text": "\u00bfNo es un poco conspiranoide?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7412635853174709, "is_candidate": false}, {"start": 1155.659, "end": 1157.881, "text": " Y perd\u00f3n por la sonrisa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.725171571999125, "is_candidate": false}, {"start": 1157.881, "end": 1165.286, "text": "Pero Hugo, cuando arranc\u00f3 el a\u00f1o, cuando arranc\u00f3 el a\u00f1o pasado el problema de la pandemia, y yo dec\u00eda esto, me han acusado de todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37507624365214576, "is_candidate": true}, {"start": 1165.286, "end": 1166.487, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5610525907570832, "is_candidate": false}, {"start": 1166.487, "end": 1167.968, "text": "Todo lo que yo dije.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4913286478425173, "is_candidate": true}, {"start": 1167.968, "end": 1170.13, "text": "Bueno, \u00bfsabes cu\u00e1l es el tema?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5761420802257314, "is_candidate": false}, {"start": 1170.13, "end": 1172.251, "text": "Es que ni siquiera tengo que ser creativo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45634519948488006, "is_candidate": true}, {"start": 1172.251, "end": 1173.412, "text": "Esto ya est\u00e1 escrito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7268835982237227, "is_candidate": false}, {"start": 1173.412, "end": 1175.574, "text": "Esto lo escribi\u00f3 Foucault.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6251150814950274, "is_candidate": false}, {"start": 1175.574, "end": 1178.276, "text": "Vos ves lo de Formosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4687805036840008, "is_candidate": true}, {"start": 1178.276, "end": 1182.319, "text": "Y es vigilar y castigar cap\u00edtulo 3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5170616692489138, "is_candidate": false}, {"start": 1182.319, "end": 1184.22, "text": "Pero es eso, es el control f\u00edsico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5305210648465507, "is_candidate": false}, {"start": 1186.127, "end": 1196.188, "text": " La etapa de teteo, vamos a probar c\u00f3mo funciona, porque cuando logran que el esclavo se enamore de las cadenas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4198533001214686, "is_candidate": true}, {"start": 1197.474, "end": 1209.318, "text": " Cosa en la cual el kiserismo ha trabajado fuertemente... Aunque las cadenas no est\u00e9n, dir\u00eda, digamos, parafraseo al pan\u00f3ptico de Bentham... Es que ese es el gran truco, que el esclavo quiera ser esclavo a\u00fan sin las cadenas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4234765944138189, "is_candidate": true}, {"start": 1209.318, "end": 1220.962, "text": "Y en eso el kiserismo ha trabajado fuertemente en su primera etapa de 12 a\u00f1os, clav\u00e1ndole el cerebro y adoctrinando a la gente en todas las etapas de la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3548098193166479, "is_candidate": true}, {"start": 1221.962, "end": 1234.872, "text": " Entonces, hoy la gente parece... A ver, yo el otro d\u00eda estaba dando una charla y vino un imb\u00e9cil y me dec\u00eda, nos salva el Estado presente, nos salv\u00f3 de la pandemia el Estado presente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41371188157583194, "is_candidate": true}, {"start": 1234.872, "end": 1237.394, "text": "El imb\u00e9cil no puede hacer ni los n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6078504530382883, "is_candidate": false}, {"start": 1237.394, "end": 1243.699, "text": "A ver, si hubi\u00e9ramos hecho las cosas como un pa\u00eds mediocre, el a\u00f1o pasado hubi\u00e9ramos tenido 10.000 muertos por COVID.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3301788925326785, "is_candidate": true}, {"start": 1244.7, "end": 1257.705, "text": " con esta manga de chorros impresentables, m\u00e1s la infectadura, generaron 40.000 muertos, o sea que mataron a 30.000 personas por no dejar de afanar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32242187787147425, "is_candidate": true}, {"start": 1257.705, "end": 1268.448, "text": "Porque el m\u00e9todo cient\u00edfico, una parte clave era hacer testeos, pero como los testeos tienen que salir de licitaciones internacionales, de ah\u00ed no pod\u00edan afanar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3484485874430081, "is_candidate": true}, {"start": 1268.448, "end": 1272.91, "text": "Esta gente prefiri\u00f3 que la gente se muriera antes de dejar de afanar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.564004509517434, "is_candidate": false}, {"start": 1273.67, "end": 1277.451, "text": " Entonces, vamos, ese es el gran problema de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42439282219337704, "is_candidate": true}, {"start": 1277.451, "end": 1290.095, "text": "Est\u00e1 lleno de pol\u00edticos chorros que le importa un r\u00e1bano a la gente, no les importa que la gente est\u00e9 cada vez m\u00e1s pobre, no les importa que la gente se muera, no les importa que la gente tenga hambre, con tal de que ellos sigan manteniendo sus privilegios de casta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3736794252017237, "is_candidate": true}, {"start": 1290.575, "end": 1291.655, "text": " Esa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5129139434426914, "is_candidate": false}, {"start": 1291.655, "end": 1293.496, "text": "Y eso es lo que est\u00e1 hundiendo a este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4150590819823795, "is_candidate": true}, {"start": 1293.496, "end": 1302.878, "text": "Y de vuelta, si no hacemos algo para cambiar esto y darle un giro de 180 grados y no la autocomplacencia, no, eso no se puede hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33524856261249725, "is_candidate": true}, {"start": 1302.878, "end": 1304.099, "text": "Eso no se puede hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5640766257188153, "is_candidate": false}, {"start": 1304.099, "end": 1305.959, "text": "Se va a prender fuego el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5513336677373379, "is_candidate": false}, {"start": 1305.959, "end": 1308.2, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa con las restricciones en la econom\u00eda, Javier?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9973305690111095, "is_candidate": false}, {"start": 1309.12, "end": 1311.802, "text": " Si tomas el base, \u00bfqu\u00e9 es lo que va a querer hacer el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3665230868402196, "is_candidate": true}, {"start": 1311.802, "end": 1315.205, "text": "Controlar el tipo de cambio, aumentar el gasto p\u00fablico, financiarlo con emisi\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3774353163364974, "is_candidate": true}, {"start": 1315.205, "end": 1316.666, "text": "\u00bfSabes qu\u00e9 te va a generar eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6204399235419378, "is_candidate": false}, {"start": 1316.666, "end": 1318.527, "text": "Un exceso de demanda de divisas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39394954073396515, "is_candidate": true}, {"start": 1318.527, "end": 1321.049, "text": "Eso se te va a traducir en un exceso de oferta en toda la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43195610722048194, "is_candidate": true}, {"start": 1321.049, "end": 1326.374, "text": "Alta tasa de inter\u00e9s, ca\u00edda en el nivel de actividad, ca\u00edda en el nivel de empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33178348193744867, "is_candidate": true}, {"start": 1326.374, "end": 1328.895, "text": "Y adem\u00e1s te va a sobrar dinero y vas a tener m\u00e1s inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37366804656939057, "is_candidate": true}, {"start": 1329.756, "end": 1330.256, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9000152376292183, "is_candidate": false}, {"start": 1330.256, "end": 1337.141, "text": "Ahora, si el gobierno quiere hacer, combatir esto con mayor controles, o sea, te vas a tener un desastre en materia de actividad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2387389199581601, "is_candidate": true}, {"start": 1337.141, "end": 1340.864, "text": "Si lo suelta, te explotan los pobres por la cantidad de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33941997038871385, "is_candidate": true}, {"start": 1340.864, "end": 1346.788, "text": "Y si a todo esto le ten\u00e9s que sumar una nueva vuelta de cuarentenas, \u00a1boom!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3475857565157271, "is_candidate": true}, {"start": 1346.788, "end": 1347.649, "text": "\u00a1Boom!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.917351581687615, "is_candidate": false}, {"start": 1347.649, "end": 1354.814, "text": "Javier, hay preocupaci\u00f3n entonces porque el control y el Estado pueden preocupar la econom\u00eda real de todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8267219610836043, "is_candidate": false}, {"start": 1355.538, "end": 1361.905, "text": " Definitivamente, Argentina tiene que dar un cambio de 180 grados y mirar con perspectiva de largo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34154889751787065, "is_candidate": true}, {"start": 1361.905, "end": 1366.51, "text": "Este gobierno que est\u00e1 enfermo de populismo no lo va a hacer, por lo tanto nos va a llevar a una pi\u00f1a monumental.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3023429540373582, "is_candidate": true}], "Index": 164, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "C6SiPkgBUg0", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=C6SiPkgBUg0", "title": "\"Formosa es un testeo para llevarnos al comunismo\" Javier Milei en LN+- 29/01/21", "duration": 1396.0, "view_count": 147628.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}