{"segments": [{"start": 0.028, "end": 6.09, "text": " En varios reportajes vos definiste como tu enemigo el comunismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7540828220214905, "is_candidate": false}, {"start": 6.09, "end": 12.192, "text": "Incluso dijiste que lo que te une con Trump y con Bolsonaro es la manera que ellos combatieron el comunismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7996005930813866, "is_candidate": false}, {"start": 12.192, "end": 14.832, "text": "\u00bfPuedes definirnos qu\u00e9 es el comunismo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8548668736608235, "is_candidate": false}, {"start": 14.832, "end": 23.075, "text": "B\u00e1sicamente el comunismo es un sistema colectivista que lleva al extremo el avance sobre la libertad y sobre la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2464574525572376, "is_candidate": true}, {"start": 24.02, "end": 36.723, "text": " Por lo tanto, va contra la esencia del liberalismo, que es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo, con lo cual hay una cuesti\u00f3n individual y no una cuesti\u00f3n colectiva, y por otro lado, al mismo tiempo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27405050225151717, "is_candidate": true}, {"start": 37.729, "end": 61.103, "text": " es basado en el principio de no agresi\u00f3n, el comunismo no puede hablar de eso porque en su haber tiene el asesinato de 150 millones de seres humanos y como si todo esto fuera poco nosotros decimos que es en defensa de la vida, la libertad y la propiedad y ninguna de esas cosas est\u00e1n en el comunismo \u00bfCu\u00e9n pa\u00edses latinoamericanos son comunistas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29601821726498145, "is_candidate": true}, {"start": 61.103, "end": 61.563, "text": "Cuba \u00bfQu\u00e9 otro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8140223301853454, "is_candidate": false}, {"start": 62.423, "end": 69.655, "text": " Bueno, en realidad lo que vos ten\u00e9s es que Venezuela es un socialismo que va avanzando hacia el comunismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2822526847903387, "is_candidate": true}, {"start": 69.655, "end": 73.442, "text": "Pero si son esos dos nada m\u00e1s, no es una gran amenaza en Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8971500772693185, "is_candidate": false}, {"start": 73.442, "end": 76.367, "text": "No, porque el gran problema es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46710981993135503, "is_candidate": true}, {"start": 78.834, "end": 86.396, "text": " Esto hay que combinarlo con dos libros, que es el intervencionismo, el mito de la tercera v\u00eda de Mises y el camino de servidumbre de Hayek.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29289734040967697, "is_candidate": true}, {"start": 86.396, "end": 87.136, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que te dicen?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7894384532226871, "is_candidate": false}, {"start": 87.136, "end": 88.477, "text": "Hay dos sistemas, nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5148882356683486, "is_candidate": false}, {"start": 88.477, "end": 89.457, "text": "Solamente hay dos sistemas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5709558234027825, "is_candidate": false}, {"start": 89.457, "end": 95.699, "text": "Vos ten\u00e9s el capitalismo en libros de presa y el socialismo en su versi\u00f3n real, digamos, o m\u00e1s pura, digamos, del comunismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29378519431886874, "is_candidate": true}, {"start": 95.699, "end": 100.82, "text": "Y en la l\u00f3gica, el camino de servidumbre te dice que vos, parado en el medio, cualquier intervenci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37246083891971304, "is_candidate": true}, {"start": 101.946, "end": 113.529, "text": " que hace el estado genera un fallo del gobierno y en ese fallo conduce a m\u00e1s intervenci\u00f3n, es decir, que el modelo es inestable hacia el capitalismo, o sea, tiende siempre a m\u00e1s socialismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29169982495504276, "is_candidate": true}, {"start": 113.529, "end": 119.21, "text": "Pero si fuera as\u00ed, Am\u00e9rica Latina tuvo menos comunismo, no m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7712517254058948, "is_candidate": false}, {"start": 119.21, "end": 122.631, "text": "Bueno, desde mi punto de vista, digamos, Am\u00e9rica Latina est\u00e1 cada vez m\u00e1s roja.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43096798017127735, "is_candidate": true}, {"start": 123.208, "end": 125.93, "text": " A ver, Argentina hoy, \u00bfes un pa\u00eds comunista?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8993770845314794, "is_candidate": false}, {"start": 125.93, "end": 129.092, "text": "No, es un socialismo de muy malos modales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4701056188750765, "is_candidate": true}, {"start": 129.092, "end": 141.261, "text": "A ver, uno cuando piensa en el comunismo, en ese comunismo que vos dec\u00edas mat\u00f3 150 millones de personas, piensa como m\u00ednimo en un r\u00e9gimen sin derechos humanos, con presos pol\u00edticos, sin alternancia en el poder, sin elecciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8925458087917167, "is_candidate": false}, {"start": 141.701, "end": 144.364, "text": " A ver, con exiliados, con asesinatos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8933779687997871, "is_candidate": false}, {"start": 144.364, "end": 147.707, "text": "Si uno mira objetivamente la Argentina, eso no est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9388375204149864, "is_candidate": false}, {"start": 147.707, "end": 155.135, "text": "Es un r\u00e9gimen de libertades p\u00fablicas bastante amplio, donde vos pod\u00e9s presentarte a elecciones, te va bien, si ma\u00f1ana sacas m\u00e1s votos vas a ser presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8818163549890493, "is_candidate": false}, {"start": 155.135, "end": 160.3, "text": "Con lo cual, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 el comunismo en t\u00e9rminos de libertades p\u00fablicas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8541532347881265, "is_candidate": false}, {"start": 160.3, "end": 161.722, "text": "En din\u00e1mica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7365527078799631, "is_candidate": false}, {"start": 161.722, "end": 164.444, "text": "A ver, el problema que se hace el planteo es en t\u00e9rminos din\u00e1micos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4043600426589611, "is_candidate": true}, {"start": 165.833, "end": 174.702, "text": " Y que cada acto de intervenci\u00f3n del Estado lleva a m\u00e1s Estado y lleva a cada vez menores libertades individuales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23490173215276278, "is_candidate": true}, {"start": 174.702, "end": 175.743, "text": "Ese es el eje central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4539399850723447, "is_candidate": true}, {"start": 175.743, "end": 178.886, "text": "Y cada vez el sistema se vuelve m\u00e1s colectivista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2670550069580523, "is_candidate": true}, {"start": 178.886, "end": 188.735, "text": "Por eso digo, quiz\u00e1s la mejor forma de plantear es aquellos que est\u00e1n a favor, digamos, de un planteo colectivista y otros que est\u00e9n a favor, digamos, del individualismo barra libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2676738668500266, "is_candidate": true}, {"start": 188.735, "end": 189.736, "text": "A ver, por ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6218267911494408, "is_candidate": false}, {"start": 190.677, "end": 192.839, "text": " Conceptualmente soy minarquista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3704777386433554, "is_candidate": true}, {"start": 192.839, "end": 198.724, "text": "Minarquista es que el Estado se deber\u00eda ocupar b\u00e1sicamente de seguridad y justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23341105099007353, "is_candidate": true}, {"start": 198.724, "end": 208.192, "text": "Habr\u00eda que cortar los planes sociales, la educaci\u00f3n p\u00fablica, la universidad... Los planes sociales, en realidad, desde mi punto de vista,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6203408318939561, "is_candidate": false}, {"start": 212.215, "end": 215.217, "text": " los beneficiarios de los planes sociales son v\u00edctimas del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38439009699153115, "is_candidate": true}, {"start": 215.217, "end": 224.741, "text": "Es decir, como el Estado est\u00e1 tan presente, ahoga tanto la creaci\u00f3n de riqueza y no se generan, entonces, puestos de trabajo, por ende son v\u00edctimas que quedan excluidas del sistema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23169313182092577, "is_candidate": true}, {"start": 224.741, "end": 235.607, "text": "Y lo peor de todo es que el c\u00edrculo es vicioso, porque entonces, como vos le ten\u00e9s que dar asistencia, le ten\u00e9s que sacar al resto de la econom\u00eda que produce y, consecuentemente, ten\u00e9s menos capacidad de generar riqueza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2788183906336875, "is_candidate": true}, {"start": 235.607, "end": 236.567, "text": "Pero, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5361992133023787, "is_candidate": false}, {"start": 236.567, "end": 239.309, "text": "Vos no pod\u00e9s atacar a las v\u00edctimas del sistema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33067881265209476, "is_candidate": true}, {"start": 239.309, "end": 241.41, "text": "O sea, porque es una cosa profundamente injusta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3980299062213907, "is_candidate": true}, {"start": 242.017, "end": 242.328, "text": " Entonces...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8150759078741133, "is_candidate": false}, {"start": 243.973, "end": 255.301, "text": " Los planes sociales en realidad tienen que ser una situaci\u00f3n donde los beneficiarios dejan los planes por un proceso virtuoso de crecimiento que se est\u00e9 dando la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31190649046607255, "is_candidate": true}, {"start": 255.301, "end": 258.303, "text": "No, bueno, s\u00ed, pero el problema es c\u00f3mo vos lleg\u00e1s a eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41777197920399545, "is_candidate": true}, {"start": 258.303, "end": 261.485, "text": "Es decir, yo considero que hay que acertar un conjunto de reformas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2588241339641082, "is_candidate": true}, {"start": 261.485, "end": 265.829, "text": "Ejemplo, yo hablo de reformas de primera generaci\u00f3n, segunda generaci\u00f3n y tercera generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33991460657728056, "is_candidate": true}, {"start": 265.829, "end": 271.993, "text": "Primera generaci\u00f3n es reforma del Estado que implica bajar el gasto p\u00fablico en \u00e1reas productivas donde hay mucho robo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31730290270523875, "is_candidate": true}, {"start": 272.553, "end": 280.655, "text": " para poder bajar impuestos que dejen de golpear la oferta, que te permita la acumulaci\u00f3n de capital, desregular el mercado laboral hacia adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32817698576952237, "is_candidate": true}, {"start": 280.655, "end": 283.296, "text": "\u00bfQu\u00e9 mercado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8082287322061399, "is_candidate": false}, {"start": 283.296, "end": 284.396, "text": "\u00bfQu\u00e9 se cortar\u00eda el Estado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8453191172620618, "is_candidate": false}, {"start": 284.396, "end": 285.176, "text": "60% son jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9321157652388419, "is_candidate": false}, {"start": 285.176, "end": 291.558, "text": "Bueno, por ejemplo, una de las cosas que vos pod\u00e9s cortar de cuajo es la obra p\u00fablica, siendo un sistema de iniciativa privada la chilena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3041809040266278, "is_candidate": true}, {"start": 291.558, "end": 297.68, "text": "Vos pod\u00e9s cortar de cuajo, por ejemplo, las transferencias discrecionales de naci\u00f3n a provincia y de provincias a municipios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33722619141583954, "is_candidate": true}, {"start": 297.68, "end": 299.02, "text": "Vos podr\u00edas cortar de cuajo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5040648563834642, "is_candidate": false}, {"start": 299.6, "end": 306.461, "text": " los subsidios econ\u00f3micos, pero redefiniendo la ecuaci\u00f3n econ\u00f3mica financiera del contrato para que el impacto en precio no sea tan alto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3305357736381843, "is_candidate": true}, {"start": 306.461, "end": 315.043, "text": "Entonces vos ah\u00ed, si quer\u00e9s, ten\u00e9s casi 10 puntos del PBI que pod\u00e9s recortar y que eso adem\u00e1s te permite bajar impuestos y liberar a la oferta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25951304923393304, "is_candidate": true}, {"start": 315.043, "end": 326.905, "text": "Eso, m\u00e1s la reforma en el mercado laboral hacia adelante, m\u00e1s la apertura de la econom\u00eda en la secuencia que estoy diciendo, porque no es trivial la secuencia, eso te va a generar que durante 15 a\u00f1os la econom\u00eda va a crecer much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2755390987701646, "is_candidate": true}, {"start": 327.685, "end": 333.458, "text": " Y eso te permite pasar a las reformas de segunda generaci\u00f3n, donde a vos, por ejemplo, una de las cosas que puede pasar es...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3405303713042267, "is_candidate": true}, {"start": 334.625, "end": 344.507, "text": " vas a poder reformar el sistema previsional sin que colapse y sin afectar derechos, porque vas a tener m\u00e1s personas en el mercado formal y, adem\u00e1s, con mayores salarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2040399904103497, "is_candidate": true}, {"start": 344.507, "end": 351.329, "text": "Entonces, te permite reformar el sistema previsional sin afectar los derechos de los que est\u00e1n hoy dentro del sistema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3068191227630608, "is_candidate": true}, {"start": 351.329, "end": 360.49, "text": "Al mismo tiempo, pod\u00e9s aplicar un programa de retiro voluntario, porque si vos ten\u00e9s un mercado laboral flexible, entonces, las personas se van a un nuevo trabajo y con la indemnizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22832758721352076, "is_candidate": true}, {"start": 360.49, "end": 362.871, "text": "Y, en el final de ese camino,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46220237642040274, "is_candidate": true}, {"start": 364.038, "end": 371.45, "text": " los beneficiarios de los planes sociales empiezan a dejar los planes para irse a trabajar al sector privado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5392973660843172, "is_candidate": false}, {"start": 371.45, "end": 377.099, "text": "Cuando uno te escucha, ve como una forma de definir tu identidad tu lucha contra el comunismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9089019014439141, "is_candidate": false}, {"start": 377.099, "end": 379.122, "text": "Cuando uno te pregunta d\u00f3nde hay comunismo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8249436658442355, "is_candidate": false}, {"start": 379.742, "end": 384.885, "text": " Y vos dec\u00eds en algunos pa\u00edses, muy poquitos, no es lo que era antes de la ca\u00edda del muro de Berl\u00edn, etc.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8348039220562187, "is_candidate": false}, {"start": 384.885, "end": 388.366, "text": "Y todos dicen, bueno, pero si no hay comunismo, \u00bfc\u00f3mo tu identidad es ser anticomunismo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.872262643004657, "is_candidate": false}, {"start": 388.366, "end": 393.209, "text": "Y vos dec\u00eds, no, yo me opongo a algunas medidas que generan a la larga el riesgo de comunismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8402184198236439, "is_candidate": false}, {"start": 393.209, "end": 396.69, "text": "Y uno dice, \u00bfpero d\u00f3nde esas medidas terminaron el comunismo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8293605121739969, "is_candidate": false}, {"start": 396.69, "end": 406.155, "text": "Terminaron en una discusi\u00f3n donde a veces se hace m\u00e1s liberal el Estado y a veces m\u00e1s intervencionista, pero no se mueve de ah\u00ed, ni en Estados Unidos, ni en Suecia, ni en Alemania, ni en Canad\u00e1, ni en Espa\u00f1a, ni en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7889290803363799, "is_candidate": false}, {"start": 406.815, "end": 410.216, "text": " Entonces, volviendo al comienzo, vos dec\u00eds, bueno, pero mi plan de gobierno es esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7902633503122882, "is_candidate": false}, {"start": 410.216, "end": 411.737, "text": "Eso es una opini\u00f3n dentro del capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8748523259027654, "is_candidate": false}, {"start": 411.737, "end": 413.457, "text": "Vos ten\u00e9s una teor\u00eda, otro tiene otra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8158652452335435, "is_candidate": false}, {"start": 413.457, "end": 415.658, "text": "Pueden funcionar o no como siempre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8269480126704677, "is_candidate": false}, {"start": 415.658, "end": 417.638, "text": "Pero no est\u00e1s luchando contra el comunismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8380835383893694, "is_candidate": false}, {"start": 417.638, "end": 424.26, "text": "Est\u00e1s en una cosa un poquito m\u00e1s vaga, m\u00e1s como curvil\u00ednea, no tan directa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.787725924423414, "is_candidate": false}, {"start": 424.26, "end": 427.121, "text": "No, digamos, a ver, el punto es este.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4548430611361798, "is_candidate": true}, {"start": 427.121, "end": 429.782, "text": "Yo, digamos, entiendo que la presentaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3310530401531111, "is_candidate": true}, {"start": 430.967, "end": 440.09, "text": " bipolar, por decirlo de alguna manera, genera, digamos, que uno como que tiene la sensaci\u00f3n que est\u00e1 discutiendo eso y en realidad estamos discutiendo cosas que est\u00e1n en el medio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3777644606089704, "is_candidate": true}, {"start": 440.09, "end": 442.61, "text": "Sobre la modernizaci\u00f3n del capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39345880712926284, "is_candidate": true}, {"start": 442.61, "end": 448.032, "text": "Bueno, pero el problema es, digamos, cu\u00e1les son las din\u00e1micas que se disparan en cada uno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3356605730826896, "is_candidate": true}, {"start": 448.032, "end": 455.314, "text": "Es decir, a m\u00ed, digamos, que cada vez haya m\u00e1s Estado, ese es un mal dato, porque adem\u00e1s las econom\u00edas que tienen m\u00e1s Estado crecen menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21708816854129032, "is_candidate": true}, {"start": 457.22, "end": 457.96, "text": " Bueno, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0197277275562922, "is_candidate": false}, {"start": 457.96, "end": 459.461, "text": "El tema es c\u00f3mo llegar a eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8570545275432405, "is_candidate": false}, {"start": 459.461, "end": 461.441, "text": "Es decir, eso como diagn\u00f3stico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9135543497510085, "is_candidate": false}, {"start": 461.441, "end": 467.203, "text": "Probablemente lo comparta, depende en qu\u00e9 medida, lo comparta pr\u00e1cticamente todo el mundo, que la Argentina tiene demasiado Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7637207302586067, "is_candidate": false}, {"start": 467.203, "end": 469.463, "text": "C\u00f3mo se es para achicarlo es m\u00e1s dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8748476819298872, "is_candidate": false}, {"start": 469.463, "end": 473.985, "text": "Acabo de describir una... Pero no es la lucha contra el comunismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.685161092117969, "is_candidate": false}, {"start": 473.985, "end": 478.026, "text": "Eso es ya una gesti\u00f3n mucho m\u00e1s aguerrada que puede fracasar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8636430813598832, "is_candidate": false}, {"start": 478.026, "end": 480.987, "text": "Bueno, puede ser que tengas raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4417100801625242, "is_candidate": true}, {"start": 480.987, "end": 484.968, "text": "O sea, como lo veo en t\u00e9rminos din\u00e1micos y como", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3734676898092921, "is_candidate": true}, {"start": 485.873, "end": 500.326, "text": " Y lo veo en tendencia, y creo que existen solamente dos modelos, puede ser que, planteado en alg\u00fan lugar intermedio, d\u00e9 la sensaci\u00f3n de que es una discusi\u00f3n abstracta, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22783028317506804, "is_candidate": true}, {"start": 500.326, "end": 502.008, "text": "Pero, digamos, en t\u00e9rminos din\u00e1micos, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43059701331591715, "is_candidate": true}, {"start": 503.912, "end": 506.354, "text": " La otra consigna es la lucha contra la casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8443327449503983, "is_candidate": false}, {"start": 506.354, "end": 507.934, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8376828070513977, "is_candidate": false}, {"start": 507.934, "end": 518.941, "text": "B\u00e1sicamente la lucha contra la casta pol\u00edtica es aquellos que entran a la pol\u00edtica para servirse de los ciudadanos y no como una vocaci\u00f3n de servicio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24223528467591904, "is_candidate": true}, {"start": 518.941, "end": 521.162, "text": "La casta es una generalizaci\u00f3n, son todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9034777002351768, "is_candidate": false}, {"start": 522.42, "end": 534.809, "text": " Bueno, en principio, o sea, hay gente que... Yo digo, ah\u00ed tengo una opini\u00f3n de gente que, de repente, est\u00e1 dentro del sistema, forma parte de la casta, pero no de manera malintencionada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30523762918351605, "is_candidate": true}, {"start": 534.809, "end": 546.938, "text": "Yo creo que, a veces, hay un problema de deformaci\u00f3n, un problema, digamos, de c\u00f3mo vos haces la lectura de la realidad y c\u00f3mo crees que se sale de esa situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2843370903423531, "is_candidate": true}, {"start": 546.938, "end": 549.88, "text": "Es decir, yo digo, por decirlo de alguna manera, hay personas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5520756960917761, "is_candidate": false}, {"start": 551.202, "end": 564.704, "text": " que por ejemplo se autoperciben o autodefinen como liberales pero abrazan al paradigma neocl\u00e1sico y no se dan cuenta que el paradigma neocl\u00e1sico genera soluciones inestables que tienden a cada vez m\u00e1s socialismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25711843309217775, "is_candidate": true}, {"start": 564.704, "end": 570.785, "text": "Pero lo que yo podr\u00eda... Pero no entiendo, \u00bfqu\u00e9 quiere decir terminar con la casta pol\u00edtica como consigna?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6505301518685798, "is_candidate": false}, {"start": 570.785, "end": 572.826, "text": "Dentro de un sistema democr\u00e1tico, \u00bfc\u00f3mo se hace?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8050697573161251, "is_candidate": false}, {"start": 572.826, "end": 579.347, "text": "A aquellos que por ejemplo van por proyectos que son fuertemente inmorales y que conducen a mayor pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36078975927195733, "is_candidate": true}, {"start": 580.709, "end": 583.332, "text": " Y eso est\u00e1 lleno de pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5769512795759671, "is_candidate": false}, {"start": 583.332, "end": 586.836, "text": "\u00bfC\u00f3mo se hace dentro un sistema democr\u00e1tico para terminar con los pol\u00edticos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8424247704156681, "is_candidate": false}, {"start": 586.836, "end": 595.605, "text": "No, la idea no es terminar con los pol\u00edticos porque el sistema requiere de pol\u00edticos, es como una suerte de insumo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3262384917834149, "is_candidate": true}, {"start": 595.605, "end": 603.012, "text": "B\u00e1sicamente el planteo es un planteo de \u00edndole moral, donde se define la pol\u00edtica desde un criterio moral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22518596068186703, "is_candidate": true}, {"start": 603.012, "end": 603.373, "text": "Ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7441554152628294, "is_candidate": false}, {"start": 604.459, "end": 605.88, "text": " que es desde un criterio moral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3844259127632298, "is_candidate": true}, {"start": 605.88, "end": 610.002, "text": "Por un lado, vos ten\u00e9s... Yo digo, \u00bfqu\u00e9 es lo que no voy a hacer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3395459001726361, "is_candidate": true}, {"start": 610.002, "end": 611.803, "text": "No voy a hacer nunca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39368711204442497, "is_candidate": true}, {"start": 611.803, "end": 619.967, "text": "Jam\u00e1s voy a subir los impuestos, jam\u00e1s voy a crear nuevos impuestos, jam\u00e1s voy a ir contra la libertad, jam\u00e1s voy a ir contra la propiedad, jam\u00e1s voy a ir contra la vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28609120025410173, "is_candidate": true}, {"start": 619.967, "end": 621.688, "text": "Eso es lo que no voy a hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4435867710079725, "is_candidate": true}, {"start": 621.688, "end": 631.434, "text": "Y eso, digamos, hoy te dir\u00eda que la mayor cantidad de los pol\u00edticos argentinos, o sea, violaron... O sea, no queda uno que no haya violado algo de esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2939203681547984, "is_candidate": true}, {"start": 631.434, "end": 633.515, "text": "O sea, para m\u00ed, entonces, eso es casta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3568303429861128, "is_candidate": true}, {"start": 635.15, "end": 641.995, "text": " Y despu\u00e9s tiene que ver con los proyectos que yo pienso enviar, donde los proyectos se desdiscute en primer lugar desde la cuesti\u00f3n moral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3416461750654095, "is_candidate": true}, {"start": 641.995, "end": 650.081, "text": "El m\u00e1s emblem\u00e1tico es la eliminaci\u00f3n del Banco Central, es decir, la reforma financiera que a la postre termina con el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2580641959251233, "is_candidate": true}, {"start": 650.081, "end": 653.063, "text": "El planteo es moral porque yo te digo, Mar\u00eda, \u00bfvos est\u00e1s a favor del robo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47131230343247854, "is_candidate": true}, {"start": 654.673, "end": 657.316, "text": " Y no vas a estar a favor del robo, porque sabes que est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3643034508408496, "is_candidate": true}, {"start": 657.316, "end": 661.58, "text": "Si yo te digo est\u00e1s a favor de la corrupci\u00f3n, me vas a decir que no, porque est\u00e1s en contra de la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41233733730921285, "is_candidate": true}, {"start": 661.58, "end": 671.63, "text": "Ahora, sucede que el Banco Central nos roba 5 puntos del PBI con el impuesto inflacionario, que adem\u00e1s tiene el agravante de que le pega entre 25 y 30 veces m\u00e1s fuerte a los m\u00e1s vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3262978144742197, "is_candidate": true}, {"start": 671.63, "end": 673.832, "text": "\u00bfEliminando el Banco Central deja de haber inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7557826141307912, "is_candidate": false}, {"start": 673.832, "end": 674.533, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6595756729416742, "is_candidate": false}, {"start": 674.533, "end": 677.336, "text": "Que ese es el problema, la existencia de una instituci\u00f3n regulatoria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8289788561691147, "is_candidate": false}, {"start": 678.886, "end": 679.647, "text": " \u00bfQu\u00e9 es la inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5321624911021968, "is_candidate": false}, {"start": 679.647, "end": 685.355, "text": "La inflaci\u00f3n es la p\u00e9rdida del poder adquisitivo del dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37006182340389104, "is_candidate": true}, {"start": 685.355, "end": 689.461, "text": "Yo entiendo, pero lo que quiero decir es, \u00bfno te da un poco de miedo a veces de estar equivocado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7402776185349034, "is_candidate": false}, {"start": 689.461, "end": 693.207, "text": "Que de repente vos llegas al poder, eliminas el Banco Central", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8639743569234031, "is_candidate": false}, {"start": 694.088, "end": 700.41, "text": " Y no solamente no se te resuelve la inflaci\u00f3n, sino que se te generan otros problemas porque perdiste capacidad regulatoria del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.844714041591193, "is_candidate": false}, {"start": 700.41, "end": 701.23, "text": "\u00bfNo te da en alg\u00fan lugar...?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7845643201146427, "is_candidate": false}, {"start": 701.23, "end": 703.73, "text": "No, pero para m\u00ed la libertad siempre es mejor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5038509354128022, "is_candidate": false}, {"start": 703.73, "end": 704.871, "text": "O sea, la regulaci\u00f3n es mala.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5616316216956513, "is_candidate": false}, {"start": 704.871, "end": 708.751, "text": "Est\u00e1 bien, pero lo que quiero decir es, \u00bfy si toda esta teor\u00eda no funcionara?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7874906554158918, "is_candidate": false}, {"start": 708.751, "end": 710.112, "text": "Porque las teor\u00edas son as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8817573619124096, "is_candidate": false}, {"start": 710.112, "end": 720.434, "text": "A veces se dan de... chocan contra la realidad y si uno se... A veces pasa que por adherir ciegamente a una teor\u00eda, la pone en marcha y explota todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7587606520169338, "is_candidate": false}, {"start": 720.434, "end": 723.195, "text": "\u00bfNo ten\u00e9s miedo que de repente no funcione esta crisis?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7639852302257595, "is_candidate": false}, {"start": 724.115, "end": 728.702, "text": " Lo primero, digamos, o sea, por ejemplo, sobre la naturaleza monetaria de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26601547765931455, "is_candidate": true}, {"start": 728.702, "end": 732.828, "text": "Hay m\u00e1s de 4.000 a\u00f1os de historia que avalan mi posici\u00f3n respecto a la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24123452117034372, "is_candidate": true}, {"start": 734.484, "end": 737.006, "text": " Bueno, est\u00e1 bien, digamos, si est\u00e1 equivocada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46704466420765645, "is_candidate": true}, {"start": 737.006, "end": 746.212, "text": "Bueno, pero es un poco soberbio decir fulano de tal economista muy renombrado del mundo, gente muy... que voy a decir, bueno, est\u00e1 bien, unos tendr\u00e1n opini\u00f3n, otros no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8851279488568478, "is_candidate": false}, {"start": 746.212, "end": 748.533, "text": "Es decir, todos estos son unos tontos que no entienden qu\u00e9 hacen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8928424750375283, "is_candidate": false}, {"start": 748.533, "end": 753.296, "text": "No, no, digamos, me parece que negar la naturaleza monetaria de la inflaci\u00f3n es no entender el problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3592636666378649, "is_candidate": true}, {"start": 753.296, "end": 759.2, "text": "Es decir, y es m\u00e1s, si aquellos que no adhieren a eso, hasta pod\u00e9s rastrear el origen del error,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2896749745598419, "is_candidate": true}, {"start": 760.742, "end": 768.669, "text": " Es decir, yo digamos, por ejemplo, no se van a equivocar los keynesianos con el tema de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29992041581608875, "is_candidate": true}, {"start": 768.669, "end": 773.232, "text": "Ellos creen que los precios se determinan como un mark-up sobre los costos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27665127129320055, "is_candidate": true}, {"start": 773.232, "end": 776.615, "text": "Y vos podr\u00edas decir que es un mark-up sobre los salarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37428222700040725, "is_candidate": true}, {"start": 776.615, "end": 782.199, "text": "Entonces sucede que para ellos la culpa de la inflaci\u00f3n es de los trabajadores y de los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3673172650629999, "is_candidate": true}, {"start": 782.199, "end": 782.58, "text": "\u00a1Mentira!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.753377243384042, "is_candidate": false}, {"start": 784.243, "end": 792.406, "text": " La lucha contra la casta es la lucha contra aquellos de la clase pol\u00edtica que creen en medidas econ\u00f3micas que son perjudiciales para la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.827849093962235, "is_candidate": false}, {"start": 792.406, "end": 804.451, "text": "Que terminan haciendo da\u00f1o a la gente y que despu\u00e9s de haberlas experimentado y haber causado da\u00f1o siguen insistiendo con eso mismo por una cuesti\u00f3n de incentivos privados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23138564140023654, "is_candidate": true}, {"start": 804.451, "end": 808.173, "text": "Ahora, hablando de moral y de libertad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8555119436237157, "is_candidate": false}, {"start": 810.374, "end": 826.147, "text": " De parte de un candidato que insulta, que falta al respeto, que le ha dicho gusanos, que ha agredido personalmente a muchos, y en t\u00e9rminos de libertad tambi\u00e9n hay libertad de las elecciones sexuales, y has tenido palabras muy denigratorias para, por ejemplo, homosexuales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8765885641902016, "is_candidate": false}, {"start": 826.147, "end": 835.554, "text": "Diciendo, s\u00ed, que dar plata del Estado es como... Ser homosexual con el c***jeno, o ser c***jeno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8228582371124153, "is_candidate": false}, {"start": 836.418, "end": 843.944, "text": " Alguien se puede sentir perfectamente ofendido por alguien que habla de esa manera o de una elecci\u00f3n sexual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7915262889026243, "is_candidate": false}, {"start": 843.944, "end": 853.892, "text": "No, digamos, no porque en el resto de mis conductas, o sea, justamente yo no condeno ning\u00fan tipo de elecci\u00f3n b\u00e1sicamente porque soy liberal y para m\u00ed... Pero me burlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.318085445898617, "is_candidate": true}, {"start": 855.253, "end": 865.759, "text": " A ver, Diego, no es que me burlo, fue una definici\u00f3n, puede parecer m\u00e1s correcta, menos correcta, eso es una apreciaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27454717032871323, "is_candidate": true}, {"start": 865.759, "end": 867.56, "text": "A ver, el punto es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41107160831314016, "is_candidate": true}, {"start": 867.56, "end": 870.322, "text": "Primero es el tema de lo que es la opini\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3686886149438421, "is_candidate": true}, {"start": 870.322, "end": 876.105, "text": "La opini\u00f3n, tu opini\u00f3n es tu opini\u00f3n, mi opini\u00f3n es la m\u00eda, y es mi propiedad, y es tu propiedad, y yo no me meto con tu propiedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3468279693055487, "is_candidate": true}, {"start": 876.105, "end": 877.666, "text": "O sea, ese es el punto uno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5441672968698518, "is_candidate": false}, {"start": 878.657, "end": 900.147, "text": " Punto dos, o sea, si nos vamos a poner a corregir los estilos que tiene cada persona, porque le molesta a alguien, termina siendo absolutamente algo que se vuelve una censura atroz, porque cada una de las cosas que alguien dice y que a m\u00ed me molesta, entonces si yo agarro la censura, vamos a terminar directamente no diciendo nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25982608277364094, "is_candidate": true}, {"start": 900.147, "end": 903.068, "text": "Pero Javier, cuando vos te escuch\u00e1s decirle a otro gusano,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8873289234891096, "is_candidate": false}, {"start": 903.508, "end": 910.43, "text": " o surdo de mierda, o variante de estas cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8530153232109841, "is_candidate": false}, {"start": 910.43, "end": 913.491, "text": "Estamos diciendo, \u00bfte gusta escucharte as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8182230685908464, "is_candidate": false}, {"start": 913.491, "end": 924.495, "text": "A ver, yo digamos, o sea, respecto al caso que est\u00e1n hablando, Dio, de esas palabras un poco fuertes que he utilizado, en realidad me parece que es mucho m\u00e1s grave lo que yo estaba denunciando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2734833661281949, "is_candidate": true}, {"start": 925.49, "end": 930.371, "text": " Es decir, a m\u00ed me parece much\u00edsimo m\u00e1s grave que alguien utilice los recursos p\u00fablicos para perseguir opositores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24995157874806262, "is_candidate": true}, {"start": 930.371, "end": 932.231, "text": "Vos denunciabas al jefe de gobierno de la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9723664726987498, "is_candidate": false}, {"start": 932.231, "end": 942.473, "text": "Exactamente, que utiliza los recursos del sector p\u00fablico para perseguir opositores o para hacer negocios o para hacer cosas que van en contra de la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2384442515873284, "is_candidate": true}, {"start": 942.473, "end": 949.575, "text": "Es decir, hace acuerdos pol\u00edticos y los termina financiando con los impuestos que pagan los ciudadanos de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32486808892729846, "is_candidate": true}, {"start": 949.575, "end": 950.535, "text": "Vos ten\u00e9s probado eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9650835277228147, "is_candidate": false}, {"start": 951.308, "end": 962.924, "text": " no digamos sean pero digamos hay situaciones digamos muy muy propias muy complicadas o situaciones donde por ejemplo parte de la de de algunas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27071386303078115, "is_candidate": true}, {"start": 965.158, "end": 989.937, "text": " personas que estaban en lo que era la lista de l\u00f3pez murphy diciendo que s\u00ed que efectivamente entraban para digamos molestarme a m\u00ed o digamos o sea crear una una situaci\u00f3n publicamente es m\u00e1s el propio manes tambi\u00e9n denunci\u00f3 digamos lo que pasaba en la provincia de buenos aires con santilli digamos impulsado por la reta o sea hay una metodolog\u00eda entonces en ese sentido digamos hay una persecuci\u00f3n de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2436882304326904, "is_candidate": true}, {"start": 990.878, "end": 999.726, "text": " tratar de quitar a los competidores y hay formas de operar y eso es muy evidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3069557440543488, "is_candidate": true}, {"start": 999.726, "end": 1009.474, "text": "Ahora est\u00e1n denunciando un acuerdo que hizo la RETA con Macri, Jorge Macri, a cambio del cual Macri se corri\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26623041745639264, "is_candidate": true}, {"start": 1010.655, "end": 1012.057, "text": " de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4667611919542648, "is_candidate": true}, {"start": 1012.057, "end": 1017.163, "text": "Hay una metodolog\u00eda de c\u00f3mo se trabaja, y yo b\u00e1sicamente estaba denunciando esa metodolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3090012671674117, "is_candidate": true}, {"start": 1017.163, "end": 1022.089, "text": "Ahora, esto es lo mismo, viene alguien, te est\u00e1 torturando, te est\u00e1 picaneando y vos despu\u00e9s lo insultas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46151351591543477, "is_candidate": true}, {"start": 1022.089, "end": 1024.852, "text": "Y dale.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46144271247709634, "is_candidate": true}, {"start": 1024.852, "end": 1025.593, "text": "\u00bfTe puede gustar o no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6487722871578944, "is_candidate": false}, {"start": 1025.593, "end": 1030.118, "text": "Pod\u00e9s quedarte en el insulto, pero pod\u00e9s quedarte en lo que era m\u00e1s complicado, que lo estabas torturando a un tipo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3051370044896696, "is_candidate": true}, {"start": 1031.039, "end": 1045.751, "text": " Ahora, gran parte de los seguidores o de los votantes de ustedes, o por lo que uno puede ver en los actos, son j\u00f3venes, hay muchos j\u00f3venes, hay de distinta abstracci\u00f3n social, pero son mayoritariamente varones, lo que uno ve en los actos, por lo menos, no s\u00e9 si ustedes tienen visto c\u00f3mo va con el voto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.893955677095014, "is_candidate": false}, {"start": 1045.751, "end": 1053.177, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa con, digamos, y la mirada es que en realidad no hay un problema de desigualdad entre varones y mujeres, sino que simplemente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9125059374118666, "is_candidate": false}, {"start": 1054.038, "end": 1063.801, "text": " somos pares y que no debe haber ning\u00fan tipo de intervenci\u00f3n del Estado en funci\u00f3n de poder equiparar derechos laborales etc\u00e9tera a las mujeres, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8264690639690705, "is_candidate": false}, {"start": 1063.801, "end": 1075.485, "text": "Para m\u00ed la \u00fanica igualdad que vale es la igualdad ante la ley y si vos quer\u00e9s crearle un derecho en favor de alguien, en realidad alguien lo va a tener que pagar, o sea, quiere decir que est\u00e1s castigando a otra parte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2660246386094991, "is_candidate": true}, {"start": 1076.12, "end": 1078.882, "text": " \u00bfO sea que los derechos en favor de las mujeres castigan a los varones?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8941988099835486, "is_candidate": false}, {"start": 1078.882, "end": 1097.258, "text": "Si vos creas un derecho artificial por encima de lo que es la igualdad ante la ley, o digamos, en el fondo, el derecho a la vida, la libertad de la propiedad, y vos creas alguna condici\u00f3n ex\u00f3gena desde el uso del aparato represivo del Estado para d\u00e1rselo a alguien, quiere decir que est\u00e1s castigando a otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19668497158489406, "is_candidate": true}, {"start": 1097.258, "end": 1097.679, "text": "\u00bfAl hombre?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8776809971730456, "is_candidate": false}, {"start": 1098.861, "end": 1102.464, "text": " El feminismo por lo que pide es un castigo al hombre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6941503895672017, "is_candidate": false}, {"start": 1102.464, "end": 1108.889, "text": "Bueno, a ver, vamos a poner qu\u00e9 tipo de feminismo estamos hablando, porque el feminismo originalmente es una causa liberal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3688703596079296, "is_candidate": true}, {"start": 1108.889, "end": 1116.656, "text": "Es decir, el primero que hizo, levant\u00f3 las banderas del feminismo, s\u00ed, digamos en 1750, fue Jeremy Bedham.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3483134803291754, "is_candidate": true}, {"start": 1116.656, "end": 1119.518, "text": "Es decir, el primer feminista fue liberal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6262804290195108, "is_candidate": false}, {"start": 1119.518, "end": 1119.819, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.870663086381193, "is_candidate": false}, {"start": 1119.819, "end": 1123.422, "text": "Porque, digamos, las mujeres eran tratadas igualmente frente a la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4783020022126424, "is_candidate": true}, {"start": 1123.422, "end": 1124.522, "text": "Por la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8905217595919803, "is_candidate": false}, {"start": 1124.522, "end": 1125.043, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6466456080259009, "is_candidate": false}, {"start": 1125.283, "end": 1136.373, "text": " Pero no es una sociedad igualitaria, es una sociedad en la cual, si un valor es la vida, mayoritariamente las que tienen que tomar licencia para criar, las que est\u00e1n dedicadas a las tareas de cuidado, son las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8623850518508488, "is_candidate": false}, {"start": 1136.373, "end": 1141.737, "text": "Eso genera una desigualdad de las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6375303799550248, "is_candidate": false}, {"start": 1141.737, "end": 1144.58, "text": "Eso no necesariamente tiene que implicar una desigualdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4866187516650178, "is_candidate": true}, {"start": 1144.58, "end": 1146.842, "text": "En el fondo tiene que ver con... Es lo que pasa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7785732703571357, "is_candidate": false}, {"start": 1146.842, "end": 1149.324, "text": "Las mujeres ganamos menos en promedio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8137257069932579, "is_candidate": false}, {"start": 1149.324, "end": 1150.725, "text": "Vamos ah\u00ed, listo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4916723263643398, "is_candidate": true}, {"start": 1150.725, "end": 1151.806, "text": "Ganan menos en promedio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5607746370867108, "is_candidate": false}, {"start": 1151.806, "end": 1152.707, "text": "Eso, digamos, o sea,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5752176881576644, "is_candidate": false}, {"start": 1153.953, "end": 1178.179, "text": " cuando vos tomas en los promedios claro si tomas ese n\u00famero es cierto en promedio cuando vos cuando vos entras segmento por segmento y abr\u00eds por segmento esa desigualdad desaparece si eso fuera cierto que las mujeres ganaran menos las empresas estar\u00edan llenas de mujeres porque los empresarios quieren ganar dinero o sea es un ox\u00edmono es un error enorme hay donde la teor\u00eda por ah\u00ed falla", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2872516596297292, "is_candidate": true}, {"start": 1183.2, "end": 1190.522, "text": " Porque puede haber elementos culturales de prejuicios que discriminan, aunque la ley diga algo, discriminan a determinados grupos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8518176338208102, "is_candidate": false}, {"start": 1190.522, "end": 1192.582, "text": "Entonces ah\u00ed se gener\u00f3 un dilema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8646735751192578, "is_candidate": false}, {"start": 1192.582, "end": 1197.984, "text": "Es cierto que si interviene activamente el Estado, es a favor del grupo discriminado y no del otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7996270999442073, "is_candidate": false}, {"start": 1197.984, "end": 1202.645, "text": "Pero tambi\u00e9n es cierto que si no interviene el Estado, convalida una discriminaci\u00f3n de hecho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7902662158776752, "is_candidate": false}, {"start": 1205.28, "end": 1208.241, "text": " A ver, digamos, parte de la vida es la discriminaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3366951262634392, "is_candidate": true}, {"start": 1208.241, "end": 1214.402, "text": "El d\u00eda que vos elegiste tu pareja, al d\u00eda que elegiste tu pareja, hay un mont\u00f3n que elegiste que no fueran.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38803943336059354, "is_candidate": true}, {"start": 1214.402, "end": 1216.982, "text": "O sea, digo, la discriminaci\u00f3n es parte de la vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40575022817574435, "is_candidate": true}, {"start": 1216.982, "end": 1223.423, "text": "O sea, cuando vos vas a comprar un determinado auto, compras el auto A, discriminaste en contra del B tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3019012199597083, "is_candidate": true}, {"start": 1223.423, "end": 1231.445, "text": "O sea, digamos... Pero si en una sociedad los gobiernos, las empresas discriminan a las mujeres... Pero de vuelta, si eso fuera cierto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6301285740606, "is_candidate": false}, {"start": 1233.219, "end": 1235.041, "text": " Esa es la idea de que el mercado es perfecto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9516862309712331, "is_candidate": false}, {"start": 1235.041, "end": 1238.966, "text": "Esto encierra muy bien la idea de que las condiciones son perfectas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8191540278873275, "is_candidate": false}, {"start": 1238.966, "end": 1247.636, "text": "Y no son perfectas por un mot\u00f3n, porque vivimos en una... A ver, si vos por alg\u00fan motivo quer\u00e9s discriminar en contra de alguien,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4500053811946366, "is_candidate": true}, {"start": 1249.621, "end": 1251.883, "text": " Ahora, el problema es que lo vas a pagar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5862987338761989, "is_candidate": false}, {"start": 1251.883, "end": 1253.344, "text": "O sea, te vas a tener que hacer cargo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48587466622247955, "is_candidate": true}, {"start": 1253.344, "end": 1257.168, "text": "Es decir, si alguien, digamos, o sea, por alguna cuesti\u00f3n en especial, quiere tener m\u00e1s hombres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.333915761669774, "is_candidate": true}, {"start": 1257.168, "end": 1263.213, "text": "Porque las mujeres, por ejemplo, tienen hijos y se les da m\u00e1s tres meses de licencia porque son las que est\u00e1n m\u00e1s a cargo de cuidar a los hijos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9392812417261407, "is_candidate": false}, {"start": 1263.213, "end": 1271.721, "text": "A ver, si los hombres cuestan m\u00e1s caro, supuestamente en esa teor\u00eda, que es falso, cuando lo sacas de la estructura de los promedios y vas segmento por segmento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2732155988617815, "is_candidate": true}, {"start": 1271.721, "end": 1272.602, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0540168504290446, "is_candidate": false}, {"start": 1272.602, "end": 1276.165, "text": "Porque cuando vos... A ver, quer\u00e9s que te lo hago con un ejemplo muy simple para que veas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3970119229941781, "is_candidate": true}, {"start": 1277.172, "end": 1282.596, "text": " Porque el problema de la desigualdad, muchas veces el problema es que no saben leer ni siquiera los n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3772518392226557, "is_candidate": true}, {"start": 1282.596, "end": 1288.8, "text": "Entonces, yo te puedo, por ejemplo, supongamos que tenemos el mercado de los m\u00e9dicos, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3717106738107966, "is_candidate": true}, {"start": 1288.8, "end": 1291.322, "text": "Y ten\u00e9s, no s\u00e9, X especializaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3759033273033944, "is_candidate": true}, {"start": 1291.322, "end": 1294.945, "text": "Una especializaci\u00f3n es la pediatr\u00eda y despu\u00e9s son todas las dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2952829918132919, "is_candidate": true}, {"start": 1296.213, "end": 1303.858, "text": " Ahora, supongamos que tenemos la poblaci\u00f3n de mujeres y hombres id\u00e9nticamente distribuidas, o sea, son los mismos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3574071631331621, "is_candidate": true}, {"start": 1303.858, "end": 1305.72, "text": "Adem\u00e1s, tienen las mismas capacidades y todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48413355821536075, "is_candidate": true}, {"start": 1305.72, "end": 1312.464, "text": "Ahora, sucede que las preferencias... Lo voy a forzar un poquito para que se vea con claridad el problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3520450720374144, "is_candidate": true}, {"start": 1312.464, "end": 1314.746, "text": "Suponete que ahora todas las mujeres deciden ser pediatras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6266405236245078, "is_candidate": false}, {"start": 1316.615, "end": 1321.041, "text": " Entonces quedan todas las especializaciones restantes a repartirse entre los hombres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46576222600232664, "is_candidate": true}, {"start": 1321.041, "end": 1321.521, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8765672685600945, "is_candidate": false}, {"start": 1321.521, "end": 1333.996, "text": "Como vos ten\u00e9s un exceso de oferta de pediatras, en realidad lo que va a estar pasando es que la remuneraci\u00f3n del pediatra va a bajar y todas las otras remuneraciones van a estar m\u00e1s arriba porque hay menos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2756783676989747, "is_candidate": true}, {"start": 1334.717, "end": 1344.261, "text": " \u00bfY si las enfermedades se distribuyen igualitariamente o equitativamente qu\u00e9 es lo que va a pasar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3865223446582847, "is_candidate": true}, {"start": 1344.261, "end": 1350.084, "text": "Digamos, las mujeres que han decidido ser pediatra van a ganar mucho menos que el que decidi\u00f3 ser, por ejemplo, no s\u00e9, neurocirujano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3912372698220967, "is_candidate": true}, {"start": 1351.004, "end": 1357.449, "text": " Lo que me est\u00e1s diciendo es que las mujeres se desempe\u00f1an en tareas menos remuneradas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8217943672697063, "is_candidate": false}, {"start": 1357.449, "end": 1358.11, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.918402369777215, "is_candidate": false}, {"start": 1358.11, "end": 1361.213, "text": "D\u00e9jame que te haga una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8301338786166511, "is_candidate": false}, {"start": 1361.213, "end": 1364.816, "text": "Lo que te estoy mostrando es otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5212669592064654, "is_candidate": false}, {"start": 1364.816, "end": 1371.141, "text": "Las mujeres en ese caso estar\u00edan ganando menos por una decisi\u00f3n de ellas mismas y no hay ning\u00fan elemento violento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4574288438409575, "is_candidate": true}, {"start": 1371.141, "end": 1376.205, "text": "Es un proceso de decisorio y querer cambiarlo lo \u00fanico que va a hacer es generar da\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4170426055237887, "is_candidate": true}, {"start": 1376.205, "end": 1377.286, "text": "Vos dec\u00eds que la principal...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9413501182915764, "is_candidate": false}, {"start": 1378.147, "end": 1397.122, "text": " trabajo que tienen las mujeres en la argentina que es limpiar casas y que ganan y que es el rubro con mayor informalidad es porque las mujeres eligen todas como salida laboral limpiar casas ajenas no necesariamente bueno tambi\u00e9n pero digamos ser\u00e1 una cuesti\u00f3n de elecci\u00f3n de cada uno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6944167533933197, "is_candidate": false}, {"start": 1397.122, "end": 1402.587, "text": "Vos dec\u00eds que las mujeres eligen mayoritariamente limpiar casas como salida laboral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8588841750127691, "is_candidate": false}, {"start": 1402.587, "end": 1405.129, "text": "No, pueden elegir otra situaci\u00f3n tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37350501177917206, "is_candidate": true}, {"start": 1406.029, "end": 1408.251, "text": " Bueno, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6416824347272376, "is_candidate": false}, {"start": 1408.251, "end": 1416.575, "text": "A ver, cuando inici\u00f3 el siglo XX el porcentaje de mujeres en la universidad era el 10%, hoy el porcentaje es el 60%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32925330380077344, "is_candidate": true}, {"start": 1416.575, "end": 1423.199, "text": "Por lo tanto, en din\u00e1mica, las mujeres van a terminar llev\u00e1ndose los mejores puestos de trabajo de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41634348962248835, "is_candidate": true}, {"start": 1423.199, "end": 1431.784, "text": "De repente, te plantea una situaci\u00f3n que te incomoda, que una mujer est\u00e9 haciendo el trabajo de empleada dom\u00e9stica", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28814541749392564, "is_candidate": true}, {"start": 1432.184, "end": 1440.372, "text": " Y no te molesta que de repente est\u00e9 un hombre en el puerto llevando bolsas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4925215558979722, "is_candidate": true}, {"start": 1440.372, "end": 1441.773, "text": "Habr\u00e1 un problema de oferta y demanda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47940301120216156, "is_candidate": true}, {"start": 1441.773, "end": 1446.998, "text": "Si vos lo quer\u00e9s arreglar por la fuerza, la soluci\u00f3n, siempre va a funcionar mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4664352831734506, "is_candidate": true}, {"start": 1446.998, "end": 1450.201, "text": "Porque el punto central es qu\u00e9 defin\u00eds como mercado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34473326478702593, "is_candidate": true}, {"start": 1450.481, "end": 1453.245, "text": " \u00bfQu\u00e9 es para vos mercado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5058722731630729, "is_candidate": false}, {"start": 1453.245, "end": 1462.82, "text": "El mercado es un proceso de cooperaci\u00f3n social donde los individuos intercambian derechos de propiedad voluntariamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30782102681557966, "is_candidate": true}, {"start": 1465.417, "end": 1473.867, "text": " Entonces, cualquier soluci\u00f3n que est\u00e1 ah\u00ed en el mercado, o si vos crees que funciona mal, cualquiera que interviene en ese mecanismo perfecto, lo arruina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5910955568758576, "is_candidate": false}, {"start": 1473.867, "end": 1474.828, "text": "Causa da\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6159914256560228, "is_candidate": false}, {"start": 1474.828, "end": 1477.131, "text": "Yo no dije que el mecanismo fuera perfecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4939028998692486, "is_candidate": true}, {"start": 1477.131, "end": 1478.272, "text": "Casi perfecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9501397078822235, "is_candidate": false}, {"start": 1478.272, "end": 1479.253, "text": "El mejor mecanismo que existe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7688332956085451, "is_candidate": false}, {"start": 1480.855, "end": 1481.855, "text": " Ah, eso s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8261900963208965, "is_candidate": false}, {"start": 1481.855, "end": 1485.337, "text": "Es el mejor mecanismo que existe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6782443547734813, "is_candidate": false}, {"start": 1485.337, "end": 1487.337, "text": "Pero est\u00e1 clara la diferencia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5040046074566951, "is_candidate": false}, {"start": 1487.337, "end": 1496.0, "text": "Porque si yo las transacciones las hago voluntarias, cualquiera que se meta sobre mi transacci\u00f3n voluntaria siempre me va a generar miedo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39016303510669736, "is_candidate": true}, {"start": 1496.0, "end": 1498.841, "text": "Es un proceso de learning by doing, de aprendizaje en la pr\u00e1ctica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37846163933337096, "is_candidate": true}, {"start": 1498.841, "end": 1500.942, "text": "Entonces, vos pod\u00e9s equivocarte tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5733904481959503, "is_candidate": false}, {"start": 1500.942, "end": 1501.722, "text": "La vida, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8111260313870112, "is_candidate": false}, {"start": 1501.722, "end": 1503.743, "text": "Contemplas tambi\u00e9n que te equivoques.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4896820801791786, "is_candidate": true}, {"start": 1503.743, "end": 1508.104, "text": "Si te equivoc\u00e1s mucho cuando llegas a un gobierno, pod\u00e9s ser un zafarrancho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8537993133243433, "is_candidate": false}, {"start": 1508.104, "end": 1510.345, "text": "Bueno, pero por eso ten\u00e9s la evidencia emp\u00edrica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5230337334288413, "is_candidate": false}, {"start": 1510.405, "end": 1514.99, "text": " Javier, dejame hacerte... nos quedan unos pocos minutos y tengo un par de preguntas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9069934026984021, "is_candidate": false}, {"start": 1514.99, "end": 1516.091, "text": "La primera, cambio clim\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8253669639084962, "is_candidate": false}, {"start": 1516.091, "end": 1519.234, "text": "Vos dijiste que el cambio clim\u00e1tico es un invento del socialismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9573794164206972, "is_candidate": false}, {"start": 1519.234, "end": 1524.96, "text": "Curiosamente, la inmensa mayor\u00eda de los l\u00edderes occidentales o de los l\u00edderes capitalistas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7937559643463866, "is_candidate": false}, {"start": 1525.641, "end": 1527.563, "text": " \u00bfCreen que existe el cambio clim\u00e1tico?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0030619871130388, "is_candidate": false}, {"start": 1527.563, "end": 1534.572, "text": "Hay una cantidad de cient\u00edficos de primer nivel, de las revistas cient\u00edficas m\u00e1s respetadas del planeta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8009883978207076, "is_candidate": false}, {"start": 1534.572, "end": 1544.783, "text": "\u00bfNo es tambi\u00e9n una forma de empacarse, una forma de una mirada casi religiosa de negar la evidencia de esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7633543163603478, "is_candidate": false}, {"start": 1544.783, "end": 1544.843, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0227846826917342, "is_candidate": false}, {"start": 1545.584, "end": 1554.348, "text": " De hecho estoy abriendo el tel\u00e9fono para pasarte todos los errores que han cometido los ecologistas a lo largo de los \u00faltimos 50 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3221534201083983, "is_candidate": true}, {"start": 1554.348, "end": 1564.332, "text": "El concepto de cambio clim\u00e1tico, vos no crees que hay una emisi\u00f3n de gases... Cuando vos tomas los \u00faltimos 50.000 a\u00f1os, la temperatura del planeta solamente cambi\u00f3 de grado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3953011030074143, "is_candidate": true}, {"start": 1564.332, "end": 1564.992, "text": "\u00bfY los \u00faltimos 200?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8580469666093287, "is_candidate": false}, {"start": 1566.416, "end": 1568.239, "text": " \u00bfY por qu\u00e9 200 si puedo mirar 50.000?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4363381604873612, "is_candidate": true}, {"start": 1568.239, "end": 1570.122, "text": "\u00bfO acaso est\u00e1s pensando que se terminen 200 en la planeta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6071277528729192, "is_candidate": false}, {"start": 1570.122, "end": 1573.367, "text": "Porque con el desarrollo industrial se acelera todo eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7641258201468799, "is_candidate": false}, {"start": 1573.367, "end": 1574.388, "text": "No, no necesariamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7080543545182506, "is_candidate": false}, {"start": 1574.388, "end": 1578.335, "text": "Est\u00e1 en los mismos niveles de los promedios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4893798407457901, "is_candidate": true}, {"start": 1578.335, "end": 1579.356, "text": "Hay un grado de diferencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6284010246133833, "is_candidate": false}, {"start": 1580.391, "end": 1583.693, "text": " Ahora, porque yo te voy a explicar d\u00f3nde vienen estos problemas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4411842295330529, "is_candidate": true}, {"start": 1583.693, "end": 1588.136, "text": "Primero, digamos, o sea... S\u00e9 sint\u00e9tico porque nos quedan tres minutos y quiero hacerte una pregunta m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7054965258737909, "is_candidate": false}, {"start": 1588.136, "end": 1589.177, "text": "No, bueno, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4777553339141499, "is_candidate": true}, {"start": 1589.177, "end": 1593.859, "text": "Te paso la evidencia emp\u00edrica de la cantidad de errores y despu\u00e9s te explico por qu\u00e9 los errores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3589128294744631, "is_candidate": true}, {"start": 1593.859, "end": 1597.582, "text": "Por ejemplo, en el 67 se proyect\u00f3 una hambruna para el 75.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3359255178500661, "is_candidate": true}, {"start": 1597.582, "end": 1597.902, "text": "No ocurri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7498891401969643, "is_candidate": false}, {"start": 1597.902, "end": 1599.303, "text": "En el 69 todo desaparecer\u00e1 en una nube de vapor azul en 1989.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41448533810889254, "is_candidate": true}, {"start": 1599.303, "end": 1599.643, "text": "Seguimos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1090023680580912, "is_candidate": false}, {"start": 1599.643, "end": 1599.683, "text": "1970.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0486570936710133, "is_candidate": false}, {"start": 1599.683, "end": 1601.804, "text": "Se pronosticaba para el a\u00f1o 2000 la nueva era del hielo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5158958542009775, "is_candidate": false}, {"start": 1609.227, "end": 1610.568, "text": " y a gusto de los ecologistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5558250971963639, "is_candidate": false}, {"start": 1610.568, "end": 1612.55, "text": "12 errores groseros a lo largo de los \u00faltimos 50 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8364456527069093, "is_candidate": false}, {"start": 1627.617, "end": 1642.835, "text": " Tanto el cambio clim\u00e1tico, como la relaci\u00f3n con el lugar de las mujeres en la sociedad, como la manera de manejar la econom\u00eda, vos ves una creencia, pero realmente que a m\u00ed me resulta muy impactante, en la autorregulaci\u00f3n de las sociedades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8629187119669324, "is_candidate": false}, {"start": 1642.835, "end": 1644.117, "text": "Yo creo en el individuo, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5939831469937209, "is_candidate": false}, {"start": 1644.657, "end": 1646.898, "text": " No, el individuo es una cosa, la autorregulaci\u00f3n de las sociedades es otra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9427207210301095, "is_candidate": false}, {"start": 1646.898, "end": 1651.339, "text": "Yo tambi\u00e9n creo en el individuo, pero creo que a veces hay que regular algunas cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8171235381197194, "is_candidate": false}, {"start": 1651.339, "end": 1655.98, "text": "Entonces no crees en los individuos, pero es que algunos son dondos y los ten\u00e9s que corregir por las cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5487089964477767, "is_candidate": false}, {"start": 1655.98, "end": 1669.864, "text": "Creo que hay un debate muy profundo en el capitalismo respecto de esto, y que vos en cada una de las \u00e1reas lo defin\u00eds con un simplismo que a m\u00ed me asusta, porque me doy cuenta que es muy dif\u00edcil encontrar un lugar donde esas experiencias llegaran a cabo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8449448167178181, "is_candidate": false}, {"start": 1669.864, "end": 1672.445, "text": "Entonces en alg\u00fan momento empiezo a pensar, esto es un dogma.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8434834959739547, "is_candidate": false}, {"start": 1673.145, "end": 1679.391, "text": " Esto es una fe ciega, esto no es una teor\u00eda, esto no es ciencia, esto es un dogma que puesto a manejar un gobierno termina en un desastre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.863274247748362, "is_candidate": false}, {"start": 1679.391, "end": 1690.302, "text": "A ver, a vos te puede parecer un dogma por ejemplo lo que pienso de la inflaci\u00f3n, pero si quer\u00e9s te lo regalo yo, hay un libro que se llama 4.000 a\u00f1os de control de precios y salarios, el subt\u00edtulo es c\u00f3mo no combatir la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2902228209860972, "is_candidate": true}, {"start": 1690.302, "end": 1696.488, "text": "La inflaci\u00f3n es siempre y en todo lugar un fen\u00f3meno monetario, es decir, no entender, digamos, cuando vos estudias toda la historia del dinero,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3762417201409497, "is_candidate": true}, {"start": 1697.777, "end": 1704.669, "text": " Entonces te das cuenta de d\u00f3nde viene el problema, o sea, y te podr\u00eda... Es m\u00e1s, \u00bfsabes qui\u00e9nes son los primeros que encontraron la relaci\u00f3n entre precios y dinero?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3460114036127119, "is_candidate": true}, {"start": 1706.88, "end": 1710.383, "text": " La escuela de Salamanca, los escol\u00e1sticos, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35073148285151046, "is_candidate": true}, {"start": 1710.383, "end": 1713.405, "text": "A, digamos, durante el siglo XVI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3747936990840576, "is_candidate": true}, {"start": 1713.405, "end": 1714.966, "text": "Adivina qu\u00e9 es lo que pasaba en Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48611411408140104, "is_candidate": true}, {"start": 1714.966, "end": 1717.408, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 lo descubrieron los espa\u00f1oles?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5426132513193086, "is_candidate": false}, {"start": 1717.408, "end": 1719.23, "text": "Porque les vino todo el oro de Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5763078555268037, "is_candidate": false}, {"start": 1719.23, "end": 1720.13, "text": "\u00bfY qu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6570311703754379, "is_candidate": false}, {"start": 1720.13, "end": 1726.175, "text": "Cuando metieron todo el oro, aument\u00f3 la oferta de oro, baj\u00f3 el poder adquisitivo del oro, todos los precios en unidades de aurea subieron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4561901522888252, "is_candidate": true}, {"start": 1726.175, "end": 1728.797, "text": "Te hago dos preguntas por s\u00ed o por no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8468821585037776, "is_candidate": false}, {"start": 1728.797, "end": 1729.477, "text": "\u00bfSos religioso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1021306822989574, "is_candidate": false}, {"start": 1729.477, "end": 1731.659, "text": "Yo creo en Dios, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5271698261357832, "is_candidate": false}, {"start": 1731.659, "end": 1734.081, "text": "\u00bfY est\u00e1s vacunado contra el coronavirus?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8430522769878315, "is_candidate": false}, {"start": 1734.081, "end": 1735.302, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9769445717062971, "is_candidate": false}, {"start": 1735.302, "end": 1735.542, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9196215091550657, "is_candidate": false}, {"start": 1736.343, "end": 1741.526, "text": " Porque todav\u00eda no hay suficiente evidencia emp\u00edrica, digamos, que pruebe que las vacunas funcionan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3224673827670784, "is_candidate": true}, {"start": 1741.526, "end": 1753.712, "text": "De hecho, digamos, todos los acuerdos que piden los laboratorios a los pa\u00edses para poder ingresar las vacunas son la clara contra cara de que todav\u00eda no tienen todas las pruebas emp\u00edricas suficientes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.291499316843167, "is_candidate": true}, {"start": 1753.712, "end": 1755.753, "text": "\u00bfTe parece que la gente se equivoca cuando se vacuna?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8394112213273646, "is_candidate": false}, {"start": 1755.753, "end": 1756.513, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8411750939702607, "is_candidate": false}, {"start": 1756.513, "end": 1757.834, "text": "Si es una decisi\u00f3n personal, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4252087147204757, "is_candidate": true}, {"start": 1757.834, "end": 1758.234, "text": "\u00bfC\u00f3mo digo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7121621663966502, "is_candidate": false}, {"start": 1758.234, "end": 1761.796, "text": "O sea, de hecho... Pero \u00bfa un amigo le recomendar\u00edas que se vacune o qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9075721240426683, "is_candidate": false}, {"start": 1761.796, "end": 1763.457, "text": "Yo le recomend\u00e9 a mis padres que se vacunen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48663770079674684, "is_candidate": true}, {"start": 1764.727, "end": 1766.992, "text": " \u00bfY por qu\u00e9 si no est\u00e1 aprobado que funcione?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8389369394667785, "is_candidate": false}, {"start": 1766.992, "end": 1772.502, "text": "Pero ellos son un grupo de riesgo, que es muy diferente al grupo al que yo pertenezco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3979969167345849, "is_candidate": true}, {"start": 1772.502, "end": 1773.143, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0080776899751853, "is_candidate": false}, {"start": 1773.143, "end": 1773.785, "text": "Gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7354321803331288, "is_candidate": false}], "Index": 115, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "cDO6bp-qHL8", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=cDO6bp-qHL8", "title": "Milei discute con 2 periodistas zurdos de CNN- 02/10/21", "duration": 1799.0, "view_count": 561394.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}