{"segments": [{"start": 0.369, "end": 2.529, "text": " Le dec\u00eds mod\u00f3licos al que piensa distinto que vos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9193040561731886, "is_candidate": false}, {"start": 2.529, "end": 4.29, "text": "Insult\u00e1s a cat\u00f3licos y jud\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9357043074409404, "is_candidate": false}, {"start": 4.29, "end": 7.53, "text": "A la longevidad que acab\u00e1s de hablar le dec\u00eds viejos meados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8219550094392144, "is_candidate": false}, {"start": 7.53, "end": 9.771, "text": "A la c\u00e1mpora sos exactamente igual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9006702303595158, "is_candidate": false}, {"start": 9.771, "end": 12.811, "text": "\u00bfPod\u00e9s lavar tu pasado de montonera asesina?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3019135832233477, "is_candidate": true}, {"start": 12.811, "end": 13.771, "text": "\u00bfIndemnizaciones?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8457148605907446, "is_candidate": false}, {"start": 13.771, "end": 15.192, "text": "\u00a1Afuera!", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8367249170632762, "is_candidate": false}, {"start": 15.192, "end": 15.972, "text": "\u00bfLicencias?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9404456490213708, "is_candidate": false}, {"start": 15.972, "end": 17.732, "text": "\u00a1Afuera!", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9097167715024885, "is_candidate": false}, {"start": 17.732, "end": 19.072, "text": "\u00a1Aguinaldo!", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8869167421622605, "is_candidate": false}, {"start": 19.072, "end": 20.072, "text": "\u00a1Afuera!", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8951222757595143, "is_candidate": false}, {"start": 20.072, "end": 25.473, "text": "Es tu caso, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4465251556148727, "is_candidate": true}, {"start": 25.473, "end": 28.114, "text": "A ver... \u00bfMe das los 10 segundos que me rob\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5820302118552669, "is_candidate": false}, {"start": 28.114, "end": 28.414, "text": "Javier...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0843556688577982, "is_candidate": false}, {"start": 29.377, "end": 31.619, "text": " Hasta ac\u00e1 llegaste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.144691030662367, "is_candidate": false}, {"start": 31.619, "end": 39.706, "text": "Dej\u00e1 de faltarle el respeto a las mujeres, porque me parece que m\u00e1s all\u00e1 de que piensen distinto, tienen derecho a opinar distinto a vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.097459207283367, "is_candidate": false}, {"start": 39.706, "end": 45.871, "text": "La venta de \u00f3rganos es uno de los delitos m\u00e1s codiciados en el mundo criminal, y eso es lo que vos propones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8307265630123084, "is_candidate": false}, {"start": 45.871, "end": 50.855, "text": "Vive aferrada a las mentiras que le arma su equipo de campa\u00f1a, pero parece que est\u00e1 muy seteada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3298039079602092, "is_candidate": true}, {"start": 50.855, "end": 52.377, "text": "Por favor, su\u00e9ltese un poquito.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5674304574515456, "is_candidate": false}, {"start": 62.776, "end": 64.897, "text": " Estamos cansados de vivir esta pel\u00edcula.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7490378427089032, "is_candidate": false}, {"start": 64.897, "end": 70.998, "text": "Estamos hartos de que los pol\u00edticos nos quieran vender soluciones a los problemas que ellos mismos crearon.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6791052812290547, "is_candidate": false}, {"start": 70.998, "end": 77.12, "text": "Con tu voto, le vamos a poner un fin.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6942970985556569, "is_candidate": false}, {"start": 77.12, "end": 79.641, "text": "Hola, buenas noches.", "cosine_dist": 1.0523580974591513, "is_candidate": false}, {"start": 79.641, "end": 81.661, "text": "Estamos en debate presidencial 2023.", "cosine_dist": 1.0654437150427323, "is_candidate": false}, {"start": 81.661, "end": 82.301, "text": "Bienvenidos.", "cosine_dist": 1.0637196520171404, "is_candidate": false}, {"start": 91.872, "end": 96.014, "text": " Y bien, es el momento ahora de presentar a los protagonistas de esta noche.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.036922013630097, "is_candidate": false}, {"start": 96.014, "end": 101.717, "text": "Por eso vamos a invitar al escenario a los candidatos y candidatas que se van a presentar el 22 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8800026323578694, "is_candidate": false}, {"start": 101.717, "end": 103.938, "text": "Adelante, candidatos presidenciales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8215432867774735, "is_candidate": false}, {"start": 126.44, "end": 128.502, "text": " Bienvenidos, candidatos y candidatas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9972218586428726, "is_candidate": false}, {"start": 128.502, "end": 131.144, "text": "Esperamos tener todos un gran debate.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9866591372647278, "is_candidate": false}, {"start": 131.144, "end": 142.713, "text": "Bueno, y para el p\u00fablico que est\u00e1 presenciando el debate presidencial, queremos decir que a partir de este momento tienen que estar en silencio, no pueden aplaudir, no pueden gritar, no pueden dirigirse a cada uno de los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8961102820485616, "is_candidate": false}, {"start": 142.713, "end": 147.877, "text": "Y adem\u00e1s, durante todo el desarrollo del debate, tienen que permanecer sentados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9701512231410179, "is_candidate": false}, {"start": 147.877, "end": 156.063, "text": "Y a ustedes, candidatas y candidatos, les recordamos que esos papeles que tienen en los atriles no los pueden mostrar tal cual lo acordaron con anterioridad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0047027665030346, "is_candidate": false}, {"start": 156.511, "end": 158.672, "text": " Bien, \u00bfy c\u00f3mo se acord\u00f3 y c\u00f3mo se sorte\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9582941504363927, "is_candidate": false}, {"start": 158.672, "end": 160.313, "text": "Vamos a empezar con el primer bloque.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0037957837335088, "is_candidate": false}, {"start": 160.313, "end": 166.935, "text": "El primer bloque es una presentaci\u00f3n de cada uno de ustedes y de acuerdo al sorteo le toca a usted, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8344865428894499, "is_candidate": false}, {"start": 166.935, "end": 175.419, "text": "En primer lugar, mi solidaridad para con Israel y su pleno derecho a defender su territorio de los terroristas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3550268546981896, "is_candidate": true}, {"start": 175.419, "end": 183.042, "text": "Pero, yendo al caso argentino, lo primero que quiero expresar es que el pa\u00eds est\u00e1 al borde de la peor crisis de su historia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.30023990843188075, "is_candidate": true}, {"start": 184.195, "end": 192.217, "text": " El desequilibrio monetario y el desequilibrio fiscal es peor que el que ten\u00edamos previo a la crisis del 75 del Rodriguazo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.23279272145101637, "is_candidate": true}, {"start": 192.217, "end": 201.339, "text": "La relaci\u00f3n del EBACS-LELICS contra base monetaria hoy es peor que la que ten\u00edamos en la previa de la hiperinflaci\u00f3n de Alfons\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.25206235533122756, "is_candidate": true}, {"start": 201.339, "end": 205.26, "text": "Es m\u00e1s, hoy la inflaci\u00f3n viaja al 120% anualizada al 330 en alimentos al 470 y 700 en Mayoristas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.24749202093336076, "is_candidate": true}, {"start": 205.26, "end": 206.62, "text": "Es decir, estamos al borde de una hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5813570505535347, "is_candidate": false}, {"start": 214.244, "end": 219.006, "text": " con el agravante de que los indicadores sociales son peores que los que tenemos en el 2001.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.32184671244648055, "is_candidate": true}, {"start": 219.006, "end": 226.95, "text": "Por lo tanto, esto no se arregla con palabras bonitas ni con buenos modales, esto se arregla con medidas contundentes que solo propone la libertad de avanza.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.26288315943494345, "is_candidate": true}, {"start": 226.95, "end": 228.691, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6535906164844765, "is_candidate": false}, {"start": 228.691, "end": 229.572, "text": "Gracias, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0453342845820004, "is_candidate": false}, {"start": 229.572, "end": 231.913, "text": "Tiene la palabra ahora Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9416705276487759, "is_candidate": false}, {"start": 231.913, "end": 237.816, "text": "Mi solidaridad con el pueblo de Israel en este momento triste del ataque de Ham\u00e1s, terrorismo de Ham\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8982652992389463, "is_candidate": false}, {"start": 238.937, "end": 244.804, "text": " Estas dos semanas hemos visto lo m\u00e1s brutal de la corrupci\u00f3n kirchnerista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9069640694012228, "is_candidate": false}, {"start": 244.804, "end": 248.347, "text": "Los yates de Insaurralde son como el punto m\u00e1ximo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9198637052683178, "is_candidate": false}, {"start": 249.577, "end": 257.004, "text": " Y hoy vemos a los argentinos que no pueden pagar las cuentas, no pueden pagar y llegar a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8687315448686201, "is_candidate": false}, {"start": 257.004, "end": 265.573, "text": "Para cambiar hay un solo camino, ese camino es terminar con los insaurraldes y las mafias que azotan a nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9031908383077785, "is_candidate": false}, {"start": 265.573, "end": 270.557, "text": "Hay que ganar esta elecci\u00f3n y sacar de ra\u00edz estas mafias de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8900800306191683, "is_candidate": false}, {"start": 270.557, "end": 273.821, "text": "Masa no puede porque es parte, es uno m\u00e1s de ellos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8122994674964411, "is_candidate": false}, {"start": 275.586, "end": 280.21, "text": " y mi ley se ha asociado hace pocos d\u00edas con ellos tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8621595162817655, "is_candidate": false}, {"start": 280.21, "end": 289.658, "text": "Somos la \u00fanica fuerza pol\u00edtica con capacidad, decisi\u00f3n, con equipos, con la capacidad para cambiar este pa\u00eds de una vez y para siempre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8515863186504612, "is_candidate": false}, {"start": 289.658, "end": 294.382, "text": "Para eso necesitamos algo fundamental, el voto de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8285805805014075, "is_candidate": false}, {"start": 294.382, "end": 295.963, "text": "Gracias, Patricia Burrich.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.098049696697605, "is_candidate": false}, {"start": 295.963, "end": 298.485, "text": "Su minuto, Juan Esquiaretti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0435459472104534, "is_candidate": false}, {"start": 298.485, "end": 302.929, "text": "Reitero mi solidaridad con el pueblo de Israel por el ataque sufrido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9386855298956389, "is_candidate": false}, {"start": 304.21, "end": 310.91, "text": " Argentina vive el desastre econ\u00f3mico que han hecho los \u00faltimos gobiernos nacionales de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.950274053698116, "is_candidate": false}, {"start": 311.71, "end": 321.235, "text": " Hay m\u00e1s exclusi\u00f3n social, m\u00e1s inseguridad, ha ca\u00eddo el salario en un 15% estos 12 a\u00f1os y no hay c\u00f3mo conseguir vivienda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9221687086247852, "is_candidate": false}, {"start": 321.235, "end": 327.278, "text": "Y adem\u00e1s de eso, dejan de lado a las provincias y se profundiza la falta de federalismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9532519996997413, "is_candidate": false}, {"start": 327.278, "end": 330.96, "text": "La dejan sola las provincias en el combate al narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9848314778911269, "is_candidate": false}, {"start": 330.96, "end": 339.265, "text": "Y llegamos a la barbaridad de que la Patagonia, que produce el petr\u00f3leo, el gasoil, cuesta m\u00e1s caro que aqu\u00ed, en la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8767922205028659, "is_candidate": false}, {"start": 339.485, "end": 353.289, "text": " y grandes obras que hacen un desarrollo arm\u00f3nico, como el corredor biooce\u00e1nico del hidrov\u00eda Paraguay-Paran\u00e1, al Pac\u00edfico, hace 20 a\u00f1os que lo esperamos, y eso a Rinc\u00f3n, a Alnoa, contra la cordillera de los Andes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.911381937084428, "is_candidate": false}, {"start": 353.289, "end": 356.09, "text": "Y tampoco se ha hecho el gasoducto hacia Alnea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7978524837316567, "is_candidate": false}, {"start": 356.09, "end": 360.071, "text": "Esas son las cosas que hay que cambiar para tener un pa\u00eds normal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9093071707678541, "is_candidate": false}, {"start": 360.071, "end": 362.872, "text": "Gracias, Juan Esquiaretti.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0825345398075865, "is_candidate": false}, {"start": 362.872, "end": 363.592, "text": "Es el turno ahora de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0492720640405817, "is_candidate": false}, {"start": 364.75, "end": 367.733, "text": " Muy buenas noches a todas y a todas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1620878357140925, "is_candidate": false}, {"start": 367.733, "end": 372.557, "text": "Primero, gracias a los que el domingo pasado nos acompa\u00f1aron en el debate.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0289473264504911, "is_candidate": false}, {"start": 372.557, "end": 377.482, "text": "Y gracias tambi\u00e9n a los que desde su casa este domingo eligen acompa\u00f1arnos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0527210191749643, "is_candidate": false}, {"start": 377.482, "end": 385.549, "text": "Quiero dejar sentada mi solidaridad con todas las v\u00edctimas de un ataque terrorista brutal que hoy enluta el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0972494705152456, "is_candidate": false}, {"start": 385.549, "end": 390.153, "text": "Pero tambi\u00e9n quiero aprovechar para contarte que hoy es un d\u00eda muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0843958476910553, "is_candidate": false}, {"start": 390.934, "end": 402.643, "text": " Hoy venimos ac\u00e1 a contarte qu\u00e9 vamos a hacer con la seguridad, con la justicia, con el cuidado del medio ambiente, con nuestras pymes, con el trabajo, con la producci\u00f3n argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0926144723183109, "is_candidate": false}, {"start": 402.643, "end": 408.107, "text": "Hoy venimos ac\u00e1 a contarte c\u00f3mo va a ser la Argentina desde el 10 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0855794826690701, "is_candidate": false}, {"start": 408.107, "end": 411.349, "text": "No vengo ni con chicanas, ni vengo a pelear.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.11423248804816, "is_candidate": false}, {"start": 411.349, "end": 414.812, "text": "Vengo a proponer qu\u00e9 es lo que necesitan los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0307535110442265, "is_candidate": false}, {"start": 415.592, "end": 426.231, "text": " Quiero decirte que si desde el 10 de diciembre Dios y tu voto me dan la responsabilidad de gobernar, Argentina va a tener un gobierno de unidad nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.053015191951464, "is_candidate": false}, {"start": 426.231, "end": 427.453, "text": "Gracias, candidato Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1379872727734623, "is_candidate": false}, {"start": 427.453, "end": 428.736, "text": "A su minuto, Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.912044170698405, "is_candidate": false}, {"start": 429.56, "end": 430.861, "text": " Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.898891132934715, "is_candidate": false}, {"start": 430.861, "end": 444.154, "text": "Quiero agradecer el apoyo que recibimos estos d\u00edas porque muestra que somos muchas, que somos muchos los que no nos resignamos a que la grave crisis que vive el pa\u00eds la paguen nuevamente las grandes mayor\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8838375441488355, "is_candidate": false}, {"start": 444.154, "end": 448.938, "text": "Los que no queremos m\u00e1s corruptelas ni privilegios de pol\u00edticos y jueces.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.860914873845636, "is_candidate": false}, {"start": 449.759, "end": 458.224, "text": " Las coaliciones que vienen gobernando est\u00e1n estalladas, otros aparecen como lo nuevo pero son la vieja derecha solo que un poco despeinada.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8377941122478454, "is_candidate": false}, {"start": 458.224, "end": 471.372, "text": "Es hora de poner en pie una nueva fuerza pol\u00edtica de izquierda, de la clase trabajadora que una a los de abajo y que pelee porque gobiernen los que nunca gobernaron, los trabajadores y las trabajadoras.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8166452942078037, "is_candidate": false}, {"start": 471.372, "end": 474.974, "text": "Y una cosa m\u00e1s, nos duelen las v\u00edctimas civiles.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7796234986660677, "is_candidate": false}, {"start": 475.962, "end": 486.531, "text": " que ocurren en un conflicto que tiene como base la pol\u00edtica del Estado de Israel de ocupaci\u00f3n y de apartheid contra el pueblo palestino.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7510616064258158, "is_candidate": false}, {"start": 486.531, "end": 487.092, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9655462814475344, "is_candidate": false}, {"start": 487.871, "end": 488.972, "text": " Gracias, Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.1211568080168521, "is_candidate": false}, {"start": 488.972, "end": 496.336, "text": "Terminamos entonces el momento de las presentaciones y vamos a comenzar con el debate del primero de los ejes tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0222080699435774, "is_candidate": false}, {"start": 496.336, "end": 509.945, "text": "S\u00ed, primero le queremos decir que los temas fueron propuestos por el Consejo Asesor de la C\u00e1mara Nacional Electoral y que fueron consensuados por los representantes de cada uno de los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8216691146983814, "is_candidate": false}, {"start": 510.265, "end": 518.075, "text": " Y seg\u00fan el reglamento, el contenido del debate debe estar centrado en qu\u00e9 har\u00e1n y c\u00f3mo llevar\u00e1n adelante sus propuestas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0233376490108135, "is_candidate": false}, {"start": 518.075, "end": 529.649, "text": "Y a partir de ahora, cuando entremos en los ejes tem\u00e1ticos, empieza a regir el sistema de derecho a r\u00e9plica que van a poder utilizar los candidatos si se ven aludidos por la exposici\u00f3n de otro candidato.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8465014602522093, "is_candidate": false}, {"start": 530.14, "end": 547.096, "text": " Es importante aclarar que no se va a interrumpir ninguna exposici\u00f3n, pero mediante un mecanismo automatizado cada candidato va a poder pedir su derecho a r\u00e9plica tocando un bot\u00f3n con luz que tienen en el atril que solo ver\u00e1 el candidato o la candidata solicitante.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9736678188815988, "is_candidate": false}, {"start": 547.096, "end": 554.943, "text": "Y el orden de la solicitud va a quedar registrado en forma autom\u00e1tica y nosotros con Mariana vamos a dar, precisamente vamos a hacer cumplir ese registro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9290513524105689, "is_candidate": false}, {"start": 556.048, "end": 565.975, "text": " La duraci\u00f3n del derecho a r\u00e9plica ser\u00e1 de 45 segundos y lo podr\u00e1n usar en 5 oportunidades, siempre durante el desarrollo de los 3 ejes tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0255659679849471, "is_candidate": false}, {"start": 565.975, "end": 573.621, "text": "Y nos vamos a meter en el primer tema que, bueno, se eligi\u00f3 por el asesoramiento del Comit\u00e9 Asesor, por tambi\u00e9n el sorteo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9454753628545643, "is_candidate": false}, {"start": 573.621, "end": 576.603, "text": "El primer tema es un tema clave del tema de la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0030233909543127, "is_candidate": false}, {"start": 576.603, "end": 580.986, "text": "Son dos minutos de exposici\u00f3n y comienza Patricia Burrich.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.900418660049824, "is_candidate": false}, {"start": 580.986, "end": 584.509, "text": "Como Ministra de Seguridad, ustedes saben que yo los proteg\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9559284470096288, "is_candidate": false}, {"start": 585.683, "end": 587.484, "text": " Y los llevo en el coraz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9120088961267647, "is_candidate": false}, {"start": 587.484, "end": 596.03, "text": "Llevo en el coraz\u00f3n porque me enfrent\u00e9 a cada una de las mafias, narcotraficantes, criminales, que les sacan la vida a la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8401237634952249, "is_candidate": false}, {"start": 596.03, "end": 599.012, "text": "Entre nosotros las cosas est\u00e1n muy claras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9625836711443702, "is_candidate": false}, {"start": 599.012, "end": 601.254, "text": "Nosotros sabemos a qui\u00e9n defender.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9141991244442019, "is_candidate": false}, {"start": 601.254, "end": 608.899, "text": "Ellos liberan presos y hoy les dan a los presos internet y celulares en las c\u00e1rceles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8052451302544655, "is_candidate": false}, {"start": 608.899, "end": 614.463, "text": "Por eso la gente tiene miedo, porque sabe que los presos andan sueltos, los largan como si no pasara nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8598160277271318, "is_candidate": false}, {"start": 615.123, "end": 623.207, "text": " Por eso nosotros tenemos las cosas bien en clara, defendemos a los ciudadanos, no como el kirchnerismo que defiende a los delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8896820530659986, "is_candidate": false}, {"start": 623.207, "end": 630.85, "text": "Mi ley quiere liberar las armas y con las armas liberadas saben d\u00f3nde caen en manos de los delincuentes, de los narcotraficantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8826823431816374, "is_candidate": false}, {"start": 630.85, "end": 643.356, "text": "A m\u00ed no me tiembla el pulso, yo voy a entrar a Rosario con toda la fuerza y a todos los territorios que est\u00e1n tomados por el narcotr\u00e1fico, con las fuerzas provinciales, las fuerzas federales y si hace falta las Fuerzas Armadas Argentinas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.853180481806965, "is_candidate": false}, {"start": 644.036, "end": 658.661, "text": " Voy a cambiar el C\u00f3digo de Imputabilidad de los Menores a los 14 a\u00f1os, el C\u00f3digo Penal para que nunca m\u00e1s un violador, un asesino, pueda andar por la calle con tranquilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8261081407746534, "is_candidate": false}, {"start": 658.661, "end": 661.422, "text": "Van a purgar sus penas como la tienen que purgar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8839454462018329, "is_candidate": false}, {"start": 662.322, "end": 664.824, "text": " Ac\u00e1 me acompa\u00f1a hoy Chocobar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8992247242328063, "is_candidate": false}, {"start": 664.824, "end": 667.346, "text": "Ac\u00e1 en la Argentina se vive el mundo del rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9008077728520034, "is_candidate": false}, {"start": 667.346, "end": 669.928, "text": "Chocobar defendi\u00f3 a un ciudadano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9099590321282295, "is_candidate": false}, {"start": 669.928, "end": 671.409, "text": "Le metieron nueve pu\u00f1aladas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9319158278541588, "is_candidate": false}, {"start": 671.409, "end": 673.49, "text": "Imag\u00ednense lo que son nueve pu\u00f1aladas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9348780578637514, "is_candidate": false}, {"start": 673.49, "end": 678.774, "text": "Y sin embargo, lo quer\u00edan mandar, los kirchneristas, a la c\u00e1rcel para toda la vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8444939634031555, "is_candidate": false}, {"start": 678.774, "end": 682.316, "text": "Sin embargo, \u00e9l defendi\u00f3 lo que hay que defender.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8228636987845022, "is_candidate": false}, {"start": 682.316, "end": 684.538, "text": "Defendi\u00f3 a la ciudadan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8982046240534984, "is_candidate": false}, {"start": 684.538, "end": 686.719, "text": "Ese es el mundo que nosotros defendemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.948241341160435, "is_candidate": false}, {"start": 686.719, "end": 689.521, "text": "Por eso el orden va a ser nuestro principal", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7984909865296014, "is_candidate": false}, {"start": 690.482, "end": 692.843, "text": " Fundamento en esta pol\u00edtica de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8777885717917039, "is_candidate": false}, {"start": 692.843, "end": 696.745, "text": "Nosotros defendemos a los ciudadanos y la tenemos muy clara.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9966752882239742, "is_candidate": false}, {"start": 696.745, "end": 702.348, "text": "Los ciudadanos con nosotros, los delincuentes con aquellos que liberan delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8422649395540645, "is_candidate": false}, {"start": 702.348, "end": 704.048, "text": "Y el que las hace, las paga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8855741522129295, "is_candidate": false}, {"start": 704.048, "end": 705.009, "text": "Bien, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.098778764349924, "is_candidate": false}, {"start": 705.009, "end": 705.909, "text": "Sus dos minutos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.095834145272606, "is_candidate": false}, {"start": 705.909, "end": 708.07, "text": "Patricio Sa\u00fal, hubo tres derechos a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.995547965912171, "is_candidate": false}, {"start": 708.07, "end": 710.812, "text": "El derecho a r\u00e9plica de Javier Millet.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8301670727997816, "is_candidate": false}, {"start": 710.812, "end": 717.355, "text": "Se\u00f1ora Bullrich, lamento que de la misma manera que el debate anterior, usted mienta sobre las cosas que yo digo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3900163072184494, "is_candidate": true}, {"start": 718.422, "end": 722.785, "text": " Antes lo hizo con la pandemia, ahora lo hace con el tema de armas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.32622960846975724, "is_candidate": true}, {"start": 722.785, "end": 728.47, "text": "Les cuento, por si no lo entendi\u00f3, yo s\u00e9 que usted tiene gente que deforma mis mensajes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4004661956897818, "is_candidate": true}, {"start": 728.47, "end": 734.494, "text": "Nosotros lo que decimos es, hay una ley de armas y lo que hay que hacer es cumplirla.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.21244577632038186, "is_candidate": true}, {"start": 734.494, "end": 739.097, "text": "Porque no puede ser que est\u00e9n armados los delincuentes y los honestos no.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.27890920568346655, "is_candidate": true}, {"start": 739.097, "end": 744.642, "text": "Pero adem\u00e1s tambi\u00e9n me gustar\u00eda saber, digamos, usted habl\u00f3, por ejemplo, de eliminar leyes por DNU.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3674815603950853, "is_candidate": true}, {"start": 745.757, "end": 750.378, "text": " o de llevarse puesta a garant\u00edas constitucionales a lo largo de la semana.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2984851628853423, "is_candidate": true}, {"start": 750.378, "end": 752.319, "text": "\u00bfEse es el modelo de seguridad que quiere?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3882810082716013, "is_candidate": true}, {"start": 752.319, "end": 752.699, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.693139583106269, "is_candidate": false}, {"start": 752.699, "end": 755.24, "text": "\u00bfQue esto sea una dictadura?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3930019022468324, "is_candidate": true}, {"start": 755.24, "end": 756.881, "text": "Bien, gracias a Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0419907740815404, "is_candidate": false}, {"start": 756.881, "end": 760.802, "text": "Con el tema seguridad le toca a Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8742081492341329, "is_candidate": false}, {"start": 760.802, "end": 771.025, "text": "Salvo en el caso del anarquismo, todos los arreglos institucionales contemplan la existencia del Estado, donde este se ocupa de seguridad y justicia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2829002851541472, "is_candidate": true}, {"start": 771.025, "end": 774.066, "text": "En Argentina, culpa de la escasa pol\u00edtica,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.36510363782034105, "is_candidate": true}, {"start": 775.086, "end": 781.11, "text": " El Estado tambi\u00e9n falla en esta materia y el pa\u00eds es un ba\u00f1o de sangre.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3027043909828734, "is_candidate": true}, {"start": 781.11, "end": 804.604, "text": "Este desastre es culpa de haber abrasado las ideas del doctor Zaffaroni, que en los \u00faltimos 20 a\u00f1os ha causado un verdadero desastre en este pa\u00eds, porque b\u00e1sicamente cambia el rol entre v\u00edctima y victimario, haciendo que los delincuentes sean tratados como las v\u00edctimas cuando en realidad son los que tienen que estar encerrados.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.20991591356383243, "is_candidate": true}, {"start": 806.443, "end": 809.986, "text": " Estas ideas, cuando las propuso Zaffaroni, no eran nuevas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.34975439636590566, "is_candidate": true}, {"start": 809.986, "end": 813.889, "text": "Ya se hab\u00edan impulsado en las sesentas en Nueva York.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3771841823036487, "is_candidate": true}, {"start": 813.889, "end": 816.951, "text": "Y tambi\u00e9n, 20 a\u00f1os despu\u00e9s, era un desastre.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4183773107678914, "is_candidate": true}, {"start": 816.951, "end": 826.658, "text": "Afortunadamente, desde el an\u00e1lisis econ\u00f3mico, Cary Becker, en un art\u00edculo de 1968 que se llama Crimen y castigo, dio soluci\u00f3n a esto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.31930040364039947, "is_candidate": true}, {"start": 826.658, "end": 831.201, "text": "Lo enfoc\u00f3 como una actividad que genera resultados.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2444680401742214, "is_candidate": true}, {"start": 831.201, "end": 836.105, "text": "Y as\u00ed, cuando los beneficios aumentan, esa actividad se expande.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.28076317958451136, "is_candidate": true}, {"start": 837.406, "end": 852.07, "text": " Al ponerlo en estos t\u00e9rminos, no s\u00f3lo es importante el rol de la seguridad, sino que se vuelve fundamental el rol de la justicia en hacer efectivos los castigos, es decir, que sea costoso ser delincuente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.22673667854142598, "is_candidate": true}, {"start": 852.07, "end": 857.252, "text": "En este sentido, para que esto empiece a funcionar nuevamente como corresponde en Argentina,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3294914905431823, "is_candidate": true}, {"start": 857.87, "end": 881.99, "text": " Nosotros proponemos hacer una reforma de la ley de seguridad interior, de defensa nacional, la ley de inteligencia, modificar el sistema carleselario, modificar el c\u00f3digo penal, el c\u00f3digo penal procesal y en un contexto de reforma del sistema judicial para que sea verdaderamente independiente y que los delincuentes tengan que pagar, porque en la Argentina liberal lo que la van a pasar mal y van a tener miedo son los delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2188521624050247, "is_candidate": true}, {"start": 882.851, "end": 884.274, "text": " En su tiempo, Javier Milet.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1067634835791693, "is_candidate": false}, {"start": 884.274, "end": 884.895, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1156706591288486, "is_candidate": false}, {"start": 884.895, "end": 887.26, "text": "Hubo dos pedidos de derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9547080054189746, "is_candidate": false}, {"start": 887.26, "end": 888.502, "text": "Primero, Patricia Burrich.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0021100963563818, "is_candidate": false}, {"start": 888.502, "end": 890.486, "text": "Segundo, Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9866986693149764, "is_candidate": false}, {"start": 890.486, "end": 892.77, "text": "As\u00ed que su derecho a r\u00e9plica, Patricia Burrich.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8171004781070454, "is_candidate": false}, {"start": 893.769, "end": 898.413, "text": " Milani, mir\u00e1 tu plataforma, art\u00edculo 17, de regulaci\u00f3n y liberaci\u00f3n de armas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9200992971400096, "is_candidate": false}, {"start": 898.413, "end": 900.774, "text": "As\u00ed que, si no, cambiala.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8307739470031021, "is_candidate": false}, {"start": 900.774, "end": 903.917, "text": "Pero si cambi\u00e1s la plataforma, es porque no estabas convencido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8452112803045494, "is_candidate": false}, {"start": 903.917, "end": 909.641, "text": "A las mam\u00e1s y a los pap\u00e1s, les digo que si se liberan las armas, van a estar en manos de los monos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.843989318527178, "is_candidate": false}, {"start": 909.641, "end": 913.164, "text": "Las armas van a terminar masacrando chicos en las escuelas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9476831574408584, "is_candidate": false}, {"start": 913.164, "end": 914.385, "text": "Esa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8461046536028832, "is_candidate": false}, {"start": 914.385, "end": 917.767, "text": "Y adem\u00e1s, si liber\u00e1s la venta de \u00f3rganos, hoy el 10%", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8119654129657197, "is_candidate": false}, {"start": 919.088, "end": 922.509, "text": " de la venta de \u00f3rganos ilegales en el mundo, es trata de personas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9085169153258993, "is_candidate": false}, {"start": 922.509, "end": 926.45, "text": "Secuestran a chicos, tratan a personas y venden \u00f3rganos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8911744907525362, "is_candidate": false}, {"start": 926.45, "end": 928.171, "text": "Esta es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8847995129027952, "is_candidate": false}, {"start": 928.171, "end": 932.472, "text": "Hoy Interpol ha planteado un informe muy clarito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8776349330934599, "is_candidate": false}, {"start": 932.472, "end": 937.973, "text": "La venta de \u00f3rganos es uno de los delitos m\u00e1s codiciados en el mundo criminal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8313752832588788, "is_candidate": false}, {"start": 937.973, "end": 939.794, "text": "Y eso es lo que vos propones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7826658906816738, "is_candidate": false}, {"start": 939.794, "end": 946.456, "text": "Bien, queremos aclarar que Javier Millet pidi\u00f3 derecho de r\u00e9plica a los dichos de Patricia, pero seguimos en el orden.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9492197670465196, "is_candidate": false}, {"start": 946.456, "end": 947.496, "text": "Entonces, Juan Eschiaretti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.09969795727766, "is_candidate": false}, {"start": 949.531, "end": 961.095, "text": " No veo que se haya hablado ac\u00e1 del combate al narcotr\u00e1fico en un punto que es central para evitar que los narcos se hagan due\u00f1os de las barriadas populares de las grandes ciudades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9512099429259327, "is_candidate": false}, {"start": 961.095, "end": 965.017, "text": "S\u00ed lo he visto aplicar en Medell\u00edn y lo aplicamos en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9470854429654512, "is_candidate": false}, {"start": 965.017, "end": 967.538, "text": "\u00bfQu\u00e9 son los consejos de seguridad barriales?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9505741555016919, "is_candidate": false}, {"start": 968.779, "end": 970.56, "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que ellos representan?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0216651348921235, "is_candidate": false}, {"start": 970.56, "end": 988.272, "text": "La participaci\u00f3n de centros vecinales, clubes de barrio, centros de jubilados, escuelas, comerciantes, todos, junto a la polic\u00eda, el gobierno provincial y el gobierno municipal, para generar un entramado social que impida que los narcos se hagan due\u00f1os de la variedad popular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9195679365014138, "is_candidate": false}, {"start": 988.272, "end": 992.815, "text": "Lo estamos haciendo en C\u00f3rdoba y quiero que lo hagamos en toda nuestra patria argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8616593636068338, "is_candidate": false}, {"start": 993.74, "end": 995.982, "text": " Bien, gracias Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9337348392690757, "is_candidate": false}, {"start": 995.982, "end": 999.584, "text": "Ahora le toca el turno a Javier Mila y su derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.875273583512547, "is_candidate": false}, {"start": 999.584, "end": 1011.372, "text": "Se\u00f1ora Woolrich, no solo que vive aferrada a las mentiras que le arma su equipo de campa\u00f1a, muestra una falta de flexibilidad impresionante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3719148261777666, "is_candidate": true}, {"start": 1011.372, "end": 1013.314, "text": "Le acabo de contar segundos atr\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.38485912773142894, "is_candidate": true}, {"start": 1014.349, "end": 1025.434, "text": " que lo que nosotros proponemos es que se respete la ley de armas que existe, tal como existe y no como act\u00faa hoy, llena de restricciones que lo \u00fanico que hace es favorecer a los delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2586627186924131, "is_candidate": true}, {"start": 1025.434, "end": 1027.335, "text": "Pero parece que est\u00e1 muy seteada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.36508022377420823, "is_candidate": true}, {"start": 1027.335, "end": 1028.895, "text": "Por favor, su\u00e9ltese un poquito.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.580897476497365, "is_candidate": false}, {"start": 1028.895, "end": 1030.656, "text": "Y lo otro, la venta de \u00f3rganos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5183303366389087, "is_candidate": false}, {"start": 1030.656, "end": 1032.877, "text": "Tampoco proponemos la venta de \u00f3rganos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4113856192980381, "is_candidate": true}, {"start": 1032.877, "end": 1036.218, "text": "Lo que nosotros decimos es que hay 7.000 personas esperando un trasplante y 300.000", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.32772737149094333, "is_candidate": true}, {"start": 1039.065, "end": 1043.706, "text": " potenciales donantes y hay algo que no funciona en el medio y que genera un mont\u00f3n de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2725673420483339, "is_candidate": true}, {"start": 1043.706, "end": 1046.787, "text": "\u00bfO acaso a usted le gusta la corrupci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.39694735283286686, "is_candidate": true}, {"start": 1046.787, "end": 1053.43, "text": "Bien, cerramos entonces el eje tem\u00e1tico de la seguridad y ahora pasamos al segundo bloque tem\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0232624672148583, "is_candidate": false}, {"start": 1053.43, "end": 1060.932, "text": "Antes de pasar al segundo bloque tem\u00e1tico, vamos a ver los pedidos de r\u00e9plica de cada uno de los candidatos, lo vamos a mostrar en pantalla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.93070077805382, "is_candidate": false}, {"start": 1063.931, "end": 1073.314, "text": " Ah\u00ed tenemos 2, Schiaretti, 2, Patricia Burrich, 2, Javier Millet, 1, Miriam Brenkman, 2, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9445658269754967, "is_candidate": false}, {"start": 1073.314, "end": 1078.296, "text": "Recuerden que cada candidato tiene 5 oportunidades para pedir su derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9810488485119879, "is_candidate": false}, {"start": 1078.296, "end": 1085.839, "text": "Bien, seguimos entonces con la exposici\u00f3n sobre trabajo y producci\u00f3n de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.025362068501196, "is_candidate": false}, {"start": 1085.839, "end": 1089.36, "text": "Creemos en una sola clase de hombres y mujeres, los que trabajan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1479109359558115, "is_candidate": false}, {"start": 1090.256, "end": 1095.758, "text": " y tomamos la decisi\u00f3n de poner en el trabajo uno de los ejes centrales de los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0674978597528209, "is_candidate": false}, {"start": 1095.758, "end": 1101.78, "text": "Hemos planteado y estamos planteando una mejora en el ingreso desde dos lugares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.116177459841229, "is_candidate": false}, {"start": 1101.78, "end": 1106.921, "text": "Obviamente la paritaria libre, pero adem\u00e1s la reducci\u00f3n de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0527103116705228, "is_candidate": false}, {"start": 1106.921, "end": 1111.383, "text": "Ya hay 16 millones y medio de argentinos que reciben la devoluci\u00f3n del IVA.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1074593368204027, "is_candidate": false}, {"start": 1111.383, "end": 1114.164, "text": "Y obviamente terminamos con la mentira", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1591584897458542, "is_candidate": false}, {"start": 1115.137, "end": 1123.063, "text": " del impuesto a las ganancias sobre el salario y m\u00e1s de 2 millones de argentinos ya no tienen esa preocupaci\u00f3n, lo hicimos hace algunas semanas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0963050455933652, "is_candidate": false}, {"start": 1123.063, "end": 1132.611, "text": "Pero creemos que adem\u00e1s hay que seguir haciendo y en ese sentido es clave hablarle a las personas con discapacidad que hoy son rechazadas del mundo de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0683850943534614, "is_candidate": false}, {"start": 1133.391, "end": 1137.492, "text": " B\u00e1sicamente porque la pensi\u00f3n funciona como un l\u00edmite.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0109599991604035, "is_candidate": false}, {"start": 1137.492, "end": 1142.713, "text": "Se termina el l\u00edmite de que el que tiene pensi\u00f3n no puede trabajar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.065326233265247, "is_candidate": false}, {"start": 1142.713, "end": 1144.414, "text": "Se termina esa muralla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1044085481305812, "is_candidate": false}, {"start": 1144.414, "end": 1151.896, "text": "En paralelo, quiero dejar claro en el mundo del trabajo el rol de las mujeres, que hoy son discriminadas en el salario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1506493607068766, "is_candidate": false}, {"start": 1151.896, "end": 1160.518, "text": "Vamos a impulsar la obligatoriedad de que las empresas, por la misma tarea, paguen la misma remuneraci\u00f3n a hombres y mujeres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0447116937075505, "is_candidate": false}, {"start": 1161.198, "end": 1175.267, "text": " Quiero hablarle adem\u00e1s a las pymes, decirles que ya empezamos a eliminarles las cargas sociales hace dos semanas por los nuevos empleos y por el empleo de los j\u00f3venes, adem\u00e1s de por incorporar a beneficiarios de programas sociales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1117360318744025, "is_candidate": false}, {"start": 1175.267, "end": 1179.99, "text": "Y en paralelo decirles que vamos a un sistema de simplificaci\u00f3n tributaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1084320749649825, "is_candidate": false}, {"start": 1179.99, "end": 1189.275, "text": "No quiero empresarios pymes en la Argentina que tengan que andar haciendo un curso porque pagan 150 impuestos entre naci\u00f3n, provincia y municipio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0439610310091167, "is_candidate": false}, {"start": 1189.275, "end": 1189.816, "text": "Por \u00faltimo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1683909941242498, "is_candidate": false}, {"start": 1190.402, "end": 1207.187, "text": " Quiero ser claro respecto del programa de desarrollo exportador, energ\u00eda, miner\u00eda y agro, al que ya empezamos a bajarle las retenciones al man\u00ed, por ejemplo, en C\u00f3rdoba y a la leche, vamos a seguir impuls\u00e1ndolos porque son la consolidaci\u00f3n de las reservas argentinas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0382524524027692, "is_candidate": false}, {"start": 1207.187, "end": 1207.607, "text": "Gracias, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.101248553242403, "is_candidate": false}, {"start": 1207.607, "end": 1208.947, "text": "Hubo cuatro pedidos de derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.1880831769879936, "is_candidate": false}, {"start": 1208.947, "end": 1215.009, "text": "Tiene su derecho a r\u00e9plica Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0132145173805966, "is_candidate": false}, {"start": 1215.009, "end": 1217.53, "text": "Bueno, en primer lugar quiero se\u00f1alar", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5504527032206206, "is_candidate": false}, {"start": 1218.948, "end": 1225.355, "text": " El problema de construcci\u00f3n del planteo de masa solo habla de trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.43440445535126304, "is_candidate": true}, {"start": 1225.355, "end": 1230.78, "text": "Mire, si se olvida del capital, le digo que la productividad va a ser muy baja.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.31197529206334185, "is_candidate": true}, {"start": 1230.78, "end": 1235.505, "text": "Si usted quiere hacer pozos con una retroexcavadora, va a poder pagar salarios muy altos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.28791885457019584, "is_candidate": true}, {"start": 1235.505, "end": 1240.79, "text": "Ahora, si lo hace con una palita de la playa, le va a ir mal y la gente va a vivir en situaci\u00f3n miserable.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3439678902692349, "is_candidate": true}, {"start": 1241.687, "end": 1245.91, "text": " Pero tambi\u00e9n, digamos, y eso lo hacen combatiendo al capital ustedes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3316090674613109, "is_candidate": true}, {"start": 1245.91, "end": 1252.334, "text": "Consecuencia de ello, hoy el 30% de los trabajadores formales est\u00e1n por debajo de la l\u00ednea de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.30278206365116767, "is_candidate": true}, {"start": 1252.334, "end": 1260.64, "text": "Y claro, no hizo ninguna referencia a la producci\u00f3n, porque la producci\u00f3n se viene cayendo a pedazos como consecuencia de los errores de su gobierno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.33660575603704723, "is_candidate": true}, {"start": 1260.64, "end": 1261.061, "text": "Gracias, Javier Milei.", "cosine_dist": 1.080010821967906, "is_candidate": false}, {"start": 1261.061, "end": 1266.084, "text": "Tiene ahora su derecho a r\u00e9plica, Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.05904032091145, "is_candidate": false}, {"start": 1266.457, "end": 1268.298, "text": " Masa, no puedo creer lo que dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.781425575290738, "is_candidate": false}, {"start": 1268.298, "end": 1271.7, "text": "Un d\u00f3lar a mil mangos, hiperinflaci\u00f3n, la angustia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9244304940601848, "is_candidate": false}, {"start": 1271.7, "end": 1275.842, "text": "Entr\u00e1s a un almac\u00e9n y ya, de entrada, 5.000 pesos te gastaste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9368498652352193, "is_candidate": false}, {"start": 1275.842, "end": 1279.264, "text": "Vos dejaste 2 millones m\u00e1s de pobres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8225423215969548, "is_candidate": false}, {"start": 1279.264, "end": 1280.665, "text": "\u00bfHabl\u00e1s de producci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8831431194597906, "is_candidate": false}, {"start": 1280.665, "end": 1286.868, "text": "\u00bfCuando en la aduana ten\u00e9s que acomodarte para una cira y ten\u00e9s ah\u00ed un tongolini que te dice qui\u00e9n va primero en esa cola?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.912743503049008, "is_candidate": false}, {"start": 1286.868, "end": 1290.771, "text": "\u00bfEsa es la Argentina que vos quer\u00e9s para la producci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9255017726939156, "is_candidate": false}, {"start": 1291.451, "end": 1292.432, "text": " \u00bfCon qu\u00e9 cara?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0267567233460926, "is_candidate": false}, {"start": 1292.432, "end": 1294.835, "text": "Dijiste que ven\u00edas a sacar las papas del fuego.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9645498283533499, "is_candidate": false}, {"start": 1294.835, "end": 1295.956, "text": "\u00bfY sab\u00e9s lo que hiciste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9315983161944629, "is_candidate": false}, {"start": 1295.956, "end": 1297.298, "text": "Nos hiciste pur\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8692202774571509, "is_candidate": false}, {"start": 1297.298, "end": 1298.399, "text": "Esa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9068943876437683, "is_candidate": false}, {"start": 1298.399, "end": 1302.744, "text": "La Argentina est\u00e1 en la destrucci\u00f3n total y absoluta de su aparato productivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8588176365198896, "is_candidate": false}, {"start": 1302.744, "end": 1304.526, "text": "Est\u00e1 en una situaci\u00f3n de emergencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9099714296129287, "is_candidate": false}, {"start": 1304.526, "end": 1310.432, "text": "Y vos, en vez de arreglar la emergencia, cav\u00e1s m\u00e1s a fondo el pozo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9178515810419848, "is_candidate": false}, {"start": 1310.432, "end": 1312.635, "text": "Nosotros vamos a cambiar de verdad y para siempre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8342828571080516, "is_candidate": false}, {"start": 1313.235, "end": 1314.256, "text": " Gracias, Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.042269287606866, "is_candidate": false}, {"start": 1314.256, "end": 1317.018, "text": "Se sumaron dos pedidos de derecho a r\u00e9plica m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0997661764435922, "is_candidate": false}, {"start": 1317.018, "end": 1320.261, "text": "El primero fue Sergio Massa, el segundo Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0696199721917008, "is_candidate": false}, {"start": 1320.261, "end": 1322.542, "text": "Le toca ahora a Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9927120189543281, "is_candidate": false}, {"start": 1322.542, "end": 1330.208, "text": "A ver, a m\u00ed me sorprende porque la se\u00f1ora Bullrich acaba de hablar de la CIRA, es decir, de la deuda con los importadores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.400468518538575, "is_candidate": true}, {"start": 1330.208, "end": 1341.457, "text": "Argentina tiene CEPO y ese CEPO en el fondo es una fuente de corrupci\u00f3n y adem\u00e1s es un subsidio encubierto para los importadores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.26988610109147493, "is_candidate": true}, {"start": 1342.662, "end": 1345.744, "text": " A m\u00ed me sorprende el planteo que hace la se\u00f1ora Burrich, \u00bfsabe por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5350027510801456, "is_candidate": false}, {"start": 1345.744, "end": 1361.917, "text": "No por las bestialidades que hace Massa, sino por el hecho de que su potencial ministro de Econom\u00eda, el se\u00f1or Melconian, se junt\u00f3 con el se\u00f1or Massa para pedirle que cuide la cira, es decir, que cuide un tongo, que cuide la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.27719229504934395, "is_candidate": true}, {"start": 1361.917, "end": 1363.598, "text": "\u00bfAs\u00ed quieren cambiar?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4559300728805207, "is_candidate": true}, {"start": 1363.598, "end": 1366.46, "text": "Gracias, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0356286110525834, "is_candidate": false}, {"start": 1366.46, "end": 1370.083, "text": "Dos minutos le corresponden ahora a Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.105004789516361, "is_candidate": false}, {"start": 1371.733, "end": 1377.576, "text": " El PBI y el empleo formal privado est\u00e1n estancados desde el a\u00f1o 2011.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3484677385414551, "is_candidate": true}, {"start": 1377.576, "end": 1387.181, "text": "Eso implica que hoy el ingreso per c\u00e1pita argentino est\u00e1 15% por debajo de dicho nivel de referencia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3108618945217956, "is_candidate": true}, {"start": 1387.181, "end": 1392.344, "text": "No solo eso, la cantidad de puestos de trabajo del sector formal est\u00e1 clavado en 6 millones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2909057646090666, "is_candidate": true}, {"start": 1392.344, "end": 1399.168, "text": "Y es tan escandaloso el desequilibrio en el mercado laboral que hay 8 millones que est\u00e1n en el mercado informal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.281238797534905, "is_candidate": true}, {"start": 1400.768, "end": 1405.81, "text": " La \u00fanica forma de encontrarle soluci\u00f3n a esto es con crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.34171206983090274, "is_candidate": true}, {"start": 1405.81, "end": 1414.114, "text": "Pero el crecimiento econ\u00f3mico implica acumulaci\u00f3n de capital, capital f\u00edsico y capital humano, y tambi\u00e9n progreso tecnol\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.29261926684629114, "is_candidate": true}, {"start": 1414.114, "end": 1418.155, "text": "Ahora, la acumulaci\u00f3n de capital se da cuando se invierte.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2685480882123811, "is_candidate": true}, {"start": 1418.155, "end": 1421.937, "text": "Ahora, nadie va a invertir dinero si no puede ganar plata.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.28910493402145454, "is_candidate": true}, {"start": 1421.937, "end": 1428.18, "text": "Es decir, si usted tiene una mara\u00f1a fiscal imposible, es imposible ganar dinero, nadie va a invertir.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.20024621078953342, "is_candidate": true}, {"start": 1428.18, "end": 1429.18, "text": "Y si usted gana dinero,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5564829209669566, "is_candidate": false}, {"start": 1430.191, "end": 1435.353, "text": " Es imposible que usted quiera seguir si no van a respetarle su derecho a propiedad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2884219545329464, "is_candidate": true}, {"start": 1435.353, "end": 1438.014, "text": "Pero no solamente eso, adem\u00e1s hay que financiarlo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2908813400361441, "is_candidate": true}, {"start": 1438.014, "end": 1440.175, "text": "Y eso se financia con ahorro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3198822207636015, "is_candidate": true}, {"start": 1440.175, "end": 1443.437, "text": "Y eso implica postergar el consumo en el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2682051642191349, "is_candidate": true}, {"start": 1443.437, "end": 1448.159, "text": "Sin embargo, la casta lo \u00fanico que hace es consumir capital.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2355206556626428, "is_candidate": true}, {"start": 1448.159, "end": 1450.64, "text": "Porque vive consumiendo con su modelo del gasto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.39931051926606276, "is_candidate": true}, {"start": 1451.465, "end": 1457.549, "text": " Y entonces, cuando genera d\u00e9ficit fiscal, suben los impuestos, bajan los beneficios, se acumula menos capital.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2715720353220512, "is_candidate": true}, {"start": 1457.549, "end": 1465.835, "text": "O emite dinero, genera inflaci\u00f3n, que tambi\u00e9n es un impuesto, pero al mismo tiempo distorsiona los precios y hace que la asignaci\u00f3n de recursos sea incorrecta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.26064411851740976, "is_candidate": true}, {"start": 1465.835, "end": 1474.961, "text": "O se endeuda, y entonces genera m\u00e1s riesgo pa\u00eds, m\u00e1s tasa de inter\u00e9s, falta de financiamiento, y por ende se cae la inversi\u00f3n, el empleo y los salarios reales.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2331479012629447, "is_candidate": true}, {"start": 1474.961, "end": 1480.985, "text": "Ni que hablar de la idea de la justicia social de redistribuir el ingreso y castigar el ahorro y la inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2967442334778011, "is_candidate": true}, {"start": 1482.11, "end": 1494.623, "text": " Por lo tanto, estas medidas de combatir el modelo de la casta tienen que ser complementadas con una modernizaci\u00f3n del sistema laboral y reducci\u00f3n de las penalidades, de modo tal que haya crecimiento con acumulaci\u00f3n de capital y suba de salarios reales.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2219934293591872, "is_candidate": true}, {"start": 1494.623, "end": 1495.304, "text": "Su tiempo, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0904420660019194, "is_candidate": false}, {"start": 1495.304, "end": 1499.889, "text": "Hubo un pedido de derecho a r\u00e9plica, en este caso, de Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0844000484247984, "is_candidate": false}, {"start": 1500.089, "end": 1506.78, "text": " S\u00ed, cuando mi ley te habla en dif\u00edcil, lo hace para ocultar su verdadero plan.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8467656862175683, "is_candidate": false}, {"start": 1506.78, "end": 1507.742, "text": "\u00bfIndemnizaciones?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.839175440076619, "is_candidate": false}, {"start": 1507.742, "end": 1509.645, "text": "Afuera.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.854476389533398, "is_candidate": false}, {"start": 1509.645, "end": 1510.446, "text": "\u00bfLicencias?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9412881810620825, "is_candidate": false}, {"start": 1510.446, "end": 1512.209, "text": "Afuera.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9172800521434944, "is_candidate": false}, {"start": 1512.209, "end": 1513.551, "text": "\u00bfAguinaldo?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8900316858182641, "is_candidate": false}, {"start": 1513.551, "end": 1514.232, "text": "Afuera.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9696374827115549, "is_candidate": false}, {"start": 1515.948, "end": 1523.954, "text": " Si sos monotributista, precarizado, tercerizado, no registrado, ya est\u00e1s afuera.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8406550468673901, "is_candidate": false}, {"start": 1523.954, "end": 1537.285, "text": "Pero con lo que propone Miley no vas a estar mejor, no te van a dar los derechos que hoy no ten\u00e9s, porque la \u00fanica libertad que defiende Javier Miley es la libertad de que te exploten sin l\u00edmites.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8226547940593603, "is_candidate": false}, {"start": 1537.285, "end": 1537.585, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0342002373125336, "is_candidate": false}, {"start": 1537.585, "end": 1539.446, "text": "Gracias, Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0228545994404328, "is_candidate": false}, {"start": 1539.446, "end": 1541.008, "text": "Javier Miley pidi\u00f3 su derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.053681732344086, "is_candidate": false}, {"start": 1545.046, "end": 1551.11, "text": " que era tan sabio, dec\u00eda, si los socialistas supieran de econom\u00eda, no ser\u00edan socialistas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.370508016449717, "is_candidate": true}, {"start": 1551.11, "end": 1553.612, "text": "Es tu caso, Miriam.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4528683244407461, "is_candidate": true}, {"start": 1553.612, "end": 1558.495, "text": "A ver, \u00bfme das los 10 segundos que me rob\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5132308160614656, "is_candidate": false}, {"start": 1558.495, "end": 1559.595, "text": "S\u00ed, se los vamos a dar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0409478840762252, "is_candidate": false}, {"start": 1559.595, "end": 1563.158, "text": "Ustedes se comprometieron a no interrumpir las intervenciones del resto.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0650907784441546, "is_candidate": false}, {"start": 1563.158, "end": 1564.739, "text": "Adelante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6035674214101119, "is_candidate": false}, {"start": 1564.739, "end": 1569.782, "text": "Adem\u00e1s, habla de reducir la jornada laboral para generar puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3891892964519702, "is_candidate": true}, {"start": 1569.782, "end": 1570.883, "text": "Esto es maravilloso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.723483991455308, "is_candidate": false}, {"start": 1572.284, "end": 1575.205, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 entonces no la llevamos a una sola hora un d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.38962081091359524, "is_candidate": true}, {"start": 1575.205, "end": 1577.386, "text": "Va a haber empleo para todos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5830777366887665, "is_candidate": false}, {"start": 1577.386, "end": 1582.089, "text": "Es como decir que se modifica la ley de gravedad con un decreto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4929381663075916, "is_candidate": true}, {"start": 1582.089, "end": 1591.553, "text": "Pero como si todo esto fuera poco, dice que el salario tiene que estar por encima de la canasta b\u00e1sica, que ser\u00eda maravilloso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.39245246073978335, "is_candidate": true}, {"start": 1591.553, "end": 1592.574, "text": "\u00bfPero sabes cu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6641628586220241, "is_candidate": false}, {"start": 1593.72, "end": 1604.249, "text": " que con las cosas que vos propon\u00e9s, en lugar de tener m\u00e1s, vamos a tener much\u00edsimo menos y vamos a tener un nivel de desempleo enorme y todas las empresas quebradas, que seguro vos vas a querer nacionalizar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.30692126142456255, "is_candidate": true}, {"start": 1604.249, "end": 1606.031, "text": "Gracias, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.124662939055007, "is_candidate": false}, {"start": 1606.031, "end": 1610.235, "text": "Usted ya us\u00f3 todas las posibilidades de Derecho a R\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0319904390242043, "is_candidate": false}, {"start": 1610.235, "end": 1614.839, "text": "Ha pedido tambi\u00e9n Derecho a R\u00e9plica, Sergio Massa, su turno.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0299178922678132, "is_candidate": false}, {"start": 1614.839, "end": 1618.362, "text": "Javier, hasta ac\u00e1 llegaste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0976756097055929, "is_candidate": false}, {"start": 1618.362, "end": 1620.383, "text": "Dej\u00e1 de faltarle el respeto a las mujeres,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1096519064911432, "is_candidate": false}, {"start": 1621.331, "end": 1627.718, "text": " porque me parece que m\u00e1s all\u00e1 de que piensen distinto, tienen derecho a opinar distinto a vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0748179098757062, "is_candidate": false}, {"start": 1627.718, "end": 1630.64, "text": "Y me parece que muestra tu rasgo autoritario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.136772618004749, "is_candidate": false}, {"start": 1630.64, "end": 1631.782, "text": "Quiero dejar bien claro...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.211011535008989, "is_candidate": false}, {"start": 1633.078, "end": 1635.12, "text": " lo que est\u00e1 planteando mi ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1049765109213991, "is_candidate": false}, {"start": 1635.12, "end": 1652.212, "text": "B\u00e1sicamente es un mercado de trabajo donde las mujeres no tienen posibilidad de desarrollo, donde los m\u00e1s j\u00f3venes tienen que ir al mercado precario del salario, donde los trabajadores pierden su derecho a las vacaciones pagas y a la indemnizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0634948247248857, "is_candidate": false}, {"start": 1652.212, "end": 1660.138, "text": "Y sobre todas las cosas, donde volvemos a un r\u00e9gimen de esclavitud, que es lo que est\u00e1 planteando cuando habla de 100 a\u00f1os para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0510568759854337, "is_candidate": false}, {"start": 1661.062, "end": 1662.764, "text": " Gracias, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0708918628021789, "is_candidate": false}, {"start": 1662.764, "end": 1666.409, "text": "Le quiero decir que ya agot\u00f3 sus derechos a r\u00e9plica, los cinco, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9453394282578389, "is_candidate": false}, {"start": 1666.409, "end": 1672.917, "text": "Y le pedimos tambi\u00e9n a la gente que est\u00e1 ac\u00e1 que, por favor, no haga ning\u00fan tipo de manifestaciones, tal como hab\u00edamos pactado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.890644837432631, "is_candidate": false}, {"start": 1687.555, "end": 1691.337, "text": " Buenas noches, abrimos el segundo bloque de este debate presidencial 2023.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7203800374162657, "is_candidate": false}, {"start": 1691.337, "end": 1699.722, "text": "Y en este segundo debate la ciudadan\u00eda eligi\u00f3 que el tema sea desarrollo humano, vivienda y protecci\u00f3n del ambiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0039081739414317, "is_candidate": false}, {"start": 1699.722, "end": 1704.284, "text": "Pero antes vamos a ver la cantidad de r\u00e9plicas que han utilizado cada candidato y candidata hasta este momento.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6037122203349842, "is_candidate": false}, {"start": 1708.547, "end": 1723.075, "text": " Y en este caso, Juanes Chiaretti utiliz\u00f3 sus 5 r\u00e9plicas, mientras que Patricia Bullrich utiliz\u00f3 3 r\u00e9plicas, Javier Milei utiliz\u00f3 sus 5 r\u00e9plicas, Miriam Bregman 3 r\u00e9plicas y Sergio Massa 5 r\u00e9plicas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.983137445693454, "is_candidate": false}, {"start": 1723.075, "end": 1731.88, "text": "Les recordamos a los candidatos que a\u00fan tengan derecho a r\u00e9plica a favor, que este es el \u00faltimo bloque tem\u00e1tico donde van a poder hacer uso de ellos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9729272259350307, "is_candidate": false}, {"start": 1731.88, "end": 1737.883, "text": "Desarrollo humano, vivienda, protecci\u00f3n del ambiente, los 2 minutos de exposici\u00f3n, el turno de Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6335887468283876, "is_candidate": false}, {"start": 1739.269, "end": 1748.893, "text": " Desde mi punto de vista y acorde al indicador de desarrollo humano, son tres elementos los fundamentales para determinar el desarrollo humano.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.34952234342373767, "is_candidate": true}, {"start": 1748.893, "end": 1755.436, "text": "Uno son los ingresos, segundo la longevidad y tercero la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.37114664713840795, "is_candidate": true}, {"start": 1755.436, "end": 1762.92, "text": "Es interesante esto porque dos de los tres est\u00e1n fuertemente vinculados a la libertad econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3228581554670814, "is_candidate": true}, {"start": 1764.178, "end": 1766.119, "text": " F\u00edjense en materia de ingresos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.49114631449509083, "is_candidate": true}, {"start": 1766.119, "end": 1771.322, "text": "Aquellos pa\u00edses que son m\u00e1s libres son ocho veces m\u00e1s ricos que los reprimidos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3841698343788651, "is_candidate": true}, {"start": 1771.322, "end": 1783.308, "text": "El decir m\u00e1s bajo la distribuci\u00f3n, no solo que est\u00e1 11 veces mejor que su par reprimido, sino que est\u00e1 mejor que el 90% de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds reprimido.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.300747267726607, "is_candidate": true}, {"start": 1783.308, "end": 1788.75, "text": "En materia de longevidad, aquellos pa\u00edses que son m\u00e1s libres, las personas viven un 20% m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.41472979988246184, "is_candidate": true}, {"start": 1791.772, "end": 1805.806, "text": " Por otra parte, en lo que tiene que ver con la educaci\u00f3n, la educaci\u00f3n nosotros la abordamos desde la l\u00f3gica del capital humano y para llegar al capital humano de segunda generaci\u00f3n, como es este caso, requiere un trabajo previo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2921684812570007, "is_candidate": true}, {"start": 1805.806, "end": 1812.712, "text": "En eso, nosotros estamos trabajando fuertemente en el \u00e1rea de ni\u00f1ez y familia, proponemos una pol\u00edtica de protecci\u00f3n efectiva,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.24716663713550835, "is_candidate": true}, {"start": 1813.607, "end": 1824.254, "text": " eliminar los intermediarios, mejorar la trazabilidad, dar asistencia descentralizada, mejorar la inform\u00e1tica y mejorar sobre todas las cosas las transparencias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.25617318303529346, "is_candidate": true}, {"start": 1824.254, "end": 1837.123, "text": "Por otra parte, en materia de salud, apuntamos a un seguro de salud con cobertura universal, en una acci\u00f3n coordinada con provincias y municipios para lograr censar a todos los argentinos y que todos tengan acceso a la salud.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.24543382278609704, "is_candidate": true}, {"start": 1837.123, "end": 1841.526, "text": "Finalmente, en materia de educaci\u00f3n, nuestro compromiso con la alfabetizaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3088335822988387, "is_candidate": true}, {"start": 1842.714, "end": 1849.196, "text": " y tambi\u00e9n una evaluaci\u00f3n y publicaci\u00f3n de los resultados permanentemente para que haya competencia entre instituciones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.23775387497809652, "is_candidate": true}, {"start": 1849.196, "end": 1854.918, "text": "Y obviamente, libre elecci\u00f3n de contenidos para que cada uno pueda formar su carrera.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.31393494859727, "is_candidate": true}, {"start": 1854.918, "end": 1861.04, "text": "Por lo tanto, abrazando la ansiedad y la libertad y defendiendo el capital humano, alcanzaremos el desarrollo humano.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.21985035628079264, "is_candidate": true}, {"start": 1861.04, "end": 1862.361, "text": "Gracias, candidato.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7276564534393064, "is_candidate": false}, {"start": 1862.361, "end": 1865.502, "text": "Han pedido sus r\u00e9plicas Miriam Bregman y Patricia Ulrich.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6298131356420674, "is_candidate": false}, {"start": 1865.502, "end": 1866.462, "text": "El turno, candidata Bregman.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.82333321589666, "is_candidate": false}, {"start": 1866.462, "end": 1866.982, "text": "Yo no entend\u00ed nada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0743370128300784, "is_candidate": false}, {"start": 1866.982, "end": 1872.004, "text": "Para m\u00ed lo sac\u00f3 de Yahoo Respuestas y lo que le fue tirando lo dijo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9068144897401645, "is_candidate": false}, {"start": 1873.021, "end": 1883.515, "text": " porque la destrucci\u00f3n del planeta es una de las muestras m\u00e1s claras de la irracionalidad de este sistema capitalista que mi ley defiende.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8465181505715034, "is_candidate": false}, {"start": 1883.515, "end": 1890.284, "text": "Hasta hay part\u00edculas de pl\u00e1stico en la atm\u00f3sfera, pero mi ley defiende la libertad de las empresas para contaminar hasta los r\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8616206502866686, "is_candidate": false}, {"start": 1890.825, "end": 1895.286, "text": " y lleg\u00f3 a decir que el cambio clim\u00e1tico es un invento del socialismo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8376643844121899, "is_candidate": false}, {"start": 1895.286, "end": 1914.71, "text": "Bueno, que Cacar\u00e9, que diga lo que quiera, nosotros, nosotras, con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, con todos mis compa\u00f1eros y compa\u00f1eras, vamos a seguir acompa\u00f1ando al pueblo de Mendoza, que defiende el agua, al pueblo de Chubut, que lucha contra la mega miner\u00eda contaminante, porque han hecho retroceder los pactos que ellos hacen contra los derechos ambientales.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8265738344395783, "is_candidate": false}, {"start": 1914.71, "end": 1915.09, "text": "Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0224018724097992, "is_candidate": false}, {"start": 1915.09, "end": 1919.791, "text": "Ha utilizado ya sus cinco r\u00e9plicas el turno de Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6604601390240135, "is_candidate": false}, {"start": 1921.944, "end": 1925.426, "text": " El desarrollo humano, mi ley, es empezar por respetar a las personas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9454067692012842, "is_candidate": false}, {"start": 1925.426, "end": 1928.888, "text": "Le dec\u00eds mod\u00f3licos al que piensa distinto que vos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8745228781680805, "is_candidate": false}, {"start": 1928.888, "end": 1930.649, "text": "Insult\u00e1s a cat\u00f3licos y jud\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9520481855063738, "is_candidate": false}, {"start": 1930.649, "end": 1935.451, "text": "A la longevidad que acab\u00e1s de hablar le dec\u00eds viejos meados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8137947904950736, "is_candidate": false}, {"start": 1935.451, "end": 1937.832, "text": "A la c\u00e1mpora sos exactamente igual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8947727885596961, "is_candidate": false}, {"start": 1937.832, "end": 1939.994, "text": "Motr\u00e1s motosierras, violencia a los j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.947368806167181, "is_candidate": false}, {"start": 1940.994, "end": 1942.355, "text": " y agred\u00eds a las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9605040026905075, "is_candidate": false}, {"start": 1942.355, "end": 1946.478, "text": "Y no necesitamos m\u00e1s a que vos nos defiendas, nos defendemos solas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9297350441317179, "is_candidate": false}, {"start": 1946.478, "end": 1947.939, "text": "Tenerlo clarito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8783525846101328, "is_candidate": false}, {"start": 1947.939, "end": 1964.349, "text": "Y te quiero decir algo, la \u00fanica manera de que haya desarrollo humano es que la Argentina tenga un modelo como el que nosotros planteamos, un modelo en el que no haya inflaci\u00f3n, en el que no haya m\u00e1s d\u00e9ficit fiscal, en el que las cuentas p\u00fablicas vayan por buen camino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.935652220432298, "is_candidate": false}, {"start": 1964.349, "end": 1967.151, "text": "Ese es el desarrollo humano, lo dem\u00e1s es pura mentira.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9350432791115196, "is_candidate": false}, {"start": 1967.891, "end": 1969.292, "text": " Gracias, Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0268573842253415, "is_candidate": false}, {"start": 1969.292, "end": 1973.035, "text": "Acaba de utilizar todos sus derechos a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0243559601073289, "is_candidate": false}, {"start": 1973.035, "end": 1978.94, "text": "Y abrimos entonces la \u00faltima secci\u00f3n de este debate, que son las preguntas cruzadas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0354989114268747, "is_candidate": false}, {"start": 1978.94, "end": 1983.743, "text": "Un espacio que brinda la posibilidad de cruces entre los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.991471124745168, "is_candidate": false}, {"start": 1983.743, "end": 1989.608, "text": "Cada uno de ustedes va a poder hacer una pregunta espec\u00edfica y distinta a todos los que se encuentran en el escenario.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6290870694335557, "is_candidate": false}, {"start": 1989.608, "end": 1996.393, "text": "Son cuatro rondas donde en cada una van a poder hacer una pregunta y van a poder responder tambi\u00e9n cada uno de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.618628611021356, "is_candidate": false}, {"start": 1996.533, "end": 2003.24, "text": " Los candidatos van a tener 15 segundos para formular sus preguntas y 45 segundos para responderlas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0233033284746607, "is_candidate": false}, {"start": 2003.24, "end": 2008.666, "text": "Les pedimos a todos que por favor se ajusten a estos tiempos que son los consensuados por ustedes mismos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9924963573359407, "is_candidate": false}, {"start": 2008.666, "end": 2010.007, "text": "Comenzamos entonces.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7398266106290576, "is_candidate": false}, {"start": 2010.007, "end": 2012.91, "text": "La primera pregunta es de Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6458396473718333, "is_candidate": false}, {"start": 2012.91, "end": 2015.432, "text": "Quien debe responder es Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8054964380599146, "is_candidate": false}, {"start": 2015.432, "end": 2017.174, "text": "Ten\u00e9s todos los chorros dem\u00e1s en las listas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9223569917257481, "is_candidate": false}, {"start": 2017.961, "end": 2022.344, "text": " Javier, lo ten\u00e9s a Barroneuvo que te banca la campa\u00f1a, \u00bfcon qu\u00e9 dinero?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8597355043210736, "is_candidate": false}, {"start": 2022.344, "end": 2028.87, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que vas a cambiar algo con tantos chorros adentro de tus listas, Milley?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8318156183264092, "is_candidate": false}, {"start": 2028.87, "end": 2030.211, "text": "\u00bfCandidato Milley?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7779780198211335, "is_candidate": false}, {"start": 2030.211, "end": 2043.862, "text": "Bullrich, vos tambi\u00e9n ten\u00e9s un mont\u00f3n de gente en tus listas que viene de otro lado, pero parece que ten\u00e9s un problema con la inflexibilidad y mientras que vos s\u00ed pod\u00e9s lavar tu pasado de montonera asesina,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.27426830952925463, "is_candidate": true}, {"start": 2044.85, "end": 2049.714, "text": " Nosotros, digamos, nosotros que solo gritamos y decimos cosas, \u00bfno podemos cambiar?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.326759379504065, "is_candidate": true}, {"start": 2049.714, "end": 2050.935, "text": "\u00bfNo podemos tomar otra gente?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5698701642996725, "is_candidate": false}, {"start": 2050.935, "end": 2054.798, "text": "Y, adem\u00e1s, te cuento el caso de Barrio Nuevo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3891032555010532, "is_candidate": true}, {"start": 2054.798, "end": 2059.581, "text": "Mira, hoy el empleo informal es m\u00e1s importante que el formal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.33389934687581435, "is_candidate": true}, {"start": 2059.581, "end": 2065.386, "text": "Y todos aquellos que se quieran asumir, arreglar los problemas de los argentinos, son bienvenidos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.32269369176997953, "is_candidate": true}, {"start": 2065.386, "end": 2074.113, "text": "No como tu espacio, que se la pasa bloqueando todo el tiempo y que cuando el l\u00edder de tu espacio llama a hacer algo racional, vas y le gritas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.28518899448398227, "is_candidate": true}, {"start": 2075.032, "end": 2076.053, "text": " Gracias, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0633889640049836, "is_candidate": false}, {"start": 2076.053, "end": 2081.755, "text": "Ahora es el turno en que le toca preguntar a Javier Milei y responder a Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0355814997010095, "is_candidate": false}, {"start": 2081.755, "end": 2088.939, "text": "Ministro Massa, valoro su tuit respecto a lo que pas\u00f3 en Israel.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.38191841840179686, "is_candidate": true}, {"start": 2088.939, "end": 2093.541, "text": "\u00bfMe puede explicar c\u00f3mo va usted a avanzar en su pol\u00edtica internacional?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.30837851011693374, "is_candidate": true}, {"start": 2093.541, "end": 2097.643, "text": "Si adentro de su espacio tiene gente que apoya a los terroristas y es amigo de los pa\u00edses delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3336393209024787, "is_candidate": true}, {"start": 2099.068, "end": 2116.936, "text": " Bueno, lo primero que quiero contarte es que no solamente conden\u00e9 hoy, sino que adem\u00e1s desde el a\u00f1o 2014, por ah\u00ed en ese momento no mirabas con atenci\u00f3n lo que pasaba en la pol\u00edtica, vengo planteando la ley de juzgamiento en ausencia para que los terroristas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1060491080040094, "is_candidate": false}, {"start": 2117.876, "end": 2123.078, "text": " que hicieron atentados en la Argentina, puedan ser juzgados y condenados en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0155407947679018, "is_candidate": false}, {"start": 2123.078, "end": 2130.342, "text": "Desgraciadamente, vengo siendo bloqueado sistem\u00e1ticamente por el partido de la se\u00f1ora Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9896611231288965, "is_candidate": false}, {"start": 2130.342, "end": 2144.368, "text": "Pero quiero ser muy claro, no solamente condeno el ataque terrorista, el 10 de diciembre voy a ser presidente y voy a incluir a Hamas en la lista de organizaciones terroristas de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.098748154964514, "is_candidate": false}, {"start": 2145.009, "end": 2147.09, "text": " Ahora es el turno de la... Gracias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.030146716087277, "is_candidate": false}, {"start": 2147.09, "end": 2155.533, "text": "La segunda ronda de las preguntas cruzadas comienza con la pregunta de Sergio Massa y la respuesta de Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0379863064872261, "is_candidate": false}, {"start": 2155.533, "end": 2161.215, "text": "Javier, votaste en contra de la ley de cardiopat\u00edas cong\u00e9nitas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.08703858045146, "is_candidate": false}, {"start": 2161.215, "end": 2165.596, "text": "Dos chicos por d\u00eda en la Argentina tienen esa enfermedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.025441714906616, "is_candidate": false}, {"start": 2165.596, "end": 2172.659, "text": "\u00bfC\u00f3mo le explic\u00e1s a una mam\u00e1 que el Estado no se hace cargo de atender esa afecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.032243940596688, "is_candidate": false}, {"start": 2172.659, "end": 2172.939, "text": "Massa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8402603470530022, "is_candidate": false}, {"start": 2174.201, "end": 2177.663, "text": " Parece que tu adicci\u00f3n a la estatismo te hace mal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4444577721350681, "is_candidate": true}, {"start": 2177.663, "end": 2188.929, "text": "Te aviso que hay salud p\u00fablica y que ese tipo de cardiopat\u00edas cong\u00e9nitas tienen que ser atacadas y trabajadas por la salud p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2605795564975122, "is_candidate": true}, {"start": 2190.33, "end": 2198.256, "text": " Esto quiere decir que si vos ten\u00e9s que hacer una ley para que hagan lo que tiene que hacer, significa que el sistema anda mal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2829478405658643, "is_candidate": true}, {"start": 2198.256, "end": 2211.426, "text": "Es decir, yo lo que quiero es que si entonces vamos a tener salud, que funcione y no que se la roben, o no que hagan un desastre como hicieron durante la pandemia, que si hubi\u00e9ramos hecho las cosas con un pa\u00eds mediocre, hubi\u00e9ramos tenido 30.000 muertos y tenemos 130.000 por culpa de este gobierno genocida.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2923915845009756, "is_candidate": true}, {"start": 2211.426, "end": 2212.907, "text": "Ahora pregunta Javier Milei y responde Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4474889905284458, "is_candidate": true}, {"start": 2219.974, "end": 2232.023, "text": " Doctora Bregman, usted que ama tanto el socialismo, \u00bfme podr\u00eda decir cu\u00e1l es la lista de empresas y sectores que usted va a nacionalizar en caso de ser gobierno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3445048633667117, "is_candidate": true}, {"start": 2232.023, "end": 2247.455, "text": "Mire, Javier Milay, yo s\u00e9 que a usted le costar\u00eda comprender esta explicaci\u00f3n, pero yo individualmente no voy a hacer nada, porque lo que yo peleo es por un gobierno de los trabajadores y de las trabajadoras, lo dije antes, tal vez usted no lo escuch\u00f3 porque estaba tomando nota.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8319886499999887, "is_candidate": false}, {"start": 2248.656, "end": 2266.047, "text": " Yo peleo porque toda la econom\u00eda se planifique democr\u00e1ticamente, al rev\u00e9s de lo que ocurre ahora donde todo se organiza en funci\u00f3n de un grupo de empresarios, de unos monopolios que seg\u00fan sus ganancias deciden si tenemos vacunas, no tenemos vacunas, si tenemos alimentos, no tenemos alimentos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.825033798104987, "is_candidate": false}, {"start": 2266.047, "end": 2269.289, "text": "Yo estoy por una planificaci\u00f3n democr\u00e1tica de la econom\u00eda", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.838711595618925, "is_candidate": false}, {"start": 2269.889, "end": 2274.931, "text": " que los trabajadores y trabajadoras decidan todo en funci\u00f3n de las necesidades sociales.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8195815525655865, "is_candidate": false}, {"start": 2274.931, "end": 2281.813, "text": "A usted le debe parecer aberrante, pero a m\u00ed me parece el mejor futuro por el que puedo pelear para la juventud y para la futura generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8669268674365952, "is_candidate": false}, {"start": 2281.813, "end": 2283.014, "text": "Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7423969799330641, "is_candidate": false}, {"start": 2283.014, "end": 2284.694, "text": "Tercera ronda entonces.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7560287928350075, "is_candidate": false}, {"start": 2284.694, "end": 2287.995, "text": "Javier Milei es el que pregunta, responde Juan Esquereti.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7470793741077568, "is_candidate": false}, {"start": 2287.995, "end": 2295.138, "text": "Gobernador Juan Esquereti, tanto Juntos por el Cambio como Uni\u00f3n por la Patria,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4032769516848127, "is_candidate": true}, {"start": 2296.368, "end": 2298.591, "text": " Quieren mantener las retenciones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.38854059310850264, "is_candidate": true}, {"start": 2298.591, "end": 2302.536, "text": "Nosotros somos los \u00fanicos que proponemos eliminar la de Cuajo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3955080788233376, "is_candidate": true}, {"start": 2302.536, "end": 2305.681, "text": "\u00bfPodr\u00eda decir qu\u00e9 es lo que m\u00e1s le favorecer\u00eda a su lugar?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.42576217196593624, "is_candidate": true}, {"start": 2306.906, "end": 2312.267, "text": " He dicho siempre que hay que eliminar las retenciones a las exportaciones agropecuarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9210002198698913, "is_candidate": false}, {"start": 2312.267, "end": 2330.63, "text": "Somos los \u00fanicos que hemos mantenido esa posici\u00f3n desde hace tiempo, porque es una confiscaci\u00f3n que le hacen al interior productivo desde aqu\u00ed, desde la Rep\u00fablica de Lamba, que es el \u00e1rea metropolitana de Buenos Aires, que es de donde gobierna y donde miran la Argentina los gobiernos de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9086520083027393, "is_candidate": false}, {"start": 2330.63, "end": 2334.711, "text": "Hay que eliminarla y sacarle el pie de encima al campo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8640528276095532, "is_candidate": false}, {"start": 2335.151, "end": 2339.855, "text": " En mi provincia, dije hace unos instantes, se llevan 3.400 millones de d\u00f3lares por a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9716026942251027, "is_candidate": false}, {"start": 2339.855, "end": 2341.556, "text": "En Santa Fe se llevan lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.012965505265614, "is_candidate": false}, {"start": 2341.556, "end": 2353.325, "text": "Y en todas las provincias productivas se llevan recursos al Tesoro Nacional que, si quedaran en las provincias, generar\u00edan m\u00e1s progreso y m\u00e1s crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9773131960197847, "is_candidate": false}, {"start": 2353.325, "end": 2354.065, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0846963834970764, "is_candidate": false}, {"start": 2354.065, "end": 2356.427, "text": "\u00daltima pregunta de la tercera ronda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7600442610194814, "is_candidate": false}, {"start": 2356.427, "end": 2358.989, "text": "Miriam Bregman pregunta, responde Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7085630361562594, "is_candidate": false}, {"start": 2360.117, "end": 2362.859, "text": " \u00bfUsted niega el cambio clim\u00e1tico?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8384919673261518, "is_candidate": false}, {"start": 2362.859, "end": 2364.2, "text": "\u00bfNiega el genocidio?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8754237656777294, "is_candidate": false}, {"start": 2364.2, "end": 2366.882, "text": "\u00bfNiega los 30.000 detenidos desaparecidos?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9551648374220636, "is_candidate": false}, {"start": 2366.882, "end": 2368.563, "text": "\u00bfNiega el patriarcado?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8913354955200529, "is_candidate": false}, {"start": 2368.563, "end": 2370.065, "text": "\u00bfNiega tambi\u00e9n los femicidios?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9122868918100002, "is_candidate": false}, {"start": 2370.065, "end": 2373.507, "text": "A ver, primero no mienta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5903862165959728, "is_candidate": false}, {"start": 2373.507, "end": 2377.19, "text": "Yo no niego el cambio clim\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5610827060203749, "is_candidate": false}, {"start": 2377.19, "end": 2384.495, "text": "Lo que yo digo es que existe en la historia de la Tierra un ciclo de temperaturas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.36237171843933524, "is_candidate": true}, {"start": 2384.495, "end": 2387.718, "text": "Es decir, hay un comportamiento c\u00edclico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3918237651369887, "is_candidate": true}, {"start": 2387.718, "end": 2389.019, "text": "Y este es el quinto", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5937809892685809, "is_candidate": false}, {"start": 2390.367, "end": 2394.614, "text": " punto del ciclo, donde \u00bfsabe cu\u00e1l es la diferencia con los cuatro anteriores?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4237521449549311, "is_candidate": true}, {"start": 2394.614, "end": 2399.181, "text": "Que antes no estaba el ser humano y ahora s\u00ed est\u00e1 el ser humano.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4407797418571242, "is_candidate": true}, {"start": 2399.181, "end": 2400.784, "text": "Por lo tanto, todas esas pol\u00edticas", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3700457778101752, "is_candidate": true}, {"start": 2401.789, "end": 2404.771, "text": " que culpan al ser humano del cambio clim\u00e1tico, son falsas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3524561808537805, "is_candidate": true}, {"start": 2404.771, "end": 2420.643, "text": "Y lo \u00fanico que buscan esas pol\u00edticas es recaudar fondos, \u00bfs\u00ed?, para financiar vagos socialistas que escriben papers de cuarta para, digamos, no, digamos, que es feminicidio, digamos, hay que aplicar la ley, igualdante la ley, pero no violes la ley que establecimos en el debate.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.27501933177828886, "is_candidate": true}, {"start": 2420.643, "end": 2424.166, "text": "Pregunta Javier Milei y responde Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0267883988670532, "is_candidate": false}, {"start": 2424.784, "end": 2432.513, "text": " Bullrich, hace siete d\u00edas les pregunt\u00e9 por las LELICS y me contest\u00f3 cuatro d\u00edas despu\u00e9s por el tipo de cambio paralelo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3679712585883358, "is_candidate": true}, {"start": 2432.513, "end": 2440.141, "text": "\u00bfMe puedes contestar ahora qu\u00e9 hac\u00eda Melconian con el se\u00f1or Massa negociando la CIRA?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.24219542732973276, "is_candidate": true}, {"start": 2440.141, "end": 2440.482, "text": "Mi ley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0613129420950747, "is_candidate": false}, {"start": 2441.681, "end": 2443.702, "text": " Miente, miente y miente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.964640641665484, "is_candidate": false}, {"start": 2443.702, "end": 2445.664, "text": "Y cree que alguien le va a creer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9077289006468222, "is_candidate": false}, {"start": 2445.664, "end": 2451.948, "text": "Carlos Melconian es parte del equipo que va a gobernar el Ministerio de Econom\u00eda en los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.906368745024669, "is_candidate": false}, {"start": 2451.948, "end": 2453.749, "text": "Y es una persona seria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9509131385702484, "is_candidate": false}, {"start": 2453.749, "end": 2455.75, "text": "No lee libritos como usted.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8983986598153126, "is_candidate": false}, {"start": 2455.75, "end": 2458.192, "text": "As\u00ed que, \u00bfquiere saber lo que son las Lelics?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9375384643043141, "is_candidate": false}, {"start": 2458.192, "end": 2460.574, "text": "Lo que ustedes van a hacer pur\u00e9 con la dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8524447101176169, "is_candidate": false}, {"start": 2460.574, "end": 2463.796, "text": "Ustedes las Lelics las van a... Como dijo el otro d\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9091895835414927, "is_candidate": false}, {"start": 2464.436, "end": 2472.903, "text": " Cuanto m\u00e1s alto est\u00e9 el d\u00f3lar, mejor, total 46 millones de argentinos se estrellan con el salario baj\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8663337172529223, "is_candidate": false}, {"start": 2472.903, "end": 2484.633, "text": "Las Lelics son exactamente lo que ustedes quieren hacer, un plan B\u00f3nex para que de ah\u00ed salga la dolarizaci\u00f3n, la dolarizaci\u00f3n es con salarios de hambre para la gente, ese es su plan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9130118770305166, "is_candidate": false}, {"start": 2485.373, "end": 2487.394, "text": " Millet, ese es su plan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9483853385359118, "is_candidate": false}, {"start": 2487.394, "end": 2491.576, "text": "Y llegamos a la \u00faltima pregunta cruzada de este debate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9872321984189196, "is_candidate": false}, {"start": 2491.576, "end": 2495.739, "text": "Pregunta Juan Schiaretti y responde Javier Millet.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9593214493403672, "is_candidate": false}, {"start": 2495.739, "end": 2503.643, "text": "Millet, quiero preguntarle si usted va a mantener la adhesi\u00f3n de Argentina a los acuerdos de Par\u00eds y tambi\u00e9n a la Agenda 2030.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.891610050638893, "is_candidate": false}, {"start": 2503.643, "end": 2506.865, "text": "\u00bfQu\u00e9 opina sobre eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0486212409890712, "is_candidate": false}, {"start": 2506.865, "end": 2509.866, "text": "Bueno, primero, nosotros no vamos a adherir a la Agenda 2030.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4451718532463661, "is_candidate": true}, {"start": 2511.448, "end": 2514.009, "text": " Nosotros no adherimos al marxismo cultural.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3815546158003973, "is_candidate": true}, {"start": 2514.009, "end": 2516.65, "text": "Nosotros no adherimos a la decadencia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3336543900342347, "is_candidate": true}, {"start": 2516.65, "end": 2529.294, "text": "Ahora, si usted est\u00e1 preocupado por los temas medioambientales, nosotros somos el \u00fanico espacio que present\u00f3 toda una agenda energ\u00e9tica cuando presentamos nuestro programa que contiene todas las restricciones", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2724657409763024, "is_candidate": true}, {"start": 2530.413, "end": 2533.175, "text": " dignas que son aplicables en Europa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.33173854559378524, "is_candidate": true}, {"start": 2533.175, "end": 2539.581, "text": "Por lo tanto, si a usted le est\u00e1 preocupando en esa parte, en la cuesti\u00f3n energ\u00e9tica, nosotros estamos sobrecumplidos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.22453395651999275, "is_candidate": true}, {"start": 2539.581, "end": 2542.383, "text": "Y por otra parte, mencion\u00f3 antes el tema de la dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4097063125424053, "is_candidate": true}, {"start": 2542.383, "end": 2545.125, "text": "\u00bfSabe cu\u00e1l es el principal problema del tema de la dolarizaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3914110017333796, "is_candidate": true}, {"start": 2545.125, "end": 2548.388, "text": "Que a diferencia de todos ustedes, para m\u00ed robar est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.31840183154904766, "is_candidate": true}, {"start": 2548.388, "end": 2552.692, "text": "Y falsificar dinero desde el Banco Central es una estafa que todos ustedes avalan.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2730109022993653, "is_candidate": true}, {"start": 2553.78, "end": 2555.763, "text": " Bien, finalizaron las preguntas cruzadas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.732135954824787, "is_candidate": false}, {"start": 2555.763, "end": 2564.093, "text": "Ahora nos vamos a un corte y despu\u00e9s de la pausa cada candidato y candidata tendr\u00e1 su \u00faltimo minuto antes de finalizar este segundo debate presidencial 2023.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6011643050782675, "is_candidate": false}, {"start": 2564.093, "end": 2564.373, "text": "Ya volvemos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8782872221979086, "is_candidate": false}, {"start": 2587.981, "end": 2593.703, "text": " Seguimos en la Facultad de Derecho de la Universidad de Buenos Aires en este segundo debate presidencial 2023.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7506501789012044, "is_candidate": false}, {"start": 2593.703, "end": 2604.687, "text": "Y como les anticipamos, en este \u00faltimo bloque cada candidato y cada candidata va a tener un minuto libre para concluir su participaci\u00f3n en el debate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0060783701623714, "is_candidate": false}, {"start": 2604.687, "end": 2607.808, "text": "Quien abre este espacio es la candidata Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6344161033753324, "is_candidate": false}, {"start": 2608.539, "end": 2617.604, "text": " Tenemos un desaf\u00edo enorme por delante y tenemos que dar un mensaje contundente, no somos ni sometidos ni c\u00f3mplices.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8644921303528791, "is_candidate": false}, {"start": 2617.604, "end": 2626.669, "text": "Este 22 de octubre hay cinco f\u00f3rmulas presidenciales y te pedimos que elijas seg\u00fan tus convicciones, seg\u00fan tus valores, que no te resignes.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8098426584953582, "is_candidate": false}, {"start": 2626.669, "end": 2631.351, "text": "Adem\u00e1s, \u00bfsab\u00e9s la importancia de tener diputados y diputadas de izquierda en el Congreso?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8588260292161473, "is_candidate": false}, {"start": 2631.351, "end": 2634.033, "text": "Que no se van a vender, no se van a dar vuelta.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8562463079772864, "is_candidate": false}, {"start": 2634.813, "end": 2638.294, "text": " No vamos a salir de esta con salvadores individuales.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8470361438273245, "is_candidate": false}, {"start": 2638.294, "end": 2649.736, "text": "Esta lucha necesita que te involucres a trabajadores, mujeres, j\u00f3venes, les pido eso, porque necesitamos enfrentar lo que viene, defender nuestros derechos e ir por m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8567630677608409, "is_candidate": false}, {"start": 2649.736, "end": 2657.618, "text": "As\u00ed que esta campa\u00f1a, tomala en tus manos, vos sab\u00e9s que hacemos todo a pulm\u00f3n, difund\u00e1mosla por todo el pa\u00eds, llev\u00e9mosla a cada lugar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8262595864078537, "is_candidate": false}, {"start": 2657.618, "end": 2662.339, "text": "Y te propongo algo, levant\u00e1 la izquierda, levantemos la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8184060138937794, "is_candidate": false}, {"start": 2662.339, "end": 2663.219, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9287832985262554, "is_candidate": false}, {"start": 2666.213, "end": 2667.754, "text": " Ahora tiene su minuto Javier Milay.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9707618189820009, "is_candidate": false}, {"start": 2667.754, "end": 2675.516, "text": "A la luz de los contenidos expresados en el debate, siento que la casta pol\u00edtica aqu\u00ed presente nos est\u00e1 tomando el pelo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3570373410655844, "is_candidate": true}, {"start": 2675.516, "end": 2680.998, "text": "Este debate, como en el anterior, termina siendo una pantomima irritante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3832589507784687, "is_candidate": true}, {"start": 2680.998, "end": 2693.042, "text": "Los pol\u00edticos que hace 40 a\u00f1os enriquecen y empobrecen a los argentinos de bien, se citan para explicar por televisi\u00f3n abierta c\u00f3mo van a solucionar los problemas que ellos mismos nos han causado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.24027081001023431, "is_candidate": true}, {"start": 2694.329, "end": 2696.29, "text": " Les deber\u00eda dar verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5961697513459527, "is_candidate": false}, {"start": 2696.29, "end": 2707.877, "text": "Sin embargo, ninguno les pidi\u00f3 perd\u00f3n, ninguno resign\u00f3 un privilegio, ninguno trat\u00f3 de terminar con el modelo de la casta, ninguno dio un paso al costado a pesar de su estrepitoso fracaso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3009506901362321, "is_candidate": true}, {"start": 2707.877, "end": 2713.62, "text": "Y claro, no lo van a hacer porque est\u00e1n atornillados a los carguitos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.42609236945330553, "is_candidate": true}, {"start": 2713.62, "end": 2719.424, "text": "Por eso ellos no pueden ser la soluci\u00f3n al problema, porque son el problema.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.27296495256421305, "is_candidate": true}, {"start": 2719.424, "end": 2723.006, "text": "Por ende, le pido a todos los argentinos de bien que est\u00e1n mirando el debate,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3327250033259638, "is_candidate": true}, {"start": 2724.011, "end": 2729.557, "text": " y que se pregunten, \u00bfustedes creen que una Argentina distinta es posible con los mismos de siempre?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.30808260971240475, "is_candidate": true}, {"start": 2733.37, "end": 2735.492, "text": " Yo soy una luchadora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9434150079932258, "is_candidate": false}, {"start": 2735.492, "end": 2740.336, "text": "Luch\u00e9 toda mi vida contra los poderosos y corruptos que se creen due\u00f1os de todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8879126172051794, "is_candidate": false}, {"start": 2740.336, "end": 2743.658, "text": "Contra los que arruinaron este pa\u00eds hermoso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9743423671706082, "is_candidate": false}, {"start": 2743.658, "end": 2746.501, "text": "Contra los que abusan del poder que tienen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8781103549655661, "is_candidate": false}, {"start": 2746.501, "end": 2750.864, "text": "Y te aseguro, a estos tipos no los derrot\u00e1s con discursos lindos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8893202636194241, "is_candidate": false}, {"start": 2750.864, "end": 2752.706, "text": "Los derrot\u00e1s siendo m\u00e1s fuertes que ellos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.861345424139637, "is_candidate": false}, {"start": 2752.706, "end": 2754.788, "text": "Yo los enfrent\u00e9 siempre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9794433806867665, "is_candidate": false}, {"start": 2754.788, "end": 2760.472, "text": "Y como Presidenta los voy a seguir enfrentando para que vos tengas el pa\u00eds que te mereces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8271764461689113, "is_candidate": false}, {"start": 2760.472, "end": 2762.114, "text": "Para que tu hijo no se vaya del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8398645576780192, "is_candidate": false}, {"start": 2762.654, "end": 2772.398, "text": " para que puedas vivir y trabajar en paz, para que los corruptos no te sigan robando, para que los chicos tengan 190 d\u00edas de clases, ni uno menos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8711691055783973, "is_candidate": false}, {"start": 2772.398, "end": 2777.8, "text": "El 22 de octubre el poder cambia y lo ten\u00e9s vos en tus manos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8759515091497406, "is_candidate": false}, {"start": 2777.8, "end": 2778.84, "text": "Usalo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8315409829707405, "is_candidate": false}, {"start": 2778.84, "end": 2783.242, "text": "Usalo para decirle no al kirchnerismo y para decirle s\u00ed a un cambio de verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7783833482722373, "is_candidate": false}, {"start": 2783.242, "end": 2786.743, "text": "El cambio de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8624527465454497, "is_candidate": false}, {"start": 2786.743, "end": 2789.004, "text": "Es ahora el turno de Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.166729010861806, "is_candidate": false}, {"start": 2791.195, "end": 2799.902, "text": " Compatriotas, como le dije la semana pasada, no est\u00e1 escrito en ning\u00fan lado que los argentinos estemos condenados al fracaso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9309211660133913, "is_candidate": false}, {"start": 2799.902, "end": 2807.788, "text": "Al fracaso nos llevaron el Quinerismo y el Macri, cuyos candidatos hoy son Sergio Maza y Patricia Ur.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9574469283266521, "is_candidate": false}, {"start": 2807.788, "end": 2809.23, "text": "Eso es lo que nos llev\u00f3 al fracaso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0000493159058015, "is_candidate": false}, {"start": 2809.89, "end": 2823.179, "text": " Creo, adem\u00e1s, de que hay otras propuestas que no se aplicaron en ning\u00fan lado del mundo y que significan un viaje a lo desconocido y no mostraron experiencia de gesti\u00f3n en ning\u00fan lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8745481956239248, "is_candidate": false}, {"start": 2823.179, "end": 2838.99, "text": "Por mi parte, adem\u00e1s de mostrar mi gesti\u00f3n al frente de mi provincia, que la hizo progresar y por eso nos siguen apoyando con su voto los cordobeses, defend\u00ed al interior, porque soy el \u00fanico candidato del interior profundo de la patria,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9332397267419976, "is_candidate": false}, {"start": 2839.39, "end": 2843.853, "text": " Defend\u00ed el interior frente al centralismo de Lamba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9148013513225118, "is_candidate": false}, {"start": 2843.853, "end": 2850.838, "text": "Y les pido que me acompa\u00f1en con su voto para hacer un pa\u00eds normal y federal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9397706804935733, "is_candidate": false}, {"start": 2850.838, "end": 2854.16, "text": "Ahora cierra Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.810583539777429, "is_candidate": false}, {"start": 2854.16, "end": 2858.342, "text": "Probablemente este minuto sea uno de los m\u00e1s importantes de mi vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1415561277253468, "is_candidate": false}, {"start": 2858.342, "end": 2867.788, "text": "Y quiero contarte cu\u00e1l es el camino que la Argentina tiene que elegir los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0866067906837702, "is_candidate": false}, {"start": 2867.788, "end": 2868.349, "text": "Volver atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0647953400656311, "is_candidate": false}, {"start": 2869.511, "end": 2874.015, "text": " un salto al vac\u00edo o apostar a un modelo de producci\u00f3n y desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9944324014226689, "is_candidate": false}, {"start": 2874.015, "end": 2880.24, "text": "Quiero hablarte a vos que sos mam\u00e1 y protegerte de esos que promueven la libre venta de armas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.110451537411547, "is_candidate": false}, {"start": 2880.24, "end": 2886.605, "text": "Quiero hablarte a vos que sos cient\u00edfico y docente y que crees en nuestros investigadores y la educaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0661076563850926, "is_candidate": false}, {"start": 2886.605, "end": 2893.291, "text": "Quiero hablarle a nuestras pymes, a nuestros trabajadores y decirles que vamos a pelear por la distribuci\u00f3n del ingreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1443128583338023, "is_candidate": false}, {"start": 2893.951, "end": 2898.636, "text": " Argentina est\u00e1 saliendo de una crisis, tal vez la peor de los \u00faltimos 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.06535387581899, "is_candidate": false}, {"start": 2898.636, "end": 2900.859, "text": "Y lo peor ya pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9763457211872432, "is_candidate": false}, {"start": 2900.859, "end": 2907.847, "text": "El 22 de octubre vos ten\u00e9s un minuto importante, porque seguramente vas a decidir por los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.052554935772229, "is_candidate": false}, {"start": 2907.847, "end": 2911.311, "text": "Te pido que vayas sin bronca y odio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0074752175279844, "is_candidate": false}, {"start": 2911.311, "end": 2914.635, "text": "Te pido que vayas a buscar la bandera argentina al Cuarto Oscuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9452325321641877, "is_candidate": false}, {"start": 2916.317, "end": 2921.46, "text": " Y as\u00ed terminamos este segundo debate presidencial 2023.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.061699305462926, "is_candidate": false}, {"start": 2921.46, "end": 2923.781, "text": "Fue un honor participar como moderadora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9550799178048163, "is_candidate": false}, {"start": 2923.781, "end": 2924.541, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9648682593236745, "is_candidate": false}, {"start": 2924.541, "end": 2930.404, "text": "Lo mismo digo, un privilegio participar de este debate presidencial que es muy importante para la democracia argentina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6928497105095857, "is_candidate": false}, {"start": 2930.404, "end": 2940.709, "text": "En caso de que haya balotaje en las pr\u00f3ximas elecciones del 22 de octubre, nos vamos a encontrar para un tercer debate en esta Casa de Estudios, ser\u00e1 el 12 de noviembre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9943709124599026, "is_candidate": false}, {"start": 2940.709, "end": 2941.709, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8125023187411559, "is_candidate": false}, {"start": 2941.709, "end": 2942.41, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9704143822822867, "is_candidate": false}, {"start": 2947.65, "end": 2954.134, "text": " A la mierda a los malditos empresarios, a la mierda a Sodomitas el capital.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.014393977457057, "is_candidate": false}, {"start": 2954.134, "end": 2965.462, "text": "Basta de basura que In\u00e9s y Ana, ha llegado el momento liberal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8983663479660399, "is_candidate": false}, {"start": 2965.462, "end": 2967.904, "text": "Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.075270161276963, "is_candidate": false}], "Index": 724, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "CfjX7h2pMV0", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=CfjX7h2pMV0", "title": "MILEI DESBURR\u00d3 A TODOS EN EL \u00daLTIMO DEBATE PRESIDENCIAL", "duration": 2968.0, "view_count": 616963.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}