{"segments": [{"start": 0.689, "end": 13.66, "text": " Si realmente dimensionas lo que enfrentamos y quer\u00e9s proteger e incrementar tu patrimonio a partir de hoy, dale click al siguiente link y sumate a la comunidad de Diario Inversores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9302661199742599, "is_candidate": false}, {"start": 13.66, "end": 14.881, "text": "Javier, la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8858396607748946, "is_candidate": false}, {"start": 14.881, "end": 17.924, "text": "Se viene el plan primavera que le dicen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.865803679458416, "is_candidate": false}, {"start": 17.924, "end": 19.365, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa este plan?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9444439674451688, "is_candidate": false}, {"start": 19.365, "end": 24.069, "text": "Mira, la realidad es que Argentina es una bomba a punto de explotar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36492096778642413, "is_candidate": true}, {"start": 24.069, "end": 24.27, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9082130298858748, "is_candidate": false}, {"start": 25.32, "end": 47.868, "text": " porque primero tiene un desequilibrio monetario monstruoso de 10 a 1, tiene un desequilibrio fiscal propio de una crisis, tiene un desequilibrio en el mercado de cambios enorme que lo ves con una brecha de arriba del 75%, tiene un desequilibrio enorme en materia de actividad argentina si vos tomas el PBI per c\u00e1pita", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2593745661835014, "is_candidate": true}, {"start": 48.943, "end": 56.166, "text": " Acorde a las proyecciones del gobierno estar\u00edamos cerca de 15 a 20 puntos porcentuales debajo del nivel del 2011.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3769941838140396, "is_candidate": true}, {"start": 56.166, "end": 65.869, "text": "Ten\u00e9s un problema que Argentina hace 10 a\u00f1os que no crea puesto de trabajo, de hecho, destruy\u00f3 225 mil netos en una poblaci\u00f3n que crece.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32899174462024583, "is_candidate": true}, {"start": 65.869, "end": 68.85, "text": "El salario real es el mismo que el del 2004.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5132291536475884, "is_candidate": false}, {"start": 68.85, "end": 73.492, "text": "Ten\u00e9s 50% de pobres y m\u00e1s de 10% de indigentes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.411334239437944, "is_candidate": true}, {"start": 73.492, "end": 75.472, "text": "O sea, est\u00e1 todo mal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5556161020888306, "is_candidate": false}, {"start": 75.472, "end": 77.193, "text": "\u00bfPero cu\u00e1nto hay de pandemia y cu\u00e1nto hay de gesti\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.650353332290287, "is_candidate": false}, {"start": 78.073, "end": 101.381, "text": " Desde mi punto de vista, hay un trabajo de Barro, Urz\u00faa y G\u00fcen del a\u00f1o pasado donde lo que hac\u00eda este grupo de economistas era calcular el contraf\u00e1ctico si lo que hab\u00eda dicho la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, el a\u00f1o pasado ten\u00edamos el equivalente de la fiebre espa\u00f1ola.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2491936117455581, "is_candidate": true}, {"start": 102.367, "end": 113.639, "text": " En ese contexto, deber\u00edan haber muerto, adem\u00e1s de los 60 millones de seres humanos que mueren normalmente a lo largo de un a\u00f1o en el mundo, 160 millones m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3016164957418329, "is_candidate": true}, {"start": 113.639, "end": 114.84, "text": "\u00bfOk?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.890475626500014, "is_candidate": false}, {"start": 114.84, "end": 116.462, "text": "Bueno, no fue lo que pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47272314290052286, "is_candidate": true}, {"start": 117.505, "end": 119.606, "text": " Le erraron 100 a 1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4600977001523253, "is_candidate": true}, {"start": 119.606, "end": 122.747, "text": "Pero al margen de eso, entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que hace el estudio?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4085330611695559, "is_candidate": true}, {"start": 122.747, "end": 126.949, "text": "Hace el contraf\u00e1ctico y dice, si tuvi\u00e9ramos esa relaci\u00f3n, \u00bfcu\u00e1nto tendr\u00eda que caer el PBI?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40591657352255484, "is_candidate": true}, {"start": 126.949, "end": 131.832, "text": "Tendr\u00eda que perder 7 puntos porcentuales la tasa de crecimiento PBI per c\u00e1pita.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3387410223397084, "is_candidate": true}, {"start": 131.832, "end": 135.113, "text": "Ven\u00eda al ritmo del m\u00e1s 3,5 fue al menos 3,5.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3902030122987711, "is_candidate": true}, {"start": 135.113, "end": 136.234, "text": "La gran mayor\u00eda...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5459679733109564, "is_candidate": false}, {"start": 136.894, "end": 142.417, "text": " o la mayor parte de toda la ca\u00edda, tiene que ver con las cuarentenas cavern\u00edcolas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3521032693698224, "is_candidate": true}, {"start": 142.417, "end": 144.258, "text": "Y Argentina es el abanderado en eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5103446673411856, "is_candidate": false}, {"start": 144.258, "end": 146.519, "text": "Por eso es uno de los pa\u00edses que m\u00e1s cay\u00f3 en el G-20.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5131426302520349, "is_candidate": false}, {"start": 146.519, "end": 149.141, "text": "Argentina es el abanderado de las cuarentenas cavern\u00edcolas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8080628808605407, "is_candidate": false}, {"start": 149.141, "end": 150.081, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5216025589676049, "is_candidate": false}, {"start": 150.081, "end": 155.865, "text": "No solo que fue uno de los que m\u00e1s cay\u00f3 en el G-20, sino que adem\u00e1s cay\u00f3 el triple que el resto del mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4527953904259998, "is_candidate": true}, {"start": 156.425, "end": 168.197, "text": " Y el a\u00f1o pasado, para medirlo con a\u00f1o cerrado y con la estacionalidad neutralizada, Argentina termin\u00f3 entre los cinco pa\u00edses con mayor cantidad de muertos por mill\u00f3n de habitantes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21564462350765745, "is_candidate": true}, {"start": 168.197, "end": 172.642, "text": "Por eso adhiero a lo que acaba de decir el doctor, que ac\u00e1 hay un genocidio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32011067288971806, "is_candidate": true}, {"start": 174.062, "end": 186.072, "text": " El a\u00f1o pasado, si hubi\u00e9ramos hecho las cosas como un pa\u00eds promedio... Pero hablar de genocidio no es hablar de intenci\u00f3n, digo, puede ser que haya mala gesti\u00f3n, pero una intenci\u00f3n me parece un poco fuerte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5521824074274728, "is_candidate": false}, {"start": 186.072, "end": 188.875, "text": "No, no, es que vamos a ponerlo en blanco y negro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3966741851573222, "is_candidate": true}, {"start": 188.875, "end": 192.238, "text": "Punto uno, si hubi\u00e9ramos hecho las cosas como un pa\u00eds promedio...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4025340506601286, "is_candidate": true}, {"start": 193.668, "end": 197.531, "text": " Si replicamos el problema medio, hubi\u00e9ramos tenido 10.000 muertos el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3730059576352053, "is_candidate": true}, {"start": 197.531, "end": 197.792, "text": "Tuvimos 40.000.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0961372350346534, "is_candidate": false}, {"start": 197.792, "end": 203.176, "text": "Es decir, expl\u00edcame por qu\u00e9, digamos, se equivocaron tanto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3336810130955651, "is_candidate": true}, {"start": 203.176, "end": 219.07, "text": "La realidad es que cuando vos estudias las epidemias o las pandemias, la l\u00f3gica con la que se enfrenta es, por un lado, est\u00e1 lo que es la responsabilidad individual, con los protocolos, el uso de barbijo, el distanciamiento social, la higiene, todo lo que vos quieras.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2792610279287432, "is_candidate": true}, {"start": 221.042, "end": 221.763, "text": " plano individual.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7292794282279931, "is_candidate": false}, {"start": 221.763, "end": 230.854, "text": "Despu\u00e9s est\u00e1, si vos ten\u00e9s estado de bienestar, que adem\u00e1s se ocupa de la salud, \u00bfqu\u00e9 tiene que hacer el estado en ese caso particular de estado de bienestar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27475349182868736, "is_candidate": true}, {"start": 230.854, "end": 239.023, "text": "Bueno, tendr\u00eda que haber hecho testeos masivos, que no los hizo, y una vez que estaba la vacuna tendr\u00eda que haber vacunado masivamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3055244051003033, "is_candidate": true}, {"start": 240.03, "end": 246.961, "text": " No hizo lo primero el a\u00f1o pasado, no lo hace este a\u00f1o, y tampoco vacuna masivamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25974868800689654, "is_candidate": true}, {"start": 246.961, "end": 247.382, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6059514682275134, "is_candidate": false}, {"start": 247.382, "end": 253.312, "text": "Porque como no est\u00e1n dispuestos a dejar de robar, no est\u00e1n dispuestos a dejar de lado sus privilegios,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3051617400422201, "is_candidate": true}, {"start": 254.448, "end": 255.369, "text": " \u00bfComprendes?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4963056396169073, "is_candidate": true}, {"start": 255.369, "end": 259.432, "text": "Entonces, el modelo como ajusta, con encierro y m\u00e1s muertos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28815970378201183, "is_candidate": true}, {"start": 259.432, "end": 263.355, "text": "Es decir, este es un gobierno criminal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4994932892434726, "is_candidate": true}, {"start": 263.355, "end": 278.487, "text": "De hecho, el modelo de cuarentena impulsado tambi\u00e9n entra en la categor\u00eda de delito de lesa humanidad, porque acorde al Estatuto de Roma de 1998, art\u00edculo 7, inciso cap, parece ha puesto a medida, si cuando vos avanz\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2828150745149529, "is_candidate": true}, {"start": 279.328, "end": 285.75, "text": " De modo profundo, ya sea sobre la propiedad privada, eso a vos te conduce a dos problemas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29625459282155675, "is_candidate": true}, {"start": 285.75, "end": 292.632, "text": "O te rend\u00eds al Estado y te convert\u00eds en un esclavo, perd\u00e9s tu libertad, o enfrent\u00e1s al Estado y te mor\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3012777969501699, "is_candidate": true}, {"start": 292.632, "end": 294.332, "text": "O sea, con lo cual es una muerte indirecta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5896880615288411, "is_candidate": false}, {"start": 294.332, "end": 300.474, "text": "Mira, Javier, hoy justo se dio una particularidad, algo tambi\u00e9n en Cuba muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7962113219255165, "is_candidate": false}, {"start": 300.474, "end": 305.135, "text": "Estamos mostrando im\u00e1genes, mientras charlo contigo, de lo que pas\u00f3 abajo de la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8462966342632642, "is_candidate": false}, {"start": 306.115, "end": 312.924, "text": " Ah\u00ed est\u00e1, esa era la consigna multitudinaria e in\u00e9dita de esta protesta en las calles de Cuba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7205415605997406, "is_candidate": false}, {"start": 312.924, "end": 322.978, "text": "Sorprendi\u00f3 al r\u00e9gimen que all\u00ed se vive, situaci\u00f3n econ\u00f3mica, situaci\u00f3n sanitaria, y la frase que m\u00e1s sonaba era, viva la libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8278691088105108, "is_candidate": false}, {"start": 324.914, "end": 329.177, "text": " Bueno, a m\u00ed me... Yo, digamos, vos sab\u00e9s que yo doy muchas conferencias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45243036925962177, "is_candidate": true}, {"start": 329.177, "end": 336.802, "text": "Yo ten\u00eda pactada dos conferencias en Miami cuando nos encontramos con la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2658077866215407, "is_candidate": true}, {"start": 336.802, "end": 344.527, "text": "Y nosotros, digamos, vos sab\u00e9s, o sea, mis charlas tienen... Cuando vos entras, la gente grita, viva la libertad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4042615135690938, "is_candidate": true}, {"start": 344.527, "end": 345.647, "text": "Viva la libertad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6499974346052986, "is_candidate": false}, {"start": 345.647, "end": 353.673, "text": "O sea, es m\u00e1s, hasta yo me sent\u00ed muy sorprendido de encontrarme con personas", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31730389454383756, "is_candidate": true}, {"start": 354.78, "end": 359.224, "text": " por la calle que me mencionaban a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4133801992230708, "is_candidate": true}, {"start": 359.224, "end": 366.791, "text": "De hecho, digamos, mis videos en Estados Unidos, en la comunidad latina, han oscilado entre 5 y 10 millones de reproducciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.337064030655737, "is_candidate": true}, {"start": 367.936, "end": 375.52, "text": " Es decir, y de hecho, digamos, si cae el r\u00e9gimen, as\u00ed como lo he dicho en esos vivos, lo vuelvo a confirmar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2870171120804287, "is_candidate": true}, {"start": 375.52, "end": 385.385, "text": "Yo voy a ser parte, digamos, voy a ir y voy a ingresar a la isla para presenciar c\u00f3mo, digamos, un pueblo se libera de la opresi\u00f3n comunista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2647381507226072, "is_candidate": true}, {"start": 385.385, "end": 388.087, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 crees que el gobierno apoya a Venezuela tambi\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6997246800776797, "is_candidate": false}, {"start": 388.887, "end": 394.09, "text": " Porque el gobierno es un gobierno con vocaci\u00f3n totalitaria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3093124429532981, "is_candidate": true}, {"start": 394.09, "end": 395.591, "text": "Es un gobierno liberticida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3963702956368059, "is_candidate": true}, {"start": 395.591, "end": 398.913, "text": "Es liberticida en todos los aspectos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41464851211299136, "is_candidate": true}, {"start": 398.913, "end": 405.557, "text": "Las medidas que vos mencionabas hace un rato, previo al partido de f\u00fatbol, es propia de un gobierno liberticida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23950094677092748, "is_candidate": true}, {"start": 405.557, "end": 411.421, "text": "Contale a la gente, porque muchos estaban viendo el partido, el r\u00e9cord de audiencia, esa final que vimos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7265877232290505, "is_candidate": false}, {"start": 411.421, "end": 414.603, "text": "\u00bfQu\u00e9 fue lo que pas\u00f3 en ese entremedio?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7970877707752845, "is_candidate": false}, {"start": 414.603, "end": 415.824, "text": "Hago el peque\u00f1o diagn\u00f3stico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.585778297335489, "is_candidate": false}, {"start": 416.618, "end": 421.72, "text": " de la visi\u00f3n equivocada que tiene el gobierno para entender por qu\u00e9 hizo lo que hizo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3051301047342798, "is_candidate": true}, {"start": 421.72, "end": 426.962, "text": "B\u00e1sicamente, el gobierno cree que el d\u00f3lar es lo que determina los precios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3682091465548173, "is_candidate": true}, {"start": 426.962, "end": 427.862, "text": "Es una inconsistencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4931120898707154, "is_candidate": true}, {"start": 427.862, "end": 430.263, "text": "Precios determinando precios no est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3944235825412221, "is_candidate": true}, {"start": 430.263, "end": 432.244, "text": "Es una inconsistencia matem\u00e1tica, es muy t\u00e9cnico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3443323274010651, "is_candidate": true}, {"start": 432.244, "end": 437.526, "text": "En realidad los precios suben porque pierde el poder adquisitivo el peso y el d\u00f3lar es uno m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31789654621295704, "is_candidate": true}, {"start": 438.737, "end": 442.698, "text": " Pero no lo entiende as\u00ed el gobierno, cree que la cuesti\u00f3n es el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36903775717882703, "is_candidate": true}, {"start": 442.698, "end": 448.439, "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo se determina el precio del d\u00f3lar paralelo, que se llama el contado con liqui?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3567682418610405, "is_candidate": true}, {"start": 448.439, "end": 456.461, "text": "Es el precio de un bono en pesos en el mercado local contra ese mismo bono en Estados Unidos en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4134257170217459, "is_candidate": true}, {"start": 456.461, "end": 460.142, "text": "Entonces, tom\u00e1s los dos precios y te da el tipo de cambio impl\u00edcito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29525922267047766, "is_candidate": true}, {"start": 460.822, "end": 461.844, "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que hizo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.514614931803781, "is_candidate": false}, {"start": 461.844, "end": 470.66, "text": "Para que no se le escape el contado con liqui, para que no se le escape el blue, bueno, ya lo hab\u00eda hecho a inicio del a\u00f1o, sal\u00eda a vender bonos de los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34970135452149453, "is_candidate": true}, {"start": 471.585, "end": 472.686, "text": " Esto es importante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4634090079956711, "is_candidate": true}, {"start": 472.686, "end": 475.747, "text": "Controlaba el d\u00f3lar usando la plata de los jubilados futuros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38764452647225145, "is_candidate": true}, {"start": 475.747, "end": 477.468, "text": "O sea, por ejemplo, nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5599275234143541, "is_candidate": false}, {"start": 477.468, "end": 477.748, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0568084622210008, "is_candidate": false}, {"start": 477.748, "end": 486.113, "text": "Y de esa manera que hac\u00eda, vend\u00eda bonos en el mercado de peso para hacerle bajar el peso, el precio en peso, y as\u00ed tenerte controlado el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32394486240012244, "is_candidate": true}, {"start": 486.113, "end": 497.799, "text": "Pero inexorablemente, ahora con el tema este del downgrade de la calificaci\u00f3n que nos pasaron a Stan Alon, que vendr\u00eda a ser que somos un paria financiero, es decir, que estamos m\u00e1s solos que Ad\u00e1n en el d\u00eda la madre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26879360531076013, "is_candidate": true}, {"start": 497.799, "end": 498.74, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que sucede?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6981040305658481, "is_candidate": false}, {"start": 498.74, "end": 499.98, "text": "En ese contexto, digamos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6010387766147565, "is_candidate": false}, {"start": 501.701, "end": 509.667, "text": " los fondos se desprenden de los bonos, el precio de los bonos cae, la tasa de inter\u00e9s sube, o sea, el riesgo pa\u00eds te sube, eso te... digamos, entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que te genera?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28921675065563135, "is_candidate": true}, {"start": 509.667, "end": 513.329, "text": "Te genera un exceso de oferta en el mercado de bienes que te golpea sobre la actividad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38004066337861375, "is_candidate": true}, {"start": 513.329, "end": 520.354, "text": "Eso se te va al mercado de trabajo, te genera exceso de oferta de trabajo, te hace bajar el salario real y te hace perder puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34625697798557575, "is_candidate": true}, {"start": 520.354, "end": 525.318, "text": "Y en el mercado de dinero te hace caer la demanda de dinero y te empieza a impulsar el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.348910257660329, "is_candidate": true}, {"start": 525.318, "end": 526.579, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que hace el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4194217268789894, "is_candidate": true}, {"start": 527.299, "end": 540.383, "text": " Poco tiempo antes de que arranque la final, manda nuevas regulaciones por parte del Banco Central para que no suba el precio del bono en pesos y no caiga el precio del bono en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3511440987547796, "is_candidate": true}, {"start": 540.383, "end": 542.604, "text": "Es decir, restringe la operaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5502812398873913, "is_candidate": false}, {"start": 543.918, "end": 554.842, "text": " Al margen de que eso profundiza m\u00e1s los desequilibrios, porque vas a profundizar m\u00e1s el desequilibrio en el mercado de bonos, que se va a traducir en m\u00e1s tasa de inter\u00e9s y todo este... Que se hundique cada vez m\u00e1s grande.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2636616668720394, "is_candidate": true}, {"start": 554.842, "end": 568.827, "text": "Claro, pero con consecuencias negativas en el resto de la econom\u00eda, en especial en actividad y empleo, al margen de que como le quieren dar rosca a la maquinita para aumentar el gasto p\u00fablico de cara a las elecciones, lo dijo Cafiero el otro d\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2575482822495725, "is_candidate": true}, {"start": 568.827, "end": 570.708, "text": "En la segunda parte del a\u00f1o le vamos a dar bomba al gasto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3447683688133134, "is_candidate": true}, {"start": 571.088, "end": 577.193, "text": " Ah\u00ed tu libro, fue anterior a esta gesti\u00f3n, era Maquinita, Inflaci\u00f3n y Devalueta, \u00bfverdad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7145806771644276, "is_candidate": false}, {"start": 577.193, "end": 578.414, "text": "Ese era del 2013, 2014, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45078708505016607, "is_candidate": true}, {"start": 578.414, "end": 580.496, "text": "Se habla de esta econom\u00eda en blanco y negro, me acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8543640350915608, "is_candidate": false}, {"start": 580.496, "end": 581.517, "text": "Ah, no, ese es del 2018.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8771915449995448, "is_candidate": false}, {"start": 581.517, "end": 584.099, "text": "\u00bf2018, \u00e9poca de Macri?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5824292545873404, "is_candidate": false}, {"start": 584.099, "end": 584.699, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.956069322141479, "is_candidate": false}, {"start": 584.699, "end": 586.161, "text": "Matinita, Inflaci\u00f3n y Devalueta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43919129579605387, "is_candidate": true}, {"start": 586.161, "end": 591.705, "text": "S\u00ed, nosotros somos de lo peor, vivimos tropezando siempre con la misma piedra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46904089282123085, "is_candidate": true}, {"start": 591.705, "end": 595.768, "text": "Pero lo m\u00e1s interesante es que la medida es inmoral, Jos\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44119050396027315, "is_candidate": true}, {"start": 596.689, "end": 599.051, "text": " La medida es inmoral, porque es un robo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46540736593312404, "is_candidate": true}, {"start": 599.051, "end": 607.139, "text": "Porque, a ver, si vos te gan\u00e1s tu plata, honestamente, \u00bfqui\u00e9n es el Estado para decir en qu\u00e9 la pod\u00e9s gastar o no?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3810013225150206, "is_candidate": true}, {"start": 607.139, "end": 609.2, "text": "Vos la pod\u00e9s gastar en lo que se te d\u00e9 la gana.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4223548483161358, "is_candidate": true}, {"start": 609.2, "end": 618.108, "text": "De hecho, en realidad, como el peso es una basura, como moneda, tu reserva de valores, el d\u00f3lar, es una forma de hacerte de consumo futuro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3514498053329359, "is_candidate": true}, {"start": 618.108, "end": 621.792, "text": "Entonces, primero que no te dejan elegir c\u00f3mo proteger,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4192236598237623, "is_candidate": true}, {"start": 622.998, "end": 625.499, "text": " tu dinero, o sea, el fruto de tu trabajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4278366104589413, "is_candidate": true}, {"start": 625.499, "end": 630.4, "text": "Segundo, lo hacen castigando sobre un bien que te castiga tu consumo futuro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3821353691450423, "is_candidate": true}, {"start": 630.4, "end": 637.843, "text": "Pero no solo eso, no te permiten esquivar el impuesto inflacionario, que es un robo, porque es un impuesto no legislado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40874073528580435, "is_candidate": true}, {"start": 637.843, "end": 638.963, "text": "Porque \u00bfqu\u00e9 es lo que hace el CEPO?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5037001811484068, "is_candidate": false}, {"start": 638.963, "end": 641.424, "text": "Que vos no puedas comprar d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4690219046445946, "is_candidate": true}, {"start": 641.424, "end": 647.546, "text": "La demanda de dinero aumenta la base imponible del impuesto inflacionario, por lo tanto, te roban m\u00e1s con un impuesto no legislado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3194501337958623, "is_candidate": true}, {"start": 647.986, "end": 650.307, "text": " Pablo, ayer, \u00bfc\u00f3mo fue esta trastienda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7590072847538795, "is_candidate": false}, {"start": 650.307, "end": 660.95, "text": "Te segu\u00ed ah\u00ed en el chat que tenemos privado de Econom\u00eda dentro de La Naci\u00f3n, y se ve\u00eda que esto iba apareciendo, iba y volv\u00eda, y finalmente fue una medida que se tom\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7433245033774387, "is_candidate": false}, {"start": 660.95, "end": 662.05, "text": "S\u00ed, exactamente, Jos\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8061723841319348, "is_candidate": false}, {"start": 662.05, "end": 665.891, "text": "Te voy a contar una intimidad, espero que no est\u00e9 viendo este programa Javier Blanco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.665786122733536, "is_candidate": false}, {"start": 665.891, "end": 676.315, "text": "Yo creo que \u00e9l estaba, obviamente, en su franco, es nuestro especialista en temas financieros, y estaba haciendo deporte y tuvo que dejar eso para ponerse a escribir justamente esta cuesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8152307876279711, "is_candidate": false}, {"start": 676.315, "end": 677.075, "text": "La trastienda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.846045962992468, "is_candidate": false}, {"start": 677.935, "end": 679.496, "text": " Este es la trastienda de la noticia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7232758210927445, "is_candidate": false}, {"start": 679.496, "end": 683.599, "text": "Esto es algo que sab\u00e9s vos y los integrantes del equipo de Econom\u00eda de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8180373349555424, "is_candidate": false}, {"start": 683.599, "end": 691.825, "text": "As\u00ed que imaginate, ayer fue s\u00e1bado, todos ten\u00edamos la cabeza en absolutamente otra cosa, primero por el D\u00eda Libre y segundo por el Partido de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7384588708441374, "is_candidate": false}, {"start": 691.825, "end": 699.491, "text": "Y, de todas maneras, d\u00e9jenme decirles, Javier y Jos\u00e9, que el gobierno est\u00e1 bastante acostumbrado, nos acostumbra a estas cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7831554676017747, "is_candidate": false}, {"start": 699.491, "end": 702.994, "text": "Y una cuesti\u00f3n personal m\u00e1s, a m\u00ed me toc\u00f3, Jos\u00e9, trabajar el 31 de diciembre pasado cuando sacaron", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7655606254222933, "is_candidate": false}, {"start": 705.175, "end": 710.117, "text": " un segundo bolet\u00edn oficial para dar marcha atr\u00e1s con el aumento de prepagas de la ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7094180845080154, "is_candidate": false}, {"start": 710.117, "end": 712.697, "text": "La teor\u00eda del si pasa, pasa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8152381113368693, "is_candidate": false}, {"start": 712.697, "end": 724.981, "text": "Tal vez uno de los males que tiene tambi\u00e9n la econom\u00eda en blanco y negro porque vos dec\u00eds, bueno, mejor anunciarlo con bombos y platillos, que cada uno sea a cargo de las decisiones que toma y no esconderlas debajo de la alfombra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7735987674437506, "is_candidate": false}, {"start": 724.981, "end": 726.882, "text": "Pero es un gobierno liberticida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3874534476145126, "is_candidate": true}, {"start": 728.03, "end": 741.122, "text": " Entonces, si le sum\u00e1s el mal diagn\u00f3stico que tiene la econom\u00eda, las p\u00e9simas pol\u00edticas que se le ocurren, y el desprecio que tienen por la libertad de los individuos, es un combo perfecto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22649105229779165, "is_candidate": true}, {"start": 741.122, "end": 745.366, "text": "Todo va siempre a conducir a lo mismo, a que nos metan la mano en el bolsillo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3118555046452537, "is_candidate": true}, {"start": 745.366, "end": 750.15, "text": "Pablo, te sumo con una pregunta, en este caso al arquero que tenemos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8177337882257303, "is_candidate": false}, {"start": 750.15, "end": 751.371, "text": "\u00bfVos sab\u00edas que Javier Millet?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8432901176050172, "is_candidate": false}, {"start": 751.371, "end": 752.812, "text": "\u00bfD\u00f3nde era que hab\u00eda jugado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7103599758753784, "is_candidate": false}, {"start": 752.812, "end": 753.633, "text": "S\u00ed, en Chacarita, Jos\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.080187840466607, "is_candidate": false}, {"start": 753.853, "end": 756.895, "text": " A ver, Chacarita, por otro lado, profesor universitario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8565895949771063, "is_candidate": false}, {"start": 756.895, "end": 758.435, "text": "A m\u00ed me encanta el lado B de Millet.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7801870379113623, "is_candidate": false}, {"start": 758.435, "end": 760.276, "text": "Cantante de rock.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.661586733357634, "is_candidate": false}, {"start": 760.276, "end": 761.317, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 tipo de rock?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9225264541782029, "is_candidate": false}, {"start": 761.317, "end": 763.778, "text": "De rock and rolling stones, lo podr\u00edamos decir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5139744407264659, "is_candidate": false}, {"start": 763.778, "end": 764.619, "text": "\u00bfQuer\u00e9s cantarnos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8853258271669011, "is_candidate": false}, {"start": 764.619, "end": 765.599, "text": "No, por favor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7749347144256679, "is_candidate": false}, {"start": 765.599, "end": 766.419, "text": "\u00bfNo est\u00e1s preparado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.010220065972842, "is_candidate": false}, {"start": 766.419, "end": 770.161, "text": "No, creo que hay un tiempo para cada cosa en la vida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46446191253384284, "is_candidate": true}, {"start": 770.161, "end": 773.663, "text": "Eso pas\u00f3 hace 32 a\u00f1os y qued\u00f3 ah\u00ed y nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3371019128266184, "is_candidate": true}, {"start": 773.663, "end": 776.204, "text": "Ya prescribi\u00f3, dir\u00edan Pablo, los abogados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7881379273513677, "is_candidate": false}, {"start": 776.204, "end": 780.527, "text": "Mira, hubiese podido ser m\u00e1s estrella todav\u00eda Millet, pero te voy a hacer una pregunta muy, muy tranquila.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8295361518874356, "is_candidate": false}, {"start": 780.527, "end": 781.547, "text": "Hubiera terminado estrellado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.88264651106472, "is_candidate": false}, {"start": 783.228, "end": 793.58, "text": " Por lo que dijiste en la primera parte del programa, entiendo que no te llevabas del todo bien o no te gusta demasiado el gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez y de Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7885207423611966, "is_candidate": false}, {"start": 793.58, "end": 804.132, "text": "En este hipot\u00e9tico escenario de 2023, donde imaginate que vos vas a ir a elecciones y vas a estar fuera, me imagino, de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7220816350828458, "is_candidate": false}, {"start": 804.452, "end": 806.213, "text": " Imag\u00ednate que se define en un balotage.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7916568743014067, "is_candidate": false}, {"start": 806.213, "end": 814.336, "text": "\u00bfLe dir\u00edas a tu gente que acompa\u00f1a, juntos por el cambio, en un eventual balotage contra el candidato kirchnerista?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6400567060203675, "is_candidate": false}, {"start": 814.336, "end": 821.299, "text": "Jam\u00e1s le pedir\u00eda a mis seguidores que voten socialistas, ya sea socialistas cool o socialistas hard.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3864194923374136, "is_candidate": true}, {"start": 821.299, "end": 823.18, "text": "\u00bfQui\u00e9n es socialista cool y qui\u00e9n es?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7303656205870537, "is_candidate": false}, {"start": 823.18, "end": 824.741, "text": "Vos sos socialista hard.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8121368386706878, "is_candidate": false}, {"start": 824.741, "end": 828.762, "text": "Yo me hab\u00eda quedado, Pablo, con tu teor\u00eda de los halcones y palomas, pero esta es nueva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.703069062810457, "is_candidate": false}, {"start": 828.762, "end": 830.083, "text": "Socialista hard, socialista cool.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7880245270880432, "is_candidate": false}, {"start": 830.463, "end": 835.226, "text": " Bueno, a ver, el ala de las palomitas de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3883579000149837, "is_candidate": true}, {"start": 835.226, "end": 836.227, "text": "Son palomitas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8364510523714836, "is_candidate": false}, {"start": 836.227, "end": 839.629, "text": "S\u00ed, las palomitas, o sea, son todos socialistas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4842421264007819, "is_candidate": true}, {"start": 839.629, "end": 841.07, "text": "\u00bfNo lo viste el otro d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.544848855589557, "is_candidate": false}, {"start": 841.07, "end": 844.452, "text": "Vida, la reta, lusto, son todos socialistas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4884587790754008, "is_candidate": true}, {"start": 844.452, "end": 848.434, "text": "O sea, digo, o sea... \u00bfY el kirchnerismo qu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5019407454292082, "is_candidate": false}, {"start": 848.434, "end": 850.716, "text": "Es much\u00edsimo m\u00e1s de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5756212760425523, "is_candidate": false}, {"start": 850.716, "end": 852.597, "text": "\u00bfY Randazzo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8777391242185058, "is_candidate": false}, {"start": 852.597, "end": 854.418, "text": "Randazzo es un peronista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5580029156934709, "is_candidate": false}, {"start": 854.418, "end": 855.879, "text": "\u00bfY Spert?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9555007715716275, "is_candidate": false}, {"start": 855.879, "end": 857.4, "text": "Spert es un liberal cl\u00e1sico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5004567823646562, "is_candidate": false}, {"start": 859.178, "end": 860.638, "text": " \u00bfY c\u00f3mo juega esto en las elecciones?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8344589915440958, "is_candidate": false}, {"start": 860.638, "end": 862.539, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere la gente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5881990620281882, "is_candidate": false}, {"start": 862.539, "end": 864.719, "text": "Porque ve\u00edamos ah\u00ed un 6,4 tuyo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6834919381411371, "is_candidate": false}, {"start": 864.719, "end": 866.06, "text": "\u00bfA qui\u00e9n le duele m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8194246006726372, "is_candidate": false}, {"start": 866.06, "end": 866.9, "text": "\u00bfAl kirchnerismo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7819168352738805, "is_candidate": false}, {"start": 866.9, "end": 868.28, "text": "\u00bfLe duele m\u00e1s al macrismo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8286457128527897, "is_candidate": false}, {"start": 868.28, "end": 875.402, "text": "No, le duele a la gente todo lo mal que le est\u00e1 pasando y que ninguna de las dos fuerzas son soluciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2991570152915898, "is_candidate": true}, {"start": 875.402, "end": 886.505, "text": "Y es m\u00e1s, en el supuesto espectro opositor, que no lo es, porque en realidad, si vos los ves, digamos, mapeas las frases, dicen las mismas cosas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2506788328910363, "is_candidate": true}, {"start": 887.465, "end": 896.407, "text": " Es decir, no hay gran diferencia entre las cosas aberrantes que dice M\u00e1ximo Kirchner respecto de las que dice Mar\u00eda Eugenia Vidal, son las mismas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24139683680546975, "is_candidate": true}, {"start": 896.407, "end": 909.029, "text": "Hay diferencias de modos, de estilo, o sea, son todos muy agradables la gente del PRO, los buscan adem\u00e1s cari-lindos, s\u00ed, para que midan mejor, pero el contenido, o sea, es el mismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2749023204947306, "is_candidate": true}, {"start": 909.029, "end": 911.13, "text": "\u00bfY el radicalismo c\u00f3mo juega?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7548272468631076, "is_candidate": false}, {"start": 911.13, "end": 912.17, "text": "Internacional socialista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4218486103115697, "is_candidate": true}, {"start": 913.549, "end": 920.015, "text": " Veamos lo que dec\u00eda Lacalle Pou, el presidente uruguayo, respecto de lo que ocurre en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.711291648598718, "is_candidate": false}, {"start": 920.015, "end": 921.596, "text": "\u00bfY d\u00f3nde queda parada la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6801451249150332, "is_candidate": false}, {"start": 921.596, "end": 923.177, "text": "F\u00edjate.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9174684100760416, "is_candidate": false}, {"start": 923.177, "end": 925.98, "text": "El mundo ya va muy r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8402172294189771, "is_candidate": false}, {"start": 925.98, "end": 928.462, "text": "El mundo se est\u00e1 entrelazando comercialmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7520479049339612, "is_candidate": false}, {"start": 928.462, "end": 938.571, "text": "Y el COVID y el final del mismo va a ser que estas negociaciones se disparen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7098570906469119, "is_candidate": false}, {"start": 938.571, "end": 940.893, "text": "El mundo avanza hacia all\u00e1, est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7202594073228092, "is_candidate": false}, {"start": 942.547, "end": 945.469, "text": " y del mundo no nos va a esperar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7259594810431859, "is_candidate": false}, {"start": 945.469, "end": 960.417, "text": "Y por eso, amigos presidentes, con tranquilidad y con un concepto mercosuriano, le queremos decir, como ya fue informado ayer, que hacia all\u00e1 va el Uruguay.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7257335641563623, "is_candidate": false}, {"start": 960.417, "end": 963.96, "text": "Ojal\u00e1 que vayamos todos juntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7395650593509617, "is_candidate": false}, {"start": 963.96, "end": 969.102, "text": "\u00bfQu\u00e9 lugar ocupan Uruguay y la Casa Epoca?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6184930535746898, "is_candidate": false}, {"start": 969.102, "end": 969.863, "text": "Mira, para m\u00ed es", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7915297208535044, "is_candidate": false}, {"start": 971.082, "end": 980.386, "text": " Yo cuando lo he escuchado a la calle Pou, a m\u00ed no me parece que sea ni siquiera liberal cl\u00e1sico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.344850682358929, "is_candidate": true}, {"start": 980.386, "end": 988.108, "text": "O sea, lo veo casi, digamos, como un keynesiano de verdad, de Keynes, no de los keynesianos que vinieron despu\u00e9s, que es otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27754075440874715, "is_candidate": true}, {"start": 988.108, "end": 990.029, "text": "Es una familia bastante distinta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46063584612191355, "is_candidate": true}, {"start": 993.104, "end": 1008.399, "text": " Pero claro, comparado con la bestialidad y la brutalidad del debate en Argentina, donde se discute la ley de la gravedad, pero invitan al pueblo a tirarse del piso 50, no ellos, claro, parece que fuera s\u00faper liberal, pero no, no lo es.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2953697715872803, "is_candidate": true}, {"start": 1008.399, "end": 1011.882, "text": "O sea, yo digo cuando hablo de liberalismo, hablo de liberalismo en serio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42537000829302807, "is_candidate": true}, {"start": 1012.51, "end": 1013.13, "text": " \u00bfMe comprendes?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5347421068190312, "is_candidate": false}, {"start": 1013.13, "end": 1036.505, "text": "O sea, que nuestro pa\u00eds est\u00e9 entre los pa\u00edses con mayor libertad econ\u00f3mica, que eso impulse un fuerte crecimiento econ\u00f3mico, y que en 35 a\u00f1os volvamos a ser una potencia mundial, donde el 50% de ese proceso ocurre durante los primeros 10 a\u00f1os, con lo cual, digamos, adem\u00e1s, si hacemos las reformas pro-mercado, es decir, vamos a tener no solo nosotros una vida mejor,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2822846887711379, "is_candidate": true}, {"start": 1037.225, "end": 1039.707, "text": " sino que nuestros hijos y nuestros nietos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4488776575839948, "is_candidate": true}, {"start": 1039.707, "end": 1046.472, "text": "Es decir, van a empezar a dejar de irse y se van a quedar a reconstruir la Argentina pr\u00f3spera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31741717838728256, "is_candidate": true}, {"start": 1046.472, "end": 1050.094, "text": "Eso solamente si volvemos a abrazar las ideas del liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2777305060471853, "is_candidate": true}, {"start": 1050.094, "end": 1059.841, "text": "Y eso no lo hace ni el gobierno, ni la falsa oposici\u00f3n, porque tambi\u00e9n son... Las palomitas tambi\u00e9n son socialistas, pero tienen mejores modales nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3121054708310438, "is_candidate": true}, {"start": 1059.841, "end": 1061.822, "text": "Muy interesante, Javier, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8669457209838906, "is_candidate": false}, {"start": 1061.822, "end": 1062.423, "text": "Gracias a vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7289024751945994, "is_candidate": false}, {"start": 1063.063, "end": 1072.974, "text": " Si realmente dimensionas lo que enfrentamos y quer\u00e9s proteger e incrementar tu patrimonio a partir de hoy, dale click al siguiente link y sumate a la comunidad de Diario Inversores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9564764395377452, "is_candidate": false}], "Index": 142, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "CgWKcXo0gps", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=CgWKcXo0gps", "title": "\"El presidente de Uruguay es keynesiano, no liberal\" Javier Milei en LN+- 11/07/21", "duration": 1100.0, "view_count": 138209.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}