{"segments": [{"start": 0.008, "end": 3.51, "text": " Ser\u00e9 curioso, \u00bftercero a qui\u00e9n tienen en la \u00faltima encuesta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0276284397595778, "is_candidate": false}, {"start": 3.51, "end": 5.491, "text": "Tercero en la \u00faltima encuesta lo tenemos a Espert.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9150726379214366, "is_candidate": false}, {"start": 5.491, "end": 7.713, "text": "Eso s\u00ed que es sorpresa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9239986746164898, "is_candidate": false}, {"start": 7.713, "end": 8.873, "text": "La Ba\u00f1a no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8924828897888503, "is_candidate": false}, {"start": 8.873, "end": 10.234, "text": "No, a La Ba\u00f1a no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0161835548797888, "is_candidate": false}, {"start": 10.234, "end": 12.496, "text": "\u00bfEstas de cara a Las Paz o a la General?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9037440800690922, "is_candidate": false}, {"start": 12.496, "end": 14.497, "text": "De cara a Las Paz y a la General tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8347696285000076, "is_candidate": false}, {"start": 14.497, "end": 16.538, "text": "O sea, La Ba\u00f1a estar\u00eda cuarto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.979766137976623, "is_candidate": false}, {"start": 16.538, "end": 19.52, "text": "La Ba\u00f1a estar\u00eda cuarto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7777520075852135, "is_candidate": false}, {"start": 19.52, "end": 21.281, "text": "Gaby, gracias por venir, amigo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7760396336412689, "is_candidate": false}, {"start": 21.281, "end": 23.082, "text": "Gaby Olmilay, uno m\u00e1s del grupo es.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9114799906804105, "is_candidate": false}, {"start": 23.669, "end": 26.191, "text": " Es un placer y un honor estar en tu programa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46303686426818236, "is_candidate": true}, {"start": 26.191, "end": 27.772, "text": "No, me gusta tenerte, Javi.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9117180802849094, "is_candidate": false}, {"start": 27.772, "end": 31.434, "text": "Para m\u00ed sos un tipo muy l\u00facido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8813707447960446, "is_candidate": false}, {"start": 31.434, "end": 34.396, "text": "Hay una frase que dice, el mundo lo hacen los locos y lo disfrutan los cuerdos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8411491715536454, "is_candidate": false}, {"start": 34.396, "end": 37.598, "text": "Y lo critican los mediocres.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.65147368527661, "is_candidate": false}, {"start": 37.598, "end": 42.541, "text": "Menos mal que quedamos unos pocos locos defendiendo la trinchera.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8576468836738862, "is_candidate": false}, {"start": 42.541, "end": 49.285, "text": "Querido Bilei, yo s\u00e9 que vos vas a votar en provincia a Kicillof porque te encanta la teor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7759534909655724, "is_candidate": false}, {"start": 49.285, "end": 50.526, "text": "Es que en ese ano.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.001315143181651, "is_candidate": false}, {"start": 50.526, "end": 51.906, "text": "Es que en ese ano.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.987877989954801, "is_candidate": false}, {"start": 51.906, "end": 52.207, "text": "\u00bfEs as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8997503766019278, "is_candidate": false}, {"start": 53.415, "end": 59.519, "text": " A ver, Kicillof se autodenomina Keynesiano.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4694577596666972, "is_candidate": true}, {"start": 59.519, "end": 71.926, "text": "Muy interesante porque \u00e9l estuvo ocho a\u00f1os para hacer su tesis doctoral, la cual financiamos nosotros con impuestos, para escribir algo nada novedoso que era sobre la teor\u00eda general.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3334323786350113, "is_candidate": true}, {"start": 71.926, "end": 73.147, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s que es muy importante?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5227635117414322, "is_candidate": false}, {"start": 73.147, "end": 77.27, "text": "Y \u00e9l deber\u00eda explicar que \u00e9l se siente tan keynesiano.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3911750364937996, "is_candidate": true}, {"start": 77.27, "end": 80.292, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s que en el pr\u00f3logo de la edici\u00f3n en alem\u00e1n de la teor\u00eda general,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44376339269697007, "is_candidate": true}, {"start": 81.337, "end": 93.445, "text": " Keynes dice literalmente que su libro est\u00e1 dise\u00f1ado para ser aplicado en sistemas totalitarios mucho mejor que lo que ser\u00eda un sistema de libre competencia WFR.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30321976797649786, "is_candidate": true}, {"start": 93.445, "end": 101.251, "text": "Es decir, b\u00e1sicamente Keynes era alguien que en ese pr\u00f3logo le canta una oda a Hitler", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26133122399932396, "is_candidate": true}, {"start": 102.182, "end": 109.245, "text": " De hecho, apoyaba al fascismo, apoyaba a Hitler, apoyaba tambi\u00e9n al fascismo de Mussolini.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2957560050562814, "is_candidate": true}, {"start": 109.245, "end": 110.766, "text": "Y hay algo todav\u00eda m\u00e1s interesante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4916175018629737, "is_candidate": true}, {"start": 110.766, "end": 113.187, "text": "Padre espiritual de Per\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9036475988862988, "is_candidate": false}, {"start": 113.187, "end": 114.247, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.032818988090875, "is_candidate": false}, {"start": 114.247, "end": 115.828, "text": "Pero hay algo que todav\u00eda es m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4662320584032307, "is_candidate": true}, {"start": 115.828, "end": 120.95, "text": "Bueno, de hecho, f\u00edjate que Kicillof habla de la equivalencia entre el keynesianismo y el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3513083433414871, "is_candidate": true}, {"start": 120.95, "end": 123.971, "text": "Yo no soy boludo cuando hablo del juicio de Nuremberg.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.844746505567817, "is_candidate": false}, {"start": 123.971, "end": 125.872, "text": "No es una casualidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8248064456764955, "is_candidate": false}, {"start": 125.872, "end": 130.374, "text": "Y te quiero comentar algo, porque esto tambi\u00e9n es muy interesante, porque cuando", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34693451224773153, "is_candidate": true}, {"start": 132.033, "end": 136.595, "text": " Keynes viaja a la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, vuelve y escribe tres ensayos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30614635759263853, "is_candidate": true}, {"start": 136.595, "end": 139.836, "text": "Uno se llama Sobre la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3556991224708286, "is_candidate": true}, {"start": 139.836, "end": 145.919, "text": "Y es muy interesante porque \u00e9l describe al sistema comunista... Par\u00e1, te voy a pedir c\u00f3mo viene este programa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4310001033259754, "is_candidate": true}, {"start": 145.919, "end": 148.239, "text": "Vamos a los hechos porque si no la gente se me duerme.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8312233832226299, "is_candidate": false}, {"start": 148.239, "end": 149.86, "text": "No, pero esto es tremenda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7490785407594429, "is_candidate": false}, {"start": 149.86, "end": 154.922, "text": "Keynes vuelve y dice que el sistema ideal era el comunismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3179896121480501, "is_candidate": true}, {"start": 154.922, "end": 156.563, "text": "L\u00e1stima que hab\u00eda sido aplicado", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3870656817092706, "is_candidate": true}, {"start": 157.572, "end": 163.444, "text": " por la violencia propia de los jud\u00edos, adem\u00e1s era antisemita, es decir, con lo cual \u00e9l se confiesa", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2955756370812339, "is_candidate": true}, {"start": 164.569, "end": 178.394, "text": " digamos, parte de, seguidor de un tipo que apoy\u00f3 al fascismo, que apoy\u00f3, digamos, a Hitler, s\u00ed, o sea, el nazismo, y apoy\u00f3 el comunismo, y adem\u00e1s, digamos, era antisemita.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2637499782569269, "is_candidate": true}, {"start": 178.394, "end": 180.355, "text": "O sea, por favor, que nos explique.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6226420255564635, "is_candidate": false}, {"start": 180.355, "end": 188.598, "text": "No es casual que Bede Bonafini cuando volaron las Torres Gemelas, diga, yo brind\u00e9 con, son fascistas, muy fachos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8667396868685834, "is_candidate": false}, {"start": 189.918, "end": 190.939, "text": " Hay alguien que sabe m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8497488388008753, "is_candidate": false}, {"start": 190.939, "end": 192.42, "text": "Vos no ibas a venir hoy.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9092259066475563, "is_candidate": false}, {"start": 192.42, "end": 197.485, "text": "Yo iba a invitar a otra persona que sabe m\u00e1s de econom\u00eda que vos, que hay que... Tiene mucha m\u00e1s universidad que \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8450667101223804, "is_candidate": false}, {"start": 197.485, "end": 198.106, "text": "Mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0477760761758173, "is_candidate": false}, {"start": 198.106, "end": 198.306, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9729986350758975, "is_candidate": false}, {"start": 198.306, "end": 200.788, "text": "No me contestaste la pregunta que te hice.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9061148463152411, "is_candidate": false}, {"start": 200.788, "end": 202.269, "text": "Tengo 20 a\u00f1os de profesor universitario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0508452570829248, "is_candidate": false}, {"start": 202.269, "end": 202.67, "text": "Yo te digo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9548960726165512, "is_candidate": false}, {"start": 202.67, "end": 203.35, "text": "No la vi, no la vi.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8065155884740174, "is_candidate": false}, {"start": 203.35, "end": 205.632, "text": "Profe, profe, yo a m\u00ed me gusta preguntar eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0110097596407368, "is_candidate": false}, {"start": 205.632, "end": 206.573, "text": "No, ahora ya no soy profesor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0795285660618987, "is_candidate": false}, {"start": 206.573, "end": 208.135, "text": "Por favor, eh... Venga, profe, rato, rato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.045848784128838, "is_candidate": false}, {"start": 208.135, "end": 209.236, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0098429008076353, "is_candidate": false}, {"start": 209.236, "end": 210.457, "text": "Le dijiste que est\u00e1 bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9686845261574407, "is_candidate": false}, {"start": 210.457, "end": 210.937, "text": "Dec\u00eds profe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9889607668034265, "is_candidate": false}, {"start": 210.937, "end": 211.198, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9445185260704185, "is_candidate": false}, {"start": 211.198, "end": 212.499, "text": "Quiero una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0048035328474565, "is_candidate": false}, {"start": 212.499, "end": 213.58, "text": "Una pregunta, una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.01744040272975, "is_candidate": false}, {"start": 213.58, "end": 215.862, "text": "\u00bfPuede ser que dijo que la inflaci\u00f3n no era un fen\u00f3meno moritario?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9736448954737948, "is_candidate": false}, {"start": 216.605, "end": 217.525, "text": " \u00bfEs que no es?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9401700498879044, "is_candidate": false}, {"start": 217.525, "end": 217.905, "text": "\u00bfNo es?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9794741730684323, "is_candidate": false}, {"start": 217.905, "end": 218.626, "text": "Mira, te lo demuestro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8648887466585016, "is_candidate": false}, {"start": 218.626, "end": 220.366, "text": "Bueno, entonces tengo una propuesta para hacerle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0755528670233148, "is_candidate": false}, {"start": 220.366, "end": 230.249, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no elimina todos los impuestos y financiamos el gasto p\u00fablico con una emisi\u00f3n monetaria?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9675094201655469, "is_candidate": false}, {"start": 230.249, "end": 232.23, "text": "\u00bfLo cago?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9856839519715338, "is_candidate": false}, {"start": 232.23, "end": 232.79, "text": "\u00bfLo recago?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0308721373743095, "is_candidate": false}, {"start": 232.79, "end": 242.513, "text": "Bueno, vos sab\u00e9s que es muy interesante porque Kichilof, cuando vuelve de esa pregunta, contesta cualquier otra cosa, pero es que iba a contestar la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.334361602854526, "is_candidate": true}, {"start": 243.901, "end": 250.615, "text": " Esto es muy interesante porque Kichilofo es partidario de esto de que hay que ponerle plata en el bolsillo a la gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3584583917875568, "is_candidate": true}, {"start": 250.615, "end": 252.238, "text": "Por ejemplo, entonces, si es as\u00ed...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5987739472452562, "is_candidate": false}, {"start": 253.65, "end": 255.251, "text": " Yo tengo la soluci\u00f3n tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4967437337675005, "is_candidate": true}, {"start": 255.251, "end": 256.691, "text": "Se llama el plan fotocopiadora.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4095819795549811, "is_candidate": true}, {"start": 256.691, "end": 260.193, "text": "Le das una fotocopia a cada familia y que imprima todo el dinero que quiere.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5306106570368241, "is_candidate": false}, {"start": 260.193, "end": 261.753, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no lo hace?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5437121522054051, "is_candidate": false}, {"start": 261.753, "end": 262.813, "text": "\u00bfDe turro qu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.573022978780415, "is_candidate": false}, {"start": 262.813, "end": 267.735, "text": "O como le dijo Virginia Gallardo, hace cero los impuestos y financiarlo todo con emisi\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3568844043062548, "is_candidate": true}, {"start": 267.735, "end": 268.155, "text": "\u00bfQu\u00e9 lo hace?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6994543428269853, "is_candidate": false}, {"start": 268.155, "end": 269.716, "text": "\u00bfSolamente para enojarnos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3593809501540123, "is_candidate": true}, {"start": 269.716, "end": 270.336, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8231198889451989, "is_candidate": false}, {"start": 270.336, "end": 272.897, "text": "Y despu\u00e9s... Que viva, que es muy inteligente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.731284167094983, "is_candidate": false}, {"start": 272.897, "end": 279.7, "text": "Y lo otro que tambi\u00e9n es notable, vos sab\u00e9s que \u00e9l dice, no, la inflaci\u00f3n no es un fen\u00f3meno monetario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3481493146871878, "is_candidate": true}, {"start": 279.7, "end": 280.4, "text": "Recientemente,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6255996862456323, "is_candidate": false}, {"start": 281.37, "end": 289.297, "text": " Un periodista, al salir de una conferencia y decir esa burrada, dijo, bueno, pero Axel, entonces, \u00bfpuede haber inflaci\u00f3n o econom\u00eda de trueque?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2916399853991143, "is_candidate": true}, {"start": 289.297, "end": 293.721, "text": "Y ah\u00ed queda hasta brillando y dice, no, no, no, pero es una cosa m\u00e1s compleja.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3812569918789166, "is_candidate": true}, {"start": 293.721, "end": 297.444, "text": "\u00c9l cada vez que tiene que explicar algo dice, no, es una cosa m\u00e1s compleja y se trata de esquivar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3717113357306726, "is_candidate": true}, {"start": 297.444, "end": 299.025, "text": "Ese es muy claro en \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5038010638464077, "is_candidate": false}, {"start": 299.025, "end": 300.726, "text": "Esper\u00e1, disc\u00falpame.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0084450773180331, "is_candidate": false}, {"start": 300.726, "end": 307.993, "text": "Kicillof, si pierde la bolita del contador, no sabe hacer la O con un vaso para m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8123521939828773, "is_candidate": false}, {"start": 307.993, "end": 309.474, "text": "La Magario.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8067486885987658, "is_candidate": false}, {"start": 310.557, "end": 314.96, "text": " Espera que Ritondo le compre los autos y los plotea con el nombre de ella, lo de polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8551901922790364, "is_candidate": false}, {"start": 314.96, "end": 316.301, "text": "Son dos mentirosos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8736127765463955, "is_candidate": false}, {"start": 316.301, "end": 317.803, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo dec\u00eda en el barrio?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.895349952983289, "is_candidate": false}, {"start": 317.803, "end": 319.244, "text": "Dos mentirosos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8288150831313119, "is_candidate": false}, {"start": 319.244, "end": 322.186, "text": "Los dem\u00e1s presentan obra, ca\u00f1o, puente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8360474430413241, "is_candidate": false}, {"start": 322.186, "end": 327.11, "text": "Me trae una mujer y dice, yo ahora tengo la casa afaltada, tengo luz, tengo ba\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.840598619389402, "is_candidate": false}, {"start": 327.11, "end": 332.334, "text": "Pero, claro, a la gente le comieron tanto el valero.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8176192345385014, "is_candidate": false}, {"start": 332.334, "end": 336.617, "text": "Chicos, la verdad, no, a m\u00ed me importa un carajo, gane quien gane.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8078840918820894, "is_candidate": false}, {"start": 337.71, "end": 340.551, "text": " Pero yo lo hago para Macri y para Vidal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.752254219122756, "is_candidate": false}, {"start": 340.551, "end": 346.872, "text": "Luego, en contra de los mentirosos como Kicillof, como Magario.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8281434071297754, "is_candidate": false}, {"start": 346.872, "end": 347.912, "text": "Tengo la mentira de Kicillof.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8495530993750058, "is_candidate": false}, {"start": 347.912, "end": 348.652, "text": "\u00bfMe disculpas un segundo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8578307846113025, "is_candidate": false}, {"start": 348.652, "end": 351.373, "text": "Y despu\u00e9s entras a pegar, porque viniste a pegar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8976518081714714, "is_candidate": false}, {"start": 351.373, "end": 352.273, "text": "Te tengo de rojo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9397909467080695, "is_candidate": false}, {"start": 352.273, "end": 354.354, "text": "A ver, peg\u00e1 tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8115601021967224, "is_candidate": false}, {"start": 354.354, "end": 357.914, "text": "Esto no es el programa de la tarde que te dice, no digas eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8798917081716365, "is_candidate": false}, {"start": 357.914, "end": 359.515, "text": "Andate vos y se queda la chica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9232083088601131, "is_candidate": false}, {"start": 359.515, "end": 360.375, "text": "Ac\u00e1 te qued\u00e1s vos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.919877125108558, "is_candidate": false}, {"start": 360.375, "end": 361.535, "text": "Vamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.047112804226721, "is_candidate": false}, {"start": 361.535, "end": 365.396, "text": "En realidad, es buena noticia que falta energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8457423570069798, "is_candidate": false}, {"start": 367.276, "end": 373.398, "text": " Cuando un pa\u00eds crece tan fuerte como la Argentina, hay que crear infraestructura que es car\u00edsima, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.92639870421931, "is_candidate": false}, {"start": 373.398, "end": 379.08, "text": "Una represa, una central t\u00e9rmica, incluso los parques ge\u00f3nicos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9753331455555194, "is_candidate": false}, {"start": 379.08, "end": 381.581, "text": "Todo es caro, gigantescamente caro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9406571487380088, "is_candidate": false}, {"start": 381.581, "end": 382.841, "text": "Gigantescamente caro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.97172815957849, "is_candidate": false}, {"start": 382.841, "end": 385.482, "text": "Hay que crear infraestructura que es car\u00edsima, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8531814727837709, "is_candidate": false}, {"start": 385.482, "end": 392.305, "text": "Pese a los vaticinios permanentes de crisis energ\u00e9tica, la verdad es que apagones como en la \u00e9poca de Alfons\u00edn, programados, \u00bfse acuerdan?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9180660902516543, "is_candidate": false}, {"start": 392.305, "end": 395.286, "text": "Seis horas, todo colapsado, no hemos tenido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0108843979518258, "is_candidate": false}, {"start": 395.286, "end": 396.626, "text": "Sin verg\u00fcenza, que no hemos tenido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0213770068054502, "is_candidate": false}, {"start": 398.38, "end": 400.282, "text": " Hace 12 d\u00edas que no tenemos luz.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9120774116080974, "is_candidate": false}, {"start": 400.282, "end": 405.145, "text": "La respuesta es que el corte estaba programado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8809729081541212, "is_candidate": false}, {"start": 405.145, "end": 407.727, "text": "Bueno, otro mentiroso m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7908444120872961, "is_candidate": false}, {"start": 407.727, "end": 411.57, "text": "Hicieron una usina en 2700 en R\u00edo Turbio, pero 2700 millones, la verdad, cost\u00f3 360 y banda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9315831073393772, "is_candidate": false}, {"start": 415.692, "end": 418.935, "text": " Argentina durante el kirchnerismo no tuvo crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32913468927393286, "is_candidate": true}, {"start": 418.935, "end": 423.139, "text": "Tuvo algo que se llama recuperaci\u00f3n c\u00edclica o rebote el gato muerto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34858589342904756, "is_candidate": true}, {"start": 423.139, "end": 426.883, "text": "Argentina ven\u00eda desde el 98 en franca ca\u00edda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40324114342303585, "is_candidate": true}, {"start": 426.883, "end": 430.786, "text": "Estalla la crisis del 2001 y el PBI cae brutalmente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3377271316107652, "is_candidate": true}, {"start": 430.786, "end": 438.553, "text": "Todo el trabajo sucio lo hace Dualde con Remen Lenikoff y cuando empieza a rebotar es cuando Dualde le transfiere el poder a Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29524100172028567, "is_candidate": true}, {"start": 439.394, "end": 445.358, "text": " Y vos mir\u00e1 esto, esto te muestra con claridad por qu\u00e9 no hubo crecimiento sino hubo recuperaci\u00f3n c\u00edclica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31169100955043016, "is_candidate": true}, {"start": 445.358, "end": 453.463, "text": "Los primeros cuatro a\u00f1os del kiserismo la econom\u00eda se expandi\u00f3 al 8%, lo segundo al 4%, tercero 0%.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33191043554979516, "is_candidate": true}, {"start": 454.469, "end": 455.39, "text": " Se gastaron los cabellos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8552933600924564, "is_candidate": false}, {"start": 455.39, "end": 456.111, "text": "Claro, exacto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6841201937904582, "is_candidate": false}, {"start": 456.111, "end": 457.652, "text": "Lo que hubo fue recuperaci\u00f3n c\u00edclica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4721170676545329, "is_candidate": true}, {"start": 457.652, "end": 465.44, "text": "Entonces, en realidad, nunca deber\u00eda haber faltado energ\u00eda porque en la d\u00e9cada del 90 la energ\u00eda sobraba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30547892698135226, "is_candidate": true}, {"start": 465.44, "end": 466.401, "text": "\u00bfMe comprend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5047645990526352, "is_candidate": false}, {"start": 466.401, "end": 467.802, "text": "O sea, no era un problema la energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5384500852893331, "is_candidate": false}, {"start": 467.802, "end": 473.628, "text": "Lo que pasa que la brutalidad de los Kirchner, con Kicillof a la cabeza como concepto despu\u00e9s... Indebido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.22955553992856748, "is_candidate": true}, {"start": 473.628, "end": 473.848, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7869446295682282, "is_candidate": false}, {"start": 474.508, "end": 480.534, "text": " El desfasaje que dejaron en tarifas fue 15 a 1, con lo cual las empresas perd\u00edan un mont\u00f3n de plata.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3761055430909328, "is_candidate": true}, {"start": 480.534, "end": 485.718, "text": "Y esto tambi\u00e9n es importante, porque Kichilof, cuando estuvo ah\u00ed en Intratables, dijo una barbaridad tremenda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3220903865363832, "is_candidate": true}, {"start": 485.718, "end": 487.54, "text": "Otra.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.911210422882137, "is_candidate": false}, {"start": 487.54, "end": 489.662, "text": "No para de decir barbaridades, es un burro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3333246527114556, "is_candidate": true}, {"start": 489.662, "end": 491.083, "text": "Pero, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5082791716696318, "is_candidate": false}, {"start": 491.083, "end": 492.464, "text": "El punto es el siguiente, \u00e9l dice...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5551927584282794, "is_candidate": false}, {"start": 493.585, "end": 497.467, "text": " Dice, no, bueno, hay que poner una cosa, hay que desdolarizar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28725957077564956, "is_candidate": true}, {"start": 497.467, "end": 498.988, "text": "Trata de hacerse el mesurado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45113869084892677, "is_candidate": true}, {"start": 498.988, "end": 503.77, "text": "En un momento se le salta la chaveta y dice, no, pero si las empresas ac\u00e1 ganan un mont\u00f3n de plata.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2799816561283457, "is_candidate": true}, {"start": 503.77, "end": 509.272, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s que el desfasaje que dej\u00f3 el quiserismo de 15 a 1 en tarifas es el m\u00e1s grande de la historia?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2748143557348236, "is_candidate": true}, {"start": 509.272, "end": 516.016, "text": "Este gobierno ajust\u00f3 las tarifas 3000 por ciento, pero si hubiera acompa\u00f1ado la inflaci\u00f3n, \u00bfsab\u00e9s cu\u00e1nto las tendr\u00eda que haber ajustado?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3280429817180608, "is_candidate": true}, {"start": 516.016, "end": 516.176, "text": "4600.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9430737530705323, "is_candidate": false}, {"start": 516.176, "end": 518.937, "text": "\u00bfY qui\u00e9n banc\u00f3 la diferencia?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4867710267606856, "is_candidate": true}, {"start": 520.03, "end": 522.671, "text": " Y los subsidios siguen, siguen estando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3188618109724316, "is_candidate": true}, {"start": 522.671, "end": 524.392, "text": "Es m\u00e1s, me das un pie para otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43409627181406485, "is_candidate": true}, {"start": 524.392, "end": 526.493, "text": "F\u00edjate qu\u00e9 dicen los kirchneristas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46918592288734284, "is_candidate": true}, {"start": 526.493, "end": 527.614, "text": "Todos dicen esto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5214987514404406, "is_candidate": false}, {"start": 527.614, "end": 529.335, "text": "No, porque el ajuste es brutal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41923443260196214, "is_candidate": true}, {"start": 529.335, "end": 530.255, "text": "Yo te hago una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4614195010316361, "is_candidate": true}, {"start": 530.255, "end": 533.597, "text": "Si hubiera habido ajuste, no habr\u00eda d\u00e9ficit fiscal, por ende no habr\u00eda endeudamiento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39750092286273053, "is_candidate": true}, {"start": 533.597, "end": 535.517, "text": "Por otro lado, se quejan del endeudamiento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5014143451130524, "is_candidate": false}, {"start": 535.517, "end": 537.158, "text": "Es decir, muchachos, p\u00f3nganse de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3626676692367544, "is_candidate": true}, {"start": 537.158, "end": 539.9, "text": "Cuando vos le explic\u00e1s esto, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28661018770500435, "is_candidate": true}, {"start": 539.9, "end": 543.321, "text": "Entonces dice, no, bueno, lo que pasa es que nosotros pensamos hacerlo con impuestos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28715525762035843, "is_candidate": true}, {"start": 543.321, "end": 545.842, "text": "Entonces vos le dec\u00eds, a ver, \u00bfcon qu\u00e9 impuestos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42008308135637873, "is_candidate": true}, {"start": 545.842, "end": 548.484, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s que lo que tendr\u00edan que cobrar de impuestos para", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36979591714559823, "is_candidate": true}, {"start": 549.264, "end": 556.033, "text": " arreglar el n\u00famero que dicen que van a arreglar subiendo impuestos, la base imponible de repente tendr\u00eda que... o sea, no te alcanza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3004832560673938, "is_candidate": true}, {"start": 556.033, "end": 558.416, "text": "Con lo cual tendr\u00edas que ponernos impuestos del mil por ciento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.47834911114787493, "is_candidate": true}, {"start": 558.416, "end": 564.463, "text": "Es decir, no s\u00e9, ten\u00e9s... Ahora, \u00bfqu\u00e9 va a pasar si ganan estos pibes en la provincia?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6129696931710673, "is_candidate": false}, {"start": 564.463, "end": 566.866, "text": "Bueno, ah\u00ed hay... esto es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.456469250489387, "is_candidate": true}, {"start": 566.866, "end": 567.107, "text": "O sea...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9326698548809044, "is_candidate": false}, {"start": 568.508, "end": 575.012, "text": " No es trivial si ganan la provincia con Fern\u00e1ndez o con Macri.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2923573910824, "is_candidate": true}, {"start": 575.012, "end": 579.875, "text": "Porque si ganan con Fern\u00e1ndez, o sea, van a operar alineados con el gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2804958729596887, "is_candidate": true}, {"start": 579.875, "end": 583.678, "text": "Ser\u00eda raro que pierda Vidal y gane Macri.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0557076271073906, "is_candidate": false}, {"start": 583.678, "end": 585.819, "text": "Bueno, pero esto es interesante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41650891371947496, "is_candidate": true}, {"start": 585.819, "end": 587.04, "text": "Claro, pero esto es interesante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45571567808718505, "is_candidate": true}, {"start": 587.94, "end": 597.824, "text": " La Provincia de Buenos Aires, cuando vos lees la Constituci\u00f3n Nacional que dice, en cumplimiento de pactos preexistentes, bueno, uno de esos pactos es el pacto de San Jos\u00e9 de Flores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25404322381962885, "is_candidate": true}, {"start": 597.824, "end": 600.165, "text": "Ese pacto le permite a la Provincia de Buenos Aires...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42262340873133875, "is_candidate": true}, {"start": 601.213, "end": 606.935, "text": " Tener su propio ej\u00e9rcito, alzarse en armas, separarse del pa\u00eds y tener su propia moneda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2507912592518474, "is_candidate": true}, {"start": 606.935, "end": 620.199, "text": "Con lo cual, como adem\u00e1s la Provincia de Buenos Aires est\u00e1 siendo perjudicada por la coparticipaci\u00f3n, podr\u00eda hacerlo y no sea cosa que se pueda cumplir el sue\u00f1o comunista de Kicillof de hacer una Venezuela, Cuba o Corea del Norte de la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2408904907637579, "is_candidate": true}, {"start": 620.199, "end": 624.32, "text": "Para simplificar, no es el caso, pero en manos de dos locos con carnet,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.878156569376173, "is_candidate": false}, {"start": 625.071, "end": 626.671, "text": " podemos llegar a una guerra civil.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9779164904599066, "is_candidate": false}, {"start": 626.671, "end": 629.172, "text": "Esto no es el caso, ojo, no lo digo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8242147967054261, "is_candidate": false}, {"start": 629.172, "end": 631.853, "text": "Lo de la constituci\u00f3n lo avalas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7817931545460239, "is_candidate": false}, {"start": 631.853, "end": 651.218, "text": "En caso de que te agarre un tarado con berret\u00edn de Che Guevara y haya un mont\u00f3n de gente descerebrada que siga este proyecto de retroceso argentino, podemos llegar a tener varios conflictos que no nos gustar\u00edan como los que tuvimos, y los viejos hablamos por edad, los que tuvimos en los 70, cuando hab\u00eda un mont\u00f3n de pelotudos, montoneros,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.807139937593764, "is_candidate": false}, {"start": 652.218, "end": 674.771, "text": " que empu\u00f1aban f\u00f3siles FAL, los hijos de Bonafini y de Carlotto, secuestraban gente para armarse, mataban polic\u00edas para sacarle el arma, que es la parte de la historia que no se cuenta, se cuenta de Videla para adelante, que fue un gran hijo de puta, pero los hijos de puta que fueron de Videla para atr\u00e1s, con L\u00f3pez Rega y Isabelita a la cabeza, al campo del gobierno, pero en el poder, son los que causaron esta hecatombe que todav\u00eda estamos garpando todos los meses en dosis homeop\u00e1ticas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8120757055246018, "is_candidate": false}, {"start": 674.771, "end": 677.212, "text": "Pero grave, Fernando, va a calar baja, que se posture el Bariloche.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9488224684418011, "is_candidate": false}, {"start": 678.412, "end": 682.794, "text": " Indica la lucha armada de los montoneros.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0522021990668378, "is_candidate": false}, {"start": 682.794, "end": 689.476, "text": "No digo que tiene que ver todo con todo, pero... Yo s\u00ed sab\u00eda que tos mierdas volv\u00edan a hacer esto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9212863896085844, "is_candidate": false}, {"start": 689.476, "end": 692.198, "text": "Me acostaba en el 70 y me dorm\u00eda 40 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8998778826024192, "is_candidate": false}, {"start": 692.198, "end": 694.638, "text": "Y ahora estaba fen\u00f3meno fresquito, te dec\u00eda lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9283788553505604, "is_candidate": false}, {"start": 694.638, "end": 699.42, "text": "Te levant\u00e1s y est\u00e1n los hijos y nietos de puta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8351945755221154, "is_candidate": false}, {"start": 699.42, "end": 703.562, "text": "O sea, est\u00e1n los hijos y nietos de los montoneros de los 70.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7792522692181032, "is_candidate": false}, {"start": 704.662, "end": 712.564, "text": " Pero es interesante porque los problemas del terrorismo en Argentina arrancaron a fines del 60.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27477670141405186, "is_candidate": true}, {"start": 712.564, "end": 713.724, "text": "Los primeros actos terroristas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4203152580801911, "is_candidate": true}, {"start": 713.724, "end": 718.966, "text": "Y digamos, y se lo combat\u00eda con una determinada metodolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.312823609170638, "is_candidate": true}, {"start": 718.966, "end": 721.286, "text": "Metodolog\u00eda que despu\u00e9s fue cambiada por el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5560161584454915, "is_candidate": false}, {"start": 721.286, "end": 722.386, "text": "Con la AAA.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9473025305794731, "is_candidate": false}, {"start": 722.386, "end": 723.467, "text": "Ok, eso, eso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5894097207880064, "is_candidate": false}, {"start": 723.467, "end": 725.547, "text": "\u00bfY puedo meter otra pastillita de Kichil\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4163625902424226, "is_candidate": true}, {"start": 725.547, "end": 726.207, "text": "S\u00ed, dale.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9256706050189574, "is_candidate": false}, {"start": 726.207, "end": 733.049, "text": "Es incre\u00edble que quiera ser gobernador de la provincia de Buenos Aires cuando \u00e9l siendo ministro durante el gobierno de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34401995806492536, "is_candidate": true}, {"start": 733.958, "end": 741.101, "text": " a la provincia de Buenos Aires la estrangularon, la dejaron al borde del colapso, y a Scioli lo maltrataron todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26911896782240097, "is_candidate": true}, {"start": 741.101, "end": 746.643, "text": "Y ahora, digamos, \u00e9l va a ser el salvador de la provincia despu\u00e9s de todo el da\u00f1o que le caus\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2885934969030094, "is_candidate": true}, {"start": 746.643, "end": 747.643, "text": "Pero \u00e9l dijo que no.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0932179646389022, "is_candidate": false}, {"start": 747.643, "end": 757.006, "text": "Hoy en el programa de Maxi Montenegro, hoy estuvo una charla con Maxi y con nosotros, y \u00e9l dijo que no, que no fue as\u00ed, que en realidad, bueno, el dinero que se destinaba y dem\u00e1s, y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0223653798506138, "is_candidate": false}, {"start": 757.006, "end": 758.787, "text": "Dice, el dinero que se destinaba se lo robaba Scioli.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9236074171213651, "is_candidate": false}, {"start": 759.147, "end": 766.415, "text": " No, pero el Fondo del Conurbano no lo quiso recuperar, era el Ministro de Econom\u00eda, hasta que no lleg\u00f3 Vidal a la Gobernaci\u00f3n, Javier, no lo pudo recuperar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8561343035635354, "is_candidate": false}, {"start": 766.415, "end": 767.416, "text": "Eso le preguntaba tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0377854780065257, "is_candidate": false}, {"start": 767.416, "end": 768.457, "text": "Eso fue un bochorno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8459226400968352, "is_candidate": false}, {"start": 768.457, "end": 772.321, "text": "Le pregunt\u00f3 Maxi en un momento y yo le repregunt\u00e9 porque no lo contesta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9685154785280404, "is_candidate": false}, {"start": 772.321, "end": 778.087, "text": "Le contest\u00f3 como a Virginia Gallardo, que cuando le hizo la pregunta contest\u00f3, es buena la Universidad P\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31139870924872604, "is_candidate": true}, {"start": 779.293, "end": 780.194, "text": " Porque es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.47413930142854643, "is_candidate": true}, {"start": 780.194, "end": 784.515, "text": "O sea, cuando vos le pregunt\u00e1s algo, \u00e9l te dice, no, esto es muy dif\u00edcil de contestar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3904586204469571, "is_candidate": true}, {"start": 784.515, "end": 789.037, "text": "La otra semana, en Intratables, lo invoc\u00f3 el abogado Mauricio de Alessandro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.387591739666969, "is_candidate": true}, {"start": 789.037, "end": 789.797, "text": "Lo invoc\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6644456985083156, "is_candidate": false}, {"start": 789.797, "end": 792.978, "text": "Le dijo, no, porque en realidad hay una avalancha importadora.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4508017786690691, "is_candidate": true}, {"start": 792.978, "end": 800.721, "text": "Le dice, mire, yo tomo el \u00faltimo dato del trimestre, trimestre contra trimestre, cay\u00f3 25%, \u00bfde qu\u00e9 avalancha importadora?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38372509127337906, "is_candidate": true}, {"start": 800.721, "end": 803.882, "text": "No, bueno, pero eso es muy dif\u00edcil y eso es para un \u00e1mbito acad\u00e9mico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.347474329791282, "is_candidate": true}, {"start": 803.882, "end": 804.883, "text": "O sea, siempre lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5840719994775874, "is_candidate": false}, {"start": 804.883, "end": 806.223, "text": "\u00c9l es muy flojo de papel.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8694126573038499, "is_candidate": false}, {"start": 806.223, "end": 807.344, "text": "La verdad que es muy elemental.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0731713935543348, "is_candidate": false}, {"start": 807.344, "end": 808.144, "text": "Yo que no soy un carajo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.931535466798513, "is_candidate": false}, {"start": 809.323, "end": 811.164, "text": " S\u00ed, por favor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8588283861549226, "is_candidate": false}, {"start": 811.164, "end": 832.271, "text": "Bueno, digamos, con las cosas que dec\u00edamos de Kicillof y el papel\u00f3n que hizo con Virginia Gallardo, una de las cosas que quiero mencionar y que me parece tremendamente preocupante porque todos los que est\u00e1n alrededor de Alberto Fern\u00e1ndez dicen las mismas estupideces como el caso de \u00c1lvaro Esagis o como el caso de Mat\u00edas Culfas, que fue un papel\u00f3n lo que dijo el otro d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31857613064267776, "is_candidate": true}, {"start": 832.271, "end": 834.792, "text": "Parte del equipo econ\u00f3mico de Kicillof cuando era ministro de Econom\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9584798235521218, "is_candidate": false}, {"start": 834.792, "end": 835.912, "text": "El otro d\u00eda estuvo en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0585230058460746, "is_candidate": false}, {"start": 835.912, "end": 836.132, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9657209274114521, "is_candidate": false}, {"start": 837.793, "end": 840.976, "text": " F\u00edjate que Kicillof le dice, la inflaci\u00f3n no es un fen\u00f3meno monetario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5115987135990779, "is_candidate": false}, {"start": 840.976, "end": 845.78, "text": "Yo en uno de los programas que vine ac\u00e1, te traje un regalo, un libro de regalo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4237487631038588, "is_candidate": true}, {"start": 845.78, "end": 847.681, "text": "Hoy tengo este libro, este libro es b\u00e1rbaro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9707898723473952, "is_candidate": false}, {"start": 847.681, "end": 848.562, "text": "Ah, ese libro es genial.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5105371470215102, "is_candidate": false}, {"start": 848.562, "end": 851.044, "text": "Es para patear culos keynesianos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4367548616747159, "is_candidate": true}, {"start": 851.044, "end": 853.006, "text": "La econom\u00eda en una elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.842394255159933, "is_candidate": false}, {"start": 853.006, "end": 853.967, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6602309243612039, "is_candidate": false}, {"start": 853.967, "end": 856.229, "text": "O sea, no sea pelotudo despu\u00e9s de este libro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7936745610325145, "is_candidate": false}, {"start": 856.229, "end": 857.25, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5386216235559165, "is_candidate": false}, {"start": 857.25, "end": 861.153, "text": "Ah\u00ed te desenmascara todas las mentiras de los pol\u00edticos, en especial los keynesianos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33387173872758824, "is_candidate": true}, {"start": 861.153, "end": 864.235, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s que el libro que yo te traje, la primera vez, que se llama 4.000 a\u00f1os de control de precios y salarios,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3896375095275689, "is_candidate": true}, {"start": 866.097, "end": 873.239, "text": " O sea, justamente muestra 5.000 a\u00f1os de historia que la inflaci\u00f3n es siempre y en todo lugar un fen\u00f3meno monetario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3745210475779398, "is_candidate": true}, {"start": 873.239, "end": 877.2, "text": "Entonces, y ah\u00ed vos f\u00edjate las barbaridades que dicen estos chicos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3859439483539565, "is_candidate": true}, {"start": 877.2, "end": 883.241, "text": "Por ejemplo, el se\u00f1or \u00c1lvarez Aguirre que dice que \u00e9l va a controlar la distribuci\u00f3n del ingreso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3186272126030001, "is_candidate": true}, {"start": 883.241, "end": 886.122, "text": "O sea que va a controlar los precios de los bienes, los precios de los factores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39453631850661797, "is_candidate": true}, {"start": 886.122, "end": 887.442, "text": "\u00c9l te va a poner el precio de los tuyos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7931254193113126, "is_candidate": false}, {"start": 887.442, "end": 889.323, "text": "A todo, a todo, a todo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6590581113676715, "is_candidate": false}, {"start": 889.323, "end": 894.424, "text": "Y adem\u00e1s va a controlar la productividad, algo que ni siquiera se animaron en la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, punta de pistola.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3037032815549269, "is_candidate": true}, {"start": 895.425, "end": 901.926, "text": " No es m\u00e1s f\u00e1cil la Argentina que la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, porque los rusos tienen huevo y ac\u00e1 somos ovejas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7446526234503814, "is_candidate": false}, {"start": 901.926, "end": 913.448, "text": "Pero f\u00edjate esto, esto es muy interesante porque vos, hay un libro de Hayek que se llama La Fatal Arrogancia, vos para poder hacer eso tendr\u00edas que ser omnisciente, omnipresente y omnipotente, o sea, tendr\u00edas que ser Dios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30586567117018437, "is_candidate": true}, {"start": 913.448, "end": 921.73, "text": "Supongamos que por un milagro viene Dios y lo toca al joven Emanuel y le dice, Emanuel, yo te declaro mi heredero para que puedas hacer esto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27062984812473945, "is_candidate": true}, {"start": 922.678, "end": 927.963, "text": " O sea, ahora la pregunta es si puede hacer todo eso, porque ahora tiene la capacidad de Dios para hacerlo, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28776668840472786, "is_candidate": true}, {"start": 927.963, "end": 929.725, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 entonces va a bajar la inflaci\u00f3n de a poquito?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3217530464432673, "is_candidate": true}, {"start": 929.725, "end": 932.748, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no la baja de 50 a 0 si lo podr\u00eda hacer?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40080233578640556, "is_candidate": true}, {"start": 932.748, "end": 934.15, "text": "Bueno, escuchame una cosa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8594687541869555, "is_candidate": false}, {"start": 934.15, "end": 935.872, "text": "Miren lo que dec\u00eda el...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.846262401679914, "is_candidate": false}, {"start": 937.98, "end": 941.381, "text": " Este chico... Marcos Pe\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8691027943651723, "is_candidate": false}, {"start": 941.381, "end": 944.542, "text": "S\u00ed, lo que contestaba el Congreso, a veces hay que escuchar las respuestas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8340446877010164, "is_candidate": false}, {"start": 944.542, "end": 945.842, "text": "Jefe de Gabinete, a ver qu\u00e9 dijo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9192145253349022, "is_candidate": false}, {"start": 945.842, "end": 949.103, "text": "No le creo, no le creo su indignaci\u00f3n, sab\u00e9s que soy muy sincero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0899086948452292, "is_candidate": false}, {"start": 949.103, "end": 953.185, "text": "Nos conocemos hace muchos a\u00f1os, la vi manejando los temas de pobreza y no le creo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9953056002963583, "is_candidate": false}, {"start": 953.185, "end": 954.205, "text": "Lamentablemente no le creo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9734816207450002, "is_candidate": false}, {"start": 954.888, "end": 958.05, "text": " No le creo esa indignaci\u00f3n de una pobreza que no construimos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9539872053713218, "is_candidate": false}, {"start": 958.05, "end": 959.49, "text": "Y usted lo sabe.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9544991224293345, "is_candidate": false}, {"start": 959.49, "end": 962.512, "text": "Usted sabe que la pobreza no fue construida por este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0127043235787774, "is_candidate": false}, {"start": 962.512, "end": 963.272, "text": "Pero no lo dice.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9570837449170913, "is_candidate": false}, {"start": 963.272, "end": 964.013, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no lo dice?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7045089526157848, "is_candidate": false}, {"start": 964.013, "end": 965.573, "text": "No s\u00e9, pero no le creo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9460528648090646, "is_candidate": false}, {"start": 965.573, "end": 970.936, "text": "No le creo esa indignaci\u00f3n impostada, disc\u00falpeme, con el m\u00e1ximo respeto, no le creo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9920283145330009, "is_candidate": false}, {"start": 970.936, "end": 978.96, "text": "No le creo porque por algo ustedes, cuando fueron gobierno, no resolvieron el problema y nos dejaron esa pobreza estructural sin resolver.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9274215764677175, "is_candidate": false}, {"start": 978.96, "end": 979.78, "text": "No lo lograron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9945128729762107, "is_candidate": false}, {"start": 979.78, "end": 982.281, "text": "Entonces, \u00bfde qu\u00e9 indignaci\u00f3n hablan?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8823831629019292, "is_candidate": false}, {"start": 982.281, "end": 983.402, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 indignaci\u00f3n hablan?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9401797277683, "is_candidate": false}, {"start": 986.208, "end": 990.132, "text": " No, c\u00ednicos son ustedes, diputados, c\u00ednicos son ustedes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.951274454983995, "is_candidate": false}, {"start": 990.132, "end": 992.714, "text": "Porque ustedes dijeron que hab\u00eda menos pobre que Alemania.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9349840314261062, "is_candidate": false}, {"start": 992.714, "end": 995.097, "text": "Ustedes no midieron la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8205724149391932, "is_candidate": false}, {"start": 995.097, "end": 998.54, "text": "Ustedes inventan que nosotros creamos la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8348623407114524, "is_candidate": false}, {"start": 998.54, "end": 1003.985, "text": "Ustedes fomentaron el... Ustedes fomentaron, ustedes, diputados, el clientelismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8100926873108683, "is_candidate": false}, {"start": 1003.985, "end": 1005.767, "text": "Ustedes, diputados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9495224234788877, "is_candidate": false}, {"start": 1006.668, "end": 1012.373, "text": " Pero de esa indignaci\u00f3n realmente yo creo que no nos lleva a un lugar de superar el debate.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9497417511817224, "is_candidate": false}, {"start": 1012.373, "end": 1013.654, "text": "Discutamos de cifras, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9762626775272836, "is_candidate": false}, {"start": 1013.654, "end": 1015.375, "text": "De indignaci\u00f3n, de vuelta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.030440163396843, "is_candidate": false}, {"start": 1015.375, "end": 1016.956, "text": "\u00bfD\u00f3nde nos lleva eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9355538754245295, "is_candidate": false}, {"start": 1016.956, "end": 1018.298, "text": "\u00bfD\u00f3nde estaba el pa\u00eds en diciembre de 2015?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9862032395441533, "is_candidate": false}, {"start": 1018.298, "end": 1020.639, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds viv\u00edan?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9601872358908243, "is_candidate": false}, {"start": 1020.639, "end": 1023.782, "text": "No se tiren con pobre, fue a hacer la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8942117901848536, "is_candidate": false}, {"start": 1023.782, "end": 1026.744, "text": "Abrieron la cancha de River por un d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9335057649385041, "is_candidate": false}, {"start": 1026.744, "end": 1028.906, "text": "Se llevaron a Juancar, abrieron la cancha.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8803414663172936, "is_candidate": false}, {"start": 1028.906, "end": 1031.628, "text": "No se tiren con pobre, enhucen a Juancar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8817804976669539, "is_candidate": false}, {"start": 1031.628, "end": 1033.51, "text": "No le ensucien el nombre hasta Juancar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9473384035799562, "is_candidate": false}, {"start": 1034.624, "end": 1036.726, "text": " Porque los pobres no duran un d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8735984205479592, "is_candidate": false}, {"start": 1036.726, "end": 1038.989, "text": "Los pobres siguen teniendo fr\u00edo al otro d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.906854274574722, "is_candidate": false}, {"start": 1038.989, "end": 1041.031, "text": "Son unos hijos de puta lo que hicieron.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8945516941091362, "is_candidate": false}, {"start": 1041.031, "end": 1047.238, "text": "Le abrieron una cocina por un d\u00eda porque estaban las c\u00e1maras de alg\u00fan canal y al otro d\u00eda los mandaron de nuevo a la calle a caerse de fr\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7698057090641482, "is_candidate": false}, {"start": 1047.238, "end": 1049.021, "text": "Son unos hijos de puta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8884101415771565, "is_candidate": false}, {"start": 1049.021, "end": 1050.823, "text": "Mir\u00e1, eso es un tema muy importante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5669476923849033, "is_candidate": false}, {"start": 1051.958, "end": 1053.92, "text": " Lo de la pobreza, c\u00f3mo se mide.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3782053199870308, "is_candidate": true}, {"start": 1053.92, "end": 1056.062, "text": "Hay tres formas de medirla.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.432111802994965, "is_candidate": true}, {"start": 1056.062, "end": 1058.464, "text": "Una es la pobreza extrema, que es menos de un d\u00f3lar diario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42917521285917337, "is_candidate": true}, {"start": 1058.464, "end": 1062.447, "text": "Ten\u00e9s otra que es la l\u00ednea de pobreza, que es el c\u00f3mputo de una canasta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28254432593180856, "is_candidate": true}, {"start": 1062.447, "end": 1066.651, "text": "Y otra es la pobreza relativa, que es como se usa en un pa\u00eds desarrollado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26386066881177117, "is_candidate": true}, {"start": 1066.651, "end": 1068.672, "text": "Nosotros trabajamos con la l\u00ednea de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4230732005094675, "is_candidate": true}, {"start": 1068.672, "end": 1075.699, "text": "Pero lo primero que quiero decir es que cuando vos ten\u00e9s la estimaci\u00f3n, ten\u00e9s la estimaci\u00f3n por persona y la estimaci\u00f3n por familia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38618198963039574, "is_candidate": true}, {"start": 1076.992, "end": 1084.019, "text": " Y muchas veces lo que hacen los pol\u00edticos demagogos es tomar el gasto de la familia y compararlo contra el ingreso personal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3255571524382077, "is_candidate": true}, {"start": 1084.019, "end": 1088.783, "text": "Con lo cual est\u00e1s desfigurando la comparaci\u00f3n, entonces te dan n\u00fameros espantosos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28673180483868477, "is_candidate": true}, {"start": 1088.783, "end": 1090.865, "text": "\u00bfCrees un buen ejemplo de alguien que hace esa pelotudez?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34586329117919945, "is_candidate": true}, {"start": 1090.865, "end": 1093.788, "text": "Por ejemplo, el boludo de Semino, el defensor de la tercera edad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3359190822841479, "is_candidate": true}, {"start": 1093.788, "end": 1096.651, "text": "Porque vos sab\u00e9s que la que menos...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35947504933568, "is_candidate": true}, {"start": 1097.6, "end": 1101.503, "text": " El segmento etario de la poblaci\u00f3n que menos pobreza tiene son los jubilados, con 6%.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3331878725766467, "is_candidate": true}, {"start": 1101.503, "end": 1106.027, "text": "Y esas estupideces hacen que hoy los chicos de 0 a 14 a\u00f1os hayan 50.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.351632209137111, "is_candidate": true}, {"start": 1106.027, "end": 1107.648, "text": "Y estamos hipotecando el futuro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37501266674426104, "is_candidate": true}, {"start": 1107.648, "end": 1108.269, "text": "Es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6675446960791822, "is_candidate": false}, {"start": 1108.269, "end": 1113.613, "text": "El segundo punto, quiero hacer algo sobre lo de Marcos Pe\u00f1a, porque yo suelo ser muy cr\u00edtico de Marcos Pe\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3784242818238438, "is_candidate": true}, {"start": 1113.613, "end": 1120.458, "text": "Lo que dijo Marcos Pe\u00f1a est\u00e1 todo excelente, lo que dijo respecto a ese tema de la pobreza, porque los kirchneristas, al mentir la inflaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.303757549801954, "is_candidate": true}, {"start": 1121.199, "end": 1121.639, "text": " \u00bfQu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6205142769629965, "is_candidate": false}, {"start": 1121.639, "end": 1124.481, "text": "La canasta daba m\u00e1s bajo, entonces mostraba menos pobres.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3352819271694589, "is_candidate": true}, {"start": 1124.481, "end": 1126.562, "text": "O sea, artificialmente hab\u00eda menos pobres.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3879515104539608, "is_candidate": true}, {"start": 1126.562, "end": 1127.463, "text": "Menos que en Alemania.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9754014476387072, "is_candidate": false}, {"start": 1127.463, "end": 1128.624, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5271400097959446, "is_candidate": false}, {"start": 1128.624, "end": 1131.646, "text": "S\u00ed, pero ah\u00ed hay un problema tambi\u00e9n de medici\u00f3n distinta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39486985267558594, "is_candidate": true}, {"start": 1131.646, "end": 1138.23, "text": "Por eso la FAO us\u00f3, digamos, la de pobreza extrema y Alemania usa una de pobreza relativa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27603938017998253, "is_candidate": true}, {"start": 1139.455, "end": 1140.816, "text": " Pero quiero decir algo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4696886978259692, "is_candidate": true}, {"start": 1140.816, "end": 1144.417, "text": "Pero ojo, todo lo que dijo Marcos Pe\u00f1a es cierto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43298767970344965, "is_candidate": true}, {"start": 1144.417, "end": 1148.259, "text": "La pobreza, digamos que dejaron el queserismo, estaba en torno al 30 por ciento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35599717482855686, "is_candidate": true}, {"start": 1148.259, "end": 1150.38, "text": "Y adem\u00e1s, lo peor de todo, la mintieron.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3967886158084316, "is_candidate": true}, {"start": 1150.38, "end": 1150.761, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6644913343678555, "is_candidate": false}, {"start": 1150.761, "end": 1152.081, "text": "Porque la juntaron.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5756745197416495, "is_candidate": false}, {"start": 1152.081, "end": 1155.923, "text": "Porque para Kicillof era estigmatizante y la dej\u00f3 de medir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3914922815896117, "is_candidate": true}, {"start": 1155.923, "end": 1160.605, "text": "Ahora, ojo, tambi\u00e9n el gobierno tiene parte de culpa en algo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.364380949793653, "is_candidate": true}, {"start": 1160.605, "end": 1162.186, "text": "Y esto es muy importante notarlo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5103643471351773, "is_candidate": false}, {"start": 1162.186, "end": 1163.927, "text": "Porque cuando asumi\u00f3 el gobierno,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4187780293460135, "is_candidate": true}, {"start": 1165.118, "end": 1166.459, "text": " no agarr\u00f3 y revis\u00f3 el INDEC.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43374269310897684, "is_candidate": true}, {"start": 1166.459, "end": 1167.079, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6106959010473816, "is_candidate": false}, {"start": 1167.079, "end": 1172.564, "text": "Porque si revisaba el INDEC que vend\u00eda la inflaci\u00f3n, entonces Argentina hab\u00eda defaulteado todos sus t\u00edtulos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2875330285009303, "is_candidate": true}, {"start": 1172.564, "end": 1174.865, "text": "Y le iba a salir mucho m\u00e1s dif\u00edcil el pr\u00e9stamo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8383014238350732, "is_candidate": false}, {"start": 1174.865, "end": 1179.949, "text": "Entonces ahora, digamos, Marcos Pe\u00f1a se queja de esto, pero... Usaron la mentira para el pr\u00e9stamo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.49220255502869115, "is_candidate": true}, {"start": 1179.949, "end": 1180.409, "text": "Y se equivocaron.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.928670604760495, "is_candidate": false}, {"start": 1180.409, "end": 1180.89, "text": "\u00bfA qui\u00e9n votamos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7049063907449818, "is_candidate": false}, {"start": 1180.89, "end": 1185.513, "text": "Esper Presidente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7805673974338716, "is_candidate": false}, {"start": 1185.513, "end": 1188.695, "text": "Esper Presidente.", "cosine_dist": 1.0319159184074702, "is_candidate": false}, {"start": 1188.695, "end": 1189.776, "text": "Esper Presidente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0548395480865997, "is_candidate": false}, {"start": 1195.636, "end": 1198.765, "text": " pero que comience a gobernar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1986744312351865, "is_candidate": false}], "Index": 289, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "CPnW_kTTODg", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=CPnW_kTTODg", "title": "Javier Milei con Baby Etchecopar- 18/07/19", "duration": 1204.0, "view_count": 72789.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}