{"segments": [{"start": 0.308, "end": 1.95, "text": " Ya arrancamos con la primer pregunta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4832594664633335, "is_candidate": true}, {"start": 1.95, "end": 4.472, "text": "Tim Maki quisiera acercarse a una f\u00f3rmula con vos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.938946483630601, "is_candidate": false}, {"start": 4.472, "end": 9.397, "text": "\u00bfVos no pens\u00e1s que puede manchar tu imagen, como por ejemplo la tinta mancha al agua?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9400939368593909, "is_candidate": false}, {"start": 10.916, "end": 21.418, "text": " educaci\u00f3n sexual, diversidad de g\u00e9nero, etc\u00e9tera, nos corresponde a nosotros como padres y que el colegio deber\u00eda educarlos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8402572500487929, "is_candidate": false}, {"start": 21.418, "end": 31.44, "text": "La ESI, Educaci\u00f3n Sexual Integral, lo mismo que tiene los movimientos de pueblos originarios, el ecologismo, las cuestiones de g\u00e9nero, un mecanismo de contaminar la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31914440078946105, "is_candidate": true}, {"start": 31.44, "end": 34.48, "text": "Hay algunos que van a decir, bueno, pero tiene que haber educaci\u00f3n sexual.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40233542276999623, "is_candidate": true}, {"start": 34.48, "end": 36.981, "text": "Bueno, pero por lo menos que respete a la biolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.399800357544594, "is_candidate": true}, {"start": 36.981, "end": 38.121, "text": "Bueno, no lo van a hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5415931701488212, "is_candidate": false}, {"start": 44.297, "end": 58.141, "text": " Bienvenidos a una nueva edici\u00f3n de C\u00e1tedra Libre por Americano Media, el programa donde vos pregunt\u00e1s y yo, Javier Milei, desde una perspectiva liberal libertaria, te contesto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3284005150579754, "is_candidate": true}, {"start": 58.141, "end": 65.043, "text": "Hoy vamos a tener unas preguntas excelentes y por eso ya arrancamos con la primera pregunta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32483245496948543, "is_candidate": true}, {"start": 65.855, "end": 66.235, "text": " Hola, buenas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9666318326247724, "is_candidate": false}, {"start": 66.235, "end": 67.075, "text": "Soy Juani de Villa del Parque.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0801794756433138, "is_candidate": false}, {"start": 67.075, "end": 69.896, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Juani?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9960354700787625, "is_candidate": false}, {"start": 69.896, "end": 70.756, "text": "Un gusto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.2113790602443464, "is_candidate": false}, {"start": 70.756, "end": 91.24, "text": "Mi primera pregunta ser\u00eda \u00bfqu\u00e9 le dir\u00eda o qu\u00e9 piensa acerca de la gente que cree que no va a poder gobernar el 2023 por falta de diputados, senadores, gente dentro del ministerio, sindicatos y la poca experiencia que fue adquiriendo al paso del tiempo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9943394679233895, "is_candidate": false}, {"start": 91.24, "end": 93.34, "text": "Bueno, ah\u00ed hay varias cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5105762184858642, "is_candidate": false}, {"start": 95.335, "end": 103.638, "text": " La primera es algo que trata de instalar Juntos por el Cambio para polarizar la elecci\u00f3n y para corrernos del medio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3061455466899443, "is_candidate": true}, {"start": 103.638, "end": 112.86, "text": "Es una posici\u00f3n muy totalitaria que tiene la gente de Juntos por el Cambio que adem\u00e1s se cree que son los due\u00f1os de los votos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3915812284563561, "is_candidate": true}, {"start": 112.86, "end": 121.903, "text": "Y en ese sentido, ellos creen que son los due\u00f1os de los votos, entonces cualquier otra expresi\u00f3n hay que eliminarla, que es b\u00e1sicamente", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3851144109008725, "is_candidate": true}, {"start": 123.278, "end": 125.619, "text": " lo que propone la gente que dice eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39457157289231337, "is_candidate": true}, {"start": 125.619, "end": 129.639, "text": "Hay gente que ni siquiera tiene conciencia de eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4966381699378388, "is_candidate": true}, {"start": 129.639, "end": 133.36, "text": "Pero eso tiene un conjunto de falacias, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3927923917602574, "is_candidate": true}, {"start": 133.36, "end": 149.303, "text": "Porque si ellos dicen que los tienen que votar a ellos, porque ellos pueden representar las ideas de la libertad, la pregunta es cu\u00e1l es el problema entonces que si yo mando proyectos en l\u00ednea al liberalismo, porque ellos deber\u00edan bloquearlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34619094941153483, "is_candidate": true}, {"start": 149.303, "end": 151.984, "text": "Es decir, eso tambi\u00e9n es un argumento muy violento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4298311575709137, "is_candidate": true}, {"start": 153.232, "end": 165.008, "text": " de que siempre el argumento es te vamos a bloquear, te vamos a bloquear, te vamos a bloquear, o sea que en el fondo son la misma porquer\u00eda que el frente de todos, que los kiseristas, nada m\u00e1s que lo hacen con distintos modales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39104598081472486, "is_candidate": true}, {"start": 167.241, "end": 194.612, "text": " Hay un tuit, por ejemplo, de una de estas personalidades que lleva la voz cantante en Juntos por el Cambio, diciendo que si yo quer\u00eda pasar alguna ley en especial, ten\u00eda que estar negociando cargos, ten\u00eda que estar negociando puestos, negociando distintas funciones, una verdadera barbaridad, con lo cual muestra que son tan corruptos como los K,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30815037706743664, "is_candidate": true}, {"start": 196.915, "end": 204.079, "text": " Y adem\u00e1s, no importa si el proyecto es bueno, o sea, en realidad es el solo hecho de que sea m\u00edo, entonces lo van a bloquear.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40861402862412866, "is_candidate": true}, {"start": 204.079, "end": 208.521, "text": "Me parece que eso tambi\u00e9n muestra una posici\u00f3n muy totalitaria dentro de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40498214656204, "is_candidate": true}, {"start": 208.521, "end": 214.044, "text": "O sea, que en el fondo quedan en contradicci\u00f3n contra lo que ellos mismos dicen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5021395117992731, "is_candidate": false}, {"start": 215.248, "end": 228.693, "text": " Y despu\u00e9s el tema de alegar la experiencia, eso tambi\u00e9n es una falacia, porque en alg\u00fan momento de tu vida haces tu primera experiencia, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25803773722982626, "is_candidate": true}, {"start": 228.693, "end": 236.016, "text": "Entonces, todos en alg\u00fan momento llegaron a una determinada funci\u00f3n por primera vez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3452084109812422, "is_candidate": true}, {"start": 236.016, "end": 242.398, "text": "Entonces, en ese sentido no es un argumento v\u00e1lido, eso es una falacia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4597237933880537, "is_candidate": true}, {"start": 243.497, "end": 256.461, "text": " Para m\u00ed lo m\u00e1s significativo en esto es tener las convicciones, es decir, en mi caso concreto yo s\u00e9 lo que hay que hacer, s\u00e9 c\u00f3mo hay que hacerlo y adem\u00e1s tengo la convicci\u00f3n, o sea, yo estoy convencido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37006294695050845, "is_candidate": true}, {"start": 256.461, "end": 265.504, "text": "Porque vos pod\u00e9s tener a alguien con mucha experiencia, con todo lo que vos quieras, ahora la pregunta es, \u00bfy ten\u00e9s la convicci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30219577932484265, "is_candidate": true}, {"start": 265.504, "end": 268.725, "text": "Porque si no ten\u00e9s la convicci\u00f3n te va a ir mal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4201908129129629, "is_candidate": true}, {"start": 268.725, "end": 270.846, "text": "Es decir, a Juntos por el Cambio esto les pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4604176944101934, "is_candidate": true}, {"start": 271.765, "end": 279.488, "text": " Por ejemplo, ellos utilizaron la cl\u00e1usula gatillo, un instrumento que lo hab\u00eda desarrollado yo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3740503803967412, "is_candidate": true}, {"start": 279.488, "end": 286.85, "text": "Ellos se lo apropiaron, o sea, Juntos por el Cambio tiene esta caracter\u00edstica de tomar cosas y se las apropian como propias de ellos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3939417916189514, "is_candidate": true}, {"start": 286.85, "end": 294.533, "text": "Ahora, el punto es que frente a una situaci\u00f3n que les disgustaba un poco, lo primero que hicieron la entregaron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3337688687321708, "is_candidate": true}, {"start": 295.944, "end": 307.274, "text": " es decir, se fueron para atr\u00e1s, tienen este tipo de problemas, como no est\u00e1n convencidos, o sea, como ellos se roban las cosas y despu\u00e9s las adaptan como a ellos les gusta, entonces, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30261310946109643, "is_candidate": true}, {"start": 307.274, "end": 312.659, "text": "El problema es que cuando llega el momento de la aplicaci\u00f3n, retroceden en chancletas, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3942932904625531, "is_candidate": true}, {"start": 313.618, "end": 315.539, "text": " Aparte, digo, \u00bfcu\u00e1l es la experiencia?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4359858052220117, "is_candidate": true}, {"start": 315.539, "end": 317.82, "text": "Los de Juntos por el Cambio, \u00bfcu\u00e1l es la experiencia?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43042977916371294, "is_candidate": true}, {"start": 317.82, "end": 323.003, "text": "Porque muchos de los que est\u00e1n en Juntos por el Cambio estuvieron en La Alianza y fue un fracaso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3000515294452679, "is_candidate": true}, {"start": 323.003, "end": 333.408, "text": "Y muchos de ellos siguen siendo parte de lo que era El Viejo Cambiemos, que tambi\u00e9n fue otro fracaso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3331021006715734, "is_candidate": true}, {"start": 333.408, "end": 337.61, "text": "Entonces, en ese sentido, la verdad es que entre poner uno...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3915513066799178, "is_candidate": true}, {"start": 339.073, "end": 346.719, "text": " que ya tiene experiencia pero que ya fracas\u00f3, porque \u00bfcu\u00e1l es el argumento para frenar a los kirchner, para que los kirchner no vuelvan?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33768222718135876, "is_candidate": true}, {"start": 346.719, "end": 349.24, "text": "Y la pregunta es \u00bfqui\u00e9n gobierna hoy?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5963606443546745, "is_candidate": false}, {"start": 349.24, "end": 350.261, "text": "El kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6236266620074236, "is_candidate": false}, {"start": 350.261, "end": 352.242, "text": "Es decir, ellos mismos lo trajeron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.578266492802358, "is_candidate": false}, {"start": 352.242, "end": 358.707, "text": "Es m\u00e1s, ellos mismos le votan leyes aberrantes al kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39434521822087, "is_candidate": true}, {"start": 358.707, "end": 366.893, "text": "Por lo tanto, me parece que todo ese conjunto de argumentos no hacen a la cuesti\u00f3n y despu\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4105130760412459, "is_candidate": true}, {"start": 368.07, "end": 374.573, "text": " En las cosas que yo considero reformas estructurales, si ellos no est\u00e1n dispuestos a aprobarla, no me importa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3554661967316892, "is_candidate": true}, {"start": 374.573, "end": 387.28, "text": "Llamar\u00e9 a consulta popular y los dejar\u00e9 en evidencia frente a la poblaci\u00f3n que ellos est\u00e1n para robarle a la gente, no para el bienestar de la gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3750213551328848, "is_candidate": true}, {"start": 387.28, "end": 394.724, "text": "Porque si en el fondo son como kiseristas, pero bloquean toda idea que no sea de ellos, \u00bfen el fondo qu\u00e9 diferencia hay con los kiseristas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3974117158441365, "is_candidate": true}, {"start": 394.724, "end": 395.744, "text": "Ninguna.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8274601361059507, "is_candidate": false}, {"start": 395.744, "end": 397.385, "text": "Por lo tanto, \u00bfqu\u00e9 cambio pueden proponer?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47245228019544894, "is_candidate": true}, {"start": 398.42, "end": 400.402, "text": " O sea, son m\u00e1s de lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6023969950714332, "is_candidate": false}, {"start": 400.402, "end": 410.949, "text": "As\u00ed es que, en ese sentido, yo creo que vamos a poder, digamos, mover el amper\u00edmetro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40587995772760443, "is_candidate": true}, {"start": 410.949, "end": 417.715, "text": "F\u00edjate que hemos cambiado el formato de la discusi\u00f3n y qu\u00e9 temas se discuten o no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38281004123767226, "is_candidate": true}, {"start": 417.715, "end": 424.159, "text": "Y ese mismo argumento que ellos dec\u00edan es... Ay, no, una persona no puede decir nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4371404437444729, "is_candidate": true}, {"start": 424.159, "end": 427.162, "text": "Mir\u00e1 los despieles que se arman con cada una de mis presentaciones en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.442168602263981, "is_candidate": true}, {"start": 428.173, "end": 435.257, "text": " O sea, es como yo les dije en el debate a la ex gobernadora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44789750199229983, "is_candidate": true}, {"start": 435.257, "end": 442.24, "text": "O sea, lo bueno de Vidal es que no importa donde viva, siempre ser\u00e1 tu vecina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4051129411833323, "is_candidate": true}, {"start": 442.24, "end": 446.963, "text": "Y entonces, digamos, hace m\u00e1s ruido un solo hombre gritando que cien mil callados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38626780314347275, "is_candidate": true}, {"start": 446.963, "end": 455.347, "text": "As\u00ed es que yo en eso no tengo miedo, digamos, porque eso de cobardes est\u00e1 del lado de ellos, no del lado nuestro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4086334932090775, "is_candidate": true}, {"start": 455.347, "end": 457.428, "text": "Bueno, vamos ahora a la segunda pregunta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4362415552940371, "is_candidate": true}, {"start": 458.418, "end": 461.799, "text": " Yo soy Nelly, soy de Belgrano.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7295266194780547, "is_candidate": false}, {"start": 461.799, "end": 464.18, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.78122141210835, "is_candidate": false}, {"start": 464.18, "end": 472.322, "text": "La pregunta m\u00eda era qu\u00e9 posibilidad de \u00e9xito tienen las medidas de masa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7957519587514972, "is_candidate": false}, {"start": 472.322, "end": 477.243, "text": "T\u00e9cnicamente, ninguno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5556476504393613, "is_candidate": false}, {"start": 477.243, "end": 482.825, "text": "Claro, porque en realidad no hay reformas estructurales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37351915498740396, "is_candidate": true}, {"start": 482.825, "end": 486.566, "text": "Y lo \u00fanico que vos ten\u00e9s es una apuesta", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44833004056563497, "is_candidate": true}, {"start": 488.173, "end": 500.783, "text": " a llegar al 2023 sin que les estalle en la cara a ellos, que lo reciba el pr\u00f3ximo gobierno y que resuelva el pr\u00f3ximo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3769215264246931, "is_candidate": true}, {"start": 500.783, "end": 508.589, "text": "Entonces en ese sentido la estrategia es muy perversa porque todo eso se har\u00eda con deuda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.369475132420344, "is_candidate": true}, {"start": 508.589, "end": 511.011, "text": "Y despu\u00e9s hay medidas que son verdaderamente", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5113514199517168, "is_candidate": false}, {"start": 513.431, "end": 536.177, "text": " muestran que son la casta, que est\u00e1n del lado de la casta, porque vos f\u00edjate esto, avanzan en poner en orden los n\u00fameros fiscales, pero lo hacen c\u00f3mo, s\u00f3lo ajustando al sector privado, porque las tarifas, ahora digamos, va a ser una recomposici\u00f3n tarifaria, pero esa recomposici\u00f3n tarifaria nada paga el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3024191155449003, "is_candidate": true}, {"start": 536.177, "end": 540.178, "text": "Es decir, no es que a vos, por ejemplo, te bajaron los impuestos sobre las facturas,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.293494248989266, "is_candidate": true}, {"start": 540.908, "end": 552.718, "text": " No, no, no, no, directamente te suben el precio, entonces ten\u00e9s un doble ajuste porque ten\u00e9s que te suben las tarifas y adem\u00e1s como esas tarifas incluyen impuestos, adem\u00e1s te van a subir los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3751294245936033, "is_candidate": true}, {"start": 552.718, "end": 568.491, "text": "Entonces, por un lado, es decir, la inmoralidad de que el ajuste recaiga sobre los que producen, sobre la gente de bien y sigue la fiesta de la pol\u00edtica, que era lo que hab\u00eda propuesto Guzm\u00e1n en su proyecto de presupuesto, o sea, acordar n\u00fameros con el FMI,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3062176456332276, "is_candidate": true}, {"start": 570.62, "end": 577.942, "text": " ajustar m\u00e1s que proporcionalmente al sector privado para seguir la fiesta de la pol\u00edtica que les aumenta el gasto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3395122520659489, "is_candidate": true}, {"start": 577.942, "end": 585.904, "text": "Despu\u00e9s, bueno, acaba de darle un d\u00f3lar especial a los productores de soja.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3674969475901262, "is_candidate": true}, {"start": 585.904, "end": 598.027, "text": "Es decir, entonces, cada uno de los que se quejan o que retienen divisas, entonces, en la l\u00f3gica de estos pseudo-economistas, por decirlo de alguna manera, entonces, en ese contexto,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33521949376010196, "is_candidate": true}, {"start": 599.076, "end": 603.822, "text": " Vos, si pis\u00e1s los d\u00f3lares, entonces ya los patale\u00e1s y te dan un d\u00f3lar m\u00e1s alto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33889358869866393, "is_candidate": true}, {"start": 603.822, "end": 606.925, "text": "Es decir, \u00bfqu\u00e9 est\u00e1n pensando?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42709152569653286, "is_candidate": true}, {"start": 606.925, "end": 609.288, "text": "Un d\u00f3lar para cada productor, lo cual es demencial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41301007955400926, "is_candidate": true}, {"start": 609.288, "end": 615.415, "text": "A ver, el sistema de precios es un mecanismo de transmisi\u00f3n de se\u00f1al, coordinaci\u00f3n y ajuste.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3726168374488944, "is_candidate": true}, {"start": 617.072, "end": 619.134, "text": " Y eso es lo que hace funcionar el sistema econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44621272382309196, "is_candidate": true}, {"start": 619.134, "end": 628.965, "text": "Ahora la pregunta es, \u00bfc\u00f3mo la ves vos si cuando vas en una avenida llegas al sem\u00e1foro y en el mismo sem\u00e1foro est\u00e1 prendida la luz roja y la luz verde?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33371119668125504, "is_candidate": true}, {"start": 631.766, "end": 637.308, "text": " Bueno, imag\u00ednate con todos los tipos de cambios que hay en Argentina, que hay como 28, casi 30 tipos de cambios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33498664521265165, "is_candidate": true}, {"start": 637.308, "end": 639.429, "text": "O sea, un disparate.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4082865546137422, "is_candidate": true}, {"start": 639.429, "end": 641.59, "text": "O sea, promueve la descoordinaci\u00f3n macroecon\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3752854943973486, "is_candidate": true}, {"start": 641.59, "end": 645.812, "text": "Aparte es, \u00bfpor qu\u00e9 elige que ganan unos y por qu\u00e9 elige que pierden otros?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30028690678576364, "is_candidate": true}, {"start": 645.812, "end": 655.696, "text": "Es decir, porque en el fondo todo lo que tiene que ver con la brecha, en el fondo es castigar a los que exportan, es en el fondo un subsidio a los que importan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28129519958927296, "is_candidate": true}, {"start": 656.687, "end": 661.829, "text": " Entonces, y eso es absolutamente discrecional, y adem\u00e1s rompe la se\u00f1al de precios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34765997620512434, "is_candidate": true}, {"start": 661.829, "end": 672.174, "text": "Y en este caso, adem\u00e1s, ese diferencial de d\u00f3lar que le va a dar a los ojeros, \u00bfcon qu\u00e9 lo va a financiar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3246908678985265, "is_candidate": true}, {"start": 672.174, "end": 675.295, "text": "Lo va a financiar con el tesoro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36753551533213136, "is_candidate": true}, {"start": 675.295, "end": 676.816, "text": "Pero el tesoro, \u00bfc\u00f3mo se financia?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5367972843512949, "is_candidate": false}, {"start": 676.816, "end": 678.857, "text": "Coloc\u00e1ndole una letra transferible al Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3959684648584376, "is_candidate": true}, {"start": 678.857, "end": 680.377, "text": "O sea, \u00bfestamos hablando de qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48290467815528904, "is_candidate": true}, {"start": 680.377, "end": 681.518, "text": "De m\u00e1s emisi\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5242051631463746, "is_candidate": false}, {"start": 682.787, "end": 711.427, "text": " Entonces la apuesta para que no sea inflacionario eso, entonces es que lo puedan esterilizar y meterle m\u00e1s presi\u00f3n al d\u00e9ficit cuasi fiscal, el d\u00e9ficit del Banco Central, que hoy b\u00e1sicamente est\u00e1 aportando casi 5 puntos de d\u00e9ficit fiscal y lo vamos a redoblar m\u00e1s, hoy con una tasa efectiva que est\u00e1 en torno al 100%, cuando adem\u00e1s los pasivos remunerados est\u00e1n en niveles similares a la previa de la hiperinflaci\u00f3n del 89.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.250470742549585, "is_candidate": true}, {"start": 712.612, "end": 715.674, "text": " Ey, estamos en problemas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5746539958003256, "is_candidate": false}, {"start": 715.674, "end": 724.02, "text": "As\u00ed es que, la verdad que las chances de \u00e9xito son nulas, pero el tiempo es del creador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39686029038414095, "is_candidate": true}, {"start": 724.02, "end": 730.705, "text": "O sea, o como dec\u00eda Dormus, las crisis tardan mucho m\u00e1s tiempo en llegar que lo que uno piensa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3416191394598329, "is_candidate": true}, {"start": 730.705, "end": 733.187, "text": "Pero cuando estallan, estallan mucho m\u00e1s r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46802848484560977, "is_candidate": true}, {"start": 733.187, "end": 737.85, "text": "As\u00ed es que, probabilidad de \u00e9xito, t\u00e9cnicamente, nula.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4039352427074816, "is_candidate": true}, {"start": 737.85, "end": 739.671, "text": "Lo \u00fanico que pueden hacer es comprar tiempo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3778128425196957, "is_candidate": true}, {"start": 739.671, "end": 740.552, "text": "Y la gran apuesta es,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5091782473913988, "is_candidate": false}, {"start": 741.481, "end": 745.984, "text": " primero llegar al Mundial y despu\u00e9s llegar a las elecciones sin que esto estalle.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3414003602583704, "is_candidate": true}, {"start": 745.984, "end": 754.748, "text": "Va a necesitar conseguir una punta de d\u00f3lares importante para mantener el desequilibrio, si lo logra hacer, el problema le estallar\u00e1 al que viene.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33091805980407396, "is_candidate": true}, {"start": 754.748, "end": 761.312, "text": "Una cuesti\u00f3n, digamos, de cu\u00e1nto resiste la demanda de dinero y cu\u00e1nto d\u00f3lares consigue.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37868128419593017, "is_candidate": true}, {"start": 761.312, "end": 766.175, "text": "Bueno, acabamos de terminar este primer bloque de C\u00e1tedra Libre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4710217429688289, "is_candidate": true}, {"start": 767.123, "end": 780.529, "text": " Vamos a una pausa y al regreso volvemos con m\u00e1s programa por aqu\u00ed, por Americano Media.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3502739634635572, "is_candidate": true}, {"start": 780.529, "end": 786.792, "text": "Bienvenidos a este segundo bloque de C\u00e1tedra Libre por Americano Media.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3792627820334472, "is_candidate": true}, {"start": 786.792, "end": 793.094, "text": "El programa donde vos preguntas y yo, Javier Milei, te contesto desde una perspectiva liberal libertaria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3606327928809707, "is_candidate": true}, {"start": 793.094, "end": 796.356, "text": "Director, tenemos video desde el exterior,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6440752340098224, "is_candidate": false}, {"start": 797.415, "end": 798.596, "text": " \u00bfPodemos pasarlo, por favor?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49186737709549344, "is_candidate": true}, {"start": 798.596, "end": 800.858, "text": "Javier, mi nombre es Alberto Peroch.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.866515380781007, "is_candidate": false}, {"start": 800.858, "end": 803.5, "text": "Yo nac\u00ed en Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9029248874350654, "is_candidate": false}, {"start": 803.5, "end": 815.27, "text": "Y me pregunto, \u00bfc\u00f3mo un sistema que ha fallado hist\u00f3ricamente en todos los sitios que ha sido aplicado, a\u00fan la gente pueda hoy en d\u00eda creer en \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8130895197088542, "is_candidate": false}, {"start": 815.27, "end": 816.691, "text": "\u00bfTienes la respuesta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.93480527958879, "is_candidate": false}, {"start": 816.691, "end": 818.713, "text": "\u00bfQu\u00e9 me dices?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1530546534455777, "is_candidate": false}, {"start": 818.713, "end": 824.058, "text": "Bueno, este es un punto muy interesante y es \u00bfpor qu\u00e9", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5572587819978125, "is_candidate": false}, {"start": 826.128, "end": 830.391, "text": " la gente sigue abraz\u00e1ndose al socialismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4702476123318875, "is_candidate": true}, {"start": 830.391, "end": 835.835, "text": "Es un punto interesante porque donde se lo aplic\u00f3 fue un fracaso en lo econ\u00f3mico, en lo social, en lo cultural.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40596887808870796, "is_candidate": true}, {"start": 835.835, "end": 841.799, "text": "Y adem\u00e1s, como peque\u00f1o detalle, estoy siendo ir\u00f3nico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4194578802974841, "is_candidate": true}, {"start": 841.799, "end": 845.081, "text": "Asesinaron a 150 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49224381685672103, "is_candidate": true}, {"start": 845.081, "end": 852.246, "text": "Por lo tanto, uno deber\u00eda preguntarse por qu\u00e9 se sigue defendiendo este sistema aberrante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3718140700001765, "is_candidate": true}, {"start": 852.246, "end": 855.108, "text": "Y ah\u00ed, cuando...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7156478506610117, "is_candidate": false}, {"start": 857.055, "end": 873.08, "text": " Cuando uno va al debate, los socialistas admiten que, en realidad los postmarxistas y dem\u00e1s, admiten que han perdido en el plano productivo y ellos arrancan con una discusi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2644142138130746, "is_candidate": true}, {"start": 875.212, "end": 879.313, "text": " que es, por ejemplo, el programa que tiene el Foro de San Pablo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3701530716714295, "is_candidate": true}, {"start": 879.313, "end": 888.635, "text": "Y es todo un programa para instaurar el socialismo, que tiene que ver con la batalla cultural, que tiene que ver c\u00f3mo ir atacando a empresas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2866171593128225, "is_candidate": true}, {"start": 888.635, "end": 890.716, "text": "En realidad tiene tres etapas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4418834110786939, "is_candidate": true}, {"start": 890.716, "end": 897.017, "text": "Una primera, que es 90% de batalla cultural y 10% meti\u00e9ndose en los medios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4096189484822321, "is_candidate": true}, {"start": 897.017, "end": 898.338, "text": "La segunda etapa tiene que ver", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49677049593515077, "is_candidate": true}, {"start": 899.45, "end": 921.656, "text": " la mitad es avanzar sobre las empresas, arreglarlas y, digamos, ponerlas en una situaci\u00f3n que las complique en lo econ\u00f3mico y financiero, mientras que el otro 50% sigue siendo batalla cultural y la \u00faltima fase es las expropiaciones, esencialmente, y muy poquito de la batalla cultural porque ya la tienen ganada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2466662010592091, "is_candidate": true}, {"start": 921.656, "end": 926.197, "text": "Esto es c\u00f3mo funciona operativamente, conceptualmente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3878575806268072, "is_candidate": true}, {"start": 926.197, "end": 927.958, "text": "Quien dise\u00f1\u00f3 esta estrategia", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5280474760804544, "is_candidate": false}, {"start": 929.048, "end": 945.22, "text": " fue Gramsci, Gramsci b\u00e1sicamente se\u00f1alaba que lo que ten\u00edan que hacer era cooptar la educaci\u00f3n, cooptar los medios de comunicaci\u00f3n y cooptar la cultura y de esa manera ir impregnando el socialismo en la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24449437764873627, "is_candidate": true}, {"start": 946.377, "end": 964.812, "text": " Evidentemente esto en Am\u00e9rica Latina se empez\u00f3 a hacer a partir de la ca\u00edda del Muro de Berl\u00edn con lo que fue el Foro de San Pablo y que hoy es el Grupo Puebla y de esa manera empiezan a contaminar a la gente y as\u00ed avanzan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3066128696069744, "is_candidate": true}, {"start": 964.812, "end": 968.515, "text": "En lo econ\u00f3mico b\u00e1sicamente la estrategia fundamental es", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4670919367146459, "is_candidate": true}, {"start": 970.173, "end": 977.578, "text": " mostrar al capitalismo como un sistema injusto y poner toda alguna cuesti\u00f3n sobre la distribuci\u00f3n del ingreso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3639374811185574, "is_candidate": true}, {"start": 977.578, "end": 985.024, "text": "Y la realidad es que esa discusi\u00f3n est\u00e1, obviamente, mal planteada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3279860546474468, "is_candidate": true}, {"start": 985.024, "end": 989.727, "text": "De hecho, como dec\u00eda Hayek, si los socialistas supieran de econom\u00eda no ser\u00edan socialistas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4320151758922043, "is_candidate": true}, {"start": 989.727, "end": 999.034, "text": "Y en ese sentido, hay toda una discusi\u00f3n para llegar al fondo modular de esto que tiene que ver con la teor\u00eda del valor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3176008396027281, "is_candidate": true}, {"start": 1000.593, "end": 1022.379, "text": " y entonces los socialistas se adhieren a la teor\u00eda del valor trabajo y aquellos que adherimos a la sede de la libertad nos guiamos por la teor\u00eda subjetiva del valor y esa teor\u00eda del valor trabajo es lo que le permite hablar de la teor\u00eda de la explotaci\u00f3n o de la plusval\u00eda de Marx y a partir de ah\u00ed es de donde fundamentan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28504629266611514, "is_candidate": true}, {"start": 1022.379, "end": 1023.62, "text": "Ahora la pregunta es por qu\u00e9 si", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5114058275786579, "is_candidate": false}, {"start": 1024.717, "end": 1026.898, "text": " \u00bfesas ideas fueron refutadas en lo emp\u00edrico?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.304488829151609, "is_candidate": true}, {"start": 1026.898, "end": 1031.679, "text": "\u00bfpor qu\u00e9, digamos, si fueron refutadas en lo te\u00f3rico?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3643874392975788, "is_candidate": true}, {"start": 1031.679, "end": 1044.921, "text": "Es decir, ya la propia obra de Menger de 1871, Principios de Econom\u00eda Pol\u00edtica, refuta la teor\u00eda del valor-trabajo y eso es acompa\u00f1ado por la obra de William Stalin Shevons y de L\u00e9on Balrat.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31680724433146257, "is_candidate": true}, {"start": 1044.921, "end": 1047.622, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 entonces siguen adhiri\u00e9ndose a eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4540497617898033, "is_candidate": true}, {"start": 1047.622, "end": 1052.223, "text": "Porque en realidad es la \u00fanica que les permite validar lo que ellos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36020245691857145, "is_candidate": true}, {"start": 1053.469, "end": 1066.691, "text": " pretenden imponer, porque en el fondo es un problema de valores morales, donde ellos adhieren a la envidia, al odio, al resentimiento, al trato desigual frente a la ley, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3516301645068456, "is_candidate": true}, {"start": 1066.691, "end": 1068.952, "text": "Y si es necesario, al asesinato.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5432185402852312, "is_candidate": false}, {"start": 1068.952, "end": 1071.572, "text": "Entonces es un problema de valores morales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5360430612195572, "is_candidate": false}, {"start": 1071.572, "end": 1082.094, "text": "Y ah\u00ed, quien tambi\u00e9n ha hecho un gran punto sobre eso es Ludwig von Mises, tiene un libro que se llama La mentalidad anticapitalista y explica", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39510977506685196, "is_candidate": true}, {"start": 1083.703, "end": 1091.369, "text": " como la econom\u00eda de mercado, por las caracter\u00edsticas, muestra quienes son los mejores y quienes no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2856125317504714, "is_candidate": true}, {"start": 1091.369, "end": 1098.554, "text": "Y eso alimenta uno de los sentimientos m\u00e1s perversos que puede tener un ser humano, que es la envidia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37197544420187945, "is_candidate": true}, {"start": 1098.554, "end": 1100.836, "text": "Y lo que hace el socialismo es trabajar sobre eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3722372388980939, "is_candidate": true}, {"start": 1101.982, "end": 1108.487, "text": " Y cuando alguien pierde, por decirlo de alguna manera, dice, no, vos no perdiste porque sos menos que el otro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34456148106934903, "is_candidate": true}, {"start": 1108.487, "end": 1111.729, "text": "En realidad, perdiste porque es injusto por esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.345435158655929, "is_candidate": true}, {"start": 1111.729, "end": 1114.651, "text": "Y lo que hace es crear un mont\u00f3n de justificaciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2654921169704655, "is_candidate": true}, {"start": 1114.651, "end": 1115.952, "text": "F\u00edjense esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7029169881859215, "is_candidate": false}, {"start": 1115.952, "end": 1118.574, "text": "Suponga que, no s\u00e9, vamos al Mundial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46086286128973764, "is_candidate": true}, {"start": 1118.574, "end": 1121.757, "text": "Juegan 32 equipos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35786882905071404, "is_candidate": true}, {"start": 1121.757, "end": 1123.138, "text": "\u00bfY cu\u00e1ntos ganan la Copa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4772013617637345, "is_candidate": true}, {"start": 1123.138, "end": 1123.498, "text": "\u00bfUno solo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7333857104371879, "is_candidate": false}, {"start": 1124.648, "end": 1131.274, "text": " Entonces, esos tendr\u00edan p\u00fablico por los otros 31 explic\u00e1ndole que es injusto el resultado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31454451630752167, "is_candidate": true}, {"start": 1131.274, "end": 1133.476, "text": "Y en realidad no es injusto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4470747499615978, "is_candidate": true}, {"start": 1133.476, "end": 1138.261, "text": "Es decir, ustedes lo pusieron en la cancha y se dio lo que se dio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42562816654876656, "is_candidate": true}, {"start": 1138.261, "end": 1145.107, "text": "Bueno, esto es igual, pero al ser humano le cuesta asimilar que no es el mejor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3277616472397539, "is_candidate": true}, {"start": 1145.107, "end": 1148.69, "text": "Entonces, bueno, trabajan sobre esa parte oscura", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3587693804818515, "is_candidate": true}, {"start": 1149.592, "end": 1158.939, "text": " y se encargan de fomentar esto para poder impulsar esa idea nefasta, empobrecedora y asesina que es el socialismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2926385376863303, "is_candidate": true}, {"start": 1158.939, "end": 1161.82, "text": "Bueno, vamos ahora a otra pregunta aqu\u00ed en el piso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36928662728498607, "is_candidate": true}, {"start": 1161.82, "end": 1163.582, "text": "Pr\u00f3ximo invitado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47730535935746077, "is_candidate": true}, {"start": 1163.582, "end": 1165.123, "text": "Hola Javier, mucho gusto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.990786028735374, "is_candidate": false}, {"start": 1165.123, "end": 1166.163, "text": "Me llamo Mauro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9911297973543359, "is_candidate": false}, {"start": 1166.163, "end": 1167.124, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal Mauro?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8261177319214368, "is_candidate": false}, {"start": 1167.124, "end": 1167.604, "text": "Mucho gusto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0104376796839138, "is_candidate": false}, {"start": 1167.604, "end": 1173.569, "text": "Soy de Villa Urquiza y debido a que sos la persona opositora con m\u00e1s votos", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0337698061126226, "is_candidate": false}, {"start": 1174.469, "end": 1193.588, "text": " Y para m\u00ed es probable que, por ejemplo, si Macri quisiera acercarse a una f\u00f3rmula con vos, teniendo en cuenta que Macri primero se junta con socialistas y radicales y llev\u00f3 a cabo en su presidencia una presidencia social, socialista.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9675249216450872, "is_candidate": false}, {"start": 1193.588, "end": 1199.033, "text": "\u00bfVos no pens\u00e1s que puede manchar tu imagen como, por ejemplo, la tinta mancha al agua?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.945747976115166, "is_candidate": false}, {"start": 1200.995, "end": 1211.297, "text": " Ah\u00ed uno tiene que explorar c\u00f3mo funciona o c\u00f3mo se dio el fracaso de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.357829255483574, "is_candidate": true}, {"start": 1211.297, "end": 1217.959, "text": "En ese momento el primer se llam\u00f3 Cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5056758779952463, "is_candidate": false}, {"start": 1217.959, "end": 1223.78, "text": "Esa es una alianza muy compleja que tienen ellos y yo creo que tienen un problema interno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41361989034520297, "is_candidate": true}, {"start": 1225.115, "end": 1231.118, "text": " de inconsistencia que no lo pueden resolver y que los va a llevar a continuos fracasos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2524399511550611, "is_candidate": true}, {"start": 1231.118, "end": 1236.961, "text": "Y es la conformaci\u00f3n heterog\u00e9nea de esa alianza, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2781182740338588, "is_candidate": true}, {"start": 1236.961, "end": 1243.665, "text": "Recordemos que en esa alianza tienen, por ejemplo, a la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3456859942948801, "is_candidate": true}, {"start": 1243.665, "end": 1246.867, "text": "La Uni\u00f3n C\u00edvica Radical es la Internacional Socialista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3632434177440428, "is_candidate": true}, {"start": 1246.867, "end": 1249.768, "text": "Nada bueno puedes esperar de ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4180805535976414, "is_candidate": true}, {"start": 1249.768, "end": 1250.549, "text": "Por otra parte,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5937677928587106, "is_candidate": false}, {"start": 1252.562, "end": 1254.083, "text": " ten\u00e9s a la coalici\u00f3n c\u00edvica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38897898197223246, "is_candidate": true}, {"start": 1254.083, "end": 1266.154, "text": "La coalici\u00f3n c\u00edvica es un desprendimiento del radicalismo por izquierda, o sea que es todav\u00eda peor que los radicales mismos, o sea, son m\u00e1s de izquierda todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3054517353967966, "is_candidate": true}, {"start": 1266.154, "end": 1276.244, "text": "A su vez, en lo que tiene que ver con el PRO, que es el partido en el que est\u00e1 Macri,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2689282600485079, "is_candidate": true}, {"start": 1278.277, "end": 1306.291, "text": " tiene un ala socialista tambi\u00e9n, que es la de la reta, Vidal, o sea, que yo suelo mencionar como las palomitas tibias, es decir, son socialistas de buenos modales y que b\u00e1sicamente se apalancan sobre lo que Hayek llamaba la fatal arrogancia, es decir, los otros lo hicieron mal porque son tontos, son torpes, y como ellos son mucho m\u00e1s inteligentes, seg\u00fan ellos, ellos lo van a poder hacer bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28242576163081246, "is_candidate": true}, {"start": 1308.397, "end": 1331.095, "text": " Entonces, el problema de Juntos por el Cambio o de Cambiemos en su momento es esa contaminaci\u00f3n socialista que tiene que lo lleva a ser quiserismo de buenos modales, pero cuando uno lo escucha a Macri uno no ve que tenga un problema de diagn\u00f3stico o de direcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2863692861761009, "is_candidate": true}, {"start": 1331.095, "end": 1333.236, "text": "\u00c9l mismo hace una autocr\u00edtica respecto a", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4450481006803271, "is_candidate": true}, {"start": 1334.853, "end": 1337.034, "text": " a lo que fue su gobierno de la velocidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4169442566587739, "is_candidate": true}, {"start": 1337.034, "end": 1347.86, "text": "De hecho, cuando estuvo presentando el libro, la propia Mar\u00eda Eugenia Vidal, ella aceptaba que no lo hizo a otra velocidad porque ellos no lo dejaban.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.371388305761008, "is_candidate": true}, {"start": 1347.86, "end": 1354.644, "text": "O tuvo que ceder cosas que condenaron su programa econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36701912993773456, "is_candidate": true}, {"start": 1354.644, "end": 1356.165, "text": "Por ejemplo, cuando asumi\u00f3", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5408348894666823, "is_candidate": false}, {"start": 1358.706, "end": 1370.934, "text": " Su ministro de Econom\u00eda se dec\u00eda que iba a ser Melconian, que ten\u00eda un programa m\u00e1s af\u00edn a la Ciudad de la Libertad, y sin embargo termin\u00f3 eligiendo a Alfonso Prat-Gay.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3536161540107159, "is_candidate": true}, {"start": 1370.934, "end": 1385.984, "text": "Para que tengan una idea, ustedes son chicos, pero Alfonso Prat-Gay hac\u00eda campa\u00f1a con Tumini, un terrorista, y con Victoria Donda, quien hoy, por ejemplo, est\u00e1 a cargo de Linadi y se dedica a perseguir a personas", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2857032803668098, "is_candidate": true}, {"start": 1386.933, "end": 1390.235, "text": " que piensan distinto a ella.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46216850001456034, "is_candidate": true}, {"start": 1390.235, "end": 1393.437, "text": "Bueno, esa era la gente con la que estaba Prat-Gay.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.411700508058928, "is_candidate": true}, {"start": 1393.437, "end": 1408.326, "text": "Entonces, y obviamente que aplic\u00f3 un programa gradualista, y como todos los programas gradualistas, termin\u00f3 mal, con una torre de endeudamiento, y termin\u00f3 en una crisis.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3907345755831867, "is_candidate": true}, {"start": 1408.326, "end": 1410.968, "text": "O sea, y termin\u00f3 haciendo fracasar al gobierno de Macri.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41474438851951434, "is_candidate": true}, {"start": 1410.968, "end": 1414.39, "text": "Por lo tanto, desde mi punto de vista,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5162153797798648, "is_candidate": false}, {"start": 1416.335, "end": 1432.443, "text": " Eso hace que vos no puedas tener nada ni con los radicales, ni con la coalici\u00f3n c\u00edvica, ni con la parte de las palomitas tibias de Juntos por el Cambio, del PRO, porque b\u00e1sicamente ellos son parte del problema, no son parte de la soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30224741182161485, "is_candidate": true}, {"start": 1432.443, "end": 1442.749, "text": "De hecho, cuando vos, por ejemplo, escuch\u00e1s hablar a Larreta, escuch\u00e1s hablar a Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, a Alberto Fern\u00e1ndez, a Kicillof,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36980363453420906, "is_candidate": true}, {"start": 1443.667, "end": 1447.368, "text": " o a Mar\u00eda Eugenia Vidal, dicen exactamente lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42546532459613984, "is_candidate": true}, {"start": 1447.368, "end": 1452.37, "text": "Es decir, la \u00fanica diferencia son los modos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45762411738731634, "is_candidate": true}, {"start": 1452.37, "end": 1461.194, "text": "Por lo tanto, la \u00fanica salida... Argentina tiene que, para salir de este toalladero, tiene que hacer un verdadero cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2506569770924578, "is_candidate": true}, {"start": 1461.194, "end": 1463.054, "text": "No, digamos, cambiar los modales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42052929330371036, "is_candidate": true}, {"start": 1463.054, "end": 1466.576, "text": "Y con esa gente no se puede hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41636418580333445, "is_candidate": true}, {"start": 1466.576, "end": 1472.258, "text": "Por lo tanto, si \u00e9l quisiera venir a nuestro espacio y jug\u00e1rsela en serio por la salida de la libertad,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30549032056136216, "is_candidate": true}, {"start": 1473.391, "end": 1474.412, "text": " lo recibir\u00edamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.527648189191764, "is_candidate": false}, {"start": 1474.412, "end": 1487.724, "text": "Y si quiere seguir optando por cosas tibias, mediocres y que van a ser parte de otro fracaso argentino, que se quede ah\u00ed con los de Juntos por el Cambio, que eso s\u00ed es un fracaso asegurado para que vuelvan los Kirchner en el 2027.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2832675316232751, "is_candidate": true}, {"start": 1487.724, "end": 1493.39, "text": "Bueno, acabamos de terminar otro bloque de C\u00e1tedra Libre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4695913242829395, "is_candidate": true}, {"start": 1493.39, "end": 1498.394, "text": "Vamos a un corte y cuando volvemos seguimos ac\u00e1 por Americano Media", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31465814914644075, "is_candidate": true}, {"start": 1499.525, "end": 1513.067, "text": " con C\u00e1tedra Libre, donde vos pregunt\u00e1s y yo, Javier Milei, te contesto desde una perspectiva liberal libertaria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30243127121928337, "is_candidate": true}, {"start": 1513.067, "end": 1523.589, "text": "Bienvenidos a otro nuevo bloque de C\u00e1tedra Libre, donde vos pregunt\u00e1s y yo, Javier Milei, desde una perspectiva liberal libertaria, te contesto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3956922179655411, "is_candidate": true}, {"start": 1523.589, "end": 1528.31, "text": "Ahora volvemos ac\u00e1 al piso con las preguntas y el pr\u00f3ximo invitado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3233175735100364, "is_candidate": true}, {"start": 1529.011, "end": 1530.713, "text": " Hola Javier, \u00bftodo bien?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9467575469592662, "is_candidate": false}, {"start": 1530.713, "end": 1531.554, "text": "\u00bfC\u00f3mo te llamas?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7106321184638409, "is_candidate": false}, {"start": 1531.554, "end": 1532.114, "text": "Tiago.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0613535868129078, "is_candidate": false}, {"start": 1532.114, "end": 1533.796, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal Tiago, c\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5776163983663454, "is_candidate": false}, {"start": 1533.796, "end": 1544.707, "text": "Muy bien, yo soy V\u00edctor Tuzar y mi pregunta es, teniendo en cuenta la historia del argentino, \u00bfva a ser dif\u00edcil volver a ganar confianza de cara a las inversiones extranjeras?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0694040086530403, "is_candidate": false}, {"start": 1544.707, "end": 1551.735, "text": "Hay algunas cuestiones interesantes, porque en primer lugar,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4867083397030211, "is_candidate": true}, {"start": 1553.911, "end": 1560.172, "text": " vos ten\u00e9s toda una p\u00e9sima reputaci\u00f3n de lo que son los pol\u00edticos argentinos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.374802544024856, "is_candidate": true}, {"start": 1560.172, "end": 1576.136, "text": "Es decir, el pol\u00edtico argentino es un mentiroso serial, es un ladr\u00f3n incorregible y que siempre est\u00e1 expropiando el fruto del trabajo ajeno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31475713367733205, "is_candidate": true}, {"start": 1576.136, "end": 1581.597, "text": "Entonces, adem\u00e1s, tiene una perspectiva socialista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3174267255910975, "is_candidate": true}, {"start": 1581.597, "end": 1582.657, "text": "Entonces, en ese sentido,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7450896191441683, "is_candidate": false}, {"start": 1584.407, "end": 1593.31, "text": " Eso hace que sea medio complicado ganar confianza, pero el tema es que hacemos, no lo intentamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3440329774390428, "is_candidate": true}, {"start": 1593.31, "end": 1604.835, "text": "Es decir, hey, vamos, o se huye o tratamos de morir con las botas puestas, si fuera el caso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41425678683476863, "is_candidate": true}, {"start": 1604.835, "end": 1608.936, "text": "Bueno, yo creo que s\u00ed se puede hacer algo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34068784748027836, "is_candidate": true}, {"start": 1608.936, "end": 1612.978, "text": "No va a ser f\u00e1cil convencer a los...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3250242081582406, "is_candidate": true}, {"start": 1614.357, "end": 1625.603, "text": " a los extranjeros que quieran venir al pa\u00eds, pero podemos tomar algunas medidas que s\u00ed den muestra de que algunos chistes se acabaron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35229885882741774, "is_candidate": true}, {"start": 1625.603, "end": 1640.15, "text": "Por ejemplo, por eso yo pienso en lo que tiene que ver en la cuesti\u00f3n de \u00edndole monetaria, ni banco central independiente, ni competencia de monedas con el peso existiendo, nada de eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3604842523641738, "is_candidate": true}, {"start": 1640.15, "end": 1642.591, "text": "Directamente ir a una dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44729769805180186, "is_candidate": true}, {"start": 1644.111, "end": 1659.197, "text": " Dolarizaci\u00f3n es el nombre t\u00e9cnico, en realidad es competencia de monedas y hasta que los agentes elijan una moneda, se elige despu\u00e9s esa moneda para liquidar el Banco Central y que no haya m\u00e1s moneda emitida por el pol\u00edtico argentino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2866534600786753, "is_candidate": true}, {"start": 1659.197, "end": 1669.222, "text": "Es decir, la moneda del pol\u00edtico argentino no puede valer m\u00e1s que el excremento, porque b\u00e1sicamente", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40123854625994737, "is_candidate": true}, {"start": 1671.017, "end": 1675.16, "text": " En realidad, el pol\u00edtico argentino no sirve ni para bono.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3373926060787108, "is_candidate": true}, {"start": 1675.16, "end": 1683.206, "text": "Entonces, nada que venga del pol\u00edtico argentino puede ser bueno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3912805570183615, "is_candidate": true}, {"start": 1683.206, "end": 1688.53, "text": "Entonces, vos ah\u00ed estar\u00edas dando una se\u00f1al muy fuerte, eliminando el peso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34774655196667503, "is_candidate": true}, {"start": 1688.53, "end": 1689.571, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7027702056877376, "is_candidate": false}, {"start": 1689.571, "end": 1690.392, "text": "Porque de esa manera", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6290500663177936, "is_candidate": false}, {"start": 1691.421, "end": 1711.19, "text": " se terminan las estafas con la devaluaci\u00f3n, se termina la estafa del impuesto inflacionario, se termina la estafa de que necesitas que un pol\u00edtico est\u00e9 ajustando las escalas de los m\u00ednimos no imponibles para que encima quedan qu\u00e9 generosos que son, cuando en realidad nunca deber\u00edan haberte quitado ese dinero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3217528787347067, "is_candidate": true}, {"start": 1711.19, "end": 1711.49, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6523029069112225, "is_candidate": false}, {"start": 1712.809, "end": 1718.831, "text": " Si vos empez\u00e1s a hacer reformas que se tornan irreversibles, ah\u00ed empez\u00e1s a ganar confianza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3435158652521214, "is_candidate": true}, {"start": 1718.831, "end": 1722.753, "text": "La convertibilidad, \u00bfpor qu\u00e9 gener\u00f3 un efecto tan positivo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3498750964784344, "is_candidate": true}, {"start": 1722.753, "end": 1726.955, "text": "Porque hab\u00edas atado de pies y manos al Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28653997493349415, "is_candidate": true}, {"start": 1726.955, "end": 1736.038, "text": "Entonces, yo creo que eso s\u00ed se puede hacer, creo que puede funcionar, pero dada la historia argentina, ten\u00e9s que ir sobre soluciones m\u00e1s radicalizadas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3442847682356457, "is_candidate": true}, {"start": 1736.038, "end": 1741.881, "text": "Ejemplo, eliminar el peso y que la moneda sea una moneda extranjera elegida por los...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33195820210445603, "is_candidate": true}, {"start": 1742.701, "end": 1746.183, "text": " por los agentes que adem\u00e1s a lo largo del tiempo tambi\u00e9n podr\u00eda cambiar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28944197516503123, "is_candidate": true}, {"start": 1746.183, "end": 1768.096, "text": "Yo creo que por eso Argentina necesita de reformas estructurales muy fuertes, es decir, esto no es solamente una cuesti\u00f3n de encarrilar la coyuntura, ac\u00e1 es una cuesti\u00f3n de hacer reformas estructurales para que efectivamente nos crean y a partir de ah\u00ed poder generar otro clima.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3328092213873286, "is_candidate": true}, {"start": 1768.096, "end": 1771.798, "text": "Pero de vuelta, para eso hay que tener convicci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44054732664099705, "is_candidate": true}, {"start": 1773.019, "end": 1788.387, "text": " y obviamente que los socialistas duros no sirven porque tienen las ideas equivocadas, y los socialistas cool, los de buenos modales, tampoco sirven porque tienen malas ideas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.266235270131563, "is_candidate": true}, {"start": 1788.387, "end": 1801.454, "text": "Ah, y no se dejen enga\u00f1ar por los que se dicen liberales, porque muchos de ac\u00e1 que se llaman liberales lo dicen en funci\u00f3n de los liberales de Estados Unidos, que en realidad son los liberal, que no tienen nada de liberales, que son socialdem\u00f3cratas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30365733508997594, "is_candidate": true}, {"start": 1802.851, "end": 1806.352, "text": " As\u00ed es que cuidado con eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4980417483162207, "is_candidate": true}, {"start": 1806.352, "end": 1812.755, "text": "As\u00ed es que yo creo que se puede hacer y adem\u00e1s vale la pena intentarlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3372835529637317, "is_candidate": true}, {"start": 1812.755, "end": 1814.276, "text": "Vamos por la segunda pregunta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5120626912439034, "is_candidate": false}, {"start": 1814.276, "end": 1815.916, "text": "Hola Javier, mi nombre es Constantino.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.000130502390383, "is_candidate": false}, {"start": 1815.916, "end": 1817.577, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal Constantino?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5182692061454205, "is_candidate": false}, {"start": 1817.577, "end": 1824.22, "text": "Si mi pregunta era, si vos llegas a ser presidente, habiendo tantos presidentes de ideolog\u00eda izquierda en Latinoam\u00e9rica,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0288106589618995, "is_candidate": false}, {"start": 1825.08, "end": 1827.101, "text": " en nuestro pa\u00eds de vecinos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9913440695931315, "is_candidate": false}, {"start": 1827.101, "end": 1842.049, "text": "\u00bfVos te apegar\u00edas solo a presidentes como Bolsonaro, que son m\u00e1s parecidos a tu ideolog\u00eda, o intentar\u00edas buscar v\u00ednculo, formar relaciones con estos presidentes como Boric o Petro, por ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9403710875801317, "is_candidate": false}, {"start": 1842.049, "end": 1846.352, "text": "No buscar\u00eda ning\u00fan tipo de acuerdo con gente de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4363298081248692, "is_candidate": true}, {"start": 1847.313, "end": 1859.319, "text": " Porque yo no puedo estar de acuerdo con gente que hambrea a la poblaci\u00f3n, que genera miseria y que en el l\u00edmite no tienen problemas en asesinar gente si es necesario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3701840342499042, "is_candidate": true}, {"start": 1859.319, "end": 1864.062, "text": "Por lo tanto yo no creo en ning\u00fan tipo de alianza con gente de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42635353399104015, "is_candidate": true}, {"start": 1864.062, "end": 1867.044, "text": "Es decir, yo solamente voy a estar alineado con", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4867854302743606, "is_candidate": true}, {"start": 1868.292, "end": 1877.337, "text": " aquellos que son liberales de verdad, o en t\u00e9rminos de ingleses, el ingl\u00e9s es los conservatives, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4117091201429455, "is_candidate": true}, {"start": 1877.337, "end": 1892.386, "text": "Por lo tanto, desde mi punto de vista, no tiene sentido ir a un acuerdo con esa gente, si esa gente lo que quiere hacer es, b\u00e1sicamente, impulsar la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica Latinoamericana.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3140528113481583, "is_candidate": true}, {"start": 1892.386, "end": 1893.307, "text": "Afortunadamente,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6898141270909247, "is_candidate": false}, {"start": 1897.127, "end": 1918.413, "text": " El pueblo chileno logr\u00f3 revertir en parte el error en el que cay\u00f3 en la elecci\u00f3n presidencial, eligiendo a Boric y dejando de lado a mi querido amigo Jos\u00e9 Antonio Kast.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38084385316724345, "is_candidate": true}, {"start": 1918.413, "end": 1925.715, "text": "Pero digamos tarde o temprano despiertan, los chilenos despertaron r\u00e1pido,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4831787464644163, "is_candidate": true}, {"start": 1926.821, "end": 1944.567, "text": " se dieron cuenta que la constituci\u00f3n que le estaban proponiendo era un panfleto rojo y que los que le iba a traer era miseria, hambre, pobreza, violencia, y que se iban a hundir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3578547020795345, "is_candidate": true}, {"start": 1944.567, "end": 1948.988, "text": "Y que muy r\u00e1pidamente estaban tomando el curso de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4104186094755923, "is_candidate": true}, {"start": 1948.988, "end": 1952.93, "text": "Y recordemos que Argentina, dentro del siglo XX, siendo el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42430537048785577, "is_candidate": true}, {"start": 1953.848, "end": 1958.349, "text": " hoy oscila entre el 70 y 80, el tipo de cambio oficial y el paralelo est\u00e1 en torno al 140.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36491434469096906, "is_candidate": true}, {"start": 1958.349, "end": 1977.634, "text": "Es decir, tomaron conciencia y pudieron salir de eso y espero que prontamente los chilenos puedan salir de la miseria socialista, que eviten volver a tener", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36344906571779956, "is_candidate": true}, {"start": 1978.925, "end": 1990.815, "text": " a un comunista empobrecedor como Allende y que empiecen a retomar el camino hacia las ideas de la libertad que son las \u00fanicas que traen prosperidad en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2845929571974283, "is_candidate": true}, {"start": 1990.815, "end": 1999.462, "text": "As\u00ed es que bueno, por lo tanto acabamos de terminar otro bloque de C\u00e1tedra Libre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3900406344874747, "is_candidate": true}, {"start": 1999.462, "end": 2007.769, "text": "Vamos al corte y los espero al regreso nuevamente por Americano Media para seguir con C\u00e1tedra Libre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31428669940023357, "is_candidate": true}, {"start": 2015.347, "end": 2025.373, "text": " Bienvenido a otro bloque de C\u00e1tedra Libre por Americano Media, donde vos pregunt\u00e1s y yo, Javier Milei, te contesto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3606605387802102, "is_candidate": true}, {"start": 2025.373, "end": 2029.675, "text": "Vamos ahora a una nueva pregunta aqu\u00ed en el piso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3867645414757578, "is_candidate": true}, {"start": 2029.675, "end": 2030.856, "text": "Por favor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8928369907213998, "is_candidate": false}, {"start": 2030.856, "end": 2032.476, "text": "Hola Javier, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9415424275634247, "is_candidate": false}, {"start": 2032.476, "end": 2033.157, "text": "\u00bfTu nombre?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7438934856161055, "is_candidate": false}, {"start": 2033.157, "end": 2034.057, "text": "Mi nombre es Leandro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0084931192587934, "is_candidate": false}, {"start": 2034.057, "end": 2034.738, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal Leandro?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8926340466011085, "is_candidate": false}, {"start": 2035.625, "end": 2042.808, "text": " La pregunta que te iba a hacer es, \u00bfcu\u00e1l es el beneficio de la clase trabajadora que Javier Milet sea presidente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.996777577380066, "is_candidate": false}, {"start": 2042.808, "end": 2043.488, "text": "\u00a1Oh!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.091812719968812, "is_candidate": false}, {"start": 2043.488, "end": 2044.888, "text": "Es buena esa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7962009884972683, "is_candidate": false}, {"start": 2044.888, "end": 2048.669, "text": "Bien, vamos a esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5485669361346033, "is_candidate": false}, {"start": 2048.669, "end": 2056.332, "text": "La \u00fanica forma en que se puede progresar es con crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.456335497221219, "is_candidate": true}, {"start": 2056.332, "end": 2058.413, "text": "Es decir, la \u00fanica forma que descubri\u00f3", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4189014237358142, "is_candidate": true}, {"start": 2059.505, "end": 2076.46, "text": " el mundo para salir de la miseria y de la pobreza, recordemos que Argentina tiene cerca de 50% de pobres, por m\u00e1s que todav\u00eda las estad\u00edsticas oficiales no lo muestren, porque viene rezagado el c\u00e1lculo, o sea, es natural eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31617713964702987, "is_candidate": true}, {"start": 2076.46, "end": 2084.587, "text": "Y con toda la aceleraci\u00f3n inflacionaria que estuvo teniendo Argentina en los \u00faltimos meses, sin dudas, o sea, el n\u00famero va a oscilar entre 40 y 50%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3899612251219754, "is_candidate": true}, {"start": 2087.153, "end": 2092.739, "text": " Si a eso le sumas que tenemos 10% de indigentes, es decir, Argentina tiene un problema grave.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48159677773665566, "is_candidate": true}, {"start": 2092.739, "end": 2095.042, "text": "Entonces la pregunta es c\u00f3mo se sale de esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4243254115037325, "is_candidate": true}, {"start": 2095.042, "end": 2101.489, "text": "Bueno, la \u00fanica forma que descubri\u00f3 el mundo de salir de esto es con crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4010133812768246, "is_candidate": true}, {"start": 2101.489, "end": 2105.934, "text": "Vos, por ejemplo, en el a\u00f1o 1800, en el planeta Tierra viv\u00eda menos de", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46175270921612543, "is_candidate": true}, {"start": 2107.986, "end": 2111.388, "text": " mil millones de seres humanos, porque ese n\u00famero se lo alcanz\u00f3 en 1810.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48076334498491324, "is_candidate": true}, {"start": 2111.388, "end": 2122.698, "text": "Y el 95% de la poblaci\u00f3n viv\u00eda con el equivalente a menos de un d\u00f3lar diario, que es lo que se considera hoy pobreza extrema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3209447239841934, "is_candidate": true}, {"start": 2122.698, "end": 2135.228, "text": "Y vos cuando mir\u00e1s los n\u00fameros del mundo antes de que llegara la pandemia, ten\u00edas 7.800 millones de seres humanos viviendo en el planeta Tierra,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35773333263815144, "is_candidate": true}, {"start": 2136.686, "end": 2142.588, "text": " y adem\u00e1s la cantidad de pobres extremos hab\u00eda bajado al 5%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3616780073489685, "is_candidate": true}, {"start": 2142.588, "end": 2145.089, "text": "Es decir, entonces, \u00bfqu\u00e9 fue lo que pas\u00f3 en el medio?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4505237573856704, "is_candidate": true}, {"start": 2145.089, "end": 2155.953, "text": "Bueno, mira, antes la condici\u00f3n natural del hombre era la pobreza, la miseria y despu\u00e9s que llega el capitalismo comienza la prosperidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29502935839798394, "is_candidate": true}, {"start": 2155.953, "end": 2161.455, "text": "Bueno, entonces, lo que hay que hacer es abrazar las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33467764549620815, "is_candidate": true}, {"start": 2161.455, "end": 2162.696, "text": "Vos pod\u00e9s salir, \u00bfc\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4530597977276444, "is_candidate": true}, {"start": 2162.696, "end": 2165.517, "text": "Abrazando las ideas de la libertad y en eso", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4118291408848497, "is_candidate": true}, {"start": 2166.699, "end": 2168.301, "text": " Es la \u00fanica receta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39373153898515023, "is_candidate": true}, {"start": 2168.301, "end": 2169.602, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6405581758555986, "is_candidate": false}, {"start": 2169.602, "end": 2171.985, "text": "Al menos que se conozca hasta este momento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5133183467530696, "is_candidate": false}, {"start": 2171.985, "end": 2183.076, "text": "Porque, b\u00e1sicamente, los datos que te muestran que aquellos pa\u00edses que son m\u00e1s libres son ocho veces m\u00e1s ricos que los reprimidos, es m\u00e1s, el decir m\u00e1s bajo de la distribuci\u00f3n y decir los que peor est\u00e1n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3670097522211322, "is_candidate": true}, {"start": 2184.465, "end": 2195.69, "text": " est\u00e1n 11 veces mejor que su par en el pa\u00eds reprimido y adem\u00e1s tienen el doble de ingreso que el ingreso promedio y est\u00e1n mejor que el 90% de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds reprimido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31717477323536203, "is_candidate": true}, {"start": 2195.69, "end": 2213.338, "text": "No solo eso, tienen 25 veces menos de pobre en el formato est\u00e1ndar, 50 veces menos en el formato extremo, la gente vive un 25% m\u00e1s de a\u00f1os en los pa\u00edses m\u00e1s libres, por lo tanto s\u00ed hay soluci\u00f3n, la soluci\u00f3n es", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2876236089906361, "is_candidate": true}, {"start": 2214.233, "end": 2223.178, "text": " el sistema de libre mercado, es la libertad, que es el mecanismo que permite el proceso de acumulaci\u00f3n de capital.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3777051399421094, "is_candidate": true}, {"start": 2223.178, "end": 2240.547, "text": "Y cuando vos acumulas capital, eso incrementa la productividad de los trabajadores y eso deriva en un mayor salario real y eso implica que vos vas a tener mejores condiciones de vida, vas a tener menos pobres, vas a tener menos indigentes y vas a progresar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29962865421365037, "is_candidate": true}, {"start": 2241.783, "end": 2253.125, "text": " Porque justamente esto es lo que permite, es que si vos favoreces las ideas de la libertad, vas a estar favoreciendo el ahorro, vas a estar favoreciendo la inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32993631466902495, "is_candidate": true}, {"start": 2253.125, "end": 2262.207, "text": "Y en el fondo, \u00bfqui\u00e9nes son los que pueden ahorrar, los que pueden invertir y hacer que haya m\u00e1s productividad?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37081264105533307, "is_candidate": true}, {"start": 2262.207, "end": 2263.367, "text": "Los que tienen dinero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7955099865017099, "is_candidate": false}, {"start": 2263.367, "end": 2269.568, "text": "O sea, y entonces terminan siendo socios los capitalistas con los trabajadores,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34919557115200905, "is_candidate": true}, {"start": 2270.572, "end": 2273.415, "text": " y en donde todos mejoran.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4669356221885347, "is_candidate": true}, {"start": 2273.415, "end": 2283.844, "text": "Pero bueno, eso implica entender c\u00f3mo funciona el sistema econ\u00f3mico, cosa que a los socialistas les cuesta bastante, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.345600405015525, "is_candidate": true}, {"start": 2283.844, "end": 2294.834, "text": "Director, si le parece bien, vamos a una pregunta de los videos que nos van llegando al programa, por favor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.362046852153048, "is_candidate": true}, {"start": 2294.834, "end": 2295.115, "text": "Hola.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9724988494756276, "is_candidate": false}, {"start": 2296.72, "end": 2314.128, "text": " Mi nombre es Germania de Quito, Ecuador, y mi pregunta para Javier es con respecto a la educaci\u00f3n que se da en las escuelas sobre temas de educaci\u00f3n sexual, diversidad de g\u00e9nero, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8288499250756739, "is_candidate": false}, {"start": 2314.128, "end": 2321.912, "text": "Cuando consideramos que ese es un tema que corresponde o nos corresponde a nosotros como padres,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8910464374468626, "is_candidate": false}, {"start": 2322.532, "end": 2334.565, "text": " y que el colegio deber\u00eda educarlos m\u00e1s bien en las materias tradicionales como las matem\u00e1ticas, la gram\u00e1tica, historia, temas culturales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8107854939054658, "is_candidate": false}, {"start": 2334.565, "end": 2338.889, "text": "\u00bfQu\u00e9 opina usted sobre esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7241842069778452, "is_candidate": false}, {"start": 2338.889, "end": 2345.576, "text": "Bueno, esta es una pregunta de lo que yo considerar\u00eda una pregunta bien, bien compleja.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3726027312555047, "is_candidate": true}, {"start": 2346.763, "end": 2354.586, "text": " porque esta pregunta va m\u00e1s all\u00e1 de la discusi\u00f3n que se suele tener sobre c\u00f3mo financiar la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32378231079633424, "is_candidate": true}, {"start": 2354.586, "end": 2370.311, "text": "O sea, cuando uno habla del sistema de vouchers, porque eso tiene que ver c\u00f3mo estructurar el mercado de la educaci\u00f3n para que pueda haber competencia y para que la mayor cantidad de personas tengan acceso a la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31405096623564366, "is_candidate": true}, {"start": 2370.311, "end": 2374.813, "text": "El punto sobre el que est\u00e1 yendo Germania es mucho m\u00e1s profundo porque tiene que ver", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3969471578769954, "is_candidate": true}, {"start": 2378.383, "end": 2382.706, "text": " con algo m\u00e1s que tiene que ver con lo que es la educaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34503328124293986, "is_candidate": true}, {"start": 2382.706, "end": 2395.836, "text": "Porque independientemente que sea de gesti\u00f3n estatal o de gesti\u00f3n privada, la educaci\u00f3n p\u00fablica fija contenidos, o sea, el Ministerio de Educaci\u00f3n fija contenidos, y eso lo que hace", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2672275239105072, "is_candidate": true}, {"start": 2397.208, "end": 2407.757, "text": " es que condiciona qu\u00e9 es lo que aprende o no el alumno cuando va a una instituci\u00f3n a estudiar, de vuelta, independientemente que sea de gesti\u00f3n privada o de que sea de gesti\u00f3n estatal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3349109034426413, "is_candidate": true}, {"start": 2407.757, "end": 2419.867, "text": "Y ah\u00ed es un mecanismo que abre la puerta para el adoctrinamiento porque el Estado nunca te da la educaci\u00f3n que vos necesit\u00e1s o la educaci\u00f3n que vos quer\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2783910657469376, "is_candidate": true}, {"start": 2419.867, "end": 2425.312, "text": "Te va a dar la educaci\u00f3n que necesita el Estado para generar esclavos de la religi\u00f3n del Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2629725650446717, "is_candidate": true}, {"start": 2426.648, "end": 2453.508, "text": " Germania hace un punto particular que es el tema de lo que se llama la ESI, la Educaci\u00f3n Sexual Integral, donde, con mucho criterio, tambi\u00e9n se\u00f1ala todos los problemas acarreados con toda la visi\u00f3n postmarxista o, digamos, en t\u00e9rminos pol\u00edticos, marxismo cultural,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2577072399710366, "is_candidate": true}, {"start": 2455.312, "end": 2479.239, "text": " donde los marxistas luego de la estrepitosa ca\u00edda del muro de Berl\u00edn frente al gran fracaso econ\u00f3mico, ellos van haciendo su batalla cultural en distintos planos y uno tiene que ver con la sexualidad, lo mismo que tiene que ver con por ejemplo los movimientos de pueblos originarios, lo mismo que tiene que ver con el ecologismo, lo mismo que tiene que ver con las cuestiones de g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2965499720934438, "is_candidate": true}, {"start": 2481.119, "end": 2508.248, "text": " en ese marco de esa batalla cultural donde el socialismo busca contaminar las bases de la sociedad aparece tambi\u00e9n este problema de la educaci\u00f3n sexual integral entonces la cual se utiliza como un mecanismo de adoctrinamiento y como un mecanismo de contaminar la poblaci\u00f3n con socialismo ahora en ese sentido", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23386389825334997, "is_candidate": true}, {"start": 2510.2, "end": 2535.407, "text": " Tengo una mala noticia para Germania, porque s\u00ed, usted puede agarrar, puede frenar, entonces que se d\u00e9 educaci\u00f3n sexual integral, hay algunos que van a decir, bueno, pero tiene que haber educaci\u00f3n sexual, y ah\u00ed el problema radica en que ah\u00ed se puede, por m\u00e1s que usted lo quiera regular, los profesores si quieren adoctrinar lo van a hacer igual,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27275014874483683, "is_candidate": true}, {"start": 2536.412, "end": 2539.854, "text": " Usted va a pedir, bueno, pero por lo menos que respete a la biolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40570609835969007, "is_candidate": true}, {"start": 2539.854, "end": 2541.635, "text": "Bueno, no lo van a hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5796431799988235, "is_candidate": false}, {"start": 2541.635, "end": 2556.982, "text": "Y a\u00fan as\u00ed, y a\u00fan as\u00ed, supongamos que tampoco hubiera directamente educaci\u00f3n sexual en el colegio o en la escuela, bueno, van a utilizar otras materias para hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.274948028729172, "is_candidate": true}, {"start": 2558.342, "end": 2572.531, "text": " Cuando ustedes, por ejemplo, miran el caso de Argentina, ustedes se van a encontrar que, supuestamente, cuando ustedes est\u00e1n ense\u00f1ando, no s\u00e9, matem\u00e1ticas, no deber\u00edan estar, digamos, meti\u00e9ndose en cuestiones pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3223437045986043, "is_candidate": true}, {"start": 2572.531, "end": 2586.54, "text": "Y, sin embargo, ustedes se pueden encontrar con distintas materias donde los profesores, o maestros, en distintos niveles, lo que hacen es utilizar esas herramientas para inculcar socialismo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27333664784307, "is_candidate": true}, {"start": 2586.54, "end": 2586.9, "text": "Es decir que,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8723909420077545, "is_candidate": false}, {"start": 2588.072, "end": 2594.215, "text": " Por lo tanto ac\u00e1 el problema es mucho m\u00e1s complicado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3909510278535082, "is_candidate": true}, {"start": 2594.215, "end": 2608.582, "text": "Entonces uno tiene que estructurar mucha competencia para que la gente pueda, y ah\u00ed el voucher suele funcionar muy bien, para que la gente pueda elegir a qu\u00e9 instituci\u00f3n ir y que despu\u00e9s eso quede validado a mercado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3039384685695036, "is_candidate": true}, {"start": 2608.582, "end": 2612.904, "text": "Entonces, por ejemplo, en un lugar, supongamos una universidad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42515606224488833, "is_candidate": true}, {"start": 2612.904, "end": 2614.705, "text": "Y entonces se dedica a formar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3635531693814765, "is_candidate": true}, {"start": 2616.209, "end": 2625.817, "text": " marxista, se dedica a formar keynesianos, se dedica a formar distintas economistas de izquierda, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2867515666203466, "is_candidate": true}, {"start": 2625.817, "end": 2643.293, "text": "Bueno, cuando vayan al mercado y no consigan trabajo, o cuando lo consiguen y la gente empieza a darse cuenta que contratando gente as\u00ed tiene m\u00e1s problemas que soluciones, bueno, el propio mercado ir\u00e1 limpiando eso y contratar\u00e1 gente que sirve para trabajar y para hacer cosas productivas,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26865559179235954, "is_candidate": true}, {"start": 2644.826, "end": 2655.472, "text": " Pero bueno, para ese momento ustedes entonces van a empezar a elegir en funci\u00f3n, \u00bfs\u00ed?, de poder conseguir trabajo o no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31707382531974193, "is_candidate": true}, {"start": 2655.472, "end": 2661.776, "text": "Es un sistema que va a tardar en funcionar en t\u00e9rminos din\u00e1micos y eso ser\u00eda la mejor soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3515980664375775, "is_candidate": true}, {"start": 2661.776, "end": 2673.823, "text": "Tambi\u00e9n tienen el caso, en Estados Unidos funciona muy bien, que es lo que es el homeschooling, donde cada una de las personas se dedica a formar a sus hijos y despu\u00e9s va y rinde libre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35868881314386303, "is_candidate": true}, {"start": 2674.695, "end": 2684.917, "text": " Por eso una de las cosas que yo propuse en Argentina para el tema de la educaci\u00f3n no solo es el tema de los vouchers, sino que tambi\u00e9n se d\u00e9 la situaci\u00f3n de rendir libre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2960313220259304, "is_candidate": true}, {"start": 2684.917, "end": 2698.421, "text": "Entonces ustedes no quedan sujetos al adoctrinamiento que puede dar un profesor en la clase, \u00bfs\u00ed?, y que de repente le impone que ustedes contesten de una determinada manera para poder aprobar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3199589869056598, "is_candidate": true}, {"start": 2698.421, "end": 2702.702, "text": "Por lo tanto, lindo tema y de una complejidad bien interesante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39765248885050497, "is_candidate": true}, {"start": 2704.907, "end": 2720.977, "text": " Acabamos de terminar este bloque, as\u00ed es que vamos a una pausa final y al regreso volvemos por Americano Media con este programa que se llama C\u00e1tedra Libre y vamos a estar dando las conclusiones de este hermoso programa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28528676207646053, "is_candidate": true}, {"start": 2720.977, "end": 2729.002, "text": "Los veo en un rato.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7240334034667684, "is_candidate": false}, {"start": 2729.002, "end": 2732.785, "text": "Bienvenidos a este \u00faltimo bloque de C\u00e1tedra Libre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4108107234381154, "is_candidate": true}, {"start": 2733.723, "end": 2740.286, "text": " donde vos pregunt\u00e1s y yo, Javier Gerardo Milei, te contesto desde una perspectiva libertaria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3526534604625877, "is_candidate": true}, {"start": 2740.286, "end": 2747.528, "text": "Bueno, hoy hemos tenido un programa verdadera, verdaderamente muy bueno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5716929050413542, "is_candidate": false}, {"start": 2747.528, "end": 2759.993, "text": "Ha habido preguntas muy interesantes, las cuales tambi\u00e9n guardan mucha relaci\u00f3n con las posibilidades de mi gobierno en 2023, en caso de que la gente as\u00ed lo decida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3679433220947482, "is_candidate": true}, {"start": 2763.419, "end": 2774.403, "text": " Una que fue muy interesante sobre c\u00f3mo ganar confianza, y ah\u00ed discutimos las bases para recomponer la confianza y para que puedan llegar las inversiones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2362227141380806, "is_candidate": true}, {"start": 2774.403, "end": 2781.725, "text": "Tambi\u00e9n c\u00f3mo ser\u00eda el enfoque estrat\u00e9gico del pa\u00eds con quien estar\u00edamos ali\u00e1ndonos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29870757900497913, "is_candidate": true}, {"start": 2781.725, "end": 2792.049, "text": "Yo siempre dije que mis grandes aliados a nivel internacional van a ser Estados Unidos, en especial si gobiernan los republicanos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2595022208015567, "is_candidate": true}, {"start": 2792.907, "end": 2808.692, "text": " y por otro lado Israel, es decir, con lo cual la idea es aliarse con aquellos que constituyen las ideas del mundo occidental, por decirlo de alguna manera, que son las que han tra\u00eddo tanto progreso al mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2761767217228899, "is_candidate": true}, {"start": 2808.692, "end": 2818.115, "text": "S\u00ed, tambi\u00e9n fue muy interesante la forma en la cual vamos a encarar nuestro gobierno, porque se nos suele", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3679270747816945, "is_candidate": true}, {"start": 2819.438, "end": 2839.787, "text": " atacar con que vamos a tener bajos niveles de representaci\u00f3n o que no tenemos la experiencia para hacerlo y ah\u00ed pude ir mostrando las distintas falacias que utiliza Juntos por el Cambio para asustar a la gente y para digamos decir que ellos son los \u00fanicos que pueden parar al kiserismo cuando en realidad", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26989155477690985, "is_candidate": true}, {"start": 2840.731, "end": 2857.895, "text": " Ustedes miran sus votos en el Congreso, siempre votan parecido, o sea, siempre votan en contra de la gente, siempre votan en contra de la libertad, siempre votan a favor del bolsillo de la casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2761999706340521, "is_candidate": true}, {"start": 2857.895, "end": 2864.817, "text": "Tambi\u00e9n, otra cosa que vimos fue la discusi\u00f3n sobre si pod\u00eda funcionar o no el programa econ\u00f3mico que est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38606230476273584, "is_candidate": true}, {"start": 2866.381, "end": 2876.985, "text": " llevando a cabo Sergio Massa y mostramos que lo \u00fanico que era, era un mont\u00f3n de parches y tratar de comprar tiempo para que la crisis le explote al pr\u00f3ximo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3161906761790658, "is_candidate": true}, {"start": 2876.985, "end": 2895.572, "text": "Tambi\u00e9n, muy interesante, un punto muy importante que se levant\u00f3 en una de las preguntas, cu\u00e1les son los beneficios para los trabajadores de un gobierno de Javier Milei, y ah\u00ed b\u00e1sicamente lo que expliqu\u00e9 es c\u00f3mo funciona el sistema capitalista y c\u00f3mo eso beneficia a aquellos que menos tienen,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34356841460327625, "is_candidate": true}, {"start": 2897.155, "end": 2925.39, "text": " y lo planteo de este modo porque b\u00e1sicamente soy el \u00fanico que propone de manera limpia y abierta las ideas de la libertad y despu\u00e9s tuvimos unas preguntas vinculadas a la educaci\u00f3n y al socialismo donde claramente tambi\u00e9n guardan profunda relaci\u00f3n y lo que hay que tener en cuenta que el socialismo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3063908909131694, "is_candidate": true}, {"start": 2926.483, "end": 2931.727, "text": " no es una enfermedad en la cabeza, sino que en realidad es una enfermedad del alma.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3594734139788167, "is_candidate": true}, {"start": 2931.727, "end": 2948.702, "text": "Y cuando entendamos eso y que entendamos los valores morales agarrantes a los que adhiere el socialismo, que son la envidia, el odio, el resentimiento, el trato desigual frente a la ley, el robo y si es necesario el asesinato, porque para eso vale todo, cuando comprendamos eso,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3212106005121912, "is_candidate": true}, {"start": 2949.923, "end": 2957.812, "text": " los vamos a poder quitar del poder y vamos a poder avanzar hacia un mundo con mayor prosperidad y en paz.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3156119634287713, "is_candidate": true}, {"start": 2957.812, "end": 2967.504, "text": "As\u00ed es que bueno, esto ha sido todo por hoy y bueno, los espero en la pr\u00f3xima edici\u00f3n de C\u00e1tedra Libre por Americano Media.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38158512579989157, "is_candidate": true}, {"start": 2967.504, "end": 2969.066, "text": "\u00a1Y viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5786152050603588, "is_candidate": false}, {"start": 2974.253, "end": 2977.275, "text": " \u00a1A la mierda los malditos empresarios!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0269588415551842, "is_candidate": false}, {"start": 2977.275, "end": 2982.479, "text": "\u00a1A la mierda Sodomitas, el capital!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9950864923065087, "is_candidate": false}, {"start": 2982.479, "end": 2986.301, "text": "\u00a1Basta de basura que In\u00e9s y Ana!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9180118443636163, "is_candidate": false}, {"start": 2986.301, "end": 2991.664, "text": "\u00a1Ha llegado el momento liberal!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8031384273297825, "is_candidate": false}, {"start": 2991.664, "end": 2994.046, "text": "\u00a1Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0897065200975742, "is_candidate": false}], "Index": 717, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "csvrxOyvy2A", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=csvrxOyvy2A", "title": "MILEI DESTROZ\u00d3 EL VERSO DE LAS FEMINISTAS Y LA EDUCACI\u00d3N SEXU4L INTEGRAL", "duration": 2995.0, "view_count": 281087.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}