{"segments": [{"start": 0.128, "end": 2.649, "text": " Y ese embajador no puede cometer semejante error.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3968169368876645, "is_candidate": true}, {"start": 2.649, "end": 5.249, "text": "Desde mi punto de vista, deber\u00eda ser expulsado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3665180641441299, "is_candidate": true}, {"start": 5.249, "end": 9.65, "text": "Deber\u00eda ser apartado de la funci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28282472644990475, "is_candidate": true}, {"start": 9.65, "end": 11.351, "text": "Bien, como les dije, Javier Miloy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9145061951031702, "is_candidate": false}, {"start": 11.351, "end": 25.614, "text": "Javier, la primera pregunta es, \u00bfc\u00f3mo interpreta usted que usted, que no ven\u00eda de la pol\u00edtica, ven\u00eda de la funci\u00f3n acad\u00e9mica, se haya convertido en la tercera fuerza de la capital?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9558315515192728, "is_candidate": false}, {"start": 25.614, "end": 29.255, "text": "Bueno, yo creo que hay un conjunto de factores que explican esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.470521097447846, "is_candidate": true}, {"start": 30.419, "end": 37.106, "text": " El movimiento inici\u00f3 con mucha presencia de j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4095686913916907, "is_candidate": true}, {"start": 37.106, "end": 43.153, "text": "De hecho, uno de cada tres j\u00f3venes en Argentina se identifican como libertarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31725221185326236, "is_candidate": true}, {"start": 43.153, "end": 44.955, "text": "Esto no es menor de cada futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4340132377133099, "is_candidate": true}, {"start": 44.955, "end": 49.58, "text": "Es decir, Argentina tiene un futuro y ese futuro es liberal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31129857598581956, "is_candidate": true}, {"start": 49.58, "end": 49.9, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6356431068753676, "is_candidate": false}, {"start": 49.9, "end": 51.382, "text": "Porque si un tercio de los j\u00f3venes", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40200840482418465, "is_candidate": true}, {"start": 52.826, "end": 58.612, "text": " adhieren a definirse como liberales libertarios, me parece que ah\u00ed hay una luz de esperanza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2985289345620925, "is_candidate": true}, {"start": 58.612, "end": 59.973, "text": "\u00bfC\u00f3mo ocurri\u00f3 esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4890106689421514, "is_candidate": true}, {"start": 59.973, "end": 63.537, "text": "Desde mi punto de vista esto ocurre por varias cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4256492888895729, "is_candidate": true}, {"start": 63.537, "end": 68.202, "text": "La primera es que los j\u00f3venes suelen ser rebeldes contra el estatus quo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3759594319987687, "is_candidate": true}, {"start": 69.819, "end": 73.221, "text": " Y hoy el status quo recita izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38394717039814863, "is_candidate": true}, {"start": 73.221, "end": 76.302, "text": "Por lo tanto, es natural que la rebeli\u00f3n sea liberal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36269573896273577, "is_candidate": true}, {"start": 76.302, "end": 77.823, "text": "Ese es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5483356297388791, "is_candidate": false}, {"start": 77.823, "end": 88.389, "text": "El segundo punto, que no es menor, en Argentina el sistema de educaci\u00f3n p\u00fablica, tanto de gesti\u00f3n privada como gesti\u00f3n estatal, es un sistema de adoctrinamiento en la ciudad de la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32697396178021854, "is_candidate": true}, {"start": 88.389, "end": 91.55, "text": "Por lo tanto, es natural... \u00bfA\u00fan la educaci\u00f3n privada?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7294518461731201, "is_candidate": false}, {"start": 91.55, "end": 92.531, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5371073431610733, "is_candidate": false}, {"start": 92.531, "end": 96.553, "text": "Y claro, porque cuando usted tiene que enviar un programa, se lo tiene que aprobar,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33506119674713275, "is_candidate": true}, {"start": 98.181, "end": 99.302, "text": " El Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8237485139213014, "is_candidate": false}, {"start": 99.302, "end": 104.607, "text": "Y el Estado baja una l\u00ednea para que la gente sea adoradora de la religi\u00f3n del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3506328191688699, "is_candidate": true}, {"start": 104.607, "end": 108.49, "text": "O sea, que los esclavos se enamoren de las cadenas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4038711876468626, "is_candidate": true}, {"start": 108.49, "end": 117.257, "text": "Entonces, tambi\u00e9n ah\u00ed juega un rol muy importante los j\u00f3venes como rebeli\u00f3n natural hacia eso y el rol de las redes sociales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3136220740915965, "is_candidate": true}, {"start": 117.257, "end": 122.241, "text": "Y despu\u00e9s, esto tampoco se puede dejar de lado, hubo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38434403648667725, "is_candidate": true}, {"start": 123.433, "end": 127.536, "text": " un reverdecer de los valores de la libertad a partir de las cuarentenas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3986224039678753, "is_candidate": true}, {"start": 127.536, "end": 134.022, "text": "Es decir, la gente volv\u00eda a tomar conciencia de lo importante que es la libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35392535859915997, "is_candidate": true}, {"start": 134.022, "end": 139.546, "text": "Y eso no est\u00e1 solamente presente en Argentina, est\u00e1 presente en todas partes del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44580255690395154, "is_candidate": true}, {"start": 139.546, "end": 143.089, "text": "O sea, y lo puede ver con distintas expresiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3130910766849865, "is_candidate": true}, {"start": 143.089, "end": 150.915, "text": "Y, de hecho, hay toda una construcci\u00f3n internacional en la que yo tambi\u00e9n soy parte,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36334297596876064, "is_candidate": true}, {"start": 152.447, "end": 166.814, "text": " y en esa parte tambi\u00e9n est\u00e1 Kast en Brasil, est\u00e1 Bolsonaro en Chile, Trump lo identificaba en Estados Unidos y ah\u00ed con todos los problemas con Biden est\u00e1 volviendo a aparecer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24432100485652808, "is_candidate": true}, {"start": 166.814, "end": 177.279, "text": "Lazo en Ecuador, Vox en Espa\u00f1a, que es esta idea de que hay que enfrentar al Foro de San Pablo, cuya idea era la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica Latinoamericana y que hoy est\u00e1 en el Grupo Puebla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37588481111335936, "is_candidate": true}, {"start": 178.531, "end": 196.102, "text": " Es decir, hay todo un conjunto de actores internacionales... Es decir, se inscribe en una corriente internacional donde la protesta no es por izquierda, como fue hist\u00f3ricamente, sino m\u00e1s bien por derecha, llamamos leado por... S\u00ed, exactamente, que es una cruzada contra el socialismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6717761488440711, "is_candidate": false}, {"start": 197.097, "end": 197.477, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7060964606089003, "is_candidate": false}, {"start": 197.477, "end": 201.719, "text": "Porque el socialismo donde se aplica genera miseria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3923729670064746, "is_candidate": true}, {"start": 201.719, "end": 225.972, "text": "Recordemos que el socialismo en su versi\u00f3n m\u00e1s pura, llamada comunismo, fue un fracaso en lo econ\u00f3mico, en lo social, en lo cultural, y tienen un problema bastante grande, que es que adem\u00e1s asesinaron a 150 millones de seres humanos por una idea absurda, que fue derrotada en lo te\u00f3rico, que fue derrotada en la evidencia emp\u00edrica, y sin embargo hay gente que sigue diciendo que el modelo es la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23954992359311755, "is_candidate": true}, {"start": 226.976, "end": 231.641, "text": " Y le consta, hay actores en el pa\u00eds que dicen que ese es el modelo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.327210089426744, "is_candidate": true}, {"start": 231.641, "end": 233.083, "text": "\u00bfQui\u00e9n, por ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8151796275328822, "is_candidate": false}, {"start": 233.083, "end": 239.83, "text": "El se\u00f1or Del Ca\u00f1o, la se\u00f1ora Bregman, cuando les dicen un modelo y lo se\u00f1alan como un modelo exitoso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2796002113793593, "is_candidate": true}, {"start": 240.746, "end": 257.172, "text": " Parece que no saben hacer un an\u00e1lisis econ\u00f3mico comparado, por ejemplo, de lo que fue la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica que se cay\u00f3 respecto de Estados Unidos, no pueden comparar lo que fue la Alemania Occidental, la capitalista contra la comunista, lo que es Corea del Norte contra Corea del Sur, lo que era Austria contra Hungr\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26890119104541577, "is_candidate": true}, {"start": 257.172, "end": 259.653, "text": "Es decir, \u00bfd\u00f3nde viven?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5236282771512195, "is_candidate": false}, {"start": 259.653, "end": 261.634, "text": "En un termo, perdonen el t\u00e9rmino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5243193857017261, "is_candidate": false}, {"start": 261.634, "end": 263.855, "text": "No, no, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1014623849699055, "is_candidate": false}, {"start": 263.855, "end": 267.957, "text": "Hablando de Kast, que es el candidato que sac\u00f3 m\u00e1s votos ayer en Chile,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9118689327165606, "is_candidate": false}, {"start": 270.033, "end": 271.975, "text": " Un buen detalle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8850297442377264, "is_candidate": false}, {"start": 271.975, "end": 274.457, "text": "Una segunda vuelta, usted lo felicit\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0212756226643422, "is_candidate": false}, {"start": 274.457, "end": 283.864, "text": "Y justo, coincidentemente, el embajador argentino, Rafael Bielsa, sali\u00f3 y lo critic\u00f3 dur\u00edsimamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9502587781088627, "is_candidate": false}, {"start": 283.864, "end": 291.07, "text": "Hubo una protesta de la canciller\u00eda chilena, tuvo que salir a aclarar en el gobierno argentino que eran opiniones personales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9669892850815847, "is_candidate": false}, {"start": 291.07, "end": 294.513, "text": "En fin, \u00bfc\u00f3mo veis de eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9433388780438421, "is_candidate": false}, {"start": 294.513, "end": 297.075, "text": "Lo veo con mucha tristeza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5234261395469593, "is_candidate": false}, {"start": 299.097, "end": 305.14, "text": " Primero, porque yo tengo una relaci\u00f3n de amistad con Rafael Bielsa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3833230448155083, "is_candidate": true}, {"start": 305.14, "end": 314.906, "text": "Trabaj\u00e1bamos en la misma empresa y nosotros ten\u00edamos largas discusiones filos\u00f3ficas, obviamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30328025668510716, "is_candidate": true}, {"start": 314.906, "end": 319.488, "text": "\u00c9l desde una posici\u00f3n de izquierda, yo desde una posici\u00f3n liberal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40179247104457727, "is_candidate": true}, {"start": 319.488, "end": 322.37, "text": "Un intercambio en el cual yo aprend\u00ed mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6072862672944519, "is_candidate": false}, {"start": 322.37, "end": 325.632, "text": "Creo que los dos nos benefici\u00e1bamos en ese intercambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3581023783502285, "is_candidate": true}, {"start": 325.632, "end": 327.673, "text": "Pero una persona que ha sido canciller", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3834365440506765, "is_candidate": true}, {"start": 329.067, "end": 346.666, "text": " y ese embajador no puede cometer semejante error, desde mi punto de vista deber\u00eda ser expulsado, deber\u00eda ser apartado de la funci\u00f3n, porque no corresponde que haga esa referencia, adem\u00e1s con la experiencia que tiene, entonces me parece que ah\u00ed", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24350552249951252, "is_candidate": true}, {"start": 347.523, "end": 361.153, "text": " \u00bfUsted cree que es solo de Bielsa o haya... porque a m\u00ed lo que me extra\u00f1a es que Bielsa ignore que un embajador no puede hablar a t\u00edtulo personal ni sin autorizaci\u00f3n del gobierno sobre una cuesti\u00f3n tan interna como es esta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8973346902432682, "is_candidate": false}, {"start": 361.153, "end": 366.897, "text": "Me parece que a Bielsa le gan\u00f3 la ideolog\u00eda sobre el cargo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3260201940763182, "is_candidate": true}, {"start": 366.897, "end": 371.14, "text": "Esas cosas pueden pasar en la vida real.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38361087775812486, "is_candidate": true}, {"start": 371.14, "end": 374.403, "text": "Que las pasiones le ganen a la raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34359598404309644, "is_candidate": true}, {"start": 375.625, "end": 377.207, "text": " y cometer ese error.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4912536121809087, "is_candidate": true}, {"start": 377.207, "end": 378.828, "text": "\u00bfSe cometi\u00f3 el error?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49646623367555065, "is_candidate": true}, {"start": 378.828, "end": 381.951, "text": "Tiene que pagar las consecuencias de un error tan grosero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32346973291870296, "is_candidate": true}, {"start": 381.951, "end": 391.02, "text": "Es m\u00e1s, yo le voy a se\u00f1alar, o sea, porque alguien puede decir, no, bueno, porque vos sos ultra antiquiserista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.340944766328524, "is_candidate": true}, {"start": 391.02, "end": 398.828, "text": "Eso es falso, porque tambi\u00e9n critiqu\u00e9 a Lust\u00f3 y a Malcorra cuando salieron a apoyar abiertamente a Hillary Clinton", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3127907204363266, "is_candidate": true}, {"start": 399.928, "end": 412.559, "text": " con el agravante, no solo que no lo deber\u00edan haber hecho, sino que cuando pierde Hillary Clinton contra Donald Trump, Malcorna env\u00eda un tuit lamentando la derrota de Hillary Clinton.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35174410474023843, "is_candidate": true}, {"start": 413.765, "end": 417.006, "text": " tambi\u00e9n deber\u00eda haber sido desplazada del cargo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31513006056697357, "is_candidate": true}, {"start": 417.006, "end": 424.808, "text": "Lo que quiero decir es que este tipo de cuestiones de las preferencias personales, uno no las puede estar mezclando en asuntos de Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3315677141022967, "is_candidate": true}, {"start": 424.808, "end": 426.348, "text": "Me parece que es grav\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.360608744189826, "is_candidate": true}, {"start": 426.348, "end": 443.132, "text": "Por lo tanto, a pesar del aprecio y la relaci\u00f3n que yo puedo tener con Bielsa en el plano profesional-privado, me parece que es un error extremadamente grave que ensucia al pa\u00eds y por lo cual debe ser desplazado de su cargo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2321559481636576, "is_candidate": true}, {"start": 444.16, "end": 450.823, "text": " D\u00e9jeme que le haga una pregunta sobre cosas que estuvimos hablando, sobre la inseguridad, que estuvimos hablando con Patricia reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9446178302585694, "is_candidate": false}, {"start": 450.823, "end": 452.324, "text": "\u00bfQu\u00e9 es el tema?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.952065521906114, "is_candidate": false}, {"start": 452.324, "end": 456.645, "text": "De lo que pas\u00f3 en Rosario, el fin de semana muy grave.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8354165562342477, "is_candidate": false}, {"start": 456.645, "end": 465.629, "text": "El Mapuche muerto en el Bols\u00f3n, que no se sabe c\u00f3mo lo mataron, pero hay ah\u00ed una reacci\u00f3n social de ambos lados muy dura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9236638559513815, "is_candidate": false}, {"start": 465.629, "end": 470.871, "text": "Lucas Gonz\u00e1lez, este joven que fue asesinado ac\u00e1 por la polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9691776359553177, "is_candidate": false}, {"start": 470.871, "end": 472.292, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 viendo este problema?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.03382008687174, "is_candidate": false}, {"start": 473.219, "end": 483.608, "text": " Me parece que el problema de la inseguridad tiene que ser visto dentro de una perspectiva de equilibrio general.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3636487641382117, "is_candidate": true}, {"start": 483.608, "end": 489.193, "text": "De hecho, hay un trabajo m\u00edo junto a Marcelo P\u00e9rez Gavilondo, de 1997, que se llama An\u00e1lisis de las pol\u00edticas de prevenci\u00f3n y represi\u00f3n del delito en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4158502500032606, "is_candidate": true}, {"start": 498.711, "end": 513.585, "text": " Y b\u00e1sicamente lo que se explica en ese trabajo, tanto desde lo te\u00f3rico como desde lo emp\u00edrico, que uno de estos lo tiene que entender en la l\u00f3gica del funcionamiento del sistema econ\u00f3mico, m\u00e1s el entramado legal que uno tiene y c\u00f3mo lo aplica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.277234741669631, "is_candidate": true}, {"start": 513.585, "end": 517.028, "text": "Por ejemplo, en ese mismo marco usted puede derivar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3743379913574669, "is_candidate": true}, {"start": 517.777, "end": 525.785, "text": " que las pol\u00edticas implementadas o impulsadas en el gobierno kircherista a partir de la llegada de Safaroni son deplorables.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22724447725633423, "is_candidate": true}, {"start": 525.785, "end": 526.906, "text": "Ejemplo, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6346772071529053, "is_candidate": false}, {"start": 526.906, "end": 530.889, "text": "Porque usted estaba saliendo de lo que fue la crisis de la convertibilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2813720962274956, "is_candidate": true}, {"start": 530.889, "end": 533.211, "text": "Hab\u00eda una recuperaci\u00f3n c\u00edclica furiosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35917796949151315, "is_candidate": true}, {"start": 533.952, "end": 536.334, "text": " \u00bfCu\u00e1l deber\u00eda haber sido la contracara?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3694913692479741, "is_candidate": true}, {"start": 536.334, "end": 548.185, "text": "Cuando hay una recuperaci\u00f3n c\u00edclica furiosa, usted tiene aumento del empleo, aumento de los salarios reales, a usted le pasa a ser menos rentable, relativamente, est\u00e1 la delincuencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2955231902549349, "is_candidate": true}, {"start": 548.185, "end": 552.729, "text": "Por ende, deber\u00eda caer, mientras que usted est\u00e1 aumentando el empleo y el producto per c\u00e1pita,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35258916723839884, "is_candidate": true}, {"start": 553.547, "end": 555.208, "text": " Sin embargo, aument\u00f3 la delincuencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4926935788649377, "is_candidate": true}, {"start": 555.208, "end": 555.968, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7750526296236876, "is_candidate": false}, {"start": 555.968, "end": 563.092, "text": "Porque esas ideas que impuls\u00f3 Argentina, esas ideas las impulsaban en Nueva York a mediados de la d\u00e9cada del 60.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2941462714633033, "is_candidate": true}, {"start": 563.092, "end": 570.876, "text": "Gary Becker, que hab\u00eda terminado su tesis en Chicago y se va a dar clases a Columbia, lo que dice es, esto no termina bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22848775322446857, "is_candidate": true}, {"start": 570.876, "end": 576.659, "text": "Es decir, si usted le est\u00e1 bajando permanentemente el costo esperado a los delincuentes, \u00bfcu\u00e1l es la contracara?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29876610427272654, "is_candidate": true}, {"start": 576.659, "end": 578.64, "text": "La contracara es que sube el beneficio esperado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35161877199216984, "is_candidate": true}, {"start": 579.38, "end": 582.523, "text": " \u00bfQu\u00e9 pasa cuando un beneficio esperado aumenta en una actividad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29316603940245645, "is_candidate": true}, {"start": 582.523, "end": 584.265, "text": "Y la actividad se expande.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4183044871683608, "is_candidate": true}, {"start": 584.265, "end": 586.547, "text": "Bueno, esto es lo mismo que pasa ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37798141559409004, "is_candidate": true}, {"start": 586.547, "end": 590.25, "text": "Entonces, me parece que eso, por un lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4061406243168477, "is_candidate": true}, {"start": 590.25, "end": 591.572, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5736047289616815, "is_candidate": false}, {"start": 591.572, "end": 596.696, "text": "Que cuando usted mira las leyes en Argentina, no son muy diferentes de las que hay en un pa\u00eds normal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4033971367884186, "is_candidate": true}, {"start": 596.696, "end": 598.998, "text": "Pero el problema es que no se cumplen, que no hay penas efectivas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44070335445468656, "is_candidate": true}, {"start": 598.998, "end": 600.38, "text": "El problema es c\u00f3mo la aplican.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8483025505776416, "is_candidate": false}, {"start": 600.38, "end": 601.821, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4546041315608944, "is_candidate": true}, {"start": 601.821, "end": 603.683, "text": "Y despu\u00e9s, hay exceso de los dos lados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5530048241333756, "is_candidate": false}, {"start": 605.178, "end": 614.823, "text": " Entonces, si usted determin\u00f3 que hay Estado, lo m\u00ednimo que cubre la m\u00ednima definici\u00f3n de Estado es la del Estado Gendarme, es decir, Seguridad y Justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31449603865162357, "is_candidate": true}, {"start": 614.823, "end": 616.885, "text": "Entonces, usted se puso de acuerdo con el tema de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40376775398110354, "is_candidate": true}, {"start": 616.885, "end": 620.226, "text": "La Seguridad, entonces, ahora no es ni de derecha ni de izquierda, es Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3472745384282597, "is_candidate": true}, {"start": 620.226, "end": 626.65, "text": "Entonces, en ese contexto, hay reglas tambi\u00e9n en las cuales se aplica la Seguridad y cuando usted se excede,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23533344297086844, "is_candidate": true}, {"start": 627.848, "end": 632.132, "text": " Eso es un abuso de autoridad y eso tambi\u00e9n tiene que ser sancionado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2827605715949696, "is_candidate": true}, {"start": 632.132, "end": 638.817, "text": "Entonces, los excesos tienen que ser sancionados, pero tampoco es que vale todo para los delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3121309753463175, "is_candidate": true}, {"start": 638.817, "end": 652.848, "text": "D\u00edgame, hablando ya de su profesi\u00f3n, \u00bfc\u00f3mo ves esta negociaci\u00f3n con el Fondo Monetario y c\u00f3mo ves, sobre todo, si no hay acuerdo con el Fondo y caemos en default con el Fondo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9108017524683775, "is_candidate": false}, {"start": 652.848, "end": 655.17, "text": "A ver, vamos por partes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.539827156617088, "is_candidate": false}, {"start": 655.17, "end": 656.171, "text": "Situaci\u00f3n de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4801687952718724, "is_candidate": true}, {"start": 657.963, "end": 663.707, "text": " A ver, las grandes crisis de Argentina de los \u00faltimos 50 a\u00f1os se caracterizan por un muy fuerte d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35929805009449856, "is_candidate": true}, {"start": 663.707, "end": 675.455, "text": "El rodrigazo, 14 puntos del PBI, en el 75, la tablita cambiar\u00eda en el 82 con 11, la hiperinflaci\u00f3n de Alfons\u00edn en el 89 con 8, la ca\u00edda de la convertibilidad en el 2001 con 7.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2791299985097191, "is_candidate": true}, {"start": 675.455, "end": 684.1, "text": "A ver, el a\u00f1o pasado tuvimos 11, este a\u00f1o vamos camino a 8, porque entre Naci\u00f3n, Provincia, Municipio y el Banco Central, este a\u00f1o vamos a tener 8, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30633303211085594, "is_candidate": true}, {"start": 684.1, "end": 686.482, "text": "Entonces, nivel de d\u00e9ficit fiscal violento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3262197081046371, "is_candidate": true}, {"start": 687.838, "end": 694.882, "text": " El desequilibrio monetario es el doble del que ten\u00edamos previo al rodrigazo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36979750726914673, "is_candidate": true}, {"start": 694.882, "end": 701.966, "text": "El nivel de actividad, si todo le sale bien al gobierno, vamos a estar con un PIB per c\u00e1pita 15% por debajo del 2011.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.384365747296153, "is_candidate": true}, {"start": 703.678, "end": 714.642, "text": " Tenemos el salario real del 2004, 40% de pobres medio por ingreso, pero si sumamos los que no tienen acceso a la red de agua potable, a la luz y al gas, vamos a 55.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27751182650723183, "is_candidate": true}, {"start": 714.642, "end": 720.104, "text": "Tenemos 11% de ind\u00edgenas, o sea 5 millones de argentinos que no comen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3637409784503488, "is_candidate": true}, {"start": 720.104, "end": 730.228, "text": "Entonces, si esto deriva en una explosi\u00f3n tipo Rodrigaso, que est\u00e1 todo dado, porque en realidad lo que termina gatillando el punto final es una crisis pol\u00edtica,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2816017094863015, "is_candidate": true}, {"start": 731.195, "end": 737.601, "text": " que hace que caiga la demanda de dinero y ah\u00ed es donde se produce el estallido, la pregunta es, \u00bfvamos a estar mucho peor que en El Rodrigazo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25629343789417924, "is_candidate": true}, {"start": 737.601, "end": 747.871, "text": "Porque en El Rodrigazo pasamos del 30% de inflaci\u00f3n a 180 y despu\u00e9s a 400, pero arranc\u00e1bamos con 4,5 de pobres, hoy tenemos 10 veces m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23626791706041594, "is_candidate": true}, {"start": 747.871, "end": 754.297, "text": "Por lo tanto, la situaci\u00f3n es que ah\u00ed est\u00e1 esperando un estallido colosal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3286606539863931, "is_candidate": true}, {"start": 755.131, "end": 756.894, "text": " social y econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8723451466988714, "is_candidate": false}, {"start": 756.894, "end": 758.116, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4609485934716476, "is_candidate": true}, {"start": 758.116, "end": 762.564, "text": "Si estamos partiendo de estos niveles de pobreza e indigencia, imag\u00ednese un rodillazo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3176259773515955, "is_candidate": true}, {"start": 762.564, "end": 764.046, "text": "Va a ser un desastre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47352553476936177, "is_candidate": true}, {"start": 764.046, "end": 765.188, "text": "Entonces, si no se hace nada...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5664436558472015, "is_candidate": false}, {"start": 766.321, "end": 777.907, "text": " Es decir, que se siga haciendo d\u00e9ficit fiscal, que se lo financia con emisi\u00f3n monetaria y que se lo trata de mitigar esto con controles en el mercado cambiario, los desequilibrios se hacen tan grandes que son insoportables socialmente, tarde o temprano explotan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2807057040654325, "is_candidate": true}, {"start": 777.907, "end": 783.851, "text": "Digo, que fue lo que hizo Celestino Rodr\u00edguez, lleg\u00f3 un momento, se qued\u00f3 sin d\u00f3lares, explot\u00f3 la olla de presi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35466579607081217, "is_candidate": true}, {"start": 783.851, "end": 789.634, "text": "Entonces, en ese contexto, lo que uno tiene es que frente a ese desequilibrio, si no hace nada, explota.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32532087707412616, "is_candidate": true}, {"start": 789.634, "end": 791.855, "text": "Sigue haciendo lo que quiera hacer el gobierno, la aladura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5049007047892649, "is_candidate": false}, {"start": 792.876, "end": 794.757, "text": " La explosi\u00f3n va a ser todav\u00eda much\u00edsimo peor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5174651988517407, "is_candidate": false}, {"start": 794.757, "end": 796.878, "text": "Lo \u00fanico que se puede hacer es un ajuste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42402677574132264, "is_candidate": true}, {"start": 796.878, "end": 801.26, "text": "Pero para que ese ajuste no sea doloroso para la sociedad tiene que tener dos caracter\u00edsticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32288075495602875, "is_candidate": true}, {"start": 801.26, "end": 806.183, "text": "Primero, ser hecho por un gobierno que tenga reputaci\u00f3n para que sea cre\u00edble y que de esa manera", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29550807349314256, "is_candidate": true}, {"start": 807.372, "end": 811.535, "text": " digamos, si el ajuste no recae sobre el sector privado, sea expansivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25500157701634396, "is_candidate": true}, {"start": 811.535, "end": 813.616, "text": "\u00bfPero cu\u00e1l es la intenci\u00f3n del gobierno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5012774160010911, "is_candidate": false}, {"start": 813.616, "end": 815.998, "text": "Es que caiga sobre el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4953905095348, "is_candidate": true}, {"start": 815.998, "end": 820.981, "text": "Es decir, quiere subir impuestos, quiere bajar transferencias al sector privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3750364957636967, "is_candidate": true}, {"start": 820.981, "end": 824.663, "text": "Bueno, no va a terminar bien, va a terminar siendo tremendamente recesivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38638804501283175, "is_candidate": true}, {"start": 824.663, "end": 826.305, "text": "Y yo ya se lo aviso, Joaqu\u00edn,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6138580546814926, "is_candidate": false}, {"start": 827.185, "end": 832.549, "text": " Yo no voy a votar ning\u00fan presupuesto con d\u00e9ficit fiscal, porque es inmoral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4110123513471474, "is_candidate": true}, {"start": 832.549, "end": 835.451, "text": "Porque si usted tiene d\u00e9ficit fiscal, lo tiene que financiar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4453279092258139, "is_candidate": true}, {"start": 835.451, "end": 844.476, "text": "Y si yo lo financio con deuda, eso implica que le vamos a estar pasando la cuenta de la fiesta de hoy a nuestros hijos, a nuestros nietos, a nuestros bisnietos, una cosa inmoral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32666754405498677, "is_candidate": true}, {"start": 844.476, "end": 847.859, "text": "Si lo financiamos con emisi\u00f3n monetaria, eso va a generar inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47649347209838455, "is_candidate": true}, {"start": 847.859, "end": 853.943, "text": "Esto quiere decir que no s\u00f3lo que va a estar afectando el funcionamiento del sistema de precios, va a afectar la coordinaci\u00f3n y eso va...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2525095435339655, "is_candidate": true}, {"start": 854.823, "end": 863.328, "text": " afectar a la asignaci\u00f3n de recursos y eso al crecimiento, sino que adem\u00e1s golpea entre 25 y 30 veces m\u00e1s fuerte el impuesto inflacional sobre los m\u00e1s vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28645573626551624, "is_candidate": true}, {"start": 863.328, "end": 866.749, "text": "Y si me quieren subir los impuestos es un robo sobre el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49142863401187, "is_candidate": true}, {"start": 866.749, "end": 870.812, "text": "Por lo tanto, lo primero que hay que decirle a este gobierno es que d\u00e9ficit fiscal no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4103879304646385, "is_candidate": true}, {"start": 871.752, "end": 876.496, "text": " Y el ajuste que tiene que hacer tiene que recaer sobre la pol\u00edtica, no puede recaer sobre el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38939421731854407, "is_candidate": true}, {"start": 876.496, "end": 880.079, "text": "Y si quieren avanzar en eso, yo los voy a denunciar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4635195795618635, "is_candidate": true}, {"start": 880.079, "end": 889.086, "text": "Los voy a denunciar frente a la sociedad que para mantener a los par\u00e1sitos de la pol\u00edtica quieren cargarle la cuenta a los que se rompen el lomo laburando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3781743375917973, "is_candidate": true}, {"start": 889.086, "end": 892.749, "text": "Esto no puede ser m\u00e1s as\u00ed Joaqu\u00edn, no puede ser m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.416556661779109, "is_candidate": true}, {"start": 892.749, "end": 893.73, "text": "Argentina desde el a\u00f1o", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6569187532514345, "is_candidate": false}, {"start": 894.618, "end": 900.741, "text": " desde inicio del siglo XX hasta hoy, tuvo 17 crisis, 15 son de origen fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37526866559582595, "is_candidate": true}, {"start": 900.741, "end": 905.623, "text": "De esos 120 a\u00f1os, durante 110 tuvimos d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36424493853631, "is_candidate": true}, {"start": 905.623, "end": 917.129, "text": "Desde la d\u00e9cada del 50 hasta hoy, la mitad del tiempo estuvimos en recesi\u00f3n, todo por culpa de pol\u00edticos que gastan m\u00e1s de lo que les ingresa y siempre como lo arreglan, pas\u00e1ndole la cuenta al sector privado, basta, se acab\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3385847502834032, "is_candidate": true}, {"start": 917.129, "end": 918.129, "text": "\u00bfSabe por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5979356650433441, "is_candidate": false}, {"start": 918.129, "end": 920.31, "text": "Porque hoy, de ser el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo, somos 120.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5431828329745472, "is_candidate": false}, {"start": 920.31, "end": 923.512, "text": "Si seguimos as\u00ed, vamos a ser la visa de miseria m\u00e1s grande del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36674309115594894, "is_candidate": true}, {"start": 924.452, "end": 925.013, "text": " \u00a1Basta!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6664625294928537, "is_candidate": false}, {"start": 925.013, "end": 928.376, "text": "Se acab\u00f3 con este modelo de casta que roba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4469808167130449, "is_candidate": true}, {"start": 928.376, "end": 929.317, "text": "Gracias, Javier.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9355165645276347, "is_candidate": false}, {"start": 929.317, "end": 931.358, "text": "Gracias a usted, Joaqu\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.413942114946082, "is_candidate": true}, {"start": 931.358, "end": 934.081, "text": "Una pausa y voy a hablar yo sobre el tema Chile y Bielsa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9390194764337191, "is_candidate": false}, {"start": 963.947, "end": 972.176, "text": " A la mierda a los malditos empresarios, a la mierda a Sodomitas el capital.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0028291179599635, "is_candidate": false}, {"start": 972.176, "end": 981.305, "text": "Basta de basura que In\u00e9s y Ana, ha llegado el momento liberal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8833451474064868, "is_candidate": false}, {"start": 981.305, "end": 983.667, "text": "Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0606620913645652, "is_candidate": false}], "Index": 820, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "dyIASRw5Rz4", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=dyIASRw5Rz4", "title": "MILEI LIQUID\u00d3 AL EMBAJADOR ARGENTINO EN CHILE - Javier Milei en TN 22/11/2021", "duration": 984.0, "view_count": 203051.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}