{"segments": [{"start": 0.31, "end": 4.66, "text": " No es un le\u00f3n, es un gatito mimoso del Poder Econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8615422846189907, "is_candidate": false}, {"start": 4.66, "end": 8.288, "text": "En esa volteada cay\u00f3 mi ex jefe, mire qu\u00e9 le\u00f3n, gatito, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40697512420600135, "is_candidate": true}, {"start": 8.789, "end": 19.653, "text": " cuando las madres y los padres del pa\u00eds ped\u00edan a gritos abrir las escuelas, vos en los canales de televisi\u00f3n gritabas que no se abran, nos vamos a contagiar, no te importa la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8662141931859368, "is_candidate": false}, {"start": 19.653, "end": 26.056, "text": "45 segundos para pedirle perd\u00f3n al Papa que es el argentino m\u00e1s importante de la historia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0587070952710875, "is_candidate": false}, {"start": 26.056, "end": 35.18, "text": "No tengo problema en repetir que estoy arrepentido por ello, dejame hablar que tengo el sonido y lo del tiempo corriendo, s\u00e9 respetuoso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44135007391887093, "is_candidate": true}, {"start": 35.18, "end": 36.9, "text": "Est\u00e1n cerrados, quiero avisarlo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.911996198450846, "is_candidate": false}, {"start": 38.922, "end": 41.443, "text": " Este es el reglamento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7914908265652212, "is_candidate": false}, {"start": 41.443, "end": 42.684, "text": "\u00bfEst\u00e1 bien, Javier?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9829271691776984, "is_candidate": false}, {"start": 42.684, "end": 43.324, "text": "\u00bfEst\u00e1 bien?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0504124408255626, "is_candidate": false}, {"start": 43.324, "end": 47.626, "text": "Mi ley, masa, Bregman, Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8784223541582827, "is_candidate": false}, {"start": 47.626, "end": 49.827, "text": "\u00bfAcaso segu\u00eds siendo montonera, tirabombas?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3650857437486129, "is_candidate": true}, {"start": 49.827, "end": 53.449, "text": "Hora de presentar a los protagonistas de esta noche.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.908140837039027, "is_candidate": false}, {"start": 53.449, "end": 61.213, "text": "Invitamos al escenario a los candidatos y candidatas que este 22 de octubre se postulan a la Presidencia de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.00603181140479, "is_candidate": false}, {"start": 90.009, "end": 94.757, "text": " Buenas noches, bienvenidos, bienvenidas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9263008953316423, "is_candidate": false}, {"start": 94.757, "end": 97.442, "text": "Que tengamos todos un gran, gran debate.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7873645748539602, "is_candidate": false}, {"start": 98.061, "end": 112.187, "text": " al p\u00fablico presente, les recordamos que a partir de este momento no pueden aplaudir, no pueden gritar, no pueden hablar, no pueden dirigir la palabra a los candidatos y candidatas mientras se desarrolle esta transmisi\u00f3n, tampoco pueden levantarse de sus asientos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9945123189353301, "is_candidate": false}, {"start": 112.187, "end": 123.832, "text": "Y les recordamos tambi\u00e9n que esos papeles que han podido traer y que tienen en sus atriles, no los pueden mostrar tal y como ustedes se han comprometido a trav\u00e9s de sus equipos de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.831876729243697, "is_candidate": false}, {"start": 125.379, "end": 131.78, "text": " Se explic\u00f3 en el video, el primer minuto es de presentaci\u00f3n, tiene la palabra Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8197879122958645, "is_candidate": false}, {"start": 132.862, "end": 141.624, "text": " Buenas noches, soy Miriam Bregman, soy abogada, soy socialista y lucho cada d\u00eda por transformar esta sociedad de ra\u00edz.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.883118874493601, "is_candidate": false}, {"start": 141.624, "end": 153.648, "text": "Hoy vengo a decirte que no te resignes, que hay otro camino, porque los trabajadores y las trabajadoras somos la inmensa mayor\u00eda y si nos unimos tenemos la fuerza para dar vuelta a la historia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8415735269891151, "is_candidate": false}, {"start": 153.648, "end": 158.009, "text": "Las mujeres ya demostramos que cuando nos movilizamos somos imparables.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8550243247704994, "is_candidate": false}, {"start": 159.239, "end": 168.386, "text": " La crisis que hoy atraviesa nuestro pa\u00eds tiene responsables, el Fondo Monetario, el Poder Econ\u00f3mico y sus pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8497065121921166, "is_candidate": false}, {"start": 168.386, "end": 180.695, "text": "Hoy los vas a escuchar hacer promesas de campa\u00f1a, incluso pelearse, pero est\u00e1n todos involucrados en el esc\u00e1ndalo de chocolate en la legislatura de la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8475631182282488, "is_candidate": false}, {"start": 181.388, "end": 187.911, "text": " mientras hambrean al pueblo, se van en sus yates de lujo a pasear por Europa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8209810342472781, "is_candidate": false}, {"start": 187.911, "end": 194.634, "text": "Lejos de eso, nosotros no venimos a hacer promesas de campa\u00f1a, sino venimos a hacer con vos un compromiso de lucha.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8882589836000294, "is_candidate": false}, {"start": 194.634, "end": 200.137, "text": "Javier Milei tiene un minuto para su presentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.039005194557242, "is_candidate": false}, {"start": 200.137, "end": 204.379, "text": "Soy Javier Milei, economista liberal libertario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5135409294924651, "is_candidate": false}, {"start": 204.379, "end": 208.621, "text": "Soy especialista en crecimiento econ\u00f3mico con y sin dinero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34368616492800363, "is_candidate": true}, {"start": 208.621, "end": 210.162, "text": "S\u00e9 c\u00f3mo hacer crecer a una econom\u00eda", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39726722057993225, "is_candidate": true}, {"start": 211.184, "end": 217.209, "text": " s\u00e9 c\u00f3mo terminar con la pobreza y, sobre todo, s\u00e9 c\u00f3mo exterminar la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3193004048618344, "is_candidate": true}, {"start": 217.209, "end": 227.236, "text": "Adem\u00e1s, mi compa\u00f1era de f\u00f3rmula, la doctora Victoria Villarruel, es especialista en temas de seguridad y defensa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31396850939227194, "is_candidate": true}, {"start": 227.236, "end": 236.523, "text": "Enfrente tenemos a la casta, la casta empobrecedora, la que nos va a hablar de un modelo que nos hunde hace 100 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2740442430819684, "is_candidate": true}, {"start": 237.81, "end": 252.637, "text": " Por lo tanto, quiero decirles que somos la \u00fanica f\u00f3rmula en condiciones de terminar con la inflaci\u00f3n, de terminar con la inseguridad, porque sabemos c\u00f3mo hacerlo, pero sobre todas las cosas tenemos el coraje para hacerlos y lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24859466391580987, "is_candidate": true}, {"start": 252.637, "end": 256.099, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6795019880808878, "is_candidate": false}, {"start": 256.099, "end": 259.541, "text": "Ahora Sergio Massa tiene la palabra, un minuto para presentarse.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8871046851380461, "is_candidate": false}, {"start": 260.535, "end": 262.396, "text": " Muy buenas noches a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.114124487556869, "is_candidate": false}, {"start": 262.396, "end": 272.022, "text": "Quiero en primer lugar agradecerle a los millones de argentinos que nos est\u00e1n viendo en su casa, a moderadores y a candidatos por estar esta noche ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0825616509231657, "is_candidate": false}, {"start": 272.022, "end": 279.167, "text": "Quiero decirles que entiendo claramente las dificultades que enfrenta la Argentina y los problemas que tenemos que resolver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1020152306086843, "is_candidate": false}, {"start": 280.111, "end": 290.717, "text": " Entiendo tambi\u00e9n que la mejor forma de resolverlos es sent\u00e1ndonos ac\u00e1 a plantear soluciones, no a hacer discursos f\u00e1ciles y vac\u00edos de contenido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0477140384172796, "is_candidate": false}, {"start": 290.717, "end": 296.121, "text": "Vengo a plantearle a los argentinos y a las argentinas la construcci\u00f3n de un pa\u00eds donde nuestros jubilados", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0361693095594284, "is_candidate": false}, {"start": 296.801, "end": 304.728, "text": " nuestros docentes, nuestros m\u00e9dicos, nuestros cient\u00edficos y nuestros j\u00f3venes, pero sobre todo nuestras mujeres tengan un lugar en serio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0397378841665823, "is_candidate": false}, {"start": 304.728, "end": 312.935, "text": "Vengo a plantearles un modelo de desarrollo que nos permita salir de los problemas hist\u00f3ricos de la Argentina para crecer definitivamente como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0611497336431817, "is_candidate": false}, {"start": 312.935, "end": 316.418, "text": "Y quiero hacerlo adem\u00e1s con federalismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1510164892493702, "is_candidate": false}, {"start": 316.418, "end": 322.243, "text": "Hoy festejamos en Santiago del Estero el primer debate presidencial en el norte argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9938996967673638, "is_candidate": false}, {"start": 322.935, "end": 339.063, "text": " En algunos instantes nada m\u00e1s vamos a explicar c\u00f3mo funciona el derecho a r\u00e9plica que se podr\u00e1 utilizar durante este debate, todav\u00eda no est\u00e1 activado, sabemos que hay candidatos que han intentado solicitarlo, se habilitar\u00e1n en algunos minutos nada m\u00e1s durante los bloques tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0451109496894264, "is_candidate": false}, {"start": 339.063, "end": 341.825, "text": "Ahora es el turno de la presentaci\u00f3n de Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0268917702856168, "is_candidate": false}, {"start": 341.825, "end": 346.467, "text": "Muchas gracias por la organizaci\u00f3n de este debate.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.912590216350601, "is_candidate": false}, {"start": 347.657, "end": 357.142, "text": " El kirchnerismo nos deja una Argentina arrasada, ca\u00f3tica, por eso los argentinos necesitamos un cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9226011202279052, "is_candidate": false}, {"start": 357.142, "end": 361.325, "text": "Ahora la pregunta que nos tenemos que hacer es qui\u00e9n puede hacer este cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.969351455614095, "is_candidate": false}, {"start": 363.454, "end": 368.537, "text": " Masa ya es presidente en funciones y su gesti\u00f3n es un desastre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9744351435694006, "is_candidate": false}, {"start": 368.537, "end": 377.063, "text": "Miley tampoco, \u00e9l est\u00e1 solo y por eso tranza con lo peor de la pol\u00edtica y el sindicalismo mafioso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9681051625011987, "is_candidate": false}, {"start": 377.063, "end": 379.864, "text": "\u00bfCon Barrio Nubo piensas hacer un cambio?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.824408297392282, "is_candidate": false}, {"start": 379.864, "end": 381.826, "text": "Cont\u00e1melo a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8754212644748814, "is_candidate": false}, {"start": 381.826, "end": 384.307, "text": "Para cambiar se necesitan dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9524731107824219, "is_candidate": false}, {"start": 384.307, "end": 385.208, "text": "Primero, coraje.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0329432799042588, "is_candidate": false}, {"start": 385.208, "end": 387.71, "text": "El miedo es el peor enemigo de una gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8746893651408517, "is_candidate": false}, {"start": 388.891, "end": 393.152, "text": " y por eso yo tengo lo que hay que tener para gestionar el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8143055232108223, "is_candidate": false}, {"start": 393.152, "end": 400.813, "text": "Segundo, poder pol\u00edtico propio, gobernadores, intendentes, mayor\u00edas en el Congreso y el apoyo de ustedes, ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8583516495000881, "is_candidate": false}, {"start": 400.813, "end": 404.434, "text": "Sin eso, una vez m\u00e1s, la Argentina se la comen las mafias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9071243026752697, "is_candidate": false}, {"start": 404.434, "end": 408.675, "text": "Coraje y fuerza pol\u00edtica para hacer lo que nunca se ha hecho en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9913807008823463, "is_candidate": false}, {"start": 408.675, "end": 409.955, "text": "Gracias, gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9124723549321312, "is_candidate": false}, {"start": 409.955, "end": 414.576, "text": "Intentemos respetar los tiempos, van a tener m\u00e1s participaciones todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8426104998713178, "is_candidate": false}, {"start": 414.576, "end": 416.557, "text": "Ahora, en este momento, para terminar,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8506438905248499, "is_candidate": false}, {"start": 417.979, "end": 419.309, "text": " este espacio de presentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8735521654941065, "is_candidate": false}, {"start": 419.309, "end": 420.539, "text": "El turno de Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.029961850382783, "is_candidate": false}, {"start": 421.425, "end": 428.429, "text": " Buenas noches, soy Juan Schiaretti, el gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba, y vengo a proponer lo que ya hicimos en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9885218531941875, "is_candidate": false}, {"start": 428.429, "end": 442.417, "text": "En C\u00f3rdoba gobernamos respetando las instituciones, teniendo equilibrio fiscal, desechando la grieta y hemos reducido el costo de la pol\u00edtica, porque tenemos menos legisladores que hace unos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9472405928759835, "is_candidate": false}, {"start": 442.417, "end": 449.461, "text": "Adem\u00e1s, la legislatura cordobesa es la que tiene el menor costo por habitante de toda nuestra Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9090464088258843, "is_candidate": false}, {"start": 449.981, "end": 456.589, "text": " Y yo soy el \u00fanico candidato que naci\u00f3, vive y trabaja en el interior de la PAC.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9237855565176215, "is_candidate": false}, {"start": 456.589, "end": 470.045, "text": "Los dem\u00e1s candidatos son expresi\u00f3n de la Rep\u00fablica del AMO, que viene siendo beneficiada por los \u00faltimos gobiernos nacionales, sin que sea responsabilidad de los habitantes del AMO, sino de la rosca pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9131106952914777, "is_candidate": false}, {"start": 470.445, "end": 476.609, "text": " Por eso es m\u00e1s barato el boleto, la luz, el agua, el gas y la NAFTA en el AMBA.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.884093194209232, "is_candidate": false}, {"start": 476.609, "end": 485.354, "text": "Y por eso nos ponen al interior productivo impuestos confiscatorios como son la retenci\u00f3n a las exportaciones agropecuarias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9020816472488856, "is_candidate": false}, {"start": 485.354, "end": 486.614, "text": "Y esto debe terminar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8222824074070985, "is_candidate": false}, {"start": 486.614, "end": 489.316, "text": "Bien, ha terminado su tiempo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0405144567675613, "is_candidate": false}, {"start": 489.316, "end": 496.04, "text": "Ha finalizado de esta manera el espacio de presentaci\u00f3n y damos lugar al inicio del debate sobre el primero de los ejes tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0597137793917502, "is_candidate": false}, {"start": 496.04, "end": 499.962, "text": "Claro, los temas que vamos a tratar fueron propuestos por el Consejo Asesor", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8758834435359565, "is_candidate": false}, {"start": 500.802, "end": 513.285, "text": " a la C\u00e1mara Nacional Electoral durante el proceso de organizaci\u00f3n de estos debates y fueron aceptados y consensuados con los equipos de campa\u00f1a de los candidatos que est\u00e1n aqu\u00ed y candidatas nos acompa\u00f1an esta noche.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8407303922454507, "is_candidate": false}, {"start": 513.285, "end": 521.466, "text": "Y conforme a lo establecido en el reglamento, el contenido del mismo debe centrarse en qu\u00e9 har\u00e1n y c\u00f3mo concretar\u00e1n sus propuestas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0251599705233745, "is_candidate": false}, {"start": 521.466, "end": 524.447, "text": "Recordemos tambi\u00e9n que el orden de los temas ha sido sorteado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9455212399531856, "is_candidate": false}, {"start": 525.017, "end": 530.52, "text": " Y a partir de este momento, ahora s\u00ed, pueden usar el derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7909944289163601, "is_candidate": false}, {"start": 530.52, "end": 533.241, "text": "Es la primera vez que lo usamos en los debates presidenciales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8975439868455031, "is_candidate": false}, {"start": 533.241, "end": 537.863, "text": "Si se sienten aludidos o si lo desean, por los dichos de otro candidato.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7634681462458339, "is_candidate": false}, {"start": 538.402, "end": 546.947, "text": " no se va a interrumpir ninguna exposici\u00f3n, pero mediante un mecanismo automatizado, los candidatos podr\u00e1n solicitar este derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0206497167689281, "is_candidate": false}, {"start": 546.947, "end": 553.331, "text": "Lo van a hacer activando un bot\u00f3n con luz que tienen los candidatos y que solamente podr\u00e1n observar justamente aquellos que lo solicitan.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9733068578816926, "is_candidate": false}, {"start": 553.331, "end": 556.132, "text": "Y el orden de esas solicitudes va a quedar registrado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7581067623087129, "is_candidate": false}, {"start": 556.132, "end": 560.855, "text": "En base a ese orden, nosotros les iremos dando la palabra a cada uno de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8055534148474578, "is_candidate": false}, {"start": 561.115, "end": 568.261, "text": " El derecho a r\u00e9plica tendr\u00e1 una duraci\u00f3n de 45 segundos y podr\u00e1n utilizarlo en 5 oportunidades durante el debate.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.002804679898574, "is_candidate": false}, {"start": 568.261, "end": 574.126, "text": "Y para remarcar, esto es solamente durante el desarrollo de los 13 ejes tem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9618924946388682, "is_candidate": false}, {"start": 574.126, "end": 578.209, "text": "Ahora s\u00ed, el primer tema de la noche es econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7616598060605422, "is_candidate": false}, {"start": 578.209, "end": 580.531, "text": "Dos minutos, comienza Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8377035496380483, "is_candidate": false}, {"start": 581.585, "end": 592.772, "text": " Argentina est\u00e1 en decadencia y por culpa de esta maldita casta pol\u00edtica, si seguimos as\u00ed, en 50 a\u00f1os vamos a ser la villa de miseria m\u00e1s grande del mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28476580036544696, "is_candidate": true}, {"start": 592.772, "end": 596.955, "text": "Argentina inici\u00f3 el siglo XX siendo el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38839164299131645, "is_candidate": true}, {"start": 596.955, "end": 600.417, "text": "Hoy estamos de mitad de la tabla para abajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4211208951740091, "is_candidate": true}, {"start": 600.417, "end": 607.502, "text": "Tenemos m\u00e1s de 40% de pobres, 10% de indigentes, la inflaci\u00f3n descontrolada y camino a la peor crisis de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31169408511799057, "is_candidate": true}, {"start": 608.74, "end": 611.341, "text": " Esto se explica por lo que nosotros llamamos el modelo de la casta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3074922077511242, "is_candidate": true}, {"start": 611.341, "end": 619.083, "text": "El modelo de la casta parte de una premisa nefasta que dice que donde hay una necesidad nace un derecho.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27206573212992735, "is_candidate": true}, {"start": 619.083, "end": 624.724, "text": "El problema es que las necesidades son infinitas y los derechos alguien los tiene que pagar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2903935142367945, "is_candidate": true}, {"start": 624.724, "end": 628.825, "text": "Y eso implica que hay que tener recursos y los recursos son finitos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.265170052133889, "is_candidate": true}, {"start": 628.825, "end": 633.827, "text": "Eso genera una inconsistencia que se resuelve v\u00eda d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34299486254016054, "is_candidate": true}, {"start": 633.827, "end": 636.207, "text": "Y es por eso que Argentina en los \u00faltimos 122 a\u00f1os tuvo 112 d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36572310070198333, "is_candidate": true}, {"start": 639.502, "end": 643.864, "text": " de las 22 crisis que tuvo, 20 tienen origen fiscal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39693637668246096, "is_candidate": true}, {"start": 643.864, "end": 645.625, "text": "\u00bfY c\u00f3mo lo financia?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.595284353792865, "is_candidate": false}, {"start": 645.625, "end": 650.768, "text": "Lo financia con deuda y despu\u00e9s defaulteamos, y somos el m\u00e1ximo defaulteador serial de la historia moderna.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3079066546246052, "is_candidate": true}, {"start": 650.768, "end": 663.334, "text": "O lo financia con emisi\u00f3n monetaria y tenemos un descontrol de inflaci\u00f3n, destrozamos cinco signos monetarios, le quitamos 13 cero a la moneda, podr\u00edamos quitarles tres m\u00e1s, tuvimos dos hiperinflaciones sin guerra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25625538844362117, "is_candidate": true}, {"start": 663.334, "end": 665.135, "text": "Por lo tanto, \u00bfqu\u00e9 es lo que proponemos nosotros?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3445191877328363, "is_candidate": true}, {"start": 666.158, "end": 685.705, "text": " Nosotros proponemos hacer una reforma del Estado, bajar dr\u00e1sticamente el gasto p\u00fablico, reducir impuestos, simplificar el sistema tributario, desregular a fondo la econom\u00eda, hacer privatizaciones para sacarnos las nefastas empresas del Estado de encima, abrir la econom\u00eda y cerrar el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21759293626279308, "is_candidate": true}, {"start": 685.705, "end": 694.808, "text": "Con este conjunto de reformas, Argentina en 15 a\u00f1os podr\u00eda estar alcanzando niveles de vida similares a los que tiene Italia o Francia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23391805560481838, "is_candidate": true}, {"start": 696.3, "end": 703.544, "text": " si me dan 20, Alemania y si me dan 35, Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25177064960359996, "is_candidate": true}, {"start": 703.544, "end": 709.606, "text": "Hay pedido de derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.871518014123721, "is_candidate": false}, {"start": 709.606, "end": 717.59, "text": "Miriam Bregman, la primera que lo hizo, le va a seguir Juan Schiaretti y luego Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.887902848216574, "is_candidate": false}, {"start": 717.59, "end": 720.912, "text": "Su derecho a r\u00e9plica, 45 segundos, Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9182634338225757, "is_candidate": false}, {"start": 721.295, "end": 724.899, "text": " S\u00ed, porque mi ley llega hasta ac\u00e1 hablando contra la casta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8462968406646156, "is_candidate": false}, {"start": 724.899, "end": 728.001, "text": "No es casta, pero hace alianzas con Barrio Nuevo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8172479120141183, "is_candidate": false}, {"start": 728.001, "end": 730.924, "text": "No es casta, pero le arma las listas a Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8308894792231973, "is_candidate": false}, {"start": 730.924, "end": 734.608, "text": "No es casta, pero lleva a una vicepresidenta de la casta militar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9059516777763258, "is_candidate": false}, {"start": 734.608, "end": 739.572, "text": "No es casta, pero ya se mud\u00f3 a un barrio privado, como muchos de los pol\u00edticos que \u00e9l critica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8018735687729774, "is_candidate": false}, {"start": 740.413, "end": 751.74, "text": " Miley es un empleado de los grandes empresarios que han ganado millones en estos a\u00f1os, algunos viviendo del Estado, y con \u00e9l esperan ganar mucho m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8261345230010722, "is_candidate": false}, {"start": 751.74, "end": 755.563, "text": "No es un le\u00f3n, es un gatito mimoso del Poder Econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8776582708970435, "is_candidate": false}, {"start": 755.563, "end": 758.685, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8261054695097599, "is_candidate": false}, {"start": 758.685, "end": 759.705, "text": "Bien, gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7612987545719871, "is_candidate": false}, {"start": 759.705, "end": 763.828, "text": "Sigue en el orden establecido, Juan Esquiaretti, su derecho de r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8908577005336399, "is_candidate": false}, {"start": 765.182, "end": 770.945, "text": " El riesgo de hiperinflaci\u00f3n es prometer medidas milagreras para estabilizar la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9299013205015294, "is_candidate": false}, {"start": 770.945, "end": 777.809, "text": "Lo que precisamos para acabar con la inflaci\u00f3n es, primero, tener equilibrio fiscal, como tenemos en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9357547013585475, "is_candidate": false}, {"start": 777.809, "end": 788.215, "text": "Segundo, tener un Banco Central independiente que no financia el tesoro y que la presidencia del Banco Central la ponga a la oposici\u00f3n en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8512182058936751, "is_candidate": false}, {"start": 788.215, "end": 792.178, "text": "Y tercero, precisamos ir a un tipo de cambio libre y \u00fanico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9843146192158623, "is_candidate": false}, {"start": 793.138, "end": 806.045, "text": " pero para evitar hiperinflaci\u00f3n se tiene en un periodo de transici\u00f3n que desdoblar el tipo de cambio, un tipo de cambio comercial competitivo y un tipo de cambio libre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.884341466240965, "is_candidate": false}, {"start": 806.045, "end": 813.409, "text": "Si generamos confianza, seguramente confluir\u00e1n estos tipos de cambios sin que tengamos que pasar por hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9228446123303529, "is_candidate": false}, {"start": 813.409, "end": 814.73, "text": "Gracias, gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7866751871841802, "is_candidate": false}, {"start": 814.73, "end": 815.531, "text": "Recuerden que", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.031242369431127, "is_candidate": false}, {"start": 816.611, "end": 823.78, "text": " van a estar en pantalla dividida, quien hizo la exposici\u00f3n inicial y quien est\u00e1 pidiendo su derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8582303556207557, "is_candidate": false}, {"start": 823.78, "end": 826.043, "text": "Hasta ahora el tercero, no hubo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8840342531439735, "is_candidate": false}, {"start": 826.043, "end": 828.726, "text": "Su tiempo, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9483268512130578, "is_candidate": false}, {"start": 828.726, "end": 832.571, "text": "Yo quiero contarle a la gente qu\u00e9 significa lo que plantea mi ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0306673089232006, "is_candidate": false}, {"start": 832.571, "end": 834.874, "text": "Mi ley plantea la vuelta de las AFJP.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0779919770721458, "is_candidate": false}, {"start": 835.888, "end": 838.91, "text": " Millet plantea la privatizaci\u00f3n de YPF.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9988077494137764, "is_candidate": false}, {"start": 838.91, "end": 847.476, "text": "Millet plantea que de alguna manera cada hijo de argentinos y argentinas pague la universidad y la escuela secundaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.04846361509318, "is_candidate": false}, {"start": 847.476, "end": 855.222, "text": "Millet plantea un modelo de dolarizaci\u00f3n que s\u00f3lo tres pa\u00edses tienen en el mundo, Zimbabue, El Salvador y Ecuador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9997041813567711, "is_candidate": false}, {"start": 856.002, "end": 867.092, "text": " Y creo que la Argentina tiene que elegir un camino distinto que te voy a contar en un rato, que tiene que ver con incorporarse al mundo de los 100 pa\u00edses que est\u00e1n caminando hacia la modernidad econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0194740722460416, "is_candidate": false}, {"start": 867.092, "end": 875.98, "text": "Obviamente con equilibrio fiscal, obviamente con acumulaci\u00f3n de reservas, pero no rifando nuestra moneda y poniendo otra bandera en el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9907755219777575, "is_candidate": false}, {"start": 877.393, "end": 891.116, "text": " La primera vez que se da un derecho a r\u00e9plica sobre un derecho a r\u00e9plica, Javier Milei ha solicitado responderle a Sergio Massa sobre su derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9032466950686449, "is_candidate": false}, {"start": 891.116, "end": 892.276, "text": "Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8955480983961415, "is_candidate": false}, {"start": 892.276, "end": 895.877, "text": "Ministro Massa, la verdad que usted causa mucha gracia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33728700827778135, "is_candidate": true}, {"start": 895.877, "end": 900.218, "text": "Viene a hablar de que yo quiero llevar a las jubilaciones a un sistema privado, cuando usted lo agarr\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4149945261338175, "is_candidate": true}, {"start": 901.448, "end": 904.711, "text": " o ten\u00edamos una jubilaci\u00f3n much\u00edsimo m\u00e1s alta que la que tenemos hoy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4009007431388526, "is_candidate": true}, {"start": 904.711, "end": 907.433, "text": "Por favor, la de hoy no llega ni a 125 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40007304567365265, "is_candidate": true}, {"start": 907.433, "end": 908.734, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 estamos hablando?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.575236619497169, "is_candidate": false}, {"start": 908.734, "end": 910.355, "text": "Me habla del caso YPF.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.535048713206117, "is_candidate": false}, {"start": 910.355, "end": 915.519, "text": "Sabe que las empresas valen por lo que generan de flujo de fondos, por lo que generan de sus inversiones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3587778931553883, "is_candidate": true}, {"start": 915.519, "end": 919.763, "text": "Hoy vale 11 veces menos que cuando la bestia de Kicillof la nacionaliz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3805325846726776, "is_candidate": true}, {"start": 921.223, "end": 923.804, "text": " Por otra parte, habla del tema de dolarizar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40611111397728605, "is_candidate": true}, {"start": 923.804, "end": 925.124, "text": "Mire, le explico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.634686872354854, "is_candidate": false}, {"start": 925.124, "end": 927.925, "text": "La verdad que usted est\u00e1 utilizando una falacia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30027456374054995, "is_candidate": true}, {"start": 927.925, "end": 931.386, "text": "Si usted entonces viv\u00eda en el a\u00f1o 1813, hubiera elegido por la esclavitud.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45552777660585353, "is_candidate": true}, {"start": 931.386, "end": 933.507, "text": "Y se habla del equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45917083788823654, "is_candidate": true}, {"start": 933.507, "end": 936.748, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no me cuenta del desastre fiscal que est\u00e1 haciendo con el Plan Platita?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32852467443329614, "is_candidate": true}, {"start": 939.119, "end": 951.162, "text": " han pedido dos derechos a r\u00e9plica durante la respuesta de Javier Milei, el primero Sergio Massa y el segundo Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.888910140417008, "is_candidate": false}, {"start": 951.162, "end": 954.242, "text": "En ese orden, lo escuchamos, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8527010858582114, "is_candidate": false}, {"start": 954.242, "end": 960.264, "text": "Zimbabue, Ecuador y El Salvador, eso es lo que te propone Milei.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9693126164054103, "is_candidate": false}, {"start": 961.369, "end": 964.593, "text": " Zimbabue, Ecuador y El Salvador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9155066295209514, "is_candidate": false}, {"start": 964.593, "end": 969.619, "text": "La verdad es que la Argentina tiene que entrar en un proceso de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0212143060206733, "is_candidate": false}, {"start": 969.619, "end": 979.37, "text": "Gasoductos, venta de energ\u00eda al mundo, exportaci\u00f3n de valor agregado, son el camino para acumular reservas y fortalecer nuestra moneda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0403271314677762, "is_candidate": false}, {"start": 979.95, "end": 994.698, "text": " Poner la bandera de otro pa\u00eds en las Malvinas o en el Banco Central, como plantea este se\u00f1or, es simplemente renunciar a la sangre de nuestros ca\u00eddos y renunciar a la soberan\u00eda para el desarrollo de nuestras empresas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.001387100197694, "is_candidate": false}, {"start": 994.698, "end": 1000.882, "text": "El destino de las pymes est\u00e1 condenado si este se\u00f1or gobierna la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0588831615510605, "is_candidate": false}, {"start": 1000.882, "end": 1008.266, "text": "Bien, durante el derecho a r\u00e9plica ejercido por Sergio Massa hay dos solicitudes m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8471999005456023, "is_candidate": false}, {"start": 1010.47, "end": 1019.442, "text": " Javier Milei y Juan Schiaretti, pero antes est\u00e1 el pedido de Patricia Bullrich, seg\u00fan el orden establecido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8736676528505691, "is_candidate": false}, {"start": 1019.442, "end": 1021.845, "text": "Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9130458661084936, "is_candidate": false}, {"start": 1021.845, "end": 1023.106, "text": "De todos los pa\u00edses del mundo...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8883139779460357, "is_candidate": false}, {"start": 1024.577, "end": 1028.66, "text": " Hay muy pocos pa\u00edses que no tienen banco central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8987465150522661, "is_candidate": false}, {"start": 1028.66, "end": 1032.743, "text": "Si yo les digo c\u00f3mo se llaman, ustedes ni siquiera saben d\u00f3nde quedan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9771942446514196, "is_candidate": false}, {"start": 1032.743, "end": 1038.547, "text": "Kiribati, Tuvalu y Micronesia, todos para\u00edsos fiscales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8946058701264621, "is_candidate": false}, {"start": 1038.547, "end": 1043.17, "text": "Eso significa que vamos a tener en la Argentina un para\u00edso fiscal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9260877394062105, "is_candidate": false}, {"start": 1044.091, "end": 1066.902, "text": " Por otro lado, le digo a todos los j\u00f3venes que est\u00e1n mirando hoy en televisi\u00f3n, te prometieron la dolarizaci\u00f3n, pero vos sab\u00e9s que sin d\u00f3lares no se puede dolarizar, eso est\u00e1 absolutamente claro, por eso lo importante no es lo que dec\u00eds que vas a hacer, sino lo que realmente est\u00e1s en condiciones de hacer, un plan serio, concreto y eficiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.850781788103406, "is_candidate": false}, {"start": 1068.576, "end": 1079.127, "text": " El pedido de derecho a r\u00e9plica de Patricia Burrich hab\u00eda sido para Javier Milay, ahora el turno del derecho a r\u00e9plica de Javier Milay sobre Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8731153602623436, "is_candidate": false}, {"start": 1079.127, "end": 1080.989, "text": "Milay, lo escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9364265219873021, "is_candidate": false}, {"start": 1080.989, "end": 1089.598, "text": "Ministro Massa, le acabo de explicar lo que es la falacia ad populum y la vuelvo a repetir, no importa cu\u00e1ntos pa\u00edses lo hacen o no,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3271828877803974, "is_candidate": true}, {"start": 1090.64, "end": 1091.66, "text": " \u00bfSabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6672416729975961, "is_candidate": false}, {"start": 1091.66, "end": 1095.321, "text": "La emisi\u00f3n monetaria es una estafa, es un robo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3842916165688689, "is_candidate": true}, {"start": 1095.321, "end": 1098.682, "text": "Probablemente a todos los pol\u00edticos, a todos, les gusta tanto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35901740153155925, "is_candidate": true}, {"start": 1098.682, "end": 1099.622, "text": "\u00bfSaben por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43661273433164827, "is_candidate": true}, {"start": 1099.622, "end": 1104.763, "text": "Porque en los \u00faltimos 20 a\u00f1os nos robaron con emisi\u00f3n monetaria 280.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4161285495710406, "is_candidate": true}, {"start": 1104.763, "end": 1108.283, "text": "Este gobierno de delincuentes lleva 90.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41703832340349545, "is_candidate": true}, {"start": 1108.283, "end": 1111.284, "text": "Nos est\u00e1n robando 25.000 millones de d\u00f3lares por a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35999777484865847, "is_candidate": true}, {"start": 1111.284, "end": 1117.125, "text": "Por eso defienden tanto el Banco Central, porque es un mecanismo por el cual le roban a los argentinos honestos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2999335016671294, "is_candidate": true}, {"start": 1117.825, "end": 1123.428, "text": " Y en cuanto al desarrollo, mire, es muy importante el funcionamiento del sistema de precios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33521368322085643, "is_candidate": true}, {"start": 1123.428, "end": 1126.329, "text": "Si usted lo distorsiona, no funciona, rompe todo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4057665419586838, "is_candidate": true}, {"start": 1126.329, "end": 1130.111, "text": "Por lo tanto, es imposible crecer sin inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3895428822504057, "is_candidate": true}, {"start": 1130.111, "end": 1133.553, "text": "Pero vamos a continuar con el bloque tem\u00e1tico de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9419477078905986, "is_candidate": false}, {"start": 1133.553, "end": 1137.355, "text": "Tienen 5 oportunidades para realizar este derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9414025986732317, "is_candidate": false}, {"start": 1137.355, "end": 1139.836, "text": "Es el turno de Javier Millet.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0226570749627788, "is_candidate": false}, {"start": 1139.836, "end": 1144.239, "text": "Ministro Massa, qu\u00e9 lindo que suena todo lo que dice.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5219698057973077, "is_candidate": false}, {"start": 1144.239, "end": 1146.38, "text": "L\u00e1stima que no lo puede hacer si no baja la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.546431938537965, "is_candidate": false}, {"start": 1147.483, "end": 1151.348, "text": " Mire, usted en los 12 meses muestra una inflaci\u00f3n de 120%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4063333690632458, "is_candidate": true}, {"start": 1151.348, "end": 1157.355, "text": "Si tomamos el dato punta y lo analizamos, estamos en 300.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4054539443106048, "is_candidate": true}, {"start": 1157.355, "end": 1160.139, "text": "Si miramos alimentos, estamos en 470.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43122717108423325, "is_candidate": true}, {"start": 1160.139, "end": 1162.502, "text": "Si miramos mayoristas, viaja al 700%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47816104646990865, "is_candidate": true}, {"start": 1164.502, "end": 1170.787, "text": " y encima hay una bomba dentro del Banco Central donde las Lelics triplican la cantidad de base monetaria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2487744277313333, "is_candidate": true}, {"start": 1170.787, "end": 1173.188, "text": "Es decir, estamos al borde de la hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36227128085086746, "is_candidate": true}, {"start": 1173.188, "end": 1177.772, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no nos cuenta c\u00f3mo va a evitar la hiperinflaci\u00f3n en lugar de un cuentito de hadas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3147482779681712, "is_candidate": true}, {"start": 1177.772, "end": 1179.273, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7305565626277933, "is_candidate": false}, {"start": 1179.273, "end": 1185.357, "text": "Durante este derecho a r\u00e9plica de Javier Milei ha solicitado su derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9953072681451783, "is_candidate": false}, {"start": 1185.357, "end": 1188.6, "text": "Sergio Massa tiene 45 segundos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0573278821934098, "is_candidate": false}, {"start": 1188.6, "end": 1189.761, "text": "Voy a aprovechar los 45 segundos para...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0981671903794346, "is_candidate": false}, {"start": 1191.952, "end": 1194.735, "text": " abarcar todas las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9778742943612698, "is_candidate": false}, {"start": 1194.735, "end": 1199.561, "text": "En primer lugar, quiero contarles que el presupuesto enviado al Congreso tiene la chance del super\u00e1vit.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.158665724264726, "is_candidate": false}, {"start": 1200.439, "end": 1213.09, "text": " Si los diputados en lugar de defender el 4,8 del PBI que va en beneficios empresarios, se animan a bajarle los beneficios a las empresas que tantas veces hacen lobby.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0707060688036494, "is_candidate": false}, {"start": 1213.09, "end": 1223.179, "text": "Quiero decirles adem\u00e1s que la deuda con el FMI la trajo Macri a la Argentina y fue la deuda m\u00e1s criminal de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0936053757167863, "is_candidate": false}, {"start": 1224.446, "end": 1232.048, "text": " La pobreza, Patricia, la dejaron en 40 y la tomaron en 25, 60% de aumento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9750464611337686, "is_candidate": false}, {"start": 1232.048, "end": 1236.689, "text": "Y por \u00faltimo, la dolarizaci\u00f3n es lo que genera la tentaci\u00f3n del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0969928991509448, "is_candidate": false}, {"start": 1236.689, "end": 1240.79, "text": "Sean patriotas, defiendan nuestra moneda, no promuevan el uso del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9470329809762512, "is_candidate": false}, {"start": 1240.79, "end": 1241.31, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9991249643436776, "is_candidate": false}, {"start": 1241.31, "end": 1242.79, "text": "Candidato, por favor.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0902261437947978, "is_candidate": false}, {"start": 1242.79, "end": 1244.031, "text": "Son 45 segundos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9587184399300879, "is_candidate": false}, {"start": 1244.031, "end": 1245.951, "text": "Esto se lo recordamos a todos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8705668989862972, "is_candidate": false}, {"start": 1245.951, "end": 1250.292, "text": "Durante la exposici\u00f3n de Massa ha solicitado su derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9846658949671185, "is_candidate": false}, {"start": 1250.292, "end": 1252.373, "text": "Javier Millet y Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.028460941695796, "is_candidate": false}, {"start": 1252.373, "end": 1253.853, "text": "Comenzamos por Javier Millet.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1170914248695494, "is_candidate": false}, {"start": 1254.495, "end": 1276.443, "text": " Ministro Massa, mire, usted era presidente de la C\u00e1mara de Diputados y a m\u00ed me toc\u00f3 votar presupuestos y siempre se los vot\u00e9 en contra porque ten\u00edan d\u00e9ficit fiscal, porque considero que son inmorales, que son un robo, que son una estafa, por lo tanto, eso a m\u00ed con eso no me corra, corra a otros que hicieron d\u00e9ficit fiscal por lo que se endeudaron un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32765013674833543, "is_candidate": true}, {"start": 1276.443, "end": 1282.725, "text": "Por otra parte, usted habla de beneficios a las empresas, \u00bfsabe que hace poco present\u00e9 una carta", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3703363443736529, "is_candidate": true}, {"start": 1284.065, "end": 1290.167, "text": " para frenar las contrataciones que est\u00e1 haciendo el gobierno, que est\u00e1n bastante turbias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37912651656828644, "is_candidate": true}, {"start": 1290.167, "end": 1291.148, "text": "\u00bfSabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.763555434781627, "is_candidate": false}, {"start": 1291.148, "end": 1297.59, "text": "En esa volteada cay\u00f3 mi exjefe, mire usted, mire qu\u00e9 gatito, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45206348159254217, "is_candidate": true}, {"start": 1297.59, "end": 1302.171, "text": "Y el tema de la adonizaci\u00f3n es la \u00fanica forma que tenemos para terminar con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3981100019026952, "is_candidate": true}, {"start": 1302.171, "end": 1305.673, "text": "La moneda de los argentinos es impresentable.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4814696828071414, "is_candidate": true}, {"start": 1305.673, "end": 1306.133, "text": "Tiempo cumplido.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0371796331080299, "is_candidate": false}, {"start": 1306.818, "end": 1313.641, "text": " Ahora es el turno del derecho a r\u00e9plica sobre los dichos de Patricia Bullrich de Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8722394456455607, "is_candidate": false}, {"start": 1313.641, "end": 1314.822, "text": "Su tiempo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8770284600810441, "is_candidate": false}, {"start": 1314.822, "end": 1323.286, "text": "Se\u00f1ora Bullrich, usted dice que va a bajar la inflaci\u00f3n, que tiene plan, pero no esboz\u00f3 ninguna medida para bajar la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35316858781555294, "is_candidate": true}, {"start": 1323.286, "end": 1325.067, "text": "Le voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5693023300713691, "is_candidate": false}, {"start": 1325.067, "end": 1332.611, "text": "Argentina tiene un d\u00e9ficit fiscal de m\u00e1s de 14 puntos del PBI y 9 se generan en el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30506968792485667, "is_candidate": true}, {"start": 1332.611, "end": 1334.932, "text": "El d\u00e9ficit fiscal, cuasi fiscal, que genera las LELICS,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4208020506857423, "is_candidate": true}, {"start": 1335.865, "end": 1336.485, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8856233269418374, "is_candidate": false}, {"start": 1336.485, "end": 1338.266, "text": "Son emisi\u00f3n monetaria futura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43614121356214985, "is_candidate": true}, {"start": 1338.266, "end": 1344.39, "text": "Por lo tanto, aun cuando usted alcanzara el equilibrio fiscal, sabe que no le alcanza para frenar la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21453913620283482, "is_candidate": true}, {"start": 1344.39, "end": 1347.152, "text": "Va a tener que arreglar el problema del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34195274079296045, "is_candidate": true}, {"start": 1347.152, "end": 1352.014, "text": "Y los chantas que tiene como economistas, ninguno de ellos dijo qu\u00e9 va a hacer con las Lelics.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3437836834077256, "is_candidate": true}, {"start": 1352.014, "end": 1360.319, "text": "Solamente se concentraron en la independencia del Banco Central, que cuando usted fue gobierno, se llevaron puesto al presidente del Banco Central generando una hecatombe.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31267354934283964, "is_candidate": true}, {"start": 1360.319, "end": 1361.38, "text": "Vamos, \u00bfde qu\u00e9 me est\u00e1 hablando?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5338021827446284, "is_candidate": false}, {"start": 1362.313, "end": 1363.394, "text": " Gracias, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8535565466572508, "is_candidate": false}, {"start": 1363.394, "end": 1373.002, "text": "Debemos comunicarle que Javier Milei ha consumido ya, siendo el primero de los candidatos en hacerlo, los 5 derechos a r\u00e9plica de esta noche.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8538558435494619, "is_candidate": false}, {"start": 1373.002, "end": 1375.204, "text": "Vamos a hacer el resumen.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8669490490850266, "is_candidate": false}, {"start": 1375.204, "end": 1378.947, "text": "Miriam Bregman, 2 derechos a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8423584765909723, "is_candidate": false}, {"start": 1378.947, "end": 1381.269, "text": "Sergio Massa, los 5.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8082983659972829, "is_candidate": false}, {"start": 1381.269, "end": 1386.294, "text": "Patricia Bullrich, 3, utiliz\u00f3 3 derechos a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8778162364028438, "is_candidate": false}, {"start": 1386.294, "end": 1387.315, "text": "4, Juan Schiaretti,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9199096027730136, "is_candidate": false}, {"start": 1388.462, "end": 1391.763, "text": " Javier Milei tambi\u00e9n utiliz\u00f3 los 5.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.846884518012331, "is_candidate": false}, {"start": 1391.763, "end": 1401.647, "text": "Reiteramos, los derechos a r\u00e9plica son aplicados en los bloques tem\u00e1ticos y son por un total de toda la noche de los 3 bloques de 5 derechos a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7970414586677586, "is_candidate": false}, {"start": 1401.647, "end": 1406.449, "text": "Para dar a conocer su propuesta sobre educaci\u00f3n tiene 2 minutos Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0154170768320836, "is_candidate": false}, {"start": 1406.449, "end": 1409.69, "text": "Durante 8 minutos escuchamos las palabras de mis adversarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4444686600862475, "is_candidate": true}, {"start": 1410.563, "end": 1415.686, "text": " un mont\u00f3n de palabras bonitas, frases pomposas, un mont\u00f3n de buenas intenciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.299497106397827, "is_candidate": true}, {"start": 1415.686, "end": 1432.378, "text": "Sin embargo, cuando vamos a los hechos, ellos son los responsables que hoy el 13% de los chicos no termina el colegio en tiempo y forma, que el 50% de los chicos no entiende un texto que va a leer y que el 70% no puede resolver un problema de matem\u00e1tica b\u00e1sico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28070949237685183, "is_candidate": true}, {"start": 1433.24, "end": 1439.024, "text": " Esto adem\u00e1s ha agravado en una situaci\u00f3n donde el 60% de los chicos son pobres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2855487096842809, "is_candidate": true}, {"start": 1439.024, "end": 1443.267, "text": "Por ende, \u00bfqu\u00e9 pueden hacer pobrecitos frente a semejante desastre?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33235205980967153, "is_candidate": true}, {"start": 1443.267, "end": 1452.132, "text": "Por ello, nosotros estamos planteando una propuesta revolucionaria, que es la idea de implementar la idea del capital humano.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2717293259535246, "is_candidate": true}, {"start": 1452.132, "end": 1457.556, "text": "El capital humano es profundamente importante en los \u00faltimos 250 a\u00f1os de la historia de la humanidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28805211130431385, "is_candidate": true}, {"start": 1458.936, "end": 1461.977, "text": " Y ah\u00ed encontramos que hay dos temas muy importantes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3219696560161994, "is_candidate": true}, {"start": 1461.977, "end": 1473.001, "text": "Est\u00e1 el capital humano de primera generaci\u00f3n, que tiene que ver con la salud, que tiene que ver con la alimentaci\u00f3n y que jug\u00f3 un rol fundamental durante el siglo XIX.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.265756565987861, "is_candidate": true}, {"start": 1473.001, "end": 1482.944, "text": "Por otra parte, hay un rol fundamental para la educaci\u00f3n, para el aprendizaje en la pr\u00e1ctica y eso tuvo un rol central en el siglo XX y m\u00e1s que lo tiene ahora en el siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21133308417201413, "is_candidate": true}, {"start": 1484.144, "end": 1496.091, "text": " Para ello, nosotros proponemos que ese ministerio tenga cuatro \u00e1reas, un \u00e1rea de ni\u00f1ez y familia, un \u00e1rea de salud, un \u00e1rea de educaci\u00f3n y un \u00e1rea de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2522971885914679, "is_candidate": true}, {"start": 1496.091, "end": 1503.515, "text": "Adem\u00e1s, es interesante porque estamos planteando modificar la forma en la cual se da la asistencia en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31437241406893623, "is_candidate": true}, {"start": 1503.515, "end": 1508.778, "text": "Se acab\u00f3 esto de la asistencia esclavizante de darles el pescado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3184882386306942, "is_candidate": true}, {"start": 1510.051, "end": 1528.344, "text": " Nosotros les vamos a ense\u00f1ar a pescar, les vamos a ense\u00f1ar a crear la ca\u00f1a de pescar y si es posible que aprendan a tener una empresa de pesca, porque vamos por una soluci\u00f3n donde los individuos sean plenamente libres y no esclavos del Estado y de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26118011512646166, "is_candidate": true}, {"start": 1528.344, "end": 1534.889, "text": "Durante la exposici\u00f3n de Javier Milei, Patricia Bullrich ha solicitado su derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0200772605253843, "is_candidate": false}, {"start": 1534.889, "end": 1535.95, "text": "Tiene 45 segundos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9733256225501729, "is_candidate": false}, {"start": 1535.95, "end": 1536.29, "text": "Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0928250133440696, "is_candidate": false}, {"start": 1538.083, "end": 1560.604, "text": " cuando las madres y los padres del pa\u00eds ped\u00edan a gritos abrir las escuelas, vos en los canales de televisi\u00f3n gritabas que no se abran, nos vamos a contagiar, no te importa la educaci\u00f3n, and\u00e1 con el voucher a la puna donde hay una escuela, andate al sur del pa\u00eds, a cualquier lugar,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8443446444286645, "is_candidate": false}, {"start": 1561.593, "end": 1569.838, "text": " No conoc\u00e9s la Argentina, plante\u00e1s un modelo que s\u00f3lo puede ser planteado en la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8508744296714217, "is_candidate": false}, {"start": 1569.838, "end": 1572.339, "text": "El pa\u00eds es m\u00e1s que la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9060461113140752, "is_candidate": false}, {"start": 1572.339, "end": 1576.542, "text": "El voucher, lo \u00fanico que va a lograr es m\u00e1s desigualdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9280079403030783, "is_candidate": false}, {"start": 1576.542, "end": 1584.346, "text": "Nosotros defendemos la escuela p\u00fablica para todos, la escuela de Sarmiento, con la igualdad de oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8944464085998818, "is_candidate": false}, {"start": 1584.346, "end": 1584.587, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9853588552354335, "is_candidate": false}, {"start": 1586.139, "end": 1600.364, "text": " Gracias a los cinco, terminamos el debate sobre educaci\u00f3n en esta noche y tambi\u00e9n nuestra participaci\u00f3n como moderadores en este tramo del debate, el primer debate de este 2023.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8183522325281412, "is_candidate": false}, {"start": 1600.364, "end": 1604.866, "text": "Fue un privilegio participar de este primer debate presidencial del a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9809707878639818, "is_candidate": false}, {"start": 1604.866, "end": 1611.948, "text": "Vamos a hacer un corte y cuando regresemos, Lucila Trujillo y Esteban Mir\u00f3l ser\u00e1n cargo de la moderaci\u00f3n de la segunda parte del debate.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0038641634597516, "is_candidate": false}, {"start": 1617.728, "end": 1620.911, "text": " Los dos minutos para Javier Milet.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8376049940235498, "is_candidate": false}, {"start": 1620.911, "end": 1633.883, "text": "Bueno, los liberales en Argentina hemos sido acusados de cosas verdaderamente aberrantes, como fachos, fascistas, nazis, cosas que no tienen nada que ver con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3268799271058467, "is_candidate": true}, {"start": 1633.883, "end": 1639.569, "text": "Por eso les quiero dar la definici\u00f3n del liberalismo de nuestro m\u00e1ximo pr\u00f3cer de la libertad, Alberto Venegas Lynch, hijo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4087713831084323, "is_candidate": true}, {"start": 1640.433, "end": 1650.12, "text": " El liberalismo es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo, basado en el principio de no agresi\u00f3n y en defensa del derecho a la vida, a la libertad y a la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30385236474044974, "is_candidate": true}, {"start": 1650.12, "end": 1652.521, "text": "No hay lugar para esas acusaciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29011229237903213, "is_candidate": true}, {"start": 1652.521, "end": 1660.027, "text": "Por otra parte, nosotros valoramos la visi\u00f3n de memoria, verdad y justicia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25584372580205883, "is_candidate": true}, {"start": 1660.027, "end": 1662.108, "text": "Empecemos por la verdad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41545605641170313, "is_candidate": true}, {"start": 1662.108, "end": 1664.57, "text": "No fueron 30.000 los desaparecidos, son 8.753.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34024964266620183, "is_candidate": true}, {"start": 1667.435, "end": 1674.182, "text": " Por otra parte, estamos absolutamente en contra de una visi\u00f3n tuerta de la historia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2830244421816821, "is_candidate": true}, {"start": 1674.182, "end": 1687.475, "text": "Para nosotros durante los 70 hubo una guerra y en esa guerra las fuerzas del Estado cometieron excesos y por tener el monopolio de la violencia le vale todo el peso de la ley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2552462629376028, "is_candidate": true}, {"start": 1688.427, "end": 1701.076, "text": " pero tambi\u00e9n los terroristas de Montoneros, los terroristas de Leler, mataron gente, asesinaron gente, torturaron gente, pusieron bombas, hicieron un desastre y tambi\u00e9n cometieron delitos de desgracia a la humanidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28534409075954104, "is_candidate": true}, {"start": 1701.076, "end": 1717.908, "text": "Adem\u00e1s, tampoco estamos de acuerdo con los curros de los derechos humanos, aquellos que usaron la ideolog\u00eda para ganar plata, para hacer negocios turbios o no recuerdan algo as\u00ed como sue\u00f1os compartidos o lo que es la propia Universidad de Madres Plaza de Mayo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26266810874693636, "is_candidate": true}, {"start": 1718.922, "end": 1721.639, "text": " Por lo tanto, \u00bfsaben qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5453862549817257, "is_candidate": false}, {"start": 1721.639, "end": 1722.001, "text": "Ustedes...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.776222942133768, "is_candidate": false}, {"start": 1723.01, "end": 1727.431, "text": " sigan discutiendo la historia, sigan tratando de discutir la historia, reescribirla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4575620247298907, "is_candidate": true}, {"start": 1727.431, "end": 1734.954, "text": "Nosotros venimos ac\u00e1, \u00bfsaben qu\u00e9?, para gobernar, para una Argentina nueva, una Argentina distinta, que es imposible con los mismos de siempre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.289024403382914, "is_candidate": true}, {"start": 1734.954, "end": 1744.856, "text": "Y nosotros nos vamos a ocupar de aquellas personas que est\u00e1n bajo la l\u00ednea de la pobreza, bajo la l\u00ednea de indigencia, del 60% de chicos que no pueden morfar, de eso nos vamos a ocupar nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.324706768059279, "is_candidate": true}, {"start": 1744.856, "end": 1745.797, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9791044017843102, "is_candidate": false}, {"start": 1745.797, "end": 1750.398, "text": "Ante la palabra de Javier Milei, Miriam Bregman ha pedido derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8188240162695963, "is_candidate": false}, {"start": 1750.418, "end": 1754.82, "text": " S\u00ed, necesitar\u00eda 4 o 5 horas para contestar las barbaridades que he escuchado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8277688050481768, "is_candidate": false}, {"start": 1754.82, "end": 1762.444, "text": "Pero voy a ir a una cuesti\u00f3n de fondo, porque mi ley habla mucho de la libertad, entonces me gustar\u00eda decir a qu\u00e9 se refiere mi ley cuando habla de libertad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8611083431232934, "is_candidate": false}, {"start": 1762.444, "end": 1774.469, "text": "Cuando \u00e9l habla de libertad, habla de la libertad de despedirte sin indemnizaci\u00f3n para poder bajar salarios, todo lo que el mercado quiera, aunque te mueras de hambre o tengas que vender un bracito para llegar a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8221807066611038, "is_candidate": false}, {"start": 1774.469, "end": 1777.351, "text": "La libertad para \u00e9l es si quer\u00e9s salud, pag\u00e1tela.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8711076458389326, "is_candidate": false}, {"start": 1778.331, "end": 1781.634, "text": " hasta defiende la libertad para contaminar los r\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.816034006057297, "is_candidate": false}, {"start": 1781.634, "end": 1785.358, "text": "En definitiva, la libertad para mi ley es s\u00e1lvese quien pueda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8304390323548761, "is_candidate": false}, {"start": 1785.358, "end": 1788.861, "text": "Mi ley ensucia la palabra libertad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8808230991589999, "is_candidate": false}, {"start": 1788.861, "end": 1793.426, "text": "Por eso, mientras haya desigualdad social, la libertad ser\u00e1 s\u00f3lo para los ricos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8970847659434935, "is_candidate": false}, {"start": 1793.426, "end": 1800.853, "text": "Esos ricos, esas clases dominantes que fueron capaces de imponer una dictadura engenocida en nuestro pa\u00eds y tener como resultado... Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8097270899880284, "is_candidate": false}, {"start": 1800.853, "end": 1802.675, "text": "Su tiempo ha finalizado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.874488222797009, "is_candidate": false}, {"start": 1804.499, "end": 1817.63, "text": " Yo les sugiero, es un tema de ustedes c\u00f3mo van a utilizar los tiempos, utilicen los 15 segundos para preguntar y los 45 segundos para responder, pero est\u00e1 en ustedes lo que quieran hacer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8516311724962692, "is_candidate": false}, {"start": 1817.63, "end": 1822.814, "text": "Pregunta Sergio Massa y responde Javier Millet.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9559950081822717, "is_candidate": false}, {"start": 1822.814, "end": 1825.857, "text": "Javier, m\u00e1s que una pregunta, te quiero hacer un pedido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0996607876321454, "is_candidate": false}, {"start": 1826.88, "end": 1833.185, "text": " La Argentina tiene millones de fieles cat\u00f3licos y ofendiste al jefe de la iglesia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1521134249328466, "is_candidate": false}, {"start": 1833.185, "end": 1844.434, "text": "Quiero pedirte que aproveches estos 45 segundos para pedirle perd\u00f3n al Papa, que es el argentino m\u00e1s importante de la historia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0608502610791106, "is_candidate": false}, {"start": 1844.434, "end": 1854.663, "text": "Bueno, mis afirmaciones fueron hechas en un contexto cuando todav\u00eda no estaba en pol\u00edtica y parece que est\u00e1s poco informado, porque sab\u00e9s que yo hab\u00eda pedido perd\u00f3n por eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3288391226090652, "is_candidate": true}, {"start": 1855.424, "end": 1863.611, "text": " y lo volver\u00eda a hacer porque no tengo problema, porque si me equivoco no tengo problema en repetir que estoy arrepentido por ello.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.427334389977848, "is_candidate": true}, {"start": 1863.611, "end": 1868.216, "text": "D\u00e9jame hablar que tengo el sonido y lo del tiempo corriendo, s\u00e9 respetuoso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.479527320983297, "is_candidate": true}, {"start": 1868.216, "end": 1872.9, "text": "Otra cosa, adem\u00e1s, una de las cosas que dije es que si el Papa quer\u00eda venir a la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34546696520262554, "is_candidate": true}, {"start": 1874.011, "end": 1878.939, "text": " se lo iba a respetar no s\u00f3lo como Jefe de Estado, sino como l\u00edder de la Iglesia Cat\u00f3lica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33221924327523056, "is_candidate": true}, {"start": 1878.939, "end": 1885.369, "text": "Por lo tanto, dale, deja de chica\u00f1ear y ded\u00edcate a bajar la inflaci\u00f3n y termina el gobierno de manera decorosa, dale.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28691368531107675, "is_candidate": true}, {"start": 1887.082, "end": 1896.987, "text": " Les aclaramos que mientras no tengan la palabra, sus micr\u00f3fonos van a estar cerrados, con lo cual el que est\u00e9 hablando, aunque vea que otro hace ademanes, no se est\u00e1 escuchando la transmisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8349192449724084, "is_candidate": false}, {"start": 1896.987, "end": 1902.61, "text": "Lo aclaro para que sepan que est\u00e1n cerrados los micr\u00f3fonos del resto cuando no tienen la palabra.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9330981705647732, "is_candidate": false}, {"start": 1902.61, "end": 1905.632, "text": "\u00bfQuiere decir algo, Javier Mele?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9467153736692648, "is_candidate": false}, {"start": 1905.632, "end": 1906.432, "text": "\u00bfQuiere preguntar algo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8948867517047885, "is_candidate": false}, {"start": 1906.432, "end": 1906.913, "text": "\u00bfUna pregunta?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9465011399663278, "is_candidate": false}, {"start": 1906.913, "end": 1907.453, "text": "No, continuamos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9086310751121077, "is_candidate": false}, {"start": 1909.988, "end": 1919.952, "text": " No, continuamos, eso era solamente una aclaraci\u00f3n de mi parte que los micr\u00f3fonos est\u00e1n cerrados, es momento ahora de que escuchemos la pregunta de Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8604889872810033, "is_candidate": false}, {"start": 1919.952, "end": 1922.734, "text": "Est\u00e1n cerrados, quiero avisarlo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9013707402813548, "is_candidate": false}, {"start": 1922.734, "end": 1926.255, "text": "Miren, este es el reglamento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7803305671989617, "is_candidate": false}, {"start": 1926.255, "end": 1928.136, "text": "Est\u00e1 bien, Javier, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0182588820295262, "is_candidate": false}, {"start": 1928.136, "end": 1932.998, "text": "Millet, Massa, Bregman, Patricia Bullrich, Scaretti.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8656143712786213, "is_candidate": false}, {"start": 1932.998, "end": 1934.579, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9790277348732473, "is_candidate": false}, {"start": 1934.579, "end": 1934.959, "text": "Ustedes...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9097540846213935, "is_candidate": false}, {"start": 1936.229, "end": 1940.23, "text": " Ustedes firmaron este reglamento para que no se interrumpan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.83327054535397, "is_candidate": false}, {"start": 1940.23, "end": 1942.971, "text": "Perd\u00f3n, si me permiten continuar, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8867849507208917, "is_candidate": false}, {"start": 1942.971, "end": 1949.252, "text": "Le toca preguntar a Javier Milei y responde Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8133290052512248, "is_candidate": false}, {"start": 1949.252, "end": 1952.393, "text": "Doctora Bregman, le hago una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5260273239091589, "is_candidate": false}, {"start": 1952.393, "end": 1959.335, "text": "Mire, el comunismo donde se aplic\u00f3 fue un fracaso en lo econ\u00f3mico, en lo social y en lo cultural, y adem\u00e1s mat\u00f3 a 150 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32435767502709667, "is_candidate": true}, {"start": 1959.335, "end": 1960.875, "text": "\u00bfMe quiere decir por qu\u00e9 lo quiere aplicar ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5020525876801103, "is_candidate": false}, {"start": 1962.005, "end": 1974.142, "text": " Javier Milei, yo no s\u00e9 si eso te lo dict\u00f3 Macri del Ricon del Vago, pero la verdad que es falso, es una fake news de caracter\u00edsticas enormes que se repite, pero no porque se repita mucho en las redes sociales, pasa a ser verdad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8439704335719888, "is_candidate": false}, {"start": 1974.142, "end": 1978.608, "text": "Javier Milei dice estas cosas y ac\u00e1 le quiero hablar a la juventud, \u00bfpor qu\u00e9 inventan estas cosas?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9177497760379033, "is_candidate": false}, {"start": 1979.429, "end": 1990.955, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 \u00e9l tiene que ocultar que defiende a ultranza a un sistema capitalista donde el 30% de la comida que se produce se tira mientras los pibes y las pibas se mueren de hambre?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8406767217211668, "is_candidate": false}, {"start": 1990.955, "end": 1995.678, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 \u00e9l defiende un sistema basado en el robo del trabajo asalariado?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8213185955169607, "is_candidate": false}, {"start": 1996.158, "end": 2009.771, "text": " Nosotros en cambio, yo soy socialista, Javier Milei, defiendo otra cosa, defiendo que todos los recursos de la econom\u00eda se puedan planificar en funci\u00f3n de las necesidades sociales y no de un pu\u00f1ado de ricos que son los que vos defend\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.837146608436988, "is_candidate": false}, {"start": 2009.771, "end": 2015.596, "text": "Pregunta Javier Milei y responde Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.940389759529166, "is_candidate": false}, {"start": 2015.596, "end": 2016.236, "text": "Ministro Massa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6378165009231167, "is_candidate": false}, {"start": 2017.225, "end": 2024.427, "text": " Usted dijo que si es Presidente, no lo va a ser, pero no importa, va a ser un gobierno de unidad nacional, no cuente con los liberales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40004901478479027, "is_candidate": true}, {"start": 2024.427, "end": 2027.668, "text": "\u00bfPero acaso usted est\u00e1 sumando a los desjuntos por el cambio?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46136172566853606, "is_candidate": true}, {"start": 2027.668, "end": 2032.97, "text": "Porque lo vi con Morales, lo vi con otros, con Vald\u00e9s, muchos radicales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4323768802761613, "is_candidate": true}, {"start": 2032.97, "end": 2034.991, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9313862474500759, "is_candidate": false}, {"start": 2034.991, "end": 2040.533, "text": "En primer lugar, no estar\u00eda tan seguro de que no podemos contar con liberales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1292378387613846, "is_candidate": false}, {"start": 2040.533, "end": 2044.214, "text": "Tengo la humildad de saber que tenemos que competir todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.085184707078055, "is_candidate": false}, {"start": 2044.983, "end": 2049.87, "text": " Por lo tanto, puede ser que los argentinos y Dios me den la gracia de ser presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.046811288885859, "is_candidate": false}, {"start": 2049.87, "end": 2060.824, "text": "Si soy presidente, est\u00e9n seguros que vamos a convocar a los mejores, no importa que vengan del radicalismo, del PRO o inclusive del partido de Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0639507263257242, "is_candidate": false}, {"start": 2061.405, "end": 2063.846, "text": " y sobre todo de las provincias argentinas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1025948671530044, "is_candidate": false}, {"start": 2063.846, "end": 2070.75, "text": "Argentina tiene que salir de la enfermedad ambac\u00e9ntrica y construirse un proceso de desarrollo federal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0676051834483273, "is_candidate": false}, {"start": 2070.75, "end": 2079.634, "text": "Y eso lo vamos a hacer convocando a los mejores y convocando a todos, sin miedo al di\u00e1logo y sin miedo a las diferencias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0441664182735784, "is_candidate": false}, {"start": 2079.634, "end": 2084.036, "text": "Bien, es momento de escuchar la pregunta de Juan Schiaretti a Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9615004789195838, "is_candidate": false}, {"start": 2085.367, "end": 2101.213, "text": " Me gustar\u00eda saber c\u00f3mo piensa aplicar su programa educativo, porque no me qued\u00f3 claro viendo que en Argentina por Constituci\u00f3n la educaci\u00f3n primaria es responsable de la provincia y por ley tambi\u00e9n la secundaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8969700248559194, "is_candidate": false}, {"start": 2101.213, "end": 2108.056, "text": "En primer lugar, se me hizo una pregunta de tipo general y el planteo era general, y eso ocurri\u00f3 a lo largo de todo este debate.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45051697599858054, "is_candidate": true}, {"start": 2108.056, "end": 2113.918, "text": "En realidad la educaci\u00f3n es federal y por lo tanto est\u00e1 a cargo de las provincias y es responsabilidad de las provincias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27890602636043405, "is_candidate": true}, {"start": 2115.182, "end": 2138.346, "text": " Por otra parte, nosotros consideramos la educaci\u00f3n p\u00fablica, ya sea de gesti\u00f3n privada o de gesti\u00f3n estatal, la diferencia es que como no es gratis y alguien la tiene que pagar, lo que nosotros decimos es que si hay un subsidio, ese subsidio tiene que ir a la demanda y no a la oferta para que curren los que curran con las universidades, por ejemplo, los radicales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24599122886128832, "is_candidate": true}, {"start": 2139.426, "end": 2147.694, "text": " En ese sentido es que nosotros proponemos este sistema para que haya competencia y lo cual mejora el funcionamiento del sistema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3204157011291272, "is_candidate": true}, {"start": 2147.694, "end": 2157.162, "text": "Bien, el turno de Javier Milei para preguntar y de Patricia Bullrich para responder.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7835821248614454, "is_candidate": false}, {"start": 2157.162, "end": 2163.748, "text": "Se\u00f1ora Bullrich, ya dos veces escap\u00f3 la respuesta de c\u00f3mo frenar la inflaci\u00f3n y contesta la zaraza plan integral.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3288771327029101, "is_candidate": true}, {"start": 2164.884, "end": 2168.727, "text": " Ac\u00e1 la pregunta es qu\u00e9 va a hacer con las Lelics, qu\u00e9 es Emisi\u00f3n Monetaria Futura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35342647350246925, "is_candidate": true}, {"start": 2168.727, "end": 2171.35, "text": "O sea, le doy otra oportunidad a ver si ahora lo contesta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5423830512127381, "is_candidate": false}, {"start": 2173.533, "end": 2194.589, "text": " Mire mi ley, usted no me va a decir lo que yo tengo que decir, yo voy a decir lo que creo que el pa\u00eds necesita, el pa\u00eds necesita equilibrio fiscal y hoy masa est\u00e1 gastando de m\u00e1s, est\u00e1 generando d\u00e9ficit, el pa\u00eds necesita esa solidez para terminar con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9208045280680736, "is_candidate": false}, {"start": 2195.57, "end": 2207.035, "text": " Sin inflaci\u00f3n el pa\u00eds comienza y arranca, la Argentina tiene una gran oportunidad hist\u00f3rica, tiene todo, pero los argentinos no tenemos nada, \u00bfsabe por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.90633080810266, "is_candidate": false}, {"start": 2207.035, "end": 2219.68, "text": "Porque en el medio hay una serie de mafias que hoy son sus amigos, Barrio Nuevo, esa serie de mafias son las que impiden que el pa\u00eds crezca y yo tengo la fuerza y la voluntad para sacarlas del medio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9200920539472809, "is_candidate": false}, {"start": 2221.485, "end": 2229.648, "text": " Pregunta ahora Patricia Bullrich y responde Javier Milley.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8056710864011833, "is_candidate": false}, {"start": 2229.648, "end": 2239.992, "text": "Milley, dijiste que no se puede hacer un nuevo pa\u00eds con los mismos de siempre y te aleaste a Barrio Nuevo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.923267833842994, "is_candidate": false}, {"start": 2239.992, "end": 2242.593, "text": "\u00bfQu\u00e9 vas a hacer?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0477827570685923, "is_candidate": false}, {"start": 2242.593, "end": 2247.455, "text": "\u00bfCon Barrio Nuevo vas a cambiar la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8874009894548077, "is_candidate": false}, {"start": 2247.455, "end": 2248.796, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9, Bullrich?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7375359068623002, "is_candidate": false}, {"start": 2250.814, "end": 2255.24, "text": " Barrio Nuevo es casta y vos sos m\u00e1s casta que Barrio Nuevo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39326039273680446, "is_candidate": true}, {"start": 2255.24, "end": 2256.882, "text": "\u00bfY sabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8479926572092362, "is_candidate": false}, {"start": 2256.882, "end": 2261.328, "text": "Vos hac\u00e9s mucha pompa de que cambiaste, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3658158555693526, "is_candidate": true}, {"start": 2261.328, "end": 2264.792, "text": "\u00bfPorque acaso segu\u00eds siendo montonera, tirabombas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32151619318464497, "is_candidate": true}, {"start": 2264.792, "end": 2264.853, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9851977986709212, "is_candidate": false}, {"start": 2265.575, "end": 2267.196, "text": " Te honr\u00e1s de cambiar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5157152704841379, "is_candidate": false}, {"start": 2267.196, "end": 2269.358, "text": "Bueno, nosotros, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5624709137693475, "is_candidate": false}, {"start": 2269.358, "end": 2271.8, "text": "Vemos un problema enorme en el mercado laboral.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48046773351328576, "is_candidate": true}, {"start": 2271.8, "end": 2274.342, "text": "Queremos avanzar hacia un modelo de seguro de desempleo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.429399017688745, "is_candidate": true}, {"start": 2274.342, "end": 2276.364, "text": "Queremos avanzar hacia una econom\u00eda liberal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4614194660804275, "is_candidate": true}, {"start": 2276.364, "end": 2284.01, "text": "Y todos los que quieran cambiar y sumarse a esta revoluci\u00f3n liberal para que Argentina sea potencia en 35 a\u00f1os, est\u00e1n bienvenidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30033283507181396, "is_candidate": true}, {"start": 2284.01, "end": 2290.436, "text": "Obviamente, tu partido que se hace alarde de bloquear todo el tiempo, est\u00e1 claro que son parte del fracaso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2979615741389646, "is_candidate": true}, {"start": 2290.436, "end": 2294.379, "text": "Miriam Bregman pregunta y responde Javier Bilei.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9373847706950719, "is_candidate": false}, {"start": 2295.698, "end": 2300.739, "text": " Todos los estudios demuestran la existencia de la brecha salarial entre hombres y mujeres.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8518962063692679, "is_candidate": false}, {"start": 2300.739, "end": 2308.862, "text": "En Argentina las mujeres tenemos que trabajar 8 d\u00edas m\u00e1s al mes para igualar el salario de un var\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8026311449748965, "is_candidate": false}, {"start": 2308.862, "end": 2314.503, "text": "\u00bfUsted niega el patriarcado por ignorancia o por machismo?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.825195128655098, "is_candidate": false}, {"start": 2314.503, "end": 2318.324, "text": "Mire, Bregman, lo niego por la evidencia emp\u00edrica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5432208783897243, "is_candidate": false}, {"start": 2318.324, "end": 2319.505, "text": "\u00bfSabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8139581838611494, "is_candidate": false}, {"start": 2319.505, "end": 2323.986, "text": "Cuando usted desagrega los promedios y toma profesi\u00f3n por profesi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3572518498807933, "is_candidate": true}, {"start": 2325.578, "end": 2327.76, "text": " La desigualdad desaparece.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5409972277849731, "is_candidate": false}, {"start": 2327.76, "end": 2344.133, "text": "Pero si usted tuviera raz\u00f3n, y los malditos capitalistas explotadores a los que usted hace alusi\u00f3n, que s\u00f3lo quieren ganar plata, si lo que usted dice fuera cierto, usted tendr\u00eda que entrar en una empresa y deber\u00edan ser todas mujeres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24675235447616395, "is_candidate": true}, {"start": 2344.133, "end": 2345.434, "text": "Adivine qu\u00e9 va a encontrar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6005121009972753, "is_candidate": false}, {"start": 2345.434, "end": 2347.356, "text": "Ah, claro, usted no sabe lo que ser\u00e1 una empresa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45070111118004363, "is_candidate": true}, {"start": 2347.356, "end": 2348.316, "text": "\u00bfPero sabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8852980994110888, "is_candidate": false}, {"start": 2348.316, "end": 2349.998, "text": "Va a haber mitad hombres, mitad agujeres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5201268927654303, "is_candidate": false}, {"start": 2349.998, "end": 2354.421, "text": "Es decir, su teor\u00eda se cae con los datos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41437959480907505, "is_candidate": true}, {"start": 2354.421, "end": 2354.982, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7212760030598608, "is_candidate": false}, {"start": 2356.153, "end": 2361.738, "text": " La \u00faltima pregunta ahora de Javier Milei para que responda Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8428093702815038, "is_candidate": false}, {"start": 2361.738, "end": 2371.548, "text": "Gobernador Schiaretti, en caso que nosotros fu\u00e9ramos gobierno, \u00bfusted aceptar\u00eda acompa\u00f1ar nuestras propuestas econ\u00f3micas si esto es para el bien de los argentinos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31305675867262606, "is_candidate": true}, {"start": 2372.276, "end": 2394.505, "text": " Nosotros acompa\u00f1amos tanto al gobierno de Macri con algunas propuestas como lo acompa\u00f1amos al gobierno del Frente de Todos, porque entendemos que quien gana leg\u00edtimamente una elecci\u00f3n tiene que tener la posibilidad de poner en marcha su programa de gobierno, y va a ser as\u00ed con cualquiera que sea quien gane la pr\u00f3xima elecci\u00f3n, lo que nunca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9634638187231701, "is_candidate": false}, {"start": 2395.345, "end": 2403.875, "text": " Vamos a votar ni votamos, es algo que perjudique a C\u00f3rdoba y perjudique al interior de nuestra patria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.970690261195169, "is_candidate": false}, {"start": 2403.875, "end": 2409.902, "text": "Cada candidato y candidata va a tener un minuto libre para cerrar su participaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8078024987798311, "is_candidate": false}, {"start": 2409.902, "end": 2413.987, "text": "As\u00ed es, y en este minuto lo tiene Juan Esquiaretti.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8662033585039767, "is_candidate": false}, {"start": 2415.307, "end": 2429.736, "text": " Compatriotas, es mentira que estemos condenados al fracaso los argentinos, es mentira que estemos condenados a tener siempre alta inflaci\u00f3n, es mentira que tengamos que ser gobernados siempre por la grieta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9396622300061971, "is_candidate": false}, {"start": 2430.643, "end": 2445.375, "text": " Es hora de que Argentina tenga un gobierno que gestione bien, que deje atr\u00e1s la grieta y Argentina va a poder aprovechar as\u00ed los vientos internacionales que hoy soplan a favor de nuestra patria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9750706572171158, "is_candidate": false}, {"start": 2445.375, "end": 2452.04, "text": "Ustedes han escuchado en el debate aqu\u00ed c\u00f3mo se achacan cosas muchos candidatos desde hace bastante tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9195898512575271, "is_candidate": false}, {"start": 2452.04, "end": 2456.003, "text": "Han visto los candidatos de la grieta que ya fracasaron como gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8837391389362953, "is_candidate": false}, {"start": 2456.523, "end": 2462.749, "text": " Sergio Massa y Patricia Burri, que representan el kirchnerismo y tambi\u00e9n el fracaso del macrismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9320294844753358, "is_candidate": false}, {"start": 2462.749, "end": 2472.959, "text": "Han escuchado a otro candidato que propone cosas que resultan un viaje a lo desconocido, adem\u00e1s de las cosas tradicionales que plantea la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9033462430947652, "is_candidate": false}, {"start": 2472.959, "end": 2478.264, "text": "Yo ofrezco mi experiencia de gobierno y por eso les pido que me acompa\u00f1en con su voto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9579970731468335, "is_candidate": false}, {"start": 2480.359, "end": 2482.862, "text": " Minuto de cierre para Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.93049191325427, "is_candidate": false}, {"start": 2482.862, "end": 2492.611, "text": "Como te dije al principio, m\u00e1s all\u00e1 de las frases hechas, ninguno de los candidatos pudo ocultar que son todos c\u00f3mplices del Poder Econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8297379849390728, "is_candidate": false}, {"start": 2492.611, "end": 2500.339, "text": "Vos sab\u00e9s que nosotros no, porque peleamos por construir una sociedad sin ning\u00fan tipo de explotaci\u00f3n, sin ning\u00fan tipo de opresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8015396875293657, "is_candidate": false}, {"start": 2500.339, "end": 2501.62, "text": "Nos ves en cada lucha.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8524119655558451, "is_candidate": false}, {"start": 2502.521, "end": 2518.228, "text": " Este 22 de octubre, demostremos que somos muchos, que somos muchas las que no queremos seguir pagando al FMI con el hambre del pueblo, las que no queremos que los trabajadores sigan perdiendo, que no queremos que sigan destruyendo el planeta porque no hay planeta B.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8262380967648539, "is_candidate": false}, {"start": 2519.148, "end": 2523.429, "text": " las que decimos que no nos digan otra vez m\u00e1s que tenemos que esperar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8000672642962063, "is_candidate": false}, {"start": 2523.429, "end": 2531.672, "text": "No te resignes, vot\u00e1 con tus convicciones, vamos con la izquierda en todo el pa\u00eds, en las calles y en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.824637832635201, "is_candidate": false}, {"start": 2531.672, "end": 2535.253, "text": "Y una cosa m\u00e1s, son 30.000 y fue un genocidio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7625803182980364, "is_candidate": false}, {"start": 2535.253, "end": 2537.154, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8888931348298207, "is_candidate": false}, {"start": 2537.154, "end": 2539.895, "text": "\u00daltimo minuto para Javier Millet.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8120843671382412, "is_candidate": false}, {"start": 2539.895, "end": 2546.417, "text": "A lo largo de este debate hemos escuchado la posici\u00f3n de algunos candidatos que parece que son marcianos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42904143717022336, "is_candidate": true}, {"start": 2547.045, "end": 2552.927, "text": " como si no hubieran tenido nada que ver en la debacle que llevamos sufriendo 40 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4425844022271863, "is_candidate": true}, {"start": 2552.927, "end": 2563.411, "text": "Por lo tanto, lo primero que quiero decir es que no hay locura m\u00e1s grande, nada m\u00e1s demencial, que creer que uno puede tener resultados distintos haciendo siempre lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2988884177497516, "is_candidate": true}, {"start": 2563.411, "end": 2565.752, "text": "Nosotros lo que venimos a proponer es el modelo de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38356351868765215, "is_candidate": true}, {"start": 2566.926, "end": 2571.827, "text": " En aquellos pa\u00edses que son m\u00e1s libres, son 8 veces m\u00e1s ricos que los reprimidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.370753875086378, "is_candidate": true}, {"start": 2571.827, "end": 2575.848, "text": "El decir m\u00e1s bajo en la distribuci\u00f3n est\u00e1 11 veces mejor que su par en el reprimido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36951275817006624, "is_candidate": true}, {"start": 2575.848, "end": 2578.249, "text": "Hay 25 veces menos de pobres en el formato est\u00e1ndar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31351438631641526, "is_candidate": true}, {"start": 2578.249, "end": 2580.689, "text": "50 veces menos en el formato extremo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36836781982398825, "is_candidate": true}, {"start": 2580.689, "end": 2584.35, "text": "La gente vive un 25% m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36625106062772483, "is_candidate": true}, {"start": 2584.35, "end": 2589.712, "text": "En definitiva, una Argentina distinta es imposible con los mismos de siempre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29425260178978985, "is_candidate": true}, {"start": 2589.712, "end": 2591.892, "text": "Sin embargo, quiero decirles algo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42357853628024644, "is_candidate": true}, {"start": 2591.892, "end": 2593.893, "text": "Hay esperanza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6231334126260984, "is_candidate": false}, {"start": 2593.893, "end": 2595.093, "text": "Un futuro mejor es posible.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5427897898243449, "is_candidate": false}, {"start": 2596.38, "end": 2600.302, "text": " pero ese futuro es posible si ese futuro es liberal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39726732023375666, "is_candidate": true}, {"start": 2600.302, "end": 2605.544, "text": "Minuto de cierre para Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8561957697784336, "is_candidate": false}, {"start": 2605.544, "end": 2616.81, "text": "Quiero aprovechar este minuto para hablar con vos, que s\u00e9 que sent\u00eds el dolor y la frustraci\u00f3n de que las cosas no van bien, de que la plata no alcanza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0913709887227272, "is_candidate": false}, {"start": 2616.81, "end": 2620.271, "text": "Quiero decirte que la Argentina tiene tres caminos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1196886771872219, "is_candidate": false}, {"start": 2620.271, "end": 2623.493, "text": "Uno ya lo conocemos, es la vuelta al pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0375136652822385, "is_candidate": false}, {"start": 2623.493, "end": 2625.874, "text": "El otro es un salto al vac\u00edo y la locura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0794153512951756, "is_candidate": false}, {"start": 2626.897, "end": 2629.779, "text": " y despu\u00e9s un camino de producci\u00f3n y trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.075715935382492, "is_candidate": false}, {"start": 2629.779, "end": 2636.104, "text": "Quiero invitarte a que construyamos una Argentina donde convoquemos a un gobierno de unidad nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0534469364369115, "is_candidate": false}, {"start": 2636.104, "end": 2644.109, "text": "Quiero invitarte a que pongamos el trabajo y la distribuci\u00f3n del ingreso como valores centrales para la construcci\u00f3n de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0394754204644527, "is_candidate": false}, {"start": 2644.109, "end": 2651.955, "text": "Quiero que construyamos de nuestras exportaciones la potencia en nuestras reservas, pero sobre todas las cosas, el valor de nuestro trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0641602491003856, "is_candidate": false}, {"start": 2652.555, "end": 2659.039, "text": " Quiero que construyamos m\u00e1s federalismo porque la Argentina necesita mejor distribuci\u00f3n a lo largo y a lo ancho del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1266292895162713, "is_candidate": false}, {"start": 2659.039, "end": 2667.143, "text": "Y sobre todo quiero pedirte, a la urna no vayas ni con bronca ni con odio, and\u00e1 con esperanza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.022533926669158, "is_candidate": false}, {"start": 2667.143, "end": 2669.104, "text": "Minuto final para Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8480846967336343, "is_candidate": false}, {"start": 2669.702, "end": 2675.784, "text": " Hace 20 a\u00f1os damos la batalla contra el kirchnerismo, que tanto dolor te trajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8939220007251568, "is_candidate": false}, {"start": 2675.784, "end": 2680.205, "text": "Cada vez que ellos dijeron vamos por todos, nosotros pusimos el pecho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8908738878326795, "is_candidate": false}, {"start": 2680.205, "end": 2683.246, "text": "Hoy estamos frente a la batalla final.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0447833082943931, "is_candidate": false}, {"start": 2683.246, "end": 2694.11, "text": "Pero para transformar la Argentina no alcanza solo ganarle las urnas, hace falta generar cambios profundos y verdaderos que duren, porque siempre est\u00e1n amenazando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8181673032437812, "is_candidate": false}, {"start": 2694.77, "end": 2699.554, "text": " Por eso la \u00fanica forma de hacerlo es con coraje, con poder pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9140006502972151, "is_candidate": false}, {"start": 2699.554, "end": 2708.521, "text": "Y hoy nosotros tenemos poder pol\u00edtico propio, con gobernadores, con intendentes, con mayor\u00edas en el Congreso y con ustedes, la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9217084933753794, "is_candidate": false}, {"start": 2708.521, "end": 2720.711, "text": "Por eso te pido que nos acompa\u00f1es, que nos votes, que pienses que Juntos por el Cambio es la \u00fanica oposici\u00f3n que va a garantizar el cambio de lo que el kirchnerismo arruin\u00f3 en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8851842041078541, "is_candidate": false}, {"start": 2721.351, "end": 2730.942, "text": " Yo no doy el brazo a torcer, yo no voy a negociar el cambio nunca, yo te pido, por favor, acomp\u00e1\u00f1ame.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9020685730472626, "is_candidate": false}, {"start": 2730.942, "end": 2732.624, "text": "Y te quiero decir, viva la patria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.939523149733982, "is_candidate": false}, {"start": 2733.604, "end": 2736.225, "text": " Much\u00edsimas gracias, candidatos y candidatas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8270954188922661, "is_candidate": false}, {"start": 2736.225, "end": 2740.507, "text": "Much\u00edsimas gracias a los de aqu\u00ed presentes y a los que est\u00e1n del otro lado de la pantalla.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9221075580535307, "is_candidate": false}, {"start": 2740.507, "end": 2747.29, "text": "Gracias a la provincia de Santiago del Estero por toda la colaboraci\u00f3n y el apoyo para que este debate sea posible.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8864713734660636, "is_candidate": false}, {"start": 2747.29, "end": 2749.13, "text": "Estamos terminando, Esteban.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9772761495162124, "is_candidate": false}, {"start": 2749.13, "end": 2752.072, "text": "Estamos cerrando este primer debate presidencial 2023.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9460687403894206, "is_candidate": false}, {"start": 2752.072, "end": 2755.473, "text": "Para m\u00ed, realmente, un honor.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9153383838708723, "is_candidate": false}, {"start": 2755.473, "end": 2759.255, "text": "A la mierda, los malditos empresarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0317482529967632, "is_candidate": false}, {"start": 2759.255, "end": 2761.996, "text": "A la mierda, Sodomitas, el capital.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9825669504350415, "is_candidate": false}, {"start": 2764.441, "end": 2775.887, "text": " Basta de basura keynesiana Ha llegado el momento liberal Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9368668223731261, "is_candidate": false}], "Index": 710, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "EFYS2We75Ic", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=EFYS2We75Ic", "title": "MILEI DESBURR\u00d3 A TODOS EN EL DEBATE PRESIDENCIAL", "duration": 2776.0, "view_count": 620048.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}