{"segments": [{"start": 0.308, "end": 16.115, "text": " En esta oportunidad se nos une uno de los principales referentes del liberalismo en Latinoam\u00e9rica y adem\u00e1s que lo ha caracterizado esa irreverencia y esa capacidad para arrastrar a todos los zurdos, empobrecedores, como \u00e9l los llama, es por supuesto el argentino economista, Javier Milley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0061069892208434, "is_candidate": false}, {"start": 16.115, "end": 16.996, "text": "Buenas noches, Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9817006699639776, "is_candidate": false}, {"start": 16.996, "end": 19.477, "text": "Buenas noches, muchachos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7211178416585298, "is_candidate": false}, {"start": 19.477, "end": 20.777, "text": "Un gusto hablar con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6914807287426287, "is_candidate": false}, {"start": 20.777, "end": 21.398, "text": "Buenas noches, Javier.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0296986673459987, "is_candidate": false}, {"start": 21.398, "end": 22.698, "text": "Un placer tenerte aqu\u00ed en Contrapoder 3.0.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9969025086774034, "is_candidate": false}, {"start": 22.698, "end": 26.48, "text": "Gracias a ustedes por tenerme en el programa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46358863565929576, "is_candidate": true}, {"start": 27.037, "end": 28.198, "text": " Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.007968681622388, "is_candidate": false}, {"start": 28.198, "end": 31.9, "text": "Quer\u00eda empezar, Javier, con lo que sucedi\u00f3 recientemente en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9833824096717064, "is_candidate": false}, {"start": 31.9, "end": 50.413, "text": "T\u00fa no solamente lograste predecir el fracaso econ\u00f3mico del gobierno, tanto por supuesto de los kirchneristas como el de Mauricio Macri, sino que adem\u00e1s lograste predecir el fracaso pol\u00edtico del gobierno de Mauricio Macri y de una u otra manera t\u00fa sab\u00edas que el kirchnerismo pues iba a volver a Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9930905775316019, "is_candidate": false}, {"start": 50.413, "end": 53.656, "text": "\u00bfC\u00f3mo estabas tan seguro de esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9896637605900793, "is_candidate": false}, {"start": 53.656, "end": 55.317, "text": "Mira, la realidad es que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5511676372695213, "is_candidate": false}, {"start": 56.255, "end": 73.861, "text": " era bastante predecible el fracaso del gobierno de Macri, porque m\u00e1s bien inici\u00f3, opt\u00f3 por una opci\u00f3n gradualista, y todos los programas econ\u00f3micos gradualistas en Argentina terminaron mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3134861499613243, "is_candidate": true}, {"start": 73.861, "end": 83.464, "text": "Y de hecho, todos los programas de shock, sacando el del a\u00f1o 59, todos fueron expansivos, aument\u00f3 la actividad econ\u00f3mica, aument\u00f3 el empleo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34093745695028665, "is_candidate": true}, {"start": 84.108, "end": 90.834, "text": " mejoraron los salarios reales, baj\u00f3 la inflaci\u00f3n y el gobierno plante\u00f3 un falso dilema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4669552864856964, "is_candidate": true}, {"start": 90.834, "end": 95.518, "text": "Entonces opt\u00f3 por el gradualismo que siempre fall\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3745105294274209, "is_candidate": true}, {"start": 95.518, "end": 106.608, "text": "Y el gradualismo no es ni m\u00e1s ni menos que ser condescendiente con el con el no ajuste de la pol\u00edtica, con el no ajuste de los ladrones de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3126334427764058, "is_candidate": true}, {"start": 106.608, "end": 107.029, "text": "Por ende,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8974397158588993, "is_candidate": false}, {"start": 107.561, "end": 113.925, "text": " No se tocaron los privilegios de la corporaci\u00f3n pol\u00edtica y el poco ajuste que hubo se hizo sobre el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3494213375334101, "is_candidate": true}, {"start": 113.925, "end": 120.19, "text": "Y cuando vos castigas al que genera riqueza y premias a los par\u00e1sitos del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24040621155916775, "is_candidate": true}, {"start": 120.19, "end": 121.951, "text": "Bueno, el resultado es este.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43719386069094746, "is_candidate": true}, {"start": 121.951, "end": 124.813, "text": "Una econom\u00eda que va camino a un default.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4813635187778601, "is_candidate": true}, {"start": 124.813, "end": 132.138, "text": "Y si todo contin\u00faa con lo que se est\u00e1 haciendo, probablemente hasta tenga una hiperinflaci\u00f3n y nos encontremos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3169196089301932, "is_candidate": true}, {"start": 132.651, "end": 135.171, "text": " frente a la peor crisis de la historia econ\u00f3mica argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43764289887728514, "is_candidate": true}, {"start": 135.171, "end": 140.512, "text": "\u00bfY t\u00fa votaste por alg\u00fan candidato en estas elecciones, Javier, o decidiste abstenerte?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9662495684004354, "is_candidate": false}, {"start": 140.512, "end": 149.734, "text": "No, yo impugno mi voto porque como liberal no acepto ser obligado a nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45853958911925563, "is_candidate": true}, {"start": 149.734, "end": 161.356, "text": "Por lo tanto, dado que me obligan a votar porque si no me pueden retener el pasaporte, entonces directamente cumplo con la obligaci\u00f3n de votar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3043038118700998, "is_candidate": true}, {"start": 161.958, "end": 165.62, "text": " pero me veo obligado a tener que impugnar mi voto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46158580067646704, "is_candidate": true}, {"start": 165.62, "end": 167.501, "text": "Ya, entendido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.069727226786008, "is_candidate": false}, {"start": 167.501, "end": 178.808, "text": "Javier, tambi\u00e9n, antes de esta entrevista, yo te mand\u00e9 el plan econ\u00f3mico de recuperaci\u00f3n de Juan Guaid\u00f3, que es el presidente interino de Venezuela, reconocido as\u00ed por varios pa\u00edses, incluido la Argentina de Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9982024696441419, "is_candidate": false}, {"start": 178.808, "end": 181.169, "text": "Si t\u00fa te lograste leer alguno de esos puntos, \u00bfqu\u00e9 te parece?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0315040731255234, "is_candidate": false}, {"start": 181.169, "end": 188.734, "text": "\u00bfTe parece que esa es la salida o te parece que eso m\u00e1s bien es un Macri peor todav\u00eda que el propio Mauricio Macri?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0277304402169656, "is_candidate": false}, {"start": 188.734, "end": 190.735, "text": "Mir\u00e1, yo lo que veo en ese plan", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5816998604429716, "is_candidate": false}, {"start": 191.537, "end": 196.619, "text": " es un plan de formato socialdem\u00f3crata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4296305165375712, "is_candidate": true}, {"start": 196.619, "end": 215.864, "text": "Me parece que con la destrucci\u00f3n que est\u00e1 ocurriendo en Venezuela, me parece que si vas a hacer tabula rasa y vas a arrancar, es mejor que avances con un orden liberal mucho m\u00e1s puro para que el crecimiento sea much\u00edsimo m\u00e1s r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2962116601193995, "is_candidate": true}, {"start": 215.864, "end": 219.165, "text": "Es decir, lo \u00fanico que hace la presencia del Estado es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.422946409708266, "is_candidate": true}, {"start": 220.332, "end": 222.393, "text": " retrasar el crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37051642698904685, "is_candidate": true}, {"start": 222.393, "end": 230.279, "text": "Es decir, es un programa econ\u00f3mico que b\u00e1sicamente le sigue dando lugar al Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4469884195529559, "is_candidate": true}, {"start": 230.279, "end": 240.185, "text": "O sea, te das cuenta que tiene mucho juego en educaci\u00f3n, en salud, en seguridad, incluso en el petr\u00f3leo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45622929556866354, "is_candidate": true}, {"start": 240.185, "end": 241.746, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48480089904757384, "is_candidate": true}, {"start": 241.746, "end": 245.448, "text": "Entonces me parece que.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47516881668518707, "is_candidate": true}, {"start": 245.448, "end": 247.71, "text": "La verdad que tanta presencia del Estado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33412170714382117, "is_candidate": true}, {"start": 248.738, "end": 267.063, "text": " lo \u00fanico que va a hacer es retrasar el proceso de recuperaci\u00f3n cuando en realidad, dadas las miserias que est\u00e1 padeciendo el pueblo venezolano, lo mejor ser\u00eda ir a una soluci\u00f3n de mercado radicalizada para que la tasa de crecimiento sea much\u00edsimo m\u00e1s alta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2930400279566516, "is_candidate": true}, {"start": 267.063, "end": 277.746, "text": "Pero entiendo que eso siempre es un problema para los pol\u00edticos ladrones, para los pol\u00edticos par\u00e1sitos y b\u00e1sicamente para aquellas mentes estrechas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3371692848646307, "is_candidate": true}, {"start": 278.821, "end": 282.644, "text": " que no conciben vivir sin un Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38385839530686483, "is_candidate": true}, {"start": 282.644, "end": 294.233, "text": "Javier, \u00bfcrees t\u00fa que en alg\u00fan momento las sociedades de Latinoam\u00e9rica, que parecieran que ceden f\u00e1cilmente a los modelos populistas, tengan la capacidad de enfrentar esos modelos y tener una mente m\u00e1s abierta, ideas libertarias?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8629288215511984, "is_candidate": false}, {"start": 294.233, "end": 298.216, "text": "\u00bfCrees que podamos, las sociedades, llegar a ese punto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8955287925779831, "is_candidate": false}, {"start": 298.216, "end": 303.16, "text": "Mira, yo eso verdaderamente no lo s\u00e9 porque", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5200667336076441, "is_candidate": false}, {"start": 304.648, "end": 316.88, "text": " Si vos te fij\u00e1s, Argentina entr\u00f3 al siglo XX siendo el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo y despu\u00e9s de aplicar 90 a\u00f1os de populismo, Argentina hoy est\u00e1 en el 70 en el ranking.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2804593894426627, "is_candidate": true}, {"start": 316.88, "end": 321.184, "text": "Y si vos te fij\u00e1s, la gente demanda populismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35398563885442424, "is_candidate": true}, {"start": 321.184, "end": 328.451, "text": "De hecho, el gobierno de Macri no fue sustancialmente distinto al gobierno de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35257819625381337, "is_candidate": true}, {"start": 330.286, "end": 331.026, "text": " S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0888017005041457, "is_candidate": false}, {"start": 331.026, "end": 337.69, "text": "Y una pregunta que me hac\u00edan antes de esta entrevista, cuando se enteraron que ibas a estar con nosotros, era sobre el tema de la dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9655428065566249, "is_candidate": false}, {"start": 337.69, "end": 350.616, "text": "\u00bfT\u00fa crees que, por ejemplo, en pa\u00edses como Argentina o como Venezuela, que sabemos que est\u00e1n en una crisis incluso mucho peor, pueda ser la dolarizaci\u00f3n la v\u00eda para una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, digamos, m\u00e1s realista?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0242172371502822, "is_candidate": false}, {"start": 350.616, "end": 353.898, "text": "\u00bfO hay que mantener la moneda por una cuesti\u00f3n de patriotismo, pues?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0002117751146755, "is_candidate": false}, {"start": 355.114, "end": 362.458, "text": " No, no, yo soy partidario de eliminar el Banco Central y eso vale tanto para Argentina como en el caso de Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35715729086224157, "is_candidate": true}, {"start": 362.458, "end": 374.445, "text": "Es decir, yo creo que en Venezuela, dada la situaci\u00f3n que lleva ya de dos a\u00f1os de hiperinflaci\u00f3n, est\u00e1 pulverizado todo el sistema financiero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.336106523197504, "is_candidate": true}, {"start": 374.445, "end": 381.909, "text": "Por lo tanto, me parece que lo mejor que podr\u00eda hacer el pr\u00f3ximo gobierno", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3915113894385188, "is_candidate": true}, {"start": 382.627, "end": 397.556, "text": " es justamente hacer una reforma financiera creando un sistema anticorrida y que utilice como moneda una moneda extranjera que haya elegido la gente, que tengo entendido que tambi\u00e9n utiliza mucho el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3098991115177486, "is_candidate": true}, {"start": 397.556, "end": 408.843, "text": "Por lo tanto, ser\u00eda muy provechoso para Venezuela estabilizar la econom\u00eda muy, muy r\u00e1pidamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3642962839485132, "is_candidate": true}, {"start": 408.843, "end": 411.565, "text": "De hecho, en el inicio te dir\u00eda, vas a tener", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4145677074526174, "is_candidate": true}, {"start": 412.296, "end": 414.997, "text": " inflaci\u00f3n en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43054849437954923, "is_candidate": true}, {"start": 414.997, "end": 427.362, "text": "Porque va a empezar a recuperarse y eso lo que va a permitir es que los salarios mejoren sustancialmente y de esa manera vas a empezar a sacar mucha gente de la pobreza y la indigencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32282399282833263, "is_candidate": true}, {"start": 427.362, "end": 429.462, "text": "Ser\u00eda una situaci\u00f3n ideal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41206891429666737, "is_candidate": true}, {"start": 429.462, "end": 438.646, "text": "Es m\u00e1s, rogamos, roguemos a Dios que Venezuela tome un camino liberal en serio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3794738332392663, "is_candidate": true}, {"start": 439.388, "end": 443.931, "text": " y frente al desastre y la miseria que sembr\u00f3 el socialismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38554287577702817, "is_candidate": true}, {"start": 443.931, "end": 452.836, "text": "Ver c\u00f3mo el liberalismo puede levantar de las cenizas a un pa\u00eds aniquilado por los zurdos empobrecedores asesinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2515536554810166, "is_candidate": true}, {"start": 452.836, "end": 458.119, "text": "\u00bfT\u00fa crees que en el caso de la Argentina el liberalismo puede en alg\u00fan momento tomar el poder en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8761476185088358, "is_candidate": false}, {"start": 458.119, "end": 460.48, "text": "\u00bfEn cu\u00e1nto tiempo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8412460763787163, "is_candidate": false}, {"start": 460.48, "end": 464.943, "text": "Yo creo que en Argentina la batalla cultural", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5017864648685608, "is_candidate": false}, {"start": 465.895, "end": 494.721, "text": " todav\u00eda est\u00e1 verde, le falta madurar un poco, pero una de las cosas que yo creo es que de presentarse una crisis muy profunda podr\u00eda empezar y los individuos tomando conciencia de que los verdaderos enemigos de la sociedad son los pol\u00edticos y que ellos son los que nos roban y que ellos son los \u00fanicos que progresaron con este verso de la justicia social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26030879771786253, "is_candidate": true}, {"start": 494.721, "end": 495.461, "text": "En ese caso,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6509376091173347, "is_candidate": false}, {"start": 496.277, "end": 503.181, "text": " se podr\u00eda generar frente a una crisis un aumento considerable en el consenso de las ideas liberales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3121422601663456, "is_candidate": true}, {"start": 503.181, "end": 506.063, "text": "De hecho, esto ya pas\u00f3 en los 90.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4826427523214325, "is_candidate": true}, {"start": 506.063, "end": 523.272, "text": "Lo que pasa es que no se fue a fondo con dichas reformas y frente a la catarata de shocks externos negativos y un gobierno de est\u00fapidos como el de la Alianza, que adem\u00e1s obviamente eran progresistas, es la parte que no cuenta ninguno,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2979666739644028, "is_candidate": true}, {"start": 526.221, "end": 529.685, "text": " obviamente hicieron volar la convertibilidad por los aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29423629066511203, "is_candidate": true}, {"start": 529.685, "end": 541.958, "text": "Entonces, en lugar de echarle la culpa a la socialdemocracia bastante rojita, le echaron la culpa al liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40279876322596664, "is_candidate": true}, {"start": 542.742, "end": 544.443, "text": " S\u00ed, correcto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9444765528155018, "is_candidate": false}, {"start": 544.443, "end": 556.006, "text": "Javier, en este contexto que estamos viendo en Latinoam\u00e9rica, que t\u00fa mismo acabas de decir que, por ejemplo, en Argentina e incluso en otros pa\u00edses, estamos viendo el caso de Chile, de Ecuador, de Per\u00fa, que la ciudadan\u00eda sigue pidiendo populismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9755905259298076, "is_candidate": false}, {"start": 556.006, "end": 558.447, "text": "Y es lo que pide y al final es lo que le est\u00e1n dando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8837673721221911, "is_candidate": false}, {"start": 558.447, "end": 569.67, "text": "\u00bfC\u00f3mo entonces nosotros, los liberales, los libertarios, los conservadores, la derecha, c\u00f3mo pueden las personas que defienden las ideas de por lo menos libre mercado, calar en una ciudadan\u00eda que est\u00e1 pidiendo m\u00e1s dadivas, m\u00e1s subsidios,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9206276512255893, "is_candidate": false}, {"start": 571.634, "end": 595.714, "text": " Bueno, ah\u00ed una de las cosas que yo creo que es clave en el debate, y eso yo lo he planteado en distintas conferencias, algunas tienen el nombre de la estruendosa superioridad del capitalismo, es que la batalla no alcanza si solo se remite a lo cuantitativo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27561926517489155, "is_candidate": true}, {"start": 598.107, "end": 612.098, "text": " La batalla incluye demostrar que no s\u00f3lo el sistema es m\u00e1s productivo, sino que hay que demostrar que adem\u00e1s el sistema es justo y es \u00e9tica y moralmente superior al socialismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2982046727848141, "is_candidate": true}, {"start": 612.098, "end": 623.567, "text": "Y que cuando se reclama por la justicia social hay que enrostrarle en la cara a la gente que eso es fruto de la envidia, del odio, del resentimiento", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33567078590504307, "is_candidate": true}, {"start": 625.077, "end": 629.244, "text": " S\u00ed, que implica un robo, que implica un trato desigual frente a la ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39474448108577587, "is_candidate": true}, {"start": 629.244, "end": 634.594, "text": "Exponerlo frente a los valores repugnantes que implica la mierda del socialismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3525078893853095, "is_candidate": true}, {"start": 636.762, "end": 660.097, "text": " Javier, \u00bft\u00fa crees que ser\u00eda viable que todas las personas que tienen ideas liberales o que tienen ideas libertarias conservadoras pudieran agruparse como una especie de un frente donde haya representantes de cada pa\u00eds y de esta manera un poco contrarrestar el Foro de San Pablo y tambi\u00e9n fortalecer un camino para la toma del poder en los diferentes pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8427480176672129, "is_candidate": false}, {"start": 660.097, "end": 664.78, "text": "Bueno, frente al avance del Foro de San Pablo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40213819259020955, "is_candidate": true}, {"start": 665.958, "end": 686.954, "text": " lo que est\u00e1 haciendo el Grupo Puebla y de c\u00f3mo el se\u00f1or Maduro con sus c\u00f3mplices delincuentes cubanos infiltrando gente en Chile, en Per\u00fa, en Ecuador y en todos los lugares donde no est\u00e1 la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29656722885460096, "is_candidate": true}, {"start": 686.954, "end": 692.678, "text": "Deber\u00eda haber una conciencia de c\u00f3mo est\u00e1n tratando de.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3308109640232877, "is_candidate": true}, {"start": 692.678, "end": 694.799, "text": "Generar la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica Latinoamericana,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4108444857740978, "is_candidate": true}, {"start": 695.993, "end": 697.894, "text": " o hispana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7695727809676414, "is_candidate": false}, {"start": 697.894, "end": 699.576, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0298962374007292, "is_candidate": false}, {"start": 699.576, "end": 702.437, "text": "Pero t\u00fa ves posible, por ejemplo, hacerle esa contraparte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.04215655340986, "is_candidate": false}, {"start": 702.437, "end": 714.266, "text": "Volviendo a la pregunta que se colina, es una contraparte, una especie de bloque internacional para para hacer una especie de antiforo de San Pablo y donde formen, digamos, parte de gente como t\u00fa, otros referentes del liberalismo en la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9857784451095848, "is_candidate": false}, {"start": 714.266, "end": 717.908, "text": "Yo creo que es absolutamente necesario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.429186357152885, "is_candidate": true}, {"start": 717.908, "end": 718.529, "text": "Correcto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9059131243776719, "is_candidate": false}, {"start": 718.529, "end": 723.372, "text": "Estamos de acuerdo en ese es una forma de impulsar la contra la cultura zurda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5764572420286831, "is_candidate": false}, {"start": 724.367, "end": 724.928, "text": " No, sin duda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0291690290120266, "is_candidate": false}, {"start": 724.928, "end": 740.72, "text": "De hecho, cuando hemos hablado con j\u00f3venes que tienen estas ideas, j\u00f3venes tanto en Venezuela como en otros pa\u00edses, se ha planteado que hab\u00eda que buscar la manera de materializarlo, porque esa es una de las grandes fallas que yo veo que podemos tener a nivel regional, que no hay uni\u00f3n realmente entre los factores que tienen unas ideas libertarias como tal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8999003605594573, "is_candidate": false}, {"start": 741.46, "end": 747.843, "text": " Y ya para ir culminando un poco mi ley, \u00bfcu\u00e1l es el pron\u00f3stico por lo menos en el corto y mediano plazo para la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9344457332800254, "is_candidate": false}, {"start": 747.843, "end": 760.149, "text": "La situaci\u00f3n evidentemente con este nuevo gobierno, asumo yo que va a empeorar much\u00edsimo, pero \u00bfpodr\u00e1 Argentina salir de este foso o va a seguir en esa direcci\u00f3n hasta llegar a un punto como el de Venezuela?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0072569976985302, "is_candidate": false}, {"start": 760.149, "end": 765.912, "text": "Yo creo que Argentina se encamina la peor crisis de su historia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38835529406458535, "is_candidate": true}, {"start": 765.912, "end": 768.273, "text": "Argentina, el default es inexorable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4644129075134634, "is_candidate": true}, {"start": 769.942, "end": 798.65, "text": " y lo que tiene que ver con la situaci\u00f3n monetaria es altamente probable que tambi\u00e9n tengamos una hiperinflaci\u00f3n y por ende nos encontremos frente a unos niveles de pobreza e indigencia nunca vista en la historia de Argentina con un nivel de tensi\u00f3n social descomunal y ah\u00ed Argentina tendr\u00e1 una moneda tirada al aire y si la moneda cae del lado de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3195922510370096, "is_candidate": true}, {"start": 799.868, "end": 806.473, "text": " Nos terminaremos pareciendo a Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44801641519235347, "is_candidate": true}, {"start": 806.473, "end": 823.207, "text": "Y si cae del lado de Alberto Fern\u00e1ndez, si triunfa su pragmatismo sobre su comodidad pol\u00edtica, se podr\u00eda hacer un profundo giro al liberalismo y Argentina podr\u00eda rebotar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3114671155902903, "is_candidate": true}, {"start": 823.207, "end": 827.611, "text": "Pero creo que la crisis es insalvable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4488887893985757, "is_candidate": true}, {"start": 829.578, "end": 830.139, "text": " Entendido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.98292826942017, "is_candidate": false}, {"start": 830.139, "end": 840.218, "text": "Y, por supuesto, antes de despedirnos, Emile, que ya se nos acab\u00f3 el tiempo, me gustar\u00eda que le dijeras a nuestra audiencia esa famosa frase tuya que tanto retumba en todas tus conferencias y en todos los medios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9704012968182095, "is_candidate": false}, {"start": 840.218, "end": 840.94, "text": "Por favor, adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9593350007393245, "is_candidate": false}, {"start": 841.698, "end": 842.619, "text": " \u00bfCu\u00e1les de ellas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8837183489760473, "is_candidate": false}, {"start": 842.619, "end": 843.82, "text": "La que viva algo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9520709664371317, "is_candidate": false}, {"start": 843.82, "end": 844.481, "text": "No es que viva aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8340263543757737, "is_candidate": false}, {"start": 844.481, "end": 846.062, "text": "\u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9595972400454454, "is_candidate": false}, {"start": 846.062, "end": 847.323, "text": "As\u00ed es, que viva la libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9676423530432455, "is_candidate": false}, {"start": 847.323, "end": 848.064, "text": "Eso era lo que quer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9077500405709772, "is_candidate": false}, {"start": 848.064, "end": 851.527, "text": "Muchas gracias, Javier Milei, por haber participado en Contra Poder 3.0.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9617015959604406, "is_candidate": false}, {"start": 851.527, "end": 854.85, "text": "De verdad, muy agradecidos con esta brillante intervenci\u00f3n, como siempre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9313654657059235, "is_candidate": false}, {"start": 854.85, "end": 859.494, "text": "Y yo pienso que ese es el tipo de ideas que tenemos que seguir promoviendo en la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9565209519190685, "is_candidate": false}, {"start": 859.494, "end": 860.075, "text": "Muchas gracias, Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9568023581585441, "is_candidate": false}, {"start": 860.355, "end": 862.037, "text": " Gracias, Javier, muchas gracias por este contacto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9956409434532193, "is_candidate": false}, {"start": 862.037, "end": 865.199, "text": "Y les mando un abrazo grande y que Dios los bendiga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49739969677177964, "is_candidate": true}, {"start": 865.199, "end": 865.56, "text": "Am\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0674958247741517, "is_candidate": false}, {"start": 865.56, "end": 872.966, "text": "Y a ti tambi\u00e9n, que Dios te bendiga a ti y a todos los que luchan por una Argentina libre, libre de esos surdes, esos comunistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9229816212222947, "is_candidate": false}, {"start": 872.966, "end": 877.37, "text": "Les puedo recomendar una conferencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3373616235952662, "is_candidate": true}, {"start": 877.37, "end": 880.653, "text": "S\u00ed, c\u00f3mo no, adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8018956791527818, "is_candidate": false}, {"start": 880.653, "end": 884.476, "text": "Anarqu\u00eda, Dios y el Papa Francisco, de Jes\u00fas Huerta del Soto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3365043457196716, "is_candidate": true}, {"start": 885.973, "end": 888.315, "text": " y demuestra que Dios es libertario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4151522587594385, "is_candidate": true}, {"start": 888.315, "end": 889.556, "text": "Ah, perfecto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0805231344192412, "is_candidate": false}, {"start": 889.556, "end": 890.717, "text": "No cabe duda de eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9331645791682553, "is_candidate": false}, {"start": 890.717, "end": 892.478, "text": "La gente justa no puede ser izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.983114529694441, "is_candidate": false}, {"start": 892.478, "end": 893.039, "text": "Es correcto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.946673353555131, "is_candidate": false}, {"start": 893.039, "end": 894.74, "text": "S\u00ed, muchas gracias a bien m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0096636985739726, "is_candidate": false}, {"start": 894.74, "end": 907.07, "text": "No solo eso, da citas concretas del Antiguo Testamento y del Nuevo Testamento, donde demuestra que el Estado es la invenci\u00f3n del maligno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3838892666979631, "is_candidate": true}, {"start": 907.07, "end": 909.652, "text": "Por eso nunca funciona bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43778808663597224, "is_candidate": true}, {"start": 909.652, "end": 913.935, "text": "Por eso siempre genera tanto da\u00f1o y tanta muerte y tanta pobreza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33989273343020365, "is_candidate": true}, {"start": 914.402, "end": 921.105, "text": " Mientras que cuando se aplica el sistema de libre mercado, que es el sistema de Dios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3125968125262044, "is_candidate": true}, {"start": 921.105, "end": 922.445, "text": "Todo prospera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.531159893345097, "is_candidate": false}, {"start": 922.445, "end": 924.286, "text": "Bueno, es una lucha entre el bien y el mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9604335118828438, "is_candidate": false}, {"start": 924.286, "end": 925.146, "text": "Entre el bien y el mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9551645751152171, "is_candidate": false}, {"start": 925.146, "end": 926.207, "text": "Y vamos a ver esa conferencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0102726864175489, "is_candidate": false}, {"start": 926.207, "end": 927.187, "text": "No tengo duda, muchachos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.766864290714476, "is_candidate": false}, {"start": 928.485, "end": 934.969, "text": " Eso es as\u00ed, y por eso es que tenemos que estar del lado del bien para lograr que todas nuestras sociedades est\u00e9n en beneficio y en bienestar, como debe ser.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8277754841982213, "is_candidate": false}, {"start": 934.969, "end": 937.071, "text": "Muchas gracias, Javier, por este contacto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8824428014901916, "is_candidate": false}, {"start": 937.071, "end": 938.952, "text": "Muchas gracias por esta excelente entrevista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8503522086370738, "is_candidate": false}, {"start": 938.952, "end": 942.834, "text": "Es un referente importante en Am\u00e9rica Latina de ideas libertarias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8640514365243173, "is_candidate": false}, {"start": 942.834, "end": 945.596, "text": "Y bueno, para nosotros es un honor haberlo tenido en Contrapoder 3.0.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8703068165466749, "is_candidate": false}], "Index": 252, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "EGfaOksOQwI", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=EGfaOksOQwI", "title": "\"Dios es libertario y su sistema es el libre mercado\" Javier Milei- 05/11/19", "duration": 1006.0, "view_count": 39249.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}