{"segments": [{"start": 5.189, "end": 11.537, "text": " Javier Milei, primero, \u00bfpor qu\u00e9 el presidente dice no vamos a devaluar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.841800267062597, "is_candidate": false}, {"start": 11.537, "end": 17.464, "text": "Es una realidad lo que est\u00e1n diciendo de los dep\u00f3sitos, cuando en realidad no se lo est\u00e1n preguntando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.945531885492039, "is_candidate": false}, {"start": 17.464, "end": 24.111, "text": "La realidad es que es un nuevo cap\u00edtulo lamentable de las definiciones del presidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38433744374053347, "is_candidate": true}, {"start": 25.272, "end": 31.337, "text": " Y cuando dice esas cosas, lo primero es por qu\u00e9 habla de cosas que no le preguntan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3703988028357571, "is_candidate": true}, {"start": 31.337, "end": 33.999, "text": "Digo que es un muy buen punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5385789004400772, "is_candidate": false}, {"start": 33.999, "end": 37.761, "text": "Adem\u00e1s, con la historia lamentable que tiene Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4956624513872163, "is_candidate": true}, {"start": 37.761, "end": 44.066, "text": "Recordemos que en el a\u00f1o 2001 se vot\u00f3, por ejemplo, en el Congreso la intangibilidad de los dep\u00f3sitos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38764080492181974, "is_candidate": true}, {"start": 44.066, "end": 45.407, "text": "Y en noviembre ten\u00edamos Corralito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6519481863438272, "is_candidate": false}, {"start": 47.331, "end": 55.899, "text": " Por lo tanto, dada la historia expropiadora de la pol\u00edtica argentina con el sector privado, hay cosas que son bastante sensibles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3012242443403822, "is_candidate": true}, {"start": 55.899, "end": 62.324, "text": "Por otra parte, lo otro que hay que decirles es, mir\u00e1, ya est\u00e1n tocando los dep\u00f3sitos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3243756119922889, "is_candidate": true}, {"start": 62.324, "end": 63.045, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8329892300008692, "is_candidate": false}, {"start": 63.045, "end": 68.55, "text": "Porque cuando vos mir\u00e1s las reservas internacionales netas del Banco Central, son negativas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31557927680951203, "is_candidate": true}, {"start": 68.55, "end": 71.152, "text": "\u00bfC\u00f3mo es que son negativas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3509946165899578, "is_candidate": true}, {"start": 71.152, "end": 74.055, "text": "B\u00e1sicamente porque cuando vos haces un dep\u00f3sito en d\u00f3lares,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3917330343090041, "is_candidate": true}, {"start": 75.685, "end": 81.649, "text": " o en pesos, el que sea, vos haces un dep\u00f3sito, el banco guarda un encaje y el resto lo presta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31673256438278563, "is_candidate": true}, {"start": 81.649, "end": 86.773, "text": "Y el encaje lo deposita en el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34653872673172414, "is_candidate": true}, {"start": 86.773, "end": 89.375, "text": "Concretamente, \u00bfc\u00f3mo funciona hoy el sistema financiero?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3990102159283263, "is_candidate": true}, {"start": 89.375, "end": 96.66, "text": "Si vos pones 100 d\u00f3lares, dado el nivel de aversi\u00f3n al riesgo que tiene el sistema financiero, est\u00e1 encajando 70 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.306764756601118, "is_candidate": true}, {"start": 96.66, "end": 99.622, "text": "Esos 70 d\u00f3lares van a la cuenta del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3718002358344773, "is_candidate": true}, {"start": 100.619, "end": 103.002, "text": " Ahora, entonces, \u00bfqu\u00e9 quiere decir esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45307619271864275, "is_candidate": true}, {"start": 103.002, "end": 112.752, "text": "Que el Banco Central est\u00e1 financiando la corrida utilizando los d\u00f3lares de los dep\u00f3sitos del sector privado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30265327719973567, "is_candidate": true}, {"start": 112.752, "end": 114.354, "text": "Por lo tanto, los est\u00e1 tocando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5264001886243252, "is_candidate": false}, {"start": 114.354, "end": 116.016, "text": "\u00bfY los bancos no dicen nada de eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.823406223700402, "is_candidate": false}, {"start": 117.072, "end": 119.895, "text": " Bueno, digamos, por ahora tienen un colch\u00f3n de liquidez enorme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38589886628075476, "is_candidate": true}, {"start": 119.895, "end": 127.481, "text": "O sea, pens\u00e1 que, a ver, un banco en el mundo normal tiene encajes que oscilan entre el 5 y el 10 por ciento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28127296873671037, "is_candidate": true}, {"start": 127.481, "end": 128.382, "text": "Tienen encajado el 70.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6911349087880809, "is_candidate": false}, {"start": 128.382, "end": 130.744, "text": "Solo prestaron el 30.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4499324172090665, "is_candidate": true}, {"start": 130.744, "end": 135.568, "text": "O sea, es un, digamos, el nivel de liquidez con el que trabajan los bancos en Argentina", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.352471997686601, "is_candidate": true}, {"start": 136.208, "end": 140.672, "text": " claramente es verdaderamente enorme, por lo tanto te tiene que pasar una cat\u00e1strofe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3229895500490725, "is_candidate": true}, {"start": 140.672, "end": 145.015, "text": "Pero de vuelta, recordemos que esto es Argentina y de hecho esto la gente lo est\u00e1 viendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42777535422259905, "is_candidate": true}, {"start": 145.015, "end": 148.718, "text": "Pero es importante decir que no estamos en un riesgo inminente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9517903390708927, "is_candidate": false}, {"start": 148.718, "end": 152.201, "text": "Claro, el riesgo no es inminente, pero es cierto que el Banco Central", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3820834403357881, "is_candidate": true}, {"start": 153.277, "end": 156.139, "text": " le est\u00e1 manejando los d\u00f3lares a la gente de los dep\u00f3sitos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3634424959631666, "is_candidate": true}, {"start": 156.139, "end": 158.32, "text": "Y eso lo est\u00e1 viendo, por eso ten\u00e9s corridas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42059921183049687, "is_candidate": true}, {"start": 158.32, "end": 167.505, "text": "Por eso est\u00e1s viendo todos los d\u00edas que aun cuando salen muy poquitos d\u00f3lares por el d\u00f3lar ahorro, porque el 85% de las operaciones son bochadas, las reservas caen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27729380796584713, "is_candidate": true}, {"start": 167.505, "end": 168.005, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 caen?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6619383705172939, "is_candidate": false}, {"start": 168.005, "end": 170.987, "text": "Es porque la gente est\u00e1 sacando los dep\u00f3sitos, porque la est\u00e1 viendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38154196371328364, "is_candidate": true}, {"start": 170.987, "end": 171.988, "text": "Ese es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4945256942894848, "is_candidate": true}, {"start": 171.988, "end": 176.07, "text": "El segundo punto es, a ver, si vos quer\u00e9s defender un tipo de cambio fijo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44008736332001086, "is_candidate": true}, {"start": 177.572, "end": 180.174, "text": " \u00bfC\u00f3mo funciona un sistema de tipo de cambio fijo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4703060479129689, "is_candidate": true}, {"start": 180.174, "end": 183.617, "text": "La cantidad de dinero queda determinada de manera end\u00f3gena por la demanda de dinero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4170388586873711, "is_candidate": true}, {"start": 183.617, "end": 188.38, "text": "Entonces vos vas a tener la demanda de dinero ah\u00ed y eso va a ser igual a las reservas m\u00e1s el cr\u00e9dito dom\u00e9stico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3397996025199529, "is_candidate": true}, {"start": 188.38, "end": 192.022, "text": "Si vos aument\u00e1s el cr\u00e9dito dom\u00e9stico, o sea emit\u00eds dinero, \u00bfqu\u00e9 te va a pasar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4244104089904761, "is_candidate": true}, {"start": 192.022, "end": 194.384, "text": "Como la demanda de dinero est\u00e1 dada, las reservas caen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4518675302699311, "is_candidate": true}, {"start": 194.384, "end": 196.926, "text": "Entonces este gobierno tiene un d\u00e9ficit fiscal monstruoso", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42368163913838996, "is_candidate": true}, {"start": 197.808, "end": 205.076, "text": " el cual est\u00e1 financi\u00e1ndolo con emisi\u00f3n monetaria, vas a tener que financiar el d\u00e9ficit cuasi fiscal, con lo cual ten\u00e9s una explosi\u00f3n de oferta de dinero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.359495666307061, "is_candidate": true}, {"start": 205.076, "end": 213.224, "text": "Adem\u00e1s hay un repudio del peso, la gente est\u00e1 saliendo del peso, por eso est\u00e1n los controles de capitales monstruosos que hay, y si a eso le sumas la ca\u00edda del nivel de actividad econ\u00f3mica,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32028027855552466, "is_candidate": true}, {"start": 214.125, "end": 216.247, "text": " el peso se tiene que destrozar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42794809002560574, "is_candidate": true}, {"start": 216.247, "end": 218.348, "text": "Es decir, el poder adquisitivo del peso tiene que caer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4335657703747662, "is_candidate": true}, {"start": 218.348, "end": 224.432, "text": "Por ende, todos los precios en expresi\u00f3n y unidades monetarias suben y el d\u00f3lar, como es un activo financiero, pica primero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4668605564157581, "is_candidate": true}, {"start": 224.432, "end": 231.818, "text": "Pero si vos adem\u00e1s vas a seguir emitiendo, la \u00fanica forma que vos ten\u00e9s para defender el tipo de cambio, si quer\u00e9s hacer eso, es tener reservas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3083321379027295, "is_candidate": true}, {"start": 231.818, "end": 233.559, "text": "Y no las tienen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5295673946421107, "is_candidate": false}, {"start": 233.559, "end": 237.622, "text": "\u00bfY vos entonces por d\u00f3nde empezar\u00edas, si vos tuvieras que dar un consejo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9078834303975174, "is_candidate": false}, {"start": 239.33, "end": 240.891, "text": " Es como una trampa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8987183655580188, "is_candidate": false}, {"start": 240.891, "end": 244.331, "text": "Bueno, a ver, lo que hay que tener claro, digamos, primero es el contexto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3720145152653269, "is_candidate": true}, {"start": 244.331, "end": 251.333, "text": "Argentina est\u00e1 transitando lo que es la peor crisis econ\u00f3mica, social y sanitaria de la historia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2855742820736292, "is_candidate": true}, {"start": 251.333, "end": 252.873, "text": "Esto es muy importante tenerlo en cuenta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6034413182982932, "is_candidate": false}, {"start": 252.873, "end": 254.354, "text": "A ver, \u00bfpor qu\u00e9 la peor crisis econ\u00f3mica?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48626476203250557, "is_candidate": true}, {"start": 254.354, "end": 254.874, "text": "Es peor que la del 2002.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9340837481889315, "is_candidate": false}, {"start": 254.874, "end": 257.614, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 sentido?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4417255905081978, "is_candidate": true}, {"start": 257.614, "end": 263.276, "text": "En el 2002 el PBI cay\u00f3 10,9%, con una ca\u00edda m\u00e1xima en el segundo trimestre de 16.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3315390084692412, "is_candidate": true}, {"start": 265.325, "end": 267.326, "text": " Este a\u00f1o, \u00bfcu\u00e1nto va a caer?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3471499063422404, "is_candidate": true}, {"start": 267.326, "end": 270.929, "text": "12%, con una ca\u00edda en el segundo trimestre de 19,1%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33659231582589233, "is_candidate": true}, {"start": 270.929, "end": 274.992, "text": "Durante el 2002, tuviste la tasa de desempleo en torno al 25%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4969568438461144, "is_candidate": true}, {"start": 274.992, "end": 279.194, "text": "Hoy est\u00e1 informada 13%, pero hay un efecto de saliento sobre la oferta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29239405318059775, "is_candidate": true}, {"start": 279.194, "end": 283.177, "text": "Cuando vos correg\u00eds ese efecto, la tasa de desempleo es 29%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43027628567494647, "is_candidate": true}, {"start": 283.177, "end": 286.139, "text": "Cuando vos mir\u00e1s los niveles de pobreza, estuviste en 55.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43877034773093626, "is_candidate": true}, {"start": 286.139, "end": 289.741, "text": "Hoy, en el primer semestre, ten\u00e9s 41.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4058974453842651, "is_candidate": true}, {"start": 289.741, "end": 291.242, "text": "Si tom\u00e1s el segundo trimestre, ten\u00e9s 47.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.589362919685365, "is_candidate": false}, {"start": 292.523, "end": 302.326, "text": " y ten\u00e9s un descalabro monetario monstruoso que de explotar y derivar en una hiperinflaci\u00f3n, que es algo altamente probable, vos tendr\u00edas que los niveles de pobreza saltar\u00edan al 75%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32672899829946855, "is_candidate": true}, {"start": 302.326, "end": 309.768, "text": "Con lo cual, no s\u00f3lo tendr\u00edas un desastre en lo econ\u00f3mico, sino que adem\u00e1s tendr\u00edas un desastre en el plano social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3550941201117508, "is_candidate": true}, {"start": 309.768, "end": 320.331, "text": "Que adem\u00e1s llevas 20 a\u00f1os comi\u00e9ndote el capital, algo muy distinto a lo que ten\u00edas en el 2002, que vos ven\u00edas de una d\u00e9cada de inversi\u00f3n fuerte y que en realidad el problema de la crisis fue un problema de apret\u00f3n monetario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3580327725005409, "is_candidate": true}, {"start": 320.751, "end": 324.893, "text": " Entonces, en ese contexto adem\u00e1s le ten\u00e9s que sumar la crisis sanitaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38702319386366835, "is_candidate": true}, {"start": 324.893, "end": 329.055, "text": "Argentina emprendi\u00f3 la cuarentena m\u00e1s est\u00fapida del mundo, la m\u00e1s larga y la m\u00e1s profunda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42529081848565, "is_candidate": true}, {"start": 329.055, "end": 335.978, "text": "Y no s\u00f3lo eso, a pesar de destrozar la econom\u00eda, estamos en el lote del 10% de pa\u00edses con mayor cantidad de muertos por mill\u00f3n de habitantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39413097455041535, "is_candidate": true}, {"start": 335.978, "end": 341.26, "text": "O sea, con lo cual est\u00e1s parado arriba de un volc\u00e1n y est\u00e1 por hacer erupci\u00f3n y esto, y vamos a explotar todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3481536997341319, "is_candidate": true}, {"start": 341.26, "end": 345.142, "text": "Ahora te quiero preguntar, porque Alberto Fern\u00e1ndez dijo, tocamos fondo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8340582973526309, "is_candidate": false}, {"start": 345.142, "end": 345.702, "text": "Mentira.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6928963045364915, "is_candidate": false}, {"start": 345.702, "end": 347.943, "text": "Bueno, quiero que me lo contestes, puede ser en unos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.076972910636421, "is_candidate": false}, {"start": 348.643, "end": 354.126, "text": " Brev\u00edsimo, cuando usted lo diga.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9184983787316823, "is_candidate": false}, {"start": 354.126, "end": 355.767, "text": "Dale, vamos y volvemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9305690877159088, "is_candidate": false}, {"start": 355.767, "end": 359.109, "text": "Es la econom\u00eda para el modelo pirot\u00e9cnico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7382796324729684, "is_candidate": false}, {"start": 359.109, "end": 360.69, "text": "Es como un vaso de cerveza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7203555897840711, "is_candidate": false}, {"start": 360.69, "end": 365.252, "text": "Tiene la parte amarilla y la parte blanca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7543329277104318, "is_candidate": false}, {"start": 365.252, "end": 370.775, "text": "La parte amarilla es el sector privado, la parte blanca es el sector p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6358672451732261, "is_candidate": false}, {"start": 370.775, "end": 373.617, "text": "Si yo estoy en un vaso de cerveza sin la parte p\u00fablica,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7659544807308789, "is_candidate": false}, {"start": 374.244, "end": 378.185, "text": " Vos me dec\u00eds, no, parece un vaso de piso, todo amarillo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7295947291473881, "is_candidate": false}, {"start": 378.185, "end": 387.127, "text": "Si yo te doy un vaso de cerveza con todo blanco, vos me dec\u00eds, tirala de vuelta, pibe, esto es todo en Puma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7454163195716218, "is_candidate": false}, {"start": 387.127, "end": 390.648, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo te tom\u00e1s el vaso de cerveza, bien y con gana?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8345276794638279, "is_candidate": false}, {"start": 390.648, "end": 391.609, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo es?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.74553430588095, "is_candidate": false}, {"start": 391.609, "end": 396.79, "text": "Bien amarillo y la parte blanca bien... \u00bfViste la econom\u00eda periodista?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7425673856685998, "is_candidate": false}, {"start": 396.79, "end": 400.751, "text": "El sector p\u00fablico viene de Puma y lo amarillo que es el sector", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.742114162545368, "is_candidate": false}, {"start": 402.207, "end": 410.655, "text": " Javier, mire, quiero contar una infidencia porque cuando ve\u00edamos reci\u00e9n las declaraciones de Guillermo Moreno, Javier dijo, es un buen economista o sabe de econom\u00eda, dijiste.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9909118545403298, "is_candidate": false}, {"start": 410.655, "end": 411.536, "text": "S\u00ed, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6300713965822204, "is_candidate": false}, {"start": 411.536, "end": 413.698, "text": "O sea, vos pod\u00e9s no coincidir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43027775959040826, "is_candidate": true}, {"start": 413.698, "end": 416.381, "text": "O sea, yo no coincido en su pensamiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3616532136098488, "is_candidate": true}, {"start": 416.381, "end": 419.384, "text": "Guillermo Moreno es un economista de tradici\u00f3n ricardiana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3826034778137084, "is_candidate": true}, {"start": 420.597, "end": 425.018, "text": " O sea, claramente yo no adhiero a esa tradici\u00f3n, digamos, porque yo soy austr\u00edaco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3001768641225746, "is_candidate": true}, {"start": 425.018, "end": 431.14, "text": "Pero, al margen de esa situaci\u00f3n, yo no puedo negar que \u00e9l sabe de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2938537397470904, "is_candidate": true}, {"start": 431.14, "end": 436.461, "text": "De hecho, los debates que yo he tenido con Guillermo Moreno son muy jugosos porque... Ser\u00eda muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5392193539997525, "is_candidate": false}, {"start": 436.461, "end": 438.482, "text": "Porque, \u00bfsabes qu\u00e9 es lo que tiene de interesante?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5257346468776527, "is_candidate": false}, {"start": 438.482, "end": 445.784, "text": "Es que cuando vos te pones a discutir con tu modelo, \u00e9l se pone en tu modelo y discute adentro de la l\u00f3gica de tu modelo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4136696729807239, "is_candidate": true}, {"start": 446.451, "end": 452.235, "text": " Y obviamente es algo que yo tambi\u00e9n manejo regularmente, que me pongo en la l\u00f3gica del modelo del otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3608202860274846, "is_candidate": true}, {"start": 452.235, "end": 454.937, "text": "Entonces hemos tenido muy buenos debates.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3750157523786948, "is_candidate": true}, {"start": 454.937, "end": 456.818, "text": "De hecho, hay uno que dura como dos horas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3937256375717991, "is_candidate": true}, {"start": 456.818, "end": 457.479, "text": "Bueno, vamos a hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0502930559677932, "is_candidate": false}, {"start": 457.479, "end": 460.481, "text": "Javier, quiero llevarte un poco de vuelta a lo que te hab\u00eda preguntado Pancho.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8924471377543463, "is_candidate": false}, {"start": 460.481, "end": 463.943, "text": "Puedes decir, bueno, estamos frente a una crisis in\u00e9dita, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0493296279299826, "is_candidate": false}, {"start": 463.943, "end": 468.286, "text": "Peor que la del 2001 y no s\u00e9 en qu\u00e9 otras crisis est\u00e1s pensando, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0112381298671185, "is_candidate": false}, {"start": 468.286, "end": 470.207, "text": "Est\u00e1 peor que la del 2002.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4704795685155265, "is_candidate": true}, {"start": 470.207, "end": 470.768, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6411607722247734, "is_candidate": false}, {"start": 470.768, "end": 471.268, "text": "Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0558364105248876, "is_candidate": false}, {"start": 471.608, "end": 477.89, "text": " En este sentido, \u00bfqu\u00e9 medidas crees que el gobierno hoy deber\u00eda tomar para poder resolver la situaci\u00f3n pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8639894845744533, "is_candidate": false}, {"start": 477.89, "end": 483.732, "text": "Teniendo en cuenta que vos tambi\u00e9n en tu diagn\u00f3stico dijiste, ok, si tomamos ciertas medidas, la pobreza sube al 75%.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9459865284240444, "is_candidate": false}, {"start": 483.732, "end": 488.373, "text": "Entonces, viendo c\u00f3mo equilibrar la cuesti\u00f3n del equilibrio macroecon\u00f3mico con...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9754049709021329, "is_candidate": false}, {"start": 488.613, "end": 492.836, "text": " No, no es de las medidas que yo tomar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4881928405329464, "is_candidate": true}, {"start": 492.836, "end": 504.886, "text": "Este gobierno que quiere apagar un incendio con un lanzallamas puede terminar generando una hiperinflaci\u00f3n, est\u00e1n todas las condiciones dadas para que eso exista y digamos, puede ocurrir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2492539591598899, "is_candidate": true}, {"start": 504.886, "end": 509.75, "text": "Ahora, lo que vos ten\u00e9s que hacer, el problema de Argentina es un problema de inconsistencia macroecon\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25468747981022966, "is_candidate": true}, {"start": 509.75, "end": 512.172, "text": "Es decir, no dan los n\u00fameros fiscales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39274302383602755, "is_candidate": true}, {"start": 513.748, "end": 517.371, "text": " \u00bfVos, por ejemplo, qu\u00e9 es lo que asegura la consistencia fiscal?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31622155458340173, "is_candidate": true}, {"start": 517.371, "end": 520.454, "text": "Que vos te den los n\u00fameros, que vos puedas repagar la deuda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4062168270220763, "is_candidate": true}, {"start": 520.454, "end": 525.879, "text": "\u00bfVos para poder repagar la deuda, si necesitas tener un super\u00e9 primario de por lo menos dos puntos del PBI?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3178326295091535, "is_candidate": true}, {"start": 525.879, "end": 527.821, "text": "Argentina este a\u00f1o va a ocho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.639560296471535, "is_candidate": false}, {"start": 527.821, "end": 531.644, "text": "Este gobierno no tiene voluntad de ajustar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4338351432728238, "is_candidate": true}, {"start": 531.644, "end": 538.611, "text": "Y el problema que vos ten\u00e9s, y que ten\u00eda muy bien, digamos, con el colega que est\u00e1 haciendo toda la cobertura de lo que fue IDEA,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34119568326208094, "is_candidate": true}, {"start": 540.3, "end": 554.191, "text": " es que para que un plan de estabilizaci\u00f3n funcione y sea exitoso y sea expansivo, cuando vos gener\u00e1s el ahorro fiscal, que genera el ajuste, tiene que tener como contrapartida un aumento de la inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27618076319552054, "is_candidate": true}, {"start": 554.191, "end": 556.713, "text": "El aumento de la inversi\u00f3n tiene varias facetas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3062000341147002, "is_candidate": true}, {"start": 556.713, "end": 557.054, "text": "Una es", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8829947825596951, "is_candidate": false}, {"start": 557.959, "end": 566.085, "text": " que te crean que el plan sea consistente, que sea cre\u00edble, bueno, no tiene reputaci\u00f3n este gobierno, por lo tanto todo lo que hace es no cre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30463002753986423, "is_candidate": true}, {"start": 566.085, "end": 568.587, "text": "Pero no solo eso, que adem\u00e1s te miente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43246509518960974, "is_candidate": true}, {"start": 568.587, "end": 573.851, "text": "Y como si todo esto fuera poco, se vulneran sistem\u00e1ticamente los derechos de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40653572689619155, "is_candidate": true}, {"start": 574.867, "end": 588.379, "text": " Entonces, Argentina tiene una situaci\u00f3n verdaderamente catastr\u00f3fica y que adem\u00e1s requiere de un ajuste y como no tiene confianza y nadie va a invertir un mango en Argentina, la ca\u00edda va a ser monstruosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3520786696124255, "is_candidate": true}, {"start": 588.379, "end": 592.362, "text": "Es decir que vayas por donde vayas... Pero me est\u00e1s esquivando la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.603582057556787, "is_candidate": false}, {"start": 592.362, "end": 593.543, "text": "No te estoy esquivando la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7431566711813292, "is_candidate": false}, {"start": 593.543, "end": 594.204, "text": "\u00bfSabes lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6339769134386457, "is_candidate": false}, {"start": 594.204, "end": 595.925, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s lo que tendr\u00edas que hacer?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5862563320134233, "is_candidate": false}, {"start": 595.925, "end": 599.248, "text": "Sacar a todos los zorcos y tirarlos por la ventana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.453802834761319, "is_candidate": true}, {"start": 599.248, "end": 600.79, "text": "Incluida la c\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5893016342496394, "is_candidate": false}, {"start": 601.745, "end": 602.905, "text": " \u00bfQui\u00e9nes son los Zorcos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8704928900961283, "is_candidate": false}, {"start": 602.905, "end": 608.167, "text": "Los Zorcos son todos los que tienen, digamos, de ministros, todos los que los rodean.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41980378065552115, "is_candidate": true}, {"start": 608.167, "end": 611.128, "text": "Es decir, escuchame, los ministros que tiene Dios son pat\u00e9ticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44812635852067884, "is_candidate": true}, {"start": 611.128, "end": 620.151, "text": "O sea, a ver, cuando vos escuch\u00e1s, no s\u00e9, a Cecilia Todesca, a Mat\u00edas Kulfa, a Mercedes Marc\u00f3 del Pont, a Mart\u00edn Guzm\u00e1n, recitan todas las cosas que hablan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2938145347260479, "is_candidate": true}, {"start": 620.151, "end": 622.032, "text": "Esos son los moderados, vos dec\u00eds las cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0519474122338954, "is_candidate": false}, {"start": 622.032, "end": 628.534, "text": "Bueno, imaginate que quieren redoblar la apuesta, digamos, o sea, traer un ej\u00e9rcito de Nerones para apagar el incendio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44233569734225786, "is_candidate": true}, {"start": 629.976, "end": 636.759, "text": " Javier, quiero, porque el Presidente dijo hoy, tenemos el tape del Presidente, dale, ponelo, miralo ac\u00e1 en la pantalla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.908192704739051, "is_candidate": false}, {"start": 636.759, "end": 643.641, "text": "Lo \u00fanico bueno entre tanta tragedia es que finalmente tocamos el fondo del pozo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8923882390143336, "is_candidate": false}, {"start": 643.641, "end": 658.267, "text": "Y Mario Benedetti tiene una poes\u00eda muy linda que se llama Bienaventurados, y que en una de sus estrofas dice, bienaventurados los que est\u00e1n en el fondo del pozo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.897252534634043, "is_candidate": false}, {"start": 659.344, "end": 663.718, "text": " porque de ah\u00ed en adelante solo queda ir mejorando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8827861601783981, "is_candidate": false}, {"start": 663.718, "end": 665.363, "text": "A nosotros solo nos queda mejorar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.064322828121814, "is_candidate": false}, {"start": 666.993, "end": 669.355, "text": " Bueno, esta es la que canta Serrat, me parece, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8892230772512855, "is_candidate": false}, {"start": 669.355, "end": 670.836, "text": "A ver, eso es falso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7959666348134938, "is_candidate": false}, {"start": 670.836, "end": 671.156, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9777852578756142, "is_candidate": false}, {"start": 671.156, "end": 671.897, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0561677939164518, "is_candidate": false}, {"start": 671.897, "end": 675.94, "text": "Primero, porque hay pa\u00edses que directamente desaparecieron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32011136482895364, "is_candidate": true}, {"start": 675.94, "end": 684.726, "text": "Argentina, si contin\u00faa con este esquema de pol\u00edtica econ\u00f3mica de ac\u00e1 al futuro, como dice mi colega Jos\u00e9 Luis Spert, Argentina va a ser la villa de miseria m\u00e1s grande de todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.277298625899432, "is_candidate": true}, {"start": 684.726, "end": 692.572, "text": "Es decir, no es cierto lo que dice, no es cierto emp\u00edricamente, no es cierto en din\u00e1mica, o sea, es una de las tantas mentiras m\u00e1s que tiene.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35548575339732313, "is_candidate": true}, {"start": 692.572, "end": 694.894, "text": "Y despu\u00e9s, el tema de la recuperaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43502735112817525, "is_candidate": true}, {"start": 696.236, "end": 699.677, "text": " A ver, la recuperaci\u00f3n, todo el mundo est\u00e1 haciendo una recuperaci\u00f3n en B corta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40853528622058277, "is_candidate": true}, {"start": 699.677, "end": 700.137, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7103801401357404, "is_candidate": false}, {"start": 700.137, "end": 702.517, "text": "Porque vos sacaste gente del mercado de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5049080472099423, "is_candidate": false}, {"start": 702.517, "end": 704.238, "text": "Cuando se reinserta, rebota.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5388849563347577, "is_candidate": false}, {"start": 704.238, "end": 705.318, "text": "Rebota, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9887934266740493, "is_candidate": false}, {"start": 705.318, "end": 709.119, "text": "Bueno, ac\u00e1 parece que a la B corta de Argentina le cortaron el brazo derecho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35964167329424, "is_candidate": true}, {"start": 709.119, "end": 709.599, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9057519653501341, "is_candidate": false}, {"start": 709.599, "end": 711.14, "text": "A ver, pero \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8841338192504226, "is_candidate": false}, {"start": 711.14, "end": 714.16, "text": "Porque vos en el medio mandaste a la quiebra a un mont\u00f3n de empresas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31445328144685114, "is_candidate": true}, {"start": 714.16, "end": 722.062, "text": "Es decir, este mecanismo de cuarentena est\u00fapido que aplic\u00f3 Argentina gener\u00f3 un desastre en el plano real.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3349885166784262, "is_candidate": true}, {"start": 722.062, "end": 724.283, "text": "Te mand\u00f3 a la quiebra a las empresas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39229412438040256, "is_candidate": true}, {"start": 724.283, "end": 725.843, "text": "\u00bfNo pueden aparecer otras empresas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8355313193533842, "is_candidate": false}, {"start": 726.543, "end": 732.886, "text": " No van a aparecer otras empresas porque vos ten\u00e9s un gobierno que sistem\u00e1ticamente avanza sobre el derecho de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3423307588178317, "is_candidate": true}, {"start": 732.886, "end": 736.448, "text": "Si vos no vas a poder ganar plata, vos no vas a invertir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4630684520290741, "is_candidate": true}, {"start": 736.448, "end": 738.288, "text": "Vos, por ejemplo, mir\u00e1s el tipo de cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5943359161599219, "is_candidate": false}, {"start": 738.288, "end": 741.45, "text": "El tipo de cambio, hay una explosi\u00f3n de n\u00fameros del tipo de cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4459745899351377, "is_candidate": true}, {"start": 741.45, "end": 748.573, "text": "Es decir, vos sab\u00e9s que el factor fundamental que tiene el sistema de precios es ser un mecanismo de coordinaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3119699242815063, "is_candidate": true}, {"start": 748.573, "end": 749.833, "text": "Transmite informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46258948024342816, "is_candidate": true}, {"start": 749.833, "end": 750.754, "text": "Hay personas que van a ser", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5391186357009112, "is_candidate": false}, {"start": 751.574, "end": 756.379, "text": " demandantes, otros van a ofrecer, hay desajustes y eso va a implicar que el precio se mueva.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4003021013671061, "is_candidate": true}, {"start": 756.379, "end": 762.225, "text": "Cuando vos ten\u00e9s tantos precios para un solo bien, la econom\u00eda est\u00e1 descoordinada y es el desastre que vos ten\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.387234565486995, "is_candidate": true}, {"start": 762.225, "end": 765.309, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 le dec\u00edas a Javier que no te hab\u00eda contestado?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9419325088837698, "is_candidate": false}, {"start": 765.309, "end": 768.792, "text": "No, porque yo le hab\u00eda preguntado qu\u00e9 har\u00eda \u00e9l en una situaci\u00f3n as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8766063852113961, "is_candidate": false}, {"start": 768.792, "end": 774.118, "text": "Suponete que vos pod\u00e9s poner tu equipo y ten\u00e9s que decir qu\u00e9 vas a hacer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9529072116681828, "is_candidate": false}, {"start": 774.871, "end": 781.594, "text": " Lo primero que vos ten\u00e9s que hacer es ponerte de acuerdo con los jugadores fundamentales de la econom\u00eda, porque vos vas a tener que hacer un tremendo programa econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33558243411214905, "is_candidate": true}, {"start": 781.594, "end": 793.12, "text": "Y no es un programa econ\u00f3mico que s\u00f3lo trate de ir con la cuesti\u00f3n de corto plazo, vas a tener que ir con un programa de largo y que tiene consecuencias de corto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31830405108225845, "is_candidate": true}, {"start": 793.12, "end": 797.362, "text": "Entonces vos en ese contexto te vas a tener que sentar primero con el Congreso,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32477261774507726, "is_candidate": true}, {"start": 798.53, "end": 810.579, "text": " para que tenga claro que leyes hay que sacar, te vas a tener que sentar con los sindicatos, te vas a tener que sentar con la Corte Suprema de Justicia, te vas a tener que sentar b\u00e1sicamente tambi\u00e9n con quien?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.272669609169385, "is_candidate": true}, {"start": 810.579, "end": 812.04, "text": "Con la corte porque?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8180862181347566, "is_candidate": false}, {"start": 812.04, "end": 817.784, "text": "Para que no te vengan para atr\u00e1s las leyes que vos necesitas para sacar la econom\u00eda adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27745863624037215, "is_candidate": true}, {"start": 820.223, "end": 821.785, "text": " \u00bfY te ten\u00e9s que sentar con los empresarios?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4896177599579383, "is_candidate": true}, {"start": 821.785, "end": 826.17, "text": "Entonces, una vez que vos te sent\u00e1s con los empresarios... \u00bfSon leyes que quitan derechos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4607171304231118, "is_candidate": true}, {"start": 826.17, "end": 828.954, "text": "Tienen que ser leyes muy constitucionales para que... No, deber\u00edas volver a la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9621987112518988, "is_candidate": false}, {"start": 832.899, "end": 833.98, "text": " Deber\u00edas volver a la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6412197136156279, "is_candidate": false}, {"start": 833.98, "end": 835.721, "text": "Pero la Constituci\u00f3n no te da un plan econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9028036189366571, "is_candidate": false}, {"start": 835.721, "end": 837.363, "text": "No, \u00bfc\u00f3mo que no?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5952820994904244, "is_candidate": false}, {"start": 837.363, "end": 852.715, "text": "La Constituci\u00f3n de Alberti justamente es una defensa de los valores de la libertad, que sancionada en 1853 y puesta en funcionamiento en 1860, de ser un pa\u00eds de b\u00e1rbaro en 35 a\u00f1os, hizo que Argentina fuera el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2876793997400098, "is_candidate": true}, {"start": 852.715, "end": 854.216, "text": "Entonces s\u00ed que se puede hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3482342787443491, "is_candidate": true}, {"start": 854.216, "end": 862.343, "text": "Ejemplo, una de las cosas que est\u00e1n dentro de esa Constituci\u00f3n... \u00bfSab\u00edas que no hab\u00eda, en todo lo planteado por Alberti, coparticipaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25647298274724895, "is_candidate": true}, {"start": 863.587, "end": 863.852, "text": " No, es el tren.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0062975540375456, "is_candidate": false}, {"start": 866.07, "end": 872.812, "text": " Entonces la coparticipaci\u00f3n, por ejemplo, es un problema enorme porque genera un problema de correspondencia fiscal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3251264342685414, "is_candidate": true}, {"start": 872.812, "end": 877.154, "text": "Es decir, las provincias gastan la plata que genera otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3702740846959951, "is_candidate": true}, {"start": 877.154, "end": 882.095, "text": "Entonces nunca un gobernador... Igual hay que decir que Algardia estaba pensando en una constituci\u00f3n muy para su \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8607597044066584, "is_candidate": false}, {"start": 882.095, "end": 883.756, "text": "No, no, \u00bfpor qu\u00e9 para su \u00e9poca?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6938494139872193, "is_candidate": false}, {"start": 883.756, "end": 885.836, "text": "\u00bfQue Estados Unidos la cambi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49646153483421807, "is_candidate": true}, {"start": 885.836, "end": 886.497, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46817998819044815, "is_candidate": true}, {"start": 886.497, "end": 892.298, "text": "Y sin embargo, justamente tiene esa estabilidad y lo convirti\u00f3 en el pa\u00eds m\u00e1s grande... No hay coparticipaci\u00f3n en Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3592988007679193, "is_candidate": true}, {"start": 892.298, "end": 893.999, "text": "En Estados Unidos es un r\u00e9gimen federal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5166502025115862, "is_candidate": false}, {"start": 894.559, "end": 896.762, "text": " Entonces vos te haces cargo de tus cuentas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4729880033270726, "is_candidate": true}, {"start": 896.762, "end": 901.247, "text": "O sea, cada gobernador se va a tener que hacer cargo de sus cuentas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4250209297959756, "is_candidate": true}, {"start": 901.247, "end": 903.149, "text": "Entonces vos no pod\u00e9s seguir con este esquema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4500794952666638, "is_candidate": true}, {"start": 903.149, "end": 906.633, "text": "\u00bfQu\u00e9 hac\u00e9s con los estados que tienen m\u00e1s dificultades?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9275227171571934, "is_candidate": false}, {"start": 906.633, "end": 915.983, "text": "Porque si yo soy infrante, escucho y digo... Bueno, a ver, digamos, podemos seguir con este sistema y con todas esas provincias, quebrando la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3629008883400806, "is_candidate": true}, {"start": 917.579, "end": 933.108, "text": " Cuando se hace la ley de coparticipaci\u00f3n del 74, ah\u00ed lo que vos ten\u00e9s es que, f\u00edjate esto, 1974, lo que vos ten\u00e9s es que, por ejemplo, Buenos Aires que aporta 40 se llevaba 28.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31270745393993815, "is_candidate": true}, {"start": 933.108, "end": 938.411, "text": "O sea que ya ah\u00ed a Buenos Aires la empezaron a arruinar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27656845013916453, "is_candidate": true}, {"start": 938.411, "end": 940.732, "text": "Situaci\u00f3n que fue empeorada a\u00fan m\u00e1s en el a\u00f1o 88.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5243074524291091, "is_candidate": false}, {"start": 942.465, "end": 951.729, "text": " Gracias al abuelo del jefe de gabinete, que tratando de ganarle las internas a Menem, le cedi\u00f3 un punto de coparticipaci\u00f3n a otras provincias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31639848617932265, "is_candidate": true}, {"start": 951.729, "end": 955.171, "text": "Y que Alfons\u00edn le dio una mano castigando a la provincia de La Rioja.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4294921076959123, "is_candidate": true}, {"start": 955.171, "end": 960.573, "text": "La constituci\u00f3n del 94 dec\u00eda que vos ten\u00edas que determinar una nueva ley de coparticipaci\u00f3n federal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49352229256633284, "is_candidate": true}, {"start": 966.243, "end": 968.886, "text": " Claro, pero necesita el voto de todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41189070577086995, "is_candidate": true}, {"start": 968.886, "end": 974.634, "text": "Entonces, obviamente, los que est\u00e1n parasitando a Buenos Aires, a la Capital Federal y dem\u00e1s, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2769041920070683, "is_candidate": true}, {"start": 974.634, "end": 975.796, "text": "Digamos, no van a aceptar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.542045644839029, "is_candidate": false}, {"start": 975.796, "end": 978.72, "text": "Ahora, \u00bfno puede haber una oportunidad tambi\u00e9n en esto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8105166561774686, "is_candidate": false}, {"start": 978.72, "end": 982.585, "text": "Porque vos dec\u00eds, bueno, est\u00e1 bien, estamos en un momento realmente cr\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.961554542771281, "is_candidate": false}, {"start": 983.245, "end": 998.313, "text": " Vos ten\u00e9s la oportunidad de, como dec\u00eds, convocar a todos, decir vamos a hacer una reforma laboral... Pero es que vos ten\u00e9s que hacer una profunda reforma del Estado para bajar fuertemente el gasto p\u00fablico y as\u00ed poder bajar impuestos y que la econom\u00eda tenga aire y empiece a crecer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37157494651486433, "is_candidate": true}, {"start": 998.313, "end": 1005.837, "text": "Nada de eso quiere hacer el Frente de Todos y la gente que vot\u00f3 al Frente de Todos vot\u00f3 para que ese gobierno no haga nada de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8283024059112244, "is_candidate": false}, {"start": 1006.197, "end": 1006.737, "text": " Es la realidad tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8832532700453578, "is_candidate": false}, {"start": 1006.737, "end": 1008.718, "text": "Listo, sigamos siendo cada vez m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.582075649773773, "is_candidate": false}, {"start": 1008.718, "end": 1025.124, "text": "O sea, yo no digo que no estoy de acuerdo o que deber\u00edamos hacer eso, pero tambi\u00e9n es cierto que en la campa\u00f1a electoral del a\u00f1o pasado se hablaba de estas cosas, de un Estado presente, un Estado cada vez m\u00e1s grande, se habl\u00f3 de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8277128772750254, "is_candidate": false}, {"start": 1025.124, "end": 1030.306, "text": "Bueno, a ver, tu libertad, a ver, la libertad de cada individuo termina donde empieza el Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40423471673903955, "is_candidate": true}, {"start": 1030.306, "end": 1031.507, "text": "Cuanto m\u00e1s Estado tengas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5871806176283632, "is_candidate": false}, {"start": 1033.828, "end": 1039.889, "text": " Argentina no por nada est\u00e1 entre los peores pa\u00edses de libertad econ\u00f3mica y cada vez vamos a ser m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41575355195636376, "is_candidate": true}, {"start": 1039.889, "end": 1047.772, "text": "Argentina arranc\u00f3 el siglo XX siendo el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3689301294494042, "is_candidate": true}, {"start": 1047.772, "end": 1050.093, "text": "Hasta que lleg\u00f3 la pandemia est\u00e1bamos 70.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3642618547622237, "is_candidate": true}, {"start": 1052.035, "end": 1056.477, "text": " Y ahora cuando saquen los nuevos n\u00fameros, no sab\u00e9s si vamos a estar entre el 100 y el 120.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41955881241667736, "is_candidate": true}, {"start": 1056.477, "end": 1060.459, "text": "Entonces, \u00bfqueremos seguir haciendo lo mismo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4393678636005962, "is_candidate": true}, {"start": 1060.459, "end": 1062.7, "text": "Bueno, sigamos cada vez m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8431635778024339, "is_candidate": false}, {"start": 1062.7, "end": 1070.723, "text": "Tuviste una crisis sanitaria may\u00fascula, in\u00e9dita en 100 a\u00f1os, y los estados intervinieron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8618183122567405, "is_candidate": false}, {"start": 1070.723, "end": 1072.123, "text": "No, a ver, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6925795014238416, "is_candidate": false}, {"start": 1072.123, "end": 1073.604, "text": "Pero f\u00edjate esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5676793414827048, "is_candidate": false}, {"start": 1073.604, "end": 1075.925, "text": "La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud acaba de se\u00f1alar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4873286439217749, "is_candidate": true}, {"start": 1076.882, "end": 1077.482, "text": " que se equivoc\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5849847978427691, "is_candidate": false}, {"start": 1077.482, "end": 1087.609, "text": "Es decir, despu\u00e9s de la payasada de la semana pasada cuando dijo, no, hay que tomar, digamos, los infectados, multiplicar por 21, por los asintom\u00e1ticos, esa mentira no se la creyeron ni ellos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3108593418327642, "is_candidate": true}, {"start": 1087.609, "end": 1102.72, "text": "A ver, hay un trabajo, eso yo lo muestro en el libro, el 99,5% de la ca\u00edda del PBI mundial que el mundo tuvo este a\u00f1o, obedece a la cuarentena.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3796131595498001, "is_candidate": true}, {"start": 1103.827, "end": 1107.43, "text": " Es decir, el modelo de cuarentena que impuls\u00f3 la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39169931912992983, "is_candidate": true}, {"start": 1107.43, "end": 1109.292, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que hizo la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4556661332611407, "is_candidate": true}, {"start": 1109.292, "end": 1112.054, "text": "Amenaz\u00f3 que ven\u00eda una nueva fiebre espa\u00f1ola.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47329266383506297, "is_candidate": true}, {"start": 1112.054, "end": 1115.017, "text": "La fiebre espa\u00f1ola ocurri\u00f3 entre 1918 y 1920.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4629701235051862, "is_candidate": true}, {"start": 1115.017, "end": 1116.898, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8915156447565304, "is_candidate": false}, {"start": 1116.898, "end": 1122.663, "text": "Infect\u00f3 a un tercio de la poblaci\u00f3n del planeta Tierra con una tasa de letalidad del 6%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.437132495971591, "is_candidate": true}, {"start": 1122.663, "end": 1125.886, "text": "O sea, muri\u00f3 el 2% de los seres humanos del planeta Tierra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4261588125417334, "is_candidate": true}, {"start": 1125.886, "end": 1128.448, "text": "O sea, en ese momento eran 40 millones, m\u00e1s o menos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3822800433891911, "is_candidate": true}, {"start": 1129.477, "end": 1146.048, "text": " Si vos pones eso en los n\u00fameros de hoy, tendr\u00edas que estar viendo 2.600 millones de infectados, tendr\u00edas que estar viendo cerca de 160 millones de muertos, tendr\u00edas que estar viendo... No, est\u00e1 claro que no tiene nada que ver con esa gripe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4495457137180807, "is_candidate": true}, {"start": 1146.048, "end": 1146.769, "text": "Bueno, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6178362402050317, "is_candidate": false}, {"start": 1147.429, "end": 1148.31, "text": " B\u00e1rbaro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7676370287046335, "is_candidate": false}, {"start": 1148.31, "end": 1149.651, "text": "Me encant\u00f3 que me lo digas as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35800245442182965, "is_candidate": true}, {"start": 1149.651, "end": 1150.052, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8063676702582978, "is_candidate": false}, {"start": 1150.052, "end": 1150.292, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7884221252615855, "is_candidate": false}, {"start": 1150.292, "end": 1151.733, "text": "Porque un mill\u00f3n lleva muertos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48320274506667904, "is_candidate": true}, {"start": 1151.733, "end": 1154.096, "text": "O sea, el error es grosero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6293827039838495, "is_candidate": false}, {"start": 1154.096, "end": 1155.437, "text": "Pero no solo eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5821119909522119, "is_candidate": false}, {"start": 1155.437, "end": 1167.249, "text": "Hay un estudio de Barro que analiza qu\u00e9 pasa con la tasa de crecimiento del PBI si vos tuvieras una nueva fiebre espa\u00f1ola.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3367744378337867, "is_candidate": true}, {"start": 1167.249, "end": 1171.173, "text": "Y te dice que el PBI deber\u00eda perder 7 puntos de crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44291367050852526, "is_candidate": true}, {"start": 1171.901, "end": 1179.668, "text": " Cuando vos tom\u00e1s los n\u00fameros del Fondo Monetario, que lo hace por otra metodolog\u00eda, tom\u00e1s el g\u00fcigo de enero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3518418619495671, "is_candidate": true}, {"start": 1179.668, "end": 1181.329, "text": "Entonces te dec\u00eda que el mundo iba a crecer 3%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42290515355262126, "is_candidate": true}, {"start": 1181.329, "end": 1183.911, "text": "Tom\u00e1s el nuevo, \u00bfcu\u00e1nto te da?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4303645260580715, "is_candidate": true}, {"start": 1183.911, "end": 1184.572, "text": "Te dice que va a caer 4,5.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5092350626144875, "is_candidate": false}, {"start": 1184.572, "end": 1186.834, "text": "O sea, 7,5 puntos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7285149804847482, "is_candidate": false}, {"start": 1186.834, "end": 1188.635, "text": "De esos 7,5 puntos, 7 se deben a la cuarentena.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45714752077696863, "is_candidate": true}, {"start": 1193.257, "end": 1193.778, "text": " Tres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.067752901889283, "is_candidate": false}, {"start": 1193.778, "end": 1195.161, "text": "De esos siete... \u00a1No, no, no!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8461874529953732, "is_candidate": false}, {"start": 1195.161, "end": 1196.043, "text": "\u00a1Siete!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8752749998172904, "is_candidate": false}, {"start": 1196.043, "end": 1197.546, "text": "Siete a la cuarentena.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0760160060169703, "is_candidate": false}, {"start": 1197.546, "end": 1199.59, "text": "De los siete y medio se deben a la cuarentena.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6376544635009413, "is_candidate": false}, {"start": 1199.59, "end": 1203.117, "text": "\u00bfVos lo que dec\u00eds es que en ning\u00fan lugar del mundo se tendr\u00eda que haber hecho cuarentena?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8882995370901413, "is_candidate": false}, {"start": 1203.117, "end": 1203.978, "text": "No termino de entender eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.859092410433885, "is_candidate": false}, {"start": 1205.167, "end": 1209.93, "text": " tendr\u00edas que haber aplicado lo que se llama el m\u00e9todo cient\u00edfico, que es lo que hicieron los pa\u00edses que le fue bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36824327968661896, "is_candidate": true}, {"start": 1209.93, "end": 1213.311, "text": "El m\u00e9todo cient\u00edfico tiene dos... se llama CIR, el modelo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39437549416609585, "is_candidate": true}, {"start": 1213.311, "end": 1214.472, "text": "\u00bfTanto libro esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9243670992346694, "is_candidate": false}, {"start": 1214.472, "end": 1219.634, "text": "S\u00ed, en la parte te\u00f3rica est\u00e1 en la parte 1 y despu\u00e9s la aplicaci\u00f3n en la parte 3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3052671533251611, "is_candidate": true}, {"start": 1219.634, "end": 1228.318, "text": "El modelo CIR, que quiere decir susceptibles, infectados y removidos, tiene dos partes para lo que es el manejo de la epidemia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32647189263174714, "is_candidate": true}, {"start": 1228.318, "end": 1230.559, "text": "Una parte depende de la responsabilidad de los individuos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3757927470993654, "is_candidate": true}, {"start": 1231.632, "end": 1236.013, "text": " distanciamiento social, uso de barbijo, cuestiones de higiene, los protocolos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3036341731137707, "is_candidate": true}, {"start": 1236.013, "end": 1239.074, "text": "Eso queda, digamos, en manos del sector privado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31230834728585544, "is_candidate": true}, {"start": 1239.074, "end": 1251.618, "text": "Y despu\u00e9s, la parte m\u00e1s importante que tiene que dar el sector p\u00fablico, porque lamentablemente, a mi preferencia, hay estado de bienestar por todo lado, que en realidad se deber\u00edan llamar estado de malestar, \u00bfqu\u00e9 es lo que dice?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27091074604612553, "is_candidate": true}, {"start": 1251.618, "end": 1253.439, "text": "Es fundamental el tema de los testeos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6161334359071649, "is_candidate": false}, {"start": 1254.545, "end": 1256.046, "text": " Vos ten\u00e9s que hacer testeos masivos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4954975337596135, "is_candidate": true}, {"start": 1256.046, "end": 1257.446, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 haces testeos masivos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4279987081640243, "is_candidate": true}, {"start": 1257.446, "end": 1262.108, "text": "Porque cuando vos haces testeos masivos, identific\u00e1s los que est\u00e1n infectados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3216599399853606, "is_candidate": true}, {"start": 1262.108, "end": 1264.83, "text": "Entonces, cuando los removes... Los aisl\u00e1s, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6599395526344232, "is_candidate": false}, {"start": 1264.83, "end": 1265.69, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6831660612658643, "is_candidate": false}, {"start": 1265.69, "end": 1268.031, "text": "La tasa, digamos, se contagia a menos gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4319498953324389, "is_candidate": true}, {"start": 1268.031, "end": 1271.012, "text": "Entonces vos lleg\u00e1s a un mejor control de la epidemia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3093432618655517, "is_candidate": true}, {"start": 1271.012, "end": 1273.493, "text": "Ahora, claro, para eso vos ten\u00e9s que hacer muchos test.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47337177941953346, "is_candidate": true}, {"start": 1273.493, "end": 1275.554, "text": "O sea, y no solo testear gente, sino a los...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4694724030565325, "is_candidate": true}, {"start": 1278.236, "end": 1280.657, "text": " v\u00ednculos directos y es un v\u00ednculo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3485175004419365, "is_candidate": true}, {"start": 1280.657, "end": 1283.999, "text": "Entonces, lo que hicieron los pa\u00edses es que les fue bien con esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4421345994624919, "is_candidate": true}, {"start": 1283.999, "end": 1287.722, "text": "Ahora, f\u00edjate esto, \u00bfpor qu\u00e9 no se hicieron testeos ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34811367307832386, "is_candidate": true}, {"start": 1287.722, "end": 1291.825, "text": "Te lo digo yo, porque hab\u00eda que importarlos y no pod\u00edan robar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4124941170287948, "is_candidate": true}, {"start": 1291.825, "end": 1296.287, "text": "Entonces, ante el derrumbe de la recaudaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 prioriz\u00f3 el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4299778067501536, "is_candidate": true}, {"start": 1296.287, "end": 1301.251, "text": "Mantener el gasto p\u00fablico porque era la de ellos, por ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3455363333407392, "is_candidate": true}, {"start": 1304.089, "end": 1306.171, "text": " No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6641938394584674, "is_candidate": false}, {"start": 1306.171, "end": 1313.816, "text": "Incrementar, por ejemplo, el aparato clientel\u00edstico, dando todos estos programas llenos, que es una invasi\u00f3n de papelitos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40187319579082825, "is_candidate": true}, {"start": 1313.816, "end": 1316.498, "text": "Hacer obra p\u00fablica, porque ah\u00ed, digamos, siempre hay una ventaja.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42345380472696914, "is_candidate": true}, {"start": 1316.498, "end": 1318.96, "text": "\u00bfMe esper\u00e1s que tengo que ir a la tanda y seguimos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9138670992319924, "is_candidate": false}, {"start": 1318.96, "end": 1319.94, "text": "Porque est\u00e1 interesante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9240743535482966, "is_candidate": false}, {"start": 1319.94, "end": 1327.606, "text": "Te quiero preguntar, adem\u00e1s, si te vas a dedicar a la pol\u00edtica, si se viene la f\u00f3rmula, mi ley expert, o viceversa, porque parece que...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8815542919433694, "is_candidate": false}, {"start": 1328.326, "end": 1331.449, "text": " Los libertarios est\u00e1n cerca del 10% en algunas encuestas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.828699649072803, "is_candidate": false}, {"start": 1331.449, "end": 1332.19, "text": "Vamos y volvemos, dale.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7649868462211138, "is_candidate": false}, {"start": 1332.19, "end": 1336.614, "text": "\u00bfViene la f\u00f3rmula Millet-Expert o no?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.979506844057702, "is_candidate": false}, {"start": 1336.614, "end": 1342.139, "text": "Mira, Jos\u00e9 Luis est\u00e1 siendo candidato por la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36517316664981814, "is_candidate": true}, {"start": 1342.139, "end": 1345.021, "text": "Ser\u00eda candidato a diputado por la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3697024148278225, "is_candidate": true}, {"start": 1345.021, "end": 1350.026, "text": "Y en mi caso ir\u00eda como candidato por la capital federal, o sea, por la ciudad aut\u00f3noma de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3342789376906793, "is_candidate": true}, {"start": 1350.026, "end": 1351.507, "text": "Pero est\u00e1n trabajando juntos entonces.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.040875200743599, "is_candidate": false}, {"start": 1351.507, "end": 1352.628, "text": "S\u00ed, claro, obviamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.701881107851569, "is_candidate": false}, {"start": 1352.628, "end": 1354.25, "text": "Me un\u00ed al Frente Despertar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48859551604068885, "is_candidate": true}, {"start": 1355.667, "end": 1363.049, "text": " Y ah\u00ed, seguramente, el primer enemigo de usted va a ser Juntos por el Cambio, que va a decir, hay gente que podr\u00eda votarnos a nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9227717360124579, "is_candidate": false}, {"start": 1363.049, "end": 1365.05, "text": "Claro, y viene el voto opositor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9909459387954476, "is_candidate": false}, {"start": 1365.05, "end": 1367.971, "text": "Son funcionales al kirchnerismo, le van a decir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0127215525109436, "is_candidate": false}, {"start": 1367.971, "end": 1370.851, "text": "Bueno, eso es falso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48421782914615763, "is_candidate": true}, {"start": 1370.851, "end": 1371.392, "text": "Eso es falso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7750056944759554, "is_candidate": false}, {"start": 1371.392, "end": 1372.452, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7489126304326221, "is_candidate": false}, {"start": 1372.452, "end": 1381.555, "text": "Porque en realidad, supongamos que efectivamente fuera, como dice Juntos por el Cargo, que nosotros somos funcionales al kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3127647982596312, "is_candidate": true}, {"start": 1383.293, "end": 1401.168, "text": " La realidad es que nosotros cuando haya que votar por cercenamiento de libertades individuales, aumento de impuestos, aumento de regulaciones, nosotros no vamos a estar de acuerdo y ah\u00ed nos vamos a oponer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2723847946493273, "is_candidate": true}, {"start": 1401.168, "end": 1406.533, "text": "Sin embargo, eso juntos por el cargo no lo puede asegurar porque ellos, por ejemplo, restablecieron", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37852757667159076, "is_candidate": true}, {"start": 1408.483, "end": 1416.888, "text": " el CEPO, defaultearon la deuda de legislaci\u00f3n local, avanzaron sobre la propiedad privada con la ley de g\u00f3ndolas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.308554521642195, "is_candidate": true}, {"start": 1422.892, "end": 1429.173, "text": " digamos, mandaron ya en este gobierno lo que es, por ejemplo, la ley de alquileres, el teletrabajo, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3664504225470513, "is_candidate": true}, {"start": 1429.173, "end": 1431.334, "text": "Es m\u00e1s, subieron el impuesto a la renta financiera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40777816144187606, "is_candidate": true}, {"start": 1431.334, "end": 1447.757, "text": "Por lo tanto, o sea, ninguna de esas cosas que va en contra del sector privado, en contra de las libertades individuales y todo eso, nosotros vamos a votar en contra, cuando en realidad, digamos, juntos por el cambio, ah\u00ed se parece mucho al kircherismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25185411537890146, "is_candidate": true}, {"start": 1447.757, "end": 1449.918, "text": "Y lo que tiene que ver en lo estrictamente institucional,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3803694859721297, "is_candidate": true}, {"start": 1451.787, "end": 1453.327, "text": " digamos ah\u00ed vamos a estar de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45830089054934786, "is_candidate": true}, {"start": 1453.327, "end": 1460.769, "text": "Nosotros tambi\u00e9n vamos a defender la rep\u00fablica por motivos distintos porque nosotros lo vamos a hacer por una convicci\u00f3n republicana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30995185207236864, "is_candidate": true}, {"start": 1460.769, "end": 1474.413, "text": "En el caso digamos de Cambiemos lo hace no porque le molesta per se lo que hace el kircherismo, le da miedo en realidad la vocaci\u00f3n totalitaria del kircherismo que los puede dejar sin carguitos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3141249553339609, "is_candidate": true}, {"start": 1474.413, "end": 1478.394, "text": "Entonces nosotros vamos a hacer mucho mejor oposici\u00f3n frente", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41132016054723386, "is_candidate": true}, {"start": 1479.748, "end": 1481.713, "text": " al quiserismo que es lo que puede hacer junto por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4156365352512561, "is_candidate": true}, {"start": 1481.713, "end": 1484.219, "text": "Por lo tanto, que la gente no se deje asustar por eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43994664655104543, "is_candidate": true}, {"start": 1484.219, "end": 1485.041, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1085075058818092, "is_candidate": false}], "Index": 185, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "ElWsmrKYcRU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ElWsmrKYcRU", "title": "\"Hay que sacar a los orcos del gobierno incluida la C\u00e1mpora\" Javier Milei en LN+- 14/10/20", "duration": 1514.0, "view_count": 144299.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}