{"segments": [{"start": 0.578, "end": 3.501, "text": " con Javier Milei, que siempre trae una bomba, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8358427058964515, "is_candidate": false}, {"start": 3.501, "end": 4.623, "text": "Y nos anticip\u00f3 una tapa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.873479547902445, "is_candidate": false}, {"start": 4.623, "end": 9.728, "text": "S\u00ed, bueno, esto es a prop\u00f3sito de lo que menciona el diario Perfil en su portada, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.01004214658156, "is_candidate": false}, {"start": 9.728, "end": 15.455, "text": "Teniendo en cuenta, bueno, que el que habla o el entrevistado por Fontevecchia es Nielsen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0182914688419427, "is_candidate": false}, {"start": 15.455, "end": 16.235, "text": "Guillermo Nielsen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.655337709626165, "is_candidate": false}, {"start": 16.235, "end": 19.859, "text": "Guillermo Nielsen, que es econom\u00ed... Bueno, todos lo conocemos, de hecho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0003886991573885, "is_candidate": false}, {"start": 20.58, "end": 32.088, "text": " Y es un hombre muy cercano, y de consulta, y dentro del equipo, del propio Alberto Fern\u00e1ndez, que critic\u00f3 Nielsen al candidato a gobernador de la provincia de Buenos Aires, por el Frente de Todos, inclusive, tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0159363614243437, "is_candidate": false}, {"start": 32.088, "end": 32.748, "text": "S\u00ed, ah\u00ed lo tenemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0273200107229752, "is_candidate": false}, {"start": 32.748, "end": 34.529, "text": "Esta tapa est\u00e1 bastante claro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5709866076521608, "is_candidate": false}, {"start": 34.529, "end": 39.713, "text": "Se\u00f1ala algo que muchos afirmamos, que Kicillof es un ignorante, claramente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42913322693180345, "is_candidate": true}, {"start": 39.713, "end": 44.836, "text": "O sea, verdaderamente es un p\u00e9simo economista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43497791343158, "is_candidate": true}, {"start": 44.836, "end": 48.959, "text": "El otro d\u00eda, en un reportaje que le hicieron en Intratables, hizo agua por todos lados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39080737154714784, "is_candidate": true}, {"start": 50.095, "end": 53.459, "text": " Y su gesti\u00f3n como ministro de Econom\u00eda ha sido deplorable, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35400758066955595, "is_candidate": true}, {"start": 53.459, "end": 61.649, "text": "Es decir, logr\u00f3 hacer que el PBI per c\u00e1pita caiga cuando Argentina tuvo el mejor contexto internacional de toda su historia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.297442318207776, "is_candidate": true}, {"start": 61.649, "end": 66.175, "text": "30% de t\u00e9rminos de intercambio por encima del m\u00e1ximo nivel hist\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28287104466991553, "is_candidate": true}, {"start": 66.175, "end": 68.658, "text": "O sea, que el que tuvo Per\u00f3n a la salida de la Segunda Guerra Mundial,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3765474100470798, "is_candidate": true}, {"start": 69.842, "end": 73.323, "text": " y con tasa de inter\u00e9s nula en un mundo financieramente integrado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29962105195272104, "is_candidate": true}, {"start": 73.323, "end": 81.866, "text": "O sea, Argentina durante el segundo periodo kirchnerista deber\u00eda haber crecido a tasas del 9% al 11% per c\u00e1pita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2648325941154974, "is_candidate": true}, {"start": 81.866, "end": 96.53, "text": "Y desde su disparatada pol\u00edtica fiscal que llev\u00f3 al d\u00e9ficit fiscal a niveles estratosf\u00e9ricos y las estupideces con el CEPO, en el a\u00f1o 2001 lo que implic\u00f3 la alianza", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26743444719057874, "is_candidate": true}, {"start": 97.511, "end": 108.215, "text": " con personas como Alfons\u00edn diciendo disparates enormes, motivando una corrida bancaria que termin\u00f3 justamente despu\u00e9s en lo que fue la crisis de la convertibilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2103278704668149, "is_candidate": true}, {"start": 108.215, "end": 120.86, "text": "Y eso gener\u00f3 una tremenda contracci\u00f3n del PBI en Argentina, muy grande, a niveles muy parecidos todo ese periodo de lo que fue la Gran Depresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3268219150624393, "is_candidate": true}, {"start": 120.86, "end": 124.782, "text": "En ese contexto, Duvalde hace todo el trabajo sucio", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3832644731381656, "is_candidate": true}, {"start": 125.787, "end": 128.209, "text": " Y ah\u00ed recibe el gobierno N\u00e9stor Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3437147451123531, "is_candidate": true}, {"start": 128.209, "end": 143.181, "text": "Ya cuando recibe el gobierno N\u00e9stor Kirchner, la inflaci\u00f3n estaba en torno al 3% anual, recordemos eso, y la econom\u00eda se estaba expandiendo a niveles del 9% anual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2767702501141762, "is_candidate": true}, {"start": 143.181, "end": 147.344, "text": "Entonces, en los primeros cuatro a\u00f1os del kirchnerismo, la econom\u00eda se expandi\u00f3 a una tasa promedio del 8%,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3335897383991885, "is_candidate": true}, {"start": 149.095, "end": 151.878, "text": " con una inflaci\u00f3n del 10% promedio anual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3120397056224512, "is_candidate": true}, {"start": 151.878, "end": 160.309, "text": "El segundo tramo del kirchnerismo, la tasa de expansi\u00f3n de la econom\u00eda baja el 4, la inflaci\u00f3n se acelera al 20 y en la tercera etapa el PBI no se mueve.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29449441964000467, "is_candidate": true}, {"start": 160.309, "end": 165.075, "text": "Argentina desde el 2011 no crece y la tasa de inflaci\u00f3n trep\u00f3 al 30% m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34769580758750973, "is_candidate": true}, {"start": 167.65, "end": 180.674, "text": " el desequilibrio en tarifas, que era 15 a 1, m\u00e1s el desequilibrio fiscal, que era cinco puntos del PBI, el d\u00e9ficit primario, m\u00e1s la bomba de los futuros, m\u00e1s el problema del CEPO.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28434709724367024, "is_candidate": true}, {"start": 180.674, "end": 183.355, "text": "O sea, con lo cual una situaci\u00f3n muy delicada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39083286887572233, "is_candidate": true}, {"start": 183.355, "end": 192.798, "text": "La econom\u00eda estaba al borde de un estallido, estaba al borde de una hiperinflaci\u00f3n, hiperinflaci\u00f3n que fue evitada por Sturzenegger con las tan criticadas LEVACs.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2280967533407363, "is_candidate": true}, {"start": 194.622, "end": 198.764, "text": " Entonces, esa es la econom\u00eda que dej\u00f3, una econom\u00eda que ya no crec\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3952651951119981, "is_candidate": true}, {"start": 198.764, "end": 202.565, "text": "Esto es uno de los grandes problemas conceptuales que tiene Kicillof.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40611953293093284, "is_candidate": true}, {"start": 202.565, "end": 206.687, "text": "\u00c9l, como keynesiano, cree en el multiplicador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29034313474955187, "is_candidate": true}, {"start": 206.687, "end": 207.847, "text": "El multiplicador keynesiano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4661072978856853, "is_candidate": true}, {"start": 207.847, "end": 215.79, "text": "\u00c9l cree que vos, estimulando el consumo, eso aumenta el ingreso de los argentinos y eso permite crecer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35711159141959703, "is_candidate": true}, {"start": 215.79, "end": 216.891, "text": "Eso es falso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7557762461269263, "is_candidate": false}, {"start": 216.891, "end": 222.913, "text": "Es como que vos quieras crecer saliendo a gastar con la tarjeta de cr\u00e9dito y revent\u00e1ndola.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3775343633729362, "is_candidate": true}, {"start": 223.882, "end": 224.623, "text": " \u00bfC\u00f3mo vas a terminar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4395465274899285, "is_candidate": true}, {"start": 224.623, "end": 225.945, "text": "Quebrado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6005500925995066, "is_candidate": false}, {"start": 225.945, "end": 229.169, "text": "Es decir, vos para poder gastar primero ten\u00e9s que producir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3900222200502298, "is_candidate": true}, {"start": 229.169, "end": 231.793, "text": "O sea, vos para gastar primero ten\u00e9s que generar ingresos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4243996590143264, "is_candidate": true}, {"start": 231.793, "end": 237.601, "text": "Es decir, por eso todos los economistas que Ines\u00eda nos terminan llevando al pa\u00eds a la crisis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3370875727476086, "is_candidate": true}, {"start": 238.471, "end": 239.092, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6977064957338406, "is_candidate": false}, {"start": 239.092, "end": 242.596, "text": "Porque creen que esto se arregla gastando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36916459692200654, "is_candidate": true}, {"start": 242.596, "end": 246.62, "text": "La frase m\u00e1s est\u00fapida que anda dando vuelta es, hay que ponerle plata al bolsillo a la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34921358460174756, "is_candidate": true}, {"start": 246.62, "end": 249.223, "text": "OK, si esa fuera la soluci\u00f3n, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41527892770176345, "is_candidate": true}, {"start": 249.223, "end": 252.126, "text": "Agarrar, yo te digo c\u00f3mo se arregla, esto ser\u00eda muy f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38733461632228017, "is_candidate": true}, {"start": 252.126, "end": 254.429, "text": "Se llama plan fotocopiadora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37185987160014655, "is_candidate": true}, {"start": 254.429, "end": 257.412, "text": "Le regala una fotocopia a cada familia y hay que imprimir todos los billetes que quiera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43664749196503827, "is_candidate": true}, {"start": 258.431, "end": 262.394, "text": " Si esa pelotudez es cierta, entonces la econom\u00eda deber\u00eda crecer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3360443497540704, "is_candidate": true}, {"start": 262.394, "end": 265.336, "text": "Es decir, yo no entiendo c\u00f3mo el resto del mundo no se le ocurri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4833209121666141, "is_candidate": true}, {"start": 265.336, "end": 270.08, "text": "Ahora, Javier, supongamos que Kicillof se convierte en el gobernador de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9399294886727176, "is_candidate": false}, {"start": 270.08, "end": 272.822, "text": "\u00bfQu\u00e9 medidas econ\u00f3micas crees que puede llegar a tomar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8073986866988799, "is_candidate": false}, {"start": 272.822, "end": 287.513, "text": "Mira, a m\u00ed, lo primero que a m\u00ed me parece que deber\u00eda explicar y es c\u00f3mo puede \u00e9l ser alguien que va a defender los intereses de la provincia de Buenos Aires", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3414896197540964, "is_candidate": true}, {"start": 288.782, "end": 293.326, "text": " cuando la maltrat\u00f3 de tal manera cuando fue parte del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36005691713146293, "is_candidate": true}, {"start": 293.326, "end": 303.073, "text": "Dios, recordemos las peripecias que pas\u00f3 el gobernador Daniel Scioli durante el kiserismo, la cantidad de cosas... \u00bfY qui\u00e9n era el ministro de Econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2713885365128045, "is_candidate": true}, {"start": 303.073, "end": 303.634, "text": "Kicillof.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0580173867105889, "is_candidate": false}, {"start": 303.634, "end": 305.915, "text": "Ah, bueno, no s\u00e9 por eso que explique eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4718350536549779, "is_candidate": true}, {"start": 305.915, "end": 311.8, "text": "\u00bfPor qu\u00e9, digamos, perjudic\u00f3 tanto a la provincia de Buenos Aires, por ejemplo, no actualizando el fondo del conurbano bonaerense?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.395829460745447, "is_candidate": true}, {"start": 312.117, "end": 322.342, "text": " Algo que tanto reclamaba no solamente Quiri\u00f3 sino despu\u00e9s a prop\u00f3sito tambi\u00e9n este Mario Eugenia Vidal, en su momento tambi\u00e9n ha hecho lo propio para con el gobierno nacional que era del propio color pol\u00edtico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0616979306838967, "is_candidate": false}, {"start": 322.342, "end": 329.026, "text": "Es m\u00e1s, es m\u00e1s, o sea, yo digamos, a ver, la provincia de Buenos Aires est\u00e1 fuertemente perjudicada", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3315241207163768, "is_candidate": true}, {"start": 330.282, "end": 332.602, "text": " por el r\u00e9gimen de coparticipaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3498469749397015, "is_candidate": true}, {"start": 332.602, "end": 335.523, "text": "O sea, el r\u00e9gimen de coparticipaci\u00f3n tiene tres etapas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37795996666113096, "is_candidate": true}, {"start": 335.523, "end": 337.964, "text": "La primera es entre naci\u00f3n y provincias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37941575881785905, "is_candidate": true}, {"start": 337.964, "end": 344.165, "text": "La segunda es entre las provincias y despu\u00e9s vienen las provincias con los municipios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3209981532197784, "is_candidate": true}, {"start": 344.165, "end": 345.625, "text": "Eso son las tres etapas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5364691781783789, "is_candidate": false}, {"start": 345.625, "end": 350.726, "text": "O sea, digamos, Argentina perjudica fuertemente a la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3496699225617397, "is_candidate": true}, {"start": 350.726, "end": 353.667, "text": "La provincia de Buenos Aires aporta recursos por 40 por ciento y se lleva 25.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36585343966711603, "is_candidate": true}, {"start": 355.584, "end": 357.785, "text": " Por eso la provincia est\u00e1 tan mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27640243273093457, "is_candidate": true}, {"start": 357.785, "end": 358.085, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7009167475166405, "is_candidate": false}, {"start": 358.085, "end": 365.529, "text": "Porque es esquilmada por el resto de las provincias, con esos criterios de igualaci\u00f3n, todas esas estupideces que se suelen mencionar en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2722779745686793, "is_candidate": true}, {"start": 365.529, "end": 366.869, "text": "Por ende, la provincia est\u00e1 quebrada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5247325440117097, "is_candidate": false}, {"start": 366.869, "end": 372.432, "text": "Y \u00e9l fue c\u00f3mplice de eso, no le actualiz\u00f3, pero en parte bajo estas condiciones,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3963171027332688, "is_candidate": true}, {"start": 373.272, "end": 381.22, "text": " La provincia de Buenos Aires podr\u00eda denunciar el pacto de San Jos\u00e9 de Flores, podr\u00eda descindirse del pa\u00eds, arrasarse en armas y tener su propia moneda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2654883403899826, "is_candidate": true}, {"start": 381.22, "end": 384.724, "text": "\u00bfY lo vas a hacer algo as\u00ed con un comunista como Kichilof?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3604203828269801, "is_candidate": true}, {"start": 384.724, "end": 390.69, "text": "Bueno, muchos dicen, bueno, pero fue en otra etapa, \u00bfno es cierto?, cuando era en la facultad de esto de comunista y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1448195995266934, "is_candidate": false}, {"start": 390.69, "end": 393.193, "text": "Yo te quer\u00eda preguntar... \u00c9l no cambi\u00f3 nunca, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7904530988987564, "is_candidate": false}, {"start": 393.193, "end": 395.155, "text": "\u00c9l fue as\u00ed desde el secundario siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34303379947315904, "is_candidate": true}, {"start": 395.735, "end": 397.716, "text": " En eso, eso es impecable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7238197492765276, "is_candidate": false}, {"start": 397.716, "end": 399.317, "text": "La coherencia que tiene es impecable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45740915788299474, "is_candidate": true}, {"start": 399.317, "end": 404.239, "text": "Y aparte, cuando vos lo escuch\u00e1s hablar, te das cuenta que \u00e9l cree en eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3529229344936401, "is_candidate": true}, {"start": 404.239, "end": 409.482, "text": "Es decir, hay una frase que a m\u00ed me parece de las m\u00e1s fuertes que lo muestra tal cual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3410982670231183, "is_candidate": true}, {"start": 409.482, "end": 420.547, "text": "\u00c9l, en su ignorancia de c\u00f3mo funciona el sistema capitalista, en un momento dice, la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica se cay\u00f3 porque no ten\u00eda el Excel.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33915765426152167, "is_candidate": true}, {"start": 420.547, "end": 423.589, "text": "Eso lo puede decir solamente un bruto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46041943419138087, "is_candidate": true}, {"start": 423.589, "end": 423.849, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8272733150200537, "is_candidate": false}, {"start": 424.9, "end": 430.742, "text": " Por lo siguiente, vos sabes qui\u00e9nes ten\u00edan los mejores matem\u00e1ticos del mundo adem\u00e1s de Estados Unidos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3871446067326151, "is_candidate": true}, {"start": 430.742, "end": 431.702, "text": "Qui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9551384421398225, "is_candidate": false}, {"start": 431.702, "end": 433.643, "text": "La Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica compet\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49515431350611583, "is_candidate": true}, {"start": 433.643, "end": 444.626, "text": "Y vos me vas a decir que la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica no pod\u00edan invertir matrices para hacer el c\u00e1lculo de equilibrio supuestamente que te da las matrices sin sumo producto sobre las que trabajaban los sovi\u00e9ticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2709991351865165, "is_candidate": true}, {"start": 444.626, "end": 445.746, "text": "Pero eso es una estupidez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5450018223792679, "is_candidate": false}, {"start": 445.746, "end": 453.669, "text": "Es decir, ni siquiera conoce que el problema central por el cual se cae la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica es porque no puede hacer c\u00e1lculo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3096123686428882, "is_candidate": true}, {"start": 454.603, "end": 456.525, "text": " Y puedo explicarte un minuto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8690814816491707, "is_candidate": false}, {"start": 456.525, "end": 461.39, "text": "A ver, la econom\u00eda se se coordina a trav\u00e9s del sistema de precios, el sistema de precios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31726351099311545, "is_candidate": true}, {"start": 461.39, "end": 462.831, "text": "C\u00f3mo se genera un precio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44650669605470317, "is_candidate": true}, {"start": 462.831, "end": 465.354, "text": "Es cuando nosotros hacemos una transacci\u00f3n con el.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43601907150092645, "is_candidate": true}, {"start": 465.354, "end": 474.163, "text": "Yo te doy este cuaderno, si vos me das dinero, eso genera una se\u00f1al que se llama precio y todo el sistema se coordina respecto a eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.253333941713092, "is_candidate": true}, {"start": 475.287, "end": 481.313, "text": " El punto es que cuando vos no ten\u00e9s propiedad privada, \u00bfc\u00f3mo te voy a dar yo este cuaderno a cambio de algo si no es m\u00edo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32394082082012465, "is_candidate": true}, {"start": 481.313, "end": 481.994, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1581043801424034, "is_candidate": false}, {"start": 481.994, "end": 484.136, "text": "Con lo cual no puedes hacer c\u00e1lculo econ\u00f3mico y se cae.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4687753095395082, "is_candidate": true}, {"start": 484.136, "end": 486.798, "text": "Por eso se cay\u00f3 la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3326266306213058, "is_candidate": true}, {"start": 486.798, "end": 490.742, "text": "Y entonces es tan ignorante que ni siquiera conoce eso que es tan b\u00e1sico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4120121039631318, "is_candidate": true}, {"start": 490.742, "end": 499.61, "text": "Ahora te pregunto, Javier, a prop\u00f3sito, ya vamos a ir con el tema del FMI que tambi\u00e9n quer\u00edamos hablar de esto y Alberto Fern\u00e1ndez se refiri\u00f3 durante esta semana inclusive tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.073391526429192, "is_candidate": false}, {"start": 500.411, "end": 506.352, "text": " Pero digo, \u00bfesta elecci\u00f3n va a ser m\u00e1s pol\u00edtica, m\u00e1s econ\u00f3mica que pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.006136575308943, "is_candidate": false}, {"start": 506.352, "end": 512.313, "text": "Digo en este sentido, \u00bfla gente se va a decidir m\u00e1s por el bolsillo a qui\u00e9n va a votar o no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.006991971285289, "is_candidate": false}, {"start": 512.313, "end": 514.034, "text": "No lo s\u00e9, yo no soy un especialista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6591168060221211, "is_candidate": false}, {"start": 514.034, "end": 522.536, "text": "Pero de lo que advert\u00eds en la calle, de la gente que est\u00e1 todo el d\u00eda hablando que no le alcanza la plata, le alcanza, estaban mejor antes, est\u00e1n mejor ahora, prefieren a estos antes que a los otros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.078505491044986, "is_candidate": false}, {"start": 522.536, "end": 523.796, "text": "Viste c\u00f3mo es la discusi\u00f3n hoy, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.07675176275976, "is_candidate": false}, {"start": 525.909, "end": 531.935, "text": " Es cierto que la gente tiene todo el derecho en pensar que antes estaba mejor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.384770494991595, "is_candidate": true}, {"start": 531.935, "end": 534.737, "text": "Y tiene raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6642173610237545, "is_candidate": false}, {"start": 534.737, "end": 535.418, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6907896694447412, "is_candidate": false}, {"start": 535.418, "end": 547.289, "text": "Porque este gobierno, que fue un desastre, te deja m\u00e1s d\u00e9ficit fiscal, te deja m\u00e1s inflaci\u00f3n, te deja menos PIB per c\u00e1pita y te deja una pila enorme de deuda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2961781714868841, "is_candidate": true}, {"start": 547.289, "end": 547.949, "text": "Esa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4692117799081269, "is_candidate": true}, {"start": 548.853, "end": 549.133, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8434848463198066, "is_candidate": false}, {"start": 549.133, "end": 551.094, "text": "Porque \u00bfc\u00f3mo funciona la l\u00f3gica del populismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4537651308473142, "is_candidate": true}, {"start": 551.094, "end": 560.716, "text": "Suponete que yo voy al banco, me hipoteco mi departamento y me voy con esa guita de joda y me la paso toda... Bueno, en un momento \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34265056814609185, "is_candidate": true}, {"start": 560.716, "end": 561.976, "text": "Se me termina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4615170274131618, "is_candidate": true}, {"start": 561.976, "end": 566.397, "text": "Me tengo que volver a mi casa, perd\u00ed el laburo porque me la pas\u00e9 de joda, entonces \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2692432832451708, "is_candidate": true}, {"start": 566.397, "end": 567.838, "text": "Me ejecutan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4770719321610395, "is_candidate": true}, {"start": 567.838, "end": 572.279, "text": "Entonces me quedo sin la casa, sin ingresos, sin laburo, quedo en la calle, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2823798706937729, "is_candidate": true}, {"start": 572.279, "end": 574.499, "text": "Y yo podr\u00eda... Y antes estaba mejor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3708452350261603, "is_candidate": true}, {"start": 574.499, "end": 576.04, "text": "El kircherismo todav\u00eda es peor que eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42826399170003215, "is_candidate": true}, {"start": 576.828, "end": 586.43, "text": " Porque es como que vos fuiste y te hipotecaste la casa y cuando te ibas a patinar toda tu guita, que de \u00faltima ser\u00e1 una decisi\u00f3n tuya, vino alguien, te la afan\u00f3 y se la patin\u00f3 otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30493156716150294, "is_candidate": true}, {"start": 586.43, "end": 587.83, "text": "Con lo cual es un desastre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6221834534039783, "is_candidate": false}, {"start": 587.83, "end": 595.491, "text": "O sea, ahora, he puesto en esos t\u00e9rminos, claro, vos para resolver el problema ten\u00edas que tener un buen diagn\u00f3stico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3667180729320081, "is_candidate": true}, {"start": 595.491, "end": 600.652, "text": "Y si hay algo que caracteriza a este gobierno es que tiene p\u00e9simos economistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39637857234410434, "is_candidate": true}, {"start": 600.652, "end": 604.053, "text": "O sea, est\u00e1 rodeado por todos lados de Keynesianos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3440997492615464, "is_candidate": true}, {"start": 604.715, "end": 607.436, "text": " Y cuando ten\u00eda a alguien bueno, lo ech\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5329498545229846, "is_candidate": false}, {"start": 607.436, "end": 610.817, "text": "Ejemplo, a Melconian lo ech\u00f3 por hacer bien su trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34059533428447275, "is_candidate": true}, {"start": 610.817, "end": 613.797, "text": "A Sturzenegger lo ech\u00f3 bien por hacer su trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3533323473807428, "is_candidate": true}, {"start": 613.797, "end": 621.239, "text": "Bueno, entonces, digamos, o sea, es ese, digamos, parece que Marcos Pe\u00f1a tambi\u00e9n tiene s\u00edndrome de Procusto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31858895863154, "is_candidate": true}, {"start": 621.239, "end": 625.58, "text": "Bueno, vamos a meternos ahora en otro tema, en el Fondo Monetario Internacional, en las declaraciones de Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9283307285082938, "is_candidate": false}, {"start": 625.58, "end": 626.52, "text": "A ver qu\u00e9 pensa Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8753581583076451, "is_candidate": false}, {"start": 626.52, "end": 632.462, "text": "Dice, me dijo el FMI que el gobierno se comprometi\u00f3 a hacer una nueva reforma previsional y laboral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9089484460746597, "is_candidate": false}, {"start": 634.095, "end": 638.6, "text": " Bueno, a ver, vamos a necesario la reforma previsional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43850253026246955, "is_candidate": true}, {"start": 638.6, "end": 643.265, "text": "S\u00ed, la reforma previsional es ineludible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35068637032693273, "is_candidate": true}, {"start": 643.265, "end": 652.035, "text": "A ver, Argentina genera hoy en el sistema previsional un d\u00e9ficit de tres puntos del PBI y creciente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27644816096162783, "is_candidate": true}, {"start": 652.035, "end": 655.418, "text": "Por lo tanto, si vos eso no lo arreglas, es una bomba que va a terminar mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3554484636582168, "is_candidate": true}, {"start": 657.414, "end": 661.998, "text": " Es decir, no es que, no, te falta sensibilidad para con los abuelos, minga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29054469383434633, "is_candidate": true}, {"start": 661.998, "end": 666.522, "text": "O sea, porque si vos esa bomba la dejas correr, se va a comer todo el PBI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38615149207719235, "is_candidate": true}, {"start": 666.522, "end": 668.964, "text": "Con lo cual, o sea, vamos a quedar todos pobres, \u00bfok?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43314884464822534, "is_candidate": true}, {"start": 668.964, "end": 673.628, "text": "Digo, salvo que decidan llevarnos a un equilibrio", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25625451962888246, "is_candidate": true}, {"start": 674.984, "end": 678.667, "text": " que en la transici\u00f3n es Venezuela y en el destino final es la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4136477563864551, "is_candidate": true}, {"start": 678.667, "end": 680.028, "text": "Est\u00e1 bien, pero \u00bfc\u00f3mo haces?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0847119893199575, "is_candidate": false}, {"start": 680.028, "end": 690.375, "text": "Y le apunto a la previsional porque la laboral tambi\u00e9n, la reforma laboral es otro de los temas, discusi\u00f3n m\u00e1s pol\u00edtica que otra cosa adem\u00e1s tambi\u00e9n, pero la previsional, \u00bfc\u00f3mo haces para no afectar a esa clase?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0814049454738845, "is_candidate": false}, {"start": 690.375, "end": 694.939, "text": "Digamos, a los abuelos, a aquellos que tienen pensiones por invalidez, entre otras cosas tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0124278705034409, "is_candidate": false}, {"start": 694.939, "end": 702.324, "text": "Bueno, lo primero que hay que hacer con esa discusi\u00f3n es discutir con los n\u00fameros y no hacer demagogia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31044477356075584, "is_candidate": true}, {"start": 702.324, "end": 702.545, "text": "\u00bfOk?", "cosine_dist": 1.1594080967931653, "is_candidate": false}, {"start": 705.162, "end": 716.248, "text": " Es decir, hacer los n\u00fameros y no hacer demagogia implica que vos mires, por ejemplo, cu\u00e1l es el segmento hect\u00e1reo de la poblaci\u00f3n que menos pobres tiene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37074363106807984, "is_candidate": true}, {"start": 716.248, "end": 717.509, "text": "\u00bfSabes cu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6295068239316794, "is_candidate": false}, {"start": 717.509, "end": 718.189, "text": "Los jubilados, 6%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5316818909473577, "is_candidate": false}, {"start": 718.189, "end": 719.15, "text": "\u00bfOk?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.478830751296882, "is_candidate": true}, {"start": 719.15, "end": 722.532, "text": "Digo, los n\u00fameros hablan por s\u00ed solos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31631241267649646, "is_candidate": true}, {"start": 722.532, "end": 729.155, "text": "Despu\u00e9s puedes tener tipos impresentables, como Semino, el defensor de la tercera edad, que dice cualquier estupidez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3291724708552122, "is_candidate": true}, {"start": 729.155, "end": 732.197, "text": "Te calcula canastas que no tienen nada que ver con la vida real.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43692383120226985, "is_candidate": true}, {"start": 733.198, "end": 735.064, "text": " Pero cuidado, la m\u00ednima est\u00e1 en 12, 14 lucas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.098275529499686, "is_candidate": false}, {"start": 735.064, "end": 736.729, "text": "O sea, son dos pesos con 50 y no le alcanza para vivir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.011350870502376, "is_candidate": false}, {"start": 741.138, "end": 744.34, "text": " Bueno, entonces mir\u00e1 c\u00f3mo est\u00e1 el resto de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31590222534106815, "is_candidate": true}, {"start": 744.34, "end": 749.124, "text": "\u00bfSab\u00edas que debajo de lo que gana un jubilado hay m\u00e1s del 40-50% de la poblaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42081916018099186, "is_candidate": true}, {"start": 749.124, "end": 750.706, "text": "Est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8732889250643864, "is_candidate": false}, {"start": 750.706, "end": 751.386, "text": "No lo sab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8112754191383847, "is_candidate": false}, {"start": 751.386, "end": 754.369, "text": "No, no, pero... Hay un 35% de pobres, dice la UCA hoy, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.062095554294746, "is_candidate": false}, {"start": 754.369, "end": 755.45, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9, Javier?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6580262218589144, "is_candidate": false}, {"start": 755.45, "end": 757.352, "text": "Yo necesitar\u00eda un mill\u00f3n de d\u00f3lares por mes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4767341853581841, "is_candidate": true}, {"start": 757.352, "end": 758.292, "text": "No, pero est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0668734833713671, "is_candidate": false}, {"start": 758.292, "end": 759.854, "text": "Y bueno, y no hay.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.748569311468549, "is_candidate": false}, {"start": 759.854, "end": 762.256, "text": "Bueno, el problema es que, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4131462916006289, "is_candidate": true}, {"start": 762.256, "end": 763.357, "text": "Vamos a hacerlo as\u00ed, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5492573632289701, "is_candidate": false}, {"start": 763.357, "end": 764.898, "text": "Te parecen bajas las jubilaciones, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.631439234121649, "is_candidate": false}, {"start": 764.898, "end": 765.599, "text": "Las vamos a duplicar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49352230970957967, "is_candidate": true}, {"start": 766.538, "end": 767.378, "text": " \u00bfY entonces?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.020331235609197, "is_candidate": false}, {"start": 767.378, "end": 772.64, "text": "Bueno, el d\u00e9ficit fiscal en lugar de aportar el sistema previsional, en lugar de ser 3 puntos del PBI, pasar\u00eda a 13.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38007767796442626, "is_candidate": true}, {"start": 772.64, "end": 774.58, "text": "\u00bfMe quer\u00e9s decir c\u00f3mo se financia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46464685588272325, "is_candidate": true}, {"start": 774.58, "end": 778.001, "text": "\u00bfY no hay otra manera de que no perjudique a los jubilados y pensionados?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0046881474060692, "is_candidate": false}, {"start": 778.001, "end": 787.764, "text": "Pero de vuelta, cuando vos mir\u00e1s la pobreza por segmento etario, el segmento que menos est\u00e1 es el de los jubilados, tiene 6% de pobres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34755796290555674, "is_candidate": true}, {"start": 787.764, "end": 791.565, "text": "O sea, y te digo, y sigan haciendo ese populismo, pobres, los abuelos y todo eso,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3305420353735581, "is_candidate": true}, {"start": 792.609, "end": 798.517, "text": " Y hay hoy ya 50% de los chicos de menos de 14 a\u00f1os debajo de la l\u00ednea de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33152167591278714, "is_candidate": true}, {"start": 798.517, "end": 808.831, "text": "Es decir, con lo cual, ok, sigan con ese populismo de decir, no, pobre los abuelos, sin mirar los n\u00fameros, que vas a estar hipotecando el futuro de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3145188635115038, "is_candidate": true}, {"start": 809.625, "end": 810.506, "text": " Porque \u00bfsabes lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48098718502726157, "is_candidate": true}, {"start": 810.506, "end": 817.035, "text": "Cuando vos mir\u00e1s el crecimiento econ\u00f3mico, 75 puntos porcentuales del crecimiento econ\u00f3mico lo explica el capital humano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31789515584661077, "is_candidate": true}, {"start": 817.035, "end": 821.821, "text": "Y eso depende de dos cuestiones, no solo que se eduque, sino que adem\u00e1s que morfe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32865668667847714, "is_candidate": true}, {"start": 821.821, "end": 825.446, "text": "Entonces, vos teniendo a esos chicos en esas condiciones, \u00bfya no morfan bien?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3532639390167819, "is_candidate": true}, {"start": 826.416, "end": 830.819, "text": " ya no se desarrollan bien y cuando llegan al momento de estudiar, no rinden.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33661040468847714, "is_candidate": true}, {"start": 830.819, "end": 832.279, "text": "Con lo cual est\u00e1s hipotecando el futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3944126900051207, "is_candidate": true}, {"start": 832.279, "end": 834.901, "text": "Entonces llega un momento que hay que decir la verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3526946494304205, "is_candidate": true}, {"start": 834.901, "end": 839.523, "text": "O sea, dejemos de la demagogia barata porque terminamos mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47912146707097314, "is_candidate": true}, {"start": 839.523, "end": 843.345, "text": "O sea, este pa\u00eds hace 80 a\u00f1os, 90 a\u00f1os que viene decayendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38557041588895047, "is_candidate": true}, {"start": 843.345, "end": 849.469, "text": "Es decir, eso muestra que yo puedo no ser peronista, pero no soy gorila.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37019713408852584, "is_candidate": true}, {"start": 849.469, "end": 850.77, "text": "No digo esa estupidez que tiene 74 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4959489947395892, "is_candidate": true}, {"start": 850.77, "end": 851.05, "text": "Mentira.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8270530808532379, "is_candidate": false}, {"start": 851.05, "end": 851.83, "text": "Tiene 90 a\u00f1os la decadencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.547081260050511, "is_candidate": false}, {"start": 851.83, "end": 852.431, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7372455369919373, "is_candidate": false}, {"start": 856.102, "end": 860.064, "text": " Me parece que la reforma previsional la vas a tener que hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3996626773265096, "is_candidate": true}, {"start": 860.064, "end": 860.984, "text": "\u00bfSabes qu\u00e9 vas a tener que hacer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5229218913859582, "is_candidate": false}, {"start": 860.984, "end": 863.385, "text": "Vas a tener que extender la cuidado jubilatoria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37859633252033875, "is_candidate": true}, {"start": 863.385, "end": 866.187, "text": "Vas a tener que bajar el nivel del beneficio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42692072210441445, "is_candidate": true}, {"start": 866.187, "end": 867.127, "text": "Lamentablemente es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5723040348826165, "is_candidate": false}, {"start": 867.127, "end": 867.547, "text": "\u00bfSabes por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7086530080828461, "is_candidate": false}, {"start": 867.547, "end": 869.228, "text": "Porque no da.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6727146161719253, "is_candidate": false}, {"start": 869.228, "end": 873.05, "text": "Y ten\u00e9s que tratar de salir de ese sistema como sea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30255668679460335, "is_candidate": true}, {"start": 873.05, "end": 875.571, "text": "Porque \u00bfqu\u00e9 es lo que muestra la evidencia emp\u00edrica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36820219255707043, "is_candidate": true}, {"start": 875.571, "end": 880.293, "text": "Que cada vez que el sistema previsional qued\u00f3 en manos del Estado, lo quebr\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33278062260042285, "is_candidate": true}, {"start": 880.293, "end": 884.235, "text": "Es decir, cuando Menem lo privatiz\u00f3, por decirlo de alguna manera, con las AFJP,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3010123079708783, "is_candidate": true}, {"start": 886.168, "end": 891.192, "text": " Los jubilados ganaban 15 d\u00f3lares por mes o menos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3757579160643689, "is_candidate": true}, {"start": 891.192, "end": 894.814, "text": "Ojo, entonces no es un chiste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.418639750254611, "is_candidate": true}, {"start": 894.814, "end": 895.755, "text": "Y Cristina qu\u00e9 hizo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4791863857543329, "is_candidate": true}, {"start": 895.755, "end": 900.379, "text": "Desarroll\u00f3 una f\u00f3rmula disparatada que era explosiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33639464590883483, "is_candidate": true}, {"start": 900.379, "end": 902.92, "text": "Eso el gobierno lo corrigi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5855560196468823, "is_candidate": false}, {"start": 902.92, "end": 909.045, "text": "Ahora el gobierno lo corrige y en lugar de usar esa plata para capitalizar el sistema, financi\u00f3 el socialismo local de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34455967452234426, "is_candidate": true}, {"start": 909.045, "end": 911.487, "text": "O sea, este gobierno tampoco hace las cosas bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37039530621756, "is_candidate": true}, {"start": 912.931, "end": 919.819, "text": " Y despu\u00e9s, como vos jubilaste gente sin aporte, el pozo es una cosa fija y cada vez hay menos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26682653832511893, "is_candidate": true}, {"start": 919.819, "end": 926.626, "text": "O sea, y a eso le tiene que sumar la mala administraci\u00f3n de Bocio, que se jactaba de lo que rend\u00eda el fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3511284764954157, "is_candidate": true}, {"start": 926.626, "end": 929.77, "text": "Yo me recuerdo un misi\u00f3n, sacamos un retorno del 16%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3490278226054123, "is_candidate": true}, {"start": 929.77, "end": 931.331, "text": "Si la inflaci\u00f3n fue 30,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3794278958065288, "is_candidate": true}, {"start": 932.943, "end": 935.465, "text": " Javier, \u00bfte puedo sacar un poquito de tema?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9695138921813293, "is_candidate": false}, {"start": 935.465, "end": 936.805, "text": "A ver si nos puedes explicar esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9687125346724307, "is_candidate": false}, {"start": 936.805, "end": 940.288, "text": "Porque el d\u00f3lar baja, pero \u00bfpor qu\u00e9 los precios siguen aumentando?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8685291541866191, "is_candidate": false}, {"start": 940.288, "end": 944.27, "text": "Julio arranc\u00f3, por ejemplo, con aumentos de art\u00edculos de limpieza y de alimentos b\u00e1sicos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8392984167810131, "is_candidate": false}, {"start": 944.27, "end": 946.412, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no bajan los precios?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8390019140102047, "is_candidate": false}, {"start": 946.412, "end": 950.054, "text": "Porque en realidad no es el d\u00f3lar el que determina los precios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37981997084822594, "is_candidate": true}, {"start": 950.054, "end": 952.796, "text": "Esa es una de las tantas burradas que dicen los economistas argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32643718074569716, "is_candidate": true}, {"start": 952.796, "end": 954.417, "text": "Bueno, est\u00e1 bien que lo expliques.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9308069734010223, "is_candidate": false}, {"start": 954.417, "end": 957.699, "text": "Lo que hay que entender es que la inflaci\u00f3n es siempre y en todo lugar un fen\u00f3meno monetario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34373676976258294, "is_candidate": true}, {"start": 957.699, "end": 961.081, "text": "La inflaci\u00f3n tiene que ver con lo que vos hagas con el mercado monetario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33822443236891164, "is_candidate": true}, {"start": 961.081, "end": 961.161, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0391487580934882, "is_candidate": false}, {"start": 963.712, "end": 967.816, "text": " Entonces es muy importante, pero la pol\u00edtica monetaria opera con rezago.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3961116667541693, "is_candidate": true}, {"start": 967.816, "end": 971.399, "text": "No es que lo que vos hagas monetariamente hoy impacta hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3428245667557679, "is_candidate": true}, {"start": 971.399, "end": 973.04, "text": "Tiene efectos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5432621383113312, "is_candidate": false}, {"start": 973.04, "end": 976.763, "text": "En Argentina ese efecto tarda entre 12 y 18 meses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3656375479275231, "is_candidate": true}, {"start": 976.763, "end": 978.705, "text": "Entonces vos ten\u00e9s que mirar qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3 antes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3861088209267951, "is_candidate": true}, {"start": 978.705, "end": 980.987, "text": "Lo que pas\u00f3 antes fue lo que ocurri\u00f3 durante el 2018.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4665014432237766, "is_candidate": true}, {"start": 980.987, "end": 984.93, "text": "En el 2018 tiene dos caracter\u00edsticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3449317052086779, "is_candidate": true}, {"start": 984.93, "end": 989.314, "text": "Por un lado, el punto de inicio es el 28 de diciembre del 2017.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40833279481909945, "is_candidate": true}, {"start": 991.653, "end": 995.735, "text": " Marcos Pe\u00f1a avanza sobre la independencia del Banco Central, se lo lleva puesto el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35677383894233483, "is_candidate": true}, {"start": 995.735, "end": 998.076, "text": "Eso genera dos efectos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5597256061051535, "is_candidate": false}, {"start": 998.076, "end": 1002.618, "text": "Se derrumb\u00f3 la demanda de dinero y el Banco Central segu\u00eda emitiendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32086499062302687, "is_candidate": true}, {"start": 1002.618, "end": 1006.52, "text": "Eso genera un exceso de oferta de pesos en la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3621194759316081, "is_candidate": true}, {"start": 1006.52, "end": 1016.364, "text": "Como ese exceso de oferta de pesos fue generado porque ah\u00ed la demanda de dinero principalmente, y despu\u00e9s la emisi\u00f3n segu\u00eda el curso que segu\u00eda tradicionalmente, \u00bfqu\u00e9 hace?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27393908875408357, "is_candidate": true}, {"start": 1016.364, "end": 1018.886, "text": "Cuando vos ten\u00e9s pesos de m\u00e1s y no los quer\u00e9s, \u00bfqu\u00e9 haces?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3314169685156487, "is_candidate": true}, {"start": 1018.886, "end": 1019.526, "text": "Compras d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6905913274167057, "is_candidate": false}, {"start": 1020.145, "end": 1021.486, "text": " Entonces lo primero que sube es el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4583616199763546, "is_candidate": true}, {"start": 1021.486, "end": 1025.13, "text": "El d\u00f3lar subi\u00f3 120%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43587612222860816, "is_candidate": true}, {"start": 1025.13, "end": 1029.534, "text": "Despu\u00e9s le siguen, en la din\u00e1mica de suba, los precios mayoristas, subieron 75.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37041710402674943, "is_candidate": true}, {"start": 1029.534, "end": 1032.256, "text": "Y despu\u00e9s los precios al consumidor, subieron 48.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36652538169093274, "is_candidate": true}, {"start": 1032.256, "end": 1044.728, "text": "Si el d\u00f3lar se quedara fijo, el Banco Central no emitiera m\u00e1s un mango y la gente no repudiara el peso, o sea todos esos supuestos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35181251795956114, "is_candidate": true}, {"start": 1046.165, "end": 1051.548, "text": " A\u00fan as\u00ed te quedan por limpiar 50 puntos de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3503245253162812, "is_candidate": true}, {"start": 1051.548, "end": 1058.771, "text": "Entonces vos qu\u00e9 vas a ver, que el d\u00f3lar est\u00e1 quieto, podr\u00edas ver eso, y que la inflaci\u00f3n genere 50 puntos adicionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.269166878419011, "is_candidate": true}, {"start": 1058.771, "end": 1060.672, "text": "Ese es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.618775949460799, "is_candidate": false}, {"start": 1060.672, "end": 1064.954, "text": "Adem\u00e1s, la pol\u00edtica monetaria del Banco Central es inconsistente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3359068372974511, "is_candidate": true}, {"start": 1064.954, "end": 1067.195, "text": "El Banco Central tiene en su balance algo que se llama el ELIC.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36073172994041514, "is_candidate": true}, {"start": 1069.046, "end": 1071.428, "text": " que crece a tasas estrafalarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3184982979396539, "is_candidate": true}, {"start": 1071.428, "end": 1071.988, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9237821766466225, "is_candidate": false}, {"start": 1071.988, "end": 1077.372, "text": "En alg\u00fan momento se pagaban 70, ahora est\u00e1n debajo del 60, pero sigue siendo inconsistente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3436816632324817, "is_candidate": true}, {"start": 1077.372, "end": 1077.612, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7531990279162252, "is_candidate": false}, {"start": 1077.612, "end": 1084.237, "text": "Y eso es emisi\u00f3n monetaria futura, con lo cual vos, cuando vas a salir al mercado, vos los precios los pones mirando, \u00bfqu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33428001538632623, "is_candidate": true}, {"start": 1084.237, "end": 1085.799, "text": "El futuro, no el pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44337098468520997, "is_candidate": true}, {"start": 1085.799, "end": 1086.859, "text": "Sobre todo si hay inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5039038928094577, "is_candidate": false}, {"start": 1086.859, "end": 1088.24, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47503159517940896, "is_candidate": true}, {"start": 1088.24, "end": 1090.322, "text": "Las expectativas de inflaci\u00f3n no ceden.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41135004829507493, "is_candidate": true}, {"start": 1090.322, "end": 1093.704, "text": "Entonces, digo, \u00bfy si a eso le sumas el candombe electoral?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3570977271911532, "is_candidate": true}, {"start": 1093.704, "end": 1095.426, "text": "S\u00ed, mucho m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1369097311631613, "is_candidate": false}, {"start": 1095.426, "end": 1096.967, "text": "Javier, este, por \u00faltimo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.110979304358375, "is_candidate": false}, {"start": 1098.232, "end": 1106.254, "text": " A ver, yo vuelvo a apuntar el tema econ\u00f3mico para la Selecci\u00f3n, porque es un tema que no podemos evitarlo, sobre todo de ac\u00e1 hasta octubre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0311032076619102, "is_candidate": false}, {"start": 1106.254, "end": 1110.635, "text": "Ni siquiera me fijo en las PASO.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0819513888191823, "is_candidate": false}, {"start": 1110.635, "end": 1112.535, "text": "\u00bfQu\u00e9 crees que puede pasar en octubre?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0168689244223534, "is_candidate": false}, {"start": 1112.535, "end": 1118.156, "text": "Porque la polarizaci\u00f3n es un hecho, no hay manera de doblegarlo a eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9560609014381874, "is_candidate": false}, {"start": 1118.156, "end": 1121.777, "text": "Es o Fern\u00e1ndez Fern\u00e1ndez o Macri Pichetto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0848582839300769, "is_candidate": false}, {"start": 1122.59, "end": 1124.832, "text": " No importa qui\u00e9n gane, la crisis es inexorable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5837495841432938, "is_candidate": false}, {"start": 1124.832, "end": 1129.115, "text": "Est\u00e1 bien, pero al que venga va a tener una granada por detonar tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9548266005560712, "is_candidate": false}, {"start": 1129.115, "end": 1130.996, "text": "Esto ya lo sab\u00e9is porque lo han dicho ustedes tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0579261220629759, "is_candidate": false}, {"start": 1130.996, "end": 1132.677, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 conviene?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0131157109247375, "is_candidate": false}, {"start": 1132.677, "end": 1142.424, "text": "\u00bfUn gobierno que contin\u00fae sabiendo lo que hizo o un nuevo gobierno que se sabe lo que hizo pero tiene algunos otros matices hoy por hoy?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0383165550593452, "is_candidate": false}, {"start": 1142.424, "end": 1148.448, "text": "A ver, yo, por ejemplo, si ganara el oficianismo, ya dijo que sigue Duchovny.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3298192819250909, "is_candidate": true}, {"start": 1149.01, "end": 1149.21, "text": " S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0971476812958736, "is_candidate": false}, {"start": 1149.21, "end": 1153.593, "text": "Es decir, sigue con la misma l\u00f3gica, sigue con la l\u00f3gica de Marcos Pe\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3759668937435058, "is_candidate": true}, {"start": 1153.593, "end": 1155.374, "text": "Eso se llama pi\u00f1a a la vista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43713978660187025, "is_candidate": true}, {"start": 1155.374, "end": 1160.257, "text": "O sea, el default es inexorable, porque si no vas a poner las cuentas fiscales en orden.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3096643242949513, "is_candidate": true}, {"start": 1160.257, "end": 1161.778, "text": "Por ejemplo, mira esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5512019317521375, "is_candidate": false}, {"start": 1161.778, "end": 1166.36, "text": "El gobierno el otro d\u00eda anunci\u00f3 los n\u00fameros fiscales que sobre cumpli\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37838096298309265, "is_candidate": true}, {"start": 1166.36, "end": 1168.161, "text": "Minti\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8560185161881441, "is_candidate": false}, {"start": 1168.161, "end": 1174.305, "text": "Porque anot\u00f3 ingresos extraordinarios, lo que se llama por encima de la l\u00ednea, que no lo deber\u00eda haber anotado ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32076320946649695, "is_candidate": true}, {"start": 1174.305, "end": 1175.726, "text": "Si no hubiera anotado esos n\u00fameros,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48512864406067113, "is_candidate": true}, {"start": 1176.903, "end": 1178.345, "text": " En realidad tuvo d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3776565930235838, "is_candidate": true}, {"start": 1178.345, "end": 1181.909, "text": "Y les voy a decir algo, el primer semestre es mejor que el segundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3652355040786477, "is_candidate": true}, {"start": 1181.909, "end": 1190.78, "text": "Y adem\u00e1s hay componentes del gasto p\u00fablico que vienen con rezago, que siguen la inflaci\u00f3n desde atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24271092038288, "is_candidate": true}, {"start": 1190.78, "end": 1195.526, "text": "Eso quiere decir que a\u00fan si cumpliera la meta con el fondo sin mentir,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3985861060397713, "is_candidate": true}, {"start": 1196.528, "end": 1202.351, "text": " El d\u00e9ficit estructural es un punto y medio en Argentina y Argentina para ser solvente necesita tres puntos y medio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3038909283526203, "is_candidate": true}, {"start": 1202.351, "end": 1204.012, "text": "O sea, necesita un ajuste de cinco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4082586153991449, "is_candidate": true}, {"start": 1204.012, "end": 1205.573, "text": "Eso no lo est\u00e1 anunciando nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.447000978509857, "is_candidate": true}, {"start": 1205.573, "end": 1206.794, "text": "Y este gobierno tampoco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3817627829428596, "is_candidate": true}, {"start": 1206.794, "end": 1208.495, "text": "\u00bfSabes cu\u00e1l es la apuesta de este gobierno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5099607662592399, "is_candidate": false}, {"start": 1208.495, "end": 1210.316, "text": "No, que la plata la va a poner el fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5646245973475621, "is_candidate": false}, {"start": 1210.316, "end": 1221.022, "text": "Yo les aviso que el fondo tiene un presupuesto de plata y si hicieran lo que los oficialistas creen, no s\u00e9", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3308914924717795, "is_candidate": true}, {"start": 1222.323, "end": 1228.246, "text": " estar\u00e1n esperando que el fondo lo capitalicen y le incrementen el capital en un 50% solo para d\u00e1rselo a Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37181332847251025, "is_candidate": true}, {"start": 1228.246, "end": 1229.327, "text": "Me parece un disparate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5559067847359371, "is_candidate": false}, {"start": 1229.327, "end": 1230.027, "text": "\u00bfY los otros?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.97802462585215, "is_candidate": false}, {"start": 1230.027, "end": 1233.209, "text": "O sea, los Fern\u00e1ndez Fern\u00e1ndez que te queda de la otra parte por analizar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0015648459069657, "is_candidate": false}, {"start": 1233.209, "end": 1234.93, "text": "Bueno, del otro lado tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6048101949523514, "is_candidate": false}, {"start": 1234.93, "end": 1237.491, "text": "Bueno, es peor todav\u00eda fiscalmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4612481766969926, "is_candidate": true}, {"start": 1237.491, "end": 1242.754, "text": "Porque est\u00e1n hablando de aumentar el gasto p\u00fablico, de financiarlo con emisi\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36324760856707794, "is_candidate": true}, {"start": 1242.754, "end": 1246.496, "text": "Dicen que las condiciones iniciales son las del 2003.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.450180991450677, "is_candidate": true}, {"start": 1246.496, "end": 1248.477, "text": "Con lo cual, o sea, lo que vas a tener es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3444352213537807, "is_candidate": true}, {"start": 1250.073, "end": 1253.155, "text": " Peronismo cl\u00e1sico, pi\u00f1a m\u00e1s r\u00e1pida se llama.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31767171592347443, "is_candidate": true}, {"start": 1253.155, "end": 1254.937, "text": "Ese es el punto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6278374349129153, "is_candidate": false}, {"start": 1254.937, "end": 1256.818, "text": "El tema es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4010736775029814, "is_candidate": true}, {"start": 1256.818, "end": 1262.943, "text": "Frente a la situaci\u00f3n que estalle la crisis, ah\u00ed va a ser muy importante qui\u00e9n verdaderamente tiene el poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3237865655581338, "is_candidate": true}, {"start": 1262.943, "end": 1267.526, "text": "Si el poder lo tiene Cristina, yo nunca la vi a Cristina dar un paso para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29681738504324884, "is_candidate": true}, {"start": 1267.526, "end": 1269.788, "text": "Yo siempre la vi salir para adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3401584568610805, "is_candidate": true}, {"start": 1269.788, "end": 1276.893, "text": "En un contexto de esas caracter\u00edsticas, yo no dudo que radicalice una soluci\u00f3n venezolana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2673764446935687, "is_candidate": true}, {"start": 1276.893, "end": 1276.973, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9835881125681195, "is_candidate": false}, {"start": 1278.764, "end": 1281.205, "text": " y que nos lleve a ese caos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30985949531692736, "is_candidate": true}, {"start": 1281.205, "end": 1289.39, "text": "Ahora, si el poder lo tiene Alberto Fern\u00e1ndez, hay una luz de esperanza en el sentido de que \u00e9l es un pragm\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28432212225381726, "is_candidate": true}, {"start": 1289.39, "end": 1297.454, "text": "Entonces... Bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6984414652403756, "is_candidate": false}, {"start": 1297.454, "end": 1299.175, "text": "Qued\u00f3 claro.", "cosine_dist": 1.0625848358571777, "is_candidate": false}, {"start": 1299.175, "end": 1300.676, "text": "\u00bfA qui\u00e9n votamos?", "cosine_dist": 1.108380883073631, "is_candidate": false}, {"start": 1300.676, "end": 1301.776, "text": "Esper Presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0569443637967042, "is_candidate": false}, {"start": 1307.876, "end": 1310.262, "text": " pero que comience a gobernar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.12376446156287, "is_candidate": false}], "Index": 290, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "enclqQBYnR4", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=enclqQBYnR4", "title": "\"Kicillof es comunista\" Javier Milei en A24- 14/07/19", "duration": 1316.0, "view_count": 112498.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}