{"segments": [{"start": 1.139, "end": 3.345, "text": " \u00a1Hola a todos!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8510442118125698, "is_candidate": false}, {"start": 3.345, "end": 5.671, "text": "\u00a1Yo soy el Le\u00f3n!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9427992967121209, "is_candidate": false}, {"start": 5.671, "end": 8.559, "text": "\u00a1Rugi\u00f3 la bestia en medio de la avenida!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.993895211913065, "is_candidate": false}, {"start": 9.779, "end": 13.722, "text": " Corri\u00f3 la casta sin entender.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9786473784598497, "is_candidate": false}, {"start": 13.722, "end": 17.645, "text": "Parich\u00f3 a plena luz del d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9747967333100576, "is_candidate": false}, {"start": 17.645, "end": 20.647, "text": "Por favor, no usan de m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.911274101598867, "is_candidate": false}, {"start": 20.647, "end": 24.33, "text": "Yo soy el rey y un mundo perdido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9137502252479036, "is_candidate": false}, {"start": 24.33, "end": 28.553, "text": "Soy el rey y te destrozar\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8808496394072892, "is_candidate": false}, {"start": 28.553, "end": 31.335, "text": "Toda la casta es de mi apetito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8414185857153509, "is_candidate": false}, {"start": 31.335, "end": 32.756, "text": "\u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0790396454965898, "is_candidate": false}, {"start": 32.756, "end": 34.518, "text": "\u00a1Viva!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0252434504147057, "is_candidate": false}, {"start": 34.518, "end": 35.539, "text": "\u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0055756433578198, "is_candidate": false}, {"start": 35.539, "end": 35.859, "text": "\u00a1Viva!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1537519207275537, "is_candidate": false}, {"start": 35.859, "end": 38.1, "text": "\u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0490083728015613, "is_candidate": false}, {"start": 95.364, "end": 100.168, "text": " \u00a1Comunismo, libertad!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0801109182275312, "is_candidate": false}, {"start": 100.168, "end": 104.632, "text": "\u00a1Almas libres!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8978620598827335, "is_candidate": false}, {"start": 104.632, "end": 110.237, "text": "\u00a1Leones gloriosos!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9150623412831226, "is_candidate": false}, {"start": 110.237, "end": 117.523, "text": "Al inicio de esta campa\u00f1a yo dije que no ven\u00eda a guiar corderos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7667915667431463, "is_candidate": false}, {"start": 118.658, "end": 127.919, "text": " Dije que ven\u00eda a despertar leones, ustedes despertaron, ustedes rugieron y hoy la casta est\u00e1 asustada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8535263891719149, "is_candidate": false}, {"start": 156.767, "end": 165.495, "text": " Obviamente, la casta tiene miedo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9415691262117886, "is_candidate": false}, {"start": 165.495, "end": 179.788, "text": "Y eso s\u00ed que lo dejaron bien en claro a esos que dijeron que era peligroso, a la pseudo oposici\u00f3n que dijo que era un problema si me daban el poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5908089023036021, "is_candidate": false}, {"start": 180.978, "end": 188.865, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 le tienen miedo a la libertad si yo lo que propongo es liberar al pueblo argentino de tanta opresi\u00f3n estatal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8421435178643708, "is_candidate": false}, {"start": 188.865, "end": 194.53, "text": "\u00a1Libertad, libertad, libertad!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9878624265686791, "is_candidate": false}, {"start": 194.53, "end": 195.01, "text": "\u00bfAcaso ser\u00e1", "cosine_dist": 1.0367134111260043, "is_candidate": false}, {"start": 210.32, "end": 226.567, "text": " porque en esta Argentina de la decadencia, los \u00fanicos que progresaron fueron los par\u00e1sitos de la pol\u00edtica, los que nos empobrecen, esa casta empobrecedora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6422336431862898, "is_candidate": false}, {"start": 226.567, "end": 237.752, "text": "Por eso, cuando fue el debate, habl\u00e9 del modelo de la casta pol\u00edtica, de alguna u otra medida", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6000297413925573, "is_candidate": false}, {"start": 239.479, "end": 245.363, "text": " todos los que estaban ah\u00ed adher\u00edan al modelo de la casta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.723142043838571, "is_candidate": false}, {"start": 245.363, "end": 261.934, "text": "Ese modelo de la casta, ese sistema empobrecedor con destino castrochavista, naturalmente, en un caso quer\u00edan ir a velocidad supers\u00f3nica, en otro quer\u00edan ir a velocidad de un F\u00f3rmula 1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48643728713043477, "is_candidate": true}, {"start": 263.174, "end": 271.919, "text": " y en el otro caso, a velocidad de caracol pero con buenos modales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5052953932130123, "is_candidate": false}, {"start": 271.919, "end": 284.226, "text": "Sin embargo, hemos decidido poner fin a esta decadencia, hemos decidido volver a abrazar las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5984389086365174, "is_candidate": false}, {"start": 284.226, "end": 288.989, "text": "Es importante tener claro c\u00f3mo la casta nos empobrece.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6089103559824354, "is_candidate": false}, {"start": 288.989, "end": 291.95, "text": "Recordemos que en el siglo XX", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6218764962196606, "is_candidate": false}, {"start": 293.45, "end": 297.372, "text": " lo iniciamos siendo el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4872420023534494, "is_candidate": true}, {"start": 297.372, "end": 308.778, "text": "Hoy entramos 70 a la pandemia y por culpa de este gobierno ojedocida estamos 120.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.518431630996151, "is_candidate": false}, {"start": 308.778, "end": 311.32, "text": "Somos furg\u00f3n de cola de Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.506556781869143, "is_candidate": false}, {"start": 311.32, "end": 318.724, "text": "Nuestro PBI per c\u00e1pita, el d\u00f3lar paralelo que es el que hay, es uno de los m\u00e1s bajos de la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5586646083138413, "is_candidate": false}, {"start": 318.724, "end": 320.865, "text": "Por lo tanto,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8838339650360598, "is_candidate": false}, {"start": 322.463, "end": 339.395, "text": " nos vienen empobreciendo con ese verso que dice que donde hay una necesidad, nace un derecho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5024519240460911, "is_candidate": false}, {"start": 339.395, "end": 351.764, "text": "Sin embargo, parece que hac\u00eda falta para que a Beas le hiciera un economista para que le dijera, mire, cuando usted entrega un derecho a alguien lo tiene que pagar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49015622310206286, "is_candidate": true}, {"start": 363.037, "end": 373.099, "text": " Entonces, si las necesidades son infinitas, \u00bfacaso van a crear infinitos derechos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4739558115590158, "is_candidate": true}, {"start": 373.099, "end": 383.762, "text": "\u00bfVan a reventar la restricci\u00f3n de presupuesto y nos van a hacer pelota?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6989168799220189, "is_candidate": false}, {"start": 383.762, "end": 389.163, "text": "No por nada este modelo de decadencia viene aparejado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5952190756787179, "is_candidate": false}, {"start": 390.648, "end": 395.73, "text": " con aumento del gasto p\u00fablico y crisis fiscales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4855637219526757, "is_candidate": true}, {"start": 395.73, "end": 405.053, "text": "Primero, se intent\u00f3 con la suba de impuestos y hoy tenemos los impuestos para los que trabajan en blanco m\u00e1s alto del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47402172314361546, "is_candidate": true}, {"start": 405.053, "end": 415.217, "text": "Es decir, que no s\u00f3lo que somos esclavos tributarios de la Corporaci\u00f3n Par\u00edtica Parasitaria In\u00fatil, sino que adem\u00e1s batimos todos los r\u00e9cords.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5405527129975456, "is_candidate": false}, {"start": 430.051, "end": 451.211, "text": " Por otra parte, cuando no les alcanz\u00f3 m\u00e1s con subir los impuestos, recurrieron al endeudamiento y hoy Argentina ya super\u00f3 a Ecuador siendo el m\u00e1ximo defaulteador serial de la historia moderna y vamos camino a un nuevo default.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4708617974297945, "is_candidate": true}, {"start": 458.142, "end": 467.925, "text": " y cuando ya no pueden subir m\u00e1s impuestos, cuando ya no pueden endeudarse m\u00e1s, le dan a la maquinita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5374529787569435, "is_candidate": false}, {"start": 467.925, "end": 486.011, "text": "Desde que se invent\u00f3 el Banco Central, le quitamos 13 ceros a la moneda, tuvimos dos hiperinflaciones sin guerra, podr\u00edamos sacarle dos ceros m\u00e1s y vaya a saber d\u00f3nde queda todo despu\u00e9s del 14 de noviembre, cuando arrancemos en las urnas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5149618373040663, "is_candidate": false}, {"start": 503.654, "end": 522.388, "text": " Pero adem\u00e1s ese modelo de la casta empobrecedora con destino castrochavista ha hecho que desde el inicio del siglo XX, solo en 10 a\u00f1os no tendr\u00edamos d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5148398419664664, "is_candidate": false}, {"start": 522.388, "end": 525.311, "text": "Estuvimos 17 crisis donde 15 son de origen fiscal, eso hizo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5910453964845477, "is_candidate": false}, {"start": 530.652, "end": 539.861, "text": " que a partir de mediados del siglo XX, la mitad del tiempo, vivi\u00e9ramos en crisis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5235474581884887, "is_candidate": false}, {"start": 539.861, "end": 549.471, "text": "No s\u00f3lo eso, tenemos el nivel de productividad de los a\u00f1os 50, un PBI per c\u00e1pita similar al que ten\u00edamos en 1974.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.491581965091745, "is_candidate": true}, {"start": 552.36, "end": 574.009, "text": " pero en el pa\u00eds de los alimentos, donde se producen alimentos para 400 millones de seres humanos, donde el fisco cobre una presi\u00f3n fiscal del 60% y se lleva el alimento de 240 millones de seres humanos, hay 5 millones de argentinos que se cagan de hambre, \u00a1eso es la casta pol\u00edtica!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5445416092959611, "is_candidate": false}, {"start": 587.309, "end": 588.69, "text": " \u00a1Hijo de puta!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7635292854851096, "is_candidate": false}, {"start": 588.69, "end": 590.01, "text": "\u00a1Hijo de puta!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0380202982682971, "is_candidate": false}, {"start": 590.01, "end": 601.855, "text": "Es m\u00e1s, si nos comparamos con Australia, desde el inicio del siglo XX, ya hemos perdido 75% de ingreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42150402300123746, "is_candidate": true}, {"start": 601.855, "end": 608.557, "text": "Y si lo hacemos al tipo de cambio paralelo, ya hemos perdido el 90%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4613990721361012, "is_candidate": true}, {"start": 608.557, "end": 611.278, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que pretende la casta pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7261614992512456, "is_candidate": false}, {"start": 611.278, "end": 611.879, "text": "\u00bfQu\u00e9 quieren?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9078058592634386, "is_candidate": false}, {"start": 611.879, "end": 614.78, "text": "\u00bfQue seamos la Villa Mayseria m\u00e1s grande del mundo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8856040008294572, "is_candidate": false}, {"start": 622.323, "end": 631.09, "text": " Como si esto fuera poco, estamos a las puertas de una de las mayores crisis de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4698311523587073, "is_candidate": true}, {"start": 631.09, "end": 637.435, "text": "El d\u00e9ficit fiscal es propio de los grandes estallidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5448395931632934, "is_candidate": false}, {"start": 637.435, "end": 645.401, "text": "El desequilibrio monetario es much\u00edsimo peor que el que ten\u00edamos previo al rodrigazo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4497733606329003, "is_candidate": true}, {"start": 647.285, "end": 657.768, "text": " Las restricciones en el mercado de cambio son una monta\u00f1a gigante que hacen ver a L\u00e9veres como un monte pigmeo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5459731065800426, "is_candidate": false}, {"start": 657.768, "end": 670.011, "text": "Por lo tanto, estamos frente a una situaci\u00f3n extremadamente delicada, porque cuando fue el rodrigazo, arrancamos con 4,5% de pobres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4206176311684432, "is_candidate": true}, {"start": 670.011, "end": 675.353, "text": "Hoy tenemos 10 veces m\u00e1s y 11% de los argentinos no tienen para morfar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48062678055095953, "is_candidate": true}, {"start": 675.953, "end": 692.738, "text": " Por lo tanto, estamos a las puertas de una gran crisis, pero a diferencia de otras veces, ahora s\u00ed hay una luz al final del camino, porque se est\u00e1 dando el renacer de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.680398629645986, "is_candidate": false}, {"start": 692.738, "end": 693.358, "text": "Es por eso", "cosine_dist": 1.1481644053488367, "is_candidate": false}, {"start": 706.232, "end": 719.741, "text": " que resulta muy importante entender que hay \u00e9pocas de cambio, \u00e9pocas donde los cambios van ocurriendo paulatinamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4521613834541306, "is_candidate": true}, {"start": 719.741, "end": 732.97, "text": "Y por otro lado, hay cambios de \u00e9poca, estamos frente a un cambio de \u00e9poca, estamos frente al renacer de las ideas de la libertad, estamos iniciando el camino para volver a ser potencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6984132910015364, "is_candidate": false}, {"start": 748.381, "end": 752.664, "text": " \u00a1Argentina, Argentina, Argentina!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9797275950493902, "is_candidate": false}, {"start": 752.664, "end": 763.589, "text": "Sin embargo, esa batalla no es algo que se d\u00e9 de manera instant\u00e1nea, no ocurre porque s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.444802248932768, "is_candidate": true}, {"start": 763.589, "end": 773.054, "text": "Entonces, uno puede probar con la batalla cultural, dar las peleas en cada uno", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47509086579853355, "is_candidate": true}, {"start": 774.39, "end": 780.354, "text": " de los lugares, defender con altura las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4615033447543573, "is_candidate": true}, {"start": 780.354, "end": 783.897, "text": "Pero a veces ese modelo se satura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5043702589368317, "is_candidate": false}, {"start": 783.897, "end": 787.519, "text": "Se satura por la censura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4800802253120935, "is_candidate": true}, {"start": 787.519, "end": 792.243, "text": "Por otra parte, est\u00e1 la v\u00eda revolucionaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4544158664581175, "is_candidate": true}, {"start": 792.243, "end": 798.107, "text": "Sin embargo, nosotros como liberales creemos en el principio de no agresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4571414103545124, "is_candidate": true}, {"start": 798.107, "end": 802.41, "text": "Y adem\u00e1s hay que decirlo, ellos tienen el monopolio de las armas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3658977093242468, "is_candidate": true}, {"start": 811.066, "end": 821.692, "text": " Y despu\u00e9s, la otra es meterse dentro del sistema y luchar contra el status quo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46746979316556403, "is_candidate": true}, {"start": 821.692, "end": 837.922, "text": "A m\u00ed siempre me gusta mencionar, es muy lindo ir a la cancha, ver los colores celeste y blanco, alentar, es todo muy lindo, pero los goles los hace Messi.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42365605588123456, "is_candidate": true}, {"start": 839.618, "end": 846.4, "text": " Esto no se cambia tirando piedras desde las tribunas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5349693396484461, "is_candidate": false}, {"start": 846.4, "end": 848.661, "text": "No se hace as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.570388988777404, "is_candidate": false}, {"start": 848.661, "end": 854.963, "text": "De hecho, pongan el bal\u00f3n en el medio de la cancha y que la hinchada grite a ver si se mueve.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5515336431632327, "is_candidate": false}, {"start": 854.963, "end": 860.325, "text": "Esto se cambia meti\u00e9ndose en el sistema, dando la pelea desde adentro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6683668443077079, "is_candidate": false}, {"start": 860.325, "end": 867.787, "text": "Hay que terminar con el estatus quo, pero eso requiere de tener las pelotas para marcharse con la casa pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9310552285359078, "is_candidate": false}, {"start": 891.112, "end": 903.697, "text": " Por eso nosotros venimos a proponer dar una batalla desde el lado moral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5620838107672725, "is_candidate": false}, {"start": 903.697, "end": 908.319, "text": "Y esto no es trivial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6447363092037186, "is_candidate": false}, {"start": 908.319, "end": 915.482, "text": "El Dante Alighieri dec\u00eda que los lugares m\u00e1s calientes del infierno", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4848392812309469, "is_candidate": true}, {"start": 917.024, "end": 928.893, "text": " est\u00e1n reservados para aquellos que en \u00e9pocas donde hab\u00eda una fuerte inmoralidad se manten\u00edan neutrales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46184636342213836, "is_candidate": true}, {"start": 928.893, "end": 938.42, "text": "Esos tibios, los neutrales, no van a hacer nada, solo se cambia la historia dando batalla de frente en el plano de las ideas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8533025913399352, "is_candidate": false}, {"start": 954.462, "end": 982.46, "text": " Es por eso que los invito a que se sumen, a que demos esta batalla, porque la vamos a ganar, porque la realidad es que no solo somos m\u00e1s productivos, abrazamos los valores morales correctos, porque ellos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5592353679762139, "is_candidate": false}, {"start": 983.602, "end": 1000.673, "text": " los socialistas de distinto pelaje, sus valores escondidos detr\u00e1s de un falso altruismo, son la envidia, el odio, el resentimiento, el trato desigual frente a la ley, el robo y el asesinato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4939446710745343, "is_candidate": true}, {"start": 1000.673, "end": 1006.076, "text": "Por eso, nunca se olviden que esa ideolog\u00eda asesina mat\u00f3 a 150 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6578999478916485, "is_candidate": false}, {"start": 1018.636, "end": 1037.997, "text": " Frente a esa atrocidad de hambre, de odio y de sangre, nosotros venimos a proponer el modelo de la libertad, tal como dice nuestro m\u00e1ximo pr\u00f3cer de toda la historia, Alberto Venegas Lynch, hijo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5071633094965642, "is_candidate": false}, {"start": 1039.452, "end": 1057.371, "text": " Escuchen a ver si aprenden, el liberalismo es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo basado en el principio de no agresi\u00f3n y en defensa del derecho a la vida, la libertad y la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7228523822645732, "is_candidate": false}, {"start": 1070.228, "end": 1092.829, "text": " Ese modelo se basa en cinco instituciones, en la propiedad privada, en los mercados libres sin intervenci\u00f3n estatal, en la competencia basada en la libre entrada y salida, en la divisi\u00f3n del trabajo y en la cooperaci\u00f3n social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41090131458402224, "is_candidate": true}, {"start": 1094.167, "end": 1104.31, "text": " Es por ello que en el liberalismo solamente se puede ser exitoso sirviendo al pr\u00f3jimo con bienes de mejor calidad a un mejor precio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4907593947015443, "is_candidate": true}, {"start": 1104.31, "end": 1109.971, "text": "Y es por ello que donde entra el comercio, dec\u00eda Basti\u00e1n, no entran las balas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5807005238088521, "is_candidate": false}, {"start": 1109.971, "end": 1117.273, "text": "Por eso nuestro modelo es un modelo de prosperidad y de paz que nos va a permitir alcanzar la felicidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6177510948417042, "is_candidate": false}, {"start": 1117.273, "end": 1118.374, "text": "\u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9288346968818979, "is_candidate": false}, {"start": 1129.603, "end": 1149.484, "text": " Por lo tanto, teniendo claro nuestro norte, teniendo claras nuestras ideas, teniendo en claro nuestros valores, vamos a dar la batalla pol\u00edtica y la vamos a dar desde una perspectiva moral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5095168415628, "is_candidate": false}, {"start": 1149.484, "end": 1150.105, "text": "Es por ello", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6731939068751545, "is_candidate": false}, {"start": 1151.267, "end": 1162.032, "text": " que me comprometo frente a todos ustedes y a todos los que nos siguen y a todos los que est\u00e1n siendo parte de este renacer de las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4799632583966458, "is_candidate": true}, {"start": 1162.032, "end": 1175.398, "text": "Jam\u00e1s voy a votar una suba de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8308562841240906, "is_candidate": false}, {"start": 1175.398, "end": 1180.6, "text": "Jam\u00e1s voy a proponer crear nuevos impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5171313944282059, "is_candidate": false}, {"start": 1185.884, "end": 1188.806, "text": " \u00bfY ah\u00ed qu\u00e9 tenemos para decir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7443226105943156, "is_candidate": false}, {"start": 1188.806, "end": 1193.83, "text": "\u00bfQu\u00e9 nos podr\u00eda decir el oficialismo nacional?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5164400192388076, "is_candidate": false}, {"start": 1193.83, "end": 1204.398, "text": "Si ellos hicieron 18 reformas fiscales para subirnos los impuestos, para mantener los privilegios de casta, mientras que nos encerraban en nuestras casas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5122448246529367, "is_candidate": false}, {"start": 1204.398, "end": 1207.661, "text": "Ellos no tienen autoridad moral para eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8128842470344377, "is_candidate": false}, {"start": 1214.358, "end": 1218.6, "text": " \u00bfY qu\u00e9 tenemos de la pseudooposici\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.513502497874516, "is_candidate": false}, {"start": 1218.6, "end": 1241.968, "text": "Si ellos tambi\u00e9n subieron los impuestos, si ellos crearon impuestos, adem\u00e1s, a pesar de eso, se endeudaron brutalmente, por lo tanto, le est\u00e1n rompiendo la cabeza impuestos a generaciones futuras, generaciones que no votaron, generaciones que no nacieron, por lo tanto, tambi\u00e9n son unos inmorales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5225034231172508, "is_candidate": false}, {"start": 1251.008, "end": 1260.047, "text": " Es m\u00e1s, \u00e9l es Tip Shop falso, porque el de verdad creaba valor, este lo destruye, lo destruye cobrando impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6272092869734609, "is_candidate": false}, {"start": 1261.842, "end": 1270.31, "text": " en ese contexto que adem\u00e1s dice que el problema no es el tama\u00f1o del Estado, sino que hay que hacerlo eficiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5634277105283358, "is_candidate": false}, {"start": 1270.31, "end": 1283.963, "text": "Le podr\u00edamos regalar el libro libre para elegir de Friedman y la hermana de Aaron Director, Rose Friedman, o si ustedes prefieren, Rose Friedman, cuando dice, hay cuatro formas de gastar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5804868169052603, "is_candidate": false}, {"start": 1285.697, "end": 1293.44, "text": " Podemos gastar la nuestra en nosotros o en otros, o podemos hacerlo con el dinero ajeno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3801508699929981, "is_candidate": true}, {"start": 1293.44, "end": 1302.183, "text": "Si gastamos la nuestra en nosotros, sabemos lo que nos cost\u00f3 ganarlos y sabemos en qu\u00e9 lo queremos gastar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4855866920240386, "is_candidate": true}, {"start": 1302.183, "end": 1305.725, "text": "No hay nada m\u00e1s eficiente que eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5208261737104711, "is_candidate": false}, {"start": 1305.725, "end": 1309.206, "text": "Podr\u00edamos gastar nuestro dinero en otros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4857811591491241, "is_candidate": true}, {"start": 1309.206, "end": 1311.707, "text": "Vamos a minimizar el costo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48997529362412506, "is_candidate": true}, {"start": 1311.707, "end": 1313.668, "text": "Es como cuando queremos hacer un regalo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5315518749850043, "is_candidate": false}, {"start": 1314.714, "end": 1319.636, "text": " tratamos de quedar bien con lo menos posible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5508598944783455, "is_candidate": false}, {"start": 1319.636, "end": 1328.919, "text": "No s\u00f3lo eso, cuando nosotros gastamos la de otro, despilfarramos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5578976818079107, "is_candidate": false}, {"start": 1328.919, "end": 1335.562, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1l es la forma m\u00e1s obscena y perjudicial para la sociedad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4705908317852341, "is_candidate": true}, {"start": 1337.057, "end": 1343.142, "text": " esa maldita idea del estado de bienestar, que es gastar el dinero en otros, en otros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5128040962970479, "is_candidate": false}, {"start": 1343.142, "end": 1346.685, "text": "Los despilfarran y no saben en qu\u00e9 gastan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5794653576170119, "is_candidate": false}, {"start": 1346.685, "end": 1350.108, "text": "Por lo tanto, lo \u00fanico que hacen es empobrecer a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.571953265429862, "is_candidate": false}, {"start": 1350.108, "end": 1354.171, "text": "Por otra parte, dentro de nuestro ideario liberal,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0356878831375191, "is_candidate": false}, {"start": 1367.007, "end": 1368.692, "text": " est\u00e1 la defensa de la vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7628031863975586, "is_candidate": false}, {"start": 1368.692, "end": 1374.868, "text": "\u00bfY qu\u00e9 puede decir el gobierno y la pseudo oposici\u00f3n de esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4228569015163377, "is_candidate": true}, {"start": 1377.788, "end": 1391.5, "text": " Este gobierno, que es un gobierno genocida, es un gobierno criminal, que no teste\u00f3, que no vacun\u00f3 en tiempo y forma, \u00bfcu\u00e1l es el resultado como consecuencia de ello?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4941235949806865, "is_candidate": true}, {"start": 1391.5, "end": 1395.764, "text": "Tenemos m\u00e1s de 117.000 muertos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5113243753487762, "is_candidate": false}, {"start": 1395.764, "end": 1401.509, "text": "La negligencia y la corrupci\u00f3n de este gobierno le ha costado la vida a 90.000 argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7194756338465356, "is_candidate": false}, {"start": 1412.943, "end": 1435.479, "text": " Sin embargo, cuando tenernos encerrado rend\u00eda 50 puntos de rating, el jefe de gobierno de la ciudad aut\u00f3noma de Buenos Aires se sentaba junto al presidente de la naci\u00f3n y al gobernador de la provincia de Buenos Aires para encerrarnos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46569361045299174, "is_candidate": true}, {"start": 1435.479, "end": 1439.722, "text": "Situaci\u00f3n que no cambi\u00f3 hasta que no le cambiaron las encuestas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8639881143571916, "is_candidate": false}, {"start": 1442.674, "end": 1458.8, "text": " Por lo tanto, \u00e9l fue parte del tr\u00edo pandemia, \u00e9l es corresponsable de toda esta matanza, es corresponsable de los delitos de la deshumanidad por habernos hecho tanto da\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8127027067791968, "is_candidate": false}, {"start": 1458.8, "end": 1465.863, "text": "\u00bfO acaso no dijo que iba a perseguir a aquellos que no cumpl\u00edan con la cuarentena?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8291327661284682, "is_candidate": false}, {"start": 1467.264, "end": 1471.886, "text": " \u00bfAcaso no llam\u00f3 a los vecinos a denunciar a los vecinos que no la cumpl\u00edan?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8179505393563196, "is_candidate": false}, {"start": 1471.886, "end": 1478.55, "text": "\u00bfO acaso no se puso de acuerdo con el sindicato de porteros para perseguirlos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7863216512025732, "is_candidate": false}, {"start": 1478.55, "end": 1480.391, "text": "\u00a1Ellos no son liberales!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9725505344567038, "is_candidate": false}, {"start": 1480.391, "end": 1484.373, "text": "\u00a1No defienden la libertad porque ellos tambi\u00e9n nos encerraron!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9215369425574556, "is_candidate": false}, {"start": 1501.783, "end": 1520.391, "text": " Adem\u00e1s, otra cosa que jam\u00e1s voy a hacer, jam\u00e1s ir\u00e9 contra la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5920638128882832, "is_candidate": false}, {"start": 1520.391, "end": 1531.196, "text": "\u00bfQu\u00e9 podr\u00edamos decir del oficialismo si Alibaba y los 40 ladrones quedaron como una triste caricatura?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5682182320919344, "is_candidate": false}, {"start": 1535.382, "end": 1552.932, "text": " Pero el tema es la pseudooposici\u00f3n, esa que ahora se arropan de liberales cuando en sus primeros 10 puestos tienen 9 socialistas, tienen 5 kirchneristas en su lista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5394321377031004, "is_candidate": false}, {"start": 1552.932, "end": 1559.776, "text": "Cuando tuvieron que ir a la interna, en lugar de discutir la interna, agred\u00edan a los liberales de pura cepa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7520624748118645, "is_candidate": false}, {"start": 1561.124, "end": 1563.257, "text": " \u00bfDe qu\u00e9 liberales estamos hablando?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6615536779027569, "is_candidate": false}, {"start": 1565.941, "end": 1574.347, "text": " \u00bfO acaso ellos no son los que votaron la ley de g\u00f3ndola, que es un avance al derecho de propiedad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7241011867784473, "is_candidate": false}, {"start": 1574.347, "end": 1579.292, "text": "\u00bfAcaso ellos no son los responsables de la ley de alquileres?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7166109836709726, "is_candidate": false}, {"start": 1579.292, "end": 1591.281, "text": "\u00bfAcaso ellos no son responsables de habernos encerrado cuando en su banca, digamos, ten\u00edan a un diputado dici\u00e9ndole al presidente, comandante, qui\u00e9n os en esta pandemia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7021064595761659, "is_candidate": false}, {"start": 1592.481, "end": 1599.763, "text": " \u00bfO acaso no son los mismos que dicen que la inflaci\u00f3n es culpa de los monopolios?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8112585943578574, "is_candidate": false}, {"start": 1599.763, "end": 1609.326, "text": "\u00bfAcaso no son los mismos que dijeron que hab\u00eda que perseguir a los empresarios porque el d\u00f3lar no hab\u00eda subido y estaban subiendo los precios?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.571029198252426, "is_candidate": false}, {"start": 1610.602, "end": 1621.671, "text": " \u00bfO acaso ahora nos salieron con esta idea que les parece bien conceptualmente cobrar un impuesto a la propiedad ociosa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6817484976256619, "is_candidate": false}, {"start": 1621.671, "end": 1632.319, "text": "Te matan si consum\u00eds, te matan si ahorr\u00e1s, te matan si compras una propiedad y si la alquil\u00e1s, te matan con la ley de alquileres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7951240785681962, "is_candidate": false}, {"start": 1632.319, "end": 1639.865, "text": "Por favor, dejen de mentirle a la gente, vayan de frente, muestren su cara colectivista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9983295787848137, "is_candidate": false}, {"start": 1658.734, "end": 1665.5, "text": " Es por ello, no se dejen llevar por el canto de las sirenas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4663259995777389, "is_candidate": true}, {"start": 1665.5, "end": 1670.044, "text": "Est\u00e1n mintiendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8599738107006032, "is_candidate": false}, {"start": 1670.044, "end": 1676.21, "text": "Si quieren liberalismo, no tomen la copia trucha y de mala calidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6715417929654978, "is_candidate": false}, {"start": 1676.21, "end": 1678.332, "text": "Elijan el mejor liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9504392639714212, "is_candidate": false}, {"start": 1678.332, "end": 1680.594, "text": "\u00a1El liberalismo de la libertad avanza!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.970434001947583, "is_candidate": false}, {"start": 1692.667, "end": 1716.524, "text": " Sin embargo, como si esto fuera poco y que deja bien claro que no hay grieta entre el kirchnerismo, el Frente de Todos y Juntos por el Cambio, esa es la falsa grieta, ese es el negocio de ellos, la verdadera grieta", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.494288978120234, "is_candidate": true}, {"start": 1717.743, "end": 1722.627, "text": " es entre los colectivistas y los que abrazamos las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5473766890362424, "is_candidate": false}, {"start": 1722.627, "end": 1727.712, "text": "Plantemos cada esta batalla y avancemos por las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8483149061525687, "is_candidate": false}, {"start": 1727.712, "end": 1730.074, "text": "Pero algunos, ya sea por ignorancia o por malintenci\u00f3n,", "cosine_dist": 1.0387456682440401, "is_candidate": false}, {"start": 1744.585, "end": 1747.947, "text": " nos acusan de que vamos a ser testimoniales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5454785524501965, "is_candidate": false}, {"start": 1747.947, "end": 1754.83, "text": "Vaya que s\u00ed vamos a ser testimoniales porque los vamos a dejar a todos en evidencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4578794447652206, "is_candidate": true}, {"start": 1754.83, "end": 1758.332, "text": "Pero no s\u00f3lo eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6945019736479336, "is_candidate": false}, {"start": 1758.332, "end": 1766.676, "text": "Ustedes ya conocen nuestras propuestas, las hemos venido repitiendo a lo largo de toda la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40020683689238157, "is_candidate": true}, {"start": 1766.676, "end": 1770.798, "text": "Todas nuestras propuestas tienen un fundamento moral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5850479871188128, "is_candidate": false}, {"start": 1775.021, "end": 1788.33, "text": " para que escuchen y tengan bien claro lo que va a suceder si la gente nos acompa\u00f1a con el voto este 14 de noviembre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5064610158601139, "is_candidate": false}, {"start": 1788.33, "end": 1796.395, "text": "Ahora se est\u00e1 discutiendo el acuerdo con el Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4728339793088726, "is_candidate": true}, {"start": 1796.395, "end": 1803.16, "text": "Por un lado, los inviables de siempre despotrican contra el Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3950226042571202, "is_candidate": true}, {"start": 1804.802, "end": 1817.672, "text": " Por otro lado, la casta pol\u00edtica, la que nos viene robando hace tiempo, est\u00e1 perge\u00f1ando el ajuste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48991089478016336, "is_candidate": true}, {"start": 1817.672, "end": 1820.955, "text": "Se quieren sentar en una mesa ellos todos juntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.495253462785715, "is_candidate": true}, {"start": 1820.955, "end": 1831.223, "text": "Y les voy a recordar que cada vez que los pol\u00edticos se sientan en una mesa, siempre termina apagando el pueblo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4033262246809888, "is_candidate": true}, {"start": 1831.223, "end": 1832.344, "text": "Y en ese contexto,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.546944784194282, "is_candidate": false}, {"start": 1834.785, "end": 1852.43, "text": " Lo primero que tienen que entender es que ac\u00e1 el problema no es el Fondo Monetario Internacional, el problema es que ca\u00edmos en el fondo porque est\u00e1bamos al borde de un default y en realidad la deuda es hija del d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4632217760326939, "is_candidate": true}, {"start": 1853.827, "end": 1868.288, "text": " Por lo tanto, si no les gusta el FMI, si no les gusta los buitres, si no les gusta pagar la deuda, no hagan d\u00e9ficit porque el d\u00e9ficit fiscal es inmoral, porque implica", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5092489558494546, "is_candidate": false}, {"start": 1868.729, "end": 1880.515, "text": " perjudicar a los pobres con el impuesto inflacionario, porque implica perjudicar a las generaciones futuras con la deuda, porque implica reventar la actividad con los impuestos presentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7954785061650476, "is_candidate": false}, {"start": 1880.515, "end": 1889.2, "text": "Por lo tanto, no le vamos a avalar el d\u00e9ficit fiscal, no vamos a votar presupuestos que tengan d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.89716839589567, "is_candidate": false}, {"start": 1903.219, "end": 1911.445, "text": " la contrapartida de que no haya d\u00e9ficit fiscal, es que va a haber que ajustar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6569283368903498, "is_candidate": false}, {"start": 1911.445, "end": 1925.314, "text": "Entonces, ah\u00ed s\u00ed va a ser la batalla maravillosa que vamos a librar en el Congreso, porque ese ajuste esta vez se lo vamos a hacer pagar a la caja pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.584117220663865, "is_candidate": false}, {"start": 1939.483, "end": 1952.927, "text": " Vamos a ver si la pseudo posici\u00f3n que se alimenta de los focus groups ah\u00ed va a decirle basta o va a tratar de ir contra el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7331497869409389, "is_candidate": false}, {"start": 1952.927, "end": 1962.91, "text": "Nosotros s\u00ed vamos a estar del lado de la gente, no vamos a pagar el ajuste de los honestos, que lo pague la pol\u00edtica, se terminaron los privilegios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7501931756823684, "is_candidate": false}, {"start": 1975.244, "end": 2000.242, "text": " Es por eso que, gloriosos leones, que tanto rugen y tanto miedo le meten a la casta pol\u00edtica, quiero pedirles que nos acompa\u00f1en este 14 de noviembre con su voto y hagamos reventar las urnas y que escuchen el rugido de los leones liberales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.551535331466662, "is_candidate": false}, {"start": 2013.282, "end": 2032.717, "text": " Finalmente, quiero decirles que aprovechemos este cambio de \u00e9poca, este cambio de \u00e9pocas es el cambio que va a volver a atraer las ideas de la libertad, esas que inspiraron", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5360830786175479, "is_candidate": false}, {"start": 2034.19, "end": 2049.94, "text": " a Juan Bautista Alberdi y a Goros Piaga en esa constituci\u00f3n del 53 que se puso en marcha a partir de 1860 y que en 35 a\u00f1os nos convirti\u00f3 en la primer potencia mundial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46232016622874306, "is_candidate": true}, {"start": 2049.94, "end": 2060.867, "text": "Volvamos a abrazar las ideas de la libertad porque aquellos pa\u00edses que son m\u00e1s libres son 8 veces m\u00e1s ricos y tienen 40 veces menos de pobres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5363102703474503, "is_candidate": false}, {"start": 2062.968, "end": 2083.857, "text": " Es por ello que les pido que se sumen, que sean protagonistas, no se queden en la tribuna, no sean meros testigos, les pido que se metan en el barro, les pido que en la batalla sean protagonistas, ay\u00fadenme a cambiar a la Argentina, volvamos a ser patrulla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7530240383662143, "is_candidate": false}, {"start": 2083.857, "end": 2086.319, "text": "\u00a1Viva la libertad carajo!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0510490169228268, "is_candidate": false}, {"start": 2086.319, "end": 2087.519, "text": "\u00a1Viva la libertad carajo!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8934573055795191, "is_candidate": false}, {"start": 2087.519, "end": 2089.52, "text": "\u00a1Viva la libertad carajo!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0515014412747397, "is_candidate": false}], "Index": 106, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "Ers_uItuWys", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Ers_uItuWys", "title": "Multitudinario cierre de campa\u00f1a de Javier Milei- 06/11/21", "duration": 2114.0, "view_count": 68192.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}