{"segments": [{"start": 0.229, "end": 13.123, "text": " Momorrelojero, un influencer de videojuegos, hoy defendi\u00f3 en sus redes sociales la mentira de los 30.000 desaparecidos, enga\u00f1ando as\u00ed a por lo menos medio mill\u00f3n de j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6944283934648208, "is_candidate": false}, {"start": 13.123, "end": 16.407, "text": "En este v\u00eddeo voy a refutar sus mentiras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6527029743737502, "is_candidate": false}, {"start": 16.407, "end": 17.448, "text": "Qu\u00e9date del otro lado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9914082325495857, "is_candidate": false}, {"start": 25.768, "end": 42.632, "text": " Probablemente uno de los momentos m\u00e1s \u00e9picos y cruciales del debate presidencial por las elecciones argentinas tuvo lugar cuando Javier Milei, en el bloque de los derechos humanos, tom\u00f3 la palabra y dijo que los 30.000 desaparecidos eran una mentira.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6909582106622333, "is_candidate": false}, {"start": 42.632, "end": 44.233, "text": "Vamos a escucharlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7957326932993174, "is_candidate": false}, {"start": 44.233, "end": 51.735, "text": "Por otra parte, nosotros valoramos la visi\u00f3n de memoria, verdad y justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25594758538212603, "is_candidate": true}, {"start": 51.735, "end": 52.675, "text": "Empecemos por la verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47512205296865917, "is_candidate": true}, {"start": 53.823, "end": 59.127, "text": " no fueron 30.000 los desaparecidos, son 8.753.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3495690506121255, "is_candidate": true}, {"start": 59.127, "end": 65.892, "text": "Por otra parte, estamos absolutamente en contra de una visi\u00f3n tuerta de la historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2754386361963017, "is_candidate": true}, {"start": 65.892, "end": 79.182, "text": "Para nosotros durante los 70 hubo una guerra y en esa guerra las fuerzas del Estado cometieron excesos y por tener el monopolio de la violencia le vale todo el peso de la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2571425556303889, "is_candidate": true}, {"start": 80.134, "end": 92.781, "text": " Pero tambi\u00e9n los terroristas de Montoneros, los terroristas de Leler, mataron gente, asesinaron gente, torturaron gente, pusieron bombas, hicieron un desastre y tambi\u00e9n cometieron delitos de desgracia a la humanidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28077364410449535, "is_candidate": true}, {"start": 92.781, "end": 97.724, "text": "Adem\u00e1s, tampoco estamos de acuerdo con los curros de los derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3378837372359018, "is_candidate": true}, {"start": 97.724, "end": 109.611, "text": "Aquellos que usaron la ideolog\u00eda para ganar plata, para hacer negocios turbios o no recuerdan algo as\u00ed como sue\u00f1os compartidos o lo que es la propia Universidad de Madres Plaza de Mayo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24407329089731322, "is_candidate": true}, {"start": 110.612, "end": 113.333, "text": " Por lo tanto, \u00bfsaben qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5326601929077601, "is_candidate": false}, {"start": 113.333, "end": 119.136, "text": "Ustedes sigan discutiendo la historia, sigan tratando de discutir la historia, reescribirla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3566609593826964, "is_candidate": true}, {"start": 119.136, "end": 120.536, "text": "Nosotros venimos ac\u00e1, \u00bfsaben qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4826470142707574, "is_candidate": true}, {"start": 120.536, "end": 126.659, "text": "Para gobernar, para una Argentina nueva, una Argentina distinta, que es imposible con los mismos de siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2873903378764432, "is_candidate": true}, {"start": 126.659, "end": 135.983, "text": "Y nosotros nos vamos a ocupar de aquellas personas que est\u00e1n bajo la l\u00ednea de la pobreza, bajo la l\u00ednea de indigencia, del 60% de chicos que no pueden morfar, de ellos nos vamos a ocupar nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3335419446426555, "is_candidate": true}, {"start": 136.337, "end": 150.446, "text": " Si ese momento fue tan \u00e9pico, eso se debi\u00f3 principalmente a que la prensa ensobrada estuvo d\u00edas previos insistiendo con la idea de que tener que hablar sobre derechos humanos representaba un verdadero traspi\u00e9 para Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6698445970471751, "is_candidate": false}, {"start": 150.446, "end": 152.247, "text": "\u00bfPor qu\u00e9, podr\u00eda preguntarse uno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7614577364972313, "is_candidate": false}, {"start": 152.247, "end": 156.85, "text": "Bueno, claro, porque suponemos que solo la izquierda puede hablar de los derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6135884228949664, "is_candidate": false}, {"start": 157.23, "end": 163.152, "text": " que la izquierda tiene una suerte de monopolio sobre los derechos humanos, cuando la realidad es muy otra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6621617457319038, "is_candidate": false}, {"start": 163.152, "end": 168.494, "text": "No existe mayor violador de los derechos humanos que los gobiernos de izquierdas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5700770733127565, "is_candidate": false}, {"start": 168.494, "end": 173.836, "text": "Tanto as\u00ed que en el mundo actual las \u00fanicas dictaduras que sobreviven en nuestro continente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7299519087470752, "is_candidate": false}, {"start": 174.296, "end": 176.918, "text": " son precisamente dictaduras de izquierdas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6298219848536797, "is_candidate": false}, {"start": 176.918, "end": 185.583, "text": "Miren por ejemplo ustedes este caso de un periodista de dudosa confianza como es Marcelo Bonelli, que dice lo siguiente en sus redes sociales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6905704259101715, "is_candidate": false}, {"start": 194.309, "end": 196.13, "text": " \u00bfQu\u00e9 es el rev\u00e9s para mi ley?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9412597341968408, "is_candidate": false}, {"start": 196.13, "end": 200.514, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 se supone que es un rev\u00e9s tener que hablar de derechos humanos para un libertario?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6517026100879337, "is_candidate": false}, {"start": 200.514, "end": 208.42, "text": "Para una persona que no tiene, por ejemplo, ninguna alianza con dictaduras en la regi\u00f3n, de lo cual no puede decir lo mismo Masa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7067625533583286, "is_candidate": false}, {"start": 208.42, "end": 218.588, "text": "En todo caso, el rev\u00e9s tendr\u00eda que ser para Masa, cuyo aliado regional es Maduro y son los dictadores cubanos, por poner solamente un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6912504562748963, "is_candidate": false}, {"start": 219.088, "end": 227.956, "text": " F\u00edjense ustedes como la prensa constantemente te va queriendo generar la imagen de un Millay que no puede hablar de los derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5912939174107473, "is_candidate": false}, {"start": 227.956, "end": 235.544, "text": "Y Millay, sin embargo, toma el micr\u00f3fono, patea el tablero y viene con toda con una verdad hist\u00f3rica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6354947883681505, "is_candidate": false}, {"start": 235.544, "end": 238.747, "text": "No fueron 30.000 los desaparecidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6657046793124195, "is_candidate": false}, {"start": 239.207, "end": 243.672, "text": " Ahora bien, yo no quiero concentrarme ni en Bonelli, ni siquiera en Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7550529856645959, "is_candidate": false}, {"start": 243.672, "end": 246.315, "text": "Quiero contarles una cosa que me pas\u00f3 hoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6245149176804391, "is_candidate": false}, {"start": 246.315, "end": 253.623, "text": "Recib\u00ed un mensaje de un seguidor, de un seguidor bastante joven adem\u00e1s, que me dec\u00eda que estaba muy confundido", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8279416369487801, "is_candidate": false}, {"start": 254.284, "end": 282.041, "text": " porque hab\u00eda visto un posteo de un tal momo relojero yo no sab\u00eda muy bien qui\u00e9n era pero este tal momo relojero estaba diciendo en sus redes sociales que mi ley era un mentiroso que en realidad si hab\u00edan 30.000 desaparecidos o incluso m\u00e1s que solamente los negacionistas ven\u00edan con esta tesis porque ten\u00edan intenciones maquiav\u00e9licas bueno no s\u00e9 bien por qu\u00e9 pero", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6676621167693838, "is_candidate": false}, {"start": 282.661, "end": 289.149, "text": " me tom\u00e9 el trabajo de buscar este tal momo relojero y me di con algunas cosas muy interesantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.714642358205259, "is_candidate": false}, {"start": 289.149, "end": 296.777, "text": "En primer lugar que este momo relojero parece ser un influencer de redes sociales que se dedica a", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7482598854616096, "is_candidate": false}, {"start": 297.738, "end": 317.697, "text": " este digamos as\u00ed jugar videojuegos y retransmitirlos por internet y que tienen much\u00edsimos j\u00f3venes que lo siguen de hecho en su cuenta de twitter tiene m\u00e1s de medio mill\u00f3n me met\u00ed en su cuenta de twitter que ahora se llama ex como todos ustedes saben y me di con el tweet en cuesti\u00f3n del cual me hablaba este seguidor", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.69927498863842, "is_candidate": false}, {"start": 318.197, "end": 339.39, "text": " y dec\u00eda lo siguiente fueron 30.000 o m\u00e1s el m\u00e9todo maquiav\u00e9lico y nazi empleado en la dictadura justamente se bas\u00f3 siempre en no dejar rastros de los cr\u00edmenes y atrocidades o se pensaron que iban a tirarlos de un avi\u00f3n y anotarlos con dni basta de negacionismo bueno cuando yo me di con este tweet", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7128303451212502, "is_candidate": false}, {"start": 340.37, "end": 343.853, "text": " Me dediqu\u00e9 a darle algunas respuestas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7150687180981743, "is_candidate": false}, {"start": 343.853, "end": 360.209, "text": "Finalmente hubo un intercambio, un intercambio muy poco fluido, como se ve evidentemente en una plataforma como Twitter, donde uno tiene caracteres limitados, donde hay demasiado ruido de seguidores, likes, repost y todo ese tipo de cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7583795492879434, "is_candidate": false}, {"start": 360.209, "end": 362.832, "text": "Entonces invit\u00e9 a Momo a este canal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7668416614776054, "is_candidate": false}, {"start": 364.83, "end": 392.123, "text": " cuando lo invit\u00e9 al canal \u00e9l ya dej\u00f3 de responderme entonces por eso decid\u00ed hacer este v\u00eddeo claro que ustedes pueden pensar pero por qu\u00e9 hacer un v\u00eddeo para un tipo que se dedica a hablar de videojuegos bueno precisamente porque se dedica a hablar de videojuegos llega a cientos de miles de j\u00f3venes que terminan siendo enga\u00f1ados por la opini\u00f3n de una persona que no tiene ninguna preparaci\u00f3n en la materia", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6725352543811003, "is_candidate": false}, {"start": 392.623, "end": 395.764, "text": " Y miren, esto no es un ataque personal a Momo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7801229886629697, "is_candidate": false}, {"start": 395.764, "end": 400.985, "text": "Quiz\u00e1s este tal Momo sea una muy buena persona, quiz\u00e1s tenga muy buenas intenciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8289062675926352, "is_candidate": false}, {"start": 400.985, "end": 404.446, "text": "Yo la verdad no lo s\u00e9 porque no lo conozco y ni siquiera lo sigo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7660919874937135, "is_candidate": false}, {"start": 404.446, "end": 406.647, "text": "Me enter\u00e9 de su existencia el d\u00eda de hoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7409409330279135, "is_candidate": false}, {"start": 406.647, "end": 419.89, "text": "Pero lo que s\u00ed estoy seguro es que habla sin saber y termina gener\u00e1ndole ignorancia a todos los seguidores que creen que porque \u00e9l juega bien a videojuegos sabe adem\u00e1s sobre otros asuntos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.657926785344225, "is_candidate": false}, {"start": 419.89, "end": 419.95, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1025743833222024, "is_candidate": false}, {"start": 420.41, "end": 424.172, "text": " Momo no sabe de lo que habla y te lo voy a probar en este video.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7375959023592251, "is_candidate": false}, {"start": 424.172, "end": 427.394, "text": "Hacemos una breve pausa para dar un aviso comercial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7318689549803101, "is_candidate": false}, {"start": 427.394, "end": 443.064, "text": "Junto con Binance y el Instituto L\u00edder en Educaci\u00f3n Financiera, NW Professional Traders, estamos regalando 5 USDT a los primeros 30 usuarios en registrarse en Binance a trav\u00e9s del link que les dejo en la descripci\u00f3n de este video.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7447240554030337, "is_candidate": false}, {"start": 443.064, "end": 446.986, "text": "Sigan los pasos y con solo dos minutos de su tiempo pueden ganarse 5 USDT.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7374357020974993, "is_candidate": false}, {"start": 447.887, "end": 456.851, "text": " Miren, ac\u00e1 existe toda una generaci\u00f3n que ha sido adoctrinada en t\u00e9rminos hist\u00f3ricos y a esa generaci\u00f3n tambi\u00e9n pertenezco yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7375563565616018, "is_candidate": false}, {"start": 456.851, "end": 472.039, "text": "Es la generaci\u00f3n de aquellos que no hemos vivido la d\u00e9cada del 70 y que, sin embargo, hemos recibido por parte de la escuela y por parte de los principales medios de comunicaci\u00f3n una versi\u00f3n totalmente parcializada", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6284396024264387, "is_candidate": false}, {"start": 472.799, "end": 479.885, "text": " deformada y fundamentalmente e interesadamente incompleta sobre nuestra historia reciente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6221709820727193, "is_candidate": false}, {"start": 480.805, "end": 484.666, "text": " A esa generaci\u00f3n pertenezco yo y tambi\u00e9n pertenece Momo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7334555699523739, "is_candidate": false}, {"start": 484.666, "end": 499.171, "text": "La diferencia entre Momo y yo es que yo he dedicado m\u00e1s de cuatro a\u00f1os de mi vida a investigar la d\u00e9cada del 70 precisamente porque me di cuenta que me estaban enga\u00f1ando y no quer\u00eda ser enga\u00f1ado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6404763508520144, "is_candidate": false}, {"start": 499.171, "end": 501.652, "text": "A esos efectos hice muchas cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7248600722216396, "is_candidate": false}, {"start": 501.652, "end": 507.414, "text": "Recorr\u00ed bibliotecas, consult\u00e9 hemerotecas, o sea, archivos period\u00edsticos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.672135987164731, "is_candidate": false}, {"start": 508.254, "end": 516.644, "text": " Pude obtener los archivos del Congreso de la Rep\u00fablica Argentina para saber qu\u00e9 estaban diciendo los legisladores en ese preciso momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.636288742766193, "is_candidate": false}, {"start": 516.644, "end": 520.709, "text": "Pude entrevistarme con militares y tambi\u00e9n con guerrilleros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5887489800534313, "is_candidate": false}, {"start": 520.709, "end": 527.117, "text": "De hecho, el pr\u00f3logo de mi primer libro lo hace tanto un militar como un guerrillero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6535526957468873, "is_candidate": false}, {"start": 528.038, "end": 536.761, "text": " Consult\u00e9 m\u00e1s de 150 libros al respecto y finalmente, en el a\u00f1o 2011, publiqu\u00e9 este libro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7063181853599343, "is_candidate": false}, {"start": 536.761, "end": 543.543, "text": "Este es mi primer libro, Los mitos setentistas, mentiras fundamentales sobre la d\u00e9cada del 70.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6891110164890479, "is_candidate": false}, {"start": 544.523, "end": 554.765, "text": " un libro que tiene m\u00e1s de 700 citas al pie de p\u00e1gina y una bibliograf\u00eda relativamente abultada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7478623441015234, "is_candidate": false}, {"start": 554.765, "end": 561.147, "text": "Para esto tuve que dedicar m\u00e1s de cuatro a\u00f1os de mi vida siendo realmente muy joven.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.63064962562196, "is_candidate": false}, {"start": 561.147, "end": 563.567, "text": "Acababa de salir del colegio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6881424200079779, "is_candidate": false}, {"start": 563.567, "end": 565.788, "text": "Entonces, \u00bfdesde d\u00f3nde te voy a hablar a vos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7963871844532016, "is_candidate": false}, {"start": 566.508, "end": 593.896, "text": " te voy a hablar desde el lugar de un joven que no ha vivido los a\u00f1os 70 pero que se ha dedicado a estudiarlos que cuando ve la publicaci\u00f3n de un tal momo que se dedica a jugar videojuegos y que influye a medio mill\u00f3n de j\u00f3venes la verdad te da bronca porque dec\u00eds este tipo est\u00e1 enga\u00f1ando a sus seguidores entonces espero que este v\u00eddeo te sirva de algo porque te voy a dar muchos datos miren en el a\u00f1o", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6288983559137732, "is_candidate": false}, {"start": 595.557, "end": 605.523, "text": " 1983 vuelve la democracia a la Rep\u00fablica Argentina y el gobierno, el flamante gobierno de Ra\u00fal Alfons\u00edn crea la CONADEP.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6910306164421258, "is_candidate": false}, {"start": 605.523, "end": 611.047, "text": "CONADEP es una sigla que significa Comisi\u00f3n Nacional sobre la Desaparici\u00f3n de Personas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7296852641354068, "is_candidate": false}, {"start": 611.047, "end": 614.75, "text": "Esto se cre\u00f3 puntualmente el 15 de diciembre de 1983 a trav\u00e9s del decreto 187.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7096158057398807, "is_candidate": false}, {"start": 619.913, "end": 621.654, "text": " \u00bfA qu\u00e9 se dedicaba la CONADEP?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.74277251200944, "is_candidate": false}, {"start": 621.654, "end": 631.257, "text": "A investigar precisamente cu\u00e1ntos hab\u00edan sido los desaparecidos en la Rep\u00fablica Argentina durante los \u00faltimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5957643185437703, "is_candidate": false}, {"start": 631.257, "end": 637.539, "text": "O sea, tanto durante el gobierno militar como durante el gobierno peronista anterior al 24 de marzo de 1976.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6248797835464996, "is_candidate": false}, {"start": 640.76, "end": 648.088, "text": " F\u00edjense ustedes que se intent\u00f3 de todas maneras que las familias llevaran las denuncias al Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7719879885694498, "is_candidate": false}, {"start": 648.088, "end": 657.578, "text": "Por ejemplo, en determinado momento se va a legislar la ley 24.411 a trav\u00e9s de la cual se indemniza", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6496666289927717, "is_candidate": false}, {"start": 658.058, "end": 661.02, "text": " se indemniza con mucho dinero a los familiares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7667654376471591, "is_candidate": false}, {"start": 661.02, "end": 663.202, "text": "Estamos hablando de m\u00e1s de 200 mil d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6842856334994014, "is_candidate": false}, {"start": 663.202, "end": 668.406, "text": "Aquellos familiares que llevar\u00e1n la denuncia de un familiar desaparecido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6651471214933784, "is_candidate": false}, {"start": 668.406, "end": 685.619, "text": "Bien, o sea, digamos as\u00ed, el Estado busc\u00f3 todas las medidas para garantizar la seguridad, pero al mismo tiempo una reparaci\u00f3n econ\u00f3mica para los familiares de los desaparecidos, de modo que se pudiera conseguir un listado completo sobre la situaci\u00f3n de Marras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6847247106389291, "is_candidate": false}, {"start": 686.9, "end": 696.306, "text": " As\u00ed las cosas se termin\u00f3 publicando toda la investigaci\u00f3n de Conadep en un libro muy conocido de la \u00e9poca titulado Nunca M\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.678342702992442, "is_candidate": false}, {"start": 696.306, "end": 701.67, "text": "Ese libro contabiliz\u00f3 entonces 8.961 desaparecidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6974338726253815, "is_candidate": false}, {"start": 701.67, "end": 708.054, "text": "Como ustedes ven, ni siquiera llega a un tercio de los supuestos 30.000 desaparecidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6298836005122738, "is_candidate": false}, {"start": 708.054, "end": 716.44, "text": "Esos 30.000 desaparecidos que hoy todos estamos obligados a repetir cuando no hay ning\u00fan tipo de documento que respalde esa cifra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6180363106905222, "is_candidate": false}, {"start": 716.9, "end": 724.162, "text": " Por m\u00e1s que le pese a Momo y por m\u00e1s que Momo diga que somos negacionistas, los que no nos plegamos a esa mentira.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6464782833144749, "is_candidate": false}, {"start": 724.162, "end": 727.423, "text": "Ahora bien, f\u00edjense ustedes que ah\u00ed no queda la cosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7873970527487086, "is_candidate": false}, {"start": 727.423, "end": 736.286, "text": "S\u00f3lo 4905 de esos 8961 llevaban datos personales suficientes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6847712976986615, "is_candidate": false}, {"start": 736.286, "end": 744.008, "text": "El resto ten\u00eda muy poquitos datos, incluso muchos de ellos eran apenas sobrenombres o apodos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7307886247679458, "is_candidate": false}, {"start": 745.191, "end": 749.532, "text": " Miren, adem\u00e1s, lo que empez\u00f3 a ocurrir andando el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6338116262184295, "is_candidate": false}, {"start": 749.532, "end": 755.494, "text": "Se empez\u00f3 a descubrir que muchos de esos nombres, adem\u00e1s, empezaban a reaparecer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7125161902190693, "is_candidate": false}, {"start": 755.494, "end": 763.656, "text": "Por ejemplo, a ver, les voy a leer algo que yo cito aqu\u00ed en el libro, habiendo hecho la investigaci\u00f3n de este listado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6883992037467621, "is_candidate": false}, {"start": 763.656, "end": 769.398, "text": "Nombres de personas muy conocidas que terminaron incluso ocupando puestos p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7434352289030146, "is_candidate": false}, {"start": 769.398, "end": 772.599, "text": "Por ejemplo, la doctora Carmen Argibay estaba en este listado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6597978156493631, "is_candidate": false}, {"start": 773.459, "end": 785.816, "text": " Recordemos, la doctora Carmen Argibay fue nada menos que una de las juezas de la Corte Suprema de Justicia de la Naci\u00f3n durante los tiempos de N\u00e9stor Kirchner y, sin embargo, estaba en el listado de la CONADEP.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6843172147717538, "is_candidate": false}, {"start": 785.816, "end": 788.3, "text": "O, por ejemplo, el doctor Esteban Justorrigui.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.759132630446329, "is_candidate": false}, {"start": 789.3, "end": 798.488, "text": " que fue procurador general de la naci\u00f3n tambi\u00e9n durante \u00e9pocas del kirchnerismo y sin embargo tambi\u00e9n estaba en el listado de la Conadep.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6936852327742656, "is_candidate": false}, {"start": 798.488, "end": 809.396, "text": "Muchos otros nombres, por ejemplo el doctor Alfredo Humberto Meade que tambi\u00e9n fue juez de garant\u00edas en \u00e9pocas del kirchnerismo y que sin embargo figuraba en este listado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7290088122194125, "is_candidate": false}, {"start": 809.896, "end": 831.413, "text": " O por ejemplo Juan Carlos Pellita, Alicia Raquel Dambra, Jorge Osvaldo Paladino, Adriana Chamorro de Corro, Silvia Tolchinsky Villarreal, o por ejemplo Alicia Palmero, Eduardo Alberto Kurt Fuentes, Ana Mar\u00eda Testa, Rafael Daniel Najmanovich,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6777138985881201, "is_candidate": false}, {"start": 831.773, "end": 846.26, "text": " Bueno, muchos otros, o por ejemplo Guido Eduardo Puletti, mucha gente que tuvo incluso funciones p\u00fablicas ya en este siglo, ya en el siglo XXI, aparec\u00eda en este listado original de la CONADEP que contabilizaba no 30.000 sino 8.961.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6959722075353876, "is_candidate": false}, {"start": 850.962, "end": 853.825, "text": " Hab\u00eda adem\u00e1s otro tipo de irregularidades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6547251710962474, "is_candidate": false}, {"start": 853.825, "end": 863.553, "text": "Por ejemplo, muchos de estos desaparecidos, en concreto 136, reaparecieron con ocasi\u00f3n del terremoto que tuvo lugar en M\u00e9xico en el a\u00f1o 1985.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.680815397158787, "is_candidate": false}, {"start": 863.553, "end": 877.026, "text": "Cuando se hizo un raconto de las v\u00edctimas argentinas, aparecieron 136 nombres de argentinos que estaban viviendo en M\u00e9xico y que, sin embargo, eran parte tambi\u00e9n del Estado de Conadep.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7032766242489069, "is_candidate": false}, {"start": 877.566, "end": 903.797, "text": " Ya en tiempos de Kirchner, por lo tanto, y en vista de tantas irregularidades, el Estado fue revisado nada menos que por la Secretar\u00eda de los Derechos Humanos, que en ese momento, como ustedes sabr\u00e1n, estaba siendo dirigida por Eduardo Luis Dualde y por Rodolfo Matarolo, dos personas adem\u00e1s muy comprometidas con las izquierdas e incluso comprometidas a nivel militante con las organizaciones armadas de los a\u00f1os 70.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6816446346091065, "is_candidate": false}, {"start": 905.157, "end": 911.024, "text": " Esta gente hace toda una depuraci\u00f3n de este listado y en lugar de ampliarlo hacia 30.000, lo reducen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7228266551461382, "is_candidate": false}, {"start": 911.024, "end": 912.345, "text": "O sea, pasa de 8.961 casos a 7.089.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6067871985511841, "is_candidate": false}, {"start": 912.345, "end": 913.146, "text": "O sea, pr\u00e1cticamente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8382851385289736, "is_candidate": false}, {"start": 922.347, "end": 924.609, "text": " 2.000 casos menos, pr\u00e1cticamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6875691270690447, "is_candidate": false}, {"start": 924.609, "end": 934.518, "text": "Ahora bien, en lo que corresponde al periodo del proceso militar, el n\u00famero baja todav\u00eda m\u00e1s, baja a 6.447.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6721280504851737, "is_candidate": false}, {"start": 934.518, "end": 940.784, "text": "El resto son desaparecidos que le corresponde al periodo peronista inmediatamente anterior al 24 de marzo de 1976.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.684342817048561, "is_candidate": false}, {"start": 943.707, "end": 953.438, "text": " O sea, \u00bfcu\u00e1l es el dato con el cual hoy contamos a trav\u00e9s de la depuraci\u00f3n que hizo el gobierno kirchnerista a principios de este siglo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.642624672757311, "is_candidate": false}, {"start": 953.438, "end": 954.279, "text": "Ese dato no es 30.000, es 6.447.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8538228750144365, "is_candidate": false}, {"start": 954.279, "end": 956.342, "text": "Guste o no guste, ese es el dato que hoy se maneja.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7919531306021551, "is_candidate": false}, {"start": 963.81, "end": 972.421, "text": " A\u00fan as\u00ed, dentro de estos n\u00fameros tambi\u00e9n hab\u00edan irregularidades que yo consigno precisamente en el libro Los mitos setentistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6965936080071612, "is_candidate": false}, {"start": 972.421, "end": 979.65, "text": "A ver, te voy a poner alg\u00fan ejemplo, alg\u00fan ejemplo para no aburrir, no voy a ir con demasiados ejemplos, sino con algunos casos puntuales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6908976297518232, "is_candidate": false}, {"start": 980.231, "end": 981.692, "text": " Fernando Aymal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7672736497572207, "is_candidate": false}, {"start": 981.692, "end": 983.134, "text": "\u00bfQui\u00e9n fue Fernando Aymal?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8487434842822419, "is_candidate": false}, {"start": 983.134, "end": 996.926, "text": "Fernando Aymal fue un militante montonero, o sea, un guerrillero, que termin\u00f3 siendo fusilado por sus propios compa\u00f1eros despu\u00e9s de habersele practicado un juicio revolucionario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6949475598909882, "is_candidate": false}, {"start": 996.926, "end": 999.248, "text": "Lo encontraron culpable de traici\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6812301886722469, "is_candidate": false}, {"start": 1000.009, "end": 1002.351, "text": " y lo terminaron fusilando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6900624179490473, "is_candidate": false}, {"start": 1002.351, "end": 1003.792, "text": "\u00bfD\u00f3nde se consigna esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7958305663244325, "is_candidate": false}, {"start": 1003.792, "end": 1015.762, "text": "Se consigna nada menos que en Evita Montonera, o sea, uno de los principales \u00f3rganos de la prensa montonera, concretamente en el n\u00famero 8 de esta tirada, en la p\u00e1gina 21.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6760337420008571, "is_candidate": false}, {"start": 1015.762, "end": 1027.993, "text": "O sea, Fernando Aymal termina siendo fusilado por sus compa\u00f1eros y, sin embargo, hoy engrosa el n\u00famero de los 6.447 desaparecidos que maneja el gobierno actualmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.638714087577475, "is_candidate": false}, {"start": 1028.693, "end": 1035.78, "text": " Otros casos interesantes, tambi\u00e9n muy irregulares, son de guerrilleros que se quitaron la vida utilizando la pastilla de cianuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6989121548364057, "is_candidate": false}, {"start": 1035.78, "end": 1053.096, "text": "No s\u00e9 si ustedes saben, pero la guerrilla en Argentina ten\u00eda instrucciones de que si un guerrillero resultaba atrapado por las fuerzas de seguridad o por las fuerzas armadas, ese guerrillero ten\u00eda que ingerir de inmediato una pastilla de cianuro para terminar con su vida y no delatar a nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6190064213957409, "is_candidate": false}, {"start": 1053.096, "end": 1053.256, "text": "Bueno,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8691807039121477, "is_candidate": false}, {"start": 1053.576, "end": 1062.902, "text": " Hay ciertos nombres dentro de los desaparecidos, seg\u00fan este \u00faltimo listado, que sin embargo se sabe que se terminaron quitando la vida con cianuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7116011266118278, "is_candidate": false}, {"start": 1062.902, "end": 1074.19, "text": "Por ejemplo, Francisco Paco Urondo, el poeta guerrillero, o por ejemplo Carlos Andr\u00e9s Goldenberg, o por ejemplo Alberto Molinas Benussi.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6713643943030616, "is_candidate": false}, {"start": 1074.81, "end": 1082.375, "text": " Estos tres casos por solo citar tres no fueron desaparecidos, sino que terminaron con su propia vida ingiriendo cianuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6656175691337404, "is_candidate": false}, {"start": 1082.375, "end": 1091.182, "text": "Tambi\u00e9n hay otros casos irregulares muy interesantes porque se trata de guerrilleros que murieron en el marco de un enfrentamiento armado", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6257213636312007, "is_candidate": false}, {"start": 1091.602, "end": 1095.125, "text": " tratando de atacar unidades militares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6837900543683614, "is_candidate": false}, {"start": 1095.125, "end": 1108.055, "text": "Por ejemplo, en el a\u00f1o 1975 se atac\u00f3 el regimiento de Monte 29 en Formosa, donde hubo muchas bajas tanto de parte de las Fuerzas Armadas como de la guerrilla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6958845017182387, "is_candidate": false}, {"start": 1108.055, "end": 1112.019, "text": "Bueno, hoy hay guerrilleros que engrosan los listados de los desaparecidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.605893614662627, "is_candidate": false}, {"start": 1112.759, "end": 1116.683, "text": " O, por ejemplo, tambi\u00e9n guerrilleros que atacaron en Monte Chingolo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6493806502204466, "is_candidate": false}, {"start": 1116.683, "end": 1135.959, "text": "En Monte Chingolo, cerca de la Navidad de aquel a\u00f1o, tambi\u00e9n fueron a atacar la guerrilla a esa unidad militar y varias bajas de la guerrilla hoy aparecen engrosando estos listados de desaparecidos que, sin embargo, ni siquiera se aproximan a 30.000, sino que aquellos que le corresponde al proceso militar son 6.447.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6284409127866872, "is_candidate": false}, {"start": 1135.959, "end": 1136.28, "text": "Miren,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9097877932046087, "is_candidate": false}, {"start": 1139.162, "end": 1158.569, "text": " podr\u00edamos querer buscar otros tipos de fuentes porque podr\u00edan decirme bueno pero por qu\u00e9 me tengo que atener a las fuentes del estado argentino quiero otro tipo de fuentes las ha habido tambi\u00e9n y son incluso menores por ejemplo la asamblea permanente de los derechos humanos en la d\u00e9cada del 80 hablaba de 6.000 casos de desaparecidos en argentina", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6580755299584795, "is_candidate": false}, {"start": 1159.699, "end": 1166.263, "text": " Amnist\u00eda Internacional hablaba de 4.000 casos de desaparecidos en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6171682555728845, "is_candidate": false}, {"start": 1166.263, "end": 1176.81, "text": "En la OEA se hablaba de 5.000 casos y la Corte Interamericana de los Derechos Humanos recogi\u00f3 por entonces 5.580 denuncias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7043746714381616, "is_candidate": false}, {"start": 1176.81, "end": 1189.359, "text": "Tambi\u00e9n podemos escuchar otro tipo de voces, si quieren ustedes, por ejemplo, nada menos que Graciela Fern\u00e1ndez Mejide, que fue una de las integrantes de CONADEP y que a su hijo tambi\u00e9n era guerrillero y", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6662074049229938, "is_candidate": false}, {"start": 1190.0, "end": 1193.824, "text": " termin\u00f3 siendo desaparecido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6424087924872207, "is_candidate": false}, {"start": 1193.824, "end": 1195.426, "text": "La propia Fern\u00e1ndez Meijide ha hablado de 7954 casos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7739131593861359, "is_candidate": false}, {"start": 1205.279, "end": 1209.222, "text": " Y ella se ha preguntado p\u00fablicamente en la prensa lo siguiente, la voy a citar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6429262829387992, "is_candidate": false}, {"start": 1209.222, "end": 1211.144, "text": "Ella ha dicho lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6730640295821297, "is_candidate": false}, {"start": 1211.144, "end": 1217.168, "text": "\u00bfCon qu\u00e9 derecho se habla de 30.000 desaparecidos cuando hab\u00eda un conteo de 9.000?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5954843334634732, "is_candidate": false}, {"start": 1217.168, "end": 1220.311, "text": "Se est\u00e1 refiriendo al primer conteo de Conadep, \u00bfrecuerdan ustedes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7706526162438385, "is_candidate": false}, {"start": 1221.332, "end": 1228.701, "text": " El conteo de 8.961 casos sigue diciendo as\u00ed Fern\u00e1ndez Mayhide, \u00bfpor qu\u00e9 es un s\u00edmbolo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6608809221985912, "is_candidate": false}, {"start": 1228.701, "end": 1235.689, "text": "Est\u00e1n los mitos, pero quien hace historia tiene responsabilidad pol\u00edtica, debe decir la verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7315050115746256, "is_candidate": false}, {"start": 1235.689, "end": 1239.194, "text": "Yo no admito que haya dos n\u00fameros desaparecidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7664591213883307, "is_candidate": false}, {"start": 1240.564, "end": 1241.204, "text": " No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9914760129574, "is_candidate": false}, {"start": 1241.204, "end": 1249.929, "text": "Uno fue una necesidad al principio cuando se quer\u00eda llegar a los organismos internacionales y la \u00fanica figura era el genocidio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8475754557984442, "is_candidate": false}, {"start": 1249.929, "end": 1256.031, "text": "Y para poder arguir que hab\u00eda un genocidio se invent\u00f3 el n\u00famero 30.000.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7756377053793515, "is_candidate": false}, {"start": 1256.031, "end": 1259.313, "text": "El otro n\u00famero es el que est\u00e1 documentado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8247054765697768, "is_candidate": false}, {"start": 1259.313, "end": 1261.774, "text": "\u00bfY saben qu\u00e9, muchachos, me pregunto yo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.878616411895166, "is_candidate": false}, {"start": 1261.774, "end": 1263.735, "text": "Y le pregunto a cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9294397834449523, "is_candidate": false}, {"start": 1263.735, "end": 1269.278, "text": "Entre 10.000 para redondear y 30.000, hay 20.000 de diferencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7666486628109417, "is_candidate": false}, {"start": 1270.393, "end": 1278.0, "text": " Pasaron los a\u00f1os, se acab\u00f3 el miedo de la denuncia, los nietos se est\u00e1n encontrando solos, ha habido reparaci\u00f3n econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8100790122533573, "is_candidate": false}, {"start": 1278.0, "end": 1285.687, "text": "\u00bfMe van a decir que hay 20.000 familias en la Argentina que no han denunciado la desaparici\u00f3n de un miembro?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7284816091996268, "is_candidate": false}, {"start": 1286.536, "end": 1291.08, "text": " Habr\u00eda que preguntarle a Momo si considera que Fern\u00e1ndez Mejide es una negacionista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6433135811774988, "is_candidate": false}, {"start": 1291.08, "end": 1296.845, "text": "Ella, que tiene un hijo desaparecido, que adem\u00e1s integr\u00f3 nada menos que la Conadep.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6686570037380751, "is_candidate": false}, {"start": 1296.845, "end": 1303.471, "text": "\u00bfElla acaso ser\u00e1 tambi\u00e9n negacionista por reconocer los n\u00fameros que arroja la investigaci\u00f3n hist\u00f3rica?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6420607507414842, "is_candidate": false}, {"start": 1303.471, "end": 1310.517, "text": "\u00bfO ella tambi\u00e9n est\u00e1 obligada, seg\u00fan Momo, a tener que repetir la falacia, a repetir la mentira de los 30.000 desaparecidos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5993086084601706, "is_candidate": false}, {"start": 1311.818, "end": 1332.019, "text": " miren demos un paso m\u00e1s all\u00e1 recuerdan ustedes que yo les mencion\u00e9 sobre la ley 24 411 que es una ley destinada a indemnizar a los familiares de desaparecidos o sea b\u00e1sicamente te van a dar mucho dinero si vas al estado y haces una denuncia de que uno de tus familiares fue desaparecido el monto en el a\u00f1o 2010 era de 610 millones", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6782280051261103, "is_candidate": false}, {"start": 1334.381, "end": 1337.082, "text": " mil novecientos diecinueve pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6508586368793614, "is_candidate": false}, {"start": 1337.082, "end": 1347.504, "text": "Recuerdan ustedes que el d\u00f3lar por entonces estaba alrededor de tres pesos, con lo cual estamos hablando de m\u00e1s de doscientos mil d\u00f3lares que les daban a los familiares de los desaparecidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6503409680724953, "is_candidate": false}, {"start": 1347.504, "end": 1359.506, "text": "A\u00fan as\u00ed, en el registro de fallecidos de la ley veinticuatro cuatro once, que por su sigla es REDEFA, encontramos aproximadamente siete mil quinientos casos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7013022746322255, "is_candidate": false}, {"start": 1359.506, "end": 1363.007, "text": "Se puede seguir pensando c\u00f3mo hace este momo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8097977708860945, "is_candidate": false}, {"start": 1363.928, "end": 1377.042, "text": " que quiz\u00e1s los familiares est\u00e1n tan aterrorizados que no quieren hacer una denuncia de algo que pas\u00f3 en la d\u00e9cada del 70 y que hoy te puede dejar en el bolsillo 200.000 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.641626777365955, "is_candidate": false}, {"start": 1377.042, "end": 1383.589, "text": "Es decir, hay 23.000 familias que no est\u00e1n anim\u00e1ndose a denunciar en el a\u00f1o 2023.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6670224955359394, "is_candidate": false}, {"start": 1385.251, "end": 1390.895, "text": " \u00bfAlgo que pas\u00f3 en los a\u00f1os 70 recibiendo semejante beneficio del estado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7118419509061291, "is_candidate": false}, {"start": 1390.895, "end": 1392.957, "text": "\u00bfRealmente podemos creer eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6500891818412087, "is_candidate": false}, {"start": 1392.957, "end": 1398.6, "text": "\u00bfO es m\u00e1s l\u00f3gico creer que el n\u00famero 30.000 ha sido una burda mentira?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6378334461257238, "is_candidate": false}, {"start": 1398.6, "end": 1401.402, "text": "Bueno, miren, ya no hay mucha discusi\u00f3n sobre esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7508042001244161, "is_candidate": false}, {"start": 1401.402, "end": 1404.945, "text": "Un guerrillero muy importante, llamado Luis Labra\u00f1a,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.645587770382136, "is_candidate": false}, {"start": 1405.425, "end": 1408.346, "text": " Ya ha desmitificado este asunto de manera p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6506176100395906, "is_candidate": false}, {"start": 1408.346, "end": 1421.13, "text": "\u00c9l ha sido parte de las reuniones en Europa donde definieron los guerrilleros que iban a inventarse el n\u00famero 30.000 desaparecidos para conseguir apoyo econ\u00f3mico internacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6470035212425669, "is_candidate": false}, {"start": 1421.65, "end": 1427.394, "text": " El n\u00famero 6.000 no era un n\u00famero que le permitiera juntar fondos a nivel internacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7174831087732798, "is_candidate": false}, {"start": 1427.394, "end": 1430.056, "text": "Ten\u00edan que presentar algo gigantesco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6998588085508494, "is_candidate": false}, {"start": 1430.056, "end": 1433.037, "text": "Y el n\u00famero que les apareci\u00f3 como idea fue 30.000.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6828845047916765, "is_candidate": false}, {"start": 1433.037, "end": 1438.761, "text": "Esto lo dijo un guerrillero, Luis Labra\u00f1a, que form\u00f3 parte de esas reuniones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6421397351774486, "is_candidate": false}, {"start": 1438.761, "end": 1443.865, "text": "\u00bfAcaso este tal momo va a considerar que Luis Labra\u00f1a tambi\u00e9n es un negacionista?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7776669953479951, "is_candidate": false}, {"start": 1444.705, "end": 1447.147, "text": " Miren, no hay muchas m\u00e1s vueltas que darle.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7672066493481974, "is_candidate": false}, {"start": 1447.147, "end": 1451.35, "text": "Mi ley ha tenido el coraje en el debate de decir la verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7092776491434409, "is_candidate": false}, {"start": 1451.35, "end": 1454.113, "text": "No son 30.000 los desaparecidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6297109124082585, "is_candidate": false}, {"start": 1454.113, "end": 1456.675, "text": "No es negacionismo decir la verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7594583570759007, "is_candidate": false}, {"start": 1456.675, "end": 1459.457, "text": "Aqu\u00ed hay que respetar la verdad hist\u00f3rica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7354956591195819, "is_candidate": false}, {"start": 1459.457, "end": 1462.619, "text": "Todo lo dem\u00e1s es propaganda pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6774916370560535, "is_candidate": false}, {"start": 1462.619, "end": 1464.441, "text": "As\u00ed que cierro este video de esta manera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7320740624227837, "is_candidate": false}, {"start": 1464.821, "end": 1471.725, "text": " Si sos seguidor de Momo, seguilo, porque juega bien a los videojuegos, pero de historia no sabe nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7070079330934098, "is_candidate": false}, {"start": 1471.725, "end": 1473.766, "text": "No le creas una sola palabra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7888581985928824, "is_candidate": false}, {"start": 1473.766, "end": 1477.568, "text": "Mir\u00e1 como juega a videojuegos, el resto no le des mayor importancia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6417491278012888, "is_candidate": false}, {"start": 1480.003, "end": 1493.667, "text": " No quiero que cierres este v\u00eddeo sin antes contarte que mi m\u00e1s reciente libro, titulado Generaci\u00f3n Idiota, ya se encuentra disponible en las m\u00e1s importantes librer\u00edas de toda Am\u00e9rica y de Espa\u00f1a tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7092935755186223, "is_candidate": false}, {"start": 1493.667, "end": 1498.528, "text": "Adem\u00e1s, pod\u00e9s encontrarlo a trav\u00e9s de Amazon en el link que te dejo en la descripci\u00f3n de este v\u00eddeo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8007833303470172, "is_candidate": false}, {"start": 1499.068, "end": 1506.931, "text": " Mi trabajo se financia \u00fanica y exclusivamente a partir de las donaciones libres y voluntarias de aquellos que valoran mi trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7533775674904596, "is_candidate": false}, {"start": 1506.931, "end": 1516.794, "text": "Si quisieras colaborar econ\u00f3micamente conmigo, te invito a hacerlo uni\u00e9ndote en mi comunidad de Patreon, siguiendo el link que se encuentra en la descripci\u00f3n de este video.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8028085583678015, "is_candidate": false}, {"start": 1516.794, "end": 1521.816, "text": "O bien, uni\u00e9ndote a la comunidad de YouTube, haciendo clic en el bot\u00f3n unirse.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8217522774584787, "is_candidate": false}, {"start": 1521.816, "end": 1527.078, "text": "Si no pudieras colaborar econ\u00f3micamente, no te preocupes, hay muchas otras formas de ayudar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8452386276890151, "is_candidate": false}, {"start": 1527.538, "end": 1535.136, "text": " Por ejemplo, difundiendo este video, poni\u00e9ndole like, dejando tu comentario, suscribi\u00e9ndote a este canal y activando la campanita.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7238735067060185, "is_candidate": false}], "Index": 1742, "channel_id": "UCJKjzEoy91UYS-bZLc4CLCQ", "channel": "Agust\u00edn Laje Arrigoni", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@AgustinLajeOk", "id": "F9800J4-K8U", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=F9800J4-K8U", "title": "Respuesta a Momo: NO fueron 30 Mil | Agust\u00edn\u00a0Laje", "duration": 1541.0, "view_count": 317939.0, "candidate_name": "milei", "quality": "low"}