{"segments": [{"start": 0.488, "end": 2.348, "text": " Bueno, hola, Milei, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.873803473536065, "is_candidate": false}, {"start": 2.348, "end": 8.65, "text": "Mi nombre es Macarena, yo soy periodista y estoy pr\u00f3xima a recibirme de psic\u00f3loga social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8667612152162201, "is_candidate": false}, {"start": 8.65, "end": 17.171, "text": "Bueno, mi pregunta para vos es, bueno, vi un video de unas personas que agred\u00edan a una mesa de afiliaci\u00f3n porque ten\u00edan colgada la bandera de Gadsden.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8290419301755626, "is_candidate": false}, {"start": 17.171, "end": 20.172, "text": "Dec\u00edan que la bandera ten\u00eda ideas racistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.858374986283686, "is_candidate": false}, {"start": 20.172, "end": 22.292, "text": "\u00bfQu\u00e9 le dir\u00edas vos a esas personas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9253954304593989, "is_candidate": false}, {"start": 22.292, "end": 25.073, "text": "Bueno, ah\u00ed hay varias cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3886768017488865, "is_candidate": true}, {"start": 26.898, "end": 36.392, "text": " La valedera de Casten se us\u00f3 por primera vez as\u00ed de manera activa durante la independencia de los Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3433361871683466, "is_candidate": true}, {"start": 37.683, "end": 43.805, "text": " Por lo tanto, es una bandera alineada con las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3396025417349027, "is_candidate": true}, {"start": 43.805, "end": 49.667, "text": "Recordemos que Estados Unidos, en ese sentido, ha sido un verdadero modelo de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29651241993711, "is_candidate": true}, {"start": 49.667, "end": 57.929, "text": "Entonces, es una bandera que tiene una connotaci\u00f3n muy ligada, muy profundamente a las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34838125193159974, "is_candidate": true}, {"start": 57.929, "end": 60.89, "text": "Ese es uno de los puntos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49421748809146715, "is_candidate": true}, {"start": 60.89, "end": 66.052, "text": "Es m\u00e1s, en otros momentos, nosotros, yo recuerdo cuando hicimos el acto de", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4147153717291734, "is_candidate": true}, {"start": 68.013, "end": 75.136, "text": " de lo que fue el Luna Park el d\u00eda de la elecci\u00f3n cuando conseguimos el 17% de los votos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3634366314295273, "is_candidate": true}, {"start": 75.136, "end": 83.481, "text": "Yo recuerdo que despu\u00e9s hicieron una nota donde justamente hac\u00edan esa menci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3842188770951591, "is_candidate": true}, {"start": 83.481, "end": 89.223, "text": "La realidad es que, de vuelta, es una bandera muy ligada a la sede de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3857478915188872, "is_candidate": true}, {"start": 89.223, "end": 90.604, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6339524698779218, "is_candidate": false}, {"start": 90.604, "end": 94.566, "text": "Segundo punto, no solo ligada a la sede de la libertad, sino ligada", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38380922801548856, "is_candidate": true}, {"start": 95.621, "end": 104.066, "text": " tambi\u00e9n a los que se consideran anarcocapitalistas, es decir, los que ser\u00edan los anarquistas de propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3121592236916505, "is_candidate": true}, {"start": 104.066, "end": 109.249, "text": "Por lo tanto, dif\u00edcilmente se le pueda dar otra connotaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40827209981750356, "is_candidate": true}, {"start": 109.249, "end": 118.434, "text": "Ahora, el problema ac\u00e1, y es siempre el mismo problema, es que la izquierda tiene este problema de proyectar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32327786320918384, "is_candidate": true}, {"start": 118.434, "end": 122.737, "text": "Vos f\u00edjate esto, a los liberales nos acusan de asesinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30899920917500945, "is_candidate": true}, {"start": 123.89, "end": 150.808, "text": " ahora dif\u00edcilmente los liberales libertarios podr\u00edamos ser asesinos si nosotros o sea justamente nuestro postulado est\u00e1 construido sobre el principio de no agresi\u00f3n sobre el respeto a la vida la libertad a la propiedad pero no s\u00f3lo eso sino que f\u00edjate que el problema lo tienen ellos que son los que mataron a 150 millones de seres humanos entonces y despu\u00e9s hay", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30269316778388267, "is_candidate": true}, {"start": 151.807, "end": 163.413, "text": " cuestiones que son de \u00edndole anacr\u00f3nica porque vos las cosas adem\u00e1s deber\u00edas analizarla en el contexto que aparecen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3007327473386563, "is_candidate": true}, {"start": 163.413, "end": 175.5, "text": "Entonces hay una reflexi\u00f3n porque quien cre\u00f3 la bandera en ese momento se dedicaba por \u00e9l, no s\u00e9, al comercio de esclavos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34906816720142053, "is_candidate": true}, {"start": 175.5, "end": 178.602, "text": "Pero eran las condiciones de ese momento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.489887788230991, "is_candidate": true}, {"start": 178.602, "end": 180.583, "text": "Entonces me parece que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4605707153503711, "is_candidate": true}, {"start": 181.733, "end": 207.52, "text": " no tomar conciencia del momento hist\u00f3rico, y despu\u00e9s se ha dicho que esa bandera estaba alineada con uno de los peores eventos pol\u00edticos y sociales peores de la historia, de ese se\u00f1or austr\u00edaco que estuvo al frente de Alemania, que obviamente yo ni siquiera voy a mencionar a ese ser detestable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3173746362673402, "is_candidate": true}, {"start": 209.277, "end": 213.419, "text": " Y la verdad, la bandera exist\u00eda de antes y no ten\u00eda nada que ver con eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3522771362901441, "is_candidate": true}, {"start": 213.419, "end": 229.645, "text": "Ahora, f\u00edjate eso, porque tanto el fascismo, o sea Mussolini, o el nacionalsocialismo, son todas expresiones derivadas de la izquierda y ellos lo llaman derecha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30803243382196954, "is_candidate": true}, {"start": 229.645, "end": 233.227, "text": "Con lo cual, en ese sentido, yo creo que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4191562305619675, "is_candidate": true}, {"start": 234.251, "end": 261.809, "text": " es algo muy propio de la izquierda que lo que hacen es proyectar, es decir, todas las miserias que ellos tienen se las quiere encargar a otro porque b\u00e1sicamente son ellos los due\u00f1os de esas miserias y por lo tanto no es ni m\u00e1s ni menos que como una suerte de falacia dominen en un tema, digamos, por el tema de la bandera cuando en realidad la bandera est\u00e1 ligada a la silla de la libertad y aparte la idea de no me pises", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24508260048768682, "is_candidate": true}, {"start": 262.482, "end": 271.846, "text": " Es decir, es una serpiente cascabel, digamos, en alerta, digo que si la pis\u00e1s, te contesta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3189976072896744, "is_candidate": true}, {"start": 271.846, "end": 274.928, "text": "Y que tiene que ver b\u00e1sicamente con nuestra visi\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4806373312498079, "is_candidate": true}, {"start": 274.928, "end": 283.452, "text": "O sea, de vuelta, el liberalismo es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo basado en el principio de no agresi\u00f3n en defensa del derecho a la vida, la libertad y a la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3567636010503039, "is_candidate": true}, {"start": 283.452, "end": 289.415, "text": "Bueno, cuando vos utiliz\u00e1s un elemento por el cual te agreden, bueno, es probable que contestes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3848080330721372, "is_candidate": true}, {"start": 291.748, "end": 293.089, "text": " Adier, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9107729171993666, "is_candidate": false}, {"start": 293.089, "end": 295.832, "text": "Yo soy Bautista Dufy, soy estudiante de la carrera de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9773276905505872, "is_candidate": false}, {"start": 295.832, "end": 297.333, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Bautista?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8469611845639121, "is_candidate": false}, {"start": 297.333, "end": 304.099, "text": "\u00bfC\u00f3mo haces para desligarte de que te quieran adoctrinar en Keynesianismo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33969145036189263, "is_candidate": true}, {"start": 307.492, "end": 322.417, "text": " Lo que es muy, muy, muy interesante de lo que vos propones es el hecho de abrir la mirada y yo soy un fiel seguidor de Hayek porque la verdad que me parece absolutamente genial y coherente m\u00e1s que nada a todos los postulados que tiene.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9868045807490358, "is_candidate": false}, {"start": 322.417, "end": 325.339, "text": "Por eso mi pregunta va m\u00e1s de car\u00e1cter t\u00e9cnico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0115621922655647, "is_candidate": false}, {"start": 325.339, "end": 333.922, "text": "Te quer\u00eda preguntar, luego de la posible eliminaci\u00f3n del Banco Central y dentro del sistema de monedas que has explicado mucho,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9269333424999673, "is_candidate": false}, {"start": 335.082, "end": 348.112, "text": " muchas veces, y Hayek tambi\u00e9n, quer\u00eda preguntarte, el Estado, luego de la liquidaci\u00f3n de la base monetaria y dem\u00e1s del peso, \u00bfen qu\u00e9 moneda recaudar\u00eda y c\u00f3mo ser\u00eda el proceso de definici\u00f3n de esa moneda?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9064048566613929, "is_candidate": false}, {"start": 348.112, "end": 363.103, "text": "A ver, el mecanismo, yo lo voy a explicar porque me parece que vale la pena, es todo el proceso hasta llegar a una moneda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36228945038395555, "is_candidate": true}, {"start": 364.69, "end": 368.032, "text": " Lo primero que hay que entender es que Argentina no tiene moneda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5729659838467228, "is_candidate": false}, {"start": 368.032, "end": 371.594, "text": "Es decir, \u00bfqu\u00e9 caracter\u00edsticas tendr\u00eda que tener una moneda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4533842452479937, "is_candidate": true}, {"start": 371.594, "end": 373.736, "text": "Por ejemplo, ser reserva de valor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5733193106492261, "is_candidate": false}, {"start": 373.736, "end": 379.819, "text": "A ver, el peso argentino con 100 pesos ustedes en el a\u00f1o 2001 compraban 100 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3602582435663473, "is_candidate": true}, {"start": 379.819, "end": 382.561, "text": "Hoy no compran 50 centavos de d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3490265167697211, "is_candidate": true}, {"start": 382.561, "end": 385.823, "text": "O sea, claramente el peso en Argentina no es reserva de valor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.405706597250831, "is_candidate": true}, {"start": 385.823, "end": 388.284, "text": "A no ser reserva de valor para nadie.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.490384214584182, "is_candidate": true}, {"start": 388.284, "end": 390.586, "text": "La otra es que sea unidad de cuenta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4506440189821298, "is_candidate": true}, {"start": 392.23, "end": 399.713, "text": " La realidad es que solamente es verdaderamente una idea de cuenta para transacciones muy chiquitas, o sea, para transacciones cortas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2978420298994172, "is_candidate": true}, {"start": 399.713, "end": 408.157, "text": "Si vos te vas a comprar un departamento o una casa, lo que te vas a encontrar con que te van a fijar el precio en d\u00f3lares, te van a dar un precio en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3608217275279365, "is_candidate": true}, {"start": 408.157, "end": 415.12, "text": "Despu\u00e9s la transacci\u00f3n para cumplir con las normas del fisco la vas a registrar en pesos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2923021057526868, "is_candidate": true}, {"start": 415.12, "end": 420.822, "text": "Pero la realidad es que la transacci\u00f3n, de hecho, van a tener que aparecer los d\u00f3lares f\u00edsicos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3012549095740368, "is_candidate": true}, {"start": 423.33, "end": 429.193, "text": " Por eso se hacen en determinadas salas cerradas y as\u00ed como se hacen esas transacciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3787614460135482, "is_candidate": true}, {"start": 429.193, "end": 435.737, "text": "No solo eso, sino que adem\u00e1s la otra es que sea medio de pago generalizado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34784566440260556, "is_candidate": true}, {"start": 435.737, "end": 439.599, "text": "Eso lo cumple porque est\u00e1 vinculado al curso forzoso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3440733545272858, "is_candidate": true}, {"start": 439.599, "end": 445.883, "text": "Es decir, ustedes si alguien les va a pagar una deuda no pueden negarse a recibir los pesos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3222731324736037, "is_candidate": true}, {"start": 445.883, "end": 447.444, "text": "Pero eso es porque el curso es forzoso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5138775922758785, "is_candidate": false}, {"start": 448.792, "end": 461.275, "text": " Pero la realidad es que entonces quiere decir que de las tres funciona la moneda, o sea, dos no la cumple y una la cumple porque est\u00e1 el aparato represivo del Estado encima, si no, no la cumplir\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3471316705463241, "is_candidate": true}, {"start": 461.275, "end": 467.296, "text": "O sea que lo primero que hay que tener en cuenta es que Argentina no tiene moneda, o sea, no la tiene.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4271272990709849, "is_candidate": true}, {"start": 467.296, "end": 471.097, "text": "O al menos el peso no funciona como tal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45646811024741596, "is_candidate": true}, {"start": 471.097, "end": 471.677, "text": "La realidad es que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7325220110846101, "is_candidate": false}, {"start": 472.831, "end": 482.737, "text": " Tampoco los pol\u00edticos han sido dignos de tener una moneda, porque desde que tenemos Banco Central le quitamos 3 y 0 a la moneda, destrozamos 5 signos monetarios, tuvimos dos hiperinflaciones sin guerra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3262945833465546, "is_candidate": true}, {"start": 482.737, "end": 491.723, "text": "El \u00fanico periodo donde no tuvimos inflaci\u00f3n era porque el dinero era pasivo, es decir, el Banco Central solamente emit\u00eda contra demanda de dinero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3166826403189765, "is_candidate": true}, {"start": 491.723, "end": 497.667, "text": "Por lo tanto, tampoco hay cr\u00e9dito como para que pudieran tener una moneda al margen de que yo creo que no deber\u00eda existir el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3192501181041748, "is_candidate": true}, {"start": 499.141, "end": 506.883, "text": " Y despu\u00e9s hay cuestiones de \u00edndole t\u00e9cnica, porque la pregunta es, \u00bfpor qu\u00e9 existe el Banco Central?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3607512322286329, "is_candidate": true}, {"start": 506.883, "end": 516.125, "text": "La realidad es que ese es un debate que arranc\u00f3 a mediados del siglo XVI, o sea, all\u00e1 por 1550, en la Universidad de Salamanca, con lo que se conocen los escol\u00e1sticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32167368848655253, "is_candidate": true}, {"start": 516.125, "end": 523.127, "text": "Y ah\u00ed aparecieron dos escuelas, apareci\u00f3 lo que se llama la currency school, es decir, la escuela monetaria,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34819477258235143, "is_candidate": true}, {"start": 524.479, "end": 526.361, "text": " y apareci\u00f3 la Banking School.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.380124606640308, "is_candidate": true}, {"start": 526.361, "end": 534.889, "text": "La escuela monetaria estaba muy centrada, muy focalizada en los efectos inflacionarios de la cantidad de dinero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32453502786849964, "is_candidate": true}, {"start": 534.889, "end": 535.349, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6547008029036334, "is_candidate": false}, {"start": 535.349, "end": 536.89, "text": "Y tiene sentido, porque", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3730121209862217, "is_candidate": true}, {"start": 537.915, "end": 564.12, "text": " cuando Espa\u00f1a descubri\u00f3 a Am\u00e9rica que se llev\u00f3 el oro, que hubo una oleada de oro adentro de Espa\u00f1a y eso hizo que los precios expresados en unidades de oro en Espa\u00f1a subieran, eso hizo que perdiera competitividad y ese oro se fuera para el resto de los otros pa\u00edses, induciendo una deflaci\u00f3n despu\u00e9s en Espa\u00f1a y generando inflaci\u00f3n en los otros pa\u00edses para que se equilibrara.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2698672249597158, "is_candidate": true}, {"start": 564.92, "end": 585.308, "text": " Que eso despu\u00e9s, m\u00e1s tarde, Hume lo escribi\u00f3 y que todos, digamos, o sea, muchos le asignan la creaci\u00f3n de la teor\u00eda cuantitativa, cuando en realidad las bases ya estaban en la escuela de Salamanca, y tambi\u00e9n le asocian el primer modelo de comercio vinculado a la PPP, digamos, c\u00f3mo los precios se van equilibrando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27074363885302977, "is_candidate": true}, {"start": 585.308, "end": 585.648, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7095348665109455, "is_candidate": false}, {"start": 585.648, "end": 593.411, "text": "Porque est\u00e1 la ley del precio \u00fanico, donde el precio en un pa\u00eds tiene que ser el mismo que en otro pa\u00eds, pero corregido por el tipo de cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.305762749811077, "is_candidate": true}, {"start": 593.411, "end": 593.991, "text": "Ese debate,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.723377837984277, "is_candidate": false}, {"start": 595.485, "end": 604.634, "text": " En realidad despu\u00e9s pas\u00f3 por Italia, despu\u00e9s termin\u00f3 por Inglaterra y culmin\u00f3 en algo que se llama la ley Peel.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3095295923641296, "is_candidate": true}, {"start": 604.634, "end": 611.14, "text": "La ley Peel era un sistema por el cual el Banco Central de Inglaterra lo que hac\u00eda era fijar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27557180754262256, "is_candidate": true}, {"start": 612.143, "end": 617.604, "text": " un tipo de cambio de convertible en oro y dej\u00f3 un sistema financiero de encaje fraccionario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29717562273788833, "is_candidate": true}, {"start": 617.604, "end": 632.007, "text": "Entonces cada vez que hab\u00eda una corrida o que hab\u00eda alg\u00fan problema, el banco central emit\u00eda y eso despu\u00e9s terminaba generando apreciaci\u00f3n de la moneda y despu\u00e9s entonces se terminaba devaluando y como se hac\u00eda, se correg\u00eda la paridad y segu\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27812084937910986, "is_candidate": true}, {"start": 632.007, "end": 641.649, "text": "Ahora, entonces, la verdad es que entonces el \u00fanico sentido por el cual existe un banco central es porque vos ten\u00e9s un sistema financiero de encaje fraccionario, es decir, vos deposit\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2731197210950469, "is_candidate": true}, {"start": 643.005, "end": 647.087, "text": " B\u00e1sicamente el banco guarda una parte en concepto de encaje y el resto lo presta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31743811128414945, "is_candidate": true}, {"start": 647.087, "end": 647.867, "text": "\u00bfY qu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4040279853461388, "is_candidate": true}, {"start": 647.867, "end": 652.168, "text": "Todos los dep\u00f3sitos son a corto plazo y el banco lo que hace es prestar a largo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27468513021554986, "is_candidate": true}, {"start": 652.168, "end": 655.11, "text": "Es un intermediador de plazos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38492036597596946, "is_candidate": true}, {"start": 655.11, "end": 657.571, "text": "De hecho, \u00bfpor qu\u00e9 los regula el Banco Central?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44948660772099625, "is_candidate": true}, {"start": 657.571, "end": 659.391, "text": "Le mira la cartera de cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45648967711009114, "is_candidate": true}, {"start": 659.391, "end": 659.691, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8168285392240374, "is_candidate": false}, {"start": 659.691, "end": 661.272, "text": "Porque cuando viene una corrida,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4682755506280166, "is_candidate": true}, {"start": 663.721, "end": 669.866, "text": " Es decir, un banco que le entrega su cartera de cr\u00e9dito y a cambio de eso los bancos reciben lo que se llama un redescuento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26703214437711, "is_candidate": true}, {"start": 669.866, "end": 672.387, "text": "Y con ese redescuento devuelven los dep\u00f3sitos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32015891501234484, "is_candidate": true}, {"start": 672.387, "end": 678.332, "text": "Y despu\u00e9s, cuando cobran, ah\u00ed les salda la cuenta al Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3187450058498672, "is_candidate": true}, {"start": 678.332, "end": 683.856, "text": "En ese contexto existe solamente por eso el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33856658083428226, "is_candidate": true}, {"start": 683.856, "end": 688.88, "text": "Entonces, la realidad es que si vos cambi\u00e1s el formato, el sistema financiero,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43811982365463953, "is_candidate": true}, {"start": 689.796, "end": 691.998, "text": " autom\u00e1ticamente dejas de necesitar un banco central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3304091750676086, "is_candidate": true}, {"start": 691.998, "end": 695.642, "text": "Entonces por eso la primera reforma, \u00bfcu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3877769478924835, "is_candidate": true}, {"start": 695.642, "end": 701.587, "text": "La reforma del sistema bancario, pasar de lo que es el encaje fraccionario a el sistema de bancas Simon.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28162276301452027, "is_candidate": true}, {"start": 701.587, "end": 709.455, "text": "El sistema de bancos Simon lo que dice es que vos por los dep\u00f3sitos a la vista, que es verdaderamente caja, vos ten\u00e9s que tener un encaje del 100 por ciento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2617961026268384, "is_candidate": true}, {"start": 711.108, "end": 721.145, "text": " De hecho, se llama almac\u00e9n de valor y eso funciona como una caja fuerte donde vos pagas un fee para que guarden tu dinero y el d\u00eda que vos quer\u00e9s lo sacas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29188689009602564, "is_candidate": true}, {"start": 721.145, "end": 723.289, "text": "Esa es la l\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5254583748376636, "is_candidate": false}, {"start": 723.289, "end": 724.151, "text": "Pero por otra parte,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6291178844951449, "is_candidate": false}, {"start": 726.293, "end": 732.479, "text": " Si vos quer\u00e9s tasa de inter\u00e9s ten\u00e9s que ir al mercado de capitales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2992907754778076, "is_candidate": true}, {"start": 732.479, "end": 734.04, "text": "Funciona como un mercado de capitales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6292281778926732, "is_candidate": false}, {"start": 734.04, "end": 738.565, "text": "\u00bfY es falso eso que dicen que las empresas no van a conseguir cr\u00e9dito de corto plazo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41861058112346494, "is_candidate": true}, {"start": 738.565, "end": 739.626, "text": "\u00bfC\u00f3mo que no?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6961911797848552, "is_candidate": false}, {"start": 739.626, "end": 741.468, "text": "\u00bfO acaso no existen los commercial papers?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38181554559351005, "is_candidate": true}, {"start": 742.128, "end": 752.719, "text": " Si, que vos te, digamos, endeudamiento para financiar el capital de trabajo, deuda a 30 d\u00edas, a 60 d\u00edas, a 90 d\u00edas, o sea, existe, o sea, \u00bfde d\u00f3nde sacaron que no existe?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2657622706415962, "is_candidate": true}, {"start": 752.719, "end": 759.125, "text": "O sea, le ponen, se dan cuenta que eso es una falacia al hombre de paja, le ponen una restricci\u00f3n al modelo que el modelo no tiene.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3737238975689634, "is_candidate": true}, {"start": 759.125, "end": 764.751, "text": "Y la otra pregunta es, y supongamos entonces que efectivamente no existir\u00eda ese financiamiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4281217862525011, "is_candidate": true}, {"start": 766.0, "end": 769.784, "text": " La pregunta es entonces por qu\u00e9 lo tenemos que crear por la fuerza desde el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32543335224225567, "is_candidate": true}, {"start": 769.784, "end": 779.455, "text": "O sea, va contra, entonces, si fuera ese el caso, estar\u00edan yendo contra las preferencias de los individuos, imponi\u00e9ndole la de los pol\u00edticos, lo cual es tambi\u00e9n un disparate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3390667740694552, "is_candidate": true}, {"start": 779.455, "end": 785.962, "text": "Y adem\u00e1s implica que no entienden c\u00f3mo funciona el mercado de capitales, lo cual es todav\u00eda mucho m\u00e1s grave, en especial viniendo de economistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4147196112728663, "is_candidate": true}, {"start": 787.212, "end": 793.895, "text": " Una vez que vos ten\u00e9s eso, ten\u00e9s un sistema anticorrida, por lo tanto, ahora te vas a un sistema banca libre, los dejas competir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32409695208540823, "is_candidate": true}, {"start": 793.895, "end": 802.859, "text": "Entonces, si vos vas e invert\u00eds en el Fondo X y el Fondo X quiebra, el problema es del Fondo X y tuyo, y no de todos ellos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2829552448969863, "is_candidate": true}, {"start": 802.859, "end": 807.001, "text": "Es decir, no se socializa la p\u00e9rdida, y se resuelve por el mecanismo de precios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29776289794739186, "is_candidate": true}, {"start": 808.998, "end": 814.863, "text": " Lo que va a pasar es que lo que vos ten\u00e9s en el fondo ahora vale menos y tomar\u00e1s la p\u00e9rdida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33525075512301117, "is_candidate": true}, {"start": 814.863, "end": 817.685, "text": "Para vos poder vender la p\u00e9rdida tambi\u00e9n alguien lo tiene que comprar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.428292035385198, "is_candidate": true}, {"start": 817.685, "end": 821.148, "text": "As\u00ed que no es tan problem\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46704294762081033, "is_candidate": true}, {"start": 821.148, "end": 828.533, "text": "Y una vez que vos haces eso, est\u00e1s en condiciones de determinar la competencia de monedas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36791713809547744, "is_candidate": true}, {"start": 828.533, "end": 829.734, "text": "Hayek puro es esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.576835381615874, "is_candidate": false}, {"start": 829.734, "end": 834.819, "text": "Bueno, en ese contexto los individuos van a elegir una moneda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4344879755240759, "is_candidate": true}, {"start": 834.819, "end": 836.22, "text": "Y una vez que vos elijas esa moneda,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5649224063516947, "is_candidate": false}, {"start": 837.188, "end": 848.852, "text": " lo que ten\u00e9s que hacer es tomar los activos del Banco Central y liquid\u00e1s los pasivos que vendr\u00edan a ser la deuda remunerada, el elixir pases y por otro lado la base monetaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23708315659581103, "is_candidate": true}, {"start": 848.852, "end": 850.273, "text": "Una vez que vos te qued\u00e1s as\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47787415248336873, "is_candidate": true}, {"start": 851.633, "end": 864.338, "text": " tus impuestos los vas a estar pagando en la moneda que hayas elegido, si es el d\u00f3lar el d\u00f3lar, si es el bitc\u00f3in el bitc\u00f3in, el oro, el franco suizo o la que a vos se te ocurra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30327722954640235, "is_candidate": true}, {"start": 864.338, "end": 866.759, "text": "Y vas a hacer tus transacciones diarias en esa moneda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4029429753233652, "is_candidate": true}, {"start": 867.459, "end": 876.842, "text": " As\u00ed es que bueno, gracias por la pregunta, creo que sirve para aclarar muchas cosas y vamos al corte y volvemos m\u00e1s con C\u00e1tedra Libre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3028818410439016, "is_candidate": true}, {"start": 876.842, "end": 889.785, "text": "La respuesta me pareci\u00f3 muy buena, estuvo bien, la verdad que si hay que tener una vida bastante estructurada para tener cinco perros, yo tengo dos y la verdad que estoy bastante gilombado, pero la verdad que fue un buen programa y estuvo bueno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0035447082399418, "is_candidate": false}, {"start": 890.621, "end": 894.624, "text": " Bueno, la realidad es que me pareci\u00f3 un espacio muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8177777055569506, "is_candidate": false}, {"start": 894.624, "end": 903.992, "text": "Considero que es importante que los l\u00edderes o las personas que lideran ciertas campa\u00f1as o ideas como es el liberalismo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8187194392279948, "is_candidate": false}, {"start": 905.91, "end": 907.171, "text": " tienen que ser transparentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9056195694096637, "is_candidate": false}, {"start": 907.171, "end": 923.218, "text": "As\u00ed que, bueno, entre tantas ideas y el mundo sensible de hoy que hablan, bueno, de que la bandera de Gaston expresa ideas racistas, creo que fue muy importante destacar que no, que no lo es, que tiene un significado que es totalmente contrario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.823810052718502, "is_candidate": false}, {"start": 923.218, "end": 930.681, "text": "Me pareci\u00f3 clara la respuesta y es importante tener claro cu\u00e1les son las cosas t\u00e9cnicas para llevar adelante las pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9911647271282052, "is_candidate": false}, {"start": 934.5, "end": 942.557, "text": " Bienvenidos a este nuevo bloque de C\u00e1tedra Libre, donde ustedes preguntan y yo, Javier Milei, el liberal libertario, les contesto todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.408565694518499, "is_candidate": true}, {"start": 943.731, "end": 944.592, "text": " Pr\u00f3ximo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7209668785207791, "is_candidate": false}, {"start": 944.592, "end": 945.852, "text": "Hola Javier, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0518992887731482, "is_candidate": false}, {"start": 945.852, "end": 969.107, "text": "Mi nombre es Mateo, soy de Belgrano, estudiante de comunicaci\u00f3n, y quer\u00eda consultarle justamente a un comunicador como vos, teniendo en cuenta que, si bien el liberalismo en Argentina tiene importantes exponentes en materia de comunicaci\u00f3n, muchos de ellos economistas que van mucho a los medios, si bien, teniendo en cuenta eso, \u00bfpor qu\u00e9 crees que a partir de tu aparici\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9406885080986845, "is_candidate": false}, {"start": 969.747, "end": 986.512, "text": " y de tu explosi\u00f3n en la vida p\u00fablica, el liberalismo, las ideas de la libertad se instalaron en agenda, digamos, no s\u00f3lo en lo que ser\u00eda televisiva o en la agenda acad\u00e9mica, sino en el d\u00eda a d\u00eda, en la agenda del argentino de pie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9331899283058529, "is_candidate": false}, {"start": 986.512, "end": 989.272, "text": "Bueno, gracias Mateo por la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5993530080524623, "is_candidate": false}, {"start": 989.272, "end": 995.774, "text": "Yo creo que hay varias dimensiones del tema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.513082565275208, "is_candidate": false}, {"start": 995.774, "end": 997.875, "text": "Una es, uno no puede", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5183383576705622, "is_candidate": false}, {"start": 999.066, "end": 1014.356, "text": " ignorar el contexto hist\u00f3rico, o sea, la situaci\u00f3n, o sea, lo que en t\u00e9rminos matem\u00e1ticos en un ejercicio de optimizaci\u00f3n din\u00e1mica ser\u00eda la condici\u00f3n de estado, es decir, c\u00f3mo es el mundo en el que vos apareces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3697249147318915, "is_candidate": true}, {"start": 1014.356, "end": 1023.221, "text": "Concretamente en el mundo en el que yo aparezco, si vos quer\u00e9s, o sea, yo me empiezo a hacer conocido en el a\u00f1o 2014.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32390030087286514, "is_candidate": true}, {"start": 1025.765, "end": 1030.927, "text": " O sea, yo ven\u00eda de muchos a\u00f1os de academia, muchos a\u00f1os de estudio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3928331264187791, "is_candidate": true}, {"start": 1030.927, "end": 1045.154, "text": "Y en ese contexto, que tambi\u00e9n es algo que pasa a nivel mundial, hoy el status quo es de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32915350641773444, "is_candidate": true}, {"start": 1045.154, "end": 1054.458, "text": "De hecho, vos tom\u00e1s cualquiera de las estructuras grandes en Argentina y, por ejemplo, todas tienen algo en com\u00fan o alg\u00fan punto del manifiesto comunista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3667202004492125, "is_candidate": true}, {"start": 1057.027, "end": 1063.09, "text": " En ese sentido, en el plano de la batalla cultural, desde mi punto de vista, la gan\u00f3 la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34852651278773883, "is_candidate": true}, {"start": 1063.09, "end": 1063.49, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7862833183896112, "is_candidate": false}, {"start": 1063.49, "end": 1075.317, "text": "Porque despu\u00e9s de la ca\u00edda del muro, ellos formaron el foro de San Pablo y a partir de ah\u00ed tomaron toda una estrategia para impulsar la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica Latinoamericana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35329781643405633, "is_candidate": true}, {"start": 1075.317, "end": 1076.177, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7575192409052233, "is_candidate": false}, {"start": 1076.177, "end": 1078.138, "text": "Que ellos llevan a\u00f1os trabajando en esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4761219839320635, "is_candidate": true}, {"start": 1078.138, "end": 1080.359, "text": "Esto no es una cosa nueva.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47045481064425754, "is_candidate": true}, {"start": 1080.359, "end": 1085.142, "text": "Tienen estrategias, tienen formas de comunicar, tienen toda una serie de elementos por los cuales", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33844243443895783, "is_candidate": true}, {"start": 1086.137, "end": 1088.438, "text": " Ellos han copado la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38318950921480677, "is_candidate": true}, {"start": 1088.438, "end": 1098.404, "text": "Entonces, hoy lo que se denomina pol\u00edticamente correcto en realidad es recitar las ideas de izquierda, las cuales, digamos, han tenido siempre resultados aberrantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3691689321443178, "is_candidate": true}, {"start": 1098.404, "end": 1107.869, "text": "Ahora, en ese contexto, lo que vos ten\u00e9s es que mi irrupci\u00f3n es como ir a patear el Estatucubo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.317320144605844, "is_candidate": true}, {"start": 1107.869, "end": 1115.253, "text": "Por eso tambi\u00e9n eso explica que en lo que tiene que ver con todo este debate,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42083457914880384, "is_candidate": true}, {"start": 1116.57, "end": 1122.291, "text": " Los que primero empezaron a abrazar las ideas de la libertad en Argentina son los j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2959809896100888, "is_candidate": true}, {"start": 1122.291, "end": 1127.313, "text": "Los j\u00f3venes han tenido un rol fundamental en esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36580781100516935, "is_candidate": true}, {"start": 1127.313, "end": 1133.094, "text": "Primero porque la rebeli\u00f3n natural que tienen los j\u00f3venes hacia el status quo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30244271871375417, "is_candidate": true}, {"start": 1133.094, "end": 1139.156, "text": "Entonces, si el status quo recite izquierda, lo l\u00f3gico es que seas liberal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38963863186385894, "is_candidate": true}, {"start": 1139.156, "end": 1140.116, "text": "Primer elemento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6280774050720346, "is_candidate": false}, {"start": 1143.07, "end": 1158.456, "text": " El segundo elemento que para m\u00ed tambi\u00e9n es muy importante es el hecho de que los j\u00f3venes tienen menos tiempo de exposici\u00f3n al lavado de cerebro que es la educaci\u00f3n p\u00fablica, independientemente que sea de gesti\u00f3n privada o de gesti\u00f3n estatal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3415571959574606, "is_candidate": true}, {"start": 1158.456, "end": 1168.419, "text": "Eso es un elemento no trivial porque es como que tienen la cabeza limpia en t\u00e9rminos de... o tienen menos tiempo de exposici\u00f3n al adoctrinamiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38393516770609093, "is_candidate": true}, {"start": 1171.408, "end": 1181.497, "text": " Y despu\u00e9s, los j\u00f3venes tambi\u00e9n est\u00e1n m\u00e1s abiertos al tema de las redes sociales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.302111678724315, "is_candidate": true}, {"start": 1181.497, "end": 1191.867, "text": "Entonces, cuando vos mir\u00e1s, por ejemplo, el rating, cuando incorpor\u00e1s a YouTube en el rating, te puedo asegurar que est\u00e1 entre lo m\u00e1s visto, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29649168394325054, "is_candidate": true}, {"start": 1192.952, "end": 1195.413, "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que quiere decir esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6001936648968874, "is_candidate": false}, {"start": 1195.413, "end": 1200.376, "text": "Que adem\u00e1s es el canal por donde los j\u00f3venes se comunican.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37275178849027935, "is_candidate": true}, {"start": 1200.376, "end": 1205.879, "text": "Entonces, por ejemplo, a vos viene un profesor y te dice algo sobre un tema y si a vos te suena raro, \u00bfqu\u00e9 haces?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33999039002950415, "is_candidate": true}, {"start": 1205.879, "end": 1208.521, "text": "Vas, te metes en YouTube y lo chequeas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4787286617656421, "is_candidate": true}, {"start": 1208.521, "end": 1214.224, "text": "Y quiz\u00e1s ah\u00ed te encontr\u00e1s con videos de tipos maravillosos, por ejemplo, como Jes\u00fas Huerta de Soto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3844972362567549, "is_candidate": true}, {"start": 1214.224, "end": 1219.267, "text": "O quiz\u00e1s te encontr\u00e1s con conferencias de Alberto Venegas Linchijo, o te encontr\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3390274937544757, "is_candidate": true}, {"start": 1221.033, "end": 1243.8, "text": " con por ejemplo conferencias de Miguel Ancho Bastos, digo estoy mencionando algunos, si vos quer\u00e9s a Walter Block o Hans Gemma Hoppe, o sea te puedes encontrar con estos gigantes o Juan Ram\u00f3n Rayo, entonces eso es m\u00e1s, la primera que impuls\u00f3 todo esto fue Gloria \u00c1lvarez,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3187383892405956, "is_candidate": true}, {"start": 1245.881, "end": 1251.024, "text": " Es decir, que ella da un discurso en Espa\u00f1a sobre la Rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33787021498119785, "is_candidate": true}, {"start": 1251.024, "end": 1252.144, "text": "Fue impresionante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6366749674263925, "is_candidate": false}, {"start": 1252.144, "end": 1257.867, "text": "Con lo cual, me parece que eso tambi\u00e9n hay que tenerlo en cuenta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.403192653135353, "is_candidate": true}, {"start": 1257.867, "end": 1265.891, "text": "Entonces, vos ten\u00e9s todo ese contexto, y en ese contexto es donde yo aparezco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3544893912221033, "is_candidate": true}, {"start": 1265.891, "end": 1269.473, "text": "Es decir, eso es lo que hay que tener en cuenta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5311450209324724, "is_candidate": false}, {"start": 1269.473, "end": 1272.374, "text": "Entonces, en ese contexto, \u00bfcu\u00e1l era el otro problema?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4721995892926095, "is_candidate": true}, {"start": 1272.374, "end": 1273.615, "text": "El problema tambi\u00e9n era", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6884031544189892, "is_candidate": false}, {"start": 1275.147, "end": 1277.068, "text": " que en ese momento estaba el kiserismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48997732266542604, "is_candidate": true}, {"start": 1277.068, "end": 1279.99, "text": "El kiserismo ten\u00eda una manera muy violenta de comunicar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4470724033276091, "is_candidate": true}, {"start": 1279.99, "end": 1284.452, "text": "Ellos tienen estrategias para para para debatir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34763434321887055, "is_candidate": true}, {"start": 1284.452, "end": 1292.836, "text": "B\u00e1sicamente, cuando vos ibas y debat\u00edas con un kiserista, mientras que vos hablabas, ellos te hablaban encima.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32032211667514776, "is_candidate": true}, {"start": 1292.836, "end": 1294.797, "text": "Entonces, bueno, y yo encima", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5278537168120541, "is_candidate": false}, {"start": 1297.223, "end": 1302.126, "text": " Yo, digamos, empec\u00e9 a hacer mis primeros pasos en el programa de Mauro Viale y distintas cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40593980934019525, "is_candidate": true}, {"start": 1302.126, "end": 1311.372, "text": "A quien lo recuerdo siempre con el mayor de los afectos, porque Mauro Viale es quien me ense\u00f1\u00f3 c\u00f3mo manejarme en la televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3138589910189725, "is_candidate": true}, {"start": 1311.372, "end": 1313.514, "text": "Esta es la idea del round de box.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46635116575008406, "is_candidate": true}, {"start": 1313.514, "end": 1318.958, "text": "Ten\u00e9s tres minutos para contar la idea, pero en el primer minuto ten\u00e9s que meter una pi\u00f1a de knockout.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3795859417679057, "is_candidate": true}, {"start": 1318.958, "end": 1321.459, "text": "Que eso despu\u00e9s, por lo menos, deja el z\u00f3calo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3959143626623294, "is_candidate": true}, {"start": 1321.459, "end": 1325.422, "text": "Y si al conductor le interesa, continu\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40488821006134246, "is_candidate": true}, {"start": 1325.422, "end": 1326.883, "text": "Y en ese contexto,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3977472763404464, "is_candidate": true}, {"start": 1328.35, "end": 1329.991, "text": " Despu\u00e9s aparec\u00ed en lo de Fantino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4358647057722844, "is_candidate": true}, {"start": 1329.991, "end": 1331.611, "text": "Eso fue una explosi\u00f3n total.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5304176607688933, "is_candidate": false}, {"start": 1331.611, "end": 1335.893, "text": "Ese d\u00eda fui trending topic n\u00famero uno a nivel mundial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4285675860489968, "is_candidate": true}, {"start": 1335.893, "end": 1336.734, "text": "Hicimos un desastre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6029070296031819, "is_candidate": false}, {"start": 1336.734, "end": 1342.336, "text": "De hecho, me acuerdo que yo ten\u00eda dos tel\u00e9fonos y uno de los tel\u00e9fonos se me quem\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4810806976345593, "is_candidate": true}, {"start": 1342.336, "end": 1345.078, "text": "Tratando de levantar las cosas de las redes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47074946534789175, "is_candidate": true}, {"start": 1345.078, "end": 1353.261, "text": "Y despu\u00e9s eso, bueno, ten\u00edas que tener mucho car\u00e1cter.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42754380185317253, "is_candidate": true}, {"start": 1353.261, "end": 1354.622, "text": "Yo iba a Intratables.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5758690264969935, "is_candidate": false}, {"start": 1355.64, "end": 1359.582, "text": " y \u00e9ramos 16 personas y 15 odiaban el liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43846706343039965, "is_candidate": true}, {"start": 1359.582, "end": 1365.925, "text": "Cuando yo empec\u00e9 a hablar del liberalismo era era verdaderamente mala palabra, era mala palabra en serio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3639038549053011, "is_candidate": true}, {"start": 1365.925, "end": 1378.431, "text": "Y eso tiene que ver con lo que han hecho algunos referentes, que se han ocupado de ponerlo como una cuesti\u00f3n elitista, mostrando desprecio por la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3118987384683318, "is_candidate": true}, {"start": 1380.032, "end": 1396.42, "text": " y lo que he dicho sea de paso despu\u00e9s son los m\u00e1ximos cr\u00edticos, o sea esos que agarraron y condenaron al liberalismo a una situaci\u00f3n oprobiosa, a algo que las reuniones de liberales un ascensor le quedaba grande, son los mismos que despu\u00e9s salen y critican.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31340960145714913, "is_candidate": true}, {"start": 1396.42, "end": 1406.424, "text": "Entonces en ese contexto es como se va enmarcando todo este fen\u00f3meno, y aparte digamos por una cuesti\u00f3n de personalidad, yo primero digo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3420817567732084, "is_candidate": true}, {"start": 1409.054, "end": 1426.468, "text": " Yo soy economista, tengo dos posgrados en teor\u00eda econ\u00f3mica, tengo m\u00e1s de 50 art\u00edculos acad\u00e9micos, tengo en este momento 17 libros y escrib\u00ed m\u00e1s de 500 notas de divulgaci\u00f3n en diarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25266080145140135, "is_candidate": true}, {"start": 1426.468, "end": 1432.233, "text": "Entonces, lo que hay que tener es un back para enfrentar esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42015582929772655, "is_candidate": true}, {"start": 1432.965, "end": 1440.31, "text": " Adem\u00e1s, la cuesti\u00f3n de la econom\u00eda estaba muy caliente, o sea, ya la econom\u00eda hab\u00eda entrado en estancamiento, ten\u00eda ya problemas desde el a\u00f1o 2011.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3617809449872438, "is_candidate": true}, {"start": 1440.31, "end": 1447.075, "text": "Bueno, todo eso lo que permiti\u00f3 es que la econom\u00eda fuera un tema importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4169246111175847, "is_candidate": true}, {"start": 1447.075, "end": 1457.823, "text": "Hab\u00eda otro tema m\u00e1s que tambi\u00e9n era importante, no solo lo que ten\u00eda que ver con la econom\u00eda, toda la pelea con el kiserismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34332090470297694, "is_candidate": true}, {"start": 1457.823, "end": 1461.045, "text": "Pero adem\u00e1s, en el caso m\u00edo, se combinaban dos cuestiones m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42009101509703417, "is_candidate": true}, {"start": 1462.114, "end": 1466.635, "text": " Una es que, como eran tan violentos, vos te la ten\u00edas que bancar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34954284177110195, "is_candidate": true}, {"start": 1466.635, "end": 1469.116, "text": "Ten\u00eda que ser un tipo de personalidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4598784280963769, "is_candidate": true}, {"start": 1469.116, "end": 1474.578, "text": "Porque imag\u00ednate que ir a un panel y que estuvieras 15 a 1 no era un tema menor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36192254719750594, "is_candidate": true}, {"start": 1474.578, "end": 1477.739, "text": "Ah\u00ed es donde aparece el arquero de Chacarita.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3558509113743532, "is_candidate": true}, {"start": 1477.739, "end": 1483.161, "text": "Lo que es jugar con toda la tribuna atr\u00e1s y que cuando te equivoc\u00e1s es gol.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35841327121793654, "is_candidate": true}, {"start": 1483.161, "end": 1487.322, "text": "Los arqueros tienen una personalidad muy fuerte en general.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36583470965855747, "is_candidate": true}, {"start": 1487.322, "end": 1489.623, "text": "En mi caso particular, un poquitito m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5130185259530947, "is_candidate": false}, {"start": 1489.623, "end": 1490.423, "text": "Pero, adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7068294627702226, "is_candidate": false}, {"start": 1491.398, "end": 1498.042, "text": " No solo eso, sino que ten\u00e9s que tener en cuenta que yo tambi\u00e9n fui catante de rock.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41682897714333134, "is_candidate": true}, {"start": 1498.042, "end": 1514.07, "text": "Todo eso gener\u00f3 algo que le llam\u00f3 la atenci\u00f3n a la gente y adem\u00e1s como yo hago mucho foco sobre la divulgaci\u00f3n y me ocupo de divulgar, entonces eso, que de hecho yo creo que mi m\u00e1xima ventaja es saber divulgar, yo creo que eso es lo que explic\u00f3", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30146054363671626, "is_candidate": true}, {"start": 1516.018, "end": 1523.723, "text": " lo que fue mi irrupci\u00f3n y que despu\u00e9s, sumado que vino la pandemia, se hizo una revalorizaci\u00f3n de la silla de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31545242140700014, "is_candidate": true}, {"start": 1523.723, "end": 1525.464, "text": "Y ac\u00e1 estoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8516932987748951, "is_candidate": false}, {"start": 1525.464, "end": 1534.77, "text": "As\u00ed es que bueno, vamos al pr\u00f3ximo bloque y despu\u00e9s seguimos con C\u00e1tedra Libre, donde ustedes preguntan y yo, Javier Milei, el liberal libertario, contesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33314814904976753, "is_candidate": true}, {"start": 1534.77, "end": 1537.832, "text": "La pregunta que le hice a Javier, la verdad que muy satisfecho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9755454474605524, "is_candidate": false}, {"start": 1537.832, "end": 1544.937, "text": "Creo que supo explicar bien paso a paso y teniendo en cuenta el contexto de c\u00f3mo lleg\u00f3 hasta donde est\u00e1 y por qu\u00e9 es el fen\u00f3meno que hoy es hoy en d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9417078122863248, "is_candidate": false}, {"start": 1548.292, "end": 1559.322, "text": " Bienvenidos a otro bloque de C\u00e1tedra Libre, el programa donde vos pregunt\u00e1s y yo, Javier Milei, el liberal libertario, te contesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30413535867851915, "is_candidate": true}, {"start": 1559.322, "end": 1560.383, "text": "Estimado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6649454082674524, "is_candidate": false}, {"start": 1560.383, "end": 1562.025, "text": "Buenas tardes, Javier.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9384969708694751, "is_candidate": false}, {"start": 1562.025, "end": 1562.925, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0237305399821646, "is_candidate": false}, {"start": 1562.925, "end": 1569.571, "text": "Mi nombre es Axel y quer\u00eda consultarte, ya que ac\u00e1 somos todos j\u00f3venes, vengo a proponerte un tema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9469775924970479, "is_candidate": false}, {"start": 1570.603, "end": 1589.487, "text": " que es, sabiendo que hay muchos j\u00f3venes que se quieren ir del pa\u00eds estando incluso a punto de entrar al mercado laboral, \u00bfcu\u00e1l es tu propuesta como candidato a presidente con respecto al sistema jubilatorio y al aporte obligatorio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9525556618767621, "is_candidate": false}, {"start": 1589.487, "end": 1595.308, "text": "Y adem\u00e1s si estas reformas ya est\u00e1n preparadas como para aplicarlas inmediatamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9150025267185232, "is_candidate": false}, {"start": 1596.327, "end": 1604.894, "text": " Vamos por partes, porque son varias cuestiones las que vos est\u00e1s preguntando y todas tienen interrelaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40999253008516257, "is_candidate": true}, {"start": 1604.894, "end": 1610.798, "text": "Es decir, porque la poblaci\u00f3n juega un rol fundamental en el proceso de crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3962771003135309, "is_candidate": true}, {"start": 1610.798, "end": 1618.404, "text": "En ese contexto, vamos por los chicos que se quieren ir, los j\u00f3venes que se quieren ir del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43790789320772794, "is_candidate": true}, {"start": 1618.404, "end": 1621.547, "text": "En realidad, lo que vos encontr\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4196435542557926, "is_candidate": true}, {"start": 1622.565, "end": 1625.608, "text": " es que eso est\u00e1 vinculado a la falta de oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3410330613693223, "is_candidate": true}, {"start": 1625.608, "end": 1628.731, "text": "Ese es el primer elemento central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5517371926850774, "is_candidate": false}, {"start": 1628.731, "end": 1634.436, "text": "Argentina es una econom\u00eda que su Producto Bruto no crece en nivel desde el a\u00f1o 2011.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4412672140612258, "is_candidate": true}, {"start": 1636.632, "end": 1641.416, "text": " En t\u00e9rminos de PBI per c\u00e1pita estamos 16% abajo de ese nivel.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4202923957296012, "is_candidate": true}, {"start": 1641.416, "end": 1646.5, "text": "Estamos en niveles parecidos al del a\u00f1o 73 y niveles de productividad del a\u00f1o 50.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39347557130678457, "is_candidate": true}, {"start": 1646.5, "end": 1654.587, "text": "Eso hace que los salarios sean absolutamente miserables y por eso tenemos m\u00e1s de 40% de pobres y 10% de indigentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3810705900863429, "is_candidate": true}, {"start": 1654.587, "end": 1658.43, "text": "Ese es el plano general.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6006502464068793, "is_candidate": false}, {"start": 1658.43, "end": 1660.012, "text": "La contracara de esto es que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5414571813295923, "is_candidate": false}, {"start": 1661.779, "end": 1684.988, "text": " Evidentemente si vos est\u00e1s en esta situaci\u00f3n es porque claramente no has acumulado capital, es decir, vos no ten\u00e9s algo que te vaya impulsando la demanda de trabajo como consecuencia de que vos destru\u00eds sistem\u00e1ticamente los derechos de propiedad, por ende no invert\u00eds y si ahorr\u00e1s trat\u00e1s de fugarlo porque sab\u00e9s que el Estado te va a robar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33164533324855217, "is_candidate": true}, {"start": 1684.988, "end": 1689.63, "text": "Entonces ese castigo al ahorro, ese castigo a la inversi\u00f3n se traduce en niveles", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3598615147261589, "is_candidate": true}, {"start": 1691.056, "end": 1702.086, "text": " bajo nivel de acumulaci\u00f3n de capital y consecuentemente no se genera un puesto de trabajo y adem\u00e1s la productividad es baja y por ende los salarios son bajos y por eso aparecen los pobres y los indigentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33729717449014696, "is_candidate": true}, {"start": 1702.086, "end": 1708.712, "text": "Es decir que la falta de oportunidades, eso hace que vos tengas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37765100941578655, "is_candidate": true}, {"start": 1710.083, "end": 1724.509, "text": " que junto a un mercado de trabajo repleto de regulaciones, de hecho las leyes que regulan el mercado laboral en Argentina son propias del sistema fascista, de hecho est\u00e1n inspiradas en la Carta del Laboro de Mussolini.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3456037026541424, "is_candidate": true}, {"start": 1724.509, "end": 1738.836, "text": "En ese contexto lo que vos ten\u00e9s es que si bien, vos f\u00edjate, en el sector privado productivo hace 10 a\u00f1os que la cantidad de impuesto de trabajo son 6 millones,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3127595902159881, "is_candidate": true}, {"start": 1739.749, "end": 1746.135, "text": " Es decir, todo ese mecanismo sirvi\u00f3 para que no echaran gente, pero tambi\u00e9n hizo que no entrara nadie.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3921447980660355, "is_candidate": true}, {"start": 1746.135, "end": 1750.92, "text": "Entonces, si vos no pod\u00e9s entrar al mercado, \u00bfqu\u00e9 haces?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3505496307888861, "is_candidate": true}, {"start": 1750.92, "end": 1758.668, "text": "Y esto yo lo tuve que vivir muy fuertemente y muy de cerca durante la campa\u00f1a electoral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35893257548571833, "is_candidate": true}, {"start": 1760.913, "end": 1763.354, "text": " de lo que fue el 2021.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6047306963007795, "is_candidate": false}, {"start": 1763.354, "end": 1782.709, "text": "Porque b\u00e1sicamente lo que me pasaba es que si yo iba a los barrios de mejores ingresos, m\u00e1s acomodados, por decirlo de alguna manera, lo que te encontrabas era con una situaci\u00f3n en la cual ven\u00eda la madre con el hijo y me dec\u00eda, sos mi \u00faltima esperanza para que no se vaya al pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3222307605613669, "is_candidate": true}, {"start": 1782.709, "end": 1785.852, "text": "Pens\u00e1 que el 70% de los j\u00f3venes se quiere ir del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3919266927957442, "is_candidate": true}, {"start": 1787.275, "end": 1805.44, "text": " Y frente a la situaci\u00f3n donde vos los expon\u00e9s a decirle, bueno, pero vos te vas del pa\u00eds y no pod\u00e9s volver m\u00e1s, a\u00fan as\u00ed el 50% de ese 70 aceptar\u00eda irse, para tener un orden de magnitudes de la gravedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3202811781200521, "is_candidate": true}, {"start": 1805.44, "end": 1809.261, "text": "Ahora, esa situaci\u00f3n que vos ves en ese segmento,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46188530732853106, "is_candidate": true}, {"start": 1812.095, "end": 1833.372, "text": " Tiene tambi\u00e9n un correlato en los segmentos de bajos ingresos, en los segmentos m\u00e1s postergados, donde tambi\u00e9n me encontraba con el tema de las madres, habl\u00e1ndome de la \u00faltima oportunidad y las esperanzas depositadas en los liberales libertarios, pero el enfoque ven\u00eda de otro lado y era", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3553137103398527, "is_candidate": true}, {"start": 1834.6, "end": 1848.892, "text": " como no encuentra trabajo, como no tiene oportunidades, tengo miedo que caiga en la droga o que termine siendo ladr\u00f3n y termine de una u otra manera muerto en una balacera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3594585307008342, "is_candidate": true}, {"start": 1848.892, "end": 1862.744, "text": "F\u00edjate que al no tener la posibilidad de salir por Ezeiza, por decirlo de alguna manera, porque la propia circunstancia le achic\u00f3 el conjunto de posibilidades,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2750560656795845, "is_candidate": true}, {"start": 1865.146, "end": 1869.909, "text": " lo puede terminar resolviendo de una manera que puede poner en jaque su propia vida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3633992275217981, "is_candidate": true}, {"start": 1869.909, "end": 1878.836, "text": "Y eso, por ejemplo, explica por qu\u00e9 nosotros en la elecci\u00f3n donde mejor performance tuvimos es justamente los barrios m\u00e1s postergados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4051982929770511, "is_candidate": true}, {"start": 1878.836, "end": 1880.897, "text": "O sea, es un tema muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6141207113678988, "is_candidate": false}, {"start": 1880.897, "end": 1883.319, "text": "Yo tambi\u00e9n tengo ah\u00ed algunas hip\u00f3tesis.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43493647544408953, "is_candidate": true}, {"start": 1883.319, "end": 1888.503, "text": "Por lo tanto, eso es un primer elemento importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5372617055781134, "is_candidate": false}, {"start": 1888.503, "end": 1889.543, "text": "\u00bfEsto qu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6000840509325396, "is_candidate": false}, {"start": 1889.543, "end": 1892.826, "text": "Esto es lo que adem\u00e1s te genera un problema en el sistema jubilatorio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42735327286445257, "is_candidate": true}, {"start": 1894.26, "end": 1899.741, "text": " A m\u00ed me encanta porque mucha gente se la pasa hablando de estafa piramidal, estafa piramidal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3879603309139118, "is_candidate": true}, {"start": 1899.741, "end": 1906.183, "text": "Est\u00e1n muy obsesionados con el tema de la estafa piramidal y no hablan de la mayor estafa piramidal de todos los tiempos, que es cu\u00e1l.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5021748523658804, "is_candidate": false}, {"start": 1906.183, "end": 1908.163, "text": "El sistema jubilatorio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5540562781078693, "is_candidate": false}, {"start": 1908.163, "end": 1915.264, "text": "El sistema jubilatorio fue inventado por Bismarck.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35758349389421085, "is_candidate": true}, {"start": 1915.264, "end": 1919.185, "text": "Y era una verdadera estafa porque \u00bfqu\u00e9 era lo que te ofrec\u00edan?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31247896509150963, "is_candidate": true}, {"start": 1919.185, "end": 1921.406, "text": "Te ofrec\u00edan que a partir de los 65 a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43527587781933696, "is_candidate": true}, {"start": 1923.59, "end": 1928.433, "text": " vos no ibas a trabajar m\u00e1s y te iba a dar la plata el sistema jubilatorio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26115827038721173, "is_candidate": true}, {"start": 1928.433, "end": 1935.877, "text": "Y vos entonces aportabas durante tu vida y a partir de los 65 a\u00f1os empezabas a cobrar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3150306297647175, "is_candidate": true}, {"start": 1935.877, "end": 1936.858, "text": "\u00bfQu\u00e9 era lo interesante?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.530347731385568, "is_candidate": false}, {"start": 1936.858, "end": 1938.979, "text": "Que la expectativa de vida en ese momento era 45 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45984616991127525, "is_candidate": true}, {"start": 1938.979, "end": 1945.903, "text": "Es decir, lo dise\u00f1aron bajo la mentira para estafarte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35215973202451234, "is_candidate": true}, {"start": 1945.903, "end": 1952.027, "text": "O sea, fue una estafa del Estado donde te promet\u00edan algo que vos no lo ibas a poder acceder", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3155947806136715, "is_candidate": true}, {"start": 1952.796, "end": 1954.656, "text": " Porque tu expectativa de vida era mucho menor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4986707327212756, "is_candidate": true}, {"start": 1954.656, "end": 1963.658, "text": "Y vos f\u00edjate qu\u00e9 interesante esto con todos los progresos que hay durante finales del siglo XIX, inicio del siglo XX.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4008612532535929, "is_candidate": true}, {"start": 1963.658, "end": 1969.02, "text": "Bueno, y durante todo el siglo XX empieza a aumentar la expectativa de vida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3551519546175227, "is_candidate": true}, {"start": 1969.02, "end": 1969.9, "text": "\u00bfY cu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5658484749617648, "is_candidate": false}, {"start": 1969.9, "end": 1975.621, "text": "El problema es que vos ah\u00ed ten\u00e9s un tema complicado y es que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44879720140346135, "is_candidate": true}, {"start": 1978.735, "end": 1980.096, "text": " los estados se la gastaron la plata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5254343212642533, "is_candidate": false}, {"start": 1980.096, "end": 1982.177, "text": "Es decir, toda la que le entraba se la gastaban.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4431316879289461, "is_candidate": true}, {"start": 1982.177, "end": 1994.945, "text": "Entonces, en lugar de ponerlo en un sistema de capitalizaci\u00f3n, es decir, cuando vos correg\u00eds, por ejemplo, las relaciones deuda-producto en Europa, corregida por la deuda previsional, el n\u00famero explota.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3233224104981215, "is_candidate": true}, {"start": 1994.945, "end": 1999.148, "text": "O sea, tiene un nivel de deuda impresionante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4747429886693215, "is_candidate": true}, {"start": 1999.148, "end": 2007.013, "text": "No por nada ellos tienen la presi\u00f3n fiscal que tienen porque justamente tienen que bancar esa defraudaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2992757212314072, "is_candidate": true}, {"start": 2008.707, "end": 2013.77, "text": " Y eso es lo que hace que, por ejemplo, Europa sea la zona del mundo que menos crece.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38481801892149026, "is_candidate": true}, {"start": 2013.77, "end": 2023.656, "text": "Bueno, porque tiene que soportar una presi\u00f3n fiscal enorme para compensar la estafa, \u00bfs\u00ed?, de finales del siglo XIX e inicios del siglo XX.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28979633166084007, "is_candidate": true}, {"start": 2023.656, "end": 2032.522, "text": "Entonces, vos, para... Yo, el tema de la reforma previsional es lo que yo considero dentro de una reforma de segunda generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41641891828985556, "is_candidate": true}, {"start": 2033.827, "end": 2039.211, "text": " O sea, vos primero lo que ten\u00e9s que hacer es un conjunto de reformas estructurales para poder volver a crecer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3319135303857992, "is_candidate": true}, {"start": 2039.211, "end": 2045.956, "text": "Ll\u00e1mese la reforma al Estado, bajando impuestos, o bajando el gasto p\u00fablico para poder bajar impuestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.365127960282991, "is_candidate": true}, {"start": 2045.956, "end": 2051.82, "text": "No solo eso, sino que adem\u00e1s reformar el sistema laboral y hacerlo flexible hacia adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32642798352208646, "is_candidate": true}, {"start": 2051.82, "end": 2053.681, "text": "No solo eso, sino que adem\u00e1s eliminar regulaciones", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47543426487258833, "is_candidate": true}, {"start": 2056.148, "end": 2058.249, "text": " y una vez que vos haces esto, poder abrir la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44470305592456116, "is_candidate": true}, {"start": 2058.249, "end": 2062.97, "text": "Al margen, yo estoy proponiendo una reforma bancaria y monetaria para terminar con el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.341938016432242, "is_candidate": true}, {"start": 2062.97, "end": 2072.652, "text": "Pero al margen de eso, lo que vos ten\u00e9s que ese conjunto de reformas te generar\u00eda much\u00edsimo crecimiento econ\u00f3mico, te generar\u00eda un aumento de la productividad fenomenal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38019134905797436, "is_candidate": true}, {"start": 2072.652, "end": 2083.354, "text": "Entonces eso te permitir\u00eda reformar el sistema previsional que genera tres puntos del PBI de d\u00e9ficit y creciendo en el tiempo, vos podr\u00edas hacer la reforma previsional sin afectar derechos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30471279430932396, "is_candidate": true}, {"start": 2085.251, "end": 2097.933, "text": " Y vos f\u00edjate que si encima vos est\u00e1s desregulando el mercado de trabajo con lo deteriorado que est\u00e1n los salarios reales en la Argentina, vos vas a tener que ese proceso de crecimiento adem\u00e1s va a ser muy intensivo en trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3531193017468742, "is_candidate": true}, {"start": 2097.933, "end": 2112.616, "text": "Entonces vas a estar creciendo, va a ser ese crecimiento intensivo en trabajo, vas a tener aumento de la productividad y adem\u00e1s cuando pasan estos fen\u00f3menos una de las cosas que ocurre es que adem\u00e1s la poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa aumenta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28528668339627716, "is_candidate": true}, {"start": 2113.432, "end": 2128.627, "text": " Entonces vos vas a tener todo un shock de ingresos fenomenales para lo que es el sistema previsional y lo que hay que cuidar es que los pol\u00edticos no lo roben y que eso podr\u00e1 ser la reforma del sistema y ir a un sistema de capitalizaci\u00f3n hacia adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27971772365054115, "is_candidate": true}, {"start": 2129.43, "end": 2133.033, "text": " Y eso despu\u00e9s lo que va a generar son nuevas vueltas de crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35289850130205136, "is_candidate": true}, {"start": 2133.033, "end": 2140.139, "text": "Ese b\u00e1sicamente ser\u00eda el programa en lo que corresponde a la reforma del sistema previsional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3388585896324372, "is_candidate": true}, {"start": 2140.139, "end": 2141.801, "text": "Pero bueno, \u00bfse ha terminado un bloque?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46651705680638433, "is_candidate": true}, {"start": 2141.801, "end": 2144.783, "text": "Qu\u00e9 buena pregunta metiste, Axel.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35654221768202465, "is_candidate": true}, {"start": 2144.783, "end": 2151.229, "text": "As\u00ed es que bueno, nos vamos al corte y en el pr\u00f3ximo bloque volvemos m\u00e1s con c\u00e1tedra libre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3347260829915717, "is_candidate": true}, {"start": 2151.729, "end": 2152.729, "text": " Nos vemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8394302336116699, "is_candidate": false}, {"start": 2152.729, "end": 2158.051, "text": "Creo yo que la pregunta que le hice a Javier englobaba muchas cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9001090926249489, "is_candidate": false}, {"start": 2158.051, "end": 2162.772, "text": "Tocaba el tema de juventud y justamente c\u00f3mo nos podemos ver en el futuro nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9449766112656036, "is_candidate": false}, {"start": 2162.772, "end": 2168.894, "text": "Y tambi\u00e9n tocaba el tema de nuestros queridos abuelos que aportaron toda su vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8651062643854441, "is_candidate": false}, {"start": 2168.894, "end": 2174.716, "text": "Me pareci\u00f3 excelente y que lo diga firmemente que tiene que ser algo m\u00e1s libre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9510176300551643, "is_candidate": false}, {"start": 2174.716, "end": 2178.977, "text": "Ese tema es muy importante para nosotros que estamos viendo a futuro qu\u00e9 es lo que vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9552560551964366, "is_candidate": false}, {"start": 2182.268, "end": 2190.534, "text": " Bienvenidos al \u00faltimo bloque de C\u00e1tedra Libre, donde vos pregunt\u00e1s y yo, Javier Milei, el liberal libertario, contesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3713091307516063, "is_candidate": true}, {"start": 2190.534, "end": 2191.895, "text": "Vamos con tu pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4807175700912112, "is_candidate": true}, {"start": 2191.895, "end": 2193.056, "text": "Buenas tardes, Javi.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.909883362275101, "is_candidate": false}, {"start": 2193.056, "end": 2194.797, "text": "Mi nombre es Jerem\u00edas, tengo 14 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.896196069270224, "is_candidate": false}, {"start": 2194.797, "end": 2195.477, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Jerem\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9348293074870148, "is_candidate": false}, {"start": 2195.477, "end": 2198.739, "text": "Y estoy estudiando segundo a\u00f1o en el secundario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9058398117229688, "is_candidate": false}, {"start": 2198.739, "end": 2205.104, "text": "Y bueno, mi pregunta ser\u00eda respecto a qu\u00e9 har\u00edas sobre los desechos que largan las industrias en el medio ambiente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7935603093494376, "is_candidate": false}, {"start": 2206.918, "end": 2213.502, "text": " Bien, ah\u00ed la cuesti\u00f3n, la teor\u00eda econ\u00f3mica lo tiene resuelto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43336905215956945, "is_candidate": true}, {"start": 2213.502, "end": 2215.263, "text": "Es decir, no es que no lo tiene resuelto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5777876136014032, "is_candidate": false}, {"start": 2215.263, "end": 2221.887, "text": "Esos problemas, es lo que se llama en microeconom\u00eda, se llaman externalidades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37469368994218666, "is_candidate": true}, {"start": 2221.887, "end": 2231.613, "text": "Es decir, vos est\u00e1s produciendo y est\u00e1s b\u00e1sicamente contaminando, por ejemplo, un r\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39300671342198734, "is_candidate": true}, {"start": 2231.613, "end": 2234.735, "text": "\u00bfY por qu\u00e9, digamos, lo contamin\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5053206929449185, "is_candidate": false}, {"start": 2234.735, "end": 2235.295, "text": "Porque no es tuyo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9659024666808514, "is_candidate": false}, {"start": 2237.657, "end": 2239.28, "text": " Es decir, hay un problema de derecho de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6616538519000782, "is_candidate": false}, {"start": 2239.28, "end": 2244.328, "text": "Es decir, \u00bfqu\u00e9 es, por ejemplo, lo que te pasaba con la tragedia de los comunes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37576194084050507, "is_candidate": true}, {"start": 2244.328, "end": 2251.179, "text": "Mira, mientras que el pasto no era de nadie, porque era una propiedad comunal, \u00bftodos qu\u00e9 hac\u00edan?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3166064589146399, "is_candidate": true}, {"start": 2253.801, "end": 2263.411, "text": " lo utilizaban todo lo que pod\u00edan y nadie se preocupaba o se ocupaba porque esas pasturas se mantuvieran, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3058428882468902, "is_candidate": true}, {"start": 2263.411, "end": 2266.414, "text": "Y la consecuencia fue que todos sal\u00edan perdiendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37870289388844636, "is_candidate": true}, {"start": 2266.414, "end": 2267.635, "text": "\u00bfY c\u00f3mo se arregla?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4888478914270903, "is_candidate": true}, {"start": 2267.635, "end": 2268.776, "text": "\u00bfC\u00f3mo se arreglan estos problemas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5074672439400112, "is_candidate": false}, {"start": 2268.776, "end": 2271.199, "text": "\u00bfC\u00f3mo se arregla un problema de externalidad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3964602455529468, "is_candidate": true}, {"start": 2271.199, "end": 2273.401, "text": "Con derechos de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5240598243611228, "is_candidate": false}, {"start": 2273.401, "end": 2275.783, "text": "Por ejemplo, lo hago con un caso muy simple.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4894302964756949, "is_candidate": true}, {"start": 2275.783, "end": 2276.304, "text": "Suponete que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.80225930652368, "is_candidate": false}, {"start": 2278.562, "end": 2281.744, "text": " Vos, esto es t\u00edpico en Estados Unidos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5110691320565299, "is_candidate": false}, {"start": 2281.744, "end": 2285.886, "text": "O sea, por eso digo el ejemplo se desarroll\u00f3 en Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.582239698575781, "is_candidate": false}, {"start": 2285.886, "end": 2294.411, "text": "Vos vas a la universidad y ten\u00e9s, te vas a donde est\u00e1n los dorms de la universidad y vos ten\u00e9s un roommate, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.436403373097043, "is_candidate": true}, {"start": 2294.411, "end": 2297.272, "text": "O sea, un compa\u00f1ero de cuarto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5690162591106767, "is_candidate": false}, {"start": 2297.272, "end": 2301.875, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1nto se va a fumar dentro del cuarto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4293975084983246, "is_candidate": true}, {"start": 2305.344, "end": 2305.564, "text": " \u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8673173870135563, "is_candidate": false}, {"start": 2305.564, "end": 2307.105, "text": "O sea, vendr\u00eda a ser ese el punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5391051955392652, "is_candidate": false}, {"start": 2307.105, "end": 2311.846, "text": "Bueno, todo depende de qui\u00e9n tiene el derecho de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5832884833292449, "is_candidate": false}, {"start": 2311.846, "end": 2317.248, "text": "Si est\u00e1 prohibido fumar, el derecho de propiedad, \u00bfqui\u00e9n lo tiene?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45407869898026154, "is_candidate": true}, {"start": 2317.248, "end": 2318.488, "text": "El que no fuma.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7627746380378595, "is_candidate": false}, {"start": 2318.488, "end": 2325.611, "text": "Entonces, el que no fuma est\u00e1 dispuesto, a cambio de algo, dejar que el roommate fume.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4487046953225383, "is_candidate": true}, {"start": 2325.611, "end": 2329.352, "text": "O, si vos pod\u00e9s fumar y el derecho de propiedad entonces lo tiene,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41116394900126163, "is_candidate": true}, {"start": 2330.6, "end": 2338.664, "text": " El fumador, el que quiere el aire limpio, est\u00e1 dispuesto a pagar para que fume un poco menos, o sea, hacer algo para que fume menos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.354879886300867, "is_candidate": true}, {"start": 2338.664, "end": 2348.348, "text": "Es decir, vos f\u00edjate qu\u00e9 va a terminar habiendo, y va a haber un punto de negociaci\u00f3n donde eso es \u00f3ptimo, qu\u00e9 nivel de contaminaci\u00f3n vas a elegir, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3173799639535827, "is_candidate": true}, {"start": 2348.348, "end": 2358.433, "text": "Si vos, esa empresa que contamina el r\u00edo, vos le integr\u00e1s la propiedad,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31532915565408715, "is_candidate": true}, {"start": 2360.334, "end": 2361.956, "text": " Entonces \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44289412385913307, "is_candidate": true}, {"start": 2361.956, "end": 2372.674, "text": "Internaliza ese da\u00f1o y como no se va a da\u00f1ar a s\u00ed mismo y lo va a utilizar para tener un r\u00e9dito econ\u00f3mico, lo que vos vas a tener es que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31846922304840264, "is_candidate": true}, {"start": 2374.423, "end": 2378.767, "text": " asignando el derecho de propiedad, vos vas a poder resolver el problema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3747377397437571, "is_candidate": true}, {"start": 2378.767, "end": 2389.737, "text": "El problema que supuestamente el Estado resolver\u00eda con alg\u00fan impuesto pigubiano, que necesitar\u00edas conocer un mont\u00f3n de cosas que Hayek te dir\u00eda, v\u00eda la fatal arrogancia, que no las conoces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24898736439036684, "is_candidate": true}, {"start": 2389.737, "end": 2393.56, "text": "O sea, lo mejor ser\u00eda asignar derechos de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3445908842504829, "is_candidate": true}, {"start": 2393.56, "end": 2398.905, "text": "Y eso lo que va a hacer es que como vos ah\u00ed internaliz\u00e1s ese da\u00f1o, autom\u00e1ticamente,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.325745469713816, "is_candidate": true}, {"start": 2399.804, "end": 2419.472, "text": " deja de causarlo, y solamente va a haber la calidad de medio ambiente que la gente decida con sus decisiones de demanda, porque en el fondo la calidad de un producto, donde al producto le podr\u00edas poner su calidad ecol\u00f3gica, lo va a determinar la gente con su acci\u00f3n de demanda y vas a tener la cantidad", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27272088029883124, "is_candidate": true}, {"start": 2421.123, "end": 2425.185, "text": " aire limpio, \u00f3ptima, si vos quer\u00e9s, acorde a las preferencias de la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3645208066513539, "is_candidate": true}, {"start": 2425.185, "end": 2435.909, "text": "En lo que queda ahora de este bloque, si les parece y quieren agregar o sumar alguna pregunta m\u00e1s, ustedes me dicen o quieren debatir alg\u00fan tema o quieren plantear algo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3442901293014562, "is_candidate": true}, {"start": 2435.909, "end": 2436.529, "text": "S\u00ed, Mateo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7546609570769421, "is_candidate": false}, {"start": 2436.529, "end": 2449.535, "text": "S\u00ed, te puedo consultar, Javier, teniendo en cuenta que sos cristiano, pero vi en un par de entrevistas y dem\u00e1s que declaraste que si te hab\u00edan consultado, si no fueras economista, que ser\u00edas, dijiste, rabino,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.044864511551818, "is_candidate": false}, {"start": 2450.375, "end": 2454.199, "text": " Por ejemplo, con el tema tambi\u00e9n del estudio de las escrituras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0169972728433891, "is_candidate": false}, {"start": 2454.199, "end": 2461.126, "text": "Quer\u00eda consultarte cu\u00e1ndo, c\u00f3mo o por qu\u00e9 surgi\u00f3 este inter\u00e9s tan fuerte por el juda\u00edsmo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9206302586059716, "is_candidate": false}, {"start": 2461.126, "end": 2469.534, "text": "Mira, yo daba clases particulares a una persona que vino y me hizo este planteo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3414240903167217, "is_candidate": true}, {"start": 2469.534, "end": 2470.875, "text": "Mira, yo quiero estudiar econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5736144860996076, "is_candidate": false}, {"start": 2474.704, "end": 2476.805, "text": " Y la verdad que no tengo ganas de estudiarme toda la carrera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.442163065530492, "is_candidate": true}, {"start": 2476.805, "end": 2484.951, "text": "Entonces quiero estudiar las materias b\u00e1sicas para poder entender de qu\u00e9 se trata y no tener que fumarme toda la carrera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30950048991915324, "is_candidate": true}, {"start": 2484.951, "end": 2493.298, "text": "Entonces le diagram\u00e9 un programa y yo le iba dando clase y me hac\u00eda unas preguntas que eran tremendas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37437659341177554, "is_candidate": true}, {"start": 2493.298, "end": 2499.903, "text": "Y lo que yo dec\u00eda, ay, c\u00f3mo me gustar\u00eda poder hacerme ese tipo de preguntas a m\u00ed, porque son preguntas fabulosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2944705836414827, "is_candidate": true}, {"start": 2499.903, "end": 2501.544, "text": "Y en ese contexto,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4491184745054384, "is_candidate": true}, {"start": 2504.275, "end": 2507.938, "text": " Le pregunt\u00e9, \u00bfde d\u00f3nde sacas estas preguntas geniales?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40221510489650536, "is_candidate": true}, {"start": 2507.938, "end": 2510.08, "text": "Me dice, para m\u00ed es absolutamente natural.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.619075660239832, "is_candidate": false}, {"start": 2510.08, "end": 2516.126, "text": "Claro, porque \u00e9l durante la ma\u00f1ana estudiaba para Rabino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3704591335822077, "is_candidate": true}, {"start": 2516.126, "end": 2527.057, "text": "Y una de las cosas que me ense\u00f1\u00f3 es que cada vez que vos tomabas un p\u00e1rrafo de lo que va a ser la Parall\u00e1 de esa semana, tambi\u00e9n lo leen desde distintas interpretaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2996620810788656, "is_candidate": true}, {"start": 2528.071, "end": 2535.176, "text": " Cada fragmento de la Tor\u00e1, la Tor\u00e1 vos la lees a lo largo de todo el a\u00f1o y la termin\u00e1s completa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31773478399298183, "is_candidate": true}, {"start": 2535.176, "end": 2544.803, "text": "La Tor\u00e1 son los cinco primeros libros que es el Pentateuco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37791185875758015, "is_candidate": true}, {"start": 2544.803, "end": 2551.788, "text": "Y que dicho sea de paso, es lo que est\u00e1 escrito por la mano del Creador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3455393767226984, "is_candidate": true}, {"start": 2551.788, "end": 2553.229, "text": "Tiene un valor adicional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5385793426621872, "is_candidate": false}, {"start": 2553.229, "end": 2555.931, "text": "Y en ese contexto, nada,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5095565309096575, "is_candidate": false}, {"start": 2556.866, "end": 2564.87, "text": " A m\u00ed me sorprendi\u00f3, me gener\u00f3 inquietud y despu\u00e9s tuve suerte de ir vincul\u00e1ndome con m\u00e1s personas de la comunidad jud\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3826100868365645, "is_candidate": true}, {"start": 2564.87, "end": 2572.915, "text": "Y despu\u00e9s conoc\u00ed a un rabino que es una superestrella y se convirti\u00f3 en mi gu\u00eda espiritual, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33637782389176896, "is_candidate": true}, {"start": 2574.256, "end": 2582.843, "text": " y el enfoque con el cual enfocas, de miran estos temas, me parece supuestamente revelador y que te genera una apertura que vos dec\u00eds \u00a1guau!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3150816386415286, "is_candidate": true}, {"start": 2582.843, "end": 2599.297, "text": "y lo mejor de todo es que est\u00e1 todo y te voy a dar algo, y con esto voy a rematar este segmento cualquiera de las festividades que vos tomes de jud\u00edas siempre se recuerda la salida de Egipto", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29764945715505, "is_candidate": true}, {"start": 2601.109, "end": 2608.051, "text": " Y todas las festividades siempre tienen alguna referencia y adem\u00e1s todos los d\u00edas se recuerda la salida de Egipto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27389019700036876, "is_candidate": true}, {"start": 2608.051, "end": 2611.713, "text": "Es decir que todo el tiempo se habla de qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.487288633995443, "is_candidate": true}, {"start": 2611.713, "end": 2613.533, "text": "De la libertad, de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7808607743247565, "is_candidate": false}, {"start": 2613.533, "end": 2619.075, "text": "Entonces, c\u00f3mo no me voy a sentir identificado con todo lo que leo y estudio?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4380842113426471, "is_candidate": true}, {"start": 2619.075, "end": 2624.417, "text": "Si est\u00e1 profundamente relacionado con la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34752085341261363, "is_candidate": true}, {"start": 2624.417, "end": 2624.957, "text": "As\u00ed es que bueno,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5914452810669646, "is_candidate": false}, {"start": 2626.647, "end": 2632.351, "text": " Hemos terminado el ciclo de preguntas y respuestas de C\u00e1tedra Libre de hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3477323070801689, "is_candidate": true}, {"start": 2632.351, "end": 2635.474, "text": "Vamos a un corte y volvemos con las reflexiones finales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3347443151910823, "is_candidate": true}, {"start": 2635.474, "end": 2636.174, "text": "Vamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7969110917568945, "is_candidate": false}, {"start": 2636.174, "end": 2646.442, "text": "Me gust\u00f3 un mont\u00f3n la respuesta que me dio Javier Milei sobre el medio ambiente, ya que fue fuera de lo com\u00fan como responden los dem\u00e1s y fue m\u00e1s hacia el \u00e1mbito econ\u00f3mico, pero respondiendo correctamente la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9118530278373365, "is_candidate": false}, {"start": 2649.824, "end": 2653.686, "text": " Bienvenidos al \u00faltimo bloque de C\u00e1tedra Libre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43234379368157083, "is_candidate": true}, {"start": 2653.686, "end": 2660.63, "text": "La verdad que hoy hemos tenido un programa verdaderamente fascinante, con preguntas fuertemente desafiantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3967085451718012, "is_candidate": true}, {"start": 2660.63, "end": 2663.911, "text": "La verdad que muy, muy lindas preguntas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.634690749720577, "is_candidate": false}, {"start": 2663.911, "end": 2676.278, "text": "O sea, muy bueno el punto sobre c\u00f3mo hago compatible mi vida tan agitada en lo pol\u00edtico con el hecho de tener cinco hijitos de cuatro patas, Conan, Murray, Milton, Robert y Lucas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3242077382879599, "is_candidate": true}, {"start": 2677.297, "end": 2681.679, "text": " La respuesta era, y es y ser\u00e1, mucha disciplina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4663190903086216, "is_candidate": true}, {"start": 2681.679, "end": 2682.759, "text": "Como todo en la vida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5593463574383333, "is_candidate": false}, {"start": 2682.759, "end": 2691.383, "text": "Despu\u00e9s tambi\u00e9n tuvimos una pregunta muy interesante sobre esta bandera que nosotros los libertarios usamos mucho, sobre lo que es la bandera de Gaston.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.398703911181149, "is_candidate": true}, {"start": 2691.383, "end": 2695.325, "text": "Y explicar que es una bandera profundamente ligada a la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36520060649096864, "is_candidate": true}, {"start": 2696.554, "end": 2714.94, "text": " Despu\u00e9s, otra cosa que estuvimos hablando fue el tema de c\u00f3mo ser\u00eda el manejo de una econom\u00eda que ha sido, por decirlo de alguna manera, dolarizado, que ha cambiado su moneda, y c\u00f3mo eso se hac\u00eda en t\u00e9rminos operativos y dentro de esas cosas la recaudaci\u00f3n impositiva.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26096102773171936, "is_candidate": true}, {"start": 2714.94, "end": 2721.342, "text": "Tambi\u00e9n sirvi\u00f3 para despejar muchas dudas que hay sobre c\u00f3mo funcionar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4578423075690554, "is_candidate": true}, {"start": 2721.342, "end": 2724.403, "text": "Otra cosa que tambi\u00e9n fue muy interesante", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42715363753376456, "is_candidate": true}, {"start": 2726.09, "end": 2740.997, "text": " lo que tiene que ver con mi llegada a los medios y por qu\u00e9 ocurri\u00f3 lo que ocurri\u00f3 y ocurre lo que est\u00e1 ocurriendo, y esperemos que siga hacia adelante, que tiene que ver con el tema de c\u00f3mo yo comunico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34273502464210115, "is_candidate": true}, {"start": 2740.997, "end": 2748.681, "text": "Y ah\u00ed expliqu\u00e9, digamos que en el fondo cuando ustedes me ven, lo que est\u00e1n encontrando es un economista matem\u00e1tico especialista en crecimiento con y sin dinero,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33238834475058343, "is_candidate": true}, {"start": 2749.563, "end": 2758.01, "text": " o tambi\u00e9n est\u00e1n viendo a alguien que fue arquero de f\u00fatbol y la personalidad que ello implica, y tambi\u00e9n a alguien, digamos, que fue cantante de rock and roll.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4094751879988777, "is_candidate": true}, {"start": 2758.01, "end": 2765.696, "text": "Todo eso genera un combo bastante explosivo en un contexto hist\u00f3rico donde ameritaba ser m\u00e1s aguerrido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32023620499242134, "is_candidate": true}, {"start": 2765.696, "end": 2772.021, "text": "Tambi\u00e9n se me pregunt\u00f3 por el sistema previsional y contest\u00e9 sobre c\u00f3mo se arregla el problema en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4036368357428862, "is_candidate": true}, {"start": 2772.021, "end": 2776.465, "text": "Y no nos olvidemos, el rol fundamental que tiene", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4359978114132259, "is_candidate": true}, {"start": 2777.376, "end": 2800.162, "text": " que sea libre y que ustedes puedan decidir sobre su propio futuro y tambi\u00e9n hablamos de temas ambientales y como esto es abordado desde el liberalismo y en la parte final rematamos sobre mi v\u00ednculo con el juda\u00edsmo a pesar de que yo sea cristiano y todo lo que implica", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29345677623144195, "is_candidate": true}, {"start": 2801.604, "end": 2816.377, "text": " las lecturas que hace y las festividades que lleva adelante, y el d\u00eda a d\u00eda que lleva adelante el juda\u00edsmo, que en el fondo me siento tan identificado, b\u00e1sicamente porque todo el tiempo se est\u00e1 festejando la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23961375753401004, "is_candidate": true}, {"start": 2816.377, "end": 2827.668, "text": "As\u00ed es que muchas gracias, nos vemos en el pr\u00f3ximo programa de C\u00e1tedra Libre, donde vos pregunt\u00e1s y yo, Javier Miley, el liberal libertario, contesto todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3129555687363823, "is_candidate": true}, {"start": 2827.668, "end": 2828.128, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7255442082624275, "is_candidate": false}], "Index": 56, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "fBM_zzLzGXk", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=fBM_zzLzGXk", "title": "2\u00b0 episodio del programa propio de Javier Milei: C\u00e1tedra Libre- 19/07/22", "duration": 2858.0, "view_count": 63925.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}