{"segments": [{"start": 9.195, "end": 11.436, "text": " Martes 22 en la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9590969186022137, "is_candidate": false}, {"start": 11.436, "end": 17.86, "text": "Martes 22 a las 22 empieza W. Un programa para ver y rever lo que pasa en la Argentina de hoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0844450653841855, "is_candidate": false}, {"start": 17.86, "end": 20.482, "text": "Esta noche un programa explosivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0392946851725215, "is_candidate": false}, {"start": 20.482, "end": 22.643, "text": "Javier Milei en nuestros estudios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0676879867153746, "is_candidate": false}, {"start": 22.643, "end": 24.084, "text": "Nico se mete en el conurbano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1220401394906012, "is_candidate": false}, {"start": 24.084, "end": 27.125, "text": "El territorio que va a definir la pr\u00f3xima elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0843448787839076, "is_candidate": false}, {"start": 27.125, "end": 33.729, "text": "Vas a conocer la presencialidad descuidada y adem\u00e1s las novedades de la fortuna de los Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0561527807118187, "is_candidate": false}, {"start": 33.729, "end": 35.13, "text": "Martina Vera y las tarifas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1278006963451284, "is_candidate": false}, {"start": 35.13, "end": 36.711, "text": "Un subsidio para ricos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0260516762270884, "is_candidate": false}, {"start": 37.152, "end": 40.721, "text": " Con ustedes, su conductor, Nicol\u00e1s Winiarski.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.057056913309732, "is_candidate": false}, {"start": 55.687, "end": 59.129, "text": " Buenas noches, bienvenidos todos a W, Ver y Revero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8520215298719744, "is_candidate": false}, {"start": 59.129, "end": 61.49, "text": "Y tenemos como bien dec\u00eda Nati.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9618042933917842, "is_candidate": false}, {"start": 61.49, "end": 61.971, "text": "Hola, Nati.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8607420160176424, "is_candidate": false}, {"start": 61.971, "end": 62.651, "text": "Hola, Nico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9972695147959731, "is_candidate": false}, {"start": 62.651, "end": 63.051, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0805037625004992, "is_candidate": false}, {"start": 63.051, "end": 63.752, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.069321573177581, "is_candidate": false}, {"start": 63.752, "end": 64.112, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1299757353626592, "is_candidate": false}, {"start": 64.112, "end": 65.933, "text": "Lo dice de s\u00ed, toda seria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0048607059150236, "is_candidate": false}, {"start": 65.933, "end": 66.934, "text": "Un programa bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9981846077322332, "is_candidate": false}, {"start": 66.934, "end": 67.294, "text": "\u00bfVos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.06108379840375, "is_candidate": false}, {"start": 67.294, "end": 67.854, "text": "Bien, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0018006150820904, "is_candidate": false}, {"start": 67.854, "end": 68.554, "text": "Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0328955859536244, "is_candidate": false}, {"start": 68.554, "end": 69.815, "text": "Un programa muy especial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.968946708179516, "is_candidate": false}, {"start": 69.815, "end": 76.639, "text": "Como ve\u00edas reci\u00e9n, fuimos al conurbano bonaerense a ver si efectivamente hab\u00eda clases presenciales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9469988992911085, "is_candidate": false}, {"start": 76.639, "end": 81.142, "text": "Y lo que encontramos fueron clases presenciales descuidadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9191089960682383, "is_candidate": false}, {"start": 82.393, "end": 84.174, "text": " Ya lo vas a ver en el informe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8255464830852638, "is_candidate": false}, {"start": 84.174, "end": 86.716, "text": "Algunos colegios todav\u00eda no empezaron, otros s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9560490605863865, "is_candidate": false}, {"start": 86.716, "end": 102.808, "text": "Y te voy a contar, despu\u00e9s, m\u00e1s adelante, qu\u00e9 est\u00e1 pasando con los juicios de los Kirchner, de toda la familia Kirchner, y con nueva documentaci\u00f3n que presentaron sobre sus empresas que, de vuelta, est\u00e1n mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9310050216019137, "is_candidate": false}, {"start": 102.808, "end": 108.592, "text": "Adem\u00e1s, Mart\u00edn Avera va a mostrarnos en un informe la desigualdad que hay con los subsidios del gas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0079076087327565, "is_candidate": false}, {"start": 110.963, "end": 119.765, "text": " Y tenemos un dato secreto que tiene que ver con las vacunas y cu\u00e1ntas dosis vienen y cu\u00e1ntas se pueden aplicar, que tambi\u00e9n es muy impactante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8606448397529698, "is_candidate": false}, {"start": 119.765, "end": 122.945, "text": "No lo sab\u00edamos, nos enteramos reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9523367914918072, "is_candidate": false}, {"start": 122.945, "end": 127.286, "text": "A ver, vamos a hablar de actualidad, de informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.901140391264858, "is_candidate": false}, {"start": 127.286, "end": 136.848, "text": "Empez\u00f3 a pasar una especie de fen\u00f3meno que est\u00e1 marcando las encuestas y que est\u00e1 viendo el gobierno, que es que la calle se est\u00e1 empezando a mover.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9338047262041963, "is_candidate": false}, {"start": 136.848, "end": 139.869, "text": "La calle est\u00e1 complicada para los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7532567202788596, "is_candidate": false}, {"start": 140.977, "end": 143.92, "text": " Hay varios ejemplos de todo esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9082711942442182, "is_candidate": false}, {"start": 143.92, "end": 150.486, "text": "El gobierno, me consta, que toma nota y que, obviamente, quiere revertir esta situaci\u00f3n que est\u00e1 complicada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.880595847798343, "is_candidate": false}, {"start": 150.486, "end": 156.392, "text": "Venimos de crisis econ\u00f3mica, obviamente, con la pandemia, crisis que tiene que ver con la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.95336821995532, "is_candidate": false}, {"start": 156.392, "end": 159.955, "text": "O sea, todos ya sabemos c\u00f3mo estamos viviendo este 2021 y c\u00f3mo vivimos el 2020.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9664419377588879, "is_candidate": false}, {"start": 159.955, "end": 160.956, "text": "Pero hasta ahora no se ve\u00eda en la calle", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0317473612086197, "is_candidate": false}, {"start": 165.875, "end": 168.717, "text": " lo que se est\u00e1 empezando a ver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.907274952810769, "is_candidate": false}, {"start": 168.717, "end": 174.961, "text": "Alberto Fern\u00e1ndez tuvo que suspender un acto en Pergamino porque hab\u00eda una protesta de productores rurales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.949591713704937, "is_candidate": false}, {"start": 174.961, "end": 178.643, "text": "Dicen que no fue porque cancel\u00f3 por cuestiones de agenda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8948231643025374, "is_candidate": false}, {"start": 178.643, "end": 181.045, "text": "Ahora, los productores rurales estaban ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.832135287257476, "is_candidate": false}, {"start": 181.045, "end": 187.769, "text": "Axel Kicillof en Jun\u00edn tuvo que dar un discurso abucheado por gente que le reclamaba todo tipo de cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8743955722344084, "is_candidate": false}, {"start": 187.769, "end": 189.931, "text": "Esto no pasaba antes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9503740607904524, "is_candidate": false}, {"start": 189.931, "end": 191.892, "text": "Adem\u00e1s, Alberto Fern\u00e1ndez cuando fue a Salta", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9857914889886381, "is_candidate": false}, {"start": 193.535, "end": 200.837, "text": " tuvo reproches hasta cara a cara, por ejemplo, de un gaucho porque fue por el aniversario de Mart\u00edn Miguel de G\u00fcemes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8975335193744098, "is_candidate": false}, {"start": 200.837, "end": 209.12, "text": "Hay un desfile gaucho tradicional que no se hizo por cuestiones de protocolo y pas\u00f3 una cuesti\u00f3n que hasta ahora nunca hab\u00eda ocurrido, un escenario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9244619365557178, "is_candidate": false}, {"start": 209.12, "end": 220.784, "text": "El titular del Comit\u00e9 de Organizaci\u00f3n de Emergencia, el COE, que tiene que ver con los protocolos del COVID de Salta, Aguilar, present\u00f3 la renuncia enojado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.878204285576482, "is_candidate": false}, {"start": 221.948, "end": 239.435, "text": " diciendo que \u00e9l hab\u00eda puesto todo el cuidado y todos los protocolos para el 200 aniversario de G\u00fcemes, que era una fecha muy especial para Salta, y que finalmente la pol\u00edtica, por razones que \u00e9l no compart\u00eda, permiti\u00f3 ingresar a militantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9378096900437429, "is_candidate": false}, {"start": 239.435, "end": 250.92, "text": "Nunca hasta ahora un funcionario vinculado a la salud, un funcionario p\u00fablico, adem\u00e1s con el cargo que ten\u00eda Aguilar, se hab\u00eda animado a plantarse a decir basta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8665505883211465, "is_candidate": false}, {"start": 252.463, "end": 258.089, "text": " Nosotros sanitariamente planteamos esto y lo organizamos para que funcione.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9338556314060188, "is_candidate": false}, {"start": 258.089, "end": 262.413, "text": "No desfilaron los gauchos, hubo de todo, y de golpe entr\u00f3 militancia ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8598151792124027, "is_candidate": false}, {"start": 262.413, "end": 269.02, "text": "Seg\u00fan el ministro del Interior Eduardo de Pedro, no fue convocada por el presidente, pero en Salta dicen otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.937219085415061, "is_candidate": false}, {"start": 269.02, "end": 274.405, "text": "Tambi\u00e9n tuvo alg\u00fan tipo de reproche Agust\u00edn Rossi, el ministro de Defensa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9635469298903254, "is_candidate": false}, {"start": 274.405, "end": 276.287, "text": "Escuch\u00f3 algunos gritos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9349155298434022, "is_candidate": false}, {"start": 277.523, "end": 292.728, "text": " Y despu\u00e9s tambi\u00e9n, esto pas\u00f3 antes, pero tambi\u00e9n es sintom\u00e1tico, Horacio Rodr\u00edguez Larreta, en su \u00faltima conferencia de prensa, cuando anunci\u00f3 las nuevas restricciones por el COVID, hablaba con bombas de estruendo de fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9475213313584453, "is_candidate": false}, {"start": 292.728, "end": 298.25, "text": "Eran comerciantes pocos, pero se estaba manifestando en la jefatura porte\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9444432202399776, "is_candidate": false}, {"start": 298.25, "end": 304.612, "text": "Y sobre todo empezamos a ver movilizaciones de decenas de miles de personas en el centro porte\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9423550424590328, "is_candidate": false}, {"start": 304.612, "end": 306.273, "text": "Pas\u00f3 el viernes pasado y el viernes anterior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9869855813472757, "is_candidate": false}, {"start": 307.341, "end": 329.41, "text": " Pero adem\u00e1s, sobre todo el viernes pasado, hab\u00eda 50.000 personas alrededor, algunos dicen m\u00e1s, de sectores liderados por el polo obrero disidente de Eduardo Bellivoni, tambi\u00e9n por gente del Frente de Organizaciones de Lucha y otros partidos de izquierda y por barrios de pie, que generaron mucho impacto porque era mucha gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9475706721446404, "is_candidate": false}, {"start": 329.41, "end": 329.971, "text": "Mucha gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9754212901883578, "is_candidate": false}, {"start": 331.397, "end": 336.682, "text": " Y el viernes anterior tambi\u00e9n, y el \u00faltimo viernes adem\u00e1s las protestas fueron en 20 provincias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9590645613716912, "is_candidate": false}, {"start": 336.682, "end": 341.386, "text": "Entre cortes de ruta, piquetes, movilizaciones, alg\u00fan tipo de incidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9316901136866911, "is_candidate": false}, {"start": 341.386, "end": 357.581, "text": "Todo esto est\u00e1 marcando, creen en el gobierno y creen adem\u00e1s encuestadores y consultores que miden incluso cu\u00e1ntos piquetes o protestas hubo respecto al mes anterior que crecieron las movilizaciones de organizaciones sociales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9418782433938114, "is_candidate": false}, {"start": 358.299, "end": 370.323, "text": " est\u00e1 reflejando algo que tambi\u00e9n saben en la oposici\u00f3n y en el gobierno que est\u00e1 pasando, que es, hay un descontento que se ve en los sondeos en parte de la opini\u00f3n p\u00fablica con la pol\u00edtica tradicional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9348770497465146, "is_candidate": false}, {"start": 370.323, "end": 381.167, "text": "Esto todav\u00eda no se sabe en qu\u00e9 va a terminar o si finalmente va a terminar en dos partidos enfrentados en las pr\u00f3ximas elecciones de septiembre, en la legislativa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9171699235295822, "is_candidate": false}, {"start": 381.167, "end": 384.028, "text": "Las paso y despu\u00e9s las generales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9259649242044525, "is_candidate": false}, {"start": 384.028, "end": 386.869, "text": "Por eso hoy invitamos a Javier Milei, economista,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9308541739059439, "is_candidate": false}, {"start": 388.108, "end": 401.93, "text": " Porque \u00e9l representa de alg\u00fan modo, tal vez, ese sector, se lo vamos a preguntar a \u00e9l, ese sector de la opini\u00f3n p\u00fablica, que dice de los pol\u00edticos tradicionales, basta, \u00e9l se autodefine como libertario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.956045222659846, "is_candidate": false}, {"start": 401.93, "end": 409.672, "text": "Y hay muchos j\u00f3venes que est\u00e1n teniendo como una referencia en \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8947415500363235, "is_candidate": false}, {"start": 409.672, "end": 416.113, "text": "Es un personaje muy interesante, Milei, ya vamos a hablar con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8690372521156381, "is_candidate": false}, {"start": 416.113, "end": 417.213, "text": "Ahora, mir\u00e1 esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8898917451937932, "is_candidate": false}, {"start": 419.386, "end": 429.033, "text": " Hoy, en la Argentina, lamentablemente hubo 792 muertes por COVID y pasamos los 90.000 muertos en total registrados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9687818629758385, "is_candidate": false}, {"start": 429.033, "end": 429.053, "text": "90.281.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 429.053, "end": 431.095, "text": "Y 4.298.782 argentinos sufrieron el COVID.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9120243418950843, "is_candidate": false}, {"start": 431.095, "end": 433.176, "text": "Algunos se recuperaron y m\u00e1s de 90.000 no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9221281564762525, "is_candidate": false}, {"start": 433.176, "end": 434.077, "text": "Mientras esto se conoc\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9642859168548132, "is_candidate": false}, {"start": 448.939, "end": 451.965, "text": " La C\u00e1mara de Diputados, a las 16.09, aplaud\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8591951474723913, "is_candidate": false}, {"start": 456.423, "end": 464.752, "text": " Aplaud\u00eda el gol de Maradona a los ingleses porque hace 35 a\u00f1os esa pelota entr\u00f3 en la red despu\u00e9s de esa gambeteada infinita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8961459850385554, "is_candidate": false}, {"start": 464.752, "end": 465.953, "text": "Miralo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9452378633587004, "is_candidate": false}, {"start": 465.953, "end": 470.577, "text": "Perd\u00f3n lo m\u00edo, pero creo que interpreto tu sentimiento general.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9454027435888183, "is_candidate": false}, {"start": 470.577, "end": 472.219, "text": "Les pido que aplaudamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8591646040333245, "is_candidate": false}, {"start": 472.219, "end": 474.161, "text": "Son las 16 y 9.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0641102066656616, "is_candidate": false}, {"start": 474.161, "end": 479.847, "text": "Aplaudimos ya que no lo podemos gritar y participamos con todo el pa\u00eds en este momento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.04166162461637, "is_candidate": false}, {"start": 481.975, "end": 488.06, "text": " Si tiene ganas de gritar el gol, diputado Gela, lo puede gritar, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0485463042928476, "is_candidate": false}, {"start": 488.06, "end": 491.482, "text": "S\u00ed, no, pero ya lo gritaron, no me dej\u00f3 con Tizkeani.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0034220689466968, "is_candidate": false}, {"start": 491.482, "end": 491.862, "text": "Ya pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0334479272110277, "is_candidate": false}, {"start": 491.862, "end": 495.145, "text": "Ya est\u00e1, creo que hemos cumplido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1647438666375658, "is_candidate": false}, {"start": 495.145, "end": 497.226, "text": "Podemos seguir con la reuni\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9499322174540168, "is_candidate": false}, {"start": 497.226, "end": 500.829, "text": "A ver, hab\u00eda Jarana, de alguna manera, en la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8760295057941757, "is_candidate": false}, {"start": 500.829, "end": 509.155, "text": "Y yo, la verdad que no s\u00e9 cu\u00e1nto est\u00e1 la clase de dirigente, o parte de la clase de dirigente, entendiendo lo que est\u00e1 pasando en la calle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9524394897577091, "is_candidate": false}, {"start": 509.155, "end": 510.957, "text": "Porque la calle est\u00e1, de alg\u00fan modo, ardiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8003881675938415, "is_candidate": false}, {"start": 512.142, "end": 517.143, "text": " Hay enojo y hay bronca, y en la C\u00e1mara de Diputados festejan un gol que se meti\u00f3 hace 35 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9215973633251666, "is_candidate": false}, {"start": 517.143, "end": 518.724, "text": "\u00bf35 a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9596277563241339, "is_candidate": false}, {"start": 518.724, "end": 523.585, "text": "Tengo una peque\u00f1a teor\u00eda que se me acaba de ocurrir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.977955469090755, "is_candidate": false}, {"start": 523.585, "end": 531.066, "text": "Tal vez los diputados, no todos, obviamente, no pueden festejar otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.929011079835163, "is_candidate": false}, {"start": 531.066, "end": 534.647, "text": "No deber\u00edan haber festejado, entiendo yo, es mi opini\u00f3n personal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9708223379480566, "is_candidate": false}, {"start": 534.647, "end": 537.048, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 podr\u00edan festejar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9659983394009597, "is_candidate": false}, {"start": 537.048, "end": 541.309, "text": "Que est\u00e1 todo bien en salud, que est\u00e1 todo bien en educaci\u00f3n, que est\u00e1 todo bien en la econom\u00eda, que votaron leyes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9342435439868835, "is_candidate": false}, {"start": 542.622, "end": 553.887, "text": " que est\u00e1n generando alegr\u00eda, la verdad que no, y festejaron y gritaron un gol que fue un golazo, yo no entiendo de f\u00fatbol, pero obviamente fue un golazo, que meti\u00f3 Maradona hace treinta y cinco a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9031906226574845, "is_candidate": false}, {"start": 553.887, "end": 568.113, "text": "Este programa est\u00e1 dedicado a los noventa mil doscientos ochenta y un muertos de la Argentina por COVID, a sus familiares, y a los m\u00e1s de cuatro millones doscientos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9221994809344067, "is_candidate": false}, {"start": 569.512, "end": 574.294, "text": " 98.000 personas que tuvieron coronavirus en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9026481042799527, "is_candidate": false}, {"start": 574.294, "end": 594.38, "text": "Hoy muri\u00f3, por ejemplo, Horacio Gonz\u00e1lez, que obviamente su muerte no es m\u00e1s que la de ning\u00fan otro, fue director de la Biblioteca Nacional, particip\u00f3 de carta abierta, escribi\u00f3 ensayos, libros, pens\u00f3, muri\u00f3 despu\u00e9s de dos meses de estar internado con COVID.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.938495518176092, "is_candidate": false}, {"start": 594.38, "end": 595.52, "text": "Acordate del dato secreto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8953047292833081, "is_candidate": false}, {"start": 596.801, "end": 605.705, "text": " Para todos los familiares y los muertos del COVID, y para toda la gente que tuvo COVID, va dedicado a este programa que acaba de empezar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.910777075772694, "is_candidate": false}, {"start": 605.705, "end": 610.507, "text": "Doble B, ven\u00ed de vuelta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9875241609570707, "is_candidate": false}, {"start": 610.507, "end": 612.848, "text": "Periodismo y un poco de rock and roll.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9028888338679718, "is_candidate": false}, {"start": 614.583, "end": 618.107, "text": " Es una de las voces m\u00e1s fuertes del nuevo liberalismo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1351658014530919, "is_candidate": false}, {"start": 618.107, "end": 623.193, "text": "Con su estilo frontal y provocador, atrae a j\u00f3venes descontentos con la realidad del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1078070798220285, "is_candidate": false}, {"start": 623.193, "end": 629.8, "text": "Esta noche, en nuestros estudios, Nico recibe a el economista Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0937853004628186, "is_candidate": false}, {"start": 629.8, "end": 631.442, "text": "Hola, Milei.", "cosine_dist": 1.0894421479854166, "is_candidate": false}, {"start": 631.442, "end": 632.123, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0120028357599806, "is_candidate": false}, {"start": 632.123, "end": 634.365, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Nicol\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8591358521750257, "is_candidate": false}, {"start": 634.365, "end": 635.026, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6997072005742574, "is_candidate": false}, {"start": 635.026, "end": 635.567, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 se r\u00ede?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7957509239777504, "is_candidate": false}, {"start": 636.475, "end": 642.678, "text": " No, porque me trata por el apellido, o sea, si usted prefiere lo trato por el apellido.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5674259211618118, "is_candidate": false}, {"start": 642.678, "end": 644.679, "text": "No, que no suelo tutear a los entrevistados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0020941995140906, "is_candidate": false}, {"start": 644.679, "end": 645.679, "text": "Ok, bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7349840115016381, "is_candidate": false}, {"start": 645.679, "end": 649.501, "text": "Pero no es algo... \u00bfLe molesta que yo lo trate de Nicol\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6971554418445832, "is_candidate": false}, {"start": 649.501, "end": 651.862, "text": "Para nada, quiere que lo tratemos de usted.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8349394796589071, "is_candidate": false}, {"start": 651.862, "end": 660.806, "text": "No, yo preferir\u00eda tutearnos, o sea, usted es un hombre joven, brillante, pero joven, as\u00ed que digamos... Bueno, hacemos as\u00ed, yo no lo tuteo a usted.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6289976636260006, "is_candidate": false}, {"start": 660.806, "end": 662.147, "text": "Bueno, ok.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9516980541310063, "is_candidate": false}, {"start": 662.147, "end": 663.047, "text": "\u00bfQui\u00e9n es Javier Milei?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9169839000785276, "is_candidate": false}, {"start": 664.317, "end": 666.7, "text": " Esperenme, hay que decir otra cosa antes que me olvide.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0900964052879456, "is_candidate": false}, {"start": 666.7, "end": 667.601, "text": "Lo que usted quiere.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7536051630031347, "is_candidate": false}, {"start": 667.601, "end": 678.736, "text": "S\u00ed, porque mucha gente lo conoce a Millet porque gener\u00f3 como una r\u00e9plica y \u00e9l mismo apareci\u00f3 much\u00edsimo en los medios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9125001458158982, "is_candidate": false}, {"start": 678.736, "end": 681.419, "text": "Pero tengo que decir esto, Millet egres\u00f3 con 9,43 de promedio en econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0417944952602838, "is_candidate": false}, {"start": 683.885, "end": 693.893, "text": " Fue jefe de econom\u00eda de la FJP M\u00e1xima, fue una especie de jefe de coordinadores del economista Broda, Miguel \u00c1ngel Broda, y adem\u00e1s trabaj\u00f3 en el HSBC.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9711358240762866, "is_candidate": false}, {"start": 693.893, "end": 696.715, "text": "Igual hay toda una carrera, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8744729768527832, "is_candidate": false}, {"start": 696.715, "end": 699.778, "text": "De mi ley fuera de la parte medi\u00e1tica, ahora s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8587941791332094, "is_candidate": false}, {"start": 699.778, "end": 700.558, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.49169352038255676, "is_candidate": true}, {"start": 700.558, "end": 706.983, "text": "O sea... A ver, \u00bfqu\u00e9 es lo que ve la gente?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.42623840059313955, "is_candidate": true}, {"start": 706.983, "end": 709.986, "text": "Digamos, como imagen, si vos quer\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4342981316894401, "is_candidate": true}, {"start": 709.986, "end": 712.247, "text": "Lo que vos ves es algo que condensa.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4527050864969985, "is_candidate": true}, {"start": 713.426, "end": 721.49, "text": " Mi pasado futbolista, o sea, cuando vos me ves tan aguerrido es porque, digamos, tengo un pasado de futbolista.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.2849923341723546, "is_candidate": true}, {"start": 721.49, "end": 724.171, "text": "Fue arquero del... Claro, yo fui arquero de Chacarita.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.543561449104133, "is_candidate": false}, {"start": 724.171, "end": 726.512, "text": "Llegu\u00e9 a estar en el plantel profesional.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3538504128404003, "is_candidate": true}, {"start": 726.512, "end": 730.734, "text": "Y vos ten\u00e9s que tener en cuenta que la personalidad del arquero es una personalidad muy particular.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4593356556266027, "is_candidate": true}, {"start": 730.734, "end": 733.555, "text": "Es el \u00fanico que puede jugar con las manos de manera l\u00edcita.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.32580964572680904, "is_candidate": true}, {"start": 734.607, "end": 741.311, "text": " es el \u00fanico que se viste distinto, el que tiene un entrenamiento distinto, y es el \u00fanico que cuando se equivoca es gol.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.36555097565723293, "is_candidate": true}, {"start": 741.311, "end": 744.773, "text": "O sea, eso te da un estilo de personalidad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3354719527419586, "is_candidate": true}, {"start": 744.773, "end": 751.557, "text": "Lo otro que vos ves, o sea, digamos, este look, digamos, que llama la atenci\u00f3n, es porque yo era cantante de rock and roll.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3733645514277484, "is_candidate": true}, {"start": 752.417, "end": 755.64, "text": " Ten\u00eda una banda de rock que se llamaba Everest.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.388849269488321, "is_candidate": true}, {"start": 755.64, "end": 758.121, "text": "Hac\u00edamos m\u00fasica de los Rolling Stones.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.36058635834269803, "is_candidate": true}, {"start": 758.121, "end": 761.264, "text": "Y bueno, despu\u00e9s est\u00e1 mi parte como economista.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4596637230358477, "is_candidate": true}, {"start": 761.264, "end": 765.427, "text": "Yo hice mi licenciatura en econom\u00eda en la Universidad Belgrano.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3865849868387009, "is_candidate": true}, {"start": 765.427, "end": 766.948, "text": "Hice dos maestr\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.504327169344594, "is_candidate": false}, {"start": 766.948, "end": 771.871, "text": "Y vos, por ejemplo, se\u00f1alaste uno de los momentos bisagra de mi vida.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.40905532562451263, "is_candidate": true}, {"start": 771.871, "end": 776.435, "text": "Es decir, yo me volv\u00ed literalmente un economista", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.49699583741220343, "is_candidate": true}, {"start": 777.693, "end": 779.995, "text": " pasando por el estudio Broda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.43073051306997356, "is_candidate": true}, {"start": 779.995, "end": 793.143, "text": "Ah\u00ed, digamos, en ese contacto d\u00eda a d\u00eda, motivo por el cual yo estoy infinitamente agradecido por todo lo que aprend\u00ed, todo lo que me nutr\u00ed durante mi estad\u00eda en el estudio de Broda como coordinador,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.2995814550061989, "is_candidate": true}, {"start": 794.235, "end": 800.201, "text": " Y despu\u00e9s el cambio m\u00e1s notable, digamos, esta es una an\u00e9cdota que cuenta L\u00f3pez Murphy.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3399804934946352, "is_candidate": true}, {"start": 800.201, "end": 805.106, "text": "Yo cuando lo conoc\u00ed a mi ley era especialista en crecimiento con y sin dinero.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.44866765124152885, "is_candidate": true}, {"start": 805.106, "end": 808.83, "text": "Despu\u00e9s se hizo famoso por otra cosa, que es cuando me convert\u00ed en un libertario.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.42132454658048946, "is_candidate": true}, {"start": 808.83, "end": 810.491, "text": "\u00bfQu\u00e9 es ser libertario?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9244229223920175, "is_candidate": false}, {"start": 810.491, "end": 813.835, "text": "Mira, libertario es alguien que ama profundamente a la libertad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4135921938058569, "is_candidate": true}, {"start": 814.752, "end": 817.773, "text": " que ponen el eje central de su vida a la libertad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3796261464011669, "is_candidate": true}, {"start": 817.773, "end": 835.576, "text": "Y como liberal, libertario, que es el caso m\u00edo, nosotros adherimos a lo que es la definici\u00f3n de liberalismo que nos ofreci\u00f3, digamos, nuestro m\u00e1ximo exponente de todos los tiempos, Alberto Venegas Lynch, hijo, que dice, el liberalismo es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3291314392741851, "is_candidate": true}, {"start": 835.576, "end": 842.698, "text": "Donde todas las concepciones se defienden en tres derechos, el derecho a la vida, el derecho a la libertad y el derecho a la propiedad,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.37680598575989166, "is_candidate": true}, {"start": 843.138, "end": 852.885, "text": " donde los dos primeros son derechos reales, el tercero es un derecho adquirido, y todo se construye sobre la base de lo que se llama el principio de no agresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3929840043914634, "is_candidate": true}, {"start": 852.885, "end": 857.148, "text": "Ahora, usted est\u00e1 en contra de la despenalizaci\u00f3n del aborto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8994316367464124, "is_candidate": false}, {"start": 857.148, "end": 864.773, "text": "Yo estoy en contra, digamos, del aborto como concepto, porque si el liberalismo es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.38778310897351465, "is_candidate": true}, {"start": 865.612, "end": 874.201, "text": " Yo entiendo el derecho de las mujeres sobre su cuerpo, pero el ser que est\u00e1 adentro no es el cuerpo de la mujer.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3930001511511777, "is_candidate": true}, {"start": 874.201, "end": 876.323, "text": "Supongamos lo siguiente, Nicol\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.50640334810321, "is_candidate": false}, {"start": 876.323, "end": 878.085, "text": "Yo te invito a hacer un viaje en avi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4448494441349998, "is_candidate": true}, {"start": 878.085, "end": 880.428, "text": "Mi avi\u00f3n, mi avi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.653640111503495, "is_candidate": false}, {"start": 880.428, "end": 882.089, "text": "Entonces nos vamos de ac\u00e1 a Par\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.47292947476642044, "is_candidate": true}, {"start": 882.089, "end": 882.61, "text": "\u00bfTe gusta Par\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.609872300747913, "is_candidate": false}, {"start": 882.79, "end": 886.072, "text": " S\u00ed, fue por la suerte de haber estado tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8748860563325247, "is_candidate": false}, {"start": 886.072, "end": 888.693, "text": "No s\u00e9, digamos, total estamos imaginando.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.490715055192283, "is_candidate": true}, {"start": 888.693, "end": 896.937, "text": "Entonces, vamos hacia Europa, ponele a Par\u00eds, y en el medio del Atl\u00e1ntico a m\u00ed se me ocurre ejercer mi derecho de propiedad de que no est\u00e9s en mi avi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3019094978613672, "is_candidate": true}, {"start": 898.101, "end": 900.042, "text": " Bueno, no es lo mismo... \u00bfC\u00f3mo que no?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6985554066056916, "is_candidate": false}, {"start": 900.042, "end": 921.67, "text": "Es lo mismo, o sea, es decir, es justamente el mecanismo por el cual, digamos, ese ser que est\u00e1, digamos, en el vientre de la madre, digamos, tiene un periodo de... Bueno, en el c\u00f3digo penal ser\u00eda si usted decide estrellar el avi\u00f3n, homicidio... De hecho, digamos, el aborto es un homicidio agravado por el v\u00ednculo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4157199048318274, "is_candidate": true}, {"start": 923.476, "end": 929.44, "text": " Bueno, no nos vamos a poner de acuerdo en eso, pero entiendo que respeta la opci\u00f3n del otro o se enoja.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9382046831579902, "is_candidate": false}, {"start": 929.44, "end": 934.764, "text": "No, a ver, digamos, o sea, yo digo, soy una persona de convicciones fuertes.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3651653065042123, "is_candidate": true}, {"start": 934.764, "end": 944.191, "text": "O sea, y si el punto central es este, si vos me plante\u00e1s las cosas de manera educada, yo te voy a contestar de manera educada.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.2985792518707716, "is_candidate": true}, {"start": 944.191, "end": 947.273, "text": "Yo, digamos, he hecho este desaf\u00edo p\u00fablicamente varias veces.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4035914217674196, "is_candidate": true}, {"start": 947.273, "end": 948.294, "text": "Nadie me lo puede rebatir.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5597133242379524, "is_candidate": false}, {"start": 949.853, "end": 954.997, "text": " Desaf\u00edo a cualquiera que me demuestre que la primer piedra la tir\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.39767251281733296, "is_candidate": true}, {"start": 954.997, "end": 960.501, "text": "Ahora, si vos me tir\u00e1s la primer piedra, viste que hay un dicho que dice, si te gusta el Dur\u00e1n, no bancate la pelusa.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.271871594368261, "is_candidate": true}, {"start": 960.501, "end": 962.463, "text": "Est\u00e1 citando a Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0101061831067042, "is_candidate": false}, {"start": 962.463, "end": 964.564, "text": "Uy, joderme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8556390812782405, "is_candidate": false}, {"start": 964.564, "end": 965.585, "text": "Gan\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9846472791348894, "is_candidate": false}, {"start": 965.585, "end": 966.646, "text": "Ganaste.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0084888800774499, "is_candidate": false}, {"start": 966.646, "end": 968.447, "text": "En esta ganaste.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6946963727671791, "is_candidate": false}, {"start": 968.447, "end": 972.29, "text": "Perd\u00f3n, a Cristina, creo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9132779543269546, "is_candidate": false}, {"start": 972.29, "end": 973.451, "text": "Bueno, digamos, es m\u00e1s respetable.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.44878291367863754, "is_candidate": true}, {"start": 973.451, "end": 976.253, "text": "\u00bfEs m\u00e1s respetable para usted, Cristina, que Alberto?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7584039057807284, "is_candidate": false}, {"start": 976.253, "end": 977.514, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0627845644682894, "is_candidate": false}, {"start": 977.514, "end": 978.355, "text": "\u00bfSabes por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8160882786336725, "is_candidate": false}, {"start": 978.355, "end": 978.495, "text": "Mira.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9244445136659734, "is_candidate": false}, {"start": 980.595, "end": 983.156, "text": " Primero, no hay que enga\u00f1ar a la gente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4620449466263278, "is_candidate": true}, {"start": 983.156, "end": 984.417, "text": "\u00bfSabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.734660256338107, "is_candidate": false}, {"start": 984.417, "end": 986.478, "text": "La lapicera la tiene Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.38506537816971365, "is_candidate": true}, {"start": 986.478, "end": 988.759, "text": "Si no la usa, es problema de Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3922858895819994, "is_candidate": true}, {"start": 988.759, "end": 991.52, "text": "El poder es algo que est\u00e1 ah\u00ed y vos lo ten\u00e9s que ejercer.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4357823539235166, "is_candidate": true}, {"start": 991.52, "end": 994.041, "text": "Si no lo ejerces, vos lo va a ejercer otro.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6113040017971811, "is_candidate": false}, {"start": 994.041, "end": 997.242, "text": "Entonces, \u00bfqui\u00e9n es el due\u00f1o de la lapicera?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.41755678777973293, "is_candidate": true}, {"start": 997.242, "end": 1006.726, "text": "Si Alberto Fern\u00e1ndez, o sea, no ejerce el poder como corresponde siendo el due\u00f1o de la lapicera en un pa\u00eds tan pre-cidencialista, bueno, tiene un problema Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3435216209485069, "is_candidate": true}, {"start": 1006.726, "end": 1007.647, "text": "Punto uno.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8194818867239652, "is_candidate": false}, {"start": 1007.647, "end": 1008.067, "text": "Punto dos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.722364175692187, "is_candidate": false}, {"start": 1009.142, "end": 1016.967, "text": " Yo digo, estoy en las ant\u00edpodas de la se\u00f1ora Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, o sea, literalmente, o sea, no hace falta que lo aclare mucho.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.38455743782447693, "is_candidate": true}, {"start": 1016.967, "end": 1020.729, "text": "Ahora, \u00bfsabes cu\u00e1l es el tema con Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4441357288359765, "is_candidate": true}, {"start": 1020.729, "end": 1022.07, "text": "Que viene y te dice, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7459469825317251, "is_candidate": false}, {"start": 1022.07, "end": 1023.891, "text": "Te voy a comer el h\u00edgado.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6400629686152628, "is_candidate": false}, {"start": 1023.891, "end": 1026.873, "text": "Y viene y te come el h\u00edgado, o sea, ahora digo, puede no gustarte.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5109652144080653, "is_candidate": false}, {"start": 1027.931, "end": 1029.992, "text": " Pero no te enga\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5008019731709078, "is_candidate": false}, {"start": 1029.992, "end": 1031.812, "text": "Ella viene y te dice, te voy a hacer esto.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6399805426124718, "is_candidate": false}, {"start": 1031.812, "end": 1033.592, "text": "Despu\u00e9s te puede gustar o no.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6431398729682647, "is_candidate": false}, {"start": 1033.592, "end": 1035.713, "text": "Obviamente, a m\u00ed no me gusta.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4462850148489157, "is_candidate": true}, {"start": 1035.713, "end": 1039.474, "text": "Soy un declarado y abierto cr\u00edtico del kiserismo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4616789079356154, "is_candidate": true}, {"start": 1039.474, "end": 1040.614, "text": "Pero fan\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5935519924887331, "is_candidate": false}, {"start": 1040.614, "end": 1046.696, "text": "Ahora, prefiero que me vengan y me... Pero saber contra qui\u00e9n peleo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4049114962002285, "is_candidate": true}, {"start": 1046.696, "end": 1053.377, "text": "Peor ser\u00eda que vengan, te digan que son tus amigos y cuando te das vuelta te pongan un pu\u00f1al en la espalda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3093239451183858, "is_candidate": true}, {"start": 1053.377, "end": 1056.238, "text": "Por lo menos, vos sab\u00e9s a lo que te enfrentas con Cristina.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.31457063675318453, "is_candidate": true}, {"start": 1056.238, "end": 1056.478, "text": "O sea...", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7957593380888708, "is_candidate": false}, {"start": 1057.802, "end": 1063.007, "text": " Despu\u00e9s, o sea, digo, yo no, digo, ni me gusta su estilo, no me gustan sus ideas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4534717905902106, "is_candidate": true}, {"start": 1063.007, "end": 1066.75, "text": "O sea, bueno, OK, digamos, o sea, todo lo que quieras, pero, digo, por lo menos te va de frente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5609068521321505, "is_candidate": false}, {"start": 1066.75, "end": 1069.612, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8983123442333816, "is_candidate": false}, {"start": 1069.612, "end": 1070.973, "text": "\u00bfY Macri?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9377668351557806, "is_candidate": false}, {"start": 1070.973, "end": 1073.075, "text": "Ahora lo vamos a ver ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0029755777503309, "is_candidate": false}, {"start": 1073.075, "end": 1073.576, "text": "Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.990111522563432, "is_candidate": false}, {"start": 1073.576, "end": 1076.918, "text": "Yo creo que Macri le ha hecho da\u00f1o a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.502851975956736, "is_candidate": false}, {"start": 1076.918, "end": 1083.924, "text": "Porque... A ver, \u00e9l, por ejemplo, tom\u00f3 un discurso, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4964930336869825, "is_candidate": true}, {"start": 1084.857, "end": 1092.139, "text": " Y cuando lleg\u00f3 el momento de aplicar las pol\u00edticas, termin\u00f3 siendo un socialdem\u00f3crata.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3693637952223263, "is_candidate": true}, {"start": 1092.139, "end": 1097.06, "text": "Y el problema, digamos, con la socialdemocracia... \u00bfQu\u00e9 es un socialdem\u00f3crata?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.43100641561227726, "is_candidate": true}, {"start": 1097.06, "end": 1103.042, "text": "A ver, el Partido Republicano, digamos, no es en Estados Unidos, es el Partido Dem\u00f3crata.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3341126042743263, "is_candidate": true}, {"start": 1103.042, "end": 1103.842, "text": "Ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6915407056057068, "is_candidate": false}, {"start": 1103.842, "end": 1107.283, "text": "Entonces, o sea, Macri es algo que est\u00e1 entre Biden", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.47177436929385885, "is_candidate": true}, {"start": 1107.863, "end": 1108.744, "text": " y Bernie Sanders.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.41880980054526706, "is_candidate": true}, {"start": 1126.379, "end": 1136.021, "text": " socialismo cool, izquierda cool, pero la realidad es que cuando, digamos, gobern\u00f3, digamos, o sea, no hizo, digamos, o sea, no se acerc\u00f3 a las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.42887347951189747, "is_candidate": true}, {"start": 1136.021, "end": 1142.663, "text": "Ahora, s\u00ed, digamos, trat\u00f3 de poner un marco racional, pero yo te puedo demostrar que no fue liberal.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3547781291327844, "is_candidate": true}, {"start": 1142.663, "end": 1150.644, "text": "Si yo te digo, el liberalismo es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo, vos no puedes tener un d\u00e9ficit fiscal que hace que acumules deuda como loco.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3927552139502226, "is_candidate": true}, {"start": 1150.644, "end": 1151.365, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7439718367863997, "is_candidate": false}, {"start": 1151.365, "end": 1152.845, "text": "Porque esa acumulaci\u00f3n de deuda,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3973583326606739, "is_candidate": true}, {"start": 1153.805, "end": 1159.049, "text": " es cobrar impuestos futuros a generaciones que no votaron o que no nacieron.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4470614107291344, "is_candidate": true}, {"start": 1159.049, "end": 1165.794, "text": "Y encima, digamos, ahora, dado c\u00f3mo est\u00e1n funcionando las encuestas, sucede que ahora todos quieren abrazarlas y de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3545937388134428, "is_candidate": true}, {"start": 1165.794, "end": 1167.015, "text": "Digo, bienvenido.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7324094845061271, "is_candidate": false}, {"start": 1167.015, "end": 1171.879, "text": "Ahora, el problema es, digamos... Bueno, no todas las encuestas dan que los libertarios tienen...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6137341259065362, "is_candidate": false}, {"start": 1172.694, "end": 1175.656, "text": " No, pero Nicol\u00e1s, a ver, el punto es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3910126998440979, "is_candidate": true}, {"start": 1175.656, "end": 1177.156, "text": "La realidad es esto.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5437295933528323, "is_candidate": false}, {"start": 1177.156, "end": 1182.559, "text": "O sea, Argentina viene de un proceso de lavado de cerebro sobre las distintas generaciones enormes.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3548849098455976, "is_candidate": true}, {"start": 1182.559, "end": 1188.802, "text": "Entonces, digamos, \u00bfd\u00f3nde vos ves, digamos, que fluye con mayor fuerza los liberales libertarios?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3877950869507175, "is_candidate": true}, {"start": 1188.802, "end": 1190.703, "text": "En el segmento sub 35.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6181050799012753, "is_candidate": false}, {"start": 1190.703, "end": 1192.104, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8662003732106411, "is_candidate": false}, {"start": 1192.104, "end": 1195.626, "text": "Porque son los que menos estuvieron expuestos al lavado de cerebro.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.37782204190466184, "is_candidate": true}, {"start": 1195.626, "end": 1195.906, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8041652587882502, "is_candidate": false}, {"start": 1196.626, "end": 1197.368, "text": " Ahora, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.44598206320926603, "is_candidate": true}, {"start": 1197.368, "end": 1198.89, "text": "Todo el mundo est\u00e1 viendo eso.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5150679578185164, "is_candidate": false}, {"start": 1198.89, "end": 1203.799, "text": "Digo, a ver, a la se\u00f1ora Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner tambi\u00e9n le preocupa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3333647360315859, "is_candidate": true}, {"start": 1203.799, "end": 1204.821, "text": "A Cristina le preocupa mi ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9268438490647855, "is_candidate": false}, {"start": 1206.802, "end": 1213.863, "text": " Bueno, no lo dijo con mi nombre, pero se\u00f1al\u00f3, digamos, su preocupaci\u00f3n por el avance de los libertarios.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3190515870018348, "is_candidate": true}, {"start": 1213.863, "end": 1230.607, "text": "O sea, a ver, digamos, Macri, digamos, o sea, despu\u00e9s de que tuvo un gobierno donde \u00e9l dijo que su gobierno era socialista, que Marcos Pe\u00f1a se ufanaba de ser socialista y popular, y que en el caso de Dur\u00e1n Barba dec\u00eda que Macri era la nueva izquierda, ahora empieza a hablar de la idea de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.26671765847716566, "is_candidate": true}, {"start": 1230.607, "end": 1236.568, "text": "Y justo, digamos, termina diciendo eso y dice, no, pero cuando necesita tomar un consagio, se lo ped\u00eda a Felipe Gonz\u00e1lez,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.39791615699311655, "is_candidate": true}, {"start": 1236.608, "end": 1236.888, "text": " \u00bfVale?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7740274677952876, "is_candidate": false}, {"start": 1236.888, "end": 1242.129, "text": "Se reuni\u00f3 con un expert que estaba con usted, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8797427314685614, "is_candidate": false}, {"start": 1242.129, "end": 1247.77, "text": "Yo, digamos, soy amigo de expert y nosotros somos parte de lo que es el espacio Avanza Libertad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.33714680852541346, "is_candidate": true}, {"start": 1247.77, "end": 1251.911, "text": "Obviamente que hay una estrategia y hay una t\u00e1ctica.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3975160804623311, "is_candidate": true}, {"start": 1251.911, "end": 1259.992, "text": "La estrategia es, y esto est\u00e1 muy vinculado a lo que vos dec\u00edas hace un rato, es ir contra el status quo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.427712409912558, "is_candidate": true}, {"start": 1259.992, "end": 1260.932, "text": "\u00bfQu\u00e9 es el status quo?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7860821565822107, "is_candidate": false}, {"start": 1260.932, "end": 1263.993, "text": "En la provincia de Buenos Aires el status quo es el kircherismo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.397928639066249, "is_candidate": true}, {"start": 1265.861, "end": 1269.765, "text": " La t\u00e1ctica entonces es que va a tratar de buscar... Juntos por el cambio tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4128783260374017, "is_candidate": true}, {"start": 1269.765, "end": 1271.146, "text": "Va contra el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8087343797779363, "is_candidate": false}, {"start": 1271.146, "end": 1273.048, "text": "Bueno, es que eso es provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4160355225816158, "is_candidate": true}, {"start": 1273.048, "end": 1275.61, "text": "Ahora yo soy candidato por capital federal.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3427068672212671, "is_candidate": true}, {"start": 1275.61, "end": 1277.592, "text": "O sea, por la ciudad aut\u00f3noma de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3493666259567866, "is_candidate": true}, {"start": 1277.592, "end": 1280.875, "text": "En ese contexto, \u00bfqui\u00e9n es el status quo?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.48697175833699347, "is_candidate": true}, {"start": 1280.875, "end": 1281.676, "text": "Juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.56048655630594, "is_candidate": false}, {"start": 1281.676, "end": 1284.678, "text": "El pro lleva cuatro periodos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5040191047358833, "is_candidate": false}, {"start": 1284.678, "end": 1288.061, "text": "O sea, y la t\u00e1ctica... Bueno, yo no me puedo aliar con los kirchneristas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.38895841642452655, "is_candidate": true}, {"start": 1288.061, "end": 1291.385, "text": "Est\u00e1 claro, por eso voy solo y estoy armando un espacio", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4219109780196071, "is_candidate": true}, {"start": 1292.585, "end": 1294.426, "text": " que nuclea a los liberales libertarios.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4388424796811361, "is_candidate": true}, {"start": 1294.426, "end": 1300.889, "text": "De hecho, yo soy presidente del Partido Libertario, soy el presidente honor\u00edfico de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3162782622779632, "is_candidate": true}, {"start": 1300.889, "end": 1306.532, "text": "El presidente de verdad es Nicol\u00e1s Sema, pero yo soy la figurita decorativa, ponele.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3469197553967812, "is_candidate": true}, {"start": 1306.532, "end": 1320.659, "text": "Y ah\u00ed, digamos, nosotros estamos sumando a otros espacios, a otras expresiones que son liberales, m\u00e1s convencionales, conservadores, de centro-derecha, digamos, centro-derecha racional,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.27330867335030173, "is_candidate": true}, {"start": 1321.499, "end": 1324.4, "text": " \u00bfContra qui\u00e9n le dice ya voy a ser candidato en la ciudad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8621090856641052, "is_candidate": false}, {"start": 1324.4, "end": 1326.301, "text": "Ya tienen los avales, las firmas, todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8987839297049058, "is_candidate": false}, {"start": 1326.301, "end": 1329.222, "text": "Tenemos todas las condiciones para competir.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3975086215517223, "is_candidate": true}, {"start": 1329.222, "end": 1330.422, "text": "\u00bfContra qui\u00e9n le gustar\u00eda competir?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0549811823667157, "is_candidate": false}, {"start": 1330.422, "end": 1333.443, "text": "\u00bfContra Patricia Bullrich o contra Mar\u00eda Eugenia Vidal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8255967294482982, "is_candidate": false}, {"start": 1333.443, "end": 1339.805, "text": "Bueno, yo digamos he manifestado recurrentemente mi respeto, digamos,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4298425394130866, "is_candidate": true}, {"start": 1340.705, "end": 1354.952, "text": " a la se\u00f1ora Patricia Bullrich, digamos, y considero que es un rival digno en el sentido de que es una persona que va de frente, que es, digamos, o sea, le importa nada la correcci\u00f3n pol\u00edtica y dice las cosas que hay que decir y se evade.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.27174617904185994, "is_candidate": true}, {"start": 1354.952, "end": 1357.813, "text": "O sea, y se evade... \u00bfSe podr\u00eda ir en la lista de Bullrich?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.69275368052329, "is_candidate": false}, {"start": 1357.813, "end": 1366.717, "text": "No, no porque, digamos, o sea, ella, digamos, est\u00e1 adentro de Juntos por el Cambio y hay, digamos, o sea, hay otro ala, digo, que... Vidal.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.347412083748727, "is_candidate": true}, {"start": 1366.717, "end": 1368.558, "text": "Exacto, digamos, o sea, Vidal... \u00bfY de Vidal qu\u00e9 piensa?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6919192881212939, "is_candidate": false}, {"start": 1369.142, "end": 1373.984, "text": " que es profundamente colectivista, que siente un desprecio por las ideas... \u00bfQu\u00e9 es colectivista?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.40899445625446496, "is_candidate": true}, {"start": 1373.984, "end": 1379.127, "text": "O sea, que ella pone el colectivo por encima de los individuos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.38324809067676113, "is_candidate": true}, {"start": 1379.127, "end": 1383.289, "text": "Digo, entonces... \u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1 mal eso?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.509301749910211, "is_candidate": false}, {"start": 1383.289, "end": 1389.052, "text": "Porque cuando vos pones el colectivo por encima del individuo, quiere decir que est\u00e1s sacrificando a los individuos, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.36248887131584806, "is_candidate": true}, {"start": 1389.052, "end": 1391.253, "text": "Por un supuesto bien com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5181137195270762, "is_candidate": false}, {"start": 1391.253, "end": 1393.574, "text": "\u00bfQui\u00e9n es el due\u00f1o de la idea?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.515137109019068, "is_candidate": false}, {"start": 1393.574, "end": 1395.355, "text": "\u00bfQui\u00e9n es el due\u00f1o de la idea del bien com\u00fan?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.46187211926332006, "is_candidate": true}, {"start": 1395.953, "end": 1398.715, "text": " Pero bueno, la naci\u00f3n no est\u00e1 por encima de los individuos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8763882159349746, "is_candidate": false}, {"start": 1398.715, "end": 1404.578, "text": "Pero a ver, digamos, o sea, a ver, lo que hay que entender, a ver, \u00bfpor qu\u00e9 hay una constituci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.38782007020289033, "is_candidate": true}, {"start": 1405.876, "end": 1415.399, "text": " La Constituci\u00f3n supuestamente a vos, el Estado te deber\u00eda cuidar la propiedad, por ejemplo, como m\u00ednimo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.34631672967788485, "is_candidate": true}, {"start": 1415.399, "end": 1416.8, "text": "\u00bfY para qu\u00e9 est\u00e1 la Constituci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.581460250663604, "is_candidate": false}, {"start": 1416.8, "end": 1418.18, "text": "Para cuidarte del Estado.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5849819060457118, "is_candidate": false}, {"start": 1418.18, "end": 1426.223, "text": "O sea que el Estado no somos nosotros, el Estado son en el fondo los que est\u00e1n, los que gobiernan, que son los que utilizan el Estado, que adem\u00e1s tienen el monopolio de la violencia.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.41140661351364494, "is_candidate": true}, {"start": 1427.815, "end": 1429.898, "text": " Y esa te la hacen sentir.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4362206138902561, "is_candidate": true}, {"start": 1429.898, "end": 1434.223, "text": "Porque cuando tienen que votar la suba de la dieta est\u00e1n todos de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.49580609112860685, "is_candidate": true}, {"start": 1434.223, "end": 1443.514, "text": "Vos reci\u00e9n dijiste algo maravilloso y como algo que a vos te parec\u00eda una de las bases de este emergente de los liberales libertarios.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.33174492161989566, "is_candidate": true}, {"start": 1444.275, "end": 1449.26, "text": " y en la no representaci\u00f3n de la corporaci\u00f3n pol\u00edtica que se convirti\u00f3 en una oligarqu\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3557021514352392, "is_candidate": true}, {"start": 1449.26, "end": 1459.509, "text": "F\u00edjate esto, los tipos viven de espalda los datos, hoy pasamos los 90.000 muertos y se ponen a festejar el gol de Maradona, pero est\u00e1n totalmente desconectados de la realidad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5156628450471936, "is_candidate": false}, {"start": 1459.509, "end": 1463.013, "text": "Dejaron a la gente sin laburo y ellos se suben la dieta.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5551168717044674, "is_candidate": false}, {"start": 1463.715, "end": 1465.395, "text": " Eh, no se enoje tanto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8716875921228404, "is_candidate": false}, {"start": 1465.395, "end": 1467.996, "text": "No, no, no, digo, pero es indignante.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6653383108617016, "is_candidate": false}, {"start": 1467.996, "end": 1470.817, "text": "Es indignante, digo, nos est\u00e1n faltando el respeto, Nicol\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5271298665002504, "is_candidate": false}, {"start": 1470.817, "end": 1474.418, "text": "\u00bfC\u00f3mo se van a poner a festejar el gol el d\u00eda que pasamos los 90.000 muertos?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.489223501851596, "is_candidate": true}, {"start": 1474.418, "end": 1476.598, "text": "Veamos de vuelta el video, a ver, que lo vea en vivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8620271357796792, "is_candidate": false}, {"start": 1476.598, "end": 1477.698, "text": "Digo, esto es un genocidio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7398256631404692, "is_candidate": false}, {"start": 1477.698, "end": 1481.159, "text": "A ver, quiere ver de vuelta el video.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9588727203710086, "is_candidate": false}, {"start": 1481.159, "end": 1482.939, "text": "Usted me est\u00e1 provocando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7152426198475179, "is_candidate": false}, {"start": 1482.939, "end": 1484.24, "text": "No, no, no, no.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8159517948638968, "is_candidate": false}, {"start": 1484.24, "end": 1485.84, "text": "Les pido que aplaudamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8826110664471899, "is_candidate": false}, {"start": 1485.84, "end": 1487.801, "text": "Son las 16 y nueve.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0112373999977067, "is_candidate": false}, {"start": 1487.801, "end": 1490.381, "text": "Aplaudimos hasta que no lo podemos gritar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9853012096716245, "is_candidate": false}, {"start": 1490.381, "end": 1492.022, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 Peler, que es economista.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9267127793105049, "is_candidate": false}, {"start": 1494.222, "end": 1499.285, "text": " Es un se\u00f1or que tiene credencial de economista, de ah\u00ed a ser economista hay un gran trecho.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.328927182209366, "is_candidate": true}, {"start": 1499.285, "end": 1504.488, "text": "Y todas las ideas que propone el se\u00f1or Heller, lo \u00fanico que har\u00eda es empobrezarnos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.33349170345764034, "is_candidate": true}, {"start": 1505.405, "end": 1506.906, "text": " No aplauden todos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8188750842514878, "is_candidate": false}, {"start": 1506.906, "end": 1508.768, "text": "Creo que hemos cumplido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9564584811388012, "is_candidate": false}, {"start": 1508.768, "end": 1510.99, "text": "Podemos seguir con la reuni\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9256408154215903, "is_candidate": false}, {"start": 1510.99, "end": 1515.253, "text": "Nicol\u00e1s, \u00bfte imaginas, o sea, si yo estoy en la c\u00e1mara y hace esto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.41948409325574276, "is_candidate": true}, {"start": 1515.253, "end": 1517.135, "text": "Y el pi ser\u00eda enorme, seguramente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5443134012130847, "is_candidate": false}, {"start": 1517.135, "end": 1521.858, "text": "Yo, digamos, perd\u00f3name el t\u00e9rmino, pero yo lo puteo en s\u00e1nscrito.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.37367086912279535, "is_candidate": true}, {"start": 1521.858, "end": 1523.079, "text": "Por irresponsable.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5472390322853175, "is_candidate": false}, {"start": 1523.079, "end": 1525.561, "text": "\u00bfTiene alguna idea?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9114034149142368, "is_candidate": false}, {"start": 1525.561, "end": 1528.384, "text": "Ahora vamos a seguir hablando de esto, pero la Constituci\u00f3n tambi\u00e9n...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9607163162573531, "is_candidate": false}, {"start": 1528.904, "end": 1548.091, "text": " obviamente nos da el derecho a la educaci\u00f3n, y lo invito a toda la gente a ver el informe que hicimos, porque supuestamente en todo el pa\u00eds, pero sobre todo tambi\u00e9n en la provincia de Buenos Aires, en la capital ya hab\u00eda clases, volvieron el mi\u00e9rcoles pasado las clases presenciales en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.851353473232697, "is_candidate": false}, {"start": 1548.091, "end": 1549.692, "text": "\u00bfEn realidad volvieron en todos los colegios?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9685445115207065, "is_candidate": false}, {"start": 1549.692, "end": 1550.412, "text": "No, m\u00edralo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9699846244346202, "is_candidate": false}, {"start": 1555.141, "end": 1563.127, "text": " Despu\u00e9s de m\u00e1s de un a\u00f1o sin clases presenciales, la semana pasada la Provincia de Buenos Aires anunci\u00f3 que los alumnos volv\u00edan a las aulas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9889575565816863, "is_candidate": false}, {"start": 1563.127, "end": 1576.158, "text": "A partir del d\u00eda mi\u00e9rcoles podr\u00edamos estar observando un regreso a la situaci\u00f3n de presencialidad cuidada que ten\u00edamos previo a la interrupci\u00f3n de la presencialidad en las mismas caracter\u00edsticas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9298318173700016, "is_candidate": false}, {"start": 1579.881, "end": 1581.262, "text": " Eso est\u00e1 pasando, pero a medias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0500654216866843, "is_candidate": false}, {"start": 1581.262, "end": 1589.084, "text": "Hay cientos de colegios que est\u00e1n cerrados en la provincia de Buenos Aires por falta de gas, de luz o problemas edilicios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9792663299168248, "is_candidate": false}, {"start": 1589.084, "end": 1594.546, "text": "Por ejemplo, en este colegio, Padre Mujica, en La Matanza, no tienen gas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9920069777673266, "is_candidate": false}, {"start": 1594.546, "end": 1603.529, "text": "Las clases volvieron, pero a medias, y cambiaron los horarios para que los chicos entren m\u00e1s tarde para evitar el fr\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8776869488611141, "is_candidate": false}, {"start": 1603.529, "end": 1606.51, "text": "Est\u00e1n adentro, pero muy abrigados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8607350039308587, "is_candidate": false}, {"start": 1609.162, "end": 1611.544, "text": " Siempre que est\u00e1n las villas, todas ac\u00e1, las dos villas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.985087274626395, "is_candidate": false}, {"start": 1611.544, "end": 1611.744, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.1333360331242792, "is_candidate": false}, {"start": 1611.744, "end": 1620.889, "text": "As\u00ed que, el cliente colegio siempre necesita un guarda m\u00e1s para los chicos porque donde m\u00e1s se discapacitan para el hogar de ellos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9528888807003728, "is_candidate": false}, {"start": 1620.889, "end": 1621.03, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.096435816167025, "is_candidate": false}, {"start": 1621.03, "end": 1626.413, "text": "Porque un hogar, m\u00e1s que nada.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9874873776804814, "is_candidate": false}, {"start": 1626.413, "end": 1627.414, "text": "Estas son las aulas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9530202476122894, "is_candidate": false}, {"start": 1627.414, "end": 1627.974, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0863750697055359, "is_candidate": false}, {"start": 1627.974, "end": 1629.195, "text": "Y mir\u00e1, tienen ladrillos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9345216255535586, "is_candidate": false}, {"start": 1629.195, "end": 1629.395, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.094577531676119, "is_candidate": false}, {"start": 1629.395, "end": 1629.675, "text": "Cemento.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0985152463212164, "is_candidate": false}, {"start": 1639.46, "end": 1642.401, "text": " Del otro lado est\u00e1n los chicos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.941812221439059, "is_candidate": false}, {"start": 1642.401, "end": 1645.042, "text": "Pusieron esto para que no los roben.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9365521833074566, "is_candidate": false}, {"start": 1645.042, "end": 1649.824, "text": "O sea, los chicos en lugar de ver la ventana ven cemento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0149841912681814, "is_candidate": false}, {"start": 1649.824, "end": 1657.788, "text": "La escuela 53 en Isidro Casanova empez\u00f3 las clases sin gas y pide a los estudiantes que vayan m\u00e1s abrigados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9211104884420762, "is_candidate": false}, {"start": 1659.443, "end": 1665.768, "text": " Los docentes cuentan que sacaron los aires acondicionados por los robos durante la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8776961188169033, "is_candidate": false}, {"start": 1665.768, "end": 1672.214, "text": "En la primaria, las clases volvieron hoy, pero los padres dicen que la escuela les niega informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9496954793039858, "is_candidate": false}, {"start": 1672.827, "end": 1675.848, "text": " Porque est\u00e1n mal hechas las cosas que est\u00e1n haciendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9690647128956094, "is_candidate": false}, {"start": 1675.848, "end": 1677.649, "text": "El a\u00f1o pasado estuvieron sin agua tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9892306852040954, "is_candidate": false}, {"start": 1677.649, "end": 1680.39, "text": "S\u00ed, no hab\u00eda gas, ahora no hay gas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9662359398965592, "is_candidate": false}, {"start": 1680.39, "end": 1681.931, "text": "Hubo gas este a\u00f1o, me parece, Mar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0003064393165861, "is_candidate": false}, {"start": 1681.931, "end": 1685.492, "text": "\u00bfCu\u00e1nto tuvieron para arreglar la escuela, poner las cosas que faltan?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9627501393157836, "is_candidate": false}, {"start": 1685.492, "end": 1686.493, "text": "Un a\u00f1o ya.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1648981424127784, "is_candidate": false}, {"start": 1686.493, "end": 1689.754, "text": "Los chicos necesitan el gas para ello.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8579615182664102, "is_candidate": false}, {"start": 1689.754, "end": 1690.214, "text": "El agua.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0109020112963256, "is_candidate": false}, {"start": 1690.214, "end": 1692.355, "text": "S\u00ed, el agua es indispensable.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0494228722667363, "is_candidate": false}, {"start": 1692.355, "end": 1693.556, "text": "S\u00ed, estuvieron sin agua tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9900145514515045, "is_candidate": false}, {"start": 1693.556, "end": 1694.156, "text": "Mucho fr\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0691092568420566, "is_candidate": false}, {"start": 1694.156, "end": 1696.297, "text": "Pero tuvieron mucho tiempo para hacer las cosas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9930662694972286, "is_candidate": false}, {"start": 1701.838, "end": 1708.16, "text": " Un regreso a la situaci\u00f3n de presencialidad cuidada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8963638541341342, "is_candidate": false}, {"start": 1708.16, "end": 1712.741, "text": "\u00bfVolvi\u00f3 la presencialidad a las escuelas en la provincia de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9066967524686541, "is_candidate": false}, {"start": 1712.741, "end": 1716.842, "text": "Es evidente que no a todas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8817706510390989, "is_candidate": false}, {"start": 1716.842, "end": 1719.782, "text": "S\u00ed, empez\u00f3 m\u00e1s tarde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9608659651062396, "is_candidate": false}, {"start": 1719.782, "end": 1721.043, "text": "\u00bfM\u00e1s tarde hoy o m\u00e1s tarde...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0079029431482567, "is_candidate": false}, {"start": 1721.043, "end": 1724.403, "text": "La semana que viene, despu\u00e9s del secundario, en julio empieza.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8917591365796103, "is_candidate": false}, {"start": 1724.403, "end": 1724.904, "text": "\u00bfEn julio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9862117323390377, "is_candidate": false}, {"start": 1724.904, "end": 1726.604, "text": "\u00bfY te dijeron en julio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9320777516162235, "is_candidate": false}, {"start": 1726.604, "end": 1727.664, "text": "El 5 de julio empieza.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0148917203310357, "is_candidate": false}, {"start": 1727.664, "end": 1730.745, "text": "\u00bfY hace cu\u00e1nto no tiene clases?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9510649951204752, "is_candidate": false}, {"start": 1733.32, "end": 1734.34, "text": " Y el a\u00f1o pasado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9226207230682888, "is_candidate": false}, {"start": 1734.34, "end": 1736.121, "text": "Y el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0056627013769968, "is_candidate": false}, {"start": 1736.121, "end": 1740.742, "text": "En la escuela 105 de San Justo, no hay gas, ni clases.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9663215192881507, "is_candidate": false}, {"start": 1740.742, "end": 1743.603, "text": "A 11 d\u00edas del anuncio, solo hay candados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.951126594775029, "is_candidate": false}, {"start": 1743.603, "end": 1756.368, "text": "Esta es la escuela Manuela Pedraza de La Matanza, que no tuvo clases.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9759731796560037, "is_candidate": false}, {"start": 1757.77, "end": 1760.735, "text": " A la una y media de la tarde... La vuela est\u00e1 recontra cerrada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9643631810120215, "is_candidate": false}, {"start": 1772.415, "end": 1778.221, "text": " Ah\u00ed lo ve\u00eda lo que est\u00e1 pasando en cientos, se podr\u00eda decir, de escuelas de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9611280325896779, "is_candidate": false}, {"start": 1778.221, "end": 1788.151, "text": "Axel Kicillof es el responsable, s\u00ed, en buena parte, porque durante un a\u00f1o y medio parece que hay escuelas que todav\u00eda obviamente no est\u00e1n en condiciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8701471892786453, "is_candidate": false}, {"start": 1788.151, "end": 1792.956, "text": "Pero tambi\u00e9n es cierto que pasaron varias gestiones, casi todas fueron del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9251510336975078, "is_candidate": false}, {"start": 1793.869, "end": 1813.173, "text": " Y la pol\u00edtica, como reci\u00e9n ve\u00edamos, est\u00e1n aplaudiendo un gol de Maradona por hacer una imagen brutal, pero nunca tampoco se sentaron todos en la Provincia de Buenos Aires a decir, y esto est\u00e1 pasando obviamente en Formosa, Dios, en muchas provincias, a decir, \u00bfqu\u00e9 hacemos con la cuesti\u00f3n edilicia en la educaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8619585260148541, "is_candidate": false}, {"start": 1813.173, "end": 1817.714, "text": "Todav\u00eda eso nunca pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8548746536397586, "is_candidate": false}, {"start": 1817.714, "end": 1819.355, "text": "Pero bueno, falta tanto en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8850400447405515, "is_candidate": false}, {"start": 1819.355, "end": 1820.675, "text": "Ahora, las escuelas son cruciales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.944860225175048, "is_candidate": false}, {"start": 1822.223, "end": 1827.006, "text": " \u00bfArgentina tiene futuro si la educaci\u00f3n se par\u00f3 o se puede parar tanto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9368633726346745, "is_candidate": false}, {"start": 1827.006, "end": 1836.092, "text": "As\u00ed Argentina no tiene futuro y Argentina como camina, probablemente en menos de 50 a\u00f1os Argentina se convierta en la visa de miseria m\u00e1s grande del mundo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.29871826568716886, "is_candidate": true}, {"start": 1836.092, "end": 1837.713, "text": "As\u00ed como lo escuch\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4417777572754188, "is_candidate": true}, {"start": 1837.713, "end": 1847.38, "text": "A ver, para tener orden de magnitudes, la evidencia emp\u00edrica sobre el crecimiento econ\u00f3mico, \u00bfs\u00ed?, solamente logra explicar el 85%.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.35770737929632546, "is_candidate": true}, {"start": 1850.084, "end": 1855.855, "text": " De esos 85 puntos que explica, 70 lo explica el capital humano.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.384564280494918, "is_candidate": true}, {"start": 1855.855, "end": 1862.807, "text": "El capital humano tiene dos dimensiones, la alimentaci\u00f3n y la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.384715346310746, "is_candidate": true}, {"start": 1863.92, "end": 1879.851, "text": " Entonces, cuando vos ten\u00e9s un pa\u00eds que hoy ya, digamos, pisa los 50% de pobres, cuando vos ten\u00e9s m\u00e1s de 10% de indigentes en el para\u00edso de los alimentos, o sea, Argentina puede alimentar a m\u00e1s de 400 millones de seres humanos, tiene 5 millones de personas que no le alcanza para comer.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3530771129518975, "is_candidate": true}, {"start": 1879.851, "end": 1891.54, "text": "Cuando vos ten\u00e9s una situaci\u00f3n donde Argentina, digamos, Argentina, hay que recordarlo, durante las pruebas PISA, durante el quiserismo, no se echaron de las pruebas PISA, Argentina es el primer pa\u00eds que elimin\u00f3 el alfabetismo, s\u00ed, hoy,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.40644418664016757, "is_candidate": true}, {"start": 1892.26, "end": 1894.301, "text": " Antes de esto estaba s\u00e9ptimo en Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4802297932314543, "is_candidate": true}, {"start": 1894.301, "end": 1899.604, "text": "Digamos, suspenden por segundo a\u00f1o consecutivo las pruebas de nivelaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.40573519214504494, "is_candidate": true}, {"start": 1899.604, "end": 1903.325, "text": "O sea, digamos, \u00bfc\u00f3mo controlas entonces la fiebre?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4639353988219569, "is_candidate": true}, {"start": 1903.325, "end": 1904.786, "text": "Ah, rompo el term\u00f3metro.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.582786795669546, "is_candidate": false}, {"start": 1904.786, "end": 1907.487, "text": "Pero digamos, o sea, \u00bfas\u00ed vamos mal?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5399778138155489, "is_candidate": false}, {"start": 1907.487, "end": 1909.608, "text": "No, que pasen todos los chicos de grado.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5855481601654654, "is_candidate": false}, {"start": 1909.608, "end": 1911.329, "text": "Pero, \u00bfen qu\u00e9 cabeza entra?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5620902119427733, "is_candidate": false}, {"start": 1911.329, "end": 1914.971, "text": "Estamos dinamitando la alimentaci\u00f3n, estamos dinamitando, digamos, la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4572631541382549, "is_candidate": true}, {"start": 1914.971, "end": 1917.352, "text": "Si entrara al Congreso, \u00bfcu\u00e1l ser\u00eda su primer proyecto de ley?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9678646517174676, "is_candidate": false}, {"start": 1918.552, "end": 1926.055, "text": " Primero un proyecto para poder renunciar a la dieta, pero al margen de eso... \u00bfRenunciar al sueldo?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4552086160192734, "is_candidate": true}, {"start": 1926.055, "end": 1926.535, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6574004747249629, "is_candidate": false}, {"start": 1926.535, "end": 1932.117, "text": "Yo no le voy a costar un solo centavo al pagador de impuestos argentino.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.43051790542219337, "is_candidate": true}, {"start": 1932.117, "end": 1934.618, "text": "Ni un solo centavo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.41623201264273757, "is_candidate": true}, {"start": 1934.618, "end": 1937.239, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que le voy a asegurar a los argentinos?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.43915235262572405, "is_candidate": true}, {"start": 1937.239, "end": 1939.88, "text": "Uno, jam\u00e1s voy a ir contra la libertad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4169626011168771, "is_candidate": true}, {"start": 1941.018, "end": 1945.06, "text": " Jam\u00e1s voy a ir contra la propiedad privada, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.2942644058886267, "is_candidate": true}, {"start": 1945.06, "end": 1950.783, "text": "Entonces, digo, ese tipo de cosas son innegociables, jam\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.45015877156209627, "is_candidate": true}, {"start": 1950.783, "end": 1954.685, "text": "Y esto lo puedo decir ac\u00e1 p\u00fablicamente, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.45805286314326643, "is_candidate": true}, {"start": 1954.685, "end": 1957.066, "text": "Antes de subir un impuesto me corto un brazo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.44531571837495243, "is_candidate": true}, {"start": 1959.027, "end": 1962.268, "text": " Yo le aseguro esas tres cosas a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5234233456802646, "is_candidate": false}, {"start": 1962.268, "end": 1963.009, "text": "\u00bfSabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7846512977919529, "is_candidate": false}, {"start": 1963.009, "end": 1966.89, "text": "Ninguno de la oligarqu\u00eda pol\u00edtica que est\u00e1 hoy puede asegurar eso.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3932301240491328, "is_candidate": true}, {"start": 1966.89, "end": 1968.671, "text": "Todos nos subieron los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5060158557566174, "is_candidate": false}, {"start": 1968.671, "end": 1980.555, "text": "Bueno, en campa\u00f1a todos pueden decir promesa y despu\u00e9s... Est\u00e1 bien, digamos, o sea, a ver, si hay algo que me ha caracterizado toda mi vida, es que yo cumplo mi palabra.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3969902434682553, "is_candidate": true}, {"start": 1980.555, "end": 1982.416, "text": "Ahora, pero mira, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6388762682837023, "is_candidate": false}, {"start": 1982.416, "end": 1984.037, "text": "Lo voy a poner ahora de manera c\u00ednica.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5600418426521487, "is_candidate": false}, {"start": 1984.998, "end": 1990.858, "text": " Ok, supongamos que ustedes no tienen certeza sobre si soy un mentiroso o digo la verdad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.41432503161913037, "is_candidate": true}, {"start": 1992.276, "end": 1993.397, "text": " Ahora, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7012607361913512, "is_candidate": false}, {"start": 1993.397, "end": 1995.479, "text": "Los que est\u00e1n del otro lado, \u00bfsabes que son mentirosos?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5035230134329944, "is_candidate": false}, {"start": 1995.479, "end": 1996.82, "text": "\u00bfSabes que siempre te jodieron?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6185490723113097, "is_candidate": false}, {"start": 1996.82, "end": 1998.742, "text": "Son los responsables de haber hundido el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.46808049246120287, "is_candidate": true}, {"start": 1998.742, "end": 2001.224, "text": "Con lo cual, \u00bfsabes que tengo dominancia estoc\u00e1stica?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5436097518240017, "is_candidate": false}, {"start": 2001.224, "end": 2002.805, "text": "No todos, no todos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9691590187207798, "is_candidate": false}, {"start": 2002.805, "end": 2012.533, "text": "Bueno, digamos, o sea... Bueno, no s\u00e9, cuando miro las votaciones, digamos, cuando tuvieron que votar en contra de la propiedad, cuando tuvieron que votar en contra de la libertad, cuando tuvieron que... No se puede generalizar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.35358925546508235, "is_candidate": true}, {"start": 2012.533, "end": 2014.535, "text": "Todos votaron en contra de la gente en general.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.48229487342383526, "is_candidate": true}, {"start": 2015.268, "end": 2018.609, "text": " un incompetente, no est\u00e1 apto para el puesto.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.39656826502650366, "is_candidate": true}, {"start": 2018.609, "end": 2023.691, "text": "Lo dije antes, digamos, y a cada paso me lo... Es Mart\u00edn Guzm\u00e1n, \u00bfno?, el ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4847134836107725, "is_candidate": true}, {"start": 2023.691, "end": 2025.492, "text": "\u00bfPero por qu\u00e9 lo dice que es un incompetente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7956448842992522, "is_candidate": false}, {"start": 2025.492, "end": 2037.117, "text": "Bueno, a ver, primero porque es un... digamos, o sea, es un agente del mal en el sentido de que es el representante de los pol\u00edticos, o sea, \u00e9l, digamos,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.41301557858519744, "is_candidate": true}, {"start": 2037.777, "end": 2041.718, "text": " hace su gesti\u00f3n en el Ministerio de Econom\u00eda, digamos, en contra de la gente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.43954451091719315, "is_candidate": true}, {"start": 2041.718, "end": 2047.739, "text": "Es decir, por ejemplo, Ali arranc\u00f3, le dijeron... Entonces, subi\u00f3 los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4447531231974272, "is_candidate": true}, {"start": 2047.739, "end": 2050.359, "text": "Entonces le dice, \u00bfpero usted dijo que no iba a haber ajustes?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.48801908355699386, "is_candidate": true}, {"start": 2050.359, "end": 2051.919, "text": "Dijo, \u00bfesto no es ajuste?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6219723994872285, "is_candidate": false}, {"start": 2051.919, "end": 2055.54, "text": "Ajuste es tocar el gasto p\u00fablico, es decir, con la de los pol\u00edticos no se mete.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5406574408029348, "is_candidate": false}, {"start": 2055.54, "end": 2058.701, "text": "O sea, es alguien que siente un profundo desprecio por la libertad individual.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4356641418219195, "is_candidate": true}, {"start": 2058.701, "end": 2065.462, "text": "O sea, cuando Biden manda esa locura demencial de querer cobrarle impuestos globales a las empresas, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3763451501277396, "is_candidate": true}, {"start": 2065.462, "end": 2065.762, "text": "\u00c9l dice,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8732479288428672, "is_candidate": false}, {"start": 2066.542, "end": 2077.469, "text": " No solo que lo festeja, o sea, que festeja meterle la mano en el bolsillo a la gente, apropiarse del fruto del trabajo de la gente, sino que adem\u00e1s dice, y adem\u00e1s esa tasa es baja.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.37718485624369724, "is_candidate": true}, {"start": 2077.469, "end": 2080.571, "text": "O sea, este hombre, digamos, es parte del problema, no es parte de la soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.41709258850046305, "is_candidate": true}, {"start": 2080.571, "end": 2082.012, "text": "\u00bfY este otro?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0830770757772734, "is_candidate": false}, {"start": 2082.012, "end": 2083.813, "text": "Kicillof.", "cosine_dist": 1.064664992322029, "is_candidate": false}, {"start": 2083.813, "end": 2087.175, "text": "Ahora va a ver.", "cosine_dist": 0.8753973508291112, "is_candidate": false}, {"start": 2087.175, "end": 2087.796, "text": "Est\u00e1 tardando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8333385010788947, "is_candidate": false}, {"start": 2087.796, "end": 2088.056, "text": "Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0451994529614628, "is_candidate": false}, {"start": 2089.3, "end": 2093.245, "text": " Es otro incompetente, no es una persona id\u00f3nea.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.40088045401670214, "is_candidate": true}, {"start": 2093.245, "end": 2097.29, "text": "Demostr\u00f3 ser un absolutamente incompetente cuando fue Ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.39608416710327343, "is_candidate": true}, {"start": 2097.29, "end": 2101.515, "text": "Argentina, cuando \u00e9l fue Ministro de Econom\u00eda, se encontr\u00f3 con una incre\u00edble situaci\u00f3n, \u00bfd\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.42198826686287005, "is_candidate": true}, {"start": 2101.515, "end": 2107.221, "text": "Ten\u00edamos los t\u00e9rminos de intercambio m\u00e1s altos en la historia del... M\u00e1s alto que a la Selena en la Segunda Guerra con Per\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.40514132159758687, "is_candidate": true}, {"start": 2108.049, "end": 2110.973, "text": " y adem\u00e1s en un mundo financieramente integrado y la tasa era cero.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5312436079311685, "is_candidate": false}, {"start": 2110.973, "end": 2117.661, "text": "Argentina, en la \u00e9poca que \u00e9l estaba en el Ministerio de Econom\u00eda, tendr\u00eda que haber crecido por lo menos al 9% per c\u00e1pita.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.43910401848395786, "is_candidate": true}, {"start": 2117.661, "end": 2118.963, "text": "\u00bfY sab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9349496132737246, "is_candidate": false}, {"start": 2118.963, "end": 2122.728, "text": "Mucha gente que lo puede estar escuchando dice, \u00bfpero qu\u00e9 har\u00eda Mire?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9957695484698789, "is_candidate": false}, {"start": 2122.728, "end": 2124.39, "text": "Porque es f\u00e1cil decir...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9645007678731273, "is_candidate": false}, {"start": 2125.002, "end": 2131.545, "text": " Est\u00e1 en un d\u00eda que habr\u00e1 crecido... Bueno, a ver, mi especialidad es el crecimiento econ\u00f3mico, con y sin dinero.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3907661289978738, "is_candidate": true}, {"start": 2131.545, "end": 2135.226, "text": "O sea, y eso, digo, la evidencia emp\u00edrica te lo dice con mucha claridad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4310658068511909, "is_candidate": true}, {"start": 2135.226, "end": 2136.587, "text": "Pero te voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.48468277986746, "is_candidate": true}, {"start": 2136.587, "end": 2146.271, "text": "Aquellos pa\u00edses que adhieren a las ideas que yo defiendo, que son las ideas de la libertad, son ocho veces m\u00e1s ricos que los pa\u00edses reprimidos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.37307447177668074, "is_candidate": true}, {"start": 2146.271, "end": 2152.193, "text": "No solo eso, el decir m\u00e1s bajo, o sea, los que peor est\u00e1n, est\u00e1n no solo que est\u00e1n once veces mejor que su par,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3927370507680217, "is_candidate": true}, {"start": 2152.853, "end": 2160.236, "text": " en el pa\u00eds reprimido, sino que adem\u00e1s por la forma de la distribuci\u00f3n del ingreso, que lleva el formato de un hachicuadrado, los parroquiales, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.39471217980157225, "is_candidate": true}, {"start": 2160.236, "end": 2165.118, "text": "Significa que est\u00e1n mejor que el 80% de los que est\u00e1n, la gente del pa\u00eds pobre.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5066736531518318, "is_candidate": false}, {"start": 2165.118, "end": 2171.64, "text": "Digamos, hay 25 veces menos de pobre en el formato est\u00e1ndar y 50 veces en el formato, digamos, extremo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.37571090804702467, "is_candidate": true}, {"start": 2171.64, "end": 2172.961, "text": "Digamos, adem\u00e1s la gente vive 25% m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5034180419933305, "is_candidate": false}, {"start": 2172.961, "end": 2175.341, "text": "\u00a1Es un negocio b\u00e1rbaro!", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.49641954773838215, "is_candidate": true}, {"start": 2175.341, "end": 2177.662, "text": "\u00bfSabes para qui\u00e9n no es un negocio la sede de la libertad?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.47556136134763205, "is_candidate": true}, {"start": 2177.662, "end": 2178.923, "text": "Para los pol\u00edticos colectivistas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6468755009128161, "is_candidate": false}, {"start": 2178.923, "end": 2181.764, "text": "Ejemplo, digamos, Vida a la Reta y, digamos... Fuerte.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.436020629375098, "is_candidate": true}, {"start": 2182.184, "end": 2183.605, "text": " No, no.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6689191348510042, "is_candidate": false}, {"start": 2183.605, "end": 2187.368, "text": "O sea, imag\u00ednate que si sos un colectivista, imag\u00ednate lo del otro lado.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.42490204857475034, "is_candidate": true}, {"start": 2187.368, "end": 2189.71, "text": "Vamos a hablar de... \u00bfSe puede quedar un rato?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8509817595629903, "is_candidate": false}, {"start": 2189.71, "end": 2190.291, "text": "Es un placer.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7122847626775131, "is_candidate": false}, {"start": 2190.291, "end": 2192.793, "text": "Me quedo porque la estoy pasando muy bien.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4870534949460731, "is_candidate": true}, {"start": 2192.793, "end": 2193.093, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9362871037071396, "is_candidate": false}, {"start": 2193.093, "end": 2195.655, "text": "Usted sabe que yo soy ponido sin tu vida.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5938341031774684, "is_candidate": false}, {"start": 2195.655, "end": 2197.276, "text": "Ya nos peleamos alguna vez, creo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.997856019097482, "is_candidate": false}, {"start": 2197.276, "end": 2198.277, "text": "Nosotros no nos peleamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5750631333033647, "is_candidate": false}, {"start": 2198.277, "end": 2198.978, "text": "No, no nos peleamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9908825154336547, "is_candidate": false}, {"start": 2198.978, "end": 2199.879, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9505128097911897, "is_candidate": false}, {"start": 2199.879, "end": 2201.28, "text": "Vamos... Ah, no importa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.048327372097238, "is_candidate": false}, {"start": 2201.28, "end": 2202.841, "text": "Mejor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8450783522109144, "is_candidate": false}, {"start": 2202.841, "end": 2206.664, "text": "Vamos a hablar de la fortuna de los Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9138264560373074, "is_candidate": false}, {"start": 2206.664, "end": 2207.705, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9370629434952128, "is_candidate": false}, {"start": 2207.705, "end": 2209.867, "text": "La actual vicepresidenta de la naci\u00f3n en funci\u00f3n es...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8671714672430145, "is_candidate": false}, {"start": 2211.03, "end": 2229.104, "text": " Cristina Fern\u00e1ndez est\u00e1 hoy, hoy, en pleno juicio oral y p\u00fablico, donde ella es la principal acusada de un caso de corrupci\u00f3n que tiene que ver con la obra p\u00fablica de L\u00e1zaro B\u00e1ez que se desvi\u00f3 a Santa Cruz supuestamente de modo irregular por 46 mil millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9149442417324611, "is_candidate": false}, {"start": 2229.104, "end": 2229.985, "text": "Bueno, la ve sentada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9385044143069272, "is_candidate": false}, {"start": 2231.398, "end": 2235.12, "text": " En el juicio oral, porque ella decidi\u00f3 no ir y tiene derecho a no ir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8906097498869563, "is_candidate": false}, {"start": 2235.12, "end": 2239.042, "text": "Fue la primera vez, habl\u00f3, le dijo a los jueces que ellos ten\u00edan que dar la respuesta y no volvi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8766272797768314, "is_candidate": false}, {"start": 2239.042, "end": 2240.522, "text": "Pero hoy se est\u00e1 haciendo juzgada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0099444547089946, "is_candidate": false}, {"start": 2240.522, "end": 2241.483, "text": "Ahora, \u00bfy dos juicios?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9586301581249244, "is_candidate": false}, {"start": 2243.135, "end": 2255.262, "text": " que a Cristina Kirchner, a M\u00e1ximo Kirchner y a Florencia Kirchner le importa mucho porque los dos est\u00e1n en instancia de juicio oral y procesados por acusados de lavado de dinero y otros delitos de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8826963770798253, "is_candidate": false}, {"start": 2255.262, "end": 2265.408, "text": "Esos dos juicios tienen que ver con un hotel, o tesura alto carafate, y con una inmobiliaria que se llama Los Sauces, que a trav\u00e9s de esos dos negocios,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9739862811686582, "is_candidate": false}, {"start": 2266.473, "end": 2272.798, "text": " Los Kirchner pudieron demostrar que generaron un crecimiento patrimonial muy grande.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8875546965450924, "is_candidate": false}, {"start": 2272.798, "end": 2284.927, "text": "A ver, Otesur, el Alto Calafate, un hotel muy grande que est\u00e1 en el Calafate, nunca siendo una empresa de los Kirchner, present\u00f3 ante el Estado sus estados contables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.921076541898834, "is_candidate": false}, {"start": 2286.362, "end": 2292.127, "text": " Nunca, tampoco present\u00f3 una sede social, o sea, d\u00f3nde funcionaba una sede fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8765204786932708, "is_candidate": false}, {"start": 2292.127, "end": 2300.935, "text": "Eso parecen cosas administrativas, pero terminaron demostrando que tal vez, adentro de esa c\u00e1scara que era Otesur, hab\u00eda una empresa que, seg\u00fan la justicia,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9100192987840798, "is_candidate": false}, {"start": 2302.367, "end": 2310.013, "text": " le permiti\u00f3 a los Kirchner ganar, como m\u00ednimo, y supuestamente de origen ilegal, 100 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9056657831338055, "is_candidate": false}, {"start": 2310.013, "end": 2311.093, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7822071079987638, "is_candidate": false}, {"start": 2311.093, "end": 2314.676, "text": "El Alto Calafate se lo alquilaban a L\u00e1zaro B\u00e1ez, su socio en los papeles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.986321798950885, "is_candidate": false}, {"start": 2314.676, "end": 2319.379, "text": "L\u00e1zaro B\u00e1ez le pagaba una fortuna descomunal en alquiler.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8823371410050079, "is_candidate": false}, {"start": 2319.379, "end": 2320.68, "text": "No le daban los n\u00fameros a L\u00e1zaro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9076389812943257, "is_candidate": false}, {"start": 2320.68, "end": 2326.164, "text": "Pero L\u00e1zaro contrataba, o era contratado por el Estado, con la obra p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8211740888371841, "is_candidate": false}, {"start": 2326.164, "end": 2326.624, "text": "Un c\u00edrculo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8921098372147782, "is_candidate": false}, {"start": 2326.624, "end": 2330.166, "text": "Le entraba plata del Estado a L\u00e1zaro B\u00e1ez por la obra p\u00fablica, volv\u00eda a Utesur.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9490794715522612, "is_candidate": false}, {"start": 2330.166, "end": 2330.747, "text": "Ahora Utesur,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9847870827525469, "is_candidate": false}, {"start": 2331.769, "end": 2338.593, "text": " Estuvo embargada e intervenida por la justicia, porque est\u00e1 en un juicio oral que se unific\u00f3 con la causa de la inmobiliaria a los sauces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9417015545996588, "is_candidate": false}, {"start": 2338.593, "end": 2345.817, "text": "La inmobiliaria le gener\u00f3 un mont\u00f3n de plata, 9 millones de d\u00f3lares a los Kirchner, y tuvo dos inquilinos principales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8508776819230328, "is_candidate": false}, {"start": 2345.817, "end": 2349.079, "text": "L\u00e1zaro B\u00e1ez, obra p\u00fablica, Crist\u00f3bal L\u00f3pez, obra p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8623451677551217, "is_candidate": false}, {"start": 2349.079, "end": 2353.882, "text": "O sea, casi todas las propiedades que ten\u00eda la inmobiliaria, que no ten\u00eda sede,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8862593784601515, "is_candidate": false}, {"start": 2355.115, "end": 2359.359, "text": " Tambi\u00e9n, igual que el Hotel Alto Calafate, se dedican los papeles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8859109159251979, "is_candidate": false}, {"start": 2359.359, "end": 2364.605, "text": "Trat\u00e1 de hacer vos una empresa sin sede y no presentar palaces contables, a ver qu\u00e9 te pasa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9235179159454238, "is_candidate": false}, {"start": 2364.605, "end": 2372.272, "text": "No ten\u00eda empleados, salvo uno, Ram\u00f3n \u00c1ngel D\u00edaz D\u00edaz, jardinero del Calafate Real de la familia Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8556649171353226, "is_candidate": false}, {"start": 2372.272, "end": 2379.139, "text": "Florencia Kirchner apareci\u00f3 en un momento como empleada cuando present\u00f3 un recibo de sueldo y la direcci\u00f3n de la empresa estaba equivocada, porque en realidad nunca tuvo direcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.948313247816932, "is_candidate": false}, {"start": 2380.468, "end": 2380.968, "text": " \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9388957449840695, "is_candidate": false}, {"start": 2380.968, "end": 2396.795, "text": "Todos esos bienes de los Kirchner, m\u00e1s otros hoteles, m\u00e1s 28 departamentos o propiedades que estaban bajo intervenci\u00f3n judicial y bajo pericia de la justicia, ya no est\u00e1n m\u00e1s siendo peritados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8526453594619539, "is_candidate": false}, {"start": 2396.795, "end": 2397.095, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9197175583411792, "is_candidate": false}, {"start": 2397.095, "end": 2405.438, "text": "Porque la familia Kirchner le pidi\u00f3 a trav\u00e9s de su abogado, Carlos Beraldi, el mismo que asesora al presidente, que le devuelva todos los bienes a la familia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9041567216930305, "is_candidate": false}, {"start": 2406.403, "end": 2413.328, "text": " El Tribunal Oral, el juez, en realidad, Daniel Obligado, el mismo que benefici\u00f3 a Boudou, le dijo, s\u00ed, se los devolvemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8604413081425838, "is_candidate": false}, {"start": 2413.328, "end": 2414.689, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 descubrimos nosotros?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.951140017401088, "is_candidate": false}, {"start": 2414.689, "end": 2421.734, "text": "Otesur estaba completamente floja de papeles, entonces no se pod\u00eda reconstruir cu\u00e1nta plata le entr\u00f3, cu\u00e1nta sali\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9848373183232333, "is_candidate": false}, {"start": 2421.734, "end": 2427.978, "text": "A ver, por ejemplo, despu\u00e9s de L\u00e1zaro B\u00e1ez lo alquil\u00f3 una persona que llamamos Waldo Sanfelice, de una empresa llamada Idea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9338219198369401, "is_candidate": false}, {"start": 2427.978, "end": 2429.099, "text": "\u00bfSaben qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9335910319730159, "is_candidate": false}, {"start": 2429.099, "end": 2431.501, "text": "Es la excepci\u00f3n a la regla total, Sanfelice.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8456137037080794, "is_candidate": false}, {"start": 2431.501, "end": 2435.704, "text": "Es la \u00fanica persona que, teniendo un contrato con los Kirchner, nunca les pag\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9632379505934938, "is_candidate": false}, {"start": 2438.262, "end": 2440.764, "text": " No se conoce a nadie que haya hecho eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8621272858216376, "is_candidate": false}, {"start": 2440.764, "end": 2443.005, "text": "Bueno, no le reclamaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9003429302073305, "is_candidate": false}, {"start": 2443.005, "end": 2445.006, "text": "Eso se sabe porque fue intervenida por la justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9213620609637608, "is_candidate": false}, {"start": 2445.006, "end": 2449.128, "text": "Hab\u00eda un aperito que estaba revisando todo eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8722103466862823, "is_candidate": false}, {"start": 2449.128, "end": 2450.188, "text": "Lo mismo con los ausen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9238946290233658, "is_candidate": false}, {"start": 2450.188, "end": 2454.891, "text": "No ten\u00eda domicilio, no ten\u00eda estado contable, no se sab\u00eda qui\u00e9n formaba parte del directorio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9171159014586125, "is_candidate": false}, {"start": 2454.891, "end": 2456.271, "text": "Parece cosa compleja, pero no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9815224021776263, "is_candidate": false}, {"start": 2456.271, "end": 2461.234, "text": "Cuando vas a un juicio y una empresa te da dinero, el responsable es el directorio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0010146937225683, "is_candidate": false}, {"start": 2461.234, "end": 2461.414, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.934516831306068, "is_candidate": false}, {"start": 2463.256, "end": 2465.557, "text": " Le pidieron las empresas a la justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9097071820276155, "is_candidate": false}, {"start": 2465.557, "end": 2468.418, "text": "El se\u00f1or Daniel Obligado, el juez, se las devolvi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9097083951681935, "is_candidate": false}, {"start": 2468.418, "end": 2491.927, "text": "Y hace pocas semanas presentaron en el juicio oral esta acta que vas a ver ahora, con la que intentan poner, m\u00e1s o menos de acuerdo a los papeles, de un hotel, insisto, que est\u00e1 bajo investigaci\u00f3n de lavado de dinero del actual vicepresidente de la Rep\u00fablica, del jefe de los diputados K,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8684593663383631, "is_candidate": false}, {"start": 2493.149, "end": 2500.013, "text": " Y cuando lo vuelven a tener bajo su mando, hicieron otra vez irregularidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7985703700171747, "is_candidate": false}, {"start": 2500.013, "end": 2501.314, "text": "La verdad est\u00e1n flojos de papeles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9294523909208625, "is_candidate": false}, {"start": 2501.314, "end": 2512.021, "text": "Yo no s\u00e9 si es algo adrede, si es desidia o lamentablemente no pueden realmente poner en regla una empresa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8983869781087171, "is_candidate": false}, {"start": 2512.021, "end": 2512.561, "text": "Suena raro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9712320162002201, "is_candidate": false}, {"start": 2512.561, "end": 2513.782, "text": "Mir\u00e1, ah\u00ed est\u00e1s viendo...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.022272350474447, "is_candidate": false}, {"start": 2515.122, "end": 2522.486, "text": " el acta que present\u00f3 el abogado de los Kirchner, Beraldi, donde se hace una asamblea de accionistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9128400943327222, "is_candidate": false}, {"start": 2522.486, "end": 2530.751, "text": "Por primera vez se determina que los accionistas reales de OTESUR son M\u00e1ximo y Florencia Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8859479435079117, "is_candidate": false}, {"start": 2530.751, "end": 2535.914, "text": "Hasta ese momento, por lo menos hasta ese momento, no eran aceptados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.874688558204522, "is_candidate": false}, {"start": 2535.914, "end": 2539.977, "text": "Ponen dos representantes, uno trabaja en YPF y el otro trabaja en Aerol\u00edneas Argentinas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9004014895081365, "is_candidate": false}, {"start": 2541.068, "end": 2544.991, "text": " Determinan que los accionistas son los hermanos Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9359958425657301, "is_candidate": false}, {"start": 2544.991, "end": 2548.033, "text": "Vuelve a entrar como directora suplente Florencia Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8829728704526, "is_candidate": false}, {"start": 2548.033, "end": 2551.755, "text": "Esto es un dato llamativo, lo han decidido ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9485577900875999, "is_candidate": false}, {"start": 2551.755, "end": 2555.218, "text": "La persona que trabaja en YPF es Jos\u00e9 Mat\u00edas Besi, que es de La C\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9492414361156936, "is_candidate": false}, {"start": 2555.218, "end": 2563.483, "text": "Y la persona que trabaja en... Bueno, no me acuerdo, la hab\u00eda dicho en otra empresa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.845524220199564, "is_candidate": false}, {"start": 2563.483, "end": 2565.204, "text": "En Aerol\u00edneas Argentinas, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8585499677700886, "is_candidate": false}, {"start": 2565.204, "end": 2567.266, "text": "Es Sebasti\u00e1n Jos\u00e9 S\u00e1nchez, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9004632680537658, "is_candidate": false}, {"start": 2569.068, "end": 2590.847, "text": " A ver, se conforma de vuelta Otesur diciendo, la sede es ac\u00e1, estos son los accionistas, estas son las acciones, y estos son los directores de acuerdo a los representantes, uno labura en YPF, el otro en Aerol\u00ednea, que adem\u00e1s tiene otro quilombo con Otesur porque la tripulaci\u00f3n de Aerol\u00ednea que bajaba al Calafate dorm\u00eda en el Hotel de los Kirchner, eso se est\u00e1 investigando aparte, otro tema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8715110747879307, "is_candidate": false}, {"start": 2592.765, "end": 2596.886, "text": " \u00bfCu\u00e1l es el domicilio que dieron los Kirchner para Otesur?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8613437098306421, "is_candidate": false}, {"start": 2596.886, "end": 2598.106, "text": "En la nueva asamblea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9397871962113776, "is_candidate": false}, {"start": 2598.106, "end": 2607.608, "text": "Santa Fe, 1752 A. Dieron el mismo domicilio para la empresa Los Auses, que de golpe tiene domicilio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9484331390938979, "is_candidate": false}, {"start": 2607.608, "end": 2611.789, "text": "Ah\u00ed est\u00e1s viendo el acta que tiene que ver con Otesur.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9369674226187635, "is_candidate": false}, {"start": 2611.789, "end": 2614.99, "text": "Pero con Los Auses, una inmobiliaria que les hizo ganar 9 millones de d\u00f3lares con dos...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9286943593593847, "is_candidate": false}, {"start": 2616.449, "end": 2621.377, "text": " socios o amigos de alquilando varias propiedades, Crist\u00f3bal L\u00f3pez y L\u00e1zaro B\u00e1ez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9015170914323428, "is_candidate": false}, {"start": 2621.377, "end": 2626.626, "text": "Tambi\u00e9n esto lo public\u00f3 Luc\u00eda Salinas en Clar\u00edn, Los Sauces, sede Santa Fe 1752 Segundo A.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9855061647008773, "is_candidate": false}, {"start": 2629.175, "end": 2629.715, "text": " \u00bfSabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0814386708195085, "is_candidate": false}, {"start": 2629.715, "end": 2638.261, "text": "Esto es irregular porque en ese lugar en realidad funciona el estudio jur\u00eddico del abogado de los Kirchner, Carlos Beraldi.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8853066002641305, "is_candidate": false}, {"start": 2638.261, "end": 2647.727, "text": "Funciona adem\u00e1s la editorial Anfim, que entiendo que es la sociedad que maneja el diario \u00c1mbito Financiero, de Crist\u00f3bal L\u00f3pez y Fabi\u00e1n de Sousa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9294807240307331, "is_candidate": false}, {"start": 2647.727, "end": 2651.389, "text": "Y adem\u00e1s hay errores como estos, por ejemplo, M\u00e1ximo y Flores Aquino son titulares de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9635216962043397, "is_candidate": false}, {"start": 2652.59, "end": 2657.532, "text": " 255.400 acciones cada uno que representan el 100% del capital.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8903967803913294, "is_candidate": false}, {"start": 2657.532, "end": 2661.095, "text": "Son 500.800 acciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9156053732544396, "is_candidate": false}, {"start": 2661.095, "end": 2662.816, "text": "En realidad son 510.000.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9867054730346247, "is_candidate": false}, {"start": 2662.816, "end": 2667.218, "text": "Est\u00e1 mal hasta el n\u00famero de acciones que se reparten.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8193256605071991, "is_candidate": false}, {"start": 2667.218, "end": 2675.183, "text": "Todo esto tendr\u00eda que estar bajo investigaci\u00f3n judicial, pero de vuelta volvi\u00f3 a manos de los Kirchner y est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9282931509035648, "is_candidate": false}, {"start": 2677.047, "end": 2690.938, "text": " En el mismo estudio jur\u00eddico, el abogado de los Kirchner, que adem\u00e1s asesora al presidente, funciona, supuestamente, la sede de \u00e1mbito financiero del Hotel Alto Calafate, de los sauces, cuando en realidad nunca tuvieron sede, nunca tuvieron estado contable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9736589138781675, "is_candidate": false}, {"start": 2690.938, "end": 2693.38, "text": "\u00bfQui\u00e9n tiene que controlar esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0138528140931242, "is_candidate": false}, {"start": 2693.38, "end": 2695.022, "text": "La IGJ, se llama as\u00ed el organismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.904897461729347, "is_candidate": false}, {"start": 2695.022, "end": 2697.123, "text": "\u00bfQui\u00e9n es el titular de la IGJ?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9155178458211094, "is_candidate": false}, {"start": 2697.123, "end": 2699.405, "text": "Un abogado que se llama Ricardo On\u00edsen, que qui\u00e9n fue?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8335203944237135, "is_candidate": false}, {"start": 2699.405, "end": 2701.167, "text": "El abogado de los Kirchner en la causa Otezu.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9313427736252831, "is_candidate": false}, {"start": 2705.602, "end": 2713.345, "text": " Quedate ah\u00ed, porque despu\u00e9s del corte llega Mart\u00edn Avera, nuestra periodista extranjera, con un informe sobre lo que nadie te cuenta de los subsidios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0593750703454305, "is_candidate": false}, {"start": 2713.345, "end": 2716.246, "text": "\u00bfQui\u00e9n paga la cuenta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0639083496560144, "is_candidate": false}, {"start": 2716.246, "end": 2717.007, "text": "Gracias, Nati.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9030096272265236, "is_candidate": false}, {"start": 2717.007, "end": 2725.13, "text": "Vamos a... Hay una tanda muy, muy r\u00e1pida todav\u00eda, mi ley, aqu\u00ed, y Mart\u00edn Avera, y los subsidios, algo que le interesa tambi\u00e9n al economista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8495491377410417, "is_candidate": false}, {"start": 2731.582, "end": 2736.707, "text": " Volvemos a WB y Rever, estamos con Martina Vera Sigue, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8889541857088767, "is_candidate": false}, {"start": 2736.707, "end": 2737.628, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 nos vas a hablar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9226361843659231, "is_candidate": false}, {"start": 2737.628, "end": 2738.909, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 nos vas a mostrar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9803262411408437, "is_candidate": false}, {"start": 2738.909, "end": 2743.454, "text": "Nico, te voy a hablar de subsidios que, si se quiere, rayan en lo absurdo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.019602244713909, "is_candidate": false}, {"start": 2743.454, "end": 2750.081, "text": "Porque en un pa\u00eds con 42% de pobres, se entiende en cierta medida que se subsidie ciertos servicios b\u00e1sicos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9379091030429805, "is_candidate": false}, {"start": 2750.081, "end": 2751.002, "text": "Por ejemplo, el gas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0310326106186978, "is_candidate": false}, {"start": 2751.002, "end": 2752.703, "text": "Sobre todo en \u00e9pocas como estas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.972445826318567, "is_candidate": false}, {"start": 2752.703, "end": 2753.965, "text": "Necesitas calefaccionar adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0063544216788, "is_candidate": false}, {"start": 2754.485, "end": 2766.057, "text": " de cocinar, pero lo que resulta realmente incomprensible es que estos subsidios no beneficien a los hogares m\u00e1s vulnerables de la Argentina, sino casi todo lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.98156189740043, "is_candidate": false}, {"start": 2766.057, "end": 2766.518, "text": "A verlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9195124356601598, "is_candidate": false}, {"start": 2773.972, "end": 2795.069, "text": " Estamos en Berazategui, en la provincia de Buenos Aires, en el d\u00eda m\u00e1s fr\u00edo del a\u00f1o, junto tambi\u00e9n a una distribuidora de gas a la que se acercan decenas de familias a comprar garrafas que necesitan para calefaccionar su casa y para cocinar, y que curiosamente cuestan hasta tres veces m\u00e1s de lo que le puede costar a una familia que tiene gas por red mensualmente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9636069848017212, "is_candidate": false}, {"start": 2795.069, "end": 2795.829, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0079651698562575, "is_candidate": false}, {"start": 2795.829, "end": 2796.83, "text": "Por un tema de subsidios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9973350265396808, "is_candidate": false}, {"start": 2796.83, "end": 2802.354, "text": "Est\u00e1n saliendo muchas garrafas esta semana, ya lleg\u00f3 el invierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0295144188079943, "is_candidate": false}, {"start": 2802.354, "end": 2803.275, "text": "S\u00ed, lleg\u00f3 el invierno.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0390375520885655, "is_candidate": false}, {"start": 2803.705, "end": 2807.647, "text": " Se aprieta el fr\u00edo y bueno, se empieza a vender a pleno.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9164754069932003, "is_candidate": false}, {"start": 2807.647, "end": 2809.608, "text": "\u00bfComo cu\u00e1ntas garrafas est\u00e1s vendiendo a la semana?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0795602891002791, "is_candidate": false}, {"start": 2809.608, "end": 2813.731, "text": "En la semana estamos, va, por d\u00eda estamos sacando 600 garrafas a la puerta nosotros, lo que es puerta.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8226845542605258, "is_candidate": false}, {"start": 2813.731, "end": 2814.731, "text": "\u00bfTe las compran qui\u00e9nes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9970492664212488, "is_candidate": false}, {"start": 2814.731, "end": 2816.252, "text": "Porque me hablas de una cifra enorme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0159304255959576, "is_candidate": false}, {"start": 2816.252, "end": 2817.012, "text": "\u00bfFamilias?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9678757709411899, "is_candidate": false}, {"start": 2817.012, "end": 2817.893, "text": "\u00bfEmpresas chiquitas?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0808481898009843, "is_candidate": false}, {"start": 2817.893, "end": 2818.633, "text": "Todas, todas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.062189570100521, "is_candidate": false}, {"start": 2818.633, "end": 2821.435, "text": "No, no, toda familia.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9175156497624432, "is_candidate": false}, {"start": 2821.435, "end": 2825.797, "text": "\u00bfVienes a comprar gas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9638544276121913, "is_candidate": false}, {"start": 2825.797, "end": 2827.058, "text": "S\u00ed, venimos a comprar gas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0231420633742254, "is_candidate": false}, {"start": 2827.058, "end": 2827.938, "text": "\u00bfPara la casa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0151779659686457, "is_candidate": false}, {"start": 2827.938, "end": 2828.799, "text": "Para la casa, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9492330935398238, "is_candidate": false}, {"start": 2828.799, "end": 2830.74, "text": "Para la estufa, para todo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9348146638169703, "is_candidate": false}, {"start": 2830.74, "end": 2832.681, "text": "Tengo ac\u00e1 una factura de Belgrano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9723057979470083, "is_candidate": false}, {"start": 2833.195, "end": 2835.417, "text": " en Capital Federal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9579201623383227, "is_candidate": false}, {"start": 2835.417, "end": 2840.84, "text": "Una persona por el mismo consumo pag\u00f3 276 pesos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9597754900360648, "is_candidate": false}, {"start": 2840.84, "end": 2842.361, "text": "\u00bfQu\u00e9 me dir\u00edas de eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9970751417142225, "is_candidate": false}, {"start": 2842.361, "end": 2844.903, "text": "Y me tendr\u00eda que ir a mudar all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9903592948361949, "is_candidate": false}, {"start": 2844.903, "end": 2849.226, "text": "Pagando dos garrafas ser\u00edan mil pesos por mes.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8394246269281302, "is_candidate": false}, {"start": 2849.226, "end": 2850.346, "text": "Y hasta tres tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7842981001408533, "is_candidate": false}, {"start": 2850.346, "end": 2851.827, "text": "Es algo inentendible.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0252305973464453, "is_candidate": false}, {"start": 2851.827, "end": 2852.908, "text": "La verdad que no.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9135514800246803, "is_candidate": false}, {"start": 2852.908, "end": 2854.629, "text": "Inexplicable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8556265628215427, "is_candidate": false}, {"start": 2854.629, "end": 2855.51, "text": "\u00bf276 pesos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.962983076942248, "is_candidate": false}, {"start": 2855.51, "end": 2859.973, "text": "No lo creo, pero bueno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.015969851541607, "is_candidate": false}, {"start": 2859.973, "end": 2860.373, "text": "Puede ser.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0277413317796087, "is_candidate": false}, {"start": 2864.63, "end": 2868.031, "text": " Los subsidios al gas benefician a la gente que tiene red de gas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9590246628568866, "is_candidate": false}, {"start": 2868.031, "end": 2883.817, "text": "El tema es que solamente el 60% de la poblaci\u00f3n argentina tiene acceso a la red de gas, con lo cual el 40% que no tiene acceso a la red de gas, que en general es la gente de menores recursos, de alguna manera est\u00e1 subsidiando a la gente que tiene m\u00e1s recursos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9886847946719567, "is_candidate": false}, {"start": 2883.817, "end": 2884.318, "text": "\u00bfQu\u00e9 opinas de esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0326870996082853, "is_candidate": false}, {"start": 2884.318, "end": 2887.259, "text": "No, no, creo que no.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8191686723917291, "is_candidate": false}, {"start": 2887.259, "end": 2887.599, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0542613680967663, "is_candidate": false}, {"start": 2887.599, "end": 2887.719, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0668348023095455, "is_candidate": false}, {"start": 2887.719, "end": 2893.001, "text": "El precio del gas licuado que est\u00e1 en las garrafas es aproximadamente el triple", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9547929294988874, "is_candidate": false}, {"start": 2893.768, "end": 2896.55, "text": " que el precio de gas de red.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0463597199457078, "is_candidate": false}, {"start": 2896.55, "end": 2897.41, "text": "500 pesos cada uno.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9240535623073625, "is_candidate": false}, {"start": 2897.41, "end": 2898.811, "text": "\u00bfY cu\u00e1ntas compraste?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0087429245339168, "is_candidate": false}, {"start": 2898.811, "end": 2899.891, "text": "Compr\u00e9 dos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.745776906995441, "is_candidate": false}, {"start": 2899.891, "end": 2901.252, "text": "\u00bfDos garrafas de 10?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8925541220658386, "is_candidate": false}, {"start": 2901.252, "end": 2906.234, "text": "Claro, porque en los negocios, en la zona, valen 700, 750 pesos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7977704105526455, "is_candidate": false}, {"start": 2906.234, "end": 2907.435, "text": "Y la misma garrafa.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9453802118512795, "is_candidate": false}, {"start": 2907.435, "end": 2908.335, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 trabajas t\u00fa?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9676967497184468, "is_candidate": false}, {"start": 2908.335, "end": 2910.076, "text": "De mec\u00e1nico.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8087247820624287, "is_candidate": false}, {"start": 2910.076, "end": 2912.197, "text": "\u00bfVienes a comprar gas en bici?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9344238593580938, "is_candidate": false}, {"start": 2912.197, "end": 2916.039, "text": "En bici, desde Bosque, son unas 35 cuadras.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8738026420341097, "is_candidate": false}, {"start": 2916.039, "end": 2917.88, "text": "Est\u00e1n pagando 300 pesos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9135814473630545, "is_candidate": false}, {"start": 2917.88, "end": 2919.021, "text": "Yo hoy estoy gastando", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8848173636372697, "is_candidate": false}, {"start": 2922.108, "end": 2924.69, "text": " 500, esta es para la cocina.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7990059553797021, "is_candidate": false}, {"start": 2924.69, "end": 2928.493, "text": "O sea que estoy gastando 500 pesos para la cocina para comer todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7598606331470634, "is_candidate": false}, {"start": 2928.493, "end": 2935.658, "text": "Y dentro de 3, 4 d\u00edas se me gasta la que yo me caliento con mi familia cuando hace mucho fr\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8011133436299911, "is_candidate": false}, {"start": 2935.658, "end": 2941.062, "text": "Y voy a gastar 1000 pesos, gasto 1000 pesos en un mes.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8817909392630471, "is_candidate": false}, {"start": 2941.062, "end": 2944.405, "text": "Y ellos est\u00e1n pagando 300 pesos de gana natural.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8292780894064711, "is_candidate": false}, {"start": 2948.948, "end": 2963.679, "text": " Como el precio regulado, y como no es un servicio p\u00fablico, el gas licuado, a diferencia del gas natural, que eso es una diferencia importante, de alguna manera eso hace que la gente de menos recursos termine pagando m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9799200142501823, "is_candidate": false}, {"start": 2963.679, "end": 2969.383, "text": "Es un gasto.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8503643670577224, "is_candidate": false}, {"start": 2969.383, "end": 2974.026, "text": "M\u00e1s para una persona que vive el d\u00eda a d\u00eda, porque yo te digo, hago changuita y vivo el d\u00eda a d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7521910644047703, "is_candidate": false}, {"start": 2980.474, "end": 2980.734, "text": " Muy gr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0384116053878312, "is_candidate": false}, {"start": 2980.734, "end": 2993.261, "text": "Sobre todo, Nico, cuando te topas en la puerta del lugar con personas que no te creen, est\u00e1n incr\u00e9dulos ante lo que ven cuando les muestras una factura de Belgrano, por ejemplo, en Capital Federal, y comparan con lo que pagan ellos por gas de garrafa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9510791843188257, "is_candidate": false}, {"start": 2993.261, "end": 2994.862, "text": "\u00bfPero cu\u00e1l es la contracara de todo esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0219122276602723, "is_candidate": false}, {"start": 2994.862, "end": 2996.662, "text": "Bueno, un sistema de subsidios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9917360039800441, "is_candidate": false}, {"start": 2996.662, "end": 3004.606, "text": "De hecho, los subsidios al gas en red subieron cerca de un 51% entre enero y marzo de este a\u00f1o en relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9180322827930584, "is_candidate": false}, {"start": 3004.606, "end": 3005.607, "text": "Eso es un mont\u00f3n de plata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9957349240274508, "is_candidate": false}, {"start": 3005.607, "end": 3007.108, "text": "Pero si comparas con el 2019, subieron m\u00e1s de un 200%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0078950070992745, "is_candidate": false}, {"start": 3007.108, "end": 3007.328, "text": "Ahora bien,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.051454572734445, "is_candidate": false}, {"start": 3010.009, "end": 3011.711, "text": " \u00bfA cu\u00e1nto sub\u00eda el subsidio a la garrafa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9008859525709858, "is_candidate": false}, {"start": 3011.711, "end": 3015.916, "text": "Porque hay todo un plan que se llama el plan hogar, que es una suerte de garrafa social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9344222438381747, "is_candidate": false}, {"start": 3015.916, "end": 3019.06, "text": "Bueno, solamente un 33%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9597832042030057, "is_candidate": false}, {"start": 3019.06, "end": 3022.263, "text": "\u00bfLos pol\u00edticos se dan cuenta de esto o no se dan cuenta de esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9243808816841911, "is_candidate": false}, {"start": 3022.263, "end": 3026.608, "text": "Parece ser que, por ejemplo, Mart\u00edn Guzm\u00e1n s\u00ed, porque habl\u00f3 de un pa\u00eds que tiene... Subsidios para ricos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9529827019019929, "is_candidate": false}, {"start": 3026.608, "end": 3029.071, "text": "Exactamente, subsidios para ricos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9311429350171317, "is_candidate": false}, {"start": 3029.071, "end": 3029.652, "text": "Si eso es as\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0141490072725188, "is_candidate": false}, {"start": 3030.152, "end": 3031.393, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no se corrige, Nico?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9361536803972972, "is_candidate": false}, {"start": 3031.393, "end": 3036.455, "text": "Y creo que t\u00fa seguiste mucho este tema y es una interna que ayuda a explicar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9409793126489877, "is_candidate": false}, {"start": 3036.455, "end": 3042.997, "text": "Exactamente, una interna que ayuda a explicar todo esto entre el Ministerio de Econom\u00eda y la Cartera de Energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9503875974782567, "is_candidate": false}, {"start": 3042.997, "end": 3053.121, "text": "Algo que tambi\u00e9n por ah\u00ed ayuda a explicar, por momentos, un pa\u00eds en el que la realidad supera a la ficci\u00f3n y en el que a la realidad la supera la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9475795143099486, "is_candidate": false}, {"start": 3053.121, "end": 3054.082, "text": "Gracias, Martina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8385554876852622, "is_candidate": false}, {"start": 3054.082, "end": 3056.042, "text": "Muy bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8955071187157364, "is_candidate": false}, {"start": 3056.042, "end": 3057.463, "text": "\u00bfQu\u00e9 piensa Miley de todo esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9878375593782334, "is_candidate": false}, {"start": 3058.563, "end": 3068.126, "text": " Bueno, esto es muy interesante porque un gobierno que se jacta de ser progresista aplica una pol\u00edtica absurdamente, digamos, regresiva.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.38311135152236775, "is_candidate": true}, {"start": 3068.126, "end": 3073.728, "text": "Y esto tiene dos facetas, porque uno tiene que entender que el subsidio siempre lo paga", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3869825301716301, "is_candidate": true}, {"start": 3074.528, "end": 3078.47, "text": " en t\u00e9rminos netos, el que no usa el bien subsidiado.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.39241578579189274, "is_candidate": true}, {"start": 3078.47, "end": 3090.535, "text": "Entonces, si los que est\u00e1n subsidiados son los que les llega la red de gas, que son los que est\u00e1n mejor relativamente, los que est\u00e1n pagando el subsidio, a los que m\u00e1s tienen, son los que menos tienen.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.37971663545650025, "is_candidate": true}, {"start": 3090.535, "end": 3091.455, "text": "O sea, ese es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6878181883314916, "is_candidate": false}, {"start": 3091.455, "end": 3098.619, "text": "Eso ya es absolutamente regresivo porque, digamos, favorece a los que m\u00e1s tienen en contra de los que menos tienen.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3692095991002916, "is_candidate": true}, {"start": 3098.619, "end": 3099.439, "text": "Pero no solo eso.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7140732460559954, "is_candidate": false}, {"start": 3099.919, "end": 3114.329, "text": " sino que adem\u00e1s como este gobierno tiene d\u00e9ficit y lo financia con emisi\u00f3n monetaria y genera inflaci\u00f3n, y la inflaci\u00f3n es el impuesto al pobre, castiga 25 veces m\u00e1s fuerte a los m\u00e1s vulnerables, encima despu\u00e9s le vuelve a pegar con el impuesto inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.39768286100812356, "is_candidate": true}, {"start": 3116.113, "end": 3122.515, "text": " Este gobierno que se capta de ser progresista, lo \u00fanico que hace con esto es empeorar la distribuci\u00f3n del ingreso.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.40217036693389574, "is_candidate": true}, {"start": 3122.515, "end": 3127.357, "text": "Y eso que no es un tema del cual, digamos, a m\u00ed me gusta hablar, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3203570368472609, "is_candidate": true}, {"start": 3127.357, "end": 3128.737, "text": "No se ha notado.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7182594439012961, "is_candidate": false}, {"start": 3128.737, "end": 3131.058, "text": "Se supone que soy el que no tiene coraz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4951719431603788, "is_candidate": true}, {"start": 3131.058, "end": 3137.9, "text": "En realidad, lo que pasa es que yo tengo, s\u00ed, lo que se llama la cabeza al servicio, s\u00ed, del coraz\u00f3n caliente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3868316768957619, "is_candidate": true}, {"start": 3137.9, "end": 3144.182, "text": "Y ellos no s\u00e9 qu\u00e9 tienen, digamos, al servicio de qu\u00e9 cosa, porque lo \u00fanico que est\u00e1n haciendo es multiplicar a los pobres como nunca en la historia.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3155940633156793, "is_candidate": true}, {"start": 3144.182, "end": 3145.423, "text": "Milel, le agradecemos", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9050952931962357, "is_candidate": false}, {"start": 3146.243, "end": 3147.305, "text": " Se est\u00e1 terminando el programa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9137245477057558, "is_candidate": false}, {"start": 3147.305, "end": 3151.249, "text": "El agradecido soy yo por lo bien que la pas\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3827830698641117, "is_candidate": true}, {"start": 3151.249, "end": 3151.769, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.49614120859176025, "is_candidate": true}, {"start": 3151.769, "end": 3153.151, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9534754110960606, "is_candidate": false}, {"start": 3153.151, "end": 3155.433, "text": "Vamos a volver a entrevistarlo en alg\u00fan momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9668145621169235, "is_candidate": false}, {"start": 3155.433, "end": 3156.354, "text": "Adelante, Nati L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.950771764258248, "is_candidate": false}], "Index": 618, "channel_id": "UCwKZnJ48oXRCCGCQbL1BPSA", "channel": "Javier Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@JavierMileiOK", "id": "gcO1HOqI2Fg", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=gcO1HOqI2Fg", "title": "Javier Milei con Nicolas Wi\u00f1azki en TN (22-06-2021)", "duration": 3158.0, "view_count": 1406.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}