{"segments": [{"start": 0.008, "end": 1.988, "text": " Javier Milei, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7235296613853556, "is_candidate": false}, {"start": 1.988, "end": 2.849, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7488387790242932, "is_candidate": false}, {"start": 2.849, "end": 4.269, "text": "Siempre es un gusto estar ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7460955257439708, "is_candidate": false}, {"start": 4.269, "end": 5.389, "text": "Bueno, igualmente para nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9372104025978966, "is_candidate": false}, {"start": 5.389, "end": 7.47, "text": "Quiero que veas este tape.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.043227419215307, "is_candidate": false}, {"start": 7.47, "end": 10.07, "text": "Esto pas\u00f3 a principio de a\u00f1o, dec\u00eda Wada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9024486826789029, "is_candidate": false}, {"start": 10.07, "end": 11.111, "text": "Este es el director.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9235291940209487, "is_candidate": false}, {"start": 11.111, "end": 13.751, "text": "\u00bfEs el director o es el medio del agonimiento?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8273450624060406, "is_candidate": false}, {"start": 13.751, "end": 16.312, "text": "S\u00ed, es el director de hecho, digamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.837685232134254, "is_candidate": false}, {"start": 16.312, "end": 19.312, "text": "No puede figurar en los papeles porque no es docente, pero es el director.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7897185832504757, "is_candidate": false}, {"start": 19.312, "end": 20.953, "text": "De un colegio en Chaco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9362236626417746, "is_candidate": false}, {"start": 22.373, "end": 32.576, "text": " en el que se jur\u00f3 la bandera argentina la semana pasada, chicos de cuarto grado, acompa\u00f1ados por banderas cubanas y venezolanas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8139058988826382, "is_candidate": false}, {"start": 32.576, "end": 40.538, "text": "Esto dec\u00eda a principio de a\u00f1o el director, quiero compartirlo con vos y que opines al respecto, ponelo, dale.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8642811941216236, "is_candidate": false}, {"start": 40.538, "end": 48.06, "text": "Y los chicos, esos chicos que ustedes ven, hacen el pan de todos los d\u00edas para todos los trabajadores del barrio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7723200261114315, "is_candidate": false}, {"start": 49.129, "end": 54.071, "text": " El chico que est\u00e1 levantando es el que hace los panes para toda la comunidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8096301970680746, "is_candidate": false}, {"start": 54.071, "end": 56.593, "text": "Y a eso tenemos que llegar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8061758146471574, "is_candidate": false}, {"start": 56.593, "end": 64.116, "text": "Formarle, darle escuela, darle educaci\u00f3n, darle de topo, tambi\u00e9n ense\u00f1arle a levantarla a las cinco de la ma\u00f1ana para ir a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7578444406584031, "is_candidate": false}, {"start": 64.116, "end": 66.057, "text": "Todos tenemos que aprender a trabajar de ni\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8827525487801688, "is_candidate": false}, {"start": 66.057, "end": 68.158, "text": "\u00a1Es mentira la explotaci\u00f3n infantil!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8475605015767425, "is_candidate": false}, {"start": 68.89, "end": 73.352, "text": " A los ni\u00f1os se les ense\u00f1a desde chicos a hacer lo que tiene que ser el d\u00eda de ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8244505997219034, "is_candidate": false}, {"start": 73.352, "end": 78.374, "text": "Si no, despu\u00e9s quiere dormir hasta las 10, las 11 de la ma\u00f1ana y quiere tener mujer y quiere tener todo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8113744340646667, "is_candidate": false}, {"start": 78.374, "end": 80.795, "text": "Y as\u00ed terminan en cualquier lado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.844527525247502, "is_candidate": false}, {"start": 80.795, "end": 81.135, "text": "Javier.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1587024298767887, "is_candidate": false}, {"start": 82.933, "end": 108.452, "text": " Bueno, yo me voy a referir a un tema que yo sistem\u00e1ticamente vengo levantando y sosteniendo que la educaci\u00f3n en Argentina se ha convertido en una fuente de adoctrinamiento, se adoctrina a las personas en la religi\u00f3n del Estado para generar esclavos del Estado y que sean funcionales al sostenimiento de una oligarqu\u00eda pol\u00edtica que lo \u00fanico que nos hace es empobrecernos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37174111090456397, "is_candidate": true}, {"start": 109.252, "end": 124.352, "text": " La realidad es que les hagan jurar la bandera de Venezuela, la bandera cubana, y que digamos, o sea, traten de llevar hacia las distintas personas, hacia esas ideas, lo \u00fanico que va a ser", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3367469874962291, "is_candidate": true}, {"start": 125.413, "end": 130.698, "text": " No solo va a generar una sociedad de resentidos, sino que adem\u00e1s vamos a ser cada vez m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.384309118875065, "is_candidate": true}, {"start": 130.698, "end": 137.485, "text": "O sea, hay que entender que el sistema argentino est\u00e1 contaminado en todas sus fases.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34833154064683725, "is_candidate": true}, {"start": 137.485, "end": 142.71, "text": "O sea, no solo est\u00e1 contaminado en lo que tiene que ver en la educaci\u00f3n primaria, lo est\u00e1 en la secundaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33998557786121597, "is_candidate": true}, {"start": 143.911, "end": 152.055, "text": " y tambi\u00e9n lo est\u00e1, digamos, en el plano universitario, es decir, hay, de hecho, digamos, hay persecuci\u00f3n a liberales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.410495072509251, "is_candidate": true}, {"start": 152.055, "end": 171.306, "text": "Es m\u00e1s, les voy a contar un ejemplo que, por ejemplo, hizo este gran pensador de la libertad chileno, Axel Kaiser, de quien adem\u00e1s soy amigo, vino y, por ejemplo, vino y lo que hizo fue a la Facultad de Filosof\u00eda y Letras, tom\u00f3 la carrera de filosof\u00eda, tom\u00f3 toda la bibliograf\u00eda y la puso en un gran piso", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4317751027969009, "is_candidate": true}, {"start": 172.793, "end": 177.046, "text": " y la compar\u00f3 contra lo de una universidad normal del mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35910587038684794, "is_candidate": true}, {"start": 178.055, "end": 179.656, "text": " \u00bfCu\u00e1l era la caracter\u00edstica?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4387351071795341, "is_candidate": true}, {"start": 179.656, "end": 183.297, "text": "Que toda, digamos, la bibliograf\u00eda era bibliograf\u00eda de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5149005915718793, "is_candidate": false}, {"start": 183.297, "end": 185.678, "text": "En otras partes del mundo eso est\u00e1 equilibrado, ac\u00e1 no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4379665358421764, "is_candidate": true}, {"start": 185.678, "end": 194.061, "text": "Es decir, ac\u00e1 digamos, o sea, la educaci\u00f3n se usa como un instrumento para lavarle el cerebro a la gente y as\u00ed estamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3377353939128036, "is_candidate": true}, {"start": 194.061, "end": 201.784, "text": "Cada vez peor, porque en el fondo, digamos, hoy el debate est\u00e1 nutrido de todas esas ideas que lo \u00fanico que hace es conducir a la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37661002445604697, "is_candidate": true}, {"start": 201.784, "end": 203.725, "text": "Perm\u00edteme que te agregue un dato que no es menor y es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9153210436114131, "is_candidate": false}, {"start": 204.265, "end": 208.208, "text": " cualquier fiscal puede tomar estas declaraciones que son concluyentes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9143752320880302, "is_candidate": false}, {"start": 208.208, "end": 214.572, "text": "Es decir, este hombre reconoce que los alumnos de su escuela producen el PAM y eso es trabajo infantil, como dec\u00edas, Pancho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.867704254652564, "is_candidate": false}, {"start": 214.572, "end": 221.217, "text": "Es decir, tambi\u00e9n ac\u00e1 hay un delito en Ciernes que evidentemente ning\u00fan juzgado, ning\u00fan fiscal de oficio", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9118926184486604, "is_candidate": false}, {"start": 221.877, "end": 233.121, "text": " est\u00e1 analizando efectivamente porque hay un sector del poder que maneja este hombre, Mereciano, Sena y otros punteros muy cercanos al kirchnerismo que tienen fondo del Estado, claramente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8956260175557723, "is_candidate": false}, {"start": 233.121, "end": 237.742, "text": "S\u00ed, aparte la relaci\u00f3n cercana con Capitanich, Mereciano, Sena...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8418386608003782, "is_candidate": false}, {"start": 238.602, "end": 244.346, "text": " O sea, Capitanich fue padrino de la boda con Marcela Acu\u00f1a de Merenciano Sena.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8526716841659134, "is_candidate": false}, {"start": 244.346, "end": 247.027, "text": "O sea, que hay una relaci\u00f3n muy cercana.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9087984360527523, "is_candidate": false}, {"start": 247.027, "end": 262.556, "text": "Y lo que dec\u00eda Javier, de que cada vez la gente es m\u00e1s pobre, los usan a los pobres, porque ac\u00e1 no es que les dan viviendas, las propias familias ayudan a construir la vivienda, pero no les dan la escritura.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8757261120475732, "is_candidate": false}, {"start": 263.216, "end": 269.987, "text": " La escritura la sigue teniendo el l\u00edder, el verenciano Sena, como hac\u00eda Milagro Sala en Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8526098068279295, "is_candidate": false}, {"start": 269.987, "end": 274.535, "text": "Es lo mismo que retener el documento de los inmigrantes que traen para el trabajo esclavo muchas veces aqu\u00ed en Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9010853199357454, "is_candidate": false}, {"start": 274.535, "end": 275.617, "text": "O que los traen para votar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6455564939857282, "is_candidate": false}, {"start": 276.469, "end": 282.132, "text": " Javier, en un rato, en un par de... ahora creo, a las 4, se va a conocer el n\u00famero de desempleo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.882644524303287, "is_candidate": false}, {"start": 282.132, "end": 285.494, "text": "\u00bfEs algo para seguir, para estar preocupado?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8273198611746058, "is_candidate": false}, {"start": 285.494, "end": 290.076, "text": "La realidad es que, digamos, ac\u00e1 es un tema muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5157058443827904, "is_candidate": false}, {"start": 290.076, "end": 296.6, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de los problemas que Argentina ya viene acarreando desde hace muchos a\u00f1os con el tema del desempleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36924091493311784, "is_candidate": true}, {"start": 296.6, "end": 300.962, "text": "O sea, la tasa de desempleo salt\u00f3 fuertemente en Argentina, digamos, en el efecto tequila.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39503858891528465, "is_candidate": true}, {"start": 300.962, "end": 303.564, "text": "Estoy hablando de diciembre del 94, parte del 95, que se sintieron esos efectos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4602912495694459, "is_candidate": true}, {"start": 306.145, "end": 319.438, "text": " y despu\u00e9s nunca m\u00e1s, digamos, pudo retomar a niveles normales de lo que ser\u00eda un pa\u00eds normal y por eso, digamos, siempre se fueron torturando las definiciones para que los n\u00fameros den mejor, que eso es un tema no menor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31122323284439957, "is_candidate": true}, {"start": 320.695, "end": 322.896, "text": " Ahora, el punto es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5358341003472373, "is_candidate": false}, {"start": 322.896, "end": 337.623, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de lo que informe el INDEC, que tiene que sujetarse a una regla, a una definici\u00f3n, la realidad es que cuando uno mira el desempleo, si lo mira en t\u00e9rminos de horas, la verdadera tasa de desempleo en Argentina es 27%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.291042059433379, "is_candidate": true}, {"start": 337.623, "end": 338.483, "text": "Y eso es muy grave.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5097505235716479, "is_candidate": false}, {"start": 338.483, "end": 341.265, "text": "Hay que estar sacando los planes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7211093815694527, "is_candidate": false}, {"start": 341.265, "end": 341.905, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6970892134838977, "is_candidate": false}, {"start": 341.905, "end": 343.025, "text": "En t\u00e9rminos de horas trabajadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5412583803601629, "is_candidate": false}, {"start": 344.744, "end": 347.787, "text": " Vos tom\u00e1s la cantidad de horas que se trabajaban en la econom\u00eda antes y ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41635117887016315, "is_candidate": true}, {"start": 347.787, "end": 351.852, "text": "Entonces, hoy, ahora la tasa de desempleo es 27%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39339674208303066, "is_candidate": true}, {"start": 351.852, "end": 354.174, "text": "Y eso, digamos, tiene un correlato muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6167647364706108, "is_candidate": false}, {"start": 354.174, "end": 361.462, "text": "A ver, 3 de cada 10 personas que trabajan, no, digamos, de cualquier definici\u00f3n, de los que trabajan son pobres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37049167539060046, "is_candidate": true}, {"start": 362.877, "end": 371.408, "text": " Los pobres andan en torno al 50%, tenemos 65% de chicos pobres, 15% de chicos indigentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39330852578695374, "is_candidate": true}, {"start": 371.408, "end": 373.831, "text": "O sea, Argentina est\u00e1 dinamitando su futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5187614816732661, "is_candidate": false}, {"start": 373.831, "end": 376.895, "text": "El salario real es el mismo que ten\u00edamos en el 2004.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.519886691875405, "is_candidate": false}, {"start": 379.867, "end": 381.809, "text": " Por lo tanto, digo, Argentina est\u00e1 frente a un esc\u00e1ndalo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5057282614389762, "is_candidate": false}, {"start": 381.809, "end": 385.331, "text": "Argentina, la realidad es que estall\u00f3 y la gente todav\u00eda no se dio cuenta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4480685198456722, "is_candidate": true}, {"start": 385.331, "end": 396.519, "text": "El PBI per c\u00e1pita, si las cosas le salen bien al gobierno, va a estar entre 15 y 20% debajo de lo que ten\u00edamos en el a\u00f1o 2011 de PBI per c\u00e1pita.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4314875195169997, "is_candidate": true}, {"start": 396.519, "end": 398.501, "text": "Entonces, digamos, esto es un esc\u00e1ndalo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6486413275842553, "is_candidate": false}, {"start": 398.501, "end": 403.384, "text": "Lo que pasa es que la gente todav\u00eda no lo percibe porque est\u00e1 esperando la explosi\u00f3n \u00e9pica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.428025525684525, "is_candidate": true}, {"start": 403.384, "end": 405.846, "text": "O sea, esas megas explosiones t\u00edpicas de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39434997975672426, "is_candidate": true}, {"start": 405.846, "end": 408.088, "text": "Y la realidad es que esto ya estall\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6041035648733898, "is_candidate": false}, {"start": 409.263, "end": 412.285, "text": " Y si alguien no se da cuenta, bueno, es delicado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48081771707550347, "is_candidate": true}, {"start": 412.285, "end": 413.505, "text": "El punto es por qu\u00e9 no estalla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6049844489243787, "is_candidate": false}, {"start": 413.505, "end": 418.168, "text": "Si yo miro los indicadores de hoy, son mucho peores que los indicadores que ten\u00edamos en el 2001.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4243961195975533, "is_candidate": true}, {"start": 418.168, "end": 421.45, "text": "Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 digamos...?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.620753796195211, "is_candidate": false}, {"start": 421.45, "end": 425.712, "text": "Javier, te quiero dejar una pregunta para dentro de un rato, porque tenemos que ir con uno urgente a Miami.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9298327833596978, "is_candidate": false}, {"start": 425.712, "end": 426.712, "text": "\u00bfPor qu\u00e9...?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9089926558435079, "is_candidate": false}, {"start": 426.712, "end": 429.494, "text": "Porque es cierto, el deterioro es evidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9909747910827499, "is_candidate": false}, {"start": 429.494, "end": 431.835, "text": "\u00bfNo estalla o no estall\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.836383807022911, "is_candidate": false}, {"start": 431.835, "end": 432.575, "text": "\u00bfVa a estallar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8766583448397597, "is_candidate": false}, {"start": 432.575, "end": 433.516, "text": "Me lo contest\u00e1s en unos instantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.092189713619895, "is_candidate": false}, {"start": 433.516, "end": 434.576, "text": "S\u00ed, claro, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6535384857630389, "is_candidate": false}, {"start": 434.576, "end": 435.557, "text": "Urgente de \u00faltimo momento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0361262611310813, "is_candidate": false}, {"start": 439.688, "end": 444.761, "text": " Esto, vos dec\u00edas, hay un deterioro, no explot\u00f3, puede explotar la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8569386739286692, "is_candidate": false}, {"start": 445.752, "end": 449.055, "text": " A ver, hay una cuesti\u00f3n de incentivos, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5696876668278028, "is_candidate": false}, {"start": 449.055, "end": 460.665, "text": "Cuando uno mira los sindicadores sociales y econ\u00f3micos de Argentina, objetivamente estamos mucho peor de lo que est\u00e1bamos en el a\u00f1o 2001.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38647987245346516, "is_candidate": true}, {"start": 460.665, "end": 465.949, "text": "Es m\u00e1s, el malestar contra la oligarqu\u00eda pol\u00edtica es mucho mayor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4050683981880674, "is_candidate": true}, {"start": 465.949, "end": 471.634, "text": "De hecho, el sentimiento antipol\u00edtica en aquel momento no llegaba al 50% de la poblaci\u00f3n, hoy est\u00e1 en cerca del 70.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31028879657578823, "is_candidate": true}, {"start": 472.782, "end": 475.225, "text": " Entonces la pregunta es, \u00bfpor qu\u00e9 no estalla?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5515160225424913, "is_candidate": false}, {"start": 475.225, "end": 477.569, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no estall\u00f3 si todo est\u00e1 peor?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.436065791514311, "is_candidate": true}, {"start": 477.569, "end": 485.66, "text": "Bueno, porque lo que hay que tener en cuenta es que muchos actores sociales revoltosos que en aquel momento estaban dispuestos a hacer l\u00edo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3122200154104833, "is_candidate": true}, {"start": 486.857, "end": 498.184, "text": " Hoy est\u00e1n cooptados por el gobierno y est\u00e1n dentro de la estructura del gobierno y no les importa, digamos, que sus supuestos representados est\u00e9n peor, no les importa, o sea, les importa el negocio de ellos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3412111016241104, "is_candidate": true}, {"start": 498.184, "end": 506.79, "text": "Hay otros actores, por ejemplo, que como estamos en un a\u00f1o electoral necesitan defender el territorio y como consecuencia de ello necesitan la caja y por ende, digamos, en lugar de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32363188989206393, "is_candidate": true}, {"start": 507.63, "end": 513.252, "text": " motivar o alentar o defender, lo que hace es tratar de contener.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34014817962653154, "is_candidate": true}, {"start": 513.252, "end": 517.574, "text": "Entonces, todo lo que esto est\u00e1 haciendo es contener la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31078647546313964, "is_candidate": true}, {"start": 517.574, "end": 521.035, "text": "Ahora, el deterioro de la econom\u00eda argentina tambi\u00e9n es monstruoso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4102782416763051, "is_candidate": true}, {"start": 521.035, "end": 525.357, "text": "Por lo tanto, hay que ver c\u00f3mo el resultado electoral", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4584235963957215, "is_candidate": true}, {"start": 526.177, "end": 528.118, "text": " Reordena el poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6420122756634601, "is_candidate": false}, {"start": 528.118, "end": 531.959, "text": "Claro, ah\u00ed es un tema sociol\u00f3gico casi que el que est\u00e1s planteando, no econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9236582027874384, "is_candidate": false}, {"start": 531.959, "end": 533.22, "text": "Dej\u00e1 de preguntarle a Julio B\u00e1rbaro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8872181889538057, "is_candidate": false}, {"start": 533.22, "end": 536.281, "text": "Julio, \u00bfesto es peor que el 2001 o igual que el 2001?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9414505107776994, "is_candidate": false}, {"start": 536.281, "end": 538.361, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no termina del mismo modo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7828621324002284, "is_candidate": false}, {"start": 538.361, "end": 541.022, "text": "Primero, es peor que el 2001.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7724217061689205, "is_candidate": false}, {"start": 541.022, "end": 542.563, "text": "Esto est\u00e1 fuera de discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7338398130021251, "is_candidate": false}, {"start": 542.563, "end": 550.606, "text": "La decadencia argentina, yo digo siempre, fui diputado en un pa\u00eds que ten\u00eda el 4% de pobreza, ha visto el 1% que llega al 50%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6697757409947924, "is_candidate": false}, {"start": 550.606, "end": 554.367, "text": "Bueno, hay nuevos datos, le dir\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9861639549197273, "is_candidate": false}, {"start": 554.787, "end": 557.268, "text": " A ver, \u00bftenemos la placa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.863220228634366, "is_candidate": false}, {"start": 557.268, "end": 570.512, "text": "Perd\u00f3n que lo interrumpa Julio, pero justo hay un informe del Observatorio Social de la Universidad Cat\u00f3lica Argentina que dice que en 2020 lleg\u00f3 al 64% la pobreza en chicos de 0 a 17 a\u00f1os y la inseguridad alimentaria subi\u00f3 4 puntos en comparaci\u00f3n con 2019 y estamos en 34,3%, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9285790492707793, "is_candidate": false}, {"start": 570.512, "end": 571.673, "text": "Dicen que sin la asistencia del Estado", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9513458027223933, "is_candidate": false}, {"start": 584.818, "end": 589.342, "text": " hubiera llegado a 72% la pobreza en los ni\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9033962415794468, "is_candidate": false}, {"start": 589.342, "end": 592.605, "text": "Bueno, esa es la pregunta para Julio, \u00bfpor qu\u00e9 no explota?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7852078936158309, "is_candidate": false}, {"start": 596.152, "end": 600.035, "text": " La crisis achica la posibilidad del estallido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6594893011203208, "is_candidate": false}, {"start": 600.035, "end": 601.796, "text": "Ah, interesante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9785095324627447, "is_candidate": false}, {"start": 601.796, "end": 604.298, "text": "No lo incrementa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7826295989947137, "is_candidate": false}, {"start": 604.298, "end": 617.587, "text": "Si en aquellas sociedades donde el aplastamiento, digamos, la angustia los va, digamos, marginando, la energ\u00eda para el estallido es menor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.720395738842932, "is_candidate": false}, {"start": 618.407, "end": 629.971, "text": " Pensemos que Chile y Colombia son dos sociedades que hoy est\u00e1n en crisis, las dos, digamos como sistemas pol\u00edticos que se fueron agotando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7125508534933482, "is_candidate": false}, {"start": 629.971, "end": 632.632, "text": "El nuestro se agot\u00f3 hace bastante, hace 45 a\u00f1os para m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.810019548664738, "is_candidate": false}, {"start": 635.373, "end": 647.26, "text": " El tema central es c\u00f3mo generamos una actitud pol\u00edtica de los que pensamos distinto pero estamos dispuestos a dialogar para encontrar una salida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7542775115221789, "is_candidate": false}, {"start": 647.26, "end": 652.703, "text": "Si hay algo que est\u00e1 claro es que el fanatismo del gobierno no sirve para salir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7710616331943305, "is_candidate": false}, {"start": 653.443, "end": 660.545, "text": " Y yo agrego, y esto es lo m\u00edo, estamos entre dos fracasos, el fracaso del gobierno anterior y el fracaso del actual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7557127463488871, "is_candidate": false}, {"start": 660.545, "end": 664.726, "text": "C\u00f3mo salimos de esa dial\u00e9ctica hasta el momento es complicado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7302749698097216, "is_candidate": false}, {"start": 664.726, "end": 674.388, "text": "Javier, pisando todo el d\u00f3lar... Hay algo muy importante de lo que dijo Julio, perd\u00f3n que te vaya a otro lado, porque tiene que ver con la discusi\u00f3n anterior.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4461160367529686, "is_candidate": true}, {"start": 674.388, "end": 677.009, "text": "Ah\u00ed Julio mencion\u00f3 el fracaso de Chile.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5008578613776402, "is_candidate": false}, {"start": 678.15, "end": 695.504, "text": " \u00bfPor qu\u00e9, digamos, si Chile, un pa\u00eds que ten\u00eda el segundo PBI per c\u00e1pita m\u00e1s bajo de la regi\u00f3n, ten\u00eda arriba de 70% de pobres, ten\u00eda una hiperinflaci\u00f3n, cuando hizo las reformas estructurales termin\u00f3 convirti\u00e9ndose en el mejor pa\u00eds de Latinoam\u00e9rica y le estalla esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3176321477829184, "is_candidate": true}, {"start": 695.504, "end": 698.467, "text": "Y eso, digamos que es muy buen punto y por eso lo levanto,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49291220955705883, "is_candidate": true}, {"start": 699.627, "end": 704.332, "text": " Ac\u00e1 en el tema hay un libro maravilloso, vuelvo a citar a Axel Kaiser, que se llama La Fatal Ignorancia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37572556265035584, "is_candidate": true}, {"start": 704.332, "end": 709.236, "text": "Y ya hace tiempo, Axel Kaiser se\u00f1alaba cu\u00e1l era el problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4827481845967265, "is_candidate": true}, {"start": 709.236, "end": 713.12, "text": "El problema era que hab\u00eda ganado Gramsci en Chile.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4553400369129674, "is_candidate": true}, {"start": 713.12, "end": 722.308, "text": "A pesar de todos los \u00e9xitos econ\u00f3micos, la izquierda se meti\u00f3 en la educaci\u00f3n, en la cultura, en los medios, y ah\u00ed contamin\u00f3 el debate.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3539867545643349, "is_candidate": true}, {"start": 723.192, "end": 725.473, "text": " Despu\u00e9s termin\u00f3 cayendo suelto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4374066366647128, "is_candidate": true}, {"start": 725.473, "end": 730.195, "text": "Yo quiero dar un dato que va por otra v\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7476208403655573, "is_candidate": false}, {"start": 730.195, "end": 737.579, "text": "En Estados Unidos la sublevaci\u00f3n de los negros es cuando le conceden derechos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6633618350443475, "is_candidate": false}, {"start": 738.459, "end": 744.422, "text": " O sea, antes de la concesi\u00f3n de esos derechos, no hab\u00eda estallido en el Harlem.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7341486291284304, "is_candidate": false}, {"start": 744.422, "end": 748.504, "text": "Quiero decir... Digamos que los derechos, digamos, y los que los liberaron eran republicanos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5052781681185254, "is_candidate": false}, {"start": 748.504, "end": 752.726, "text": "No, claro, pero en Chile... Les paso el dato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7055096203389102, "is_candidate": false}, {"start": 752.726, "end": 757.128, "text": "El Ku Klux Klan s\u00ed pertenece, digamos, a los dem\u00f3cratas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5601697462165661, "is_candidate": false}, {"start": 757.128, "end": 764.152, "text": "Pero en Chile, esa mejor\u00eda desnuda la injusticia y en alguna medida, en los momentos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8287014126677605, "is_candidate": false}, {"start": 765.173, "end": 770.114, "text": " que se da ese acercamiento a otra sociedad es cuando se da el estallido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6878821977569425, "is_candidate": false}, {"start": 770.114, "end": 776.456, "text": "\u00bfPero no se puede soslayar tambi\u00e9n el papel de lo que Diosdado Cabello llam\u00f3 la brisita bolivariana?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8105347766937117, "is_candidate": false}, {"start": 776.456, "end": 787.858, "text": "O sea, tanto en Chile como en Colombia se encontraron militantes bolivarianos, militantes venezolanos, formando parte de la gita a trav\u00e9s de las redes sociales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8684551437365287, "is_candidate": false}, {"start": 787.858, "end": 788.659, "text": "Eso tambi\u00e9n tiene un rol.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9240245664176897, "is_candidate": false}, {"start": 788.659, "end": 789.259, "text": "Ya lo hac\u00eda Cuba desde el 59.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8385245482375945, "is_candidate": false}, {"start": 789.259, "end": 791.139, "text": "Lo pueden ver en el libro, fue Cuba desde el Tata Shofre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4276529166062911, "is_candidate": true}, {"start": 799.402, "end": 804.065, "text": " La importancia se la doy al hecho social, al fen\u00f3meno social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6502039929546268, "is_candidate": false}, {"start": 804.065, "end": 807.947, "text": "Yo esto de las vanguardias que llevan al estallido no lo vi nunca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7609069822404344, "is_candidate": false}, {"start": 809.477, "end": 829.066, "text": " Los cubanos en la Argentina formaron militantes revolucionarios durante d\u00e9cadas, dieron fracaso, Cuba fue el fracaso, el Che Guevara fue la expresi\u00f3n de una voluntad suicida, del h\u00e9roe tr\u00e1gico, digamos que a la Argentina y al continente lo hizo trazar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7233523136498232, "is_candidate": false}, {"start": 829.066, "end": 830.367, "text": "Hoy yo veo que hay un", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7810939416451604, "is_candidate": false}, {"start": 831.287, "end": 834.648, "text": " sistema capitalista que tambi\u00e9n est\u00e1 en crisis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6123985307306893, "is_candidate": false}, {"start": 834.648, "end": 837.529, "text": "No es solo la crisis de la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5256198099944198, "is_candidate": false}, {"start": 837.529, "end": 838.869, "text": "Vamos por partes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5392177818533461, "is_candidate": false}, {"start": 838.869, "end": 840.509, "text": "O sea, el punto es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43351972558839436, "is_candidate": true}, {"start": 840.509, "end": 843.15, "text": "A ver, \u00bfd\u00f3nde se aplic\u00f3 el socialismo de modo puro?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40547664513499737, "is_candidate": true}, {"start": 843.15, "end": 845.69, "text": "Fue un fracaso en lo econ\u00f3mico, en lo social, en lo cultural.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4149291336508021, "is_candidate": true}, {"start": 845.69, "end": 847.991, "text": "Asesinaron a 150 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49293930766061267, "is_candidate": true}, {"start": 847.991, "end": 853.432, "text": "O sea, perdieron en el plano te\u00f3rico porque von Bawerk los aniquil\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30403958532722153, "is_candidate": true}, {"start": 853.432, "end": 857.713, "text": "Perdieron en el plano emp\u00edrico porque el muro se cay\u00f3 y aplast\u00f3 a los zurdos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3557381031633816, "is_candidate": true}, {"start": 857.713, "end": 860.354, "text": "La pregunta es, \u00bfpor qu\u00e9 siguen abrazando a eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.435605056390981, "is_candidate": true}, {"start": 861.274, "end": 873.157, "text": " Y la realidad es que cuando uno va al fondo de esta discusi\u00f3n, que es un problema que tiene que ver con la teor\u00eda econ\u00f3mica, con la teor\u00eda del valor, y se encuentra contra eso, es por qu\u00e9 la izquierda sigue sosteniendo esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35236736917453637, "is_candidate": true}, {"start": 873.157, "end": 880.578, "text": "Y ah\u00ed es un problema moral que tiene que ver con la envidia, el odio, el resentimiento, el trato desigual frente a la ley y el robo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3590989193485874, "is_candidate": true}, {"start": 880.578, "end": 881.478, "text": "Y \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6669070976542332, "is_candidate": false}, {"start": 881.478, "end": 888.3, "text": "No pueden cambiar porque en el fondo no aceptan que son unos envidiosos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37741696233085864, "is_candidate": true}, {"start": 888.3, "end": 889.48, "text": "Y ese es el germen original.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5456007795217506, "is_candidate": false}, {"start": 889.54, "end": 894.102, "text": " Y toda la discusi\u00f3n de la distribuci\u00f3n, digamos, es un problema de media.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39088534148213216, "is_candidate": true}, {"start": 894.102, "end": 897.984, "text": "Nos queda un minuto, es muy interesante la charla, pero nos queda una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8011659698578402, "is_candidate": false}, {"start": 897.984, "end": 898.864, "text": "Es s\u00faper divertido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.797346015910434, "is_candidate": false}, {"start": 898.864, "end": 901.045, "text": "Una pregunta importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.950343764320438, "is_candidate": false}, {"start": 901.045, "end": 906.247, "text": "Si hay algo en lo que coincidimos es en la condena a ese marxismo que no llev\u00f3 a nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7958175173809959, "is_candidate": false}, {"start": 906.247, "end": 907.908, "text": "En eso estamos de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6498001016128271, "is_candidate": false}, {"start": 907.908, "end": 911.43, "text": "Y despu\u00e9s est\u00e1 la discusi\u00f3n de cu\u00e1l ser\u00eda la salida vial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6551285743427617, "is_candidate": false}, {"start": 911.43, "end": 911.95, "text": "Esa es otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.815876530618793, "is_candidate": false}, {"start": 913.411, "end": 921.798, "text": " Si te est\u00e1 viendo Alberto Fern\u00e1ndez, te va a decir, mir\u00e1, est\u00e1s coincidiendo con Miley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8885452763900514, "is_candidate": false}, {"start": 921.798, "end": 923.76, "text": "Quedan 30 segundos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7901344428614278, "is_candidate": false}, {"start": 923.76, "end": 928.144, "text": "Porque Miley es una mente brillante y lo va a resumir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7720898700751943, "is_candidate": false}, {"start": 928.144, "end": 929.886, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 sigue subiendo el d\u00f3lar?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9246418338677164, "is_candidate": false}, {"start": 929.886, "end": 934.09, "text": "A pesar de todas las medidas que est\u00e1 implementando Mart\u00edn Guzm\u00e1n, 11 pesos subi\u00f3 este mes, 169.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8928192536818629, "is_candidate": false}, {"start": 937.912, "end": 944.274, "text": " No es que sube el d\u00f3lar, no es que suben los precios, es que pierde poder adquisitivo el peso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5029735162419309, "is_candidate": false}, {"start": 944.274, "end": 950.956, "text": "Y eso puede ser o porque aumenta la oferta o porque baja la demanda o las dos cosas a la vez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3662448238686068, "is_candidate": true}, {"start": 950.956, "end": 957.918, "text": "Y la gente sabe que el peso es la moneda que emite el pol\u00edtico argentino, por lo tanto, siempre verde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31657994333077843, "is_candidate": true}, {"start": 958.238, "end": 962.782, "text": " Muchas gracias, gracias a los dos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9393940474308389, "is_candidate": false}, {"start": 962.782, "end": 963.983, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1603028813661433, "is_candidate": false}, {"start": 963.983, "end": 965.825, "text": "Qu\u00e9dense aqu\u00ed \u00e9l para un datito despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7955773259892169, "is_candidate": false}, {"start": 965.825, "end": 969.668, "text": "S\u00ed, ahora no, tiene muchas novedades, qu\u00e9dense que ya seguimos con m\u00e1s datos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8541527425912638, "is_candidate": false}], "Index": 617, "channel_id": "UCwKZnJ48oXRCCGCQbL1BPSA", "channel": "Javier Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@JavierMileiOK", "id": "Gwedr0UI1Z0", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Gwedr0UI1Z0", "title": "Javier Milei LN+ (24-06-2021)", "duration": 970.0, "view_count": 1955.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}