{"segments": [{"start": 0.268, "end": 3.83, "text": " Es una de las voces m\u00e1s fuertes del nuevo liberalismo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1259246385702475, "is_candidate": false}, {"start": 3.83, "end": 9.112, "text": "Con su estilo frontal y provocador, atrae a j\u00f3venes descontentos con la realidad del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1133465779148093, "is_candidate": false}, {"start": 9.112, "end": 15.815, "text": "Esta noche en nuestros estudios, Nico recibe a el economista Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1047237870489988, "is_candidate": false}, {"start": 15.815, "end": 16.916, "text": "Hola, Milei.", "cosine_dist": 1.0411623351316979, "is_candidate": false}, {"start": 16.916, "end": 19.237, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.020328488347474, "is_candidate": false}, {"start": 19.237, "end": 20.057, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Nicol\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8969275153153222, "is_candidate": false}, {"start": 20.057, "end": 20.718, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6476337606838183, "is_candidate": false}, {"start": 20.718, "end": 21.298, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 se r\u00ede?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7379437268911668, "is_candidate": false}, {"start": 22.45, "end": 25.211, "text": " No, porque me trata por el apellido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6081420941658959, "is_candidate": false}, {"start": 25.211, "end": 27.971, "text": "O sea, si usted prefiere, lo trato por el apellido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6021187802131809, "is_candidate": false}, {"start": 27.971, "end": 30.772, "text": "No, que no suelo tutear a los entrevistados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9878436769493025, "is_candidate": false}, {"start": 30.772, "end": 31.292, "text": "Ok, bueno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6843906008673486, "is_candidate": false}, {"start": 31.292, "end": 35.152, "text": "Pero no es algo... \u00bfLe molesta que yo lo trate de Nicol\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7158665779512605, "is_candidate": false}, {"start": 35.152, "end": 35.753, "text": "Para nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8658274286164827, "is_candidate": false}, {"start": 35.753, "end": 37.573, "text": "Quiere que lo tratemos de usted.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9362600786805677, "is_candidate": false}, {"start": 37.573, "end": 39.753, "text": "No, yo preferir\u00eda tutearnos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6471099277663407, "is_candidate": false}, {"start": 39.753, "end": 42.634, "text": "O sea, usted es un hombre joven, brillante, pero joven.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48646699113718184, "is_candidate": true}, {"start": 42.634, "end": 45.114, "text": "As\u00ed que, digamos... Bueno, hacemos as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8954327170227421, "is_candidate": false}, {"start": 45.114, "end": 46.495, "text": "Yo no lo tuteo a usted.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.000914188778588, "is_candidate": false}, {"start": 46.495, "end": 47.855, "text": "Bueno, ok.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.966435749926226, "is_candidate": false}, {"start": 47.855, "end": 48.755, "text": "\u00bfQui\u00e9n es Javier Milei?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9010342212544666, "is_candidate": false}, {"start": 50.03, "end": 53.472, "text": " Esperen, me deja decir una cosa antes que me olvide.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0083342953675263, "is_candidate": false}, {"start": 53.472, "end": 64.438, "text": "Porque mucha gente lo conoce a Milei porque gener\u00f3 como una r\u00e9plica y \u00e9l mismo apareci\u00f3 much\u00edsimo en los medios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9076604618984779, "is_candidate": false}, {"start": 64.438, "end": 67.119, "text": "Pero tengo que decir esto, Milei egres\u00f3 con 9,43 de promedio en econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0607412122800588, "is_candidate": false}, {"start": 69.578, "end": 79.581, "text": " fue jefe de econom\u00eda de la FJP M\u00e1xima, fue una especie de jefe de coordinadores del economista Broda, Miguel \u00c1ngel Broda, y adem\u00e1s trabaj\u00f3 en el HSBC.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9764735673771573, "is_candidate": false}, {"start": 79.581, "end": 82.422, "text": "Igual hay toda una carrera, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8917027096778066, "is_candidate": false}, {"start": 82.422, "end": 85.583, "text": "De mi ley fuera de la parte medi\u00e1tica, ahora s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8189035165543217, "is_candidate": false}, {"start": 85.583, "end": 86.243, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6173904162852967, "is_candidate": false}, {"start": 86.243, "end": 92.665, "text": "O sea... A ver, \u00bfqu\u00e9 es lo que ve la gente?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4510323904353516, "is_candidate": true}, {"start": 92.665, "end": 95.666, "text": "Digamos, como imagen, si vos quer\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41833562785812983, "is_candidate": true}, {"start": 95.666, "end": 97.947, "text": "Lo que vos ves es algo que condensa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4696709300468682, "is_candidate": true}, {"start": 99.11, "end": 101.411, "text": " mi pasado futbolista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5011990899654651, "is_candidate": false}, {"start": 101.411, "end": 107.313, "text": "O sea, cuando vos me ves tan aguerrido es porque, digamos, tengo un pasado de futbolista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32462769678958237, "is_candidate": true}, {"start": 107.313, "end": 109.874, "text": "Fue arquero del... Claro, yo fui arquero de Chacarita.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5415965265730212, "is_candidate": false}, {"start": 109.874, "end": 111.495, "text": "Llegu\u00e9 a estar en el plantel profesional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45788402931181105, "is_candidate": true}, {"start": 112.225, "end": 116.427, "text": " Y vos ten\u00e9s que tener en cuenta que la personalidad del arquero es una personalidad muy particular.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47304835767692444, "is_candidate": true}, {"start": 116.427, "end": 120.309, "text": "Es el \u00fanico que puede jugar con las manos, de manera l\u00edcita.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31311134718504874, "is_candidate": true}, {"start": 120.309, "end": 124.011, "text": "Es el \u00fanico que se viste distinto, el que tiene un entrenamiento distinto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43247229032913037, "is_candidate": true}, {"start": 124.011, "end": 127.053, "text": "Y es el \u00fanico que, cuando se equivoca, es gol.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44450207107766726, "is_candidate": true}, {"start": 127.053, "end": 130.474, "text": "O sea, eso te da un estilo de personalidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35725124181685886, "is_candidate": true}, {"start": 130.474, "end": 137.278, "text": "Lo otro que vos ves, o sea, digamos, este look que llama la atenci\u00f3n, es porque yo era cantante de rock and roll.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3610422744682208, "is_candidate": true}, {"start": 138.135, "end": 141.356, "text": " Ten\u00eda una banda de rock que se llamaba Everest.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35917199666221733, "is_candidate": true}, {"start": 141.356, "end": 143.837, "text": "Hac\u00edamos m\u00fasica de los Rolling Stones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36102355687366383, "is_candidate": true}, {"start": 143.837, "end": 146.959, "text": "Y bueno, despu\u00e9s est\u00e1 mi parte como economista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41853615685438683, "is_candidate": true}, {"start": 146.959, "end": 151.1, "text": "Yo hice mi licenciatura en econom\u00eda en la Universidad Belgrano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3956276446637389, "is_candidate": true}, {"start": 151.1, "end": 152.641, "text": "Hice dos maestr\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4226980230903912, "is_candidate": true}, {"start": 152.641, "end": 157.563, "text": "Y vos, por ejemplo, se\u00f1alaste uno de los momentos bisagra de mi vida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38575572374502665, "is_candidate": true}, {"start": 157.563, "end": 162.125, "text": "Es decir, yo me volv\u00ed literalmente un economista", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44882251972528486, "is_candidate": true}, {"start": 163.313, "end": 165.695, "text": " pasando por el estudio Broda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4494860138753437, "is_candidate": true}, {"start": 165.695, "end": 178.868, "text": "Ah\u00ed, digamos, en ese contacto d\u00eda a d\u00eda, motivo por el cual yo estoy infinitamente agradecido por todo lo que aprend\u00ed, todo lo que me nutr\u00ed durante mi estad\u00eda en el estudio de Broda como coordinador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2827493952855602, "is_candidate": true}, {"start": 179.948, "end": 194.546, "text": " y despu\u00e9s el cambio digamos m\u00e1s notable digamos esta es una an\u00e9cdota que cuenta l\u00f3pez murphy yo cuando lo dice cuando lo conoc\u00eda a mi ley era especialista en crecimiento con y sin dinero despu\u00e9s hizo famoso por otra cosa que es cuando me convert\u00ed en un libertario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.333256831297814, "is_candidate": true}, {"start": 194.546, "end": 196.188, "text": "\u00bfQu\u00e9 es ser libertario?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0067518311387371, "is_candidate": false}, {"start": 196.188, "end": 199.532, "text": "Mira libertario es alguien que ama profundamente a la libertad", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40363983291337524, "is_candidate": true}, {"start": 200.465, "end": 203.007, "text": " que ponen el eje central de su vida a la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.407127129774134, "is_candidate": true}, {"start": 203.007, "end": 220.739, "text": "Y como liberal libertario, que es el caso m\u00edo, nosotros adherimos a lo que es la definici\u00f3n de liberalismo que nos ofreci\u00f3, digamos, nuestro m\u00e1ximo exponente de todos los tiempos, Alberto Venegas Lynch, hijo, que dice el liberalismo es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30774579161434323, "is_candidate": true}, {"start": 221.279, "end": 239.608, "text": " donde todas las concepciones se defienden tres derechos, el derecho a la vida, el derecho a la libertad y el derecho a la propiedad, donde los dos primeros son derechos reales, el tercero es un derecho adquirido, y todo se construye sobre la base de lo que se llama el principio de no agresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3253305263503872, "is_candidate": true}, {"start": 239.608, "end": 242.849, "text": "Ahora, usted est\u00e1 en contra de la despenalizaci\u00f3n del aborto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8441656958579039, "is_candidate": false}, {"start": 242.849, "end": 250.473, "text": "Yo estoy en contra, digamos, del aborto como concepto, porque si el liberalismo es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3601930541389733, "is_candidate": true}, {"start": 251.342, "end": 259.893, "text": " Yo entiendo el derecho de las mujeres sobre su cuerpo, pero el ser que est\u00e1 adentro no es el cuerpo de la mujer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.364802024401242, "is_candidate": true}, {"start": 259.893, "end": 262.035, "text": "Supongamos lo siguiente, Nicol\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48989189865939997, "is_candidate": true}, {"start": 262.035, "end": 266.14, "text": "Yo te invito a hacer un viaje en avi\u00f3n, en mi avi\u00f3n, mi avi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45711344918511077, "is_candidate": true}, {"start": 266.14, "end": 267.802, "text": "Entonces nos vamos de ac\u00e1 a Par\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4518834802537901, "is_candidate": true}, {"start": 267.802, "end": 268.323, "text": "\u00bfTe gusta Par\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6292598049810575, "is_candidate": false}, {"start": 268.563, "end": 272.67, "text": " en el medio del atl\u00e1ntico a m\u00ed se me ocurre ejercer mi derecho de propiedad de que no est\u00e9s en mi avi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6882300682314814, "is_candidate": false}, {"start": 283.774, "end": 285.715, "text": " Bueno, no es lo mismo... \u00bfC\u00f3mo que no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7129413641324277, "is_candidate": false}, {"start": 285.715, "end": 307.389, "text": "Es lo mismo, o sea, es decir, es justamente el mecanismo por el cual, digamos, ese ser que est\u00e1, digamos, en el vientre de la madre, digamos, tiene un periodo de... Bueno, en el c\u00f3digo penal ser\u00eda si usted decide estrellar el avi\u00f3n, homicidio... De hecho, digamos, el aborto es un homicidio agravado por el v\u00ednculo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4105399147705253, "is_candidate": true}, {"start": 309.412, "end": 315.154, "text": " Bueno, no nos vamos a poner de acuerdo en eso, pero entiendo que respeta la opci\u00f3n del otro, o se enoja.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9100233556456854, "is_candidate": false}, {"start": 315.154, "end": 320.476, "text": "No, a ver, digamos, o sea... Yo, digamos, soy una persona de convicciones fuertes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32795318932321493, "is_candidate": true}, {"start": 320.476, "end": 324.197, "text": "O sea, y si... El punto central es este.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4666173745195443, "is_candidate": true}, {"start": 324.197, "end": 329.879, "text": "Si vos me plante\u00e1s las cosas de manera educada, yo te voy a contestar de manera educada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2798309868161283, "is_candidate": true}, {"start": 329.879, "end": 334.001, "text": "Yo, digamos, he hecho este desaf\u00edo p\u00fablicamente varias veces, nadie me lo puede rebatir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3657430939313472, "is_candidate": true}, {"start": 335.57, "end": 340.713, "text": " desaf\u00edo a cualquiera que me demuestre que la primer piedra la tir\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3730000140337595, "is_candidate": true}, {"start": 340.713, "end": 345.236, "text": "Ahora, si vos me tir\u00e1s la primer piedra, viste que hay un dicho que dice, si te gusta el Durazno, bancate la pelusa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26692825994561553, "is_candidate": true}, {"start": 345.236, "end": 350.139, "text": "No, pero si est\u00e1s citando a Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9224714192252319, "is_candidate": false}, {"start": 350.139, "end": 351.3, "text": "Uy, joderme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0057301629610218, "is_candidate": false}, {"start": 351.3, "end": 351.98, "text": "Gan\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.015937248729898, "is_candidate": false}, {"start": 351.98, "end": 352.36, "text": "Ganaste.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0758574325657142, "is_candidate": false}, {"start": 352.36, "end": 354.122, "text": "En esta ganaste.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8010285607057941, "is_candidate": false}, {"start": 354.122, "end": 357.984, "text": "Perd\u00f3n, a Cristina, creo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9009403452531999, "is_candidate": false}, {"start": 357.984, "end": 359.165, "text": "Bueno, digamos, es m\u00e1s respetable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4600740930492728, "is_candidate": true}, {"start": 359.165, "end": 361.966, "text": "\u00bfEs m\u00e1s respetable para usted, Cristina, que Alberto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7565401316245176, "is_candidate": false}, {"start": 361.966, "end": 363.207, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.007059145636988, "is_candidate": false}, {"start": 363.207, "end": 364.048, "text": "\u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7490597583102465, "is_candidate": false}, {"start": 364.048, "end": 364.208, "text": "Mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7608326030165092, "is_candidate": false}, {"start": 366.291, "end": 368.872, "text": " Primero, no hay que enga\u00f1ar a la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42742619760910283, "is_candidate": true}, {"start": 368.872, "end": 370.113, "text": "\u00bfSabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7593527214255518, "is_candidate": false}, {"start": 370.113, "end": 372.174, "text": "La lapicera la tiene Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4284499196959376, "is_candidate": true}, {"start": 372.174, "end": 374.474, "text": "Si no la usa, es problema de Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3875414876087082, "is_candidate": true}, {"start": 374.474, "end": 377.236, "text": "El poder es algo que est\u00e1 ah\u00ed y vos lo ten\u00e9s que ejercer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40891560208608546, "is_candidate": true}, {"start": 377.236, "end": 379.736, "text": "Si no lo ejerces, vos lo va a ejercer otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6096011891825588, "is_candidate": false}, {"start": 379.736, "end": 383.358, "text": "Entonces, Dios, \u00bfqui\u00e9n es el due\u00f1o de la lapicera?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36298332819055545, "is_candidate": true}, {"start": 383.358, "end": 392.441, "text": "Si Alberto Fern\u00e1ndez, o sea, no ejerce el poder como corresponde, siendo el due\u00f1o de la lapicera en un pa\u00eds tan predisencialista, bueno, tiene un problema Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33420192759798206, "is_candidate": true}, {"start": 392.441, "end": 393.362, "text": "Punto uno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8523090825416666, "is_candidate": false}, {"start": 393.362, "end": 393.782, "text": "Punto dos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6919779135101776, "is_candidate": false}, {"start": 394.835, "end": 402.665, "text": " Yo digo, estoy en las ant\u00edpodas de la se\u00f1ora Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, o sea, literalmente, o sea, no hace falta que lo aclare mucho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3803340506275822, "is_candidate": true}, {"start": 402.665, "end": 406.43, "text": "Ahora, \u00bfsabes cu\u00e1l es el tema con Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39632550477065265, "is_candidate": true}, {"start": 406.43, "end": 407.792, "text": "Que viene y te dice, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7135265067933665, "is_candidate": false}, {"start": 407.792, "end": 409.594, "text": "Te voy a comer el h\u00edgado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6747336044981047, "is_candidate": false}, {"start": 409.594, "end": 412.578, "text": "Y viene y te come el h\u00edgado, o sea, ahora digo, puede no gustarte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5540067747571653, "is_candidate": false}, {"start": 413.627, "end": 415.088, "text": " Pero no, digamos, no te enga\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5911205199209619, "is_candidate": false}, {"start": 415.088, "end": 417.308, "text": "O sea, ella viene y te dice, te voy a hacer esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5970710371121271, "is_candidate": false}, {"start": 417.308, "end": 418.649, "text": "Digo, despu\u00e9s, despu\u00e9s, \u00bfte puede gustar o no?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7389173136019613, "is_candidate": false}, {"start": 418.649, "end": 426.312, "text": "O sea, digo, obviamente, a m\u00ed no me gusta, digamos, o sea, soy un declarado y abierto cr\u00edtico del kiserismo, o sea, pero fan\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3719032341893056, "is_candidate": true}, {"start": 426.312, "end": 432.414, "text": "Ahora, digo, pero prefiero que me den, que me vengan y me... Pero saber contra qui\u00e9n peleo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4033556632389337, "is_candidate": true}, {"start": 432.414, "end": 438.056, "text": "Peor ser\u00eda que vengan, te digan que son tus amigos y cuando te das vuelta te pongan un pu\u00f1al en la espalda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2991531573605729, "is_candidate": true}, {"start": 438.056, "end": 441.958, "text": "Es decir, por lo menos, digo, \u00bfvos sab\u00e9s a lo que te enfrent\u00e1s con Cristina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29222060095038016, "is_candidate": true}, {"start": 441.958, "end": 442.198, "text": "O sea...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8895524204135375, "is_candidate": false}, {"start": 443.475, "end": 448.939, "text": " Despu\u00e9s, o sea, digo, yo no, digo, ni me gusta su estilo, no me gustan sus ideas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4136016347632674, "is_candidate": true}, {"start": 448.939, "end": 452.462, "text": "Bueno, OK, digamos, todo lo que quieras, pero, por lo menos, te va de frente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5350432454242228, "is_candidate": false}, {"start": 452.462, "end": 453.222, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0908018597136129, "is_candidate": false}, {"start": 453.222, "end": 453.503, "text": "\u00bfY Macri?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8588643212554459, "is_candidate": false}, {"start": 453.503, "end": 457.385, "text": "A ver, vamos a ver ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9623371110479071, "is_candidate": false}, {"start": 457.385, "end": 459.267, "text": "Est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0537592714082504, "is_candidate": false}, {"start": 459.267, "end": 462.629, "text": "Yo creo que Macri le ha hecho da\u00f1o a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5173862753006437, "is_candidate": false}, {"start": 462.629, "end": 469.614, "text": "Porque... A ver, \u00e9l, por ejemplo, tom\u00f3 un discurso, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47924298257483344, "is_candidate": true}, {"start": 470.556, "end": 477.838, "text": " Y cuando lleg\u00f3 el momento de aplicar las pol\u00edticas, termin\u00f3 siendo un socialdem\u00f3crata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3409529723410547, "is_candidate": true}, {"start": 477.838, "end": 482.78, "text": "Y el problema, digamos, con la socialdemocracia... \u00bfQu\u00e9 es un socialdem\u00f3crata?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42275093317096246, "is_candidate": true}, {"start": 482.78, "end": 489.542, "text": "A ver, el Partido Republicano, digamos, no es en Estados Unidos, el Partido Dem\u00f3crata, ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3382657356560138, "is_candidate": true}, {"start": 489.542, "end": 492.963, "text": "Entonces, o sea, Macri es algo que est\u00e1 entre Biden", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4489105945259977, "is_candidate": true}, {"start": 493.583, "end": 511.132, "text": " y bernie sanders claro lo que pasa es que no es como la izquierda del partido dem\u00f3crata claro digamos a la luz de lo que es argentina dio les parece que en la extrema derecha pero la realidad es que es alguien digamos o sea con ideas social dem\u00f3crata vendr\u00eda a ser una suerte de", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2795577583987148, "is_candidate": true}, {"start": 512.092, "end": 521.74, "text": " socialismo cool, izquierda cool, pero la realidad es que cuando, digamos, gobern\u00f3, digamos, o sea, no hizo, digamos, o sea, no se acerc\u00f3 a las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40005670925955295, "is_candidate": true}, {"start": 521.74, "end": 528.386, "text": "Ahora, s\u00ed, digamos, trat\u00f3 de poner un marco racional, pero yo te puedo demostrar que no fue liberal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3267708247365062, "is_candidate": true}, {"start": 528.386, "end": 536.373, "text": "Si yo te digo, el liberalismo es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo, vos no puedes tener un d\u00e9ficit fiscal que hace que acumules deuda como loco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.360681200193921, "is_candidate": true}, {"start": 536.373, "end": 537.093, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5988755455692767, "is_candidate": false}, {"start": 537.093, "end": 538.574, "text": "Porque esa acumulaci\u00f3n de deuda", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3825807045840709, "is_candidate": true}, {"start": 539.53, "end": 551.502, "text": " es cobrar impuestos futuros a generaciones que no votaron o que no nacieron y encima digamos ahora, dado como est\u00e1n funcionando las encuestas, sucede que ahora todos quieren abrazarlas y de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3152827779993994, "is_candidate": true}, {"start": 551.502, "end": 557.588, "text": "Digo, bienvenido, ahora el problema es... Bueno, no todas las encuestas dan que los libertarios tienen", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5883511831634589, "is_candidate": false}, {"start": 558.387, "end": 560.868, "text": " No, pero Nicol\u00e1s, a ver, el punto es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3785717953923825, "is_candidate": true}, {"start": 560.868, "end": 562.889, "text": "La realidad es esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.558124366935409, "is_candidate": false}, {"start": 562.889, "end": 568.272, "text": "O sea, Argentina viene de un proceso de lavado de cerebro sobre las distintas generaciones enormes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35799132431567604, "is_candidate": true}, {"start": 568.272, "end": 574.495, "text": "Entonces, digamos, \u00bfd\u00f3nde vos ves que fluye con mayor fuerza los liberales libertarios?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3787774516005903, "is_candidate": true}, {"start": 574.495, "end": 576.096, "text": "En el segmento sub 35.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.549645283012818, "is_candidate": false}, {"start": 576.096, "end": 577.817, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6190975183591163, "is_candidate": false}, {"start": 577.817, "end": 581.339, "text": "Porque son los que menos estuvieron expuestos al lavado de cerebro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37799708659371034, "is_candidate": true}, {"start": 581.339, "end": 581.619, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.793384083693008, "is_candidate": false}, {"start": 582.339, "end": 583.06, "text": " Ahora, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3721943143797293, "is_candidate": true}, {"start": 583.06, "end": 584.601, "text": "Todo el mundo est\u00e1 viendo eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5402222513165865, "is_candidate": false}, {"start": 584.601, "end": 589.186, "text": "Digo, a ver, a la se\u00f1ora Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner tambi\u00e9n le preocupa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35138366027111434, "is_candidate": true}, {"start": 589.186, "end": 590.527, "text": "A Cristina le preocupa mi ley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9219908852123003, "is_candidate": false}, {"start": 592.495, "end": 599.557, "text": " Bueno, no lo dijo con mi nombre, pero se\u00f1al\u00f3, digamos, su preocupaci\u00f3n por el avance de los libertarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3123935093563188, "is_candidate": true}, {"start": 599.557, "end": 614.44, "text": "O sea, a ver, digamos, Macri, digamos, o sea, despu\u00e9s de que tuvo un gobierno donde \u00e9l dijo que su gobierno era socialista, que Marcos Pe\u00f1a se ufanaba de ser socialista y popular, y que en el caso de Dur\u00e1n Barba dec\u00eda que Macri era la nueva izquierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2595295089941466, "is_candidate": true}, {"start": 614.44, "end": 616.661, "text": "Ahora empieza a hablar de la idea de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4505729236437348, "is_candidate": true}, {"start": 616.661, "end": 622.202, "text": "Y justo, digamos, termina diciendo eso y dice no, pero cuando necesita tomar un consagio se lo ped\u00eda a Felipe Gonz\u00e1lez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3869069422930511, "is_candidate": true}, {"start": 622.342, "end": 627.847, "text": " Se reuni\u00f3 con un expert que estaba con usted, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8590404869933965, "is_candidate": false}, {"start": 627.847, "end": 633.472, "text": "Yo, digamos, soy amigo de expert y nosotros somos parte de lo que es el espacio Avanza Libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3092419657038974, "is_candidate": true}, {"start": 633.472, "end": 637.635, "text": "Obviamente que hay una estrategia y hay una t\u00e1ctica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3999488167656787, "is_candidate": true}, {"start": 637.635, "end": 645.722, "text": "La estrategia es, y esto est\u00e1 muy vinculado a lo que vos dec\u00edas hace un rato, es ir contra el status quo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39176153378845746, "is_candidate": true}, {"start": 645.722, "end": 646.683, "text": "\u00bfQu\u00e9 es el status quo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7737821064965169, "is_candidate": false}, {"start": 646.683, "end": 649.726, "text": "En la provincia de Buenos Aires el status quo es el kircherismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43601428280570353, "is_candidate": true}, {"start": 651.557, "end": 669.715, "text": " la t\u00e1ctica entonces es que va a tratar de buscar el cambio tambi\u00e9n no va contra el kirchnerismo bueno es que esos provincia de buenos aires ahora yo soy candidato por capital federal o sea por la ciudad aut\u00f3noma de buenos aires en ese contexto qui\u00e9n es el status quo juntos por el cambio el pro lleva cuatro per\u00edodos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26545323655836195, "is_candidate": true}, {"start": 670.376, "end": 674.18, "text": " O sea, y la t\u00e1ctica, bueno, yo no me puedo aliar con los kirchneristas, \u00bfest\u00e1 claro?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34997491203862063, "is_candidate": true}, {"start": 674.18, "end": 680.145, "text": "Por eso voy solo y estoy armando un espacio, \u00bfs\u00ed?, que nuclea a los liberales libertarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30822093625592184, "is_candidate": true}, {"start": 680.145, "end": 686.591, "text": "De hecho, yo soy presidente del Partido Libertario, soy el presidente honor\u00edfico, \u00bfs\u00ed?, de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28479179079378947, "is_candidate": true}, {"start": 686.591, "end": 691.155, "text": "El presidente de verdad es Nicol\u00e1s Sema, pero yo soy la figurita decorativa, ponele.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38120357256554116, "is_candidate": true}, {"start": 692.235, "end": 707.198, "text": " Y ah\u00ed, digamos, nosotros estamos sumando a otros espacios, a otras expresiones que son liberales, m\u00e1s convencionales, conservadores, de centro-derecha, digamos, centro-derecha racional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2474771952790844, "is_candidate": true}, {"start": 707.198, "end": 710.118, "text": "\u00bfContra qui\u00e9n le dice ya voy a ser candidato en la ciudad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8754372043396693, "is_candidate": false}, {"start": 710.118, "end": 711.999, "text": "Ya tienen los avales, las fines, todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8859705474517785, "is_candidate": false}, {"start": 711.999, "end": 714.939, "text": "Tenemos todas las condiciones para competir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3993384545655174, "is_candidate": true}, {"start": 714.939, "end": 716.139, "text": "\u00bfContra qui\u00e9n le gustar\u00eda competir?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0360643753477767, "is_candidate": false}, {"start": 716.139, "end": 718.76, "text": "\u00bfContra Patricia Bullrich o contra Mar\u00eda Eugenia Vidal?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8256847361723149, "is_candidate": false}, {"start": 719.175, "end": 740.939, "text": " Bueno, yo, digamos, he manifestado recurrentemente mi respeto, digamos, a la se\u00f1ora Patricia Bullrich, y considero que es un rival digno, en el sentido de que es una persona que va de frente, que es, digamos, o sea, le importa nada la correcci\u00f3n pol\u00edtica, y dice las cosas que hay que decir y se debate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.257622946399918, "is_candidate": true}, {"start": 740.939, "end": 743.52, "text": "\u00bfSe podr\u00eda ir en la lista de Bullrich?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7846827812306637, "is_candidate": false}, {"start": 743.52, "end": 745.26, "text": "No, no porque, digamos, o sea,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44142495609467436, "is_candidate": true}, {"start": 746.367, "end": 751.532, "text": " ella digamos est\u00e1 adentro de Juntos por el Cambio y hay digamos, o sea, hay otro ala.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.346126297577667, "is_candidate": true}, {"start": 751.532, "end": 752.433, "text": "Vidal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7957201981962947, "is_candidate": false}, {"start": 752.433, "end": 753.314, "text": "Exacto, digamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5078341928207704, "is_candidate": false}, {"start": 753.314, "end": 754.835, "text": "Y Vidal que piensa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9765954006605655, "is_candidate": false}, {"start": 754.835, "end": 758.198, "text": "Que es profundamente colectivista, que siente un desprecio por las ideas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3749186501444086, "is_candidate": true}, {"start": 758.198, "end": 758.919, "text": "Que es colectivista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0615396641033905, "is_candidate": false}, {"start": 758.919, "end": 766.866, "text": "O sea, que ella pone el colectivo por encima de los individuos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3478842848312953, "is_candidate": true}, {"start": 766.866, "end": 767.647, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1 mal eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8853419356705166, "is_candidate": false}, {"start": 768.998, "end": 777.984, "text": " porque cuando vos pones el colectivo por encima del individuo, quiere decir que est\u00e1s sacrificando a los individuos, \u00bfs\u00ed?, por un supuesto bien com\u00fan, que \u00bfqui\u00e9n es el due\u00f1o de...?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31514049563650837, "is_candidate": true}, {"start": 777.984, "end": 779.265, "text": "La naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5538595220058733, "is_candidate": false}, {"start": 779.265, "end": 781.646, "text": "\u00bfQui\u00e9n es el due\u00f1o de la idea del bien com\u00fan?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.439358226395413, "is_candidate": true}, {"start": 781.646, "end": 784.268, "text": "Pero, bueno, la naci\u00f3n no est\u00e1 por encima de los individuos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8910320358476665, "is_candidate": false}, {"start": 784.268, "end": 790.312, "text": "Pero, a ver, digamos, o sea, a ver, lo que hay que entender, a ver, \u00bfpor qu\u00e9 hay una constituci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38585752287997366, "is_candidate": true}, {"start": 791.566, "end": 799.632, "text": " la constituci\u00f3n, supuestamente a vos, el estado te deber\u00eda cuidar la propiedad, por ejemplo, como m\u00ednimo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33534936712105057, "is_candidate": true}, {"start": 799.632, "end": 800.793, "text": "como m\u00ednimo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7775716765115015, "is_candidate": false}, {"start": 800.793, "end": 801.113, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9495736662070141, "is_candidate": false}, {"start": 801.113, "end": 802.514, "text": "\u00bfY para qu\u00e9 est\u00e1 la constituci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5347884800007108, "is_candidate": false}, {"start": 802.514, "end": 803.555, "text": "Para cuidarte del estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6507961900633041, "is_candidate": false}, {"start": 803.555, "end": 814.563, "text": "O sea que el estado no somos nosotros, el estado son, en el fondo, los que est\u00e1n, los que gobiernan, que son los que utilizan el estado, que adem\u00e1s tienen el monopolio de la violencia, y esa te la hacen sentir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3522683787626063, "is_candidate": true}, {"start": 815.607, "end": 819.934, "text": " porque cuando tienen que votar la suba de la dieta est\u00e1n todos de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47788523595161836, "is_candidate": true}, {"start": 819.934, "end": 830.089, "text": "Vos reci\u00e9n dijiste algo maravilloso y como algo que a vos te parec\u00eda una de las bases de este emergente de los liberales libertarios y en la noche", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3104197179600444, "is_candidate": true}, {"start": 830.569, "end": 834.973, "text": " representaci\u00f3n de la corporaci\u00f3n pol\u00edtica que se convirti\u00f3 en una oligarqu\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29944443656050157, "is_candidate": true}, {"start": 834.973, "end": 844.862, "text": "F\u00edjate esto, o sea, los tipos viven de espalda los datos, hoy pasamos los 90 mil muertos y se ponen a festejar el gol de Maradona, pero, Dios, est\u00e1n totalmente desconectados de la realidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47959741743937423, "is_candidate": true}, {"start": 844.862, "end": 847.264, "text": "Mendez dejaron a la gente sin laburo, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6648324488124002, "is_candidate": false}, {"start": 847.264, "end": 848.885, "text": "Y ellos, digamos, se suben la dieta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.653046312373355, "is_candidate": false}, {"start": 848.885, "end": 850.867, "text": "Eh, no se enoje tanto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8526944502535643, "is_candidate": false}, {"start": 851.098, "end": 853.68, "text": " No, no, no, digo, pero es indignante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6811375883146854, "is_candidate": false}, {"start": 853.68, "end": 856.522, "text": "Es indignante, digo, nos est\u00e1n faltando el respeto, Nicol\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4423264361091931, "is_candidate": true}, {"start": 856.522, "end": 859.404, "text": "\u00bfC\u00f3mo se van a poner a festejar el gol el d\u00eda que pasamos los 90.000 muertos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5556408627534284, "is_candidate": false}, {"start": 859.404, "end": 862.606, "text": "Veamos de vuelta el video, a ver, que lo vean vivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8064269600390277, "is_candidate": false}, {"start": 862.606, "end": 864.548, "text": "Digo, esto es un genocidio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7275445733237531, "is_candidate": false}, {"start": 864.548, "end": 867.53, "text": "A ver, quiere ver de vuelta el video.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9698930118780307, "is_candidate": false}, {"start": 867.53, "end": 869.331, "text": "Usted me est\u00e1 provocando, quiere que me lo crea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6636834128740561, "is_candidate": false}, {"start": 869.331, "end": 869.931, "text": "No, no, no, no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0334043360285037, "is_candidate": false}, {"start": 869.931, "end": 871.552, "text": "Les pido que aplaudamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8841335626468656, "is_candidate": false}, {"start": 871.552, "end": 873.494, "text": "Son las 16 y nueve.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0801108985394832, "is_candidate": false}, {"start": 873.494, "end": 876.056, "text": "Aplaudimos, ya que no lo podemos gritar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0083006936366805, "is_candidate": false}, {"start": 876.056, "end": 877.757, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 Feder, que es economista.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9604569389360313, "is_candidate": false}, {"start": 879.927, "end": 884.996, "text": " Es un se\u00f1or que tiene credencial de economista, de ah\u00ed a ser economista hay un gran trecho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3473152159703281, "is_candidate": true}, {"start": 884.996, "end": 891.106, "text": "Y todas las ideas que propone el se\u00f1or Heller, lo \u00fanico que har\u00eda es empobrecernos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3348077668623064, "is_candidate": true}, {"start": 891.106, "end": 891.948, "text": "No aplauden todos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9404739263607022, "is_candidate": false}, {"start": 892.527, "end": 895.248, "text": " Creo que hemos cumplido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.022331007004628, "is_candidate": false}, {"start": 895.248, "end": 896.689, "text": "Podemos seguir con la reuni\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0158047928149263, "is_candidate": false}, {"start": 896.689, "end": 897.589, "text": "Nicol\u00e1s, \u00bfte imaginas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5741270447647008, "is_candidate": false}, {"start": 897.589, "end": 899.93, "text": "Si yo estoy en la c\u00e1mara y hace esto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4090610275212123, "is_candidate": true}, {"start": 899.93, "end": 900.951, "text": "\u00bfQu\u00e9 har\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8557904316268881, "is_candidate": false}, {"start": 900.951, "end": 904.732, "text": "Y el pi ser\u00eda enorme, seguramente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4211371699108215, "is_candidate": true}, {"start": 904.732, "end": 907.573, "text": "Perd\u00f3name el t\u00e9rmino, pero yo lo puteo en s\u00e1nscrito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4412377945312357, "is_candidate": true}, {"start": 907.573, "end": 909.374, "text": "Por irresponsable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6089515209675542, "is_candidate": false}, {"start": 909.374, "end": 916.037, "text": "\u00bfArgentina tiene futuro si la educaci\u00f3n se puede parar tanto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9120622555186596, "is_candidate": false}, {"start": 916.676, "end": 927.28, "text": " As\u00ed Argentina no tiene futuro y Argentina como camina, probablemente en menos de 50 a\u00f1os Argentina se convierta en la visa de miseria m\u00e1s grande del mundo, as\u00ed como lo escuchas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2959031897073602, "is_candidate": true}, {"start": 927.28, "end": 936.943, "text": "A ver, para tener orden de magnitudes, la evidencia emp\u00edrica sobre el crecimiento econ\u00f3mico solamente logra explicar el 85%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3096997084064005, "is_candidate": true}, {"start": 939.672, "end": 945.44, "text": " De esos 85 puntos que explica, 70 lo explica el capital humano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3451135621766275, "is_candidate": true}, {"start": 945.44, "end": 952.389, "text": "El capital humano tiene dos dimensiones, la alimentaci\u00f3n y la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34870259171431794, "is_candidate": true}, {"start": 953.511, "end": 969.438, "text": " Entonces, cuando vos ten\u00e9s un pa\u00eds que hoy ya, digamos, pisa los 50% de pobres, cuando vos ten\u00e9s m\u00e1s de 10% de indigentes en el para\u00edso de los alimentos, o sea, Argentina puede alimentar a m\u00e1s de 400 millones de seres humanos, tiene 5 millones de personas que no le alcanza para comer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31978088616114997, "is_candidate": true}, {"start": 969.438, "end": 974.36, "text": "Cuando vos ten\u00e9s una situaci\u00f3n donde Argentina, digamos, Argentina, hay que recordarlo, durante las pruebas pisa", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41765475049982737, "is_candidate": true}, {"start": 975.22, "end": 1003.62, "text": " durante el quincenismo no se echaron de las pruebas pisa argentina de ser el primer pa\u00eds que elimin\u00f3 el alfabetismo si hoy antes de esto estaba s\u00e9ptimo en am\u00e9rica latina digamos suspenden por segundo a\u00f1o consecutivo las pruebas de nivelaci\u00f3n o sea no digamos a c\u00f3mo controlas entonces la fiebre a rompo el term\u00f3metro pero digamos sea as\u00ed estamos as\u00ed vamos mal no que pasen todos los chicos de grado dios pero en qu\u00e9 cabeza entra estamos dinamitando la alimentaci\u00f3n estamos dinamitando de educaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3575571482591158, "is_candidate": true}, {"start": 1004.581, "end": 1008.144, "text": " Si entrara al Congreso, \u00bfcu\u00e1l ser\u00eda su primer proyecto de ley?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8125056727632132, "is_candidate": false}, {"start": 1008.144, "end": 1015.649, "text": "Primero un proyecto para poder renunciar a la dieta, pero al margen de eso... \u00bfRenunciar al sueldo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4401541532280684, "is_candidate": true}, {"start": 1015.649, "end": 1021.714, "text": "Exacto, yo no le voy a costar un solo centavo al pagador de impuestos argentino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37510408788780913, "is_candidate": true}, {"start": 1021.714, "end": 1024.216, "text": "Ni un solo centavo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47314199060619433, "is_candidate": true}, {"start": 1024.216, "end": 1026.838, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que le voy a asegurar a los argentinos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39325760565819534, "is_candidate": true}, {"start": 1026.838, "end": 1029.459, "text": "Uno, jam\u00e1s voy a ir contra la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.410948270519791, "is_candidate": true}, {"start": 1030.59, "end": 1034.633, "text": " Jam\u00e1s voy a ir contra la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3194816124617178, "is_candidate": true}, {"start": 1034.633, "end": 1038.735, "text": "Entonces, ese tipo de cosas son innegociables.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4537419897371965, "is_candidate": true}, {"start": 1038.735, "end": 1040.376, "text": "Jam\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.742260268572146, "is_candidate": false}, {"start": 1040.376, "end": 1044.258, "text": "Y esto lo puedo decir ac\u00e1 p\u00fablicamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4174121106078911, "is_candidate": true}, {"start": 1044.258, "end": 1046.64, "text": "Antes de subir un impuesto me corto un brazo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4162257657389863, "is_candidate": true}, {"start": 1048.812, "end": 1051.853, "text": " yo le aseguro esas tres cosas a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4876474424014271, "is_candidate": true}, {"start": 1051.853, "end": 1052.593, "text": "\u00bfSabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7955277198009878, "is_candidate": false}, {"start": 1052.593, "end": 1056.474, "text": "Ninguno de la oligarqu\u00eda pol\u00edtica que est\u00e1 hoy puede asegurar eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40661783772570925, "is_candidate": true}, {"start": 1056.474, "end": 1058.255, "text": "Todos nos subieron los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46885055236433637, "is_candidate": true}, {"start": 1058.255, "end": 1070.139, "text": "Bueno, en campa\u00f1a todos pueden decir promesas y despu\u00e9s... Est\u00e1 bien, digamos, o sea, a ver, si hay algo que me ha caracterizado toda mi vida, es que yo cumplo mi palabra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39956990531770276, "is_candidate": true}, {"start": 1070.139, "end": 1071.999, "text": "Ahora, pero mir\u00e1, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6055381464413772, "is_candidate": false}, {"start": 1071.999, "end": 1073.64, "text": "Lo voy a poner ahora de manera c\u00ednica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5332886200401415, "is_candidate": false}, {"start": 1074.597, "end": 1080.456, "text": " Ok, supongamos que ustedes no tienen certezas sobre si soy un mentiroso o digo la verdad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.418695603286394, "is_candidate": true}, {"start": 1081.847, "end": 1082.968, "text": " Ahora, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6798503185526871, "is_candidate": false}, {"start": 1082.968, "end": 1085.07, "text": "Los que est\u00e1n del otro lado, \u00bfsabes que son mentirosos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46746838422374404, "is_candidate": true}, {"start": 1085.07, "end": 1086.411, "text": "\u00bfSabes que siempre te jodieron?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6027416614355006, "is_candidate": false}, {"start": 1086.411, "end": 1090.855, "text": "Son los responsables de haber hundido el pa\u00eds, con lo cual, \u00bfsabes que tengo dominancia estoc\u00e1stica?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42952058012759, "is_candidate": true}, {"start": 1090.855, "end": 1092.396, "text": "No todos, no todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9347633556312921, "is_candidate": false}, {"start": 1092.396, "end": 1102.124, "text": "Bueno, digamos, o sea, no s\u00e9, cuando miro las votaciones, digamos, cuando tuvieron que votar en contra de la propiedad, cuando tuvieron que votar en contra de la libertad, cuando tuvieron que... No se puede generalizar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3102826821990553, "is_candidate": true}, {"start": 1102.124, "end": 1104.066, "text": "Todos votaron en contra de la gente en general.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4423470156619387, "is_candidate": true}, {"start": 1104.866, "end": 1108.208, "text": " un incompetente, no est\u00e1 apto para el puesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3826588361842034, "is_candidate": true}, {"start": 1108.208, "end": 1111.37, "text": "Lo dije antes, digamos, y a cada paso me lo dice.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35776647558731167, "is_candidate": true}, {"start": 1111.37, "end": 1113.291, "text": "Es Mart\u00edn Guzm\u00e1n, \u00bfno?, el ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8673010809543772, "is_candidate": false}, {"start": 1113.291, "end": 1115.092, "text": "\u00bfPero por qu\u00e9 lo dice que es un incompetente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8176916403376627, "is_candidate": false}, {"start": 1115.092, "end": 1125.859, "text": "Bueno, a ver, primero porque es un... digamos, o sea, es un agente del mal en el sentido de que es el representante de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3954934763808503, "is_candidate": true}, {"start": 1125.859, "end": 1131.302, "text": "O sea, \u00e9l, digamos, hace su gesti\u00f3n en el Ministerio de Econom\u00eda, digamos, en contra de la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.403658448370926, "is_candidate": true}, {"start": 1131.302, "end": 1134.124, "text": "Es decir, por ejemplo, alguien arranc\u00f3, le dijeron", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46483780246991446, "is_candidate": true}, {"start": 1135.645, "end": 1137.305, "text": " Entonces subi\u00f3 los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49614971399875585, "is_candidate": true}, {"start": 1137.305, "end": 1139.947, "text": "Entonces le dice, pero usted dijo que no iba a haber ajuste.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4746244146695435, "is_candidate": true}, {"start": 1139.947, "end": 1141.488, "text": "Dijo, esto no es ajuste.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6934139011629441, "is_candidate": false}, {"start": 1141.488, "end": 1145.109, "text": "Ajuste es tocar el gasto p\u00fablico, es decir, con la de los pol\u00edticos no se mete.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48029405828839855, "is_candidate": true}, {"start": 1145.109, "end": 1148.311, "text": "O sea, es alguien que siente un profundo desprecio por la libertad individual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3980480551033302, "is_candidate": true}, {"start": 1148.311, "end": 1155.055, "text": "O sea, cuando Biden manda esa locura demencial de querer cobrarle impuestos globales a las empresas, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3515803491755305, "is_candidate": true}, {"start": 1155.055, "end": 1155.355, "text": "\u00c9l dice,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8438425542383503, "is_candidate": false}, {"start": 1156.055, "end": 1177.62, "text": " no s\u00f3lo que lo festeja o sea que festeja meterle la mano en el bolsillo a la gente apropiarse del fruto del trabajo de la gente sino que adem\u00e1s dice y adem\u00e1s esa tasa es baja o sea este hombre digamos es parte del problema no es parte de la soluci\u00f3n y este otro y si lo ahora est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34672351415961233, "is_candidate": true}, {"start": 1178.867, "end": 1186.872, "text": " es otro incompetente, no es una persona id\u00f3nea, demostr\u00f3 ser un absolutamente incompetente cuando fue Ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36769981101385607, "is_candidate": true}, {"start": 1186.872, "end": 1191.094, "text": "Argentina cuando \u00e9l fue Ministro de Econom\u00eda se encontr\u00f3 con una incre\u00edble situaci\u00f3n, \u00bfd\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3785914514073453, "is_candidate": true}, {"start": 1191.094, "end": 1196.878, "text": "Ten\u00edamos los t\u00e9rminos de intercambio m\u00e1s altos de la historia, m\u00e1s altos que a la selecci\u00f3n de la Segunda Guerra con Per\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3843418700051465, "is_candidate": true}, {"start": 1197.64, "end": 1200.564, "text": " Y adem\u00e1s en un mundo financieramente integrado y la tasa era cero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5029454677435126, "is_candidate": false}, {"start": 1200.564, "end": 1207.254, "text": "Argentina en la \u00e9poca que \u00e9l estaba en el Ministerio de Econom\u00eda tendr\u00eda que haber crecido por lo menos al 9% per c\u00e1pita.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43041996409855, "is_candidate": true}, {"start": 1207.254, "end": 1208.536, "text": "Y \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9106567311445208, "is_candidate": false}, {"start": 1208.536, "end": 1212.302, "text": "Mucha gente que nos puede estar escuchando dice, pero \u00bfqu\u00e9 har\u00eda Mire?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0081048988020038, "is_candidate": false}, {"start": 1212.302, "end": 1213.163, "text": "Porque es f\u00e1cil decir...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9783408572888955, "is_candidate": false}, {"start": 1214.934, "end": 1217.437, "text": " \u00bfD\u00f3nde habr\u00e1 crecido?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.604357142454087, "is_candidate": false}, {"start": 1217.437, "end": 1221.401, "text": "Mi especialidad es el crecimiento econ\u00f3mico, con y sin dinero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.434611166301739, "is_candidate": true}, {"start": 1221.401, "end": 1224.804, "text": "Y eso la evidencia emp\u00edrica te lo dice con mucha claridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4175868285512008, "is_candidate": true}, {"start": 1224.804, "end": 1226.186, "text": "Pero te voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4800106004569198, "is_candidate": true}, {"start": 1226.186, "end": 1233.473, "text": "Aquellos pa\u00edses que adhieren a las ideas que yo defiendo, que son las ideas de la libertad, son ocho veces m\u00e1s ricos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35856757498059744, "is_candidate": true}, {"start": 1234.194, "end": 1235.857, "text": " que los pa\u00edses reprimidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43702983588295696, "is_candidate": true}, {"start": 1235.857, "end": 1248.976, "text": "No solo eso, el decir m\u00e1s bajo, o sea, los que peor est\u00e1n, est\u00e1n no solo que est\u00e1n 11 veces mejor que su par en el pa\u00eds reprimido, sino que adem\u00e1s por la forma de la distribuci\u00f3n del ingreso, que lleva el formato de un hachi cuadrado, log normal, los parroquiales,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35221344789619513, "is_candidate": true}, {"start": 1249.817, "end": 1254.7, "text": " significa que est\u00e1n mejor que el 80% de los que est\u00e1n, la gente del pa\u00eds pobre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47967619367210523, "is_candidate": true}, {"start": 1254.7, "end": 1261.224, "text": "Digamos, hay 25 veces menos de pobre en el formato est\u00e1ndar y 50 veces en el formato, digamos, extremo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3618614898881045, "is_candidate": true}, {"start": 1261.224, "end": 1263.745, "text": "Digamos, adem\u00e1s la gente vive 25% m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.360512447122161, "is_candidate": true}, {"start": 1263.745, "end": 1264.926, "text": "\u00a1Es un negocio b\u00e1rbaro!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7118395423160653, "is_candidate": false}, {"start": 1264.926, "end": 1267.248, "text": "\u00bfSabes para qui\u00e9n no es un negocio la sede de la libertad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4519002390209693, "is_candidate": true}, {"start": 1267.248, "end": 1268.508, "text": "Para los pol\u00edticos colectivistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6064367860135542, "is_candidate": false}, {"start": 1268.508, "end": 1271.89, "text": "Ejemplo, digamos, Vida a la Reta y, digamos... Fuerte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42596006534857833, "is_candidate": true}, {"start": 1271.89, "end": 1273.431, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5256365833736696, "is_candidate": false}, {"start": 1273.431, "end": 1275.853, "text": "Imaginate que si sos colectivista, imaginate lo del otro lado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5104706624727666, "is_candidate": false}, {"start": 1276.975, "end": 1279.298, "text": " Vamos a hablar de... \u00bfse puede quedar un rato?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8569690840248205, "is_candidate": false}, {"start": 1279.298, "end": 1282.341, "text": "Es un placer, me quedo, me quedo, me quedo porque la estoy pasando muy bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5193868962368091, "is_candidate": false}, {"start": 1282.341, "end": 1285.244, "text": "Bueno... Usted sabe que yo soy un porniosito, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5980421061234131, "is_candidate": false}, {"start": 1285.244, "end": 1286.846, "text": "Ya nos peleamos alguna vez, creo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0075212678464558, "is_candidate": false}, {"start": 1286.846, "end": 1287.887, "text": "Nosotros no nos peleamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7126064880751387, "is_candidate": false}, {"start": 1287.887, "end": 1288.568, "text": "No, no nos peleamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.998332457563105, "is_candidate": false}, {"start": 1288.568, "end": 1289.469, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0063110508472402, "is_candidate": false}, {"start": 1289.469, "end": 1291.111, "text": "Vamos a ver, importa, mejor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0054810356998476, "is_candidate": false}, {"start": 1295.84, "end": 1316.896, "text": " Estamos en Berazategui, en la provincia de Buenos Aires, en el d\u00eda m\u00e1s fr\u00edo del a\u00f1o, junto tambi\u00e9n a una distribuidora de gas, a la que se acercan decenas de familias a comprar garrafas que necesitan para calefaccionar su casa y para cocinar, y que curiosamente cuestan hasta tres veces m\u00e1s de lo que le puede costar a una familia que tiene gas por red mensualmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.978263479770103, "is_candidate": false}, {"start": 1316.896, "end": 1317.657, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0050940890042313, "is_candidate": false}, {"start": 1317.657, "end": 1318.817, "text": "Por un tema de subsidios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0139906363040414, "is_candidate": false}, {"start": 1318.817, "end": 1319.658, "text": "\u00bfVienes a comprar gas?", "cosine_dist": 1.1394155087119937, "is_candidate": false}, {"start": 1319.658, "end": 1323.121, "text": "S\u00ed, venimos a comprar gas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9749789986260009, "is_candidate": false}, {"start": 1324.949, "end": 1325.93, "text": " \u00bfPara la casa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0468008899298982, "is_candidate": false}, {"start": 1325.93, "end": 1326.77, "text": "Para la casa, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0023012723127658, "is_candidate": false}, {"start": 1326.77, "end": 1328.811, "text": "Para la estufa, para todo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8959028546526993, "is_candidate": false}, {"start": 1328.811, "end": 1333.393, "text": "Tengo ac\u00e1 una factura de Belgrano en Capital Federal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9611008960052415, "is_candidate": false}, {"start": 1333.393, "end": 1338.836, "text": "Una persona por el mismo consumo pag\u00f3 276 pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9528338679997006, "is_candidate": false}, {"start": 1338.836, "end": 1340.357, "text": "\u00bfQu\u00e9 me dir\u00edas de eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9652326534246399, "is_candidate": false}, {"start": 1340.357, "end": 1342.898, "text": "Y me tendr\u00eda que ir a mudar all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9948286017477214, "is_candidate": false}, {"start": 1342.898, "end": 1347.181, "text": "Pagando dos garrafas ser\u00edan mil pesos por mes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8105269145999234, "is_candidate": false}, {"start": 1347.181, "end": 1348.341, "text": "Y hasta tres tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.855074066023809, "is_candidate": false}, {"start": 1348.341, "end": 1350.903, "text": "Es algo inentendible, la verdad que no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9749152563322954, "is_candidate": false}, {"start": 1350.903, "end": 1351.343, "text": "Inexplicable.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.102671771082123, "is_candidate": false}, {"start": 1351.949, "end": 1354.232, "text": " \u00bfVienes a comprar gas en bici?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9562658040681722, "is_candidate": false}, {"start": 1354.232, "end": 1358.057, "text": "En bici, desde Bosque, son unas 35 cuadras.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8595801853550826, "is_candidate": false}, {"start": 1358.057, "end": 1361.762, "text": "Est\u00e1n pagando 300 pesos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8803431629782297, "is_candidate": false}, {"start": 1361.762, "end": 1364.405, "text": "Yo hoy estoy gastando 500.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9047127632791431, "is_candidate": false}, {"start": 1364.405, "end": 1367.149, "text": "Esta es para la cocina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.821950953922633, "is_candidate": false}, {"start": 1367.149, "end": 1370.513, "text": "O sea que estoy gastando 500 pesos para la cocina para comer todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7627872552655138, "is_candidate": false}, {"start": 1371.697, "end": 1390.809, "text": " y dentro de tres, cuatro d\u00edas se me gasta la que yo me caliento con mi familia cuando hace mucho fr\u00edo y voy a gastar mil pesos, gasto mil pesos en un mes y ellos est\u00e1n pagando 300 pesos de gana natural.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7950111275052649, "is_candidate": false}, {"start": 1390.809, "end": 1392.05, "text": "Es un gasto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8192880023786725, "is_candidate": false}, {"start": 1392.05, "end": 1399.334, "text": "M\u00e1s para una persona que vive el d\u00eda a d\u00eda, porque yo te digo, soy hago changuita y vivo el d\u00eda a d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6859277769425804, "is_candidate": false}, {"start": 1399.334, "end": 1400.735, "text": "\u00bfQu\u00e9 piensa Miley de todo esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0322189775094828, "is_candidate": false}, {"start": 1401.84, "end": 1411.412, "text": " Bueno, esto es muy interesante, porque un gobierno que se jacta de ser progresista aplica una pol\u00edtica absurdamente, digamos, regresiva.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3711531125256844, "is_candidate": true}, {"start": 1411.412, "end": 1413.975, "text": "Y esto tiene dos facetas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5037152464733583, "is_candidate": false}, {"start": 1413.975, "end": 1417.018, "text": "Porque uno tiene que entender que el subsidio siempre lo paga.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4503703692097447, "is_candidate": true}, {"start": 1417.799, "end": 1421.74, "text": " en t\u00e9rminos netos, el que no usa el bien subsidiado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37707752619404533, "is_candidate": true}, {"start": 1421.74, "end": 1433.822, "text": "Entonces, si los que est\u00e1n subsidiados son los que les llega la red de gas, que son los que est\u00e1n mejor relativamente, los que est\u00e1n pagando el subsidio a los que m\u00e1s tienen son los que menos tienen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3674530107424633, "is_candidate": true}, {"start": 1433.822, "end": 1434.742, "text": "O sea, ese es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6517526890839043, "is_candidate": false}, {"start": 1434.742, "end": 1441.883, "text": "Eso ya es absolutamente regresivo porque, digamos, favorece a los que m\u00e1s tienen en contra de los que menos tienen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3474002714697094, "is_candidate": true}, {"start": 1441.883, "end": 1445.304, "text": "Pero no solo eso, sino que adem\u00e1s, como este gobierno tiene d\u00e9ficit,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4039878964872985, "is_candidate": true}, {"start": 1445.724, "end": 1458.13, "text": " y lo financia con emisi\u00f3n monetaria y genera inflaci\u00f3n y la inflaci\u00f3n es el impuesto al pobre castiga 25 veces m\u00e1s fuerte a los m\u00e1s vulnerables encima despu\u00e9s le vuelve a pegar con el impuesto inflacionario o sea", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40580411463397803, "is_candidate": true}, {"start": 1459.39, "end": 1486.713, "text": " este gobierno que se capta de ser progresista lo \u00fanico que hace con esto es empeorar la distribuci\u00f3n del ingreso y eso que no es un tema del cual digamos a m\u00ed me gusta hablar por decirlo de alguna manera no se supone que soy se supone que soy el que no tiene coraz\u00f3n en realidad como lo que pasa que yo tengo si lo que se llama la cabeza al servicio si del coraz\u00f3n caliente y ellos no s\u00e9 que tienen digamos al servicio de qu\u00e9 cosa porque lo \u00fanico que est\u00e1n haciendo es multiplicar los pobres como", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31441695943078596, "is_candidate": true}, {"start": 1486.853, "end": 1498.228, "text": " nunca le agradecemos se est\u00e1 terminando el programa el agradecido soy yo por lo bien que la pase gracias gracias vamos a volver a entrevistarlo en alg\u00fan momento", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5790706779704755, "is_candidate": false}, {"start": 1521.41, "end": 1522.071, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.189395259671259, "is_candidate": false}, {"start": 1561.283, "end": 1562.06, "text": " Subt\u00edtulos por la comunidad de Amara.org", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0480474947155727, "is_candidate": false}], "Index": 145, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "H5NNv6--Vk0", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=H5NNv6--Vk0", "title": "Javier Milei la rompe en TN Noticias- 22/06/21", "duration": 1563.0, "view_count": 173803.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}