{"segments": [{"start": 0.148, "end": 3.192, "text": " En el caso de Trump, ir en contra del NAFTA.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25377250072394, "is_candidate": true}, {"start": 3.192, "end": 6.976, "text": "Es decir, en el caso argentino, ser\u00eda ir en contra del MERCOSUR.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31917303492440363, "is_candidate": true}, {"start": 6.976, "end": 13.283, "text": "Nos conectamos inmediatamente con Buenos Aires y le doy la bienvenida a Javier Milei, candidato a diputado de la Libertad de Avanza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7821542771495399, "is_candidate": false}, {"start": 13.283, "end": 17.368, "text": "Javier, buenas noches, bienvenido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9580944817379713, "is_candidate": false}, {"start": 17.368, "end": 18.168, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Fernando?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.64864674952851, "is_candidate": false}, {"start": 18.168, "end": 19.41, "text": "Un gusto enorme hablar contigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6034034606949618, "is_candidate": false}, {"start": 22.471, "end": 24.834, "text": " Al contrario, gracias por aceptar esta entrevista, Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8035539929904716, "is_candidate": false}, {"start": 24.834, "end": 42.873, "text": "Tu reacci\u00f3n inmediata a esta crisis que est\u00e1 enfrentando ahora mismo el gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez y de Cristina Fern\u00e1ndez con al menos 15, todav\u00eda no sabemos cu\u00e1ntos van a ser los que se vayan, pero al menos 15 que han presentado su cargo y lo han puesto a disposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8462269109043994, "is_candidate": false}, {"start": 45.973, "end": 56.259, "text": " A ver, Fernando, tenemos un problema con la se\u00f1al que se est\u00e1 entrecortando, no se escucha bien, no puedo escuchar tu pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38737933021732807, "is_candidate": true}, {"start": 56.259, "end": 60.441, "text": "A ver, te repito, espero que ya me puedas escuchar mejor, Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8942654898922098, "is_candidate": false}, {"start": 60.441, "end": 67.445, "text": "La pregunta es tu reacci\u00f3n a la crisis de gabinete que est\u00e1 enfrentando en este momento el gobierno Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9025868139101219, "is_candidate": false}, {"start": 69.89, "end": 75.014, "text": " A ver, lo primero que hay que entender es que el gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez ya ven\u00eda muy mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4066872045081764, "is_candidate": true}, {"start": 75.014, "end": 86.544, "text": "Hay que entender tambi\u00e9n que en todos los lugares donde los gobiernos enfrentaron procesos eleccionarios con la cuarentena y la pandemia, evidentemente todos les pas\u00f3 muy mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2366227480321932, "is_candidate": true}, {"start": 86.544, "end": 91.569, "text": "Y dado que Argentina es el peor lugar del mundo para pasar la cuarentena, evidentemente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24976745923587662, "is_candidate": true}, {"start": 92.289, "end": 97.891, "text": " eso se iba a reflejar en un fuerte golpe adverso para el gobierno en lo electoral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2567291302768304, "is_candidate": true}, {"start": 97.891, "end": 115.338, "text": "Ahora, el problema radica, y la realidad es que, a la luz de lo que ha pasado durante estos dos a\u00f1os, Alberto Fern\u00e1ndez es un presidente que carece de toda reputaci\u00f3n, por lo tanto cualquiera de sus anuncios no es cre\u00edble, y el problema central es que Argentina camina", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19263092351793687, "is_candidate": true}, {"start": 116.238, "end": 120.541, "text": " inexorablemente a una crisis, salvo que haga un ajuste fiscal enorme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2416221612970728, "is_candidate": true}, {"start": 120.541, "end": 121.341, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7013198654536341, "is_candidate": false}, {"start": 121.341, "end": 125.604, "text": "Porque Argentina presenta un desequilibrio fiscal propio de las grandes crisis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32209521134982333, "is_candidate": true}, {"start": 125.604, "end": 128.165, "text": "Tiene un desequilibrio monetario de 10 a 1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33385660123327, "is_candidate": true}, {"start": 128.165, "end": 134.509, "text": "Tiene una monta\u00f1a de regulaciones en el mercado cambiario y a\u00fan as\u00ed tiene una brecha del 80%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2586521775877879, "is_candidate": true}, {"start": 134.509, "end": 136.691, "text": "Si en materia de actividad todo le sale bien,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3103114396198341, "is_candidate": true}, {"start": 137.693, "end": 141.877, "text": " vamos a estar 15% por debajo en t\u00e9rminos de PIB per c\u00e1pita respecto al 2011.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.321625618937016, "is_candidate": true}, {"start": 141.877, "end": 149.806, "text": "Adem\u00e1s, tenemos los salarios reales del 2004, 50% de pobres y 10% de indigentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27250500633863206, "is_candidate": true}, {"start": 149.806, "end": 153.409, "text": "Por lo tanto, la econom\u00eda argentina es un volc\u00e1n a punto de estallar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32708575370247583, "is_candidate": true}, {"start": 154.15, "end": 171.26, "text": " Y si se llegara a dar una situaci\u00f3n donde el gobierno radicalizara sus pol\u00edticas keynesianas, es decir, hacer m\u00e1s gasto p\u00fablico, m\u00e1s d\u00e9ficit fiscal financiado con emisi\u00f3n monetaria, eso va a derivar en una explosi\u00f3n verdaderamente mucho peor que la que tuvo Argentina en la crisis del Rodr\u00edguez Gasso durante el 75.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20402955319794758, "is_candidate": true}, {"start": 171.26, "end": 171.6, "text": "Por lo tanto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.602066031948327, "is_candidate": false}, {"start": 174.021, "end": 178.163, "text": " Si no hace nada, termina en crisis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3240113306402864, "is_candidate": true}, {"start": 178.163, "end": 182.665, "text": "Si quiere hacer est\u00edmulos keynesianos, va a terminar en crisis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37232334632798236, "is_candidate": true}, {"start": 182.665, "end": 195.87, "text": "Entonces, lo mejor que podr\u00eda hacer el presidente Alberto Fern\u00e1ndez, dado que est\u00e1 acabado pol\u00edticamente, es hacer el ajuste, poner las cuentas en orden y dejar la macroeconom\u00eda limpia y despejada para el pr\u00f3ximo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.244176655983539, "is_candidate": true}, {"start": 195.87, "end": 199.652, "text": "Hay que ver si el presidente tiene la altura", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38106993017565005, "is_candidate": true}, {"start": 201.107, "end": 211.095, "text": " moral para hacer eso y evitar que los argentinos volvamos a tener una crisis extremadamente dolorosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2217569779069023, "is_candidate": true}, {"start": 211.095, "end": 222.544, "text": "Ahora hacia el interior, Javier, entiendo todo lo que nos est\u00e1s explicando desde el punto de vista econ\u00f3mico, pero en el \u00e1mbito pol\u00edtico hay quienes ven esto como un bombardeo desde el interior.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8393707244762552, "is_candidate": false}, {"start": 222.544, "end": 226.347, "text": "Es decir, que la propia Cristina Fern\u00e1ndez es la que est\u00e1 motivando", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8756698719396662, "is_candidate": false}, {"start": 227.147, "end": 230.769, "text": " estas renuncias que se est\u00e1n presentando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8938579962084068, "is_candidate": false}, {"start": 230.769, "end": 243.656, "text": "Lo dijo precisamente Elisa Carri\u00f3, la diputada por Buenos Aires, dijo, seg\u00fan ella, el intento de vaciar al presidente de parte de un vicepresidente es un golpe de Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8021127954951937, "is_candidate": false}, {"start": 243.656, "end": 244.656, "text": "Ya lo hicieron varios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9659302077895175, "is_candidate": false}, {"start": 244.656, "end": 245.376, "text": "\u00bfT\u00fa lo ves igual?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8914146108696485, "is_candidate": false}, {"start": 245.376, "end": 252.16, "text": "\u00bfPodr\u00eda ser, en efecto, que Cristina Fern\u00e1ndez est\u00e1 aprovechando el momento, la derrota, para bombardear desde el interior a Alberto Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9381459192818303, "is_candidate": false}, {"start": 255.838, "end": 266.325, "text": " Otra vez, digamos, de vuelta, tengo muchos problemas para escuchar la pregunta, Fernando, pero creo que estoy estimando b\u00e1sicamente lo que est\u00e1s infiriendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.273830139018437, "is_candidate": true}, {"start": 266.325, "end": 277.052, "text": "O sea, a m\u00ed esto representa una verdadera crisis pol\u00edtica en el oficerismo porque, digamos, la derrota que han sufrido es muy dura, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.17559564396399208, "is_candidate": true}, {"start": 277.052, "end": 284.116, "text": "Hay un ala del gobierno que quisiera radicalizar las pol\u00edticas irracionales que acelerar\u00edan el ritmo de la crisis, pero, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19609212409666266, "is_candidate": true}, {"start": 284.833, "end": 307.879, "text": " Los supuestos sectores racionales tambi\u00e9n llevan a una crisis, por lo tanto, lo que yo creo es que esta situaci\u00f3n, lo \u00fanico que hace es precipitar la situaci\u00f3n pol\u00edtica, por lo tanto, o el presidente Alberto Fern\u00e1ndez toma conciencia del problema que tiene enfrente y trata de arreglarlo, o digamos, o sea, Argentina va inexorablemente a una crisis verdaderamente colosal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20419420947994882, "is_candidate": true}, {"start": 309.399, "end": 318.262, "text": " Y lo \u00fanico que puede pasar con estas tensiones sociales es precipitar la ca\u00edda de la demanda de dinero y que eso acelere el ritmo de la crisis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2330124379880264, "is_candidate": true}, {"start": 318.262, "end": 331.406, "text": "Por lo tanto, me parece que hay que evaluarlo en ese contexto, en una macroeconom\u00eda absolutamente desequilibrada, un presidente muy d\u00e9bil y con un fuerte rev\u00e9s electoral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2579925524666439, "is_candidate": true}, {"start": 331.406, "end": 334.968, "text": "Por lo tanto, la situaci\u00f3n es extremadamente delicada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32944236131020077, "is_candidate": true}, {"start": 336.288, "end": 341.053, "text": " si se van a hacer los cambios en la direcci\u00f3n correcta o vamos a seguir en lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2908318707318438, "is_candidate": true}, {"start": 341.053, "end": 344.936, "text": "Si vamos a seguir en lo mismo, el estallido va a ser monumental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3470939727360991, "is_candidate": true}, {"start": 344.936, "end": 355.126, "text": "Si se trata de hacer las correcciones, como este gobierno carece de reputaci\u00f3n y no es cre\u00edble, eso va a ser doloroso, pero much\u00edsimo menos que si no se hace el ajuste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2675488960720155, "is_candidate": true}, {"start": 355.126, "end": 358.109, "text": "Por lo tanto, ah\u00ed est\u00e1 el eje central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3627571385298438, "is_candidate": true}, {"start": 358.109, "end": 360.071, "text": "Y si no se toma conciencia de ello,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33741341214730614, "is_candidate": true}, {"start": 360.591, "end": 362.772, "text": " Inexorablemente esto va a terminar mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4285158418978888, "is_candidate": true}, {"start": 362.772, "end": 367.335, "text": "La diferencia se termina mal, muy mal o tremendamente mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3409988023239624, "is_candidate": true}, {"start": 367.335, "end": 380.762, "text": "Obviamente que si triunfa la era m\u00e1s radicalizada del gobierno en t\u00e9rminos de pol\u00edtica econ\u00f3mica, obviamente el nivel del estallido va a ser tan grande que eso podr\u00eda generar un cimbronazo pol\u00edtico tan o m\u00e1s grave como el del 2001-2002.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20198753178675444, "is_candidate": true}, {"start": 384.99, "end": 392.288, "text": " Javier, voy a marcar pausa y tratamos de arreglar este audio que me tiene a m\u00ed, que me revienta la cabeza para poderme comunicar bien contigo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8448723719235367, "is_candidate": false}, {"start": 392.288, "end": 393.231, "text": "Ya regreso en un momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9730555539266716, "is_candidate": false}, {"start": 396.306, "end": 401.851, "text": " Bueno, contin\u00fao con mi invitado, que es Javier Milei, candidato a diputado de la Libertad Avanza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9027587833038806, "is_candidate": false}, {"start": 401.851, "end": 406.875, "text": "Ya me disculp\u00e9 con \u00e9l en el corte por el problema t\u00e9cnico del audio, ya me est\u00e1 escuchando bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9348791357712267, "is_candidate": false}, {"start": 406.875, "end": 415.762, "text": "Javier, quiero retomar algo que me llam\u00f3 much\u00edsimo la atenci\u00f3n y seguramente, como a ti te gusta el rock, te gusta la m\u00fasica, entender\u00e1s a qu\u00e9 me refiero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8557559697577831, "is_candidate": false}, {"start": 415.762, "end": 422.988, "text": "Te preguntaban en una entrevista sobre tu persona y t\u00fa respond\u00edas, cuando uno mira mi historia personal, es la combinaci\u00f3n de tres elementos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8837903333658768, "is_candidate": false}, {"start": 422.988, "end": 424.87, "text": "Est\u00e1 la excombatividad de un exarquero", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8170874026365953, "is_candidate": false}, {"start": 425.61, "end": 426.811, "text": " de Chacarita.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8177554755046832, "is_candidate": false}, {"start": 426.811, "end": 435.858, "text": "Est\u00e1 el histrionismo de un ex cantante de rock and roll y est\u00e1 la posici\u00f3n de un economista matem\u00e1tico especialista en crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8534932089553753, "is_candidate": false}, {"start": 435.858, "end": 450.028, "text": "Y cuando escucho tus declaraciones, La Marcha de Le\u00f3n, que por cierto, no s\u00e9 si t\u00fa eres el que canta el tema, pero me gust\u00f3 mucho, a m\u00ed me recuerda un poco a la banda de rock argentino, Bersuit Bergarabat.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8529148611169456, "is_candidate": false}, {"start": 450.028, "end": 452.69, "text": "Y no s\u00e9 si te acuerdas de la canci\u00f3n Se\u00f1or Cobranza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.830217029460609, "is_candidate": false}, {"start": 453.957, "end": 456.019, "text": " Digo, tu estilo y el discurso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8732782903256757, "is_candidate": false}, {"start": 456.019, "end": 456.88, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8086521857034419, "is_candidate": false}, {"start": 456.88, "end": 457.5, "text": "\u00bfNo se parece?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7772651423575404, "is_candidate": false}, {"start": 457.5, "end": 461.404, "text": "\u00bfTe acuerdas de la canci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8855614605042094, "is_candidate": false}, {"start": 461.404, "end": 467.85, "text": "Mira, yo digamos, no recuerdo estrictamente esa canci\u00f3n de la Bersuit.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.437834064278635, "is_candidate": true}, {"start": 467.85, "end": 477.058, "text": "Pero vos sab\u00e9s que los actos, nosotros los terminamos con una canci\u00f3n de la Bersuit Bergarabat que se llama Se viene, que se viene el estallido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2881378571151484, "is_candidate": true}, {"start": 478.139, "end": 492.989, "text": " Y, b\u00e1sicamente, justamente, lo que hace esa canci\u00f3n es explicar que el gobierno se est\u00e1 convirtiendo en una dictadura y que pronto estallar\u00e1 esa situaci\u00f3n y habr\u00e1 un cambio de r\u00e9gimen pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2038934459004068, "is_candidate": true}, {"start": 492.989, "end": 493.709, "text": "O sea...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5433846513649887, "is_candidate": false}, {"start": 494.71, "end": 497.292, "text": " dentro del sistema democr\u00e1tico, claramente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40691941131005116, "is_candidate": true}, {"start": 497.292, "end": 520.347, "text": "Y vos f\u00edjate que esa canci\u00f3n se cantaba en los fines de los 90, inicio del 2000, y despu\u00e9s vino la crisis del 2001-2002, que, a la postre, termin\u00f3 trayendo alquiserismo, que fue lo m\u00e1s nefasto que le pas\u00f3 a la econom\u00eda argentina en su historia, sacando los gobiernos no democr\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2127636053827091, "is_candidate": true}, {"start": 523.766, "end": 530.543, "text": " Y te hacer comparativo con la Versuit porque en esa canci\u00f3n de se\u00f1or Cobranza dice que se vayan todos a la...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7623943638253305, "is_candidate": false}, {"start": 531.802, "end": 533.904, "text": " Ya sabes qu\u00e9, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8281026726160281, "is_candidate": false}, {"start": 533.904, "end": 540.349, "text": "Y yo cuando escucho a Javier Menea, pr\u00e1cticamente es lo que est\u00e1s haciendo, es lo que haces, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8422555920985806, "is_candidate": false}, {"start": 540.349, "end": 558.704, "text": "Dices que eres anarcocapitalista, y en el anarcocapitalismo, que es una corriente que elimina al Estado como agente econ\u00f3mico, hablas de que deber\u00eda sustituirse el peso argentino, pr\u00e1cticamente lo que hoy hay en la Argentina para ti no sirve por ning\u00fan lado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7699827208847255, "is_candidate": false}, {"start": 562.721, "end": 565.945, "text": " A ver, el tema es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43035923677374766, "is_candidate": true}, {"start": 565.945, "end": 569.248, "text": "Mi posici\u00f3n hay que separarla en dos partes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42378357031966396, "is_candidate": true}, {"start": 569.248, "end": 575.094, "text": "Una es mi posici\u00f3n filos\u00f3fica, que efectivamente, tal como se\u00f1alas, Fernando, yo soy anarcocapitalista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30439325001481865, "is_candidate": true}, {"start": 575.094, "end": 579.959, "text": "Es decir, yo considero que el Estado es el enemigo, que es el m\u00e1ximo agresor y que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3194006970013751, "is_candidate": true}, {"start": 581.472, "end": 595.476, "text": " todas sus intervenciones hacen da\u00f1os, da\u00f1os directos, da\u00f1os indirectos, y que todo tipo de intervenci\u00f3n estatal, digamos, es violenta, porque puede ser aut\u00edstica, digamos, binaria o triangular, y todo lo que hace el Estado est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.176332019463054, "is_candidate": true}, {"start": 596.66, "end": 600.946, "text": " Ahora, despu\u00e9s, uno vive en un mundo real y tiene que tener los pies sobre la tierra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3598600960691519, "is_candidate": true}, {"start": 600.946, "end": 609.557, "text": "En ese contexto, yo soy un minarquista, es decir, alguien que considera que el Estado solamente debe estar a cargo de la seguridad y justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19958533558220637, "is_candidate": true}, {"start": 609.557, "end": 613.983, "text": "Naturalmente, eso, frente al tama\u00f1o de Estado que tiene Argentina y la cantidad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2615711801979631, "is_candidate": true}, {"start": 615.15, "end": 635.384, "text": " enorme de regulaciones m\u00e1s la cantidad de impuestos y la presi\u00f3n fiscal, evidentemente estamos en una situaci\u00f3n donde este discurso claramente la sociedad lo internaliza fuertemente porque se da cuenta que cada vez somos m\u00e1s pobres y donde los \u00fanicos que progresan son los pol\u00edticos y eso", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24826017994805027, "is_candidate": true}, {"start": 636.363, "end": 639.546, "text": " que es un reclamo, digamos, est\u00e1 llegando a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39272389901181937, "is_candidate": true}, {"start": 639.546, "end": 639.826, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7250237649638294, "is_candidate": false}, {"start": 639.826, "end": 652.837, "text": "Porque se ve con claridad que los \u00fanicos que progresan ac\u00e1 en Argentina es la casta pol\u00edtica, es decir, los par\u00e1sitos, es decir, los que destruyen riqueza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27248240908508636, "is_candidate": true}, {"start": 652.837, "end": 657.722, "text": "Te defines tambi\u00e9n como libertario, pero al mismo tiempo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8644902382041794, "is_candidate": false}, {"start": 658.711, "end": 664.014, "text": " Yo te dir\u00eda que hay vinculaciones que muchos ver\u00edan como un extremista, como un extremista de derecha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.825248020984712, "is_candidate": false}, {"start": 664.014, "end": 665.415, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.853823347279562, "is_candidate": false}, {"start": 665.415, "end": 678.101, "text": "Pues porque apoyas a Jair Bolsonaro, el presidente de Brasil, porque reivindicas a Donald Trump aqu\u00ed en los Estados Unidos, porque dices tener buenas relaciones con Vox.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8283444862526833, "is_candidate": false}, {"start": 678.101, "end": 686.506, "text": "No te preocupa ubicarte en ese contexto, en obvias posturas radicales, porque las han tenido Bolsonaro, Trump y Vox las tiene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8853677984601517, "is_candidate": false}, {"start": 689.448, "end": 699.537, "text": " Bueno, en realidad, lo m\u00e1s importante de... Yo har\u00eda un foco en cu\u00e1l es la l\u00ednea com\u00fan", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27355205934035787, "is_candidate": true}, {"start": 700.643, "end": 702.044, "text": " en lo que vos est\u00e1s se\u00f1alando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3748867494288832, "is_candidate": true}, {"start": 702.044, "end": 709.488, "text": "Y en lo que vos est\u00e1s se\u00f1alando, la l\u00ednea com\u00fan es la lucha contra el comunismo, contra el socialismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3084779875579571, "is_candidate": true}, {"start": 709.488, "end": 713.51, "text": "Es decir, el socialismo es una m\u00e1quina de generar pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41597788797298996, "is_candidate": true}, {"start": 713.51, "end": 720.514, "text": "Es decir, el socialismo, en su versi\u00f3n pura, cuando se lo aflicc\u00f3, fue un fracaso en lo econ\u00f3mico, en lo social, en lo cultural.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2701081838719277, "is_candidate": true}, {"start": 720.514, "end": 723.856, "text": "Y, adem\u00e1s, asesin\u00f3 a 150 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3598689901139235, "is_candidate": true}, {"start": 723.856, "end": 727.538, "text": "Por lo tanto, todos aquellos que est\u00e9n dispuestos a dar la pelea", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48256764189527335, "is_candidate": true}, {"start": 728.058, "end": 731.9, "text": " contra el socialismo, digamos, yo voy a estar de ese mismo lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37326980237130525, "is_candidate": true}, {"start": 731.9, "end": 735.782, "text": "Despu\u00e9s, obviamente, hay distintos matices.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4675906094248362, "is_candidate": true}, {"start": 735.782, "end": 740.184, "text": "Naturalmente, por ejemplo, a\u00fan en las l\u00edneas liberales, hay distintos tipos de liberales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43173598653337086, "is_candidate": true}, {"start": 740.184, "end": 746.348, "text": "Est\u00e1n los liberales cl\u00e1sicos, que podr\u00eda ser la escuela de Chicago, si la quer\u00e9s identificar con alguna instituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2566100066934224, "is_candidate": true}, {"start": 746.988, "end": 757.115, "text": " podr\u00edas pensar en los liberales minarquistas, donde podr\u00edas encontrar ah\u00ed, por ejemplo, la escuela austr\u00edaca, y despu\u00e9s ten\u00e9s los anarquistas, o sea, los anarcocapitalistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.287520833104714, "is_candidate": true}, {"start": 757.115, "end": 767.502, "text": "Corriente, que se inici\u00f3 con Murray Newton Rothbard y que hoy tiene grandes exponentes en el mundo como Walter Bloch, como Hans Gemma Hoppe, como Ancho Basto, como Jes\u00fas Huerta de Soto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2823974078563736, "is_candidate": true}, {"start": 767.502, "end": 771.805, "text": "Por lo tanto, hay algunos elementos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4576022896209847, "is_candidate": true}, {"start": 772.896, "end": 776.878, "text": " que vos no los pod\u00e9s dejar pasar, o sea, con la izquierda no se negocia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3707130746545261, "is_candidate": true}, {"start": 776.878, "end": 787.285, "text": "Entonces, desde mi punto de vista, por ejemplo, que el gobierno de Bolsonaro haya decidido cortar fuentes de financiamiento", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33318240900050977, "is_candidate": true}, {"start": 788.045, "end": 801.615, "text": " a la izquierda donde dichas fuentes proven\u00edan del Estado para que haya una competencia desleal en favor de que la izquierda pueda hacer su batalla cultural y avanzar sobre el resto de la sociedad, a m\u00ed eso me parece una idea correcta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24359352655465627, "is_candidate": true}, {"start": 801.615, "end": 807.059, "text": "Por otra parte que tenga un Ministro de Econom\u00eda como Guedes con una formaci\u00f3n en Chicago le da tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29389879063412916, "is_candidate": true}, {"start": 808.16, "end": 812.866, "text": " una forma de entender la econom\u00eda que va en la direcci\u00f3n correcta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3768614312253613, "is_candidate": true}, {"start": 812.866, "end": 823.259, "text": "Si vos me pregunt\u00e1s por el caso de Trump, yo creo que se hizo muy mala lectura de las pol\u00edticas de Trump, aquellos que hayan estado discutiendo todo lo que fue", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32999651231517024, "is_candidate": true}, {"start": 824.525, "end": 838.866, "text": " el problema del desequilibrio global, la crisis uprime y todos los problemas que hubieron en el mundo, si conocieran todos los problemas que hab\u00eda con China y dem\u00e1s que generaron ese problema, entender\u00edan", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2860144748905932, "is_candidate": true}, {"start": 838.966, "end": 858.111, "text": " Yo entiendo a la perfecci\u00f3n que lo que hizo Trump fue devolverle a Estados Unidos su autonom\u00eda en las pol\u00edticas monetaria y fiscal porque no puede ser que un pa\u00eds de la envergadura de Estados Unidos quedara ma\u00f1atado como consecuencia de pol\u00edticas de intervencionistas del sistema chino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2908359612280038, "is_candidate": true}, {"start": 858.111, "end": 861.812, "text": "Por lo tanto cuando uno empieza a entender esta l\u00f3gica,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3738075493177986, "is_candidate": true}, {"start": 863.152, "end": 869.621, "text": " Yo creo que por un lado hay mala informaci\u00f3n y despu\u00e9s hay mala intenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40423345250154574, "is_candidate": true}, {"start": 869.621, "end": 873.826, "text": "Entonces esa conjunci\u00f3n hace que de repente determinados...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4220543077295694, "is_candidate": true}, {"start": 876.656, "end": 885.005, "text": " hombres de Estado sean satanizados por la izquierda cuando en realidad la cosa no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.332594139982596, "is_candidate": true}, {"start": 885.005, "end": 886.326, "text": "Esa es la opini\u00f3n m\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5607761218924965, "is_candidate": false}, {"start": 886.326, "end": 894.215, "text": "Y entonces todos aquellos que est\u00e9n dispuestos a dar la lucha contra la izquierda a nivel internacional, yo voy a estar de ese lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3633105286762812, "is_candidate": true}, {"start": 894.655, "end": 911.449, "text": " De hecho, yo soy firmante de la Carta de Madrid, o sea que soy parte de la fundaci\u00f3n del disenso, y justamente lo que nos nuclea es la lucha contra la izquierda, o sea el socialismo, el comunismo y todos esos sistemas que a la postre terminan siendo totalitarios y empobrecedores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34031080254241297, "is_candidate": true}, {"start": 911.449, "end": 914.172, "text": "Por lo tanto, en esa discusi\u00f3n...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4588826808573353, "is_candidate": true}, {"start": 914.652, "end": 920.196, "text": " Yo no tengo ning\u00fan problema que se me vea, digamos, en esa batalla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36436572150943103, "is_candidate": true}, {"start": 920.196, "end": 922.337, "text": "Ahora, despu\u00e9s, hay matices.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30908430904339457, "is_candidate": true}, {"start": 922.337, "end": 930.422, "text": "Los hay dentro de los liberales y, obviamente, que tambi\u00e9n, digamos, en contra de la izquierda est\u00e1 la derecha y, digamos, hay distintos formatos de derecha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35359593503292597, "is_candidate": true}, {"start": 930.422, "end": 934.885, "text": "Bueno, o sea, eso despu\u00e9s se podr\u00e1 resolver en una segunda instancia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3490457809906843, "is_candidate": true}, {"start": 934.885, "end": 940.829, "text": "Pero hoy, digamos, el m\u00e1ximo enemigo contra el progreso de Occidente es justamente la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29935364167870104, "is_candidate": true}, {"start": 944.3, "end": 949.643, "text": " Javier, voy a dejarte una pregunta en la mesa para entender.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7988078250801673, "is_candidate": false}, {"start": 949.643, "end": 953.104, "text": "Entiendo lo que me est\u00e1s explicando perfectamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8751363060225009, "is_candidate": false}, {"start": 953.104, "end": 956.626, "text": "No s\u00e9 as\u00ed si lo entiende el resto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8426947412039925, "is_candidate": false}, {"start": 956.626, "end": 963.89, "text": "Para muchos tendr\u00edas una tendencia radical hacia la derecha con un extremismo casi, rayando all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7757380881554529, "is_candidate": false}, {"start": 963.89, "end": 967.011, "text": "Pero ahora que me lo explicas yo lo entiendo desde otra perspectiva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9378776374424271, "is_candidate": false}, {"start": 967.011, "end": 972.594, "text": "Para detallar un poco m\u00e1s, la pregunta que te dejo en la mesa para ir a la pausa y que me la respondas despu\u00e9s del corte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8002529184106965, "is_candidate": false}, {"start": 973.658, "end": 982.0, "text": " \u00bfCu\u00e1les ser\u00edan tres pol\u00edticas que t\u00fa adoptar\u00edas de inmediato si fueras el presidente hoy de la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7701076001718035, "is_candidate": false}, {"start": 982.0, "end": 987.722, "text": "Tres pol\u00edticas, una de Trump, una de Bolsonaro y una de Vox.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7238730646613201, "is_candidate": false}, {"start": 987.722, "end": 997.205, "text": "\u00bfCu\u00e1les ser\u00edan tres pol\u00edticas de estos tres que t\u00fa aplicar\u00edas de inmediato en la Argentina para entender si en realidad es", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7543924923769775, "is_candidate": false}, {"start": 998.136, "end": 1003.157, "text": " que te apuntan hacia el radicalismo o es que rescatas elementos de estos tres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.781608680230756, "is_candidate": false}, {"start": 1003.157, "end": 1004.258, "text": "Para entenderlo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8320638644519489, "is_candidate": false}, {"start": 1004.258, "end": 1005.138, "text": "A una pausa regreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9879000970804982, "is_candidate": false}, {"start": 1005.138, "end": 1009.619, "text": "Estoy con Javier Milei, candidato a diputado de la Libertad Avanza, en vivo desde Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8585288754182371, "is_candidate": false}, {"start": 1009.619, "end": 1012.0, "text": "Ya ven.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.042168268664979, "is_candidate": false}, {"start": 1012.0, "end": 1021.502, "text": "Contin\u00fao con mi invitado Javier Milei, en vivo desde Buenos Aires, candidato a diputado de la Libertad Avanza, con un poquito de problemas de audio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8772808286994194, "is_candidate": false}, {"start": 1022.338, "end": 1034.945, "text": " Pero ya verifiqu\u00e9, Javier, la pregunta que te hac\u00eda para ver si finalmente la gente puede ubicarte en un contexto que no sea el radicalismo o la extrema derecha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8569610794748149, "is_candidate": false}, {"start": 1034.945, "end": 1048.292, "text": "Y te dec\u00eda yo, dame un ejemplo de una pol\u00edtica de Bolsonaro, una pol\u00edtica de Trump, una pol\u00edtica de Vox que implementar\u00edas de inmediato en la Argentina si llegaras a ser presidente, por decirlo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7718931150393449, "is_candidate": false}, {"start": 1050.965, "end": 1067.998, "text": " A ver, bueno, en el caso de Trump, una de las cosas que Trump intent\u00f3, \u00bfs\u00ed?, y que eso est\u00e1 perfectamente alineado con lo que se\u00f1alaba Murray Rothbard, era, por ejemplo, ir en contra del NAFTA.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20973672797938947, "is_candidate": true}, {"start": 1068.796, "end": 1071.778, "text": " Es decir, en el caso argentino ser\u00eda ir en contra del Mercosur.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3494852772690745, "is_candidate": true}, {"start": 1071.778, "end": 1072.438, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6576753204130589, "is_candidate": false}, {"start": 1072.438, "end": 1082.685, "text": "Porque el Mercosur es una uni\u00f3n aduanera que en realidad favorece a empresarios que no quieren competir en contra de los intereses de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2120248123997287, "is_candidate": true}, {"start": 1082.685, "end": 1084.386, "text": "Lo hago con un ejemplo simple.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43317751781804703, "is_candidate": true}, {"start": 1084.386, "end": 1087.708, "text": "Supongamos que Argentina es importador de computadoras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28526206389477193, "is_candidate": true}, {"start": 1087.708, "end": 1090.67, "text": "Podr\u00eda comprar la mejor computadora por mil d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3379760724705875, "is_candidate": true}, {"start": 1091.637, "end": 1095.678, "text": " pero tiene un acuerdo comercial con Brasil que se protege las computadoras brasileras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2559285750145024, "is_candidate": true}, {"start": 1095.678, "end": 1104.301, "text": "Entonces compra una computadora brasilera, es de la mitad de calidad y cuesta el doble.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30728264819250817, "is_candidate": true}, {"start": 1104.301, "end": 1111.244, "text": "O sea, entonces se pone un arancel tal que las computadoras, para proteger a la industria brasilera, a los argentinos les tengan que pagar 3.000 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3550701487838853, "is_candidate": true}, {"start": 1112.683, "end": 1129.789, "text": " Eso es un espanto, eso genera un desv\u00edo de comercio, por lo tanto ese desv\u00edo de comercio se tiene que eliminar y cuando ese desv\u00edo de comercio se elimina, los argentinos van a poder tener la mejor computadora por mil d\u00f3lares y los dos mil d\u00f3lares restantes lo van a poder gastar en otras cosas, por lo tanto mejorar\u00eda el bienestar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2856329021092826, "is_candidate": true}, {"start": 1130.269, "end": 1146.031, "text": " de los argentinos, es decir, Argentina una de las cosas que deber\u00eda hacer es eliminar el Mercosur porque no genera comercio, en realidad genera desv\u00edos de comercio y penaliza el bienestar de los argentinos en favor de empresarios prevendarios, por lo tanto digamos cuando Trump", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27000286044535726, "is_candidate": true}, {"start": 1146.992, "end": 1155.535, "text": " intenta ir contra el NAFTA, justamente lo que est\u00e1 haciendo es evitar, tratar de evitar los desv\u00edos de comercio que perjudicaban a los americanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30975436090889963, "is_candidate": true}, {"start": 1155.535, "end": 1166.339, "text": "Y en el caso argentino, ir contra el MERCOSUR significar\u00eda eliminar algo que va en contra de los intereses de los argentinos y que solo favorec\u00eda a los empresarios prevendarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33964495836599506, "is_candidate": true}, {"start": 1166.339, "end": 1173.342, "text": "En el caso de Bolsonaro, una de las cosas que a m\u00ed me parecen fundamentales es cortarle los subsidios a la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41279822451230286, "is_candidate": true}, {"start": 1174.834, "end": 1179.255, "text": " Es decir, porque uno haga las cosas como las haga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33218523106092546, "is_candidate": true}, {"start": 1179.255, "end": 1181.035, "text": "La izquierda es intransigente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48290813882831063, "is_candidate": true}, {"start": 1181.035, "end": 1185.417, "text": "La izquierda siempre se va a oponer a todo lo que no sea de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27759256236560437, "is_candidate": true}, {"start": 1185.417, "end": 1197.039, "text": "Por lo tanto, si van a querer hacer l\u00edo, y ser revoltosos, que lo hagan, pero con los recursos propios de ellos, no con los recursos que toman de los pagadores de impuestos del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2903902426297882, "is_candidate": true}, {"start": 1197.039, "end": 1204.441, "text": "Porque, en el fondo, uno tiene que estar pagando impuestos, financiar a este grupo de vagos para que hagan disturbios", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2760296036418738, "is_candidate": true}, {"start": 1204.981, "end": 1208.604, "text": " O sea, en perjuicio de aquellos que adem\u00e1s generamos riqueza para sostenerlos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41663714142361874, "is_candidate": true}, {"start": 1208.604, "end": 1216.789, "text": "Por lo tanto, digamos, esa pol\u00edtica a m\u00ed me parece una pol\u00edtica fabulosa de cortar los subsidios a todos los entes parasitarios de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25993147849334386, "is_candidate": true}, {"start": 1216.789, "end": 1223.653, "text": "Y en el caso de Vox no puedo se\u00f1alar nada porque no est\u00e1 en el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4469015088688194, "is_candidate": true}, {"start": 1223.653, "end": 1224.874, "text": "No, yo lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.784839889228225, "is_candidate": false}, {"start": 1224.874, "end": 1231.839, "text": "Yo s\u00e9 que Vox no est\u00e1 en el gobierno, pero hay quienes incluso lo se\u00f1alan como fascistas y tienen una ideolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8189911061238075, "is_candidate": false}, {"start": 1231.839, "end": 1233.54, "text": "\u00bfCon qu\u00e9 eres af\u00edn en esa ideolog\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9063959626735282, "is_candidate": false}, {"start": 1236.297, "end": 1239.039, "text": " No, no, digamos, a ver, de vuelta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5051612934913495, "is_candidate": false}, {"start": 1239.039, "end": 1241.542, "text": "A ver, esto es interesante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46398362029908313, "is_candidate": true}, {"start": 1241.542, "end": 1244.965, "text": "Acabo de se\u00f1alar que esto es en contra de la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3205401721724076, "is_candidate": true}, {"start": 1244.965, "end": 1248.387, "text": "El fascismo es una derivaci\u00f3n de la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37862853015020936, "is_candidate": true}, {"start": 1248.387, "end": 1250.249, "text": "El fascismo lo cre\u00f3 Mussolini.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40649839430593027, "is_candidate": true}, {"start": 1250.249, "end": 1253.172, "text": "Mussolini dec\u00eda, dentro del Estado todo, fuera del Estado nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3753287682998674, "is_candidate": true}, {"start": 1253.172, "end": 1254.393, "text": "Eso es bien de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5321208701139621, "is_candidate": false}, {"start": 1254.393, "end": 1262.48, "text": "Es decir, cuando Mussolini presenta la doctrina fascista, justamente lo que hace es decir que el fascismo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.298429085263232, "is_candidate": true}, {"start": 1263.1, "end": 1266.522, "text": " est\u00e1 totalmente en contra del liberalismo y que adhiere al socialismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4164067805920557, "is_candidate": true}, {"start": 1266.522, "end": 1269.684, "text": "Por lo tanto, o sea, los fascistas son socialistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3480343308984243, "is_candidate": true}, {"start": 1269.684, "end": 1273.246, "text": "Es m\u00e1s, el nazismo viene de nacionalsocialismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38750153270940535, "is_candidate": true}, {"start": 1273.246, "end": 1274.587, "text": "Tambi\u00e9n es socialista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41233431449133173, "is_candidate": true}, {"start": 1274.587, "end": 1282.292, "text": "Lo que pasa es que los socialistas, digamos, tienen una extra\u00f1a virtud de desentenderse de los desastres que han causado en la vida real.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29898155969079565, "is_candidate": true}, {"start": 1282.292, "end": 1289.016, "text": "Es decir, siempre y cada vez que fracasa un r\u00e9gimen de izquierda, siempre terminan diciendo, no, no fue de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32396643489965604, "is_candidate": true}, {"start": 1289.016, "end": 1291.898, "text": "O sea, y en realidad s\u00ed, son de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3855218969665005, "is_candidate": true}, {"start": 1291.898, "end": 1292.258, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6479089126240865, "is_candidate": false}, {"start": 1293.537, "end": 1296.079, "text": " Pero eso es parte de una discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5423451054639961, "is_candidate": false}, {"start": 1296.079, "end": 1319.535, "text": "Y una de las caracter\u00edsticas que tienen los socialistas es que cada uno de los que se oponen y dejan en claro lo nefasto que son para un pa\u00eds, tildan a esos entonces de fascistas, de nazis, de totalitarios, cuando en realidad lo \u00fanico que se est\u00e1 buscando es eliminar los privilegios que tiene la izquierda en detrimento de la gente honesta del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2668195503326175, "is_candidate": true}, {"start": 1323.354, "end": 1326.998, "text": " Bien, ahora ya estoy a punto de cerrar por tiempo, no por otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8283541759771968, "is_candidate": false}, {"start": 1326.998, "end": 1331.022, "text": "Javier, a ver, calentamiento global.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.805107620710601, "is_candidate": false}, {"start": 1331.022, "end": 1336.147, "text": "Dices que es un tema de la izquierda, que es una mentira, que no existe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8154266258274923, "is_candidate": false}, {"start": 1336.147, "end": 1340.191, "text": "Y tambi\u00e9n tienes un tema con el virus del COVID-19.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8137514977235611, "is_candidate": false}, {"start": 1340.191, "end": 1343.734, "text": "\u00bfCrees que ha sido exagerado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8116223725694234, "is_candidate": false}, {"start": 1343.734, "end": 1344.235, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0296596764554287, "is_candidate": false}, {"start": 1344.235, "end": 1347.658, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 en estos dos puntos, en uno no crees y en el otro crees que se ha exagerado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8939943992788505, "is_candidate": false}, {"start": 1350.739, "end": 1355.06, "text": " A ver, voy primero por el tema del coronavirus.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44367704138300856, "is_candidate": true}, {"start": 1355.06, "end": 1375.305, "text": "Cuando vos tuviste la llegada del coronavirus, la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud amenaz\u00f3 que durante el a\u00f1o 2020 \u00edbamos a tener la misma cantidad que hubo durante lo que fue la fiebre espa\u00f1ola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27449540161701325, "is_candidate": true}, {"start": 1375.305, "end": 1376.125, "text": "La fiebre espa\u00f1ola,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5415048352919097, "is_candidate": false}, {"start": 1377.928, "end": 1382.694, "text": " se llev\u00f3 la vida del 2% de la poblaci\u00f3n del planeta Tierra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3038588737801048, "is_candidate": true}, {"start": 1382.694, "end": 1394.146, "text": "Si la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud hubiera tenido raz\u00f3n en eso, el a\u00f1o pasado deber\u00edan haber muerto por coronavirus 160 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2378698302479152, "is_candidate": true}, {"start": 1396.09, "end": 1398.852, "text": " \u00bfCu\u00e1ntos murieron por coronavirus el a\u00f1o pasado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4457643873135767, "is_candidate": true}, {"start": 1398.852, "end": 1401.595, "text": "Un mill\u00f3n setecientos ochenta mil seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39467689690538166, "is_candidate": true}, {"start": 1401.595, "end": 1404.057, "text": "Por lo tanto, digamos, err\u00f3 por cien a uno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35576297933763257, "is_candidate": true}, {"start": 1404.057, "end": 1421.991, "text": "De hecho, yo escrib\u00ed un libro sobre este tema, que se llama Pandenomics, y justamente lo que digo es, yo no niego la existencia del virus, pero s\u00ed lo que digo es que se equivocaron y sobredimensionaron el tama\u00f1o del problema y que eso conllev\u00f3 a que se tomaron medidas restrictivas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.275601551323681, "is_candidate": true}, {"start": 1423.032, "end": 1429.854, "text": " como si hubiera venido la peste espa\u00f1ola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3258909416167842, "is_candidate": true}, {"start": 1429.854, "end": 1430.974, "text": "\u00bfC\u00f3mo es?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.750355378281803, "is_candidate": false}, {"start": 1430.974, "end": 1435.556, "text": "Y en realidad lo que vos ten\u00e9s es que ocurri\u00f3 otra cosa cien veces m\u00e1s chica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26340128333784385, "is_candidate": true}, {"start": 1435.556, "end": 1442.158, "text": "Y despu\u00e9s te voy a hacer un raconto, si me lo permit\u00eds, de todos los errores que cometieron los ecologistas en los \u00faltimos...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3195293007250224, "is_candidate": true}, {"start": 1443.282, "end": 1449.291, "text": " cerca de 50 o casi 60 a\u00f1os para ver, digamos, cu\u00e1nto cr\u00e9dito tienen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29956291287978065, "is_candidate": true}, {"start": 1449.291, "end": 1449.831, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9774777906659315, "is_candidate": false}, {"start": 1449.831, "end": 1451.414, "text": "Te paso un raconto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41888103074277894, "is_candidate": true}, {"start": 1451.414, "end": 1453.216, "text": "En 1967... Oye.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.668756085898675, "is_candidate": false}, {"start": 1453.216, "end": 1454.738, "text": "...pronosticaron una hambruna para 1975.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5096851647356511, "is_candidate": false}, {"start": 1454.738, "end": 1454.918, "text": "En 1969...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0738756533207774, "is_candidate": false}, {"start": 1458.243, "end": 1463.085, "text": " dijeron que todos \u00edbamos a desaparecer en una nube azul en 1989.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3685400128533822, "is_candidate": true}, {"start": 1463.085, "end": 1466.506, "text": "En 1970, pronosticaron la edad de hielo en el a\u00f1o 2000.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42648840537192434, "is_candidate": true}, {"start": 1466.506, "end": 1473.148, "text": "En 1970, tambi\u00e9n dijeron que en 1974 iba a estar el agua contaminada y que no \u00edbamos a tener alimentos a partir de 1980.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3592762407314475, "is_candidate": true}, {"start": 1473.148, "end": 1482.651, "text": "Es m\u00e1s, m\u00e1s cerca de ac\u00e1 dec\u00edan que en 2004, por ejemplo, dec\u00edan que en el 2020, Gran Vetrania, digamos, iba a tener clima siberiano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31083845730492177, "is_candidate": true}, {"start": 1482.651, "end": 1486.932, "text": "De esto te puedo hacer un racconto enorme de errores, s\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4434377273860247, "is_candidate": true}, {"start": 1491.265, "end": 1493.886, "text": " Tenemos que hacer una segunda cita porque el tiempo se me ha ido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8102511738744473, "is_candidate": false}, {"start": 1493.886, "end": 1495.287, "text": "Es muy interesante hablar contigo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8688561025785078, "is_candidate": false}, {"start": 1495.287, "end": 1496.667, "text": "Tienes la data.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8783651466544578, "is_candidate": false}, {"start": 1496.667, "end": 1497.688, "text": "Me interesa profundizar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7295598636388936, "is_candidate": false}, {"start": 1497.688, "end": 1500.989, "text": "Ojal\u00e1 tengas oportunidad de regalarme otra vez tiempo para estar aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8471282740399102, "is_candidate": false}, {"start": 1500.989, "end": 1502.61, "text": "El tiempo hoy se me ha terminado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8126955367938432, "is_candidate": false}, {"start": 1502.61, "end": 1504.81, "text": "Pero ha sido un placer que me acompa\u00f1es, de verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9095755516182348, "is_candidate": false}, {"start": 1504.81, "end": 1505.811, "text": "Muy interesante tenerte y escucharte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7933480998716573, "is_candidate": false}, {"start": 1505.811, "end": 1506.991, "text": "Te paso solamente un comentario, Fernando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6872396931611808, "is_candidate": false}, {"start": 1506.991, "end": 1509.252, "text": "Muy amable, Javier.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7493255807051816, "is_candidate": false}, {"start": 1509.252, "end": 1510.032, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5308488727461657, "is_candidate": false}, {"start": 1510.032, "end": 1511.133, "text": "No, much\u00edsimas gracias tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3802729265271977, "is_candidate": true}, {"start": 1511.133, "end": 1511.353, "text": "D\u00edgame.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0232309135604762, "is_candidate": false}, {"start": 1514.548, "end": 1515.21, "text": " Ah, ya se fue.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.961467823380081, "is_candidate": false}, {"start": 1515.21, "end": 1518.015, "text": "A ver, el punto que quer\u00edas hacer como comentario...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4672462550139468, "is_candidate": true}, {"start": 1519.053, "end": 1519.794, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9225087905716373, "is_candidate": false}, {"start": 1519.794, "end": 1530.502, "text": "Es que los errores que cometen los ecologistas, los economistas ya los conocemos, son los mismos errores que cometi\u00f3 Maltius y son los mismos errores que cometi\u00f3 el Club de Roma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3917010073366398, "is_candidate": true}, {"start": 1530.502, "end": 1534.125, "text": "O sea, y repiten sistem\u00e1ticamente el mismo tipo de error.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37381202162271165, "is_candidate": true}, {"start": 1534.125, "end": 1547.616, "text": "Seg\u00fan el Club de Roma, por ejemplo, en el a\u00f1o 2000 hubi\u00e9ramos tenido una crisis energ\u00e9tica que nos hubiera dejado sin producci\u00f3n de alimentos y hubieran muerto casi todo el planeta Tierra dejando solamente mil millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3333619660618149, "is_candidate": true}, {"start": 1547.616, "end": 1548.397, "text": "Me tengo que ir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8839248689755308, "is_candidate": false}, {"start": 1549.408, "end": 1552.589, "text": " Me tengo que ir, me tengo que ir, Javier, no me lo tomes a mal, no quiero ser grosero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9166737847933386, "is_candidate": false}, {"start": 1552.589, "end": 1556.189, "text": "Te agradezco much\u00edsimo que me hayas acompa\u00f1ado, pero ya no tengo tiempo al aire.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8600178990879107, "is_candidate": false}, {"start": 1556.189, "end": 1559.73, "text": "Te veo en una pr\u00f3xima ocasi\u00f3n, si se puede, fuerte abrazo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8874745542887734, "is_candidate": false}, {"start": 1559.73, "end": 1561.31, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9766919588530413, "is_candidate": false}, {"start": 1561.31, "end": 1567.912, "text": "Encantad\u00edsimo de la vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3397455355633868, "is_candidate": true}, {"start": 1567.912, "end": 1571.172, "text": "A la mierda, los malditos empresarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0019065594316088, "is_candidate": false}, {"start": 1571.172, "end": 1574.393, "text": "A la mierda, Sodomitas, el capital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9653600126160963, "is_candidate": false}, {"start": 1576.84, "end": 1588.157, "text": " Basta de basura keynesiana Ha llegado el momento liberal Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9318646089976459, "is_candidate": false}], "Index": 854, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "hh0vhx1mH1M", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=hh0vhx1mH1M", "title": "EN HONOR A TRUMP MILEI VA A CERRAR EL MERCOSUR - Javier Milei en CNN 15/9/2021", "duration": 1589.0, "view_count": 345760.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}