{"segments": [{"start": 0.168, "end": 4.518, "text": " La inflaci\u00f3n en Argentina estar\u00eda viajando en alimentos al ritmo del 340%.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39112513666202964, "is_candidate": true}, {"start": 4.518, "end": 7.304, "text": "El casco vos ya lo ten\u00e9s para la guerra puesto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5461378894739577, "is_candidate": false}, {"start": 9.664, "end": 12.606, "text": " Ya est\u00e1, ya meti\u00f3 el meme, ya meti\u00f3 el tiktok ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8366436682022951, "is_candidate": false}, {"start": 12.606, "end": 14.947, "text": "Marina tiene una efectividad tipo Mart\u00edn Palermo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3842026870997901, "is_candidate": true}, {"start": 14.947, "end": 17.108, "text": "Yo no me voy a estar metiendo con Marina, t\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5918506527088475, "is_candidate": false}, {"start": 17.108, "end": 19.509, "text": "Tienes raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.906752220344935, "is_candidate": false}, {"start": 19.509, "end": 20.53, "text": "Marina, tienes raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7542140323154849, "is_candidate": false}, {"start": 20.53, "end": 21.71, "text": "Incremento de precios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.001713084652098, "is_candidate": false}, {"start": 21.71, "end": 22.171, "text": "Liliana.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9423836694776848, "is_candidate": false}, {"start": 22.171, "end": 23.391, "text": "Juan, Marina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9524062957432191, "is_candidate": false}, {"start": 23.391, "end": 24.472, "text": "Marina, me equivoqu\u00e9, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.003715931407592, "is_candidate": false}, {"start": 24.472, "end": 26.213, "text": "Igual somos la misma persona.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9707500133242966, "is_candidate": false}, {"start": 26.213, "end": 27.874, "text": "Pero con qu\u00e9 seguridad lo dejo igual, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8254930434164214, "is_candidate": false}, {"start": 27.874, "end": 28.554, "text": "Me equivoqu\u00e9, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0745581617242528, "is_candidate": false}, {"start": 28.554, "end": 29.155, "text": "Miley no se equivoca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8617714569035435, "is_candidate": false}, {"start": 36.788, "end": 38.869, "text": " Y el clima de atenci\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e1 dentro del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9072842971964414, "is_candidate": false}, {"start": 38.869, "end": 43.27, "text": "A ver, Javier, de nuevo, parece una locura, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8294344216418496, "is_candidate": false}, {"start": 43.27, "end": 46.891, "text": "El presidente llama al vicepresidente, no lo atiende.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8605974109813523, "is_candidate": false}, {"start": 46.891, "end": 52.513, "text": "El presidente llama a Andr\u00e9s Larroque y le dice, a m\u00ed no me atiende, llamo al secretario y no me atiende.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8756339147161158, "is_candidate": false}, {"start": 52.513, "end": 57.875, "text": "Y encima me critica y me acusa del atentado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8824697665555512, "is_candidate": false}, {"start": 57.875, "end": 58.695, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo sabemos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7932997436072472, "is_candidate": false}, {"start": 58.695, "end": 60.336, "text": "Porque a Andr\u00e9s Larroque se lo cuenta un periodista.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9669827156964523, "is_candidate": false}, {"start": 61.18, "end": 62.422, "text": " \u00bfQu\u00e9 es esto?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9193408766490869, "is_candidate": false}, {"start": 62.422, "end": 76.242, "text": "Bueno, uno lo que ve es una fuerte fragmentaci\u00f3n en la alianza que gobierna y verdaderamente esto en unas circunstancias macroecon\u00f3micas muy complicadas podr\u00eda estar precipitando una muy dura crisis.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33293146556784714, "is_candidate": true}, {"start": 77.005, "end": 80.568, "text": " O sea, cualquier circunstancia macroecon\u00f3mica es complicada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8881469027088323, "is_candidate": false}, {"start": 80.568, "end": 85.352, "text": "\u00bfVos ves esto como algo que se acelera y que en cualquier momento va a chocar, como lo dec\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.766817821101981, "is_candidate": false}, {"start": 85.352, "end": 86.353, "text": "La famosa pi\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8108835414983089, "is_candidate": false}, {"start": 86.353, "end": 87.494, "text": "Claro, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6126484508100949, "is_candidate": false}, {"start": 87.494, "end": 90.417, "text": "Vos ten\u00e9s un claro problema de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44645060484046006, "is_candidate": true}, {"start": 90.417, "end": 93.82, "text": "El \u00faltimo dato de inflaci\u00f3n te dio 4,7%.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33408435159280425, "is_candidate": true}, {"start": 93.82, "end": 95.001, "text": "Muy importante eso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8800029508250904, "is_candidate": false}, {"start": 95.001, "end": 98.003, "text": "S\u00ed, es tremendo, porque cuando vos tom\u00e1s los \u00faltimos 12 meses es 52%.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46234994289135967, "is_candidate": true}, {"start": 100.305, "end": 101.746, "text": " la inflaci\u00f3n que acumulas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5392389712046362, "is_candidate": false}, {"start": 101.746, "end": 108.189, "text": "Si vos tom\u00e1s el bimestre que es 8,8% y lo anualiz\u00e1s, quiere decir que viaj\u00f3 la inflaci\u00f3n al 65%.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3464587609028068, "is_candidate": true}, {"start": 108.189, "end": 121.595, "text": "Si vos esa inflaci\u00f3n, la del \u00faltimo dato, porque ahora parece que en marzo repetimos un n\u00famero de las mismas caracter\u00edsticas, quiere decir que estamos viajando al 75% de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25181191002035397, "is_candidate": true}, {"start": 121.595, "end": 121.855, "text": "Eso es", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9358585541744391, "is_candidate": false}, {"start": 122.435, "end": 137.856, "text": " Toda la inflaci\u00f3n, pero ahora la inflaci\u00f3n tiene varios elementos reprimidos, como ser, por ejemplo, las tarifas que est\u00e1n pisadas, o como, por ejemplo, ser el tema de los alimentos que, aun cuando dieron 7,5%, est\u00e1 reprimido por lo que est\u00e1s haciendo vos en el mercado del d\u00f3lar, que ten\u00e9s una brecha del 100%.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26976390134206996, "is_candidate": true}, {"start": 137.856, "end": 139.739, "text": "\u00bfEst\u00e1 reprimido la inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7163532888604649, "is_candidate": false}, {"start": 140.359, "end": 144.561, "text": " Claro, porque los alimentos est\u00e1n perfectamente alineados con el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4091381315230158, "is_candidate": true}, {"start": 144.561, "end": 145.741, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4457477731694308, "is_candidate": true}, {"start": 145.741, "end": 159.886, "text": "Si vos correg\u00eds el precio del d\u00f3lar, porque vos no pod\u00e9s vivir eternamente con brecha, con una brecha aparte de hoy que est\u00e1 en el orden del 100%, y eso despu\u00e9s lo anualiz\u00e1s, la inflaci\u00f3n en Argentina estar\u00eda viajando en alimentos al ritmo del 340%.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29793645969603666, "is_candidate": true}, {"start": 159.886, "end": 162.907, "text": "Pero, \u00bfqu\u00e9 es lo interesante?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34568120667887037, "is_candidate": true}, {"start": 162.907, "end": 164.968, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que anticipa el resto de los precios?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33075881666901863, "is_candidate": true}, {"start": 165.588, "end": 169.03, "text": " Por lo tanto, la inflaci\u00f3n reprimida en Argentina es muy grande.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38028944816019816, "is_candidate": true}, {"start": 169.03, "end": 179.016, "text": "O sea, estamos hablando que cuando todo el proceso se desate, si vos estimul\u00e1s desde la pol\u00edtica una ca\u00edda en la demanda de enero, ir a esos niveles de inflaci\u00f3n va a ser muy r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3249565652784586, "is_candidate": true}, {"start": 179.016, "end": 188.062, "text": "\u00bfY el acuerdo con el fondo que se va a aprobar hoy con una sanci\u00f3n completa y se va a firmar r\u00e1pidamente contra reloj?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8248332080292521, "is_candidate": false}, {"start": 188.062, "end": 188.542, "text": "\u00bfNo ayuda?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9350605268880333, "is_candidate": false}, {"start": 189.176, "end": 190.257, "text": " \u00bfA tranquilizar la econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7740799633176394, "is_candidate": false}, {"start": 190.257, "end": 204.792, "text": "No, porque, a ver, vos no haces ning\u00fan tipo de reforma estructural, el acuerdo es un acuerdo verdaderamente muy light, y tiene problemas en lo t\u00e9cnico, bueno, y los motivos por los cuales yo lo rechac\u00e9 son t\u00e9cnicos y morales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30131778702360934, "is_candidate": true}, {"start": 204.792, "end": 210.998, "text": "En lo t\u00e9cnico vos ten\u00e9s un problema de mala teor\u00eda econ\u00f3mica, o sea, esto parece un chiste, pero no lo es.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3446242495895161, "is_candidate": true}, {"start": 210.998, "end": 211.459, "text": "M\u00e1s diagn\u00f3stico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9351166856974317, "is_candidate": false}, {"start": 212.408, "end": 214.809, "text": " Adem\u00e1s tiene mal diagn\u00f3stico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4668379526195243, "is_candidate": true}, {"start": 214.809, "end": 216.75, "text": "A ver, vamos a esto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5891504154822875, "is_candidate": false}, {"start": 216.75, "end": 221.932, "text": "El ministro Guzm\u00e1n dice que vos aumentando el gasto p\u00fablico vas a bajar el d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33653035147923915, "is_candidate": true}, {"start": 221.932, "end": 227.394, "text": "Eso en la teor\u00eda econ\u00f3mica no se cumple ni en el modelo m\u00e1s rudimentario que es todo ajuste de cantidades.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40705944941216565, "is_candidate": true}, {"start": 227.394, "end": 230.176, "text": "Es decir, que vos aument\u00e1s el gasto y va toda actividad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3208008190674847, "is_candidate": true}, {"start": 230.176, "end": 230.856, "text": "No se cumple.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.622634298442919, "is_candidate": false}, {"start": 230.856, "end": 232.617, "text": "Se llama multiplicador del presupuesto equilibrado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40734144452740284, "is_candidate": true}, {"start": 232.617, "end": 233.177, "text": "Eso no se cumple.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.593431439110679, "is_candidate": false}, {"start": 233.177, "end": 235.718, "text": "O sea, ya tenemos un problema de error te\u00f3rico de inicio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2880455681894064, "is_candidate": true}, {"start": 236.972, "end": 249.887, "text": " Suponete que yo adhiriera al marco anal\u00edtico ese, pero vos ten\u00e9s 52% de inflaci\u00f3n corrida en los \u00faltimos 12 meses, no es un mundo que ajusta por PBI, est\u00e1 ajustando por precio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2703832600546533, "is_candidate": true}, {"start": 249.887, "end": 250.527, "text": "No s\u00f3lo eso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8338355432122476, "is_candidate": false}, {"start": 251.563, "end": 252.803, "text": " \u00bfTen\u00e9s un problema emp\u00edrico?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6100453464732924, "is_candidate": false}, {"start": 252.803, "end": 256.324, "text": "Eso en la Argentina en los \u00faltimos 121 a\u00f1os se hizo durante 111.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4282480959593141, "is_candidate": true}, {"start": 256.324, "end": 260.505, "text": "Y de ser el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo somos 70 el tipo de cambio oficial y al paralelo 130.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31801183187833215, "is_candidate": true}, {"start": 260.505, "end": 268.127, "text": "\u00bfQu\u00e9 le dir\u00edas a los que dicen que vos le pon\u00e9s una hasta el fuego con el no al Fondo Monetario?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8250710320370106, "is_candidate": false}, {"start": 268.127, "end": 271.368, "text": "Que siempre est\u00e1 diciendo la pi\u00f1a viene, la pi\u00f1a viene, pero la pi\u00f1a no la terminamos de pegar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9488073280313916, "is_candidate": false}, {"start": 273.812, "end": 275.792, "text": " A ver, no s\u00e9 si no nos pegamos la pi\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41385974952682103, "is_candidate": true}, {"start": 275.792, "end": 277.653, "text": "Lo escuch\u00f3 de Marina, seguramente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8563957334158815, "is_candidate": false}, {"start": 277.653, "end": 286.095, "text": "A ver, igual Marina tiene una efectividad tipo Mart\u00edn Palermo, yo no me voy a estar metiendo con Marina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40528653948172144, "is_candidate": true}, {"start": 286.095, "end": 290.456, "text": "Tienes raz\u00f3n, Farina, tienes raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7477032628607221, "is_candidate": false}, {"start": 290.456, "end": 292.236, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6376082700899841, "is_candidate": false}, {"start": 292.236, "end": 296.877, "text": "El punto es, yo no s\u00e9 si no estamos en una pi\u00f1a, Luis, porque hoy el PBI per c\u00e1pita est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3697588589671843, "is_candidate": true}, {"start": 298.298, "end": 300.699, "text": " 14% del que ten\u00edamos en el a\u00f1o 2011.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43852400287528837, "is_candidate": true}, {"start": 300.699, "end": 304.862, "text": "Est\u00e1 en niveles parecidos al del 73 y la productividad en niveles del a\u00f1o 50.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32539201184171285, "is_candidate": true}, {"start": 304.862, "end": 313.289, "text": "Es decir, tenemos 45% de pobres, tenemos b\u00e1sicamente 11% de indigentes, o sea, 5 millones de personas que no comen.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36315061170775276, "is_candidate": true}, {"start": 313.289, "end": 319.293, "text": "Entonces, yo no digo, o sea, el problema es que es una pi\u00f1a que, digamos, va tomando, no s\u00e9, en c\u00e1mara lenta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3858181247121404, "is_candidate": true}, {"start": 319.293, "end": 321.875, "text": "El problema es que, es verdad, Dornbusch dec\u00eda", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45069702496945807, "is_candidate": true}, {"start": 322.375, "end": 324.737, "text": " Las crisis tardan en llegar mucho m\u00e1s de lo que creemos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4459657416107723, "is_candidate": true}, {"start": 324.737, "end": 328.5, "text": "Ahora cuando llegan, lo hacen a una velocidad que nunca nos imagin\u00e1bamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38328412433573444, "is_candidate": true}, {"start": 328.5, "end": 332.984, "text": "Entonces, en ese contexto, adem\u00e1s vos ten\u00e9s un mont\u00f3n de desequilibrios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4398805132302511, "is_candidate": true}, {"start": 332.984, "end": 338.749, "text": "Ten\u00e9s el desequilibrio monetario, el desequilibrio fiscal, el desequilibrio en el sector externo, el desequilibrio en el mercado de trabajo, el desequilibrio en el mercado de bienes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40433754390122545, "is_candidate": true}, {"start": 338.749, "end": 340.911, "text": "O sea, ten\u00e9s problemas por todos lados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5067268598666639, "is_candidate": false}, {"start": 340.911, "end": 342.192, "text": "Est\u00e1 todo atado con alambre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5316097489930209, "is_candidate": false}, {"start": 342.192, "end": 346.155, "text": "Y el gobierno cree que lo puede contener porque tiene todo apretado en el sistema financiero.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35730644652132937, "is_candidate": true}, {"start": 346.155, "end": 347.757, "text": "Yo te cuento que en el Rodrigaso,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39864233947654426, "is_candidate": true}, {"start": 349.165, "end": 350.926, "text": " Tambi\u00e9n ten\u00edan apretado el sistema financiero.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44843833106718334, "is_candidate": true}, {"start": 350.926, "end": 356.431, "text": "Hab\u00eda algo que se llamaba VANA, Valores Nacionales Ajustables.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3066211949113531, "is_candidate": true}, {"start": 356.431, "end": 358.272, "text": "Cont\u00e1melo sencillito as\u00ed entiende todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9513685705533586, "is_candidate": false}, {"start": 358.272, "end": 361.354, "text": "Vos hac\u00edas un dep\u00f3sito y estaba totalmente encajado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4226867216809166, "is_candidate": true}, {"start": 361.354, "end": 363.396, "text": "Vos no pod\u00edas sacar la plata de los bancos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45681426245269185, "is_candidate": true}, {"start": 363.396, "end": 368.4, "text": "Y a\u00fan as\u00ed, cuando los n\u00fameros externos no te cerraron, tuvo que venir Celestino Rodrigo, blanque\u00f3 todo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37206997210127324, "is_candidate": true}, {"start": 368.4, "end": 369.941, "text": "\u00bfY vos qu\u00e9 dec\u00eds, que se puede venir un corralito?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7789554438137384, "is_candidate": false}, {"start": 370.897, "end": 381.051, "text": " Pero lo que quiero decir es que aun cuando vos les hagas un corralito, un plan b\u00f3nex o algo por el estilo, la ca\u00edda en la demanda de dinero va a ser tan fuerte, es tanto el dinero que sobra en la econom\u00eda que no vas a poder parar la hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36031776074931077, "is_candidate": true}, {"start": 381.051, "end": 386.218, "text": "\u00bfY la ca\u00edda en la demanda de dinero, como nos explicaron m\u00e1s de una vez, anticipar\u00eda una hiperinflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7830933864991035, "is_candidate": false}, {"start": 386.218, "end": 388.24, "text": "La ca\u00edda en la demanda de dinero es la hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42302458525818376, "is_candidate": true}, {"start": 388.761, "end": 388.941, "text": " Marina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9636359340778907, "is_candidate": false}, {"start": 388.941, "end": 393.503, "text": "Bueno, lo que vos est\u00e1s planteando es un escenario de estallido, b\u00e1sicamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9190064023193446, "is_candidate": false}, {"start": 393.503, "end": 406.75, "text": "\u00bfVos crees que esto puede, de alguna manera, vamos a decir, extenderse en el tiempo, esto me refiero a la situaci\u00f3n actual, con parches, con control de precios, con el combate o la guerra contra la inflaci\u00f3n que arranca ma\u00f1ana?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9438968916336549, "is_candidate": false}, {"start": 406.75, "end": 415.274, "text": "\u00bfCrees que ese mientras tanto puede extenderse por dos a\u00f1os o crees que el mercado va a ser el trabajo sucio que el Estado no hace con un plan de estabilizaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9326823660721162, "is_candidate": false}, {"start": 415.274, "end": 415.514, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9047566649279603, "is_candidate": false}, {"start": 416.426, "end": 426.934, "text": " Lo que precipita las crisis, esas grandes detonaciones, o sea, el gobierno va a tratar de hacer parches y no va a querer pagar ning\u00fan costo de hacer lo que tiene que hacer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29172480711371973, "is_candidate": true}, {"start": 426.934, "end": 431.297, "text": "De hecho, digamos, ahora se pone con la inflaci\u00f3n, 26 meses despu\u00e9s, o sea... Estamos en guerra con la FED.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3834129580831763, "is_candidate": true}, {"start": 431.297, "end": 434.399, "text": "Igual arranca ma\u00f1ana, Luis, no te adelantes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9436097782077735, "is_candidate": false}, {"start": 434.399, "end": 435.44, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8909979803344082, "is_candidate": false}, {"start": 435.44, "end": 436.621, "text": "\u00bfTambi\u00e9n una qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6918610275344792, "is_candidate": false}, {"start": 436.621, "end": 441.205, "text": "No, no, la frase es absolutamente desafortunada en este momento, es peor todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40887550619358126, "is_candidate": true}, {"start": 441.205, "end": 444.387, "text": "Igual, si me permit\u00eds un poco de humor, el casco vos ya lo ten\u00e9s para la guerra puesto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8555767886731984, "is_candidate": false}, {"start": 446.727, "end": 451.248, "text": " Ya est\u00e1, ya meti\u00f3 el meme, ya meti\u00f3 el TikTok ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8477740509114551, "is_candidate": false}, {"start": 451.248, "end": 454.569, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6827454031566549, "is_candidate": false}, {"start": 454.569, "end": 461.97, "text": "Todas las grandes crisis se precipitan con una ca\u00edda en la demanda de dinero, y esa ca\u00edda en la demanda de dinero se genera por alg\u00fan factor pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31319517407815345, "is_candidate": true}, {"start": 461.97, "end": 465.851, "text": "Es decir, que en este momento, quien est\u00e1 tirando nafta al fuego es Cristina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4137040062219699, "is_candidate": true}, {"start": 465.851, "end": 474.873, "text": "Eso es teor\u00eda econ\u00f3mica que hay que discutir, y el gobierno est\u00e1 anunciando qu\u00e9 es lo que va a hacer para enfrentar a la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8151879826136066, "is_candidate": false}, {"start": 474.873, "end": 476.513, "text": "Gabriela Cerruti hace segundos lo dijo, dale.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8920625131751088, "is_candidate": false}, {"start": 477.689, "end": 501.655, "text": " Lo que el presidente dijo es que estamos trabajando, \u00e9l estuvo reunido todo el fin de semana y durante toda esta semana siguieron esas reuniones con todo su equipo econ\u00f3mico para llevar adelante una serie de medidas que van a conocer en los pr\u00f3ximos d\u00edas, pero que se suman a las que venimos llevando adelante y que tienen que ver b\u00e1sicamente con que la preocupaci\u00f3n central del gobierno ha sido durante estos dos a\u00f1os una de las preocupaciones centrales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8347597384995041, "is_candidate": false}, {"start": 501.655, "end": 506.097, "text": "Tambi\u00e9n es cierto que la resoluci\u00f3n del tema de la deuda y del acuerdo con el FMI", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8822141765064847, "is_candidate": false}, {"start": 507.657, "end": 531.513, "text": " tambi\u00e9n incide en la lucha contra la inflaci\u00f3n y por eso, digo, si hoy tenemos el acuerdo en el Senado para tener el acuerdo con el Fondo, y esto despu\u00e9s se concreta en la reuni\u00f3n del Bordo del Fondo, se van a empezar a clarificar de alguna manera el camino para las medidas que hay que tomar en adelante para seguir combatiendo este flagelo que es la principal preocupaci\u00f3n del gobierno, sin ninguna duda,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8180923418884191, "is_candidate": false}, {"start": 532.274, "end": 537.686, "text": " es el precio, sobre todo de los alimentos, que son los que m\u00e1s han incidido en el \u00faltimo \u00edndice de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8350294190561236, "is_candidate": false}, {"start": 537.686, "end": 539.931, "text": "\u00bfC\u00f3mo van a bajar el precio de los alimentos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9244082882422318, "is_candidate": false}, {"start": 539.931, "end": 540.913, "text": "Vamos por puntos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7409966846231173, "is_candidate": false}, {"start": 541.902, "end": 547.104, "text": " Esa estrategia que persigue el gobierno de hacer controlando precios no funcion\u00f3 nunca en la historia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.381022055529077, "is_candidate": true}, {"start": 547.104, "end": 551.965, "text": "Hay un libro que se llama 4.000 a\u00f1os de control de precios y salarios y su t\u00edtulo es c\u00f3mo no combatir la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31768017460390385, "is_candidate": true}, {"start": 551.965, "end": 553.546, "text": "O sea, vos ven\u00eds del 2800 a.C.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5140936562210346, "is_candidate": false}, {"start": 553.546, "end": 559.087, "text": "en la quinta dinast\u00eda de los sumerios que no funcion\u00f3, no funcion\u00f3 nunca, no funcion\u00f3 en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3877371908907391, "is_candidate": true}, {"start": 559.087, "end": 565.069, "text": "En Argentina desde la segunda mitad del siglo XX se hizo durante todo el tiempo, salvo durante la convertibilidad, nunca funcion\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34575579367109455, "is_candidate": true}, {"start": 565.069, "end": 570.171, "text": "Y cuando no hubo inflaci\u00f3n fue la convertibilidad porque la demanda de dinero estaba mapeada con la oferta de dinero, listo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3623741716701483, "is_candidate": true}, {"start": 571.091, "end": 574.313, "text": " quieren arreglar el problema de la inflaci\u00f3n, vayan con la cuesti\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37121864491766887, "is_candidate": true}, {"start": 574.313, "end": 583.618, "text": "Meterse, por ejemplo, a hacer retenciones, eso tambi\u00e9n es de ignorantes, porque eso afecta de \u00faltima al nivel de precios, pero no a la tasa de variaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3251931094135214, "is_candidate": true}, {"start": 583.618, "end": 589.821, "text": "Es decir, entonces, la \u00fanica forma que vos, digamos, si vos verdaderamente quer\u00e9s terminar con la inflaci\u00f3n, ten\u00e9s que cortar con la emisi\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3882916664464642, "is_candidate": true}, {"start": 589.821, "end": 596.144, "text": "Y ac\u00e1 lo importante es esto, que vos par\u00e1s la emisi\u00f3n hoy, y el efecto no es hoy, el efecto es de ac\u00e1 a 18 meses.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34994268255125305, "is_candidate": true}, {"start": 597.465, "end": 601.668, "text": " Esto tambi\u00e9n es importante para cuando el gobierno intenta echar la culpa a otro lado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4058958425732372, "is_candidate": true}, {"start": 601.668, "end": 604.769, "text": "En un momento le echa la culpa a Macri de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3361772381259902, "is_candidate": true}, {"start": 604.769, "end": 605.87, "text": "Eso es falso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7647868898938173, "is_candidate": false}, {"start": 605.87, "end": 606.45, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6277855484388868, "is_candidate": false}, {"start": 606.45, "end": 612.514, "text": "Porque si la inflaci\u00f3n tiene un rezago de 18 meses respecto a lo que vos hiciste en t\u00e9rminos de oferta monetaria.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29349781920526097, "is_candidate": true}, {"start": 612.514, "end": 615.316, "text": "Ey, vamos, vos llevas 26, o sea, ya es toda culpa tuya.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4726809381383589, "is_candidate": true}, {"start": 615.777, "end": 616.898, "text": " Y lo ten\u00e9s que asumir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8192775187263223, "is_candidate": false}, {"start": 616.898, "end": 620.501, "text": "Te doy un dato que dio Cerruti reci\u00e9n, mira, es interesante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9198789938918255, "is_candidate": false}, {"start": 620.501, "end": 621.922, "text": "\u00bfQu\u00e9, D\u00e9bora, perd\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8645580273757623, "is_candidate": false}, {"start": 621.922, "end": 624.725, "text": "Un dato de lo que reci\u00e9n dijo Gabriela Cerruti.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9625978149968836, "is_candidate": false}, {"start": 624.725, "end": 631.931, "text": "Porque Gabriela Cerruti dijo, para justificar el tema de la inflaci\u00f3n, el gobierno de Mauricio Macri termin\u00f3 con una inflaci\u00f3n de 52 puntos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8680989810378956, "is_candidate": false}, {"start": 631.931, "end": 636.155, "text": "Por lo tanto, nosotros estamos trabajando a partir de ah\u00ed para bajarla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8993047945798264, "is_candidate": false}, {"start": 636.155, "end": 636.996, "text": "Apero Macri, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8882403360571961, "is_candidate": false}, {"start": 636.996, "end": 637.916, "text": "Claro que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8320088134788015, "is_candidate": false}, {"start": 637.916, "end": 641.68, "text": "Y el Apero Macri tiene un correlato que es el gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8143929641018133, "is_candidate": false}, {"start": 641.68, "end": 642.541, "text": "El gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8834450598682819, "is_candidate": false}, {"start": 643.481, "end": 649.843, "text": " no dan ninguna se\u00f1al para bajar el gasto p\u00fablico y todas las se\u00f1ales sobre el gasto real son muy preocupantes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8191451651318921, "is_candidate": false}, {"start": 649.843, "end": 665.369, "text": "Por ejemplo, el flete que pag\u00f3 600 mil d\u00f3lares por el flete a\u00e9reo que llev\u00f3 a Alberto a Rusia cuando le propuso a Putin ser la puerta de entrada de Latinoam\u00e9rica, a China y a Barbados, \u00bfno es cierto Luis?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7585413821618636, "is_candidate": false}, {"start": 665.809, "end": 667.83, "text": " S\u00ed, exactamente, Luis.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.904506717102219, "is_candidate": false}, {"start": 667.83, "end": 687.52, "text": "Mir\u00e1, el dato concreto es 596.000 d\u00f3lares cost\u00f3 el flete a\u00e9reo de Aerol\u00edneas Argentinas, ah\u00ed lo ten\u00e9s, el vuelo en el que viaj\u00f3 de Buenos Aires, primera escala, a Mosc\u00fa, Rusia, de Rusia a China y despu\u00e9s de China a las Islas Barbadas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8826134584708261, "is_candidate": false}, {"start": 687.52, "end": 690.142, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 la cl\u00e1usula segundo, precio-emisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9198632761497056, "is_candidate": false}, {"start": 690.974, "end": 696.777, "text": " Mir\u00e1, ah\u00ed lo ves, de la orden de compra, el precio se establece en la suma de 596 mil d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8983363777725114, "is_candidate": false}, {"start": 696.777, "end": 700.399, "text": "En adelante el precio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9415839128739216, "is_candidate": false}, {"start": 700.399, "end": 703.48, "text": "Esto inclu\u00eda... La pregunta es, \u00bfpor qu\u00e9 fleta a\u00e9reo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9157657422997747, "is_candidate": false}, {"start": 703.48, "end": 704.4, "text": "\u00bfNo hay avi\u00f3n oficial?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9064317962503915, "is_candidate": false}, {"start": 704.4, "end": 705.881, "text": "\u00bfNo viajaron con el avi\u00f3n oficial?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8964532318916925, "is_candidate": false}, {"start": 705.881, "end": 708.682, "text": "Bueno, hay una pol\u00e9mica con los aviones oficiales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7950079853599192, "is_candidate": false}, {"start": 708.682, "end": 710.944, "text": "Hay alguno que est\u00e1 en reparaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8305924932474149, "is_candidate": false}, {"start": 710.944, "end": 714.345, "text": "El gobierno quer\u00eda comprar otro avi\u00f3n tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7576126676131613, "is_candidate": false}, {"start": 714.345, "end": 716.566, "text": "Hay distintas pol\u00e9micas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9337879046254662, "is_candidate": false}, {"start": 716.566, "end": 719.808, "text": "En la cornisa nosotros hemos tocado el tema en varias ocasiones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8284634024119588, "is_candidate": false}, {"start": 720.588, "end": 722.489, "text": " La verdad que ah\u00ed est\u00e1 la discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9342597121342018, "is_candidate": false}, {"start": 722.489, "end": 730.452, "text": "Algunos est\u00e1n de acuerdo con el alquiler de estos fletes, otros dicen que en realidad termina saliendo m\u00e1s caro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8335888740900463, "is_candidate": false}, {"start": 730.452, "end": 732.413, "text": "Bueno, y despu\u00e9s est\u00e1 el tema de la comitiva, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8748362817150728, "is_candidate": false}, {"start": 732.413, "end": 734.254, "text": "Son demasiado numerosas las comitivas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8247973519329602, "is_candidate": false}, {"start": 734.254, "end": 738.916, "text": "Ni una se\u00f1al da el gobierno primero y la clase pol\u00edtica para bajar el gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8815525325969176, "is_candidate": false}, {"start": 738.916, "end": 743.878, "text": "Eso es correcto y eso es una de las cosas que yo denuncio como inmoral.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.47515067828176727, "is_candidate": true}, {"start": 743.878, "end": 747.86, "text": "Porque si vos est\u00e1s frente a una crisis, vos sab\u00e9s que si vas al default,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3572398554777978, "is_candidate": true}, {"start": 748.38, "end": 761.111, "text": " qu\u00e9 es lo que va a pasar, se te va a caer el precio de los t\u00edtulos p\u00fablicos, la tasa de inter\u00e9s se te va a ir a las nubes, se te va a caer la inversi\u00f3n, se te va a descoordinar el mercado de bienes, vas a tener ca\u00edda de actividad, de empleo, salarios reales, explosi\u00f3n de pobres e indigentes, es decir, es un verdadero desastre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27120123174082145, "is_candidate": true}, {"start": 761.943, "end": 764.925, "text": " Ahora, se supone que entonces hay que hacer el ajuste.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40992544705288425, "is_candidate": true}, {"start": 764.925, "end": 773.832, "text": "No puede ser que en ese contexto donde vos ten\u00e9s que hacer el ajuste, el sector p\u00fablico se expande en t\u00e9rminos reales y sobreajusta en el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38942269030996934, "is_candidate": true}, {"start": 773.832, "end": 777.194, "text": "Es decir, se castiga el que genera riqueza y se premia el par\u00e1sito.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4601375533894594, "is_candidate": true}, {"start": 777.194, "end": 779.015, "text": "Con m\u00e1s impuestos, con... Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7490368948307885, "is_candidate": false}, {"start": 779.015, "end": 784.739, "text": "Bueno, ahora digamos, o sea, se le escap\u00f3 ah\u00ed el datito de que quieren meter m\u00e1s retenciones, o sea, entonces...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28951299945997544, "is_candidate": true}, {"start": 785.88, "end": 793.144, "text": " Ese es el punto Luis, es decir, quieren sobreajustar sobre el sector privado para seguir con la fiesta de la pol\u00edtica, entonces esto no puede ser as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31783634259869453, "is_candidate": true}, {"start": 793.144, "end": 803.609, "text": "Pero Javier, \u00bfvos crees que este equipo econ\u00f3mico tiene espalda capital pol\u00edtico para un plan de estabilizaci\u00f3n que implique ajuste del gasto, que implique una pol\u00edtica monetaria restrictiva?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9752985312870973, "is_candidate": false}, {"start": 803.609, "end": 805.37, "text": "\u00bfCrees que hay margen pol\u00edtico para esto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.931649477025428, "is_candidate": false}, {"start": 806.419, "end": 811.662, "text": " Mira, no s\u00e9 si hay margen pol\u00edtico, pero que t\u00e9cnicamente no est\u00e1n aptos para el cargo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3371320424996943, "is_candidate": true}, {"start": 811.662, "end": 814.084, "text": "O sea, ten\u00e9s ya un problema de que no son aptos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3049023633514196, "is_candidate": true}, {"start": 814.084, "end": 816.885, "text": "\u00bfGuzm\u00e1n no es apto para el cargo de Ministro de Econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9488692516699714, "is_candidate": false}, {"start": 816.885, "end": 817.786, "text": "No, es un incompetente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45827755912904744, "is_candidate": true}, {"start": 817.786, "end": 819.927, "text": "Y eso lo dije desde el primer d\u00eda que asumi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.49121575183120836, "is_candidate": true}, {"start": 819.927, "end": 823.99, "text": "Y en los hechos... A ver, \u00bfcu\u00e1l era su gran logro?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.435793452208153, "is_candidate": true}, {"start": 823.99, "end": 825.551, "text": "La reestructuraci\u00f3n de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5947421005116338, "is_candidate": false}, {"start": 825.551, "end": 827.752, "text": "Hoy el riesgo pa\u00eds promedio es 2.500.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5219576648008726, "is_candidate": false}, {"start": 827.752, "end": 829.073, "text": "La punta corta es 3.100.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6574229364217112, "is_candidate": false}, {"start": 829.073, "end": 830.434, "text": "M\u00e1s que Ucrania y Rusia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.730511274771104, "is_candidate": false}, {"start": 830.434, "end": 831.935, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7047786441543243, "is_candidate": false}, {"start": 831.935, "end": 835.577, "text": "Es decir, estaba Ucrania por entrar a la deuda, a la guerra... \u00bfPero d\u00f3nde est\u00e1 la punta corta?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46820237561185185, "is_candidate": true}, {"start": 836.713, "end": 839.374, "text": " Ah, vos ten\u00e9s algo que se llama curva de rendimientos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4298834513344503, "is_candidate": true}, {"start": 839.374, "end": 842.715, "text": "Entonces ten\u00e9s bonos de distinto periodo de tiempo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45840738112840096, "is_candidate": true}, {"start": 842.715, "end": 847.337, "text": "Entonces, la punta corta de eso son los bonos que rinden m\u00e1s pr\u00f3ximamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3418464584256713, "is_candidate": true}, {"start": 847.337, "end": 851.198, "text": "Y cuando esa curva, en general, tiene pendiente positiva.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2771163400854608, "is_candidate": true}, {"start": 851.198, "end": 851.479, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7095407827292097, "is_candidate": false}, {"start": 851.479, "end": 855.1, "text": "Porque cuanto m\u00e1s largo el tiempo, m\u00e1s riesgo hay, entonces vos le ped\u00eds m\u00e1s tasa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3395737023676372, "is_candidate": true}, {"start": 855.74, "end": 863.691, "text": " Cuando la punta corta est\u00e1 invertida, es decir, que los bonos cortos rinden m\u00e1s que los bonos largos, quiere decir que la pi\u00f1a la ten\u00e9s cerca.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3073368887938288, "is_candidate": true}, {"start": 863.691, "end": 866.375, "text": "Entonces los bonos cortos tienen un riesgo de 3.100 puntos b\u00e1sicos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4900712559755158, "is_candidate": true}, {"start": 868.85, "end": 870.131, "text": " El promedio total es 1900.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.642182726408359, "is_candidate": false}, {"start": 870.131, "end": 871.553, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39252847649049705, "is_candidate": true}, {"start": 871.553, "end": 872.853, "text": "Ah, si as\u00ed, la curva.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3690396391163797, "is_candidate": true}, {"start": 872.853, "end": 874.375, "text": "Quiere decir que la pi\u00f1a la ten\u00e9s ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4976336856164091, "is_candidate": true}, {"start": 874.375, "end": 877.257, "text": "Esc\u00fachame, vos, obviamente, que das muchos datos t\u00e9cnicos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.011785575668819, "is_candidate": false}, {"start": 877.257, "end": 877.857, "text": "Para esta hora de la ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.036841742185405, "is_candidate": false}, {"start": 877.857, "end": 878.818, "text": "El laburo de economista.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8699991177228374, "is_candidate": false}, {"start": 878.818, "end": 880.819, "text": "No, est\u00e1 bien, el laburo de economista.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8013462994137357, "is_candidate": false}, {"start": 880.819, "end": 883.161, "text": "Una cosa son los datos t\u00e9cnicos y otra cosa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7608506305060155, "is_candidate": false}, {"start": 883.161, "end": 883.642, "text": "\u00bfQu\u00e9 hay?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0298883479432963, "is_candidate": false}, {"start": 883.642, "end": 884.983, "text": "Vos dec\u00eds, vamos a dejar esto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8287606843353599, "is_candidate": false}, {"start": 884.983, "end": 886.424, "text": "Vos dec\u00eds cortar los planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8291134713560669, "is_candidate": false}, {"start": 886.424, "end": 886.824, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0105794323269799, "is_candidate": false}, {"start": 886.824, "end": 887.244, "text": "\u00bfQu\u00e9 cort\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9488699709942219, "is_candidate": false}, {"start": 887.244, "end": 887.965, "text": "No, los planes sociales no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9223020133702444, "is_candidate": false}, {"start": 887.965, "end": 888.305, "text": "\u00bfY qu\u00e9 te valgan?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.768052647231182, "is_candidate": false}, {"start": 888.305, "end": 889.506, "text": "\u00bfLos sindicatos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5201196967212153, "is_candidate": false}, {"start": 889.506, "end": 894.25, "text": "No, vos lo que ten\u00e9s que cortar son las partidas donde est\u00e1 el robo de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3647770688666957, "is_candidate": true}, {"start": 894.25, "end": 895.27, "text": "\u00bfEl robo de la pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9401327917933281, "is_candidate": false}, {"start": 895.27, "end": 895.831, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7477309429714748, "is_candidate": false}, {"start": 895.831, "end": 896.751, "text": "Entonces, vos, por ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.599886928403313, "is_candidate": false}, {"start": 897.592, "end": 901.155, "text": " \u00bfPod\u00e9s cortar la obra p\u00fablica de cuajo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3645950006201889, "is_candidate": true}, {"start": 901.155, "end": 905.618, "text": "Hay que cortar de cuajo las transferencias discrecionales, que es un robo total.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26152432909515455, "is_candidate": true}, {"start": 905.618, "end": 914.485, "text": "Los ATN dicen que a la provincia de Buenos Aires, para la selecci\u00f3n del plan Platita, le transfirieron 30 mil millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7925361308276417, "is_candidate": false}, {"start": 914.485, "end": 917.066, "text": "Y bueno, pero eso adem\u00e1s es corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42498044729650974, "is_candidate": true}, {"start": 917.066, "end": 919.288, "text": "\u00bfSab\u00e9s a d\u00f3nde m\u00e1s se giran esos aportes?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33051548271344666, "is_candidate": true}, {"start": 919.288, "end": 920.049, "text": "\u00bfA d\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.79384128133353, "is_candidate": false}, {"start": 920.049, "end": 923.531, "text": "A las provincias de mayor opacidad fiscal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3658476110579528, "is_candidate": true}, {"start": 923.531, "end": 924.212, "text": "\u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5562798877323507, "is_candidate": false}, {"start": 924.212, "end": 924.912, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7485648509815384, "is_candidate": false}, {"start": 924.912, "end": 927.114, "text": "Porque entonces el gobernador gasta", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42232776728017496, "is_candidate": true}, {"start": 928.473, "end": 933.455, "text": " Y llega una parte y otra parte no, se dibuja y se comparte.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31453469362558195, "is_candidate": true}, {"start": 933.455, "end": 935.816, "text": "Entonces, \u00bfotra cosa que vos pod\u00e9s hacer?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5059643469470811, "is_candidate": false}, {"start": 935.816, "end": 939.137, "text": "Eliminar, digamos, el d\u00e9ficit de las empresas del Estado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3106016407692723, "is_candidate": true}, {"start": 939.137, "end": 940.317, "text": "Aerol\u00edneas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7934154230797585, "is_candidate": false}, {"start": 940.317, "end": 943.358, "text": "Por ejemplo, Diabol, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9 es lo que yo estoy proponiendo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4549400569068338, "is_candidate": true}, {"start": 943.358, "end": 947.399, "text": "Que tomen las acciones y se las den directamente a los empleados y que la operen ellos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.372101952203166, "is_candidate": true}, {"start": 947.399, "end": 954.622, "text": "\u00bfY los medios p\u00fablicos que ahora censuran o plantean una l\u00ednea prorrusa y echan a todos los periodistas que no se lo bancan como enteran?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8498701198404203, "is_candidate": false}, {"start": 954.622, "end": 957.983, "text": "Bueno, eso te est\u00e1 mostrando que los ten\u00e9s que cerrar, ten\u00e9s que privatizar todo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39770618314245365, "is_candidate": true}, {"start": 958.223, "end": 961.646, "text": " \u00bfY c\u00f3mo te banc\u00e1s el esc\u00e1ndalo que se arma cuando no es cerrado?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8553124896772365, "is_candidate": false}, {"start": 961.646, "end": 963.147, "text": "Se los entrego a los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6069645997580764, "is_candidate": false}, {"start": 963.147, "end": 965.75, "text": "As\u00ed, digamos, tienen un problema de incentivos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35039239502364206, "is_candidate": true}, {"start": 965.75, "end": 967.391, "text": "\u00bfCooperativa?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6024572453155541, "is_candidate": false}, {"start": 967.391, "end": 969.153, "text": "Que lo manejen ellos y que compitan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4778737452118479, "is_candidate": true}, {"start": 970.35, "end": 974.212, "text": " Pero estamos hablando de un gobierno que no puede manejar su propio frente interno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9448040773969659, "is_candidate": false}, {"start": 974.212, "end": 988.418, "text": "El presidente y la vice, y digamos, vos pretend\u00e9s medidas de cuajo fundacionales que requieren de un capital pol\u00edtico que son para los primeros 100 d\u00edas, o para un gobierno con 70% de imagen positiva.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.875440623456568, "is_candidate": false}, {"start": 988.418, "end": 995.161, "text": "Est\u00e1 bueno tu argumento, Marina, pero puedo ensayar otra respuesta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3850295279425716, "is_candidate": true}, {"start": 995.161, "end": 997.982, "text": "\u00bfEst\u00e1 claro que Alberto Fern\u00e1ndez es un muerto pol\u00edtico?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42743817411255736, "is_candidate": true}, {"start": 999.477, "end": 1000.878, "text": " Bueno, le faltan dos a\u00f1os de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8962389376784579, "is_candidate": false}, {"start": 1000.878, "end": 1002.479, "text": "No deber\u00eda hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9336086104588318, "is_candidate": false}, {"start": 1002.479, "end": 1006.482, "text": "Pero a la luz del desastre que ha hecho... Est\u00e1 golpeado, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5714609197262523, "is_candidate": false}, {"start": 1006.482, "end": 1009.124, "text": "Est\u00e1 d\u00e9bil, est\u00e1 golpeado, est\u00e1 aislado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6812699724277351, "is_candidate": false}, {"start": 1009.124, "end": 1013.027, "text": "En la Argentina no mato a nadie porque resucitan todos r\u00e1pidamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7283118915995346, "is_candidate": false}, {"start": 1013.027, "end": 1015.508, "text": "Es cierto que no tiene el capital para esto que vos plante\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.906288730252858, "is_candidate": false}, {"start": 1015.508, "end": 1017.49, "text": "Ahora, pero f\u00edjate lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43352967670525167, "is_candidate": true}, {"start": 1017.49, "end": 1025.095, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa si \u00e9l, por un momento, digo esto no existe en la clase pol\u00edtica hoy claramente, se pusiera el traje de Pellegrini?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33242223935399007, "is_candidate": true}, {"start": 1026.346, "end": 1030.587, "text": " Pellegrini llega al poder, hab\u00eda una tremenda crisis y \u00bfqu\u00e9 hace?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3294984157464025, "is_candidate": true}, {"start": 1030.587, "end": 1036.069, "text": "Va y la enfrenta y paga todos los costos, todos, los paga a todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3855865923009564, "is_candidate": true}, {"start": 1036.069, "end": 1041.65, "text": "Pellegrini, el d\u00eda que termina su mandato, lo quer\u00edan hacer salir por el costado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2567669750658641, "is_candidate": true}, {"start": 1041.65, "end": 1049.552, "text": "Y Pellegrini se calza la galera, se cierra el frac y va con el bast\u00f3n y se va a su casa caminando, saliendo por las escalinatas del Congreso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24258831041373974, "is_candidate": true}, {"start": 1049.552, "end": 1052.673, "text": "Le dijeron de todo, pero la historia como lo recuerda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34653270976580564, "is_candidate": true}, {"start": 1053.443, "end": 1054.764, "text": " como un hombre que hizo lo que ten\u00eda que hacer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9038309216321974, "is_candidate": false}, {"start": 1054.764, "end": 1055.966, "text": "El piloto de tormentas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5046816538749197, "is_candidate": false}, {"start": 1055.966, "end": 1059.189, "text": "Entonces, nadie tiene vocaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6130396912011606, "is_candidate": false}, {"start": 1060.317, "end": 1065.441, "text": " de arreglar los problemas, digo, a ver si ya est\u00e1, digamos, o sea, si pol\u00edticamente est\u00e1 acabado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37171302617229307, "is_candidate": true}, {"start": 1065.441, "end": 1067.963, "text": "Porque cualquier cosa que haga le va a salir mal, Luis.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40670694257641193, "is_candidate": true}, {"start": 1067.963, "end": 1068.724, "text": "\u00bfSabes por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6201335380489298, "is_candidate": false}, {"start": 1068.724, "end": 1070.605, "text": "Porque si no lo hace, termina mal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4580173653772591, "is_candidate": true}, {"start": 1070.605, "end": 1077.711, "text": "Y si lo hace, si lo hace, suponete que lo quiere hacer bien, como no tiene reputaci\u00f3n, no es cre\u00edble, entonces va a salir mal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4184950008546301, "is_candidate": true}, {"start": 1077.711, "end": 1078.911, "text": "Entonces, \u00bfsabes lo que podr\u00eda hacer?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7363676887806033, "is_candidate": false}, {"start": 1078.911, "end": 1084.696, "text": "Decir, bueno, yo me comprometo a pagar todos los costos y hago todos los ajustes que hay que hacer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43131587701718654, "is_candidate": true}, {"start": 1084.696, "end": 1085.637, "text": "Entonces, es cierto,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5567399017322151, "is_candidate": false}, {"start": 1087.126, "end": 1092.07, "text": " La vamos a pasar mal, pero la historia lo va a recordar como un estadista que hizo lo que ten\u00eda que hacer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.308088951093199, "is_candidate": true}, {"start": 1092.07, "end": 1094.171, "text": "Alguien lo tiene que hacer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48550067859455537, "is_candidate": true}, {"start": 1094.171, "end": 1096.473, "text": "Gracias, Javier Milay, por habernos acompa\u00f1ado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8449968334580924, "is_candidate": false}, {"start": 1096.473, "end": 1097.815, "text": "Un placer enorme estar aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.55967396433187, "is_candidate": false}, {"start": 1097.815, "end": 1098.135, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9648353814597164, "is_candidate": false}, {"start": 1098.135, "end": 1100.577, "text": "\u00bfY qu\u00e9 pasa en el Congreso?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8542889156511184, "is_candidate": false}, {"start": 1100.577, "end": 1101.498, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa en la plaza?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7904485425062865, "is_candidate": false}, {"start": 1101.498, "end": 1104.1, "text": "\u00bfSe est\u00e1 calentando la cosa?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8965945346377902, "is_candidate": false}, {"start": 1104.1, "end": 1107.142, "text": "Dentro de un ratito voy con Carola Su\u00e1rez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8653125654210577, "is_candidate": false}, {"start": 1107.142, "end": 1110.245, "text": "A la mierda a los malditos empresarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0506864482063603, "is_candidate": false}, {"start": 1110.245, "end": 1111.586, "text": "A la mierda a Sodomitas, el capital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0190163199562334, "is_candidate": false}, {"start": 1115.514, "end": 1126.832, "text": " Basta de basura keynesiana Ha llegado el momento liberal Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9353894242547007, "is_candidate": false}], "Index": 784, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "hwhk4tXcmcE", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=hwhk4tXcmcE", "title": "MILEI YA TIENE EL CASCO PARA LA GUERRA - Javier Milei con Luis Majul 17/3/2022", "duration": 1127.0, "view_count": 90085.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}