{"segments": [{"start": 0.308, "end": 4.109, "text": " El pa\u00eds conmovido por la muerte de Morena Dom\u00ednguez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8676321857761891, "is_candidate": false}, {"start": 4.109, "end": 6.31, "text": "Modificaci\u00f3n del C\u00f3digo Procesal Penal.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.5932195499309472, "is_candidate": false}, {"start": 6.31, "end": 10.01, "text": "Aplicar exactamente el mismo C\u00f3digo Penal que le aplic\u00e1s a alguien de 30 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9542349453406261, "is_candidate": false}, {"start": 10.01, "end": 13.671, "text": "Los niveles de hipocres\u00eda que se manejan a m\u00ed me resultan asquerosos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9324521419577667, "is_candidate": false}, {"start": 13.671, "end": 15.672, "text": "Cuidar la frontera, hay que cuidar la frontera.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0684697243000123, "is_candidate": false}, {"start": 15.672, "end": 17.312, "text": "Y habr\u00e1 que modificar la legislaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8584382572770015, "is_candidate": false}, {"start": 17.312, "end": 19.653, "text": "No saben manejar, conducir un patrullero.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9476754515762245, "is_candidate": false}, {"start": 19.653, "end": 21.713, "text": "Como que lo van a arreglar cambiando papelitos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8521508955241958, "is_candidate": false}, {"start": 21.713, "end": 24.854, "text": "Creo que tambi\u00e9n figuras procesales como la reiterancia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9029055250938828, "is_candidate": false}, {"start": 25.255, "end": 27.556, "text": " \u00bfQui\u00e9nes son los que est\u00e1n proponiendo las soluciones?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4914922084245046, "is_candidate": true}, {"start": 27.556, "end": 28.776, "text": "Reci\u00e9n, todos los que pasaron.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4525218343078813, "is_candidate": true}, {"start": 28.776, "end": 29.776, "text": "Que son parte del problema.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6121831927501498, "is_candidate": false}, {"start": 29.776, "end": 31.657, "text": "Llevan a\u00f1os, son los mismos de siempre.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4905914996432389, "is_candidate": true}, {"start": 31.657, "end": 32.997, "text": "Y son siempre los mismos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6585574891935534, "is_candidate": false}, {"start": 32.997, "end": 39.379, "text": "Y que cuando aparece un hecho, se rasgan las vestiduras y se ponen... Y digamos, si quieren, despu\u00e9s le dan asistencia a las v\u00edctimas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.39447131381805545, "is_candidate": true}, {"start": 39.379, "end": 41.58, "text": "Todo mentira, porque a los tres d\u00edas desapareci\u00f3 el tema.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6214368260799257, "is_candidate": false}, {"start": 41.58, "end": 45.701, "text": "Basta de estos hip\u00f3critas que dicen que van a arreglar algo cuando llevan 40 a\u00f1os y no arreglan nada.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.41212214601112496, "is_candidate": true}, {"start": 45.901, "end": 47.424, "text": " \u00bfY por qu\u00e9 quieren parar la campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.43023449605546493, "is_candidate": true}, {"start": 47.424, "end": 49.628, "text": "Porque no se quieren ensuciar entre ellos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4326947385518938, "is_candidate": true}, {"start": 49.628, "end": 51.752, "text": "Con esto se desligan de sus responsabilidades.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4758061264335952, "is_candidate": true}, {"start": 51.752, "end": 54.617, "text": "No pueden dar la cara porque ellos son los responsables de esto.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3719056506018754, "is_candidate": true}, {"start": 54.617, "end": 56.3, "text": "Que la gente vaya y el domingo vote.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.48895129305136176, "is_candidate": true}, {"start": 56.3, "end": 58.003, "text": "As\u00ed de una vez por todas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4223704296798916, "is_candidate": true}, {"start": 58.003, "end": 58.584, "text": "\u00a1Lo sacamos!", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6523458467878879, "is_candidate": false}, {"start": 59.24, "end": 70.089, "text": " Y as\u00ed comenzamos esta noche un programa especial en A Dos Voces, Edgardo, con el pa\u00eds conmovido por la muerte de Morena Dom\u00ednguez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8655867422890083, "is_candidate": false}, {"start": 70.089, "end": 73.091, "text": "Y un tema que se plantea, todo el tema de la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7949349260895873, "is_candidate": false}, {"start": 73.091, "end": 85.281, "text": "Est\u00e1n todos los candidatos, los candidatos a presidente, los que vas a votar, y vamos a hablar con todos ellos, precisamente, este tema de esta noche, marcado por la muerte, lamentablemente, de esta chica de 11 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9037600456312567, "is_candidate": false}, {"start": 85.921, "end": 92.906, "text": " As\u00ed es, Morena Dom\u00ednguez, Marcelo, como todos los d\u00edas, se fue a la escuela El M\u00e1s Fuerte en Villa Yardino, en Lan\u00fas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8372204026432324, "is_candidate": false}, {"start": 92.906, "end": 101.573, "text": "Lleg\u00f3 un poquito antes, mientras esperaba que abrieran las puertas, se fue hasta un kiosco, y ah\u00ed es donde la matan salvajemente dos motochorros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8913646642181161, "is_candidate": false}, {"start": 101.573, "end": 111.981, "text": "Despu\u00e9s vemos que hay siete personas detenidas por una banda, pero dos motochorros, en teor\u00eda dos hermanos de 25, 28 a\u00f1os, la matan a golpes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8637540403285692, "is_candidate": false}, {"start": 111.981, "end": 113.041, "text": "El otro d\u00eda estaban las matando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7614068482898532, "is_candidate": false}, {"start": 115.784, "end": 122.19, "text": " Hay que hacer cumplir la ley y modificar el c\u00f3digo procesal penal para que no sea una puerta giratoria.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6068515665269669, "is_candidate": false}, {"start": 122.19, "end": 123.932, "text": "Eso es lo que hay que hacer.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7111660161584408, "is_candidate": false}, {"start": 123.932, "end": 127.336, "text": "Y hay que establecer un nuevo r\u00e9gimen penal juvenil.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6747404279083535, "is_candidate": false}, {"start": 127.918, "end": 137.166, "text": " Yo he sido senador y hemos trabajado 4 a\u00f1os con las distintas bancadas, tuvo media sanci\u00f3n, y lamentablemente no pudo avanzar.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6199645750442402, "is_candidate": false}, {"start": 137.166, "end": 149.177, "text": "Pero necesitamos, ah\u00ed hay un vac\u00edo legal, y adem\u00e1s una modificaci\u00f3n del C\u00f3digo Procesal Penal, para que no sea una puerta giratoria, es decir, es el cumplimiento de la ley, y en este caso, con todo el rigor me sumo,", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.5956052003985773, "is_candidate": false}, {"start": 150.658, "end": 156.582, "text": " a la solidaridad, a la familia, en esta noticia que nos conmueve a todos.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6000320682942466, "is_candidate": false}, {"start": 156.582, "end": 161.246, "text": "Entonces, a ver, pero es decisi\u00f3n pol\u00edtica de pol\u00edtica p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.5533675033910427, "is_candidate": false}, {"start": 161.246, "end": 165.209, "text": "El otro d\u00eda estuve en La Matanza.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6647218812808902, "is_candidate": false}, {"start": 165.209, "end": 167.31, "text": "Para menores, definitivamente.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9377872980179242, "is_candidate": false}, {"start": 167.31, "end": 168.031, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir eso?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.869687926562308, "is_candidate": false}, {"start": 168.031, "end": 173.855, "text": "Que no es aplicar exactamente el mismo c\u00f3digo penal que le aplic\u00e1s a alguien de 30 a\u00f1os a una persona de 16 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9339764852955108, "is_candidate": false}, {"start": 175.41, "end": 178.152, "text": " Eso no, eso no.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9812618895990729, "is_candidate": false}, {"start": 178.152, "end": 184.156, "text": "Lo que funciona en toda Am\u00e9rica es que se aplica un r\u00e9gimen penal especial para los menores.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9451866073033403, "is_candidate": false}, {"start": 184.156, "end": 188.058, "text": "Hay que implementar para tener un plan.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6356615776845, "is_candidate": false}, {"start": 188.058, "end": 190.84, "text": "Ac\u00e1 hay que pasar a los hechos, a los resultados.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9125420598685252, "is_candidate": false}, {"start": 191.74, "end": 201.89, "text": " Lo que importa es dejar de hablar, dejar de discusiones, de dichos, de promesas, hechos, resultados concretos, un plan integral.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8779057141123746, "is_candidate": false}, {"start": 201.89, "end": 210.978, "text": "Lo que uno ve, porque esto, digamos, esto conmueve lo de hoy, pero lamentablemente en muchos casos y en muchos d\u00edas ocurre este tipo de cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8752627388876342, "is_candidate": false}, {"start": 212.693, "end": 221.597, "text": " y uno ve como una degradaci\u00f3n de la inseguridad o de la seguridad en los \u00faltimos 15 a\u00f1os o m\u00e1s, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8322416485780496, "is_candidate": false}, {"start": 221.597, "end": 230.341, "text": "Para resolver eso, hay que hacer acuerdos porque viene un gobierno... O sea, asumi\u00f3 Vidal, dijo todo lo que hizo Scioli y Fundese.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9414392611649588, "is_candidate": false}, {"start": 230.341, "end": 236.424, "text": "Enfrentar el delito con todas las herramientas necesarias, se necesitan leyes que se aprueben por mayor\u00eda... Y decisi\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8541027949568807, "is_candidate": false}, {"start": 236.424, "end": 237.725, "text": "Y por supuesto decisi\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9619786510627671, "is_candidate": false}, {"start": 238.545, "end": 244.069, "text": " y decirle a los argentinos que podemos vivir en paz, podemos vivir sin miedo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8405183091265447, "is_candidate": false}, {"start": 244.069, "end": 260.001, "text": "Bueno, tenemos un programa especial, en un ratito vamos a hablar con su contrincante, con Patricia Burg, que est\u00e1 en C\u00f3rdoba, est\u00e1 Javier Milei, est\u00e1 la gente de izquierda, est\u00e1 Schiaretti, y bueno, vamos a estar con Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9200219412256251, "is_candidate": false}, {"start": 260.465, "end": 265.489, "text": " Las leyes las han endurecido, \u00bfy por qu\u00e9 no se cambi\u00f3 la situaci\u00f3n que dec\u00edan que iban a mejorar con eso?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8804206845822803, "is_candidate": false}, {"start": 265.489, "end": 267.551, "text": "\u00bfNo te parece que tiene algo que ver?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8044230715833884, "is_candidate": false}, {"start": 267.551, "end": 276.898, "text": "Que han sumido a m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n en la pobreza, que como te dec\u00eda Nicol\u00e1s, los pibes se revientan, si su vida no vale nada, \u00bfpor qu\u00e9 va a valer algo la vida del otro?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8282397921613212, "is_candidate": false}, {"start": 276.898, "end": 283.103, "text": "Bueno, pero pueden seguir planteando como que lo van a arreglar cambiando papelitos, no es as\u00ed lo que Nicol\u00e1s te dec\u00eda de Rosario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8398474584415305, "is_candidate": false}, {"start": 284.067, "end": 287.269, "text": " \u00bfDe d\u00f3nde sale la venta de drogas, la coca\u00edna en Rosario?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8734784440118879, "is_candidate": false}, {"start": 287.269, "end": 288.39, "text": "\u00bfSale de los puertos privados?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9054733250153193, "is_candidate": false}, {"start": 288.39, "end": 291.211, "text": "Nadie habla de que hay que estatizar los puertos y discutir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7678229379120092, "is_candidate": false}, {"start": 291.211, "end": 293.132, "text": "Nosotros tenemos muchas medidas para discutir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8740528770850808, "is_candidate": false}, {"start": 293.132, "end": 296.634, "text": "Lo que no tenemos acuerdo es la demagogia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9408545289716435, "is_candidate": false}, {"start": 296.634, "end": 305.139, "text": "Creo que tambi\u00e9n en la provincia de Buenos Aires, como se hizo en Mendoza, se deben sumar figuras procesales como la reiterancia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8805005993013109, "is_candidate": false}, {"start": 305.139, "end": 308.742, "text": "Porque, \u00bfqu\u00e9 pasa en un caso como este?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9590471670258598, "is_candidate": false}, {"start": 308.742, "end": 311.043, "text": "Devolverle tranquilidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8319572010649767, "is_candidate": false}, {"start": 311.845, "end": 319.732, "text": " a los barrios de las distintas localidades de la Argentina, con Urbano, Rosario y dem\u00e1s, es un objetivo que nosotros tenemos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7545157359293357, "is_candidate": false}, {"start": 319.732, "end": 330.983, "text": "Y nosotros tenemos en este caso un candidato a presidente como el caso de Sergio, que hizo una verdadera revoluci\u00f3n cuando fue intendente de Tigre, recuerden ustedes que fue", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8163648998733429, "is_candidate": false}, {"start": 331.999, "end": 348.212, "text": " uno de los primeros intendentes que trajo las c\u00e1maras, que puso c\u00e1maras alrededor de toda la ciudad, que cre\u00f3 un programa de seguridad, de protecci\u00f3n ciudadana, se llama al programa, que cre\u00f3 una Secretar\u00eda de Protecci\u00f3n Ciudadana", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7290246615786563, "is_candidate": false}, {"start": 348.932, "end": 365.972, "text": " y que a partir de all\u00ed, claramente con una inversi\u00f3n en tecnolog\u00eda, con un centro de monitoreo, con patrulla, con patrullaje municipal, a partir de ah\u00ed logr\u00f3 mejorar la calidad de la seguridad en la ciudad de Tigre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7708525093767133, "is_candidate": false}, {"start": 365.972, "end": 367.433, "text": "En un indicativo de casi...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7830022734710939, "is_candidate": false}, {"start": 368.735, "end": 382.069, "text": " con un indicador que es la cantidad del robo de autos que siempre se denuncia, bajaron un 92% durante la gesti\u00f3n de Sergio Tigre, entonces... Cantidad de estupideces...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7715669114576215, "is_candidate": false}, {"start": 383.667, "end": 399.26, "text": " plantear cosas sin saber, el sinverg\u00fcenza de Kravets llamando por tel\u00e9fono a los medios de comunicaci\u00f3n diciendo que el asesino era un chico de 14 que hab\u00eda sido protegido por la diputada Saracho cuando \u00e9l sab\u00eda perfectamente que eran dos adultos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8835665045779373, "is_candidate": false}, {"start": 399.26, "end": 401.902, "text": "Los niveles de hipocres\u00eda que se manejan a m\u00ed me resultan", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9004150382023095, "is_candidate": false}, {"start": 402.502, "end": 403.763, "text": " Asqueroso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.085009601161599, "is_candidate": false}, {"start": 403.763, "end": 412.112, "text": "Grab\u00f3 este joven de 14 a\u00f1os, al que hab\u00eda intercedido en febrero Natalia Saracho para que no lo llevaran detenido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8605989987147484, "is_candidate": false}, {"start": 412.112, "end": 423.083, "text": "En realidad en la casa de \u00e9l hab\u00edan encontrado la moto que supuestamente se utiliz\u00f3 y que este joven es el que habr\u00eda dado el nombre de los otros hermanos que hab\u00edan sido detenidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9023658753742526, "is_candidate": false}, {"start": 423.083, "end": 424.745, "text": "Por lo menos lo que despu\u00e9s se trat\u00f3 de aclarar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.883630421635687, "is_candidate": false}, {"start": 425.39, "end": 427.591, "text": " Vamos a ir a una brev\u00edsima pausa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9206808349543418, "is_candidate": false}, {"start": 427.591, "end": 429.011, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0374082345377849, "is_candidate": false}, {"start": 429.011, "end": 429.892, "text": "Con su equipo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0189814421073764, "is_candidate": false}, {"start": 429.892, "end": 430.812, "text": "Con su equipo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0133901434813282, "is_candidate": false}, {"start": 430.812, "end": 436.174, "text": "Est\u00e1 Jes\u00fas tambi\u00e9n, que es precisamente de Libre del Sur.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.962390046425973, "is_candidate": false}, {"start": 436.174, "end": 438.895, "text": "Est\u00e1 Ramal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9136425646518006, "is_candidate": false}, {"start": 438.895, "end": 442.456, "text": "Bueno, todas las voces aqu\u00ed est\u00e1n ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0135966540299302, "is_candidate": false}, {"start": 442.456, "end": 443.837, "text": "Ah\u00ed lo vemos a Pitrola tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8408485618630236, "is_candidate": false}, {"start": 444.237, "end": 450.349, "text": " Todas las voces de esta noche, en las voces de un d\u00eda dur\u00edsimo por la muerte de Morena.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8948777661243186, "is_candidate": false}, {"start": 450.349, "end": 454.236, "text": "Tambi\u00e9n estamos con el Chiaretti en C\u00f3rdoba, en un instante vamos a hablar con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9614369274711814, "is_candidate": false}, {"start": 454.236, "end": 455.258, "text": "Pausa y volvemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0304831602761269, "is_candidate": false}, {"start": 462.845, "end": 477.601, "text": " Y seguimos en este d\u00eda tan especial, en instante vamos a hablar con Javier Millei, est\u00e1 Ramiro Barra, est\u00e1 Carolina P\u00edpora, Victoria Villarroel, es muy esperada la palabra de ellos, en instante est\u00e1 aqu\u00ed a dos voces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8812114014989451, "is_candidate": false}, {"start": 477.601, "end": 485.069, "text": "Federales que miran para el costado y dejan a las polic\u00edas provinciales del municipio hacerse cargo del narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9332812048005277, "is_candidate": false}, {"start": 485.369, "end": 495.772, "text": " Contra el narcotr\u00e1fico hay que cuidar las fronteras, hay que cuidar las fronteras con la ley desde arriba que tiene Brasil y que la puso el presidente Lula hace ya tiempo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9557448584215351, "is_candidate": false}, {"start": 495.772, "end": 506.194, "text": "Hay que cuidar las fronteras con las fuerzas armadas, c\u00e1rceles de m\u00e1xima seguridad para que all\u00ed est\u00e9n los capos narcos y no sigan dirigiendo su organizaci\u00f3n desde la c\u00e1rcel.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9502174181027514, "is_candidate": false}, {"start": 506.194, "end": 508.375, "text": "Y habr\u00e1 que modificar la legislaci\u00f3n que haga falta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8950243632854802, "is_candidate": false}, {"start": 508.735, "end": 514.241, "text": " Y en cuarto lugar, hay que investigar m\u00e1s el lavado de activos que lo que le da el imperio de los narcos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.920465950304887, "is_candidate": false}, {"start": 514.241, "end": 518.566, "text": "Pero esa es una tarea que debe liderar el Estado Federal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9966296620904551, "is_candidate": false}, {"start": 518.566, "end": 522.089, "text": "Los patrulleros no funcionan, no tienen luces ni sirenas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9408938388429148, "is_candidate": false}, {"start": 522.089, "end": 529.737, "text": "Y los polic\u00edas no es que no manejan armas, no saben manejar, conducir un patrullero en su mayor\u00eda, porque no est\u00e1n suficientemente capacitados.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9027929432299743, "is_candidate": false}, {"start": 531.108, "end": 548.902, "text": " Por otro lado, el servicio penitenciario... Todas las voces, Marcelo, y ahora estamos con Javier Milei, con Libertad Avanza, con Victoria Villaruel, que es candidata a vicepresidente, Carolina P\u00edparo, que es candidata a gobernadora, y con Marra, con Ramiro, que es candidato a jefe de gobierno de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8543083226976667, "is_candidate": false}, {"start": 548.902, "end": 549.823, "text": "Javier, \u00bfqu\u00e9 hacemos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0377530501670613, "is_candidate": false}, {"start": 549.823, "end": 551.724, "text": "\u00bfC\u00f3mo se soluciona el problema?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9621288897189032, "is_candidate": false}, {"start": 551.724, "end": 556.908, "text": "Bueno, en primer lugar, hay que tener claro, digamos, que estamos hablando de un hecho aberrante, doloroso,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5150109523060624, "is_candidate": false}, {"start": 558.481, "end": 563.846, "text": " muy doloroso, sobre todo para la familia, que son quienes m\u00e1s sufren directo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5018386554299812, "is_candidate": false}, {"start": 563.846, "end": 564.707, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5735625234379467, "is_candidate": false}, {"start": 564.707, "end": 576.158, "text": "Ahora, lo que no podemos caer es en la trampa de quedarnos mirando la observaci\u00f3n puntual que nos produce una situaci\u00f3n horrible a todos,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.30223605669312925, "is_candidate": true}, {"start": 577.105, "end": 581.727, "text": " y perder b\u00e1sicamente lo que es lo fundamental y lo estructural.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.43741310737350836, "is_candidate": true}, {"start": 581.727, "end": 583.628, "text": "Es decir, \u00bfpor qu\u00e9 esto en el fondo pasa?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5558603764613568, "is_candidate": false}, {"start": 583.628, "end": 586.189, "text": "Porque hay un desprecio por la vida humana.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3920978830319042, "is_candidate": true}, {"start": 586.189, "end": 590.691, "text": "Es decir, ese tipo de asesinatos lo que muestra es que hay un desprecio por la vida humana, nada vale nada.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3826526134544901, "is_candidate": true}, {"start": 590.691, "end": 600.396, "text": "Bueno, eso tiene que ver con una decadencia de los valores morales de Argentina desde hace 100 a\u00f1os, que se traduce no solo en una situaci\u00f3n de decadencia econ\u00f3mica,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.34551784361570537, "is_candidate": true}, {"start": 601.27, "end": 610.252, "text": " digamos, horrible, sino que tambi\u00e9n se traduce en otras partes de la vida que tiene que ver con este tipo de cosas que es con el desprecio hacia la vida del pr\u00f3jimo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3217929856621211, "is_candidate": true}, {"start": 610.252, "end": 619.954, "text": "Ahora, adem\u00e1s tiene complicaciones adicionales con la flexibilizaci\u00f3n y la laxitud que fue tomando el sistema judicial en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.32787959555820323, "is_candidate": true}, {"start": 619.954, "end": 623.155, "text": "En Argentina no se puede hablar de represi\u00f3n, es mala palabra.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.37674184166272306, "is_candidate": true}, {"start": 623.155, "end": 626.916, "text": "No, no, justamente, el Estado est\u00e1 para eso, para hacer cumplir la ley.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4290612933642306, "is_candidate": true}, {"start": 626.916, "end": 628.376, "text": "Mano dura, digamos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.943156005574772, "is_candidate": false}, {"start": 628.376, "end": 629.997, "text": "Mano justa, el que las hace la paga.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.45244252029612597, "is_candidate": true}, {"start": 631.337, "end": 648.003, "text": " Y esto tiene un agravante adicional vigente en los \u00faltimos 20 a\u00f1os que tiene que ver con toda la doctrina zafaroni, donde a la v\u00edctima se lo ponen en el lugar de victimario y a los delincuentes se los toma como v\u00edctimas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.32308660426953695, "is_candidate": true}, {"start": 648.003, "end": 660.268, "text": "Entonces eso se traduce en una relajaci\u00f3n de penas, en una relajaci\u00f3n del funcionamiento del sistema legal que hace que para los delincuentes sean m\u00e1s accesibles, pagan menos costos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3714714217757893, "is_candidate": true}, {"start": 660.808, "end": 668.646, "text": " Y esto adem\u00e1s se da en un contexto donde adem\u00e1s se degrada el valor de la fuerza, no se las respeta, no se las apoya pol\u00edticamente, es decir, se les corre...", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3930417395393139, "is_candidate": true}, {"start": 669.757, "end": 670.357, "text": " El apoyo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8112764370811196, "is_candidate": false}, {"start": 670.357, "end": 671.217, "text": "El banquillo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9268234122569863, "is_candidate": false}, {"start": 671.217, "end": 672.178, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6095693210811154, "is_candidate": false}, {"start": 672.178, "end": 688.001, "text": "Y eso, digamos, o sea, tiene que estar acompa\u00f1ado entonces con un conjunto de reformas que tiene que ver con reformar, por ejemplo, la Ley de Seguridad Interior, hay que reformar la Ley de Defensa Nacional, hay que reformar la Ley de Inteligencia, hay que reformar el C\u00f3digo Penal, el C\u00f3digo Penal Procesal, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.40328677304488825, "is_candidate": true}, {"start": 688.001, "end": 692.722, "text": "Y adem\u00e1s el sistema carcelario, de modo tal que efectivamente aquel que las hace las paga.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.35771226216149143, "is_candidate": true}, {"start": 692.722, "end": 694.102, "text": "Pero adem\u00e1s tambi\u00e9n hay que", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3923821002747192, "is_candidate": true}, {"start": 694.922, "end": 698.045, "text": " respetar y darle valoraci\u00f3n a las fuerzas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4158270211387899, "is_candidate": true}, {"start": 698.045, "end": 704.772, "text": "Porque otra de las cosas que se hace, digamos, alguien que va y se va a jugar la vida por defenderme, y despu\u00e9s el pol\u00edtico va y se corre.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3457494758457934, "is_candidate": true}, {"start": 704.772, "end": 708.556, "text": "No, porque lo pol\u00edticamente correcto es... \u00bfQu\u00e9 es pol\u00edticamente correcto?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.42500843383217624, "is_candidate": true}, {"start": 708.556, "end": 709.677, "text": "El delincuente tiene que pagar.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7843090666257133, "is_candidate": false}, {"start": 709.677, "end": 712.46, "text": "Y se paga en funci\u00f3n del delito que se comete.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5043098909297818, "is_candidate": false}, {"start": 713.34, "end": 721.786, "text": " Al delincuente le tiene que quedar claro que si va a delinquir, eso va a tener un alto costo, o para su libertad o incluso para su vida.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9308206687131769, "is_candidate": false}, {"start": 721.786, "end": 727.97, "text": "De esa manera se respeta la ley, pero adem\u00e1s el Estado baja una pol\u00edtica que no es abolicionista.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9253266536715821, "is_candidate": false}, {"start": 727.97, "end": 732.634, "text": "Nosotros lo que propugnamos es que tiene que haber una visi\u00f3n punitivista.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9617427951844875, "is_candidate": false}, {"start": 732.634, "end": 734.855, "text": "\u00bfEso significa violar los derechos humanos?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0095596400814855, "is_candidate": false}, {"start": 734.855, "end": 736.677, "text": "No, significa que se aplique la ley.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0134944482503476, "is_candidate": false}, {"start": 737.555, "end": 753.65, "text": " La ley est\u00e1 escrita y con las distintas reglamentaciones el Estado lo que ha hecho ha sido sostener que cualquier persona que delinque, que es condenada, despu\u00e9s tenga diferentes permisos como la prisi\u00f3n domiciliaria, el acortamiento de penas y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9748691210661525, "is_candidate": false}, {"start": 753.65, "end": 760.556, "text": "Y eso lo que hace es que el delincuente realmente hoy tenga una situaci\u00f3n privilegiada en la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8762490783693915, "is_candidate": false}, {"start": 760.556, "end": 762.018, "text": "Carolina, \u00bfy vos qu\u00e9 sentiste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8990937179761531, "is_candidate": false}, {"start": 762.018, "end": 763.479, "text": "Que fuiste v\u00edctima tambi\u00e9n de inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9462914394089176, "is_candidate": false}, {"start": 764.125, "end": 769.467, "text": " S\u00ed, a ver, me parece que hoy hablar de m\u00ed es una falta de respeto ante el dolor de la familia de Morena.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9068406234066204, "is_candidate": false}, {"start": 769.467, "end": 771.747, "text": "No, pero vos sentiste, tuviste un dolor profundo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0886835033826239, "is_candidate": false}, {"start": 771.747, "end": 774.268, "text": "S\u00ed, s\u00ed, por supuesto, y es un dolor indecible.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8909989210171473, "is_candidate": false}, {"start": 774.268, "end": 780.31, "text": "Ahora hab\u00edan, igual que el de los compa\u00f1eros, \u00bfno?, que hoy los ve\u00edamos llorando del miedo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9145284589716353, "is_candidate": false}, {"start": 781.65, "end": 783.631, "text": " Ahora bien, me parece que hay mucha hipocres\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9417644944073417, "is_candidate": false}, {"start": 783.631, "end": 792.874, "text": "Porque ven\u00eda escuchando a todos atentamente, digo, Grabois, quej\u00e1ndose de la ley de salud mental, toda de ustedes, Grabois, de la izquierda y del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8724135719067105, "is_candidate": false}, {"start": 792.874, "end": 796.235, "text": "Todos diciendo, no, no, bajemos la ley de imputabilidad hoy.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.926183378412981, "is_candidate": false}, {"start": 796.975, "end": 802.238, "text": " A ver, cuando a nosotros nos reprochan c\u00f3mo van a ser en el Congreso, yo digo, ellos tienen hoy un mont\u00f3n de diputados.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.89503902258609, "is_candidate": false}, {"start": 802.238, "end": 804.479, "text": "Ahora, \u00bfqui\u00e9n empuja esos proyectos de ley?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.923009047600745, "is_candidate": false}, {"start": 804.479, "end": 805.28, "text": "Nadie.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9337022983812482, "is_candidate": false}, {"start": 805.28, "end": 807.281, "text": "Nadie empuja bajar la imputabilidad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8619139704952473, "is_candidate": false}, {"start": 807.281, "end": 813.144, "text": "Ahora, en la provincia de Buenos Aires, hay que decir la verdad, los menores pueden estar encerrados.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8298586250076988, "is_candidate": false}, {"start": 813.144, "end": 819.267, "text": "Existe la peligrosidad, no la quieren asumir, hay menores que son peligrosos, hay mayores que son peligrosos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9162839573996968, "is_candidate": false}, {"start": 819.267, "end": 824.71, "text": "Ahora, lo que se ha pretendido de 40 a\u00f1os a esta parte es abolir el poder punitivo del Estado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8409566644687918, "is_candidate": false}, {"start": 825.15, "end": 831.874, "text": " Yo no tengo miedo de decir que en la provincia conmigo va a llegar, s\u00ed, la mano dura para los delincuentes, para los corruptos y para los mafiosos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.865628732013141, "is_candidate": false}, {"start": 831.874, "end": 832.855, "text": "\u00bfHay que hacer c\u00e1rceles?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9191246313531717, "is_candidate": false}, {"start": 832.855, "end": 834.376, "text": "S\u00ed, hay que hacer c\u00e1rceles.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8582503413870703, "is_candidate": false}, {"start": 834.376, "end": 835.797, "text": "\u00bfHay que hacer institutos de menores?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9774944663835253, "is_candidate": false}, {"start": 835.797, "end": 836.998, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.025292062825212, "is_candidate": false}, {"start": 836.998, "end": 843.442, "text": "\u00bfHay que reformar el C\u00f3digo Procesal para que los delincuentes se acabe para ellos la puerta giratoria?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8717631770073104, "is_candidate": false}, {"start": 843.442, "end": 844.443, "text": "Lo voy a hacer.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9435901174869301, "is_candidate": false}, {"start": 844.443, "end": 849.986, "text": "Y los que no est\u00e9n de acuerdo con estos temas, que le expliquen a la sociedad por qu\u00e9 no lo est\u00e1n haciendo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8252724191120032, "is_candidate": false}, {"start": 849.986, "end": 853.929, "text": "Ahora, Javier... Es m\u00e1s, me dej\u00e1s acotar sobre algo que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7664299129190655, "is_candidate": false}, {"start": 854.389, "end": 857.872, "text": " Muy interesante que se\u00f1al\u00f3 Carolina.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5099969914756504, "is_candidate": false}, {"start": 857.872, "end": 862.335, "text": "A ver, \u00bfqui\u00e9nes son los que est\u00e1n proponiendo las soluciones?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.46926238714615043, "is_candidate": true}, {"start": 862.335, "end": 864.757, "text": "Digo, reci\u00e9n todos los que pasaron.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4874454133336681, "is_candidate": true}, {"start": 864.757, "end": 866.058, "text": "Los que son parte del problema.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9073236759031243, "is_candidate": false}, {"start": 866.058, "end": 867.099, "text": "Que son parte del problema.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5978822684905873, "is_candidate": false}, {"start": 867.099, "end": 871.102, "text": "Llevan a\u00f1os, son los mismos de siempre.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.43121648679345426, "is_candidate": true}, {"start": 871.102, "end": 874.304, "text": "Gente con 30 a\u00f1os, 40 a\u00f1os adentro del Estado.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.520010640040883, "is_candidate": false}, {"start": 874.304, "end": 876.746, "text": "Son siempre los mismos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4484311320020764, "is_candidate": true}, {"start": 876.746, "end": 879.308, "text": "Llevan a\u00f1os en el Estado, nunca corrigieron nada.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.43867393569065294, "is_candidate": true}, {"start": 879.308, "end": 881.549, "text": "Es decir, la gente tiene que tomar conciencia", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.42771600915505226, "is_candidate": true}, {"start": 882.573, "end": 886.54, "text": " que es imposible una Argentina distinta con lo mismo de siempre.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.457698534210327, "is_candidate": true}, {"start": 886.54, "end": 890.627, "text": "Es decir, vos no pod\u00e9s, digamos, o sea, corregir algo cuando...", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.45373058557152957, "is_candidate": true}, {"start": 891.792, "end": 893.413, "text": " o segu\u00eds haciendo lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5862093730139195, "is_candidate": false}, {"start": 893.413, "end": 895.134, "text": "No pod\u00e9s pretender un resultado distinto.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4673071303004289, "is_candidate": true}, {"start": 895.134, "end": 905.479, "text": "Y ac\u00e1 est\u00e1 siempre lo mismo, y son siempre los mismos los que, y que cuando aparece un hecho, se rasgan las vestiduras y se ponen, y digamos, si quieren despu\u00e9s le dan asistencia a las v\u00edctimas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4169675093197571, "is_candidate": true}, {"start": 905.479, "end": 909.001, "text": "Todo mentira, porque a los tres d\u00edas desapareci\u00f3 el tema y se desaparecieron.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5507639006975991, "is_candidate": false}, {"start": 909.001, "end": 915.545, "text": "Entonces, ojo con eso, basta de estos hip\u00f3critas que dicen que van a arreglar algo cuando llevan 40 a\u00f1os y no arreglan nada.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4140016940625255, "is_candidate": true}, {"start": 915.945, "end": 917.947, "text": " Ramiro, \u00bfy tu propuesta cu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9643493588791014, "is_candidate": false}, {"start": 917.947, "end": 922.45, "text": "Porque, digamos, hoy hablaba con candidatos de izquierda, de derecha, de capital, de provincia, que hay que tomar la zona metropolitana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8430743969131349, "is_candidate": false}, {"start": 922.45, "end": 925.192, "text": "S\u00ed, el gobierno, ya lo dijo Macri, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9602874978983825, "is_candidate": false}, {"start": 925.192, "end": 927.393, "text": "Como que est\u00e1n las cosas mejor en la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.010857595482727, "is_candidate": false}, {"start": 927.393, "end": 927.834, "text": "Jorge Macri.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0655567115281097, "is_candidate": false}, {"start": 927.834, "end": 929.855, "text": "No, no, eso no es cierto.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7956724346209352, "is_candidate": false}, {"start": 929.855, "end": 935.179, "text": "Este hecho de inseguridad puede haber sido en la ciudad de Buenos Aires tambi\u00e9n, como lo fue en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6997688888868603, "is_candidate": false}, {"start": 935.179, "end": 936.48, "text": "Mir\u00e1, \u00bfsabe qui\u00e9n nos apoya a nosotros?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7504684404448185, "is_candidate": false}, {"start": 936.48, "end": 937.481, "text": "La Fuerza de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6348859745238421, "is_candidate": false}, {"start": 938.517, "end": 939.518, "text": " los polic\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5974843182550835, "is_candidate": false}, {"start": 939.518, "end": 942.981, "text": "Todo el tiempo se nos acercan polic\u00edas para decir, queremos trabajar.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.644663522787041, "is_candidate": false}, {"start": 942.981, "end": 943.662, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que necesitan?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9071193193957704, "is_candidate": false}, {"start": 943.662, "end": 944.743, "text": "Aplicar la ley.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6789733025496304, "is_candidate": false}, {"start": 944.743, "end": 945.884, "text": "Y no los dejan.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5685148635511954, "is_candidate": false}, {"start": 945.884, "end": 948.787, "text": "No hay voluntad pol\u00edtica de apoyar a las fuerzas de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5962714529294479, "is_candidate": false}, {"start": 948.787, "end": 950.309, "text": "Es algo b\u00e1sico.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6249509126808322, "is_candidate": false}, {"start": 950.309, "end": 953.992, "text": "Que por supuesto que hay que acompa\u00f1arlas con herramientas y con capacitaciones.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6851555094358854, "is_candidate": false}, {"start": 953.992, "end": 956.415, "text": "Herramientas que en la Ciudad de Buenos Aires por supuesto nunca llegan.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6354330113126538, "is_candidate": false}, {"start": 956.415, "end": 957.876, "text": "Porque est\u00e1n festejando 60 tasers.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8391478719180102, "is_candidate": false}, {"start": 959.097, "end": 962.961, "text": " Eso no es lo suficiente para que la polic\u00eda pueda actuar.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6979464847822555, "is_candidate": false}, {"start": 962.961, "end": 964.963, "text": "Se perdi\u00f3 la calle, hay que recuperarla.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7160901718582928, "is_candidate": false}, {"start": 964.963, "end": 969.106, "text": "Hoy lamentablemente estamos hablando de un hecho tr\u00e1gico como la muerte de una ni\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7649188386184287, "is_candidate": false}, {"start": 969.106, "end": 973.911, "text": "Hay que cambiar el rumbo de la Argentina en este sentido de c\u00f3mo se est\u00e1n aplicando las leyes.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6734929550374584, "is_candidate": false}, {"start": 973.911, "end": 981.298, "text": "Le quer\u00eda preguntar a Victoria o a Javier, los presuntos asesinos de la ni\u00f1a,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8782791072105683, "is_candidate": false}, {"start": 982.199, "end": 988.933, "text": " ten\u00edan mucho antecedente, hab\u00edan estado muchas veces con... Bajo la idea de ustedes no tendr\u00edan que estar en libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9122818250990014, "is_candidate": false}, {"start": 989.861, "end": 1001.006, "text": " Por supuesto que no, en el momento... A ver, primero hay distintas figuras legales para que una persona, por su peligrosidad o por diferentes circunstancias, est\u00e9 detenida hasta la espera de juicio, sin violar los plazos legales.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9215762685991559, "is_candidate": false}, {"start": 1001.006, "end": 1004.167, "text": "Solo hace falta modificar la ley, con la actual se puede dejarlos presos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8151969231672089, "is_candidate": false}, {"start": 1004.167, "end": 1008.769, "text": "Pero es que un proceso penal no puede durar 5, 6, 10 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.964624362286852, "is_candidate": false}, {"start": 1008.769, "end": 1011.27, "text": "En dos a\u00f1os o un a\u00f1o m\u00e1s de pr\u00f3rroga.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9309975572647445, "is_candidate": false}, {"start": 1011.27, "end": 1018.413, "text": "Es decir, tres en total tendr\u00eda que estar con condena cualquier persona que est\u00e1 imputada de un delito y al que se le demuestra el mismo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9000237230581651, "is_candidate": false}, {"start": 1019.033, "end": 1020.874, "text": " Ahora, \u00bfqu\u00e9 sucede en Argentina?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9451403679213164, "is_candidate": false}, {"start": 1020.874, "end": 1040.219, "text": "En Argentina ten\u00e9s desde la pandemia en la cual salieron 4.500 personas con diferentes delitos y nunca regresaron a las c\u00e1rceles, ten\u00e9s jueces que propugnan el abolicionismo, ten\u00e9s a la clase pol\u00edtica que no se hace cargo de las decisiones que ha facilitado y de las pol\u00edticas que ha facilitado.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9373019346132445, "is_candidate": false}, {"start": 1040.759, "end": 1052.186, "text": " Y despu\u00e9s ten\u00e9s a las fuerzas de seguridad, a las que les pedimos que den la vida por los ciudadanos, y despu\u00e9s les pedimos tambi\u00e9n que se compren el uniforme, que si les roban el arma se la paguen ellos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8990790813183512, "is_candidate": false}, {"start": 1052.186, "end": 1059.21, "text": "O sea, esto es un desmadre en el cual el Estado, que tiene el monopolio de la fuerza, ha dejado todo en manos de los delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9080396188027817, "is_candidate": false}, {"start": 1059.21, "end": 1066.775, "text": "Y ac\u00e1 tenemos una clase pol\u00edtica que est\u00e1 con choferes, con custodios, que no viven la realidad del resto de la ciudadan\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9195474262849307, "is_candidate": false}, {"start": 1067.195, "end": 1078.021, "text": " dando c\u00e1tedra de hipocres\u00eda y de una falsa conmiseraci\u00f3n con un crimen que es moneda corriente no s\u00f3lo en el conurbano sino en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8283942038946936, "is_candidate": false}, {"start": 1078.021, "end": 1084.205, "text": "Estos cr\u00edmenes, la responsabilidad es de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3966804962144944, "is_candidate": true}, {"start": 1084.205, "end": 1089.828, "text": "Estos pol\u00edticos que nosotros tenemos hace 40 a\u00f1os que se van reciclando, que se prestan el poder", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3645378257397589, "is_candidate": true}, {"start": 1090.807, "end": 1092.728, "text": " pero son siempre los mismos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.48200676706122625, "is_candidate": true}, {"start": 1092.728, "end": 1094.728, "text": "Entonces, esos son los responsables de esto.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.4669656044581275, "is_candidate": true}, {"start": 1094.728, "end": 1097.909, "text": "Es decir, cualquier cosa que vengan a proponer es un acto de hipocres\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3891012591610541, "is_candidate": true}, {"start": 1097.909, "end": 1108.633, "text": "Y adem\u00e1s, o ac\u00e1 hay alg\u00fan problema, o tienen un problema de disonancia cognitiva, que no entienden la relaci\u00f3n causa-efecto entre las cosas que proponen y los resultados, lo cual ser\u00eda grave.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.32746564356321517, "is_candidate": true}, {"start": 1109.433, "end": 1118.358, "text": " y o son unos hip\u00f3critas, mentirosos, y que en realidad, digamos, les gusta hacerle juego a los delincuentes porque entre bomberos no se van a estar pisando la manguera.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3588136817040857, "is_candidate": true}, {"start": 1118.358, "end": 1125.202, "text": "Ahora, Javier, Carolina dijo, yo no tengo problema de decir que s\u00ed, que si me eligen gobernadora voy a aplicar mano dura, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9394225487810219, "is_candidate": false}, {"start": 1125.402, "end": 1126.963, "text": " Con la ley a la mano, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9812801405872902, "is_candidate": false}, {"start": 1126.963, "end": 1128.003, "text": "\u00bfY qu\u00e9 es eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0143607689528695, "is_candidate": false}, {"start": 1128.003, "end": 1129.044, "text": "No tengo problema.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9445392601994569, "is_candidate": false}, {"start": 1129.044, "end": 1141.369, "text": "Eso es, por ejemplo, reformar el c\u00f3digo procesal para que una persona no solamente quede detenida, no quede detenida porque no puede entorpecer la causa o riesgo de fuga, que quede detenida porque delinqui\u00f3 dos, tres veces.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8833666613231257, "is_candidate": false}, {"start": 1141.369, "end": 1148.192, "text": "\u00bfQu\u00e9 le indica a jueces y fiscales que la sexta, la s\u00e9ptima no va a disparar o no va a matar a una morena de 11 a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8970211734392551, "is_candidate": false}, {"start": 1148.192, "end": 1149.993, "text": "Y digo, ac\u00e1 hay mucha hipocres\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9649508866026377, "is_candidate": false}, {"start": 1149.993, "end": 1153.094, "text": "Porque hoy los ve\u00eda todos como en un gesto patri\u00f3tico suspendiendo la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8957664353681282, "is_candidate": false}, {"start": 1153.094, "end": 1153.795, "text": "A ver,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9724150542584906, "is_candidate": false}, {"start": 1154.455, "end": 1156.417, "text": " La realidad es que esto pasa todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8345927191851112, "is_candidate": false}, {"start": 1156.417, "end": 1159.019, "text": "Por supuesto nos estruja el alma morena, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9368319116907107, "is_candidate": false}, {"start": 1159.019, "end": 1162.541, "text": "Pero ayer tambi\u00e9n una nena de 7 a\u00f1os se qued\u00f3 sin su pap\u00e1 porque le robaron la bicicleta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9207761058898761, "is_candidate": false}, {"start": 1162.541, "end": 1165.364, "text": "Es m\u00e1s, suspenden la campa\u00f1a porque no pueden dar la cara.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.40670408917653833, "is_candidate": true}, {"start": 1165.364, "end": 1167.385, "text": "Porque son los responsables de esto.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.48143586098114866, "is_candidate": true}, {"start": 1167.385, "end": 1173.03, "text": "Esta situaci\u00f3n es responsable de la corporaci\u00f3n casta pol\u00edtica que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.343541792681761, "is_candidate": true}, {"start": 1173.03, "end": 1173.97, "text": "Son ellos los responsables.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5216195960753369, "is_candidate": false}, {"start": 1173.97, "end": 1176.452, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 quieren parar la campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.39108353263092543, "is_candidate": true}, {"start": 1176.452, "end": 1176.673, "text": "Porque...", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.729538858783576, "is_candidate": false}, {"start": 1177.514, "end": 1183.458, "text": " No se quieren ensuciar entre ellos con esto, entonces con esto se desligan de sus responsabilidades.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.39435762105795036, "is_candidate": true}, {"start": 1183.458, "end": 1187.3, "text": "No pueden dar la cara porque ellos son los responsables de esto.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3675815640537582, "is_candidate": true}, {"start": 1187.3, "end": 1191.823, "text": "Los que permitieron la llegada del zafaronismo y toda esta laxitud, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3874410735099132, "is_candidate": true}, {"start": 1192.843, "end": 1198.425, "text": " lo que tiene que ver con el enfrentamiento al delito, son estos pol\u00edticos los que nos trajeron esto.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.39635876417445903, "is_candidate": true}, {"start": 1198.425, "end": 1209.649, "text": "Es decir, este desastre econ\u00f3mico, este desastre social, este desastre moral, este desastre en t\u00e9rminos de inseguridad, es todo culpa de estos que son los mismos de siempre, que nunca se van.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.31120253285735444, "is_candidate": true}, {"start": 1210.169, "end": 1217.697, "text": " Es decir, les recuerdo que en el 2001 hubo en que se vayan todos, no se fue ninguno, no se fue ninguno, est\u00e1n los mismos y adem\u00e1s se multiplicaron.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3490961721902802, "is_candidate": true}, {"start": 1217.697, "end": 1226.487, "text": "Por lo tanto, les dejo un buen mensaje, que la gente vaya y el domingo vote, as\u00ed de una vez por todas, los sacamos y digamos, y veremos los outsiders,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.317866808003751, "is_candidate": true}, {"start": 1227.588, "end": 1243.358, "text": " tratar de poner las cosas como corresponden, a poner a la Argentina de pie, digamos, no s\u00f3lo en el plano econ\u00f3mico, sino en el plano social, en el plano de la justicia, y tener una Argentina respetable que de ac\u00e1 a 25, 35, 50 a\u00f1os, sea una potencia mundial.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.30031507565255566, "is_candidate": true}, {"start": 1243.358, "end": 1247.66, "text": "Gracias, gracias por estar esta noche, y vamos a estar en contacto el domingo, me imagino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0084207866765151, "is_candidate": false}, {"start": 1247.66, "end": 1248.541, "text": "S\u00ed, es obvio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8076933572106253, "is_candidate": false}, {"start": 1248.541, "end": 1250.962, "text": "Policiales y judiciales.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8343432579508553, "is_candidate": false}, {"start": 1250.962, "end": 1252.903, "text": "Hoy yo escuchaba a los vecinos lo que dec\u00edan en la Nus.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9012188179353207, "is_candidate": false}, {"start": 1252.903, "end": 1255.345, "text": "Todo el mundo sabe qui\u00e9nes son los delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0130385478807553, "is_candidate": false}, {"start": 1256.219, "end": 1257.139, "text": " \u00bfQu\u00e9 hace la polic\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8895464579337501, "is_candidate": false}, {"start": 1257.139, "end": 1258.0, "text": "Nada.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8969593978198752, "is_candidate": false}, {"start": 1258.0, "end": 1259.32, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 la polic\u00eda no hace nada?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8095155433413797, "is_candidate": false}, {"start": 1259.32, "end": 1261.801, "text": "Porque la polic\u00eda es c\u00f3mplice de los delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.924675676997614, "is_candidate": false}, {"start": 1261.801, "end": 1262.941, "text": "La verdad es que en todos lados, \u00bfsabe?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7946891136953201, "is_candidate": false}, {"start": 1262.941, "end": 1264.181, "text": "No, no, no, pero voy al siguiente.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9011372902663026, "is_candidate": false}, {"start": 1264.181, "end": 1277.965, "text": "En Argentina, en la provincia de Buenos Aires, en Santa Fe, en todos lados, las comisar\u00edas se compran de acuerdo a la recaudaci\u00f3n que va a tener cada comisario en el narcotr\u00e1fico, en la delincuencia, en la trata de personas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8757103227824302, "is_candidate": false}, {"start": 1277.965, "end": 1283.907, "text": "A la mierda a los malditos empresarios, a la mierda a Sodomitas, el capital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0311968122823507, "is_candidate": false}, {"start": 1286.173, "end": 1297.691, "text": " Basta de basura que In\u00e9s y Ana Ha llegado el momento liberal Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9345234666759786, "is_candidate": false}], "Index": 695, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "ipBM8VU4WJE", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ipBM8VU4WJE", "title": "MILEI EXPLOT\u00d3 POR EL ASES1NATO DE MORENA UNA NENA DE 11 A\u00d1OS", "duration": 1298.0, "view_count": 1241430.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}