{"segments": [{"start": 0.068, "end": 4.271, "text": " Es considerado uno de los principales candidatos a la presidencia de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7952058753468338, "is_candidate": false}, {"start": 4.271, "end": 7.533, "text": "Hermanos colombianos, se elijan bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8952395505752145, "is_candidate": false}, {"start": 7.533, "end": 11.476, "text": "Se piense en un cambio, en una transformaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.846736720232042, "is_candidate": false}, {"start": 11.476, "end": 16.459, "text": "Lo de L\u00f3pez Obrador es verdaderamente pat\u00e9tico, lamentable, repugnante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34243637790620685, "is_candidate": true}, {"start": 16.459, "end": 22.183, "text": "Qui\u00e9n es L\u00f3pez Obrador para decirle a cada uno de los colombianos qu\u00e9 es lo que es votar bien y qu\u00e9 es lo que es votar mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32921215478365684, "is_candidate": true}, {"start": 22.183, "end": 23.985, "text": "Ellos son la verg\u00fcenza de la humanidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4343023111565676, "is_candidate": true}, {"start": 23.985, "end": 27.287, "text": "Ellos son la verdadera enfermedad que mata al planeta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42565963615845404, "is_candidate": true}, {"start": 27.447, "end": 37.138, "text": " Nuestro invitado a esta hora es Javier Milei, diputado argentino, segundo economista m\u00e1s influyente en el mundo en 2021 seg\u00fan la Universidad John Hawkins.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9193756327298821, "is_candidate": false}, {"start": 37.138, "end": 42.825, "text": "Adem\u00e1s es considerado uno de los principales candidatos o aspirantes a la presidencia de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8840434224812665, "is_candidate": false}, {"start": 42.825, "end": 46.81, "text": "Particip\u00f3 como asesor del G20 en el dise\u00f1o de pol\u00edticas econ\u00f3micas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8478903284329539, "is_candidate": false}, {"start": 46.81, "end": 47.471, "text": "Adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8632831555421312, "is_candidate": false}, {"start": 48.352, "end": 53.276, "text": " Pues es una reconocida figura, un dirigente pol\u00edtico en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8600205872204544, "is_candidate": false}, {"start": 53.276, "end": 55.598, "text": "Nos acompa\u00f1a a esta hora aqu\u00ed en estudio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9269841075319334, "is_candidate": false}, {"start": 55.598, "end": 65.567, "text": "Ha participado tambi\u00e9n como asesor del Foro Econ\u00f3mico Mundial y es autor de m\u00e1s de 50 art\u00edculos acad\u00e9micos y m\u00e1s de un centenar de art\u00edculos period\u00edsticos y tambi\u00e9n 12 libros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8425851967753029, "is_candidate": false}, {"start": 65.567, "end": 66.888, "text": "Bienvenido a la ma\u00f1ana, diputado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8373865698397561, "is_candidate": false}, {"start": 66.888, "end": 68.229, "text": "Gracias por acompa\u00f1arnos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8275719358101575, "is_candidate": false}, {"start": 68.569, "end": 71.572, "text": " Much\u00edsimas gracias a ustedes por invitarme, un placer estar aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5989187906647665, "is_candidate": false}, {"start": 71.572, "end": 82.762, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 cree usted que la elecci\u00f3n presidencial en Colombia, que se va a definir en segunda vuelta el pr\u00f3ximo domingo 19 de junio, ha despertado tanto inter\u00e9s en la regi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8456892809061066, "is_candidate": false}, {"start": 82.762, "end": 94.013, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que est\u00e1 en peligro o qu\u00e9 es lo que alerta a la regi\u00f3n sobre la contienda que tiene un candidato independiente como Rodolfo Hern\u00e1ndez, el ingeniero Rodolfo Hern\u00e1ndez, y un candidato a la izquierda como Gustavo Petro?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.761028224727623, "is_candidate": false}, {"start": 94.553, "end": 119.14, "text": " Bueno, el problema central es que no siga avanzando lo que originariamente se llam\u00f3 como Foro de San Pablo y hoy Grupo Puebla, donde b\u00e1sicamente la intenci\u00f3n original del Foro de San Pablo, que su primera reuni\u00f3n se dio en 1990, luego de la ca\u00edda del Muro de Berl\u00edn, ellos b\u00e1sicamente lo que buscan es implementar la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica Latinoamericana, es decir, en el fondo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3002782897138432, "is_candidate": true}, {"start": 119.78, "end": 137.607, "text": " por la v\u00eda del socialismo, es decir, una alternativa que parece democr\u00e1tica, que parece amigable, impulsan pol\u00edticas populistas que todo lo destruyen en t\u00e9rminos de propiedad privada y que a la postre termina con generaci\u00f3n de pobreza y sobre todas las cosas, la p\u00e9rdida de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22178974779061134, "is_candidate": true}, {"start": 138.715, "end": 160.899, "text": " Se\u00f1or Milley, usted que ha estado al tanto de la situaci\u00f3n que se ha vivido en esta campa\u00f1a presidencial ac\u00e1 en Colombia, \u00bfc\u00f3mo vislumbra estos \u00faltimos d\u00edas de campa\u00f1a que son decisivos y de qu\u00e9 cree que dependa en el \u00faltimo minuto esta decisi\u00f3n de las personas que hasta el d\u00eda de hoy est\u00e1n pensando votar en blanco?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8447397325833661, "is_candidate": false}, {"start": 162.098, "end": 180.753, "text": " A ver, la verdad es que si hubiera una f\u00f3rmula para saber qu\u00e9 es lo que piensan los votantes en el \u00faltimo momento del voto, ser\u00eda bastante m\u00e1s simple todo este procedimiento y la cuesti\u00f3n es que siempre hay una parte muy emocional en la decisi\u00f3n final de un voto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29360463536669223, "is_candidate": true}, {"start": 180.753, "end": 184.876, "text": "Entonces, uno tiene que trabajar fuertemente para dejar en claro", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42326148736637426, "is_candidate": true}, {"start": 186.774, "end": 193.859, "text": " para enfrentar este tipo de situaciones, porque la izquierda s\u00ed trabaja mucho sobre la cuesti\u00f3n emocional y construye argumentos emocionales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2689994603517547, "is_candidate": true}, {"start": 193.859, "end": 214.054, "text": "Entonces una de las cosas que uno tiene que hacer es claramente dejar en evidencia esa apelaci\u00f3n a la emoci\u00f3n y dejar en claro la falacia y la mentira subyacente para dejarlos sin argumentos y para que la gente tome conciencia que est\u00e1n siendo enga\u00f1ados porque en el fondo la izquierda no son m\u00e1s que lobos con piel de cordero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2877860764641148, "is_candidate": true}, {"start": 215.055, "end": 218.156, "text": " Diputado, quiero que escuchemos a continuaci\u00f3n al presidente de M\u00e9xico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8850808597812508, "is_candidate": false}, {"start": 218.156, "end": 231.122, "text": "Hablo de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, quien recientemente opin\u00f3 nuevamente sobre el balotaje del pr\u00f3ximo domingo en Colombia, a pesar del rechazo de la Canciller\u00eda Colombiana por sus comentarios a favor del candidato de la izquierda Gustavo Petro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.852241331696981, "is_candidate": false}, {"start": 231.122, "end": 237.185, "text": "L\u00f3pez Obrador pidi\u00f3 a los colombianos elegir bien, porque a su juicio hace falta un verdadero cambio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8266238509840305, "is_candidate": false}, {"start": 237.185, "end": 238.905, "text": "Lo escuchamos y seguimos con el diputado Millet.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8424214281274981, "is_candidate": false}, {"start": 238.905, "end": 244.528, "text": "Los hermanos colombianos se elijan bien,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8489965600230797, "is_candidate": false}, {"start": 248.468, "end": 258.67, "text": " y que se piense en un cambio, una transformaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.864253563540427, "is_candidate": false}, {"start": 258.67, "end": 272.653, "text": "Hace falta un cambio verdadero, pero no s\u00f3lo en Colombia, tambi\u00e9n en Estados Unidos y en todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7657483073622398, "is_candidate": false}, {"start": 274.438, "end": 281.283, "text": " Diputado Milay, usted lo escuchaba bien, el presidente de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, opinando sobre el proceso electoral de Colombia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8720205322550418, "is_candidate": false}, {"start": 281.283, "end": 292.732, "text": "Siempre la izquierda en Latinoam\u00e9rica pide respeto por la autodeterminaci\u00f3n y soberan\u00eda de los pueblos y f\u00edjese lo que pasa, se inmiscuyen en procesos tan \u00edntimos como es la elecci\u00f3n presidencial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8545240548448377, "is_candidate": false}, {"start": 293.152, "end": 296.793, "text": " Bueno, es parte de la l\u00f3gica que ellos traen desde hace tiempo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29822786263026646, "is_candidate": true}, {"start": 296.793, "end": 304.195, "text": "Digamos, Cuba b\u00e1sicamente infiltraba gente en los distintos pa\u00edses del mundo para sembrar el terror, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3539409999702965, "is_candidate": true}, {"start": 304.195, "end": 313.258, "text": "Por lo tanto, y hasta daba formaci\u00f3n a personas justamente para impulsar el terrorismo y el comunismo dentro de la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2956638576440894, "is_candidate": true}, {"start": 313.258, "end": 317.659, "text": "Lo de L\u00f3pez Obrador es verdaderamente pat\u00e9tico, lamentable, repugnante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3851761061386383, "is_candidate": true}, {"start": 318.359, "end": 324.024, "text": " No s\u00f3lo por el tema de la intervenci\u00f3n, sino por lo que Hayek llamar\u00eda la fatal arrogancia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4109528947876314, "is_candidate": true}, {"start": 324.024, "end": 327.827, "text": "\u00bfQui\u00e9n es \u00e9l para decir qu\u00e9 es votar bien o qu\u00e9 es votar mal?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2803029419116372, "is_candidate": true}, {"start": 327.827, "end": 335.853, "text": "\u00bfQui\u00e9n es L\u00f3pez Obrador para decirle a cada uno de los colombianos qu\u00e9 es votar bien y qu\u00e9 es votar mal?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3276491041014019, "is_candidate": true}, {"start": 335.853, "end": 339.516, "text": "\u00bfAcaso es el due\u00f1o del metro patr\u00f3n de lo que es lo correcto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3730640662181163, "is_candidate": true}, {"start": 341.117, "end": 354.331, "text": " fuertemente insultante hacia todos los colombianos la declaraci\u00f3n de L\u00f3pez Obrador, cosa que no me sorprende porque es otro miembro del nefasto Foro de San Pablo, ahora Grupo Puebla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32041220432749995, "is_candidate": true}, {"start": 354.331, "end": 358.035, "text": "No solo eso, tambi\u00e9n me parece lamentable lo que dice.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4943361013793528, "is_candidate": true}, {"start": 358.595, "end": 381.33, "text": " A ver, en mi caso yo soy un liberal libertario y justamente si hay algo que propongo es el cambio, pero el cambio que \u00e9l propone es un cambio hacia la izquierda, una izquierda radicalizada, una izquierda que empobrece, una izquierda que donde se aplic\u00f3 fue un fracaso en lo econ\u00f3mico, en lo social, en lo cultural y nunca dejemos de tener en cuenta que ese sistema nefasto ha asesinado a 150 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.291248110855058, "is_candidate": true}, {"start": 381.33, "end": 385.453, "text": "Entonces hay que tener mucho cuidado con qu\u00e9 se define cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32130042623083055, "is_candidate": true}, {"start": 385.813, "end": 401.702, "text": " Porque si ese es el cambio, es decir, empobrecerse, vivir en la miseria y vivir en violencia y vivir en una situaci\u00f3n verdaderamente paup\u00e9rrima donde solamente le va bien a los pol\u00edticos de izquierda, bueno, ese es el modelo que proponen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2874706756374731, "is_candidate": true}, {"start": 401.702, "end": 409.627, "text": "Entonces, que expliquen, que dejen claro sobre su modelo y que por lo menos las expresiones", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.410696956396426, "is_candidate": true}, {"start": 410.968, "end": 413.733, "text": " que tiendan hacia el liberalismo y hacia la derecha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43246564512149854, "is_candidate": true}, {"start": 413.733, "end": 424.17, "text": "En Colombia le den fuerte pelea a esto, porque una de las cosas que pasa con la libertad, digamos, es que cuando se pierde a manos de estos asesinos es muy dif\u00edcil recuperarlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.304792513892047, "is_candidate": true}, {"start": 425.208, "end": 436.432, "text": " Se\u00f1or Milley, frente a esta respuesta y usted lo acaba de citar, el discurso populista, el discurso de izquierda ha tra\u00eddo una debacle en muchos pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8857077358893414, "is_candidate": false}, {"start": 436.432, "end": 445.716, "text": "Muchas personas incluso han perdido la vida a causa de esto, de estos enfrentamientos pol\u00edticos que se han dado en diferentes partes de la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8773225281564749, "is_candidate": false}, {"start": 445.716, "end": 447.337, "text": "Si Colombia entrara por este camino,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8938925006239824, "is_candidate": false}, {"start": 448.257, "end": 457.954, "text": " \u00bfC\u00f3mo vislumbra usted el continente, la regi\u00f3n, que va sumando y va sumando m\u00e1s naciones en este pensamiento?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8725851142760699, "is_candidate": false}, {"start": 458.455, "end": 464.96, "text": " A ver, lo primero que le puedo contar es lo que ha pasado en Argentina en aplicar el socialismo en dosis crecientes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3420478432599673, "is_candidate": true}, {"start": 464.96, "end": 474.908, "text": "Argentina entr\u00f3 al siglo XX siendo el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo y a partir de 1916 Argentina empez\u00f3 a abrazar dosis crecientes de socialismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3586710895074463, "is_candidate": true}, {"start": 474.908, "end": 480.693, "text": "Hoy Argentina es en el ranking mundial el pa\u00eds con el PIB per c\u00e1pita 80.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30694956506434046, "is_candidate": true}, {"start": 480.693, "end": 482.494, "text": "Si lo tomamos al tipo de cambio oficial es 130.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37302180249406547, "is_candidate": true}, {"start": 484.155, "end": 498.602, "text": " Argentina tiene 40% de pobres, tiene 10% de indigentes, es decir, para tener una idea de qu\u00e9 significa esto, Argentina produce alimentos para 400 millones de seres humanos, la presi\u00f3n fiscal sobre el campo, sobre el sector agropecuario,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2878704043238527, "is_candidate": true}, {"start": 499.302, "end": 509.304, "text": " es del 60%, quiere decir que el Estado se lleva el alimento de 240 millones de seres humanos y en Argentina hay 5 millones de personas que no les alcanza para comer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2457311231758178, "is_candidate": true}, {"start": 509.304, "end": 527.067, "text": "Adem\u00e1s tenemos un PIB per c\u00e1pita en l\u00ednea el de 1973, productividad en l\u00ednea a lo que ten\u00edamos en la d\u00e9cada del 50, desde el inicio del siglo XX hasta hoy hemos tenido 17 crisis con 15 de ellas de origen fiscal y desde la segunda mitad del siglo XX en adelante vivimos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2676978889409166, "is_candidate": true}, {"start": 528.172, "end": 529.292, "text": " la mitad del tiempo en recesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4176105566512983, "is_candidate": true}, {"start": 529.292, "end": 535.214, "text": "O sea, digamos, es lo m\u00e1s parecido a lo que es el camino al infierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33478992394732976, "is_candidate": true}, {"start": 535.214, "end": 549.478, "text": "Ahora, diputado, \u00bfcree usted que en el caso de Colombia ya lo han anunciado y denunciado las autoridades colombianas meses previos a lo que fue la primera vuelta presidencial y lo que ha sido esta segunda vuelta presidencial que va a realizarse el pr\u00f3ximo domingo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.826511646553902, "is_candidate": false}, {"start": 549.478, "end": 556.02, "text": "Que, por ejemplo, potencias como Rusia han estado detr\u00e1s de ciertos movimientos pol\u00edticos que han agitado", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8029405378433566, "is_candidate": false}, {"start": 556.68, "end": 558.181, "text": " a los ciudadanos en Colombia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8423274201945866, "is_candidate": false}, {"start": 558.181, "end": 565.486, "text": "\u00bfCree usted que en esta etapa final faltan s\u00f3lo d\u00edas para que los colombianos decidan qui\u00e9n va a ser el nuevo presidente del pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7836113166134316, "is_candidate": false}, {"start": 565.486, "end": 582.937, "text": "\u00bfCree que hay figuras externas, dirigentes externos de esa tendencia de izquierda de potencias como Rusia que quieren influir, que quieren seguir incentivando un voto contrario, por ejemplo, al ingeniero Rodolfo Hern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8364661789105202, "is_candidate": false}, {"start": 583.878, "end": 587.702, "text": " \u00bfHay intereses externos jugando a favor del candidato Petro en este momento?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7903529352228853, "is_candidate": false}, {"start": 587.702, "end": 590.285, "text": "A ver, a diferencia...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5900424018261125, "is_candidate": false}, {"start": 591.574, "end": 603.402, "text": " de los liberales que somos, o la derecha, que somos absolutamente inorg\u00e1nicos y que reci\u00e9n ahora hemos empezado a tomar conciencia de la necesidad de tener una estrategia a nivel global.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25562932731441645, "is_candidate": true}, {"start": 603.402, "end": 616.632, "text": "Ellos llevan m\u00e1s de 30 a\u00f1os trabajando en una agenda de estas caracter\u00edsticas y ellos se apoyan mutuamente en todas partes del mundo y le brindan apoyo a quien sea porque en el fondo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29870617768991226, "is_candidate": true}, {"start": 617.292, "end": 621.274, "text": " O sea, ellos son los verdaderos enemigos de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3449802571704501, "is_candidate": true}, {"start": 621.274, "end": 623.555, "text": "Y eso hay que tenerlo presente en cada momento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3816499966279089, "is_candidate": true}, {"start": 623.555, "end": 626.276, "text": "Y van a hacer lo que sea necesario para avanzar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4104608325521013, "is_candidate": true}, {"start": 626.276, "end": 629.217, "text": "Y si ustedes se fijan, siempre tienen una doble vara.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34010742029771, "is_candidate": true}, {"start": 629.217, "end": 637.94, "text": "Ellos son los primeros en condenar determinadas acciones que de repente no constituyen tal y est\u00e1n construidas sobre mentiras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2633291553599222, "is_candidate": true}, {"start": 637.94, "end": 645.183, "text": "Y sin embargo, despu\u00e9s son los que cometen las aberraciones m\u00e1s horrendas en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.319680162443862, "is_candidate": true}, {"start": 645.183, "end": 646.084, "text": "El mejor ejemplo es", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7708552503095396, "is_candidate": false}, {"start": 647.239, "end": 665.615, "text": " Y ellos suelen arrogar ser los campeones de los derechos humanos, siendo que han asesinado a 150 millones de seres humanos, siendo que donde han estado, han torturado gente, han perseguido gente, es un infierno vivir en lugares como Cuba, o vivir en Corea del Norte, o vivir en la propia China.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28918000918741893, "is_candidate": true}, {"start": 665.615, "end": 668.717, "text": "Entonces digo, vamos, \u00bfde qu\u00e9 estamos hablando?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45643441418622377, "is_candidate": true}, {"start": 668.717, "end": 670.379, "text": "Es decir, ellos son", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5318970469443873, "is_candidate": false}, {"start": 671.786, "end": 682.189, "text": " la mancha del mundo, ellos son la verg\u00fcenza de la humanidad, ellos son los que empobrecen, ellos son los que hacen da\u00f1o, ellos son la verdadera enfermedad que mata al planeta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3108398398101251, "is_candidate": true}, {"start": 683.58, "end": 697.811, "text": " Se\u00f1or Milley, y ante esto que usted expone, \u00bfqu\u00e9 es lo que sigue seduciendo de ese discurso a millones y millones de personas, no solamente en este caso en Colombia que est\u00e1 pr\u00f3xima a unas elecciones, sino en la mayor\u00eda de pa\u00edses del continente actualmente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8720878927390163, "is_candidate": false}, {"start": 697.811, "end": 703.455, "text": "Bueno, ellos han hecho un trabajo muy prolijo desde el a\u00f1o 90 en adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40963525361001185, "is_candidate": true}, {"start": 704.456, "end": 727.667, "text": " Ellos b\u00e1sicamente, salvo muy raras excepciones, ellos reconocen la superioridad cuantitativa del capitalismo, es decir, no llegan a niveles tan est\u00fapidos como, por ejemplo, la izquierda en Argentina que dice que la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica fue un modelo exitoso, pero en general aceptan la superioridad cuantitativa del capitalismo, pero lo acusan de ser injusto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23162123272999147, "is_candidate": true}, {"start": 728.912, "end": 739.54, "text": " Y como en esa batalla los liberales se corrieron y no la dieron, o sea, se ha instalado esta idea de que el capitalismo es un sistema injusto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.274994776987155, "is_candidate": true}, {"start": 739.54, "end": 757.274, "text": "De hecho, digamos, mi visita a Colombia tiene que ver con tres conferencias donde justamente yo voy a estar hablando que no s\u00f3lo que el capitalismo es un sistema m\u00e1s, digamos, m\u00e1s... a ver, m\u00e1s productivo, con mejores resultados en el plano productivo, sino que adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25704731232938716, "is_candidate": true}, {"start": 758.207, "end": 764.973, "text": " que adem\u00e1s de la superioridad cuantitativa, en realidad el capitalismo es el \u00fanico sistema justo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3144552112466289, "is_candidate": true}, {"start": 764.973, "end": 780.727, "text": "Y lo que adem\u00e1s voy a demostrar es que los sistemas de izquierda est\u00e1n basados en la envidia, en el odio, en el resentimiento, en el trato desigual frente a la ley, en el asesinato, y por eso donde se lo aplica las instituciones son deplorables y conducen a la miseria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2855944597786749, "is_candidate": true}, {"start": 781.755, "end": 792.402, "text": " Yo quisiera que insisti\u00e9ramos en ese punto precisamente, pero con un ejemplo m\u00e1s palpable, en este caso para los colombianos, partiendo desde su tesis y su manera de ver las cosas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8293057211885858, "is_candidate": false}, {"start": 792.402, "end": 801.888, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 el socialismo, comunismo o populismo, como quiera usted llamarlo, es m\u00e1s peligroso que el capitalismo y genera m\u00e1s hambre y m\u00e1s pobreza?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8551565943758871, "is_candidate": false}, {"start": 801.888, "end": 805.511, "text": "Ejemplo entendible para cualquier persona que nos vea a esta hora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8082415498822573, "is_candidate": false}, {"start": 806.108, "end": 808.311, "text": " A ver, lo puedo poner cuantitativamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5838393043233567, "is_candidate": false}, {"start": 808.311, "end": 812.795, "text": "Los pa\u00edses que son m\u00e1s libres son 8 veces m\u00e1s ricos que los reprimidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4523454676220805, "is_candidate": true}, {"start": 812.795, "end": 825.949, "text": "El decil m\u00e1s bajo de la distribuci\u00f3n en el pa\u00eds libre est\u00e1 11 veces mejor que su par en el pa\u00eds reprimido y vive mejor que el 90% de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds reprimido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3469893812723652, "is_candidate": true}, {"start": 825.949, "end": 828.432, "text": "Hay 25 veces menos de pobres en el formato", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4516859721240336, "is_candidate": true}, {"start": 828.712, "end": 829.552, "text": " est\u00e1ndar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7447293390237563, "is_candidate": false}, {"start": 829.552, "end": 833.013, "text": "Hay 50 veces menos de pobres en el formato extremo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48522191050860275, "is_candidate": true}, {"start": 833.013, "end": 835.614, "text": "La gente vive un 25% m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4003301643968252, "is_candidate": true}, {"start": 835.614, "end": 838.514, "text": "Existen much\u00edsimos m\u00e1s derechos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4797534930832622, "is_candidate": true}, {"start": 838.514, "end": 842.295, "text": "\u00bfQuieren compararlo a lo largo de la historia si no les alcanza con los n\u00fameros?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43784311909763596, "is_candidate": true}, {"start": 842.295, "end": 846.316, "text": "Miren lo que fue la Alemania Comunista contra la Alemania Capitalista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48945044246943836, "is_candidate": true}, {"start": 846.316, "end": 849.237, "text": "Miren lo que es Corea del Norte contra Corea del Sur.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4025069365326055, "is_candidate": true}, {"start": 849.237, "end": 855.658, "text": "Miren cuando se separ\u00f3 el Imperio Austro-Hungra en Austria y Hungr\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4523559384918724, "is_candidate": true}, {"start": 855.658, "end": 858.539, "text": "En Austria estaban bien y en Hungr\u00eda la pasaban horroroso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.438620022535123, "is_candidate": true}, {"start": 859.319, "end": 862.762, "text": " Es decir, miren lo que era la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica y miren lo que era Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4738711308833835, "is_candidate": true}, {"start": 862.762, "end": 871.769, "text": "O sea, miren Cuba, que era uno de los pa\u00edses m\u00e1s pr\u00f3speros de la regi\u00f3n, y la miseria que es hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.333029336840874, "is_candidate": true}, {"start": 871.769, "end": 876.172, "text": "La \u00fanica forma de ver una buena foto de Cuba es yendo hacia el pasado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4270621511804159, "is_candidate": true}, {"start": 876.172, "end": 879.234, "text": "Es decir, hoy Cuba parece un queso gruyer la arquitectura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4583603590469437, "is_candidate": true}, {"start": 880.695, "end": 881.696, "text": " \u00bfQuieren otro ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6636292063297902, "is_candidate": false}, {"start": 881.696, "end": 895.39, "text": "Argentina, cuando abraz\u00f3 las ideas de la libertad, a partir de 1860, cuando pone en pr\u00e1ctica la constituci\u00f3n de Alberti de 1853, en 35 a\u00f1os dej\u00f3 de ser un pa\u00eds de b\u00e1rbaros para convertirse en el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31727889867527626, "is_candidate": true}, {"start": 895.39, "end": 900.574, "text": "Y cuando empez\u00f3 a abrazar estas ideas, se ha convertido en un pa\u00eds decadente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3435103340823922, "is_candidate": true}, {"start": 900.574, "end": 903.197, "text": "Entonces, bueno, es decir, en el fondo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6251236931555297, "is_candidate": false}, {"start": 904.278, "end": 917.584, "text": " Pero lo que quiero enfatizar, porque esto es el elemento central para desarmar el argumento de la izquierda, es que no solo que el sistema es m\u00e1s productivo, sino que adem\u00e1s es profundamente injusta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35428386615072716, "is_candidate": true}, {"start": 917.584, "end": 921.886, "text": "Esa b\u00fasqueda de la igualdad es profundamente violenta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49705445461910724, "is_candidate": true}, {"start": 921.886, "end": 925.127, "text": "Supongamos lo siguiente, que a m\u00ed me gustara jugar al b\u00e1squet.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5062682419735296, "is_candidate": false}, {"start": 925.127, "end": 928.549, "text": "Bueno, pero yo mido un metro ochenta, yo no podr\u00eda jugar en la NBA.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4817365244434032, "is_candidate": true}, {"start": 928.549, "end": 929.349, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 hacemos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6578437715446441, "is_candidate": false}, {"start": 929.349, "end": 933.351, "text": "\u00bfVamos a la NBA y le cortamos 30 cent\u00edmetros de pierna a cada jugador?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47750576217066587, "is_candidate": true}, {"start": 934.051, "end": 937.935, "text": " O si me gustara jugar al tenis y quiero jugar contra Nadal, \u00bfqu\u00e9 hago?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47033382824783665, "is_candidate": true}, {"start": 937.935, "end": 938.876, "text": "\u00bfLe corto un brazo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5783328364584366, "is_candidate": false}, {"start": 938.876, "end": 939.837, "text": "\u00bfLe corto una pierna?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5656927673376384, "is_candidate": false}, {"start": 939.837, "end": 944.062, "text": "Es m\u00e1s, con lo malo que soy, hasta tendr\u00eda que cortarle el brazo izquierdo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46683671690791406, "is_candidate": true}, {"start": 944.062, "end": 946.064, "text": "\u00bfPero en qu\u00e9 cabeza entra?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5624705632646871, "is_candidate": false}, {"start": 946.064, "end": 950.689, "text": "Es decir, esto, digamos, psicol\u00f3gicamente, se llama s\u00edndrome de Procusto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37598281589354676, "is_candidate": true}, {"start": 951.51, "end": 957.115, "text": " Procusto era una persona que viv\u00eda en Grecia, que estaba obsesionado por la desigualdad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3547766354510401, "is_candidate": true}, {"start": 957.115, "end": 962.819, "text": "Entonces, invitaba gente a su casa, los alcoholizaba y los invitaba a quedarse a dormir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32350520655159687, "is_candidate": true}, {"start": 962.819, "end": 966.422, "text": "Y si eran muy altos, les cortaba las piernas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3367487765550057, "is_candidate": true}, {"start": 966.422, "end": 968.624, "text": "Si eran muy anchos, les cortaba los brazos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39857396195573236, "is_candidate": true}, {"start": 968.624, "end": 970.966, "text": "Y si eran muy cortos, los estiraba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44460071214555374, "is_candidate": true}, {"start": 970.966, "end": 974.028, "text": "Es decir, eso es el socialismo, es un sistema sanguinario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5169425515620607, "is_candidate": false}, {"start": 974.028, "end": 978.532, "text": "Es decir, afortunadamente y gracias a Dios, somos todos naturalmente", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3854811168292859, "is_candidate": true}, {"start": 979.252, "end": 984.16, "text": " distintos, y eso es lo que lleva a la cooperaci\u00f3n social, a la divisi\u00f3n del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39109476714194247, "is_candidate": true}, {"start": 984.16, "end": 988.847, "text": "Es m\u00e1s, como dec\u00eda Bastiat, donde entra el comercio no entran las balas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47110414274351664, "is_candidate": true}, {"start": 989.91, "end": 997.416, "text": " Vamos, es decir, no solo que el sistema capitalista es m\u00e1s productivo, sino que adem\u00e1s es un sistema que es justo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3858865135171057, "is_candidate": true}, {"start": 997.416, "end": 1004.642, "text": "De hecho, la idea central de los socialistas, esta idea de la justicia social, es profundamente injusto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43703866332833197, "is_candidate": true}, {"start": 1004.642, "end": 1008.565, "text": "\u00bfAcaso alguien est\u00e1 a favor del trato desigual frente a la ley?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48486160294635694, "is_candidate": true}, {"start": 1008.565, "end": 1010.526, "text": "\u00bfAcaso alguien est\u00e1 a favor del robo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47237521639295943, "is_candidate": true}, {"start": 1010.526, "end": 1012.308, "text": "\u00bfY qu\u00e9 es la justicia social?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7304051376843077, "is_candidate": false}, {"start": 1012.668, "end": 1024.672, "text": " sino es que se le roba a una persona para d\u00e1rselo discrecionalmente al otro y en el medio est\u00e1n las porosas manos de los pol\u00edticos donde ellos se enriquecen rob\u00e1ndole a uno y d\u00e1ndoselo a otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32419343153033686, "is_candidate": true}, {"start": 1025.873, "end": 1041.028, "text": " Se\u00f1or Javier Milei, diputado argentino, segundo economista m\u00e1s influyente en el mundo en el 2021, seg\u00fan la prestigiosa Universidad John Hopkins, adem\u00e1s es considerado uno de los principales candidatos a la presidencia de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8358081912401358, "is_candidate": false}, {"start": 1041.028, "end": 1047.775, "text": "Particip\u00f3 como asesor del G-20 en el dise\u00f1o de pol\u00edticas econ\u00f3micas en el grupo de pol\u00edtica econ\u00f3mica", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8466800196982786, "is_candidate": false}, {"start": 1048.935, "end": 1052.036, "text": " internacional y del Foro Econ\u00f3mico Mundial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7623347197480999, "is_candidate": false}, {"start": 1052.036, "end": 1059.857, "text": "Adem\u00e1s es autor de m\u00e1s de 50 art\u00edculos acad\u00e9micos y m\u00e1s de un centenar de art\u00edculos period\u00edsticos y 12 libros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8440939679793678, "is_candidate": false}, {"start": 1059.857, "end": 1073.06, "text": "Le agradecemos much\u00edsimo estos minutos que ha compartido con nosotros en el programa La Ma\u00f1ana de NTN 24 para abordar este importante tema que actualmente es protagonista en Colombia y en general en toda la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7913544739480791, "is_candidate": false}, {"start": 1073.06, "end": 1074.48, "text": "Much\u00edsimas gracias a usted por invitarme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6803993232741006, "is_candidate": false}, {"start": 1077.073, "end": 1085.302, "text": " A la mierda a los malditos empresarios, a la mierda a Sodomitas el capital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0140506676603516, "is_candidate": false}, {"start": 1085.302, "end": 1094.411, "text": "Basta de basura que In\u00e9s y Ana, ha llegado el momento liberal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8948265201132396, "is_candidate": false}, {"start": 1094.411, "end": 1096.794, "text": "Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0501287870478346, "is_candidate": false}], "Index": 749, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "Irkz61d9o18", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Irkz61d9o18", "title": "MILEI ATAC\u00d3 AL PRESIDENTE DE M\u00c9XICO - Javier Milei en la TV Colombiana 14/6/2022", "duration": 1097.0, "view_count": 919983.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}