{"segments": [{"start": 6.955, "end": 29.39, "text": " Buenas a todos, hoy tenemos con nosotros a un invitado muy esperado por toda la organizaci\u00f3n de Studio For Liberty, \u00e9l es Javier Milei, \u00e9l es economista, pol\u00edtico, candidato a diputado por la provincia de Buenos Aires y sin duda uno de los m\u00e1s impetuosos y entusiastas defensores de las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7703052698692434, "is_candidate": false}, {"start": 30.433, "end": 57.765, "text": " siempre sin complejos, sin pelos en la lengua, siendo fiel a sus principios, pues le pongan delante a quien le pongan y le ataquen con la demagogia con la que le atacan habitualmente y con la honradez con la que \u00e9l siempre se desprende de todas esas falacias que intentan imponernos mediante un pensamiento hegem\u00f3nico que sin duda discrepamos desde estudiantes por la libertad y que como bien", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.817384495860753, "is_candidate": false}, {"start": 58.957, "end": 86.455, "text": " Javier Milei es uno de los grandes representantes de nuestras ideas y que estoy seguro de que hoy nos va a ilustrar un poco a todos y esperemos que sus palabras lleguen a cada d\u00eda a m\u00e1s gente y signifique un rayo de luz y de esperanza para Espa\u00f1a que tambi\u00e9n se encuentra en una situaci\u00f3n que su econom\u00eda va en decadencia y cada vez est\u00e1 m\u00e1s impregnada de pol\u00edticos estatistas que quieren cuartar nuestra libertad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8533524739138654, "is_candidate": false}, {"start": 87.331, "end": 94.738, "text": " y impedir que cada persona se ejecute su proyecto de vida con la libertad que nos gustar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8733761247326152, "is_candidate": false}, {"start": 94.738, "end": 95.679, "text": "Bienvenido, Milei.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0266564349104697, "is_candidate": false}, {"start": 95.679, "end": 98.441, "text": "Es un placer tenerte en nuestro canal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7475544017009779, "is_candidate": false}, {"start": 98.441, "end": 101.364, "text": "Much\u00edsimas gracias, Bruno, por tus palabras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42899340754365844, "is_candidate": true}, {"start": 101.364, "end": 102.585, "text": "Gracias, Arturo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5347860547933456, "is_candidate": false}, {"start": 102.585, "end": 108.951, "text": "Digo que a\u00fan est\u00e1s en silencio, pero yo imagino que ya te soltar\u00e1s a hablar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4562137682790198, "is_candidate": true}, {"start": 108.951, "end": 112.875, "text": "As\u00ed es que estoy muy agradecido por la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32851094312918694, "is_candidate": true}, {"start": 114.142, "end": 128.085, "text": " Y siempre para m\u00ed es un honor y un placer estar hablando con representantes de Estudiantes por la Libertad, ya que tengo una excelente experiencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2890132840657015, "is_candidate": true}, {"start": 128.085, "end": 142.049, "text": "De hecho, yo siempre llevo el escudo de Estudiantes por la Libertad y b\u00e1sicamente tengo que contar con alegr\u00eda que cada vez que llevo a alg\u00fan lugar me est\u00e1n esperando y eso es", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39333923942607385, "is_candidate": true}, {"start": 142.842, "end": 162.979, "text": " Es muy lindo y es por eso que siempre estoy dispuesto a tener charlas con los estudiantes por la libertad del lugar, del mundo que sea, las condiciones que sea, porque entiendo lo enorme de la batalla que dan y adem\u00e1s siempre son muy muy generosos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36969767935116116, "is_candidate": true}, {"start": 162.979, "end": 167.642, "text": "As\u00ed es que para m\u00ed es un placer y es un honor que me hayan convocado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4034792736113585, "is_candidate": true}, {"start": 167.642, "end": 170.685, "text": "El placer es nuestro, Javier.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.015984188590261, "is_candidate": false}, {"start": 171.244, "end": 186.359, "text": " Bueno, la entrevista que hemos un poco preparado va a partir un poco de los principios b\u00e1sicos filos\u00f3ficos del liberalismo y luego va a ir encaminado un poco por temas econ\u00f3mica y a tratar temas un poco de actualidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7844863550104464, "is_candidate": false}, {"start": 186.359, "end": 189.462, "text": "Entonces, la primera pregunta es obligada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8238823436927837, "is_candidate": false}, {"start": 189.462, "end": 192.866, "text": "\u00bfQu\u00e9 es el liberalismo para Javier Milei?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7977106998067073, "is_candidate": false}, {"start": 192.866, "end": 193.726, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo definir\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9304040386367517, "is_candidate": false}, {"start": 194.679, "end": 207.484, "text": " Y ya que no es una corriente de pensamiento que cada vez se est\u00e1 haciendo un poco m\u00e1s conocida, pero todav\u00eda hay gente que no la conoce, entonces, \u00bfc\u00f3mo lo definir\u00edas para alguien que no est\u00e1 familiarizado con el concepto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8495568540868316, "is_candidate": false}, {"start": 207.484, "end": 210.926, "text": "\u00bfC\u00f3mo definir\u00edas el liberalismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9108458020764305, "is_candidate": false}, {"start": 210.926, "end": 217.909, "text": "Bueno, ah\u00ed la definici\u00f3n que yo suelo usar recurrentemente es", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46627162507036546, "is_candidate": true}, {"start": 218.945, "end": 245.846, "text": " la definici\u00f3n que ha dado Alberto Venegas Lynch, hijo, que es el m\u00e1ximo exponente de toda la historia argentina del liberalismo, y la frase dice, el liberalismo es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo, sustentada sobre el principio de no agresi\u00f3n y lo que son el derecho a la vida, la libertad y a la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3412337019424837, "is_candidate": true}, {"start": 246.752, "end": 255.654, "text": " donde los dos primeros, el derecho a la vida y a la libertad, son derechos reales, y el derecho de propiedad, b\u00e1sicamente es un derecho adquirido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4438821721051698, "is_candidate": true}, {"start": 255.654, "end": 270.776, "text": "Cuando uno define de esa manera, es tremendamente fuerte porque se convierte en un elemento ordenador para analizar cualquier circunstancia de la vida real.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3773811338137669, "is_candidate": true}, {"start": 270.776, "end": 274.897, "text": "De hecho, yo suelo usar esa frase como mecanismo para", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4719158925578437, "is_candidate": true}, {"start": 276.052, "end": 279.854, "text": " ordenar cuando uno tiene que analizar un problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40053679402972264, "is_candidate": true}, {"start": 279.854, "end": 296.904, "text": "Y eso, adem\u00e1s, lo suelo complementar con una frase de Albert Armend Aljan, que dicho sea de paso, considero que es la frase favorita de mi hijito de cuatro patas, Conan, porque cada vez que la pronuncio se supone a huyar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39639555603663457, "is_candidate": true}, {"start": 296.904, "end": 302.427, "text": "Es todo lo que es es \u00f3ptimo, porque si no ser\u00eda diferente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5791068788449867, "is_candidate": false}, {"start": 302.427, "end": 302.607, "text": "Eso", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9387731409870812, "is_candidate": false}, {"start": 303.564, "end": 330.495, "text": " complementado con la frase anterior, tiene una potencia metodol\u00f3gica enorme, porque significa que lo que vos est\u00e1s viendo en el proceso de mercado, ese proceso de cooperaci\u00f3n social en el cual se intercambian derechos de propiedad, eso significa que esas acciones para el individuo que la est\u00e1n llevando a cabo, desde el punto de vista de \u00e9l, son \u00f3ptimas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30971341477431813, "is_candidate": true}, {"start": 330.495, "end": 330.895, "text": "Es decir,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7481968860131483, "is_candidate": false}, {"start": 331.583, "end": 339.427, "text": " \u00e9l considera que es el mejor modo de utilizar sus medios disponibles para conseguir sus fines.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3754188279463293, "is_candidate": true}, {"start": 339.427, "end": 359.357, "text": "Y eso no es trivial despu\u00e9s desde el punto de vista de la pol\u00edtica econ\u00f3mica, porque en general, y hay una frase maravillosa de Milton Friedman que dice, la intervenci\u00f3n del Estado para corregir fallos de mercado suele ser", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37115742098510474, "is_candidate": true}, {"start": 359.971, "end": 365.155, "text": " siempre mucho peor que el fallo que supuestamente se quer\u00eda corregir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47678758480118855, "is_candidate": true}, {"start": 365.155, "end": 370.92, "text": "Y la realidad es que, desde mi punto de vista, los fallos de mercado no existen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47789846595812724, "is_candidate": true}, {"start": 370.92, "end": 382.45, "text": "Cuando uno ve una situaci\u00f3n que no le gusta, por decirlo de alguna manera, eso puede obedecer b\u00e1sicamente a dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30924787589590885, "is_candidate": true}, {"start": 382.45, "end": 386.113, "text": "Si efectivamente est\u00e1 funcionando mal, es porque est\u00e1 el Estado metido en el medio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5209193800211385, "is_candidate": false}, {"start": 387.838, "end": 395.465, "text": " Y si no est\u00e1 metido el Estado en el medio, lo m\u00e1s probable es que yo est\u00e9 equivocado en el an\u00e1lisis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3978034690009773, "is_candidate": true}, {"start": 395.465, "end": 406.895, "text": "Y ah\u00ed es cuando el criterio de Albert Einstein empieza a tomar m\u00e1s potencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.415098110537484, "is_candidate": true}, {"start": 406.895, "end": 408.397, "text": "No es porque necesariamente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46259162460071446, "is_candidate": true}, {"start": 409.448, "end": 417.613, "text": " Yo estoy hablando del paradigma neocl\u00e1sico de informaci\u00f3n perfecta y la resoluci\u00f3n de un problema de optimizaci\u00f3n bajo esa metodolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3332481858290669, "is_candidate": true}, {"start": 417.613, "end": 426.179, "text": "No, estoy hablando en t\u00e9rminos de que cada uno hace lo mejor que puede dentro de lo que tiene disponible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4020719056721732, "is_candidate": true}, {"start": 426.179, "end": 432.523, "text": "Entonces eso hace que inexorablemente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4938023744432245, "is_candidate": true}, {"start": 432.523, "end": 438.287, "text": "Cada vez que aparece la acci\u00f3n del Estado, el resultado termina siendo peor que lo que ten\u00edamos originalmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3584715733558238, "is_candidate": true}, {"start": 439.587, "end": 455.621, "text": " Y eso, digamos, yo lo sostengo con fuerza y con contundencia y convicci\u00f3n porque yo di clases de microeconom\u00eda por m\u00e1s de 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38683510619673944, "is_candidate": true}, {"start": 455.621, "end": 465.991, "text": "O sea, yo arranqu\u00e9 a dar clases a los 20 a\u00f1os y a los 43 a\u00f1os yo ah\u00ed conoc\u00ed a Murray Newton Rothbard, sin que de hecho sea de paso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34686189164955106, "is_candidate": true}, {"start": 466.937, "end": 472.259, "text": " Es el nombre que le puse a uno de mis nietitos, a uno de los chiquitos de Conan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48127049255790033, "is_candidate": true}, {"start": 472.259, "end": 475.681, "text": "Le puse Murra y a los otros les puse Milton, Robert y Lucas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40927497368300625, "is_candidate": true}, {"start": 475.681, "end": 478.782, "text": "O sea, Milton por Milton Friedman, Robert por Lucas y Lucas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7253205918191961, "is_candidate": false}, {"start": 480.062, "end": 481.083, "text": " por Robert Lucas tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6683514829154731, "is_candidate": false}, {"start": 481.083, "end": 490.587, "text": "As\u00ed que, como ver\u00e1n, tengo un guerrero b\u00e1rbaro, un vikingo, y tengo adem\u00e1s cuatro economistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44554812171247327, "is_candidate": true}, {"start": 490.587, "end": 493.828, "text": "O sea, somos cinco, digamos, los chicos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6032738195474024, "is_candidate": false}, {"start": 493.828, "end": 499.99, "text": "Y bueno, le cuento yo que, digamos, soy el que empuja el l\u00e1piz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5853849747585995, "is_candidate": false}, {"start": 499.99, "end": 505.873, "text": "Lo que quiero se\u00f1alar es que todas esas cosas que uno ve como fallos de mercado,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5382695910774807, "is_candidate": false}, {"start": 508.888, "end": 512.631, "text": " El problema podr\u00eda existir, la soluci\u00f3n que puede dar el gobierno es peor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45263285376794726, "is_candidate": true}, {"start": 512.631, "end": 519.276, "text": "Por ejemplo, fallos de coordinaci\u00f3n asociados a problemas de informaci\u00f3n asim\u00e9trica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3381984948551777, "is_candidate": true}, {"start": 519.276, "end": 526.902, "text": "\u00bfY hoy que alguien desde la poltrona va a tener mejor informaci\u00f3n que los que est\u00e1n tomando decisiones de la trinchera?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44509159160870926, "is_candidate": true}, {"start": 526.902, "end": 528.763, "text": "\u00bfMe comprende?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6534529053233261, "is_candidate": false}, {"start": 528.763, "end": 531.925, "text": "O por ejemplo, cuando se habla de bienes p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4367604390619293, "is_candidate": true}, {"start": 534.405, "end": 542.446, "text": " Por ejemplo, la tipificaci\u00f3n de un bien p\u00fablico, el principio de rivalidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.396677232365377, "is_candidate": true}, {"start": 542.446, "end": 562.05, "text": "Los faros dio justamente, est\u00e1 justamente el problema de que si alguien lo consume, tambi\u00e9n lo puede consumir otro, con lo cual se cae el problema de la rivalidad y el due\u00f1o del faro no puede excluir, si le da luz a uno no puede excluir a otro, entonces ser\u00eda un t\u00edpico bien p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37042543363467884, "is_candidate": true}, {"start": 563.298, "end": 570.124, "text": " Y una de las cosas que hizo Ronald Coase fue estudiar sobre todos los faros en el siglo XIX y que descubri\u00f3 que eran todos privados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40389717215481247, "is_candidate": true}, {"start": 570.124, "end": 576.708, "text": "Y as\u00ed, digamos, o sea, podemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42620924840324925, "is_candidate": true}, {"start": 576.708, "end": 589.498, "text": "Bueno, digamos, el caso m\u00e1s emblem\u00e1tico es este art\u00edculo por el cual yo me convierto en la escuela austr\u00edaca de muy raro Newton Rothbard, o sea que es monopolio y competencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33315658734672493, "is_candidate": true}, {"start": 591.108, "end": 602.22, "text": " que forma parte del tomo 2 del hombre la econom\u00eda y el estado y donde justamente lo que queda claro que monopolio es acorde a la definici\u00f3n de lord coke", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3998863953465256, "is_candidate": true}, {"start": 602.48, "end": 614.073, "text": " que es cuando el monarca barra el Estado regula qui\u00e9n puede vender o no un determinado producto, y eso es lo que termina... \u00bfQui\u00e9n da el privilegio?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3445337452232393, "is_candidate": true}, {"start": 614.073, "end": 623.264, "text": "O sea, ese derecho que genera artificialmente el monarca barra el Estado y haci\u00e9ndolo cumplir a punta de pistola.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3987896622518017, "is_candidate": true}, {"start": 624.344, "end": 633.19, "text": " Porque si no, digamos, supongamos el caso, no s\u00e9, yo tengo 10 empresas, est\u00e1n compitiendo y una genera un producto de mejor calidad, un mejor precio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3783447542839212, "is_candidate": true}, {"start": 633.19, "end": 635.071, "text": "Y bueno, las 9 restantes van a quebrar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4475441014439504, "is_candidate": true}, {"start": 635.071, "end": 639.254, "text": "Y sin embargo, no tiene nada de malo ese monopolista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47245589245640673, "is_candidate": true}, {"start": 639.254, "end": 649.12, "text": "En realidad es un benefactor social porque gener\u00f3 m\u00e1s puestos de trabajo, gener\u00f3, digamos, m\u00e1s productos de mejor calidad o mejor precio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4102500400523532, "is_candidate": true}, {"start": 649.12, "end": 651.101, "text": "Por eso los hizo quebrar a los otros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7364350097120318, "is_candidate": false}, {"start": 651.101, "end": 651.801, "text": "Fue el que mejor hizo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9023570623406877, "is_candidate": false}, {"start": 653.889, "end": 669.802, "text": " hizo satisfacer la necesidad de los consumidores y por tanto pues eso es lo que le premia al mercado a la hora de darle ese monopolio natural que pues es algo totalmente distinto a lo que se genera desde el estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7840385018378133, "is_candidate": false}, {"start": 669.802, "end": 681.232, "text": "Claro, exacto y es m\u00e1s, f\u00edjense que la teor\u00eda neocl\u00e1sica ven\u00eda tan mal ah\u00ed que William James Bomol y despu\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3804900237846901, "is_candidate": true}, {"start": 682.424, "end": 706.601, "text": " en un libro que termina haciendo con Pansari Willig, que se llama Mercados Disputables, o Contestable Markets, o Mercados Desafiables, como ustedes quieran, justamente lo que trata de reconciliar es esa visi\u00f3n de la competencia que utilizaba Adam Smith, y que es la que nutre a la tradici\u00f3n austr\u00edaca, basada en el concepto de Lorne Koch,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3178888927310982, "is_candidate": true}, {"start": 707.372, "end": 715.134, "text": " Entonces dice, para alcanzar un \u00f3ptimo de pareto solamente alcanza a tener curvas de costo medio con fondo plano y libre entrada y salida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2860125642549868, "is_candidate": true}, {"start": 715.134, "end": 719.635, "text": "Y eso genera un resultado \u00f3ptimo de pareto a\u00fan cuando hubiera una sola empresa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3679158986325174, "is_candidate": true}, {"start": 719.635, "end": 727.817, "text": "Y si estamos en un tramo donde hay subadditividad de costos, es decir, rendimientos crecientes, en ese contexto", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3838474478674181, "is_candidate": true}, {"start": 729.168, "end": 735.994, "text": " Lo que termina aplicando es la regla de Ramsey, porque es la condici\u00f3n para no tener beneficios negativos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3222824616820572, "is_candidate": true}, {"start": 735.994, "end": 751.866, "text": "O sea, para no estar... Entonces, digamos, termina derivando la condici\u00f3n de segundo mejor, que es maximizar el bienestar, el modelo Ramsey, digamos, sujeto a que la empresa cubra su costo medio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37579909102986064, "is_candidate": true}, {"start": 751.866, "end": 754.908, "text": "Donde dentro del costo medio tambi\u00e9n est\u00e1 la retribuci\u00f3n del capital.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5279496154100058, "is_candidate": false}, {"start": 754.908, "end": 757.45, "text": "Por lo tanto, de hecho,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.729046078217354, "is_candidate": false}, {"start": 758.392, "end": 779.93, "text": " Este problema estaba latente y William James Beaumont lo resolvi\u00f3, con quien adem\u00e1s tuve el honor de escribir dos trabajos y que en paz descanse, justamente manifestar esta falencia del modelo neocl\u00e1sico y que digamos tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33838845783310323, "is_candidate": true}, {"start": 781.197, "end": 788.96, "text": " Hayek hab\u00eda destruido, porque dijo no hay nada m\u00e1s tonto que el modelo de competencia perfecta, porque no hay competencia, son todos price takers.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4224987388047641, "is_candidate": true}, {"start": 788.96, "end": 802.365, "text": "Y ah\u00ed me parece que tambi\u00e9n pudo haber afectado o influido sobre William James Baumol, que era profesor en NYU y en NYU es profesor Israel Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37185645091720687, "is_candidate": true}, {"start": 803.714, "end": 832.469, "text": " Pues mira, si ahora hay una pregunta que a m\u00ed la verdad es pues me genera un poco de intranquilidad cuando yo intento dar esa batalla cultural y sobre todo yo pienso que es el principal obst\u00e1culo que tenemos pues todos aquellos que perseguimos estas ideas y que las defendemos siempre que podemos que es pues como desde los medios de comunicaci\u00f3n desde las grandes corporaciones, las instituciones nos hacen creer", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7808571775677069, "is_candidate": false}, {"start": 833.514, "end": 839.119, "text": " que la superioridad moral est\u00e1 del lado de la izquierda, del progresismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7948763034773714, "is_candidate": false}, {"start": 839.119, "end": 850.949, "text": "A veces vemos c\u00f3mo se apoderan de movimientos culturales de los que cualquiera que tenga un poco de valores y de principios se solidar\u00eda con ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7865198237196147, "is_candidate": false}, {"start": 850.949, "end": 859.896, "text": "Entonces, me gustar\u00eda ver c\u00f3mo le explicar\u00edas t\u00fa a una persona que piensa que lo correcto es ser de izquierda porque se est\u00e1 defendiendo al m\u00e1s desfavorecido,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7435409734654981, "is_candidate": false}, {"start": 860.902, "end": 862.623, "text": " \u00bfC\u00f3mo se est\u00e1 equivocado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.713156277523334, "is_candidate": false}, {"start": 862.623, "end": 871.488, "text": "\u00bfC\u00f3mo realmente, como t\u00fa bien has dicho antes, el Estado cada vez que mete la mano para solucionar alg\u00fan problema lo acaba empeorando?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7959753793396078, "is_candidate": false}, {"start": 871.488, "end": 884.916, "text": "\u00bfC\u00f3mo le explicar\u00edas t\u00fa a alguien que tiene esa creencia, ese sesgo que est\u00e1 totalmente equivocado y que al final lo \u00fanico que est\u00e1n consiguiendo es agravar esa situaci\u00f3n que intentan solucionar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8043082948297087, "is_candidate": false}, {"start": 884.916, "end": 888.538, "text": "Bueno, ah\u00ed digamos lo que se combina", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6129159556387485, "is_candidate": false}, {"start": 891.675, "end": 896.959, "text": " es un problema de valores morales con desconocimiento de la teor\u00eda econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49463727483849085, "is_candidate": true}, {"start": 896.959, "end": 908.328, "text": "O sea, entonces eso termina siendo el core central del ataque socialista, se\u00f1alando que el sistema es injusto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40061150862493844, "is_candidate": true}, {"start": 908.328, "end": 916.095, "text": "O sea, luego de la ca\u00edda del muro reconocen que el sistema capitalista es m\u00e1s productivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38192980028002665, "is_candidate": true}, {"start": 916.095, "end": 917.736, "text": "Pero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.949589378866234, "is_candidate": false}, {"start": 917.736, "end": 920.078, "text": "Cuestionan su", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6844038003214199, "is_candidate": false}, {"start": 921.51, "end": 928.318, "text": " calidad moral o su altura moral, se\u00f1alando que es un sistema injusto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44164676487697063, "is_candidate": true}, {"start": 928.318, "end": 936.768, "text": "Claro, donde adem\u00e1s los socialistas se ponen en una posici\u00f3n altruista para hacer esta evaluaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3699685709362075, "is_candidate": true}, {"start": 937.4, "end": 956.894, "text": " S\u00ed, lo peor, perdona que te corte, que no es siquiera personas que se consideran socialistas porque son gente que igual no ha profundizado en la econom\u00eda, en la pol\u00edtica, sino que son m\u00e1s gente de a pie que tienen sus preocupaciones, viven su vida de una forma un poco alejada a todo esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7476817981086091, "is_candidate": false}, {"start": 957.454, "end": 968.878, "text": " Entonces, es gente normal, que no le interesa la pol\u00edtica, que ni siquiera se posiciona ideol\u00f3gicamente, pero que es v\u00edctima de ese pensamiento hegem\u00f3nico que tenemos, que se siente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6973761816797488, "is_candidate": false}, {"start": 968.878, "end": 976.501, "text": "Sobre todo, la idea perversa de que muchos creen que el bien com\u00fan est\u00e1 por encima de sus derechos individuales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.87509389764917, "is_candidate": false}, {"start": 976.501, "end": 977.901, "text": "A ver, el punto es...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8694570503774091, "is_candidate": false}, {"start": 984.7, "end": 992.644, "text": " Una de las cosas que se\u00f1alaba Rothbard es, digo, no saber de econom\u00eda no es un problema per se.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4056818316137263, "is_candidate": true}, {"start": 992.644, "end": 994.865, "text": "Digo, porque requiere una especializaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40464673240910254, "is_candidate": true}, {"start": 994.865, "end": 1010.372, "text": "O sea, el problema es que siendo total, totales ignorantes en econom\u00eda declaren determinadas cuestiones que implican o est\u00e1n asociadas a la econom\u00eda y es una t\u00e9cnica que no conoce.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3825203943084007, "is_candidate": true}, {"start": 1010.372, "end": 1010.712, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.787400927000198, "is_candidate": false}, {"start": 1011.918, "end": 1029.663, "text": " En principio uno no se tiene que enojar porque la gente de a pie considera otra cosa, porque ah\u00ed en el fondo lo que tenemos que reconocer es que la izquierda nos gan\u00f3 la batalla cultural y reconociendo eso es donde uno despu\u00e9s puede hacer la pelea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3787251683183164, "is_candidate": true}, {"start": 1029.663, "end": 1039.646, "text": "En ese contexto hay un libro de Israel Kirchner justamente que aborda el problema de la distribuci\u00f3n del ingreso", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.408481824722404, "is_candidate": true}, {"start": 1040.593, "end": 1043.536, "text": " Y es muy interesante lo que se\u00f1ala Israel Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42872107904019496, "is_candidate": true}, {"start": 1043.536, "end": 1057.026, "text": "Dice, mire, el capitalismo es superior al socialismo, digamos, o sea, y a cualquiera de sus vertientes y versiones, abrumadoramente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39375274132097926, "is_candidate": true}, {"start": 1057.026, "end": 1065.674, "text": "Pero si el sistema est\u00e1 construido sobre bases injustas, no merece existir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40774152085313675, "is_candidate": true}, {"start": 1065.674, "end": 1068.015, "text": "Por lo tanto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8342789742804358, "is_candidate": false}, {"start": 1068.015, "end": 1069.697, "text": "Justamente lo que hace", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5723659262686555, "is_candidate": false}, {"start": 1070.439, "end": 1075.014, "text": " y Reiki es decir sobre eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6667888625826625, "is_candidate": false}, {"start": 1075.014, "end": 1077.401, "text": "El libro tiene dos dimensiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6754525865586001, "is_candidate": false}, {"start": 1078.053, "end": 1106.795, "text": " si ustedes quieren ese plano, uno que tiene que ver con lo que se denomina el paradigma de informaci\u00f3n perfecta, es decir, que vendr\u00eda a ser el modelo de equilibrio general, digamos, con los par\u00e1metros profundos de Lucas, o sea, dotaciones, preferencias y tecnolog\u00eda, y que si todo el mundo conociera eso a la perfecci\u00f3n, tanto en el presente como en el futuro, digamos, uno podr\u00eda resolver un ejercicio de optimizaci\u00f3n y podr\u00eda despu\u00e9s derivar un resultado a la John Stuart Mill donde", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2921471827763046, "is_candidate": true}, {"start": 1107.235, "end": 1113.459, "text": " Yo digamos, o sea, produzco, maximizo y despu\u00e9s lo distribuyo como se me da la gana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4489099888220558, "is_candidate": true}, {"start": 1113.459, "end": 1117.301, "text": "Ahora, el problema es que la vida real no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5720692588544497, "is_candidate": false}, {"start": 1117.301, "end": 1123.845, "text": "Y justamente lo que hace Ismael Kirchner es hablar de un proceso de descubrimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4335561880721511, "is_candidate": true}, {"start": 1123.845, "end": 1135.272, "text": "O sea, partiendo del principio de apropiaci\u00f3n de Locke, genera esta idea del descubrimiento, que de hecho, digamos, tambi\u00e9n lo que hace es perfeccionar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3391227614652399, "is_candidate": true}, {"start": 1135.876, "end": 1148.005, "text": " esa idea de Hayek del mercado como proceso de descubrimiento y lo pone en combinaci\u00f3n con el principio de apropiaci\u00f3n de Locke y analiza la distribuci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4155826921644662, "is_candidate": true}, {"start": 1148.005, "end": 1155.03, "text": "No hay tal cosa como una torta, no existe una torta y d\u00f3nde viene alguien y determina, digamos, las porciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3873542676289018, "is_candidate": true}, {"start": 1155.03, "end": 1160.894, "text": "En realidad la torta es un proceso de descubrimiento que se va creando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44366650875975744, "is_candidate": true}, {"start": 1160.894, "end": 1164.116, "text": "Eso tambi\u00e9n lo describe perfectamente Jes\u00fas Huerta de Soto, pero", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4644753690000962, "is_candidate": true}, {"start": 1165.036, "end": 1170.578, "text": " La base fundamental de esto es entender c\u00f3mo se genera la distribuci\u00f3n del ingreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4193474517303135, "is_candidate": true}, {"start": 1170.578, "end": 1176.639, "text": "La distribuci\u00f3n del ingreso es la contraparte del sistema productivo, es decir, de la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4126482661267621, "is_candidate": true}, {"start": 1176.639, "end": 1186.682, "text": "Entonces, y eso cuando uno est\u00e1 bien formado en microeconom\u00eda, o teor\u00eda de los precios, no s\u00e9, digamos, c\u00f3mo la llamar\u00e1n en Espa\u00f1a, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3646292550567448, "is_candidate": true}, {"start": 1188.537, "end": 1201.783, "text": " En ese contexto, cuando ustedes entienden que la retribuci\u00f3n de un factor viene dado por el valor de su producto marginal, supongamos el trabajo, el trabajo, el salario es el valor del producto marginal del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31467495113382704, "is_candidate": true}, {"start": 1201.783, "end": 1211.707, "text": "Entonces ah\u00ed, si ustedes se fijan, entran dos dimensiones, la dimensi\u00f3n valor, que es el precio, y la dimensi\u00f3n productividad, la productividad marginal del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39827067695534146, "is_candidate": true}, {"start": 1211.707, "end": 1212.628, "text": "Y el precio,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6887287725782247, "is_candidate": false}, {"start": 1213.458, "end": 1220.579, "text": " b\u00e1sicamente est\u00e1 manifestando el proceso de mercado que viene determinado por las preferencias y la escasez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38654744147090814, "is_candidate": true}, {"start": 1220.579, "end": 1227.741, "text": "Entonces uno solamente podr\u00eda ser exitoso en el capitalismo sirviendo al pr\u00f3jimo, conviene mejor calidad, un mejor precio, porque si no va a la quiebra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4505100813822559, "is_candidate": true}, {"start": 1227.741, "end": 1231.682, "text": "El precio es cero y lo que puede pagar por el salario es cero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5140255484139714, "is_candidate": false}, {"start": 1231.682, "end": 1238.163, "text": "Entonces, cuando ustedes son muy productivos y el bien que generan es un bien muy deseable,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36986614431128906, "is_candidate": true}, {"start": 1239.313, "end": 1262.474, "text": " Bueno, ustedes en realidad van a tener una retribuci\u00f3n como factor enorme, pero es porque b\u00e1sicamente se han convertido en un benefactor social donde est\u00e1n generando bienes de mejor calidad, un mejor precio y adem\u00e1s son productivos, es decir, son como una suerte del megamesi de la econom\u00eda y por ende, digamos, les va bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.358064339756195, "is_candidate": true}, {"start": 1263.422, "end": 1290.396, "text": " pero sin embargo desde las instituciones lo ven al rev\u00e9s, ven que el benefactor social es el pol\u00edtico que le coge a uno para d\u00e1rselo a otro con esa falsa expectativa de redistribuir la riqueza como si en el largo plazo fuese algo sostenible y al empresario se le adjudican esos clich\u00e9s, esa forma de pensar sobre ellos de que se intentan aprovechar del trabajador que lo \u00fanico que quieren es forrarse cuando realmente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7560882311988611, "is_candidate": false}, {"start": 1290.86, "end": 1315.133, "text": " cualquiera que se ha metido un poco, que ha tenido una empresa o ha estado cerca de alguien que ha tenido una empresa, lo \u00fanico que quiere es ver que su negocio prospera, que la gente que trabaja con \u00e9l aporta valor, que tienen estabilidad, que est\u00e1n tranquilos, que son felices y no se dan cuenta que el Estado es el que desestabiliza ese mecanismo, que al final es el que mete la zarpa poniendo regulaciones", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7463875140740286, "is_candidate": false}, {"start": 1315.573, "end": 1338.952, "text": " y poniendo trabas para que el empresario que realmente le encantar\u00eda darle esa estabilidad al trabajador tenga miedo para que por si cuando vienen maldadas no va a poder hacerse cargo de todos los costos que puede tener su despido o rebajas salariales que ahora mismo desgraciadamente se lo van a tener que hacer muchas empresas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7691956859674576, "is_candidate": false}, {"start": 1338.952, "end": 1344.076, "text": "Yo he notado una... A ver, ah\u00ed hay...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8029095896099141, "is_candidate": false}, {"start": 1345.061, "end": 1347.642, "text": " Hay muchos conceptos metidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6557617407453962, "is_candidate": false}, {"start": 1347.642, "end": 1366.546, "text": "Y una vez, bueno, claro, lo que pasa es que como existe Estado y maneja una gran cantidad de recursos, una de las cosas que hacen, manejan un aparato de propaganda que le transmiten a las personas las ideas colectivistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35111294340772414, "is_candidate": true}, {"start": 1366.546, "end": 1373.407, "text": "De hecho, el mecanismo que utilizan para hacerlo son los medios de comunicaci\u00f3n, la cultura y la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3670413990855388, "is_candidate": true}, {"start": 1374.051, "end": 1377.893, "text": " O sea, Gramsci de manual punto uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5920557686357203, "is_candidate": false}, {"start": 1377.893, "end": 1383.397, "text": "Por lo tanto, digamos, el mensaje que transmiten es el mensaje colectivista, porque justamente se est\u00e1n haciendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4413193633229451, "is_candidate": true}, {"start": 1383.397, "end": 1389.2, "text": "O sea, a ver, para ponerlo en t\u00e9rminos de marca, Coca-Cola no hace propaganda por Pepsi.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3122346124650447, "is_candidate": true}, {"start": 1389.2, "end": 1391.461, "text": "Coca-Cola hace propaganda por Coca-Cola.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5684989366730042, "is_candidate": false}, {"start": 1391.461, "end": 1399.346, "text": "Bueno, los pol\u00edticos que van a hacer propaganda por las ideas colectivistas, porque ellos como par\u00e1sitos que son, si van a", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3345201876810978, "is_candidate": true}, {"start": 1399.928, "end": 1410.114, "text": " para tratar de influenciar a la gente, hacerles creer que ellos son importantes, cuando en realidad no es que nosotros necesitamos para vivir de ellos, sino que son ellos los que sin nosotros no pueden vivir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36683646727719865, "is_candidate": true}, {"start": 1410.114, "end": 1425.783, "text": "Porque mientras que los medios del mercado son la cooperaci\u00f3n social, si los medios econ\u00f3micos es el mercado, la cooperaci\u00f3n social, servir al pr\u00f3jimo con bienes de mejor calidad o mejor precio, los medios de la pol\u00edtica es el robo, que son los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3647828975295687, "is_candidate": true}, {"start": 1425.783, "end": 1427.004, "text": "De ah\u00ed que, por ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6970070398109809, "is_candidate": false}, {"start": 1427.548, "end": 1431.311, "text": " que muy bien lo se\u00f1ala Jes\u00fas Huerta de Soto, la justicia social es injusta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44561244840910297, "is_candidate": true}, {"start": 1431.311, "end": 1435.354, "text": "O acaso alguien est\u00e1 a favor del robo y los impuestos son un robo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3454752032284548, "is_candidate": true}, {"start": 1435.354, "end": 1437.636, "text": "O alguien est\u00e1 a favor del trato desigual frente a la ley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42840490320691893, "is_candidate": true}, {"start": 1437.636, "end": 1439.917, "text": "\u00bfY acaso qu\u00e9 es la justicia social?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5209796668875839, "is_candidate": false}, {"start": 1439.917, "end": 1445.141, "text": "\u00bfEs que yo de repente te robe tus ingresos a vos, Bruno, y se los de compulsivamente a Arturo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5064630749683059, "is_candidate": false}, {"start": 1445.141, "end": 1449.364, "text": "Y obviamente en el medio, el que se reparte se queda con la mejor parte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44022402922125525, "is_candidate": true}, {"start": 1449.364, "end": 1451.826, "text": "\u00bfO acaso ustedes vieron alg\u00fan pol\u00edtico pobre?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41065119732023425, "is_candidate": true}, {"start": 1454.281, "end": 1462.307, "text": " Y despu\u00e9s para rematar m\u00e1s, porque la gente, digamos, ve mal con malos ojos lo que hacen los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3847744866468451, "is_candidate": true}, {"start": 1462.307, "end": 1463.868, "text": "Y qu\u00e9 hace un empresario?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5123533822182822, "is_candidate": false}, {"start": 1463.868, "end": 1467.13, "text": "Trata de comprar barato y vender caro, no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5701527295708657, "is_candidate": false}, {"start": 1467.13, "end": 1469.211, "text": "Y en eso se lleva a su parte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3819251229941576, "is_candidate": true}, {"start": 1469.211, "end": 1471.113, "text": "Y yo hago una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6588461197044524, "is_candidate": false}, {"start": 1471.113, "end": 1482.1, "text": "A ver, por ejemplo, Arturo, cuando vos te ofrecen dos trabajos id\u00e9nticamente iguales, id\u00e9nticamente iguales y en uno te pagan m\u00e1s y en otro te pagan menos, en cual vas a ir?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3361405985657925, "is_candidate": true}, {"start": 1482.1, "end": 1483.221, "text": "Al que te pagan m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9966071201411715, "is_candidate": false}, {"start": 1484.265, "end": 1489.909, "text": " Ahora vas a ir al supermercado a comprar un bien y hay dos bienes id\u00e9nticamente iguales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3614473511187527, "is_candidate": true}, {"start": 1489.909, "end": 1491.21, "text": "Uno es m\u00e1s barato y otro m\u00e1s caro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7418599032725122, "is_candidate": false}, {"start": 1491.21, "end": 1492.331, "text": "Cu\u00e1l compras?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5408498096237068, "is_candidate": false}, {"start": 1492.331, "end": 1494.012, "text": "El m\u00e1s barato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9009669966268914, "is_candidate": false}, {"start": 1494.012, "end": 1503.338, "text": "O sea que en el fondo, digamos, o sea, mira, Bruno, ten\u00e9s a tu lado a Arturo, que es un maldito especulador, compra barato y vende caro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3404859821322114, "is_candidate": true}, {"start": 1503.338, "end": 1506.12, "text": "O sea, en realidad todos hacemos eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4250331492396493, "is_candidate": true}, {"start": 1506.12, "end": 1510.683, "text": "Por eso tambi\u00e9n es brillante cuando Jes\u00fas Huerta de Soto dice Todos somos empresarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4322989212464188, "is_candidate": true}, {"start": 1511.17, "end": 1514.492, "text": " La empresarialidad es una condici\u00f3n natural del hombre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42278654353667466, "is_candidate": true}, {"start": 1514.492, "end": 1526.618, "text": "O sea, es m\u00e1s, parte de la derrota que le propina el capitalismo al comunismo tiene que ver con una cuesti\u00f3n de c\u00f3mo identifica al hombre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4351145372102724, "is_candidate": true}, {"start": 1526.618, "end": 1536.802, "text": "Es decir, f\u00edjense que los socialistas, para que ese modelo rid\u00edculo funcione, tiene que pensar en un hombre nuevo que se va de patada con el hombre real.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4468551435807837, "is_candidate": true}, {"start": 1536.802, "end": 1539.824, "text": "En cambio, digamos, en el capitalismo, ustedes, digamos, o sea,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4815203208060349, "is_candidate": true}, {"start": 1540.445, "end": 1550.83, "text": " Cuanto m\u00e1s complicado el ser humano, por decirlo de alguna manera, por no usar un fillo putana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37121835761951016, "is_candidate": true}, {"start": 1550.83, "end": 1553.891, "text": "S\u00ed, cuanto m\u00e1s hijo de puta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7391899299986973, "is_candidate": false}, {"start": 1553.891, "end": 1562.395, "text": "O sea, el sistema funciona mejor porque en el capitalismo ustedes pueden odiar al otro, pero solamente pueden ser exitosos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43629335779173495, "is_candidate": true}, {"start": 1563.097, "end": 1571.385, "text": " si el otro le compra su bien y si ustedes no le proveen un bien de calidad o con un mejor precio y lo tratan bien, van a ir a la quiebra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3527884909165522, "is_candidate": true}, {"start": 1571.385, "end": 1582.495, "text": "Hay un video de Milton Friedman, digamos, que b\u00e1sicamente cuenta el art\u00edculo de John Reed, el lapiz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42029314141923246, "is_candidate": true}, {"start": 1582.495, "end": 1582.996, "text": "Justamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8578813317463043, "is_candidate": false}, {"start": 1583.947, "end": 1585.928, "text": " como cooperantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9898983059225229, "is_candidate": false}, {"start": 1585.928, "end": 1602.875, "text": "Bueno, yo voy a producir un l\u00e1piz, entonces empieza a hacer toda la cuenta y entonces termina describiendo la cooperaci\u00f3n social, digamos, la magia del sistema de precios y dice, piensen que hay personas que sin saberlo est\u00e1n cooperando y que quiz\u00e1s si se conocieran se odiar\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45740230128677706, "is_candidate": true}, {"start": 1604.08, "end": 1605.981, "text": " Bueno, eso es lo maravilloso del capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.58108039698672, "is_candidate": false}, {"start": 1605.981, "end": 1609.602, "text": "Donde entra el comercio, dec\u00eda Bastiat, no entran las balas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4076238939129303, "is_candidate": true}, {"start": 1609.602, "end": 1616.145, "text": "O como dec\u00eda Bertrand de Juvenet, donde entra el comercio las costumbres son dulces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4282087472377808, "is_candidate": true}, {"start": 1616.145, "end": 1617.446, "text": "Muy buenas referencias, Milei.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9726424447539442, "is_candidate": false}, {"start": 1618.141, "end": 1633.407, "text": " y pues sin duda se nota que est\u00e1s bien influenciado por grandes economistas como Jes\u00fas Huerta de Soto que desde Students for Liberty admiramos y pues bueno al final es uno de los referentes y que m\u00e1s argumentos nos aporta nuestra batalla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8392533905461761, "is_candidate": false}, {"start": 1633.407, "end": 1645.992, "text": "Ahora por cambiar un poco de tema nos gustar\u00eda hablar de Argentina ver c\u00f3mo ha sido tu experiencia estos primeros meses como pol\u00edtico pues sabiendo que t\u00fa eres la mosca cojonera de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7643722364595922, "is_candidate": false}, {"start": 1646.632, "end": 1648.093, "text": " de todos ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.853453010786436, "is_candidate": false}, {"start": 1648.093, "end": 1669.007, "text": "Me encantar\u00eda que nos dijeses c\u00f3mo ha sido trabajar rodeado de esas personas con las cuales tienen unos principios y valores por la gran mayor\u00eda opuestos a los tuyos y ver cu\u00e1l ha sido tu visi\u00f3n, si te esperabas que fuera as\u00ed, si no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7759229790526316, "is_candidate": false}, {"start": 1669.007, "end": 1670.708, "text": "Cu\u00e9ntame un poco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7441608406105703, "is_candidate": false}, {"start": 1670.708, "end": 1674.11, "text": "Bueno, en principio lo que tienen que entender es que es un nido de ratas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4133090881656374, "is_candidate": true}, {"start": 1675.797, "end": 1687.203, "text": " Y utilizan los recursos de los pagadores de impuestos, por ejemplo, para crear noticias falsas acerca de los opositores para destruirlos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4023348198413117, "is_candidate": true}, {"start": 1687.203, "end": 1700.431, "text": "Y eso vale tanto para el oficialismo como la oposici\u00f3n, porque donde gobierna la oposici\u00f3n tiene las mismas t\u00e1cticas y t\u00e9cnicas que los del oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3265753015605478, "is_candidate": true}, {"start": 1700.431, "end": 1704.213, "text": "Y de hecho, cuando fueron al oficialismo tambi\u00e9n lo hac\u00edan y persegu\u00edan a los liberales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40130489427260074, "is_candidate": true}, {"start": 1706.183, "end": 1711.845, "text": " Entonces lo primero que voy a decir es que es un nido de ratas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4893129032198329, "is_candidate": true}, {"start": 1711.845, "end": 1723.229, "text": "Yo, digamos, o sea, una de las personas que trabajan conmigo, que es el estratega pol\u00edtico, muchos a\u00f1os se dedic\u00f3 a hacer campa\u00f1a negativa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39428265950383945, "is_candidate": true}, {"start": 1723.229, "end": 1724.409, "text": "Esto es bueno que lo sepan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5275289298770341, "is_candidate": false}, {"start": 1724.409, "end": 1731.691, "text": "O sea, los pol\u00edticos son tan basuras que se dedican a revisarle la vida de la gente para sacarle una ventaja electoral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3357719053165026, "is_candidate": true}, {"start": 1735.084, "end": 1740.507, "text": " Y en ese contexto me dijo, te tengo dos noticias, una buena y una mala.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4507641386117902, "is_candidate": true}, {"start": 1740.507, "end": 1745.049, "text": "La buena es que te han revisado hasta el ADN y no te encontraron nada malo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4205132229995784, "is_candidate": true}, {"start": 1745.049, "end": 1746.949, "text": "La pregunta es, \u00bfqu\u00e9 es lo malo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6021146948792009, "is_candidate": false}, {"start": 1746.949, "end": 1751.371, "text": "Que te lo van a inventar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8152054884264024, "is_candidate": false}, {"start": 1751.371, "end": 1763.237, "text": "Entonces, bueno, de hecho, recientemente he sido v\u00edctima de una operaci\u00f3n montada desde los medios de comunicaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3535519585834097, "is_candidate": true}, {"start": 1764.551, "end": 1777.854, "text": " en la cual, siendo yo un liberal y reconocido internacionalmente por mi posici\u00f3n de liberal, me acusaron de nazi hitleriano y que personas como yo son las responsables del holocausto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39602503994286786, "is_candidate": true}, {"start": 1777.854, "end": 1790.816, "text": "Frente a semejante barbaridad, tuve la dicha de que quienes primero salieron en mi defensa fue la comunidad jud\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40794938280670323, "is_candidate": true}, {"start": 1790.816, "end": 1793.677, "text": "O sea, pero con una defensa", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5473030211341392, "is_candidate": false}, {"start": 1795.671, "end": 1811.222, "text": " verdaderamente emocionante, emocionante el cari\u00f1o que recib\u00ed, las palabras que me brindaron y la contenci\u00f3n y el apoyo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5073672551141419, "is_candidate": false}, {"start": 1811.222, "end": 1822.59, "text": "Con lo cual a los que terminaron haciendo esa operaci\u00f3n terminaron todos salpicados y sucios y adem\u00e1s ahora los voy a estar llevando a la justicia", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37130956254502157, "is_candidate": true}, {"start": 1824.044, "end": 1832.112, "text": " Voy a emprender acciones legales, porque b\u00e1sicamente hay un conjunto de delitos que se cometieron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3306282237763756, "is_candidate": true}, {"start": 1832.112, "end": 1840.08, "text": "De hecho, Argentina es uno de los cinco pa\u00edses que firm\u00f3 el IRJA.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3784777206133718, "is_candidate": true}, {"start": 1840.08, "end": 1846.987, "text": "Uno no puede estar diciendo este tipo de cosas, porque es banalizar esa horrenda", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40751778172597797, "is_candidate": true}, {"start": 1848.74, "end": 1852.861, "text": " experiencia hist\u00f3rica que fue el holocausto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37011441387675004, "is_candidate": true}, {"start": 1852.861, "end": 1867.285, "text": "Uno no puede estar diciendo as\u00ed porque s\u00ed estas palabras, o sea, de hecho, si ustedes se fijan, hasta constituye una nueva categor\u00eda de insulto alguna de las combinaciones que hicieron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35665336306657913, "is_candidate": true}, {"start": 1867.285, "end": 1872.266, "text": "Por lo tanto, lo que quiero decirles es que no les va a alcanzar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45233874149398945, "is_candidate": true}, {"start": 1873.572, "end": 1880.075, "text": " honestos, sino que adem\u00e1s van a tener que pelear contra algo que es, adem\u00e1s los van a ensuciar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32838482384415213, "is_candidate": true}, {"start": 1880.075, "end": 1888.598, "text": "Lo otro que tambi\u00e9n propongo es, miren, yo les voy a proponer algo, por ejemplo, desde lo que no voy a hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39750618076017863, "is_candidate": true}, {"start": 1888.598, "end": 1898.802, "text": "Jam\u00e1s voy a ir contra la libertad individual, jam\u00e1s voy a ir contra la propiedad privada y jam\u00e1s voy a votar una suba de impuestos, porque antes de subir un impuesto me corto un brazo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3554339297642326, "is_candidate": true}, {"start": 1898.802, "end": 1900.403, "text": "Ya con eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7181777871792963, "is_candidate": false}, {"start": 1901.163, "end": 1911.552, "text": " Dej\u00e9 a toda la oligarqu\u00eda pol\u00edtica al otro lado, porque todos han avanzado sobre las libertades individuales, todos han avanzado sobre la propiedad privada y todos subieron los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3347595126341656, "is_candidate": true}, {"start": 1911.552, "end": 1918.277, "text": "Por lo tanto, digamos, ninguno en ese plano est\u00e1 en condiciones de competir conmigo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4158577304149076, "is_candidate": true}, {"start": 1918.277, "end": 1924.442, "text": "Adem\u00e1s, la estrategia que voy a seguir es la de enviar proyectos basados en el principio de revelaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4330038556283785, "is_candidate": true}, {"start": 1925.522, "end": 1941.013, "text": " donde yo voy a mandar proyectos donde deje de manifiesto que aquellos pol\u00edticos que no me acompa\u00f1an con eso son ladrones o son delincuentes que se quieren aprovechar del monopolio de la violencia para robar a los pagadores de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32755201516963783, "is_candidate": true}, {"start": 1941.013, "end": 1945.497, "text": "Por ejemplo, en Argentina est\u00e1 prohibido renunciar a la dieta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43704077319580614, "is_candidate": true}, {"start": 1945.497, "end": 1954.283, "text": "O sea, ahora sucede que en Argentina, digamos, el Congreso se llama Honorable Congreso de la Naci\u00f3n Argentina justamente porque iban a donores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3824488043906702, "is_candidate": true}, {"start": 1955.662, "end": 1959.545, "text": " Entonces yo voy a enviar un proyecto para renunciar a la dieta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42017501135668145, "is_candidate": true}, {"start": 1959.545, "end": 1971.454, "text": "Obviamente que si el proyecto no sale, voy a estar en condiciones de mostrarle toda la sociedad a los pol\u00edticos ladrones que quieren vivir de ella y no que est\u00e1n trabajando para una sociedad mejor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3451528384326501, "is_candidate": true}, {"start": 1971.454, "end": 1979.841, "text": "Y despu\u00e9s lo del tema del colectivismo est\u00e1 basado en un altruismo falso, porque en el fondo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41885101414876025, "is_candidate": true}, {"start": 1981.243, "end": 1986.944, "text": " Lo que se est\u00e1 pidiendo es que se sacrifique el individuo por un bienestar general, un bien com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41244353960356006, "is_candidate": true}, {"start": 1986.944, "end": 1989.565, "text": "Y \u00bfqui\u00e9n determina qu\u00e9 es el bien com\u00fan?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4641744395518118, "is_candidate": true}, {"start": 1989.565, "end": 1992.725, "text": "O sea, lo termina determinando un grupo de personas o una persona.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4744783068786713, "is_candidate": true}, {"start": 1992.725, "end": 1995.646, "text": "O sea, y todos los dem\u00e1s terminan siendo esclavos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34413422015929007, "is_candidate": true}, {"start": 1995.646, "end": 1997.886, "text": "Por lo tanto, el colectivismo es esclavitud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4431845629987937, "is_candidate": true}, {"start": 1997.886, "end": 2003.267, "text": "Y adem\u00e1s, digamos, y por eso, digamos, se impone desde la fuerza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36470845329265855, "is_candidate": true}, {"start": 2003.267, "end": 2010.629, "text": "De hecho, la redistribuci\u00f3n del ingreso, o sea, la justicia social se hace por la fuerza, rob\u00e1ndole a una persona el fruto de su trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37354695207308786, "is_candidate": true}, {"start": 2011.263, "end": 2018.526, "text": " Es decir, entonces que me vengan a explicar por qu\u00e9 es justo robar, por qu\u00e9 es justo... \u00bfPor qu\u00e9 moralmente superior robar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5036061512903444, "is_candidate": false}, {"start": 2018.526, "end": 2020.126, "text": "Claro, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8100848631861509, "is_candidate": false}, {"start": 2020.126, "end": 2035.552, "text": "Y eso que acabas de decir, Arturo, cuando uno va al fondo de esta discusi\u00f3n, lo que se va a encontrar es que el problema est\u00e1 en la discusi\u00f3n de la teor\u00eda del valor, la teor\u00eda objetiva,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3885817755935421, "is_candidate": true}, {"start": 2036.84, "end": 2041.783, "text": " Por ejemplo, los marxistas adhieren a la teor\u00eda objetiva, debido al caso concreto de la teor\u00eda del valor-trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34559821357204534, "is_candidate": true}, {"start": 2041.783, "end": 2048.887, "text": "Y, por ejemplo, los liberales adherimos a la teor\u00eda subjetiva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41690777147556635, "is_candidate": true}, {"start": 2048.887, "end": 2050.468, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo interesante?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5348766771059502, "is_candidate": false}, {"start": 2050.468, "end": 2058.352, "text": "Lo interesante es que si alguien ley\u00f3 la obra de von Weber, digamos, el marxismo fue refutado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32888034415005163, "is_candidate": true}, {"start": 2058.352, "end": 2060.193, "text": "Si uno mira la evidencia emp\u00edrica,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4556198041993975, "is_candidate": true}, {"start": 2061.043, "end": 2067.588, "text": " la aplicaci\u00f3n de esas ideas en su m\u00e1xima expresi\u00f3n, el comunismo, tambi\u00e9n fracas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32794128142891665, "is_candidate": true}, {"start": 2067.588, "end": 2076.234, "text": "Entonces, si fueron superados en lo te\u00f3rico, si fueron superados en lo emp\u00edrico, la pregunta es \u00bfpor qu\u00e9 siguen sosteniendo eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41318057962619725, "is_candidate": true}, {"start": 2076.234, "end": 2087.882, "text": "Y ah\u00ed est\u00e1 el coraz\u00f3n del punto, porque cuando ustedes indagan en ese punto, van a encontrar que en el fondo es una discusi\u00f3n de valores morales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41674797537996877, "is_candidate": true}, {"start": 2087.882, "end": 2089.723, "text": "Porque en el fondo, para poder", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5443139888976081, "is_candidate": false}, {"start": 2090.192, "end": 2095.455, "text": " Digamos, \u00bfpor qu\u00e9 los marxistas y las socialistas adhieren a la teor\u00eda del valor del trabajo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3633142614771099, "is_candidate": true}, {"start": 2095.455, "end": 2103.979, "text": "Porque les permite trabajar con la teor\u00eda de explotaci\u00f3n de Robertus y con el capital de Marx, o sea, la plusval\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3504400057197524, "is_candidate": true}, {"start": 2103.979, "end": 2111.063, "text": "Y en el fondo, \u00bfpor qu\u00e9, digamos, algo que fall\u00f3, digamos, en lo te\u00f3rico y en lo emp\u00edrico, lo siguen sosteniendo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4132564401726333, "is_candidate": true}, {"start": 2111.063, "end": 2117.847, "text": "Porque permite esconder en un halo de superioridad moral falso altruismo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42318974926733866, "is_candidate": true}, {"start": 2118.957, "end": 2129.421, "text": " la envidia, el odio, el resentimiento, el robo y obviamente de toda esa monstruosidad aparece el trato desigual frente a la ley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34254150009442763, "is_candidate": true}, {"start": 2129.421, "end": 2137.224, "text": "Por eso ese sistema inmundo cuando se aplic\u00f3 fue un fracaso en lo econ\u00f3mico, en lo social y en lo cultural.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32948051306877113, "is_candidate": true}, {"start": 2137.224, "end": 2141.806, "text": "Totalmente, no podr\u00eda estar explicado de mejor forma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9214668619219284, "is_candidate": false}, {"start": 2141.806, "end": 2145.808, "text": "\u00bfNo te cansas de explicar siempre que, bueno,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7851295220926648, "is_candidate": false}, {"start": 2146.679, "end": 2150.788, "text": " Aunque tengas una perspectiva filos\u00f3fica un poco m\u00e1s anarcocapitalista,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7637354186352119, "is_candidate": false}, {"start": 2153.618, "end": 2180.537, "text": " el motivo por el que te presentas a una candidatura es para dinamitar un poco desde dentro, ya que desde fuera la divulgaci\u00f3n se queda un poco corto, hay que meterse desde dentro para, quiero decir, la perspectiva que tienes un poco a diferencia de otros divulgadores como por ejemplo puede ser Juan Ram\u00f3n Rayo, \u00e9l piensa que su papel se tiene que limitar m\u00e1s a la divulgaci\u00f3n y hacer una abstenci\u00f3n activa y no", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7845798393401329, "is_candidate": false}, {"start": 2181.718, "end": 2194.442, "text": " involucrarse en procesos pol\u00edticos, porque la pol\u00edtica se la define como la lucha por el poder y que no quiere pertenecer a eso, t\u00fa abogas por lo contrario, meterte desde dentro y un poco dinamitarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.757548129056179, "is_candidate": false}, {"start": 2194.442, "end": 2203.164, "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo convencer\u00edas a un anarcocapitalista, por ejemplo, que no quiere ir a votar, que hace una abstenci\u00f3n activa para que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8090195081955548, "is_candidate": false}, {"start": 2204.597, "end": 2218.725, "text": " para que le ense\u00f1es que el camino es un poco el de involucrarse, porque si no vamos a seguir inmersos en esta rueda y en un bucle del que no hay salida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7760386135076731, "is_candidate": false}, {"start": 2218.725, "end": 2221.206, "text": "Bueno, voy a hacer varias reflexiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6454638095212275, "is_candidate": false}, {"start": 2221.206, "end": 2227.67, "text": "La primera es... En Argentina la batalla cultural est\u00e1 agotada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43376539872364706, "is_candidate": true}, {"start": 2227.67, "end": 2233.333, "text": "Yo llevo ocho a\u00f1os de mucha exposici\u00f3n p\u00fablica dando la batalla cultural.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4997614660403248, "is_candidate": true}, {"start": 2235.006, "end": 2240.767, "text": " Y lo que uno ve es que los medios de comunicaci\u00f3n est\u00e1n siendo cooptados por el gobierno y por la pauta oficial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37496463036486805, "is_candidate": true}, {"start": 2240.767, "end": 2248.529, "text": "Y por los sobres que ponen los que manejan el Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5156800022227404, "is_candidate": false}, {"start": 2248.529, "end": 2260.392, "text": "Por lo tanto, cada vez la llegada de gente, perd\u00f3n, de personas con las ideas de la libertad cada vez est\u00e1 m\u00e1s recortado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3500761357610106, "is_candidate": true}, {"start": 2260.392, "end": 2261.753, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0230799992782915, "is_candidate": false}, {"start": 2261.753, "end": 2263.573, "text": "De hecho, hay un imb\u00e9cil que es", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5228217765089289, "is_candidate": false}, {"start": 2264.158, "end": 2267.3, "text": " asesor del presidente y p\u00fablicamente pidi\u00f3 por mi censura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4272969343317644, "is_candidate": true}, {"start": 2267.3, "end": 2282.549, "text": "Y tambi\u00e9n no pueden compatir con argumentos que, bueno, por lo menos, por lo menos se desenmascaran y se vea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.675264922009585, "is_candidate": false}, {"start": 2282.549, "end": 2286.311, "text": "Pero en los hechos que termina pasando, me terminan corriendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.560715029743269, "is_candidate": false}, {"start": 2286.311, "end": 2288.993, "text": "Y no es que me corrieron solo a m\u00ed, corrieron a todos los liberales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4214611662364718, "is_candidate": true}, {"start": 2291.995, "end": 2299.199, "text": " Y c\u00f3mo argumenta, digamos, alguien que podr\u00eda estar en sobra de decir, ay, mira, lo \u00fanico que les interesa es tener c\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3406776349807864, "is_candidate": true}, {"start": 2299.199, "end": 2309.243, "text": "No, digamos, no me llames a m\u00ed porque, de hecho, si hay alguien que le abri\u00f3 la puerta a un mont\u00f3n de liberales en los medios de comunicaci\u00f3n fui yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44420892342092544, "is_candidate": true}, {"start": 2309.243, "end": 2315.386, "text": "Pero lo que vos ves es que hay un recorte en las presencias liberales muy marcado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4253790333882026, "is_candidate": true}, {"start": 2315.386, "end": 2315.766, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7160896421120436, "is_candidate": false}, {"start": 2315.766, "end": 2319.148, "text": "Porque va a estar en contra tanto del oficialismo como de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4194049686521232, "is_candidate": true}, {"start": 2321.055, "end": 2321.976, "text": " Ese es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7441432994637001, "is_candidate": false}, {"start": 2321.976, "end": 2335.223, "text": "El segundo punto es... La otra es la v\u00eda revolucionaria, pero ellos tienen el monopolio de la violencia, con lo cual tambi\u00e9n nos van a ganar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5241658844175086, "is_candidate": false}, {"start": 2335.223, "end": 2339.966, "text": "Y la otra es meterse adentro del sistema y denominarlo desde adentro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45561184931352505, "is_candidate": true}, {"start": 2339.966, "end": 2346.81, "text": "O sea... Porque yo, digamos, hay un ideal que tenemos de c\u00f3mo deber\u00eda ser el mundo y un mundo real.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44445092255907204, "is_candidate": true}, {"start": 2349.322, "end": 2356.085, "text": " Y en realidad uno tendr\u00eda que tratar de hacer que ese mundo real se parezca lo m\u00e1s posible a nuestro mundo ideal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35687245005874113, "is_candidate": true}, {"start": 2356.085, "end": 2362.207, "text": "Ahora, si ustedes van a poner a dar esa pelea socialista, lo que va a pasar es que va a haber m\u00e1s socialismo, no menos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31521238657548145, "is_candidate": true}, {"start": 2362.207, "end": 2367.408, "text": "La diferencia por la cual los socialistas no ganaron la batalla cultural es porque ellos se metieron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41962186070638485, "is_candidate": true}, {"start": 2367.408, "end": 2377.392, "text": "Porque Gramsci dijo metete en la cultura, metete en la educaci\u00f3n, metete en los medios de comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4255072867859455, "is_candidate": true}, {"start": 2378.557, "end": 2382.978, "text": " Y desde ah\u00ed empezaron a pudrirlo todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5110892906690049, "is_candidate": false}, {"start": 2382.978, "end": 2397.982, "text": "Entonces, despu\u00e9s de 30 a\u00f1os fuera de San Pablo, o sea, cualquiera que quiere esbozar una idea de la libertad en la Argentina, es visto como directamente como lo peor que existe en el universo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39831125268786205, "is_candidate": true}, {"start": 2397.982, "end": 2398.462, "text": "Est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0059121478291009, "is_candidate": false}, {"start": 2398.462, "end": 2408.045, "text": "Por lo tanto, si no te... A ver, entonces s\u00ed, es una lucha de poder, pero es para sac\u00e1rselos a los hijos de puta y devolv\u00e9rselo a la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39470986114579043, "is_candidate": true}, {"start": 2409.168, "end": 2411.71, "text": " S\u00ed, totalmente de acuerdo a mi ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0433263385345861, "is_candidate": false}, {"start": 2411.71, "end": 2421.839, "text": "Ahora, hay un detalle que a m\u00ed me gustar\u00eda saber tu opini\u00f3n, ya que hemos visto que t\u00fa est\u00e1s en cierta manera vinculado al Foro Econ\u00f3mico Mundial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.808320367927388, "is_candidate": false}, {"start": 2421.839, "end": 2427.524, "text": "Ah, perd\u00f3n, perd\u00f3n Bruno y perd\u00f3n Arturo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5386155901673578, "is_candidate": false}, {"start": 2427.524, "end": 2427.964, "text": "Un tema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8656851160071254, "is_candidate": false}, {"start": 2427.964, "end": 2433.369, "text": "Esto no quiere decir que eso est\u00e9 quitando valor a la batalla cultural.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43996008005037235, "is_candidate": true}, {"start": 2434.007, "end": 2434.727, "text": " No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9722880487960315, "is_candidate": false}, {"start": 2434.727, "end": 2437.469, "text": "Se necesita gente de los dos lados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4996852907745931, "is_candidate": true}, {"start": 2437.469, "end": 2438.53, "text": "Lo hemos entendido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8968514227884368, "is_candidate": false}, {"start": 2438.53, "end": 2442.972, "text": "En el barro de la pol\u00edtica y gente en la batalla cultural.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4682730998079091, "is_candidate": true}, {"start": 2442.972, "end": 2447.515, "text": "Y es m\u00e1s, esas dos esas dos batallas se complementan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.549057024678046, "is_candidate": false}, {"start": 2447.515, "end": 2455.92, "text": "Deber\u00edan estar coordinadas y alineadas, no como algunos est\u00fapidos que agarran y cuestionan a los propios, haci\u00e9ndole el caldo gordo a los socialistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32312097054750144, "is_candidate": true}, {"start": 2457.167, "end": 2480.957, "text": " S\u00ed, est\u00e1 claro que t\u00fa adem\u00e1s eres una persona que sabes compaginar ambas v\u00edas y supongo que eres de las personas que m\u00e1s se involucra activamente en todo lo relacionado con esta revoluci\u00f3n liberal que hay ahora mismo y algo que se pregunta bastante gente es acerca de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7449374893286824, "is_candidate": false}, {"start": 2481.817, "end": 2486.902, "text": " del gran reinicio promovido por el Foro Econ\u00f3mico Mundial, poniendo a la vista 10 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8228019132766641, "is_candidate": false}, {"start": 2486.902, "end": 2493.088, "text": "Ya hemos visto c\u00f3mo pusieron un tuit hace 2017 en el que dec\u00edan que en 2030 no tendremos nada pero seremos felices.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9789110793585112, "is_candidate": false}, {"start": 2498.866, "end": 2518.26, "text": " Klaus Schwab, el fundador, pues sabemos que la idea de un futuro donde predomine el bien com\u00fan, pues hacen saltar las alertas a la propiedad privada, a la libertad individual y un poco a toda esa gente que estamos luchando por la libertad en todos los \u00e1mbitos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7801129567587571, "is_candidate": false}, {"start": 2518.26, "end": 2526.766, "text": "Me gustar\u00eda saber cu\u00e1l es tu posici\u00f3n, c\u00f3mo crees que ser\u00e1 la econom\u00eda del futuro de aqu\u00ed a 10 a\u00f1os, qu\u00e9 va a pasar con la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7156342311286392, "is_candidate": false}, {"start": 2527.782, "end": 2533.984, "text": " Yo creo que la posici\u00f3n expresada por el juez es espantosa y por ese motivo yo me fui.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5501907084684095, "is_candidate": false}, {"start": 2533.984, "end": 2536.245, "text": "No sab\u00edamos que te hab\u00eda ido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7892168026297771, "is_candidate": false}, {"start": 2536.245, "end": 2539.266, "text": "Muy honrado, como siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9055241987196402, "is_candidate": false}, {"start": 2539.266, "end": 2552.671, "text": "Yo estaba con los temas de crecimiento econ\u00f3mico y estaban estas personas del estancamiento secular, ahora no me sale el nombre,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4254472836888967, "is_candidate": true}, {"start": 2554.638, "end": 2567.668, "text": " Digo, ustedes no s\u00e9 si conocen, hay un libro sobre el estancamiento secular, y es buen\u00edsimo, porque ninguno de los que escriben ah\u00ed es especialista en enriquecimiento, salvo Mokyr.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4224140384746613, "is_candidate": true}, {"start": 2567.668, "end": 2568.869, "text": "Ahora no me sale.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5512262565747539, "is_candidate": false}, {"start": 2568.869, "end": 2572.652, "text": "Gordon.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7860523253426432, "is_candidate": false}, {"start": 2572.652, "end": 2576.515, "text": "Y obviamente yo tengo una visi\u00f3n totalmente distinta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6400027224395575, "is_candidate": false}, {"start": 2577.986, "end": 2590.171, "text": " Yo, antes de involucrarme activamente en la batalla cultural y p\u00fablicamente, yo soy especialista en crecimiento econ\u00f3mico con y sin dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42430518884535895, "is_candidate": true}, {"start": 2590.171, "end": 2605.417, "text": "Y yo, digamos, previo a que me convirtiera en una persona p\u00fablica, me dedicaba a lo que es el desarrollo del an\u00e1lisis econ\u00f3mico de la singularidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47541576193089974, "is_candidate": true}, {"start": 2606.454, "end": 2609.315, "text": " y que estaba desarrollando el concepto de singularidad en econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42584487180267083, "is_candidate": true}, {"start": 2609.315, "end": 2625.322, "text": "Y por eso en mis presentaciones yo arrancaba diciendo que no sabemos c\u00f3mo ser\u00e1 el futuro, no tenemos ni la m\u00e1s m\u00ednima idea, pero lo \u00fanico que podemos afirmar es que va a ser mucho mejor si solo s\u00ed hay libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4076487371016171, "is_candidate": true}, {"start": 2625.322, "end": 2629.164, "text": "Si hay socialismo, tambi\u00e9n sabemos c\u00f3mo va a terminar y en pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5039756564808118, "is_candidate": false}, {"start": 2629.164, "end": 2635.447, "text": "Pero digamos, o sea, es posible replicar el para\u00edso en la tierra, pero si solo s\u00ed abrazamos las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4365979530079631, "is_candidate": true}, {"start": 2636.185, "end": 2645.337, "text": " Si abrazamos al socialismo, tambi\u00e9n lo que vamos a ver es el mismo infierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5082119827455842, "is_candidate": false}, {"start": 2645.337, "end": 2652.467, "text": "Hablando un poco tambi\u00e9n del tema de zoopol\u00edtica y de macroeconom\u00eda, el \u00faltimo libro que publicaste, el de Pandemonix,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7919788727744835, "is_candidate": false}, {"start": 2653.81, "end": 2657.831, "text": " Pandenomics, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8760788861262545, "is_candidate": false}, {"start": 2657.831, "end": 2662.112, "text": "Comentabas que se viene un mundo de mega recesi\u00f3n, de hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8986614922330605, "is_candidate": false}, {"start": 2662.112, "end": 2672.755, "text": "Actualmente con la pandemia ha dejado los estados hiper endeudados y tambi\u00e9n con una creaci\u00f3n de impresi\u00f3n de moneda brutal, sin embargo...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8505625870454784, "is_candidate": false}, {"start": 2674.216, "end": 2678.179, "text": " que el foco central del t\u00edtulo tiene que ver con Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35408679694655576, "is_candidate": true}, {"start": 2678.179, "end": 2682.701, "text": "S\u00ed, no, pero yo creo que se aplica a Espa\u00f1a sobre todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8155771188616598, "is_candidate": false}, {"start": 2682.701, "end": 2686.304, "text": "Por ejemplo, estamos viendo un proceso de hiperinflaci\u00f3n en Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8871305034410119, "is_candidate": false}, {"start": 2686.304, "end": 2699.011, "text": "Est\u00e1 bien, digamos, hiperinflaci\u00f3n no es un n\u00famero m\u00e1s grande.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4746500470866314, "is_candidate": true}, {"start": 2699.011, "end": 2701.353, "text": "A ver, el libro por eso tiene", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45709050377321425, "is_candidate": true}, {"start": 2702.44, "end": 2705.462, "text": " est\u00e1 tipificado en distintos casos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39565395651461677, "is_candidate": true}, {"start": 2705.462, "end": 2714.306, "text": "O sea, est\u00e1 el caso de los pa\u00edses desarrollados y se para el caso, por ejemplo, de Estados Unidos en comparaci\u00f3n a Francia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3306472705056033, "is_candidate": true}, {"start": 2714.306, "end": 2724.611, "text": "Despu\u00e9s toma el caso de los emergentes con tipo de cambio flexible y se compara, por ejemplo, el caso de Per\u00fa contra Brasil, perd\u00f3n, el caso de Chile contra Brasil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3883603695117215, "is_candidate": true}, {"start": 2724.611, "end": 2730.134, "text": "Y despu\u00e9s se toman los pa\u00edses emergentes con tipo de cambio fijo y ah\u00ed se toman los casos m\u00e1s extremos como", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29223660242214955, "is_candidate": true}, {"start": 2731.019, "end": 2736.381, "text": " Panam\u00e1 y Ecuador, y despu\u00e9s est\u00e1 el caso Sor Juan In\u00e9s de la Cruz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4157824415085779, "is_candidate": true}, {"start": 2736.381, "end": 2740.002, "text": "Yo la peor de todas, Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5061997010094628, "is_candidate": false}, {"start": 2740.002, "end": 2745.244, "text": "Y el subt\u00edtulo b\u00e1sicamente tiene que ver con Argentina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4549839761550919, "is_candidate": true}, {"start": 2745.244, "end": 2758.649, "text": "O sea, digamos, pero es cierto que el libro ha explicado de manera muy precisa lo que ha pasado en el mundo el \u00faltimo a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3634639606217792, "is_candidate": true}, {"start": 2759.681, "end": 2765.707, "text": " Pero en el caso de Argentina hay que agregarle la cuota inflacionaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44005587634484655, "is_candidate": true}, {"start": 2765.707, "end": 2780.701, "text": "S\u00ed, est\u00e1 claro que Argentina ser\u00eda el m\u00e1ximo exponente de, bueno, de Argentina e incluso Espa\u00f1a, del intervencionismo y c\u00f3mo no hay que, bueno lo explicas, c\u00f3mo no hay que tratar la pandemia,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8261304106967002, "is_candidate": false}, {"start": 2782.109, "end": 2789.438, "text": " el confinamiento cavern\u00edcola, el endeudamiento, el gasto p\u00fablico...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9001531931213045, "is_candidate": false}, {"start": 2792.022, "end": 2797.205, "text": " digamos, o sea, todav\u00eda tienen un largo recorrido para convertirse en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4701012926704793, "is_candidate": true}, {"start": 2797.205, "end": 2815.676, "text": "Tendr\u00edan que dividir por varias veces el PBI per c\u00e1pita, tendr\u00edan que multiplicar por varias veces la inflaci\u00f3n, o sea... Pero yo te iba a dar dos datos sobre Estados Unidos para ver si lo ves un poco que Occidente se est\u00e1 argentinizando", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7201339703322057, "is_candidate": false}, {"start": 2817.637, "end": 2829.04, "text": " En este aspecto, por ejemplo, durante la pandemia el PIB mundial se redujo en torno a un 5% aproximadamente, y en el caso de Estados Unidos, un poco menos, 3,5.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8210194068271128, "is_candidate": false}, {"start": 2829.04, "end": 2840.042, "text": "En el caso de Estados Unidos aument\u00f3 la oferta, la expansi\u00f3n monetaria un 33%, lo cual quiere decir que en torno a un cuarto de los d\u00f3lares que hay en circulaci\u00f3n en el mundo se imprimieron en el \u00faltimo a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8125752506935413, "is_candidate": false}, {"start": 2840.72, "end": 2849.685, "text": " Sin embargo, los datos de IPC de \u00edndice de precios de consumo que estamos viendo solo han aumentado por ahora un 5 por ciento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.826444550793771, "is_candidate": false}, {"start": 2849.685, "end": 2851.586, "text": "Y sin embargo, vemos los mercados financieros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7708698790477387, "is_candidate": false}, {"start": 2851.586, "end": 2869.536, "text": "Vamos, vamos, vamos por partes, o sea, porque lo primero que hay que entender es que la inflaci\u00f3n es siempre un fen\u00f3meno monetario, pero esa p\u00e9rdida del poder adquisitivo que significa la inflaci\u00f3n ocurre cuando la oferta crece m\u00e1s que la demanda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43238597783910526, "is_candidate": true}, {"start": 2870.277, "end": 2884.507, "text": " vos durante la crisis subprime triplicaste la cantidad de dinero y no tuviste instaci\u00f3n porque ten\u00edas un aumento en el grado de inversi\u00f3n al riesgo que todo el mundo quer\u00eda demandar activos emitidos por el sector p\u00fablico ya sea bonos o dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43937906713265673, "is_candidate": true}, {"start": 2884.507, "end": 2894.394, "text": "Eso yo tambi\u00e9n lo expliqu\u00e9 en algunos art\u00edculos donde a\u00fan era neocl\u00e1sico en el sentido mainstream", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40936838882818627, "is_candidate": true}, {"start": 2896.198, "end": 2902.423, "text": " y expliqu\u00e9 con el Fidei Equation Model lo que hizo Bernanke y todo eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5011879171158972, "is_candidate": false}, {"start": 2902.423, "end": 2925.422, "text": "Entonces el problema es que mientras que la Reserva Federal, que era siempre partiendo de la base que yo quiero eliminar el Banco Central, pero dada la existencia del Banco Central, dado un sistema financiero de encaje fraccionario y dado que la crisis tom\u00f3 lugar y el problema que exist\u00eda contra los seguros,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31313153070132793, "is_candidate": true}, {"start": 2926.277, "end": 2954.354, "text": " de A y G, lo que puedo decir es que Bernanke, as\u00ed como endogeneiz\u00f3 la cantidad de dinero para hacer frente a ese aumento de la versi\u00f3n ARPIEGO, despu\u00e9s lo empez\u00f3 a desarmar, ten\u00eda un equipo, digamos, la verdad que era muy id\u00f3nea esa composici\u00f3n de la Registrador\u00eda Federal,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38030211120133106, "is_candidate": true}, {"start": 2955.03, "end": 2960.68, "text": " Tengo la sensaci\u00f3n que la de hoy no lo es tanto y por eso se les escap\u00f3 la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4586549124902237, "is_candidate": true}, {"start": 2960.68, "end": 2967.071, "text": "Es que lo comentaba porque pone un poco en relieve de que los m\u00e1s intervencionistas, los m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7807455181570141, "is_candidate": false}, {"start": 2968.89, "end": 2990.461, "text": " que promueve en imprimir dinero, en deudarse, es la izquierda porque dice que favorece a las clases bajas y realmente lo que estamos viendo es que la brecha de la riqueza, de cada vez la riqueza mundial, el grupo de personas m\u00e1s ricas del mundo se ha incrementado, creo que era el dato seg\u00fan el informe de Credit Suisse, lo tengo aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8359012336679057, "is_candidate": false}, {"start": 2990.461, "end": 2995.283, "text": "Igual a m\u00ed, digamos, los sindicadores de, digamos, de, si bien yo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6151633704824995, "is_candidate": false}, {"start": 2997.05, "end": 3009.341, "text": " manejo toda esa situaci\u00f3n y en los debates suelo exterminar a los que se ponen a hablar de la distribuci\u00f3n del ingreso porque ni siquiera conocen los indicadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4281865562245013, "is_candidate": true}, {"start": 3009.341, "end": 3010.382, "text": "No entrar\u00eda por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5184696282659222, "is_candidate": false}, {"start": 3010.382, "end": 3015.266, "text": "A ver, lo primero que les dir\u00eda es que si hay un impuesto que es altamente regresivo es el impuesto instacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39583400587173856, "is_candidate": true}, {"start": 3018.032, "end": 3023.834, "text": " Es decir, en Argentina golpea 25 veces m\u00e1s fuerte al decir m\u00e1s bajo la distribuci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3521302008333813, "is_candidate": true}, {"start": 3023.834, "end": 3033.618, "text": "Es m\u00e1s, en Argentina cuando la tasa hay estudios emp\u00edricos que muestran que la inflaci\u00f3n cuando supera el 20% se pierde 1.58% de crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3963231031448543, "is_candidate": true}, {"start": 3033.618, "end": 3042.762, "text": "Eso corregido en la historia argentina, hoy Argentina deber\u00eda tener un PIB per c\u00e1pita como el de Estados Unidos y no ser un pa\u00eds, digamos, que ya ni siquiera es de frontera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3690971371880801, "is_candidate": true}, {"start": 3042.762, "end": 3044.943, "text": "Entonces, digo, me parece que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5064837918811189, "is_candidate": false}, {"start": 3046.299, "end": 3054.183, "text": " De vuelta, a la izquierda hay que combatirla con teor\u00eda econ\u00f3mica, con evidencia emp\u00edrica y con fundamentos morales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3743113890160117, "is_candidate": true}, {"start": 3054.183, "end": 3057.485, "text": "Totalmente, Milei, no podemos estar m\u00e1s de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8956882845232418, "is_candidate": false}, {"start": 3057.485, "end": 3069.851, "text": "Al final es lo que nos queda, demostrar la evidencia emp\u00edrica yo creo que nos avala, los datos nos avalan y solo falta que la gente se vaya dando cuenta de esa realidad que muchas veces intentan ocultarnos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8047617288211338, "is_candidate": false}, {"start": 3069.851, "end": 3075.154, "text": "Por destacar un poco, en Espa\u00f1a tenemos ahora mismo los j\u00f3venes un problema estructural bastante grande", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8697033075253242, "is_candidate": false}, {"start": 3076.266, "end": 3080.109, "text": " los j\u00f3venes y los futuros pensionistas y tambi\u00e9n m\u00e1s gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8732924126783748, "is_candidate": false}, {"start": 3080.109, "end": 3085.754, "text": "Pero bueno, nosotros siendo j\u00f3venes vamos a resaltar un poco la situaci\u00f3n que estamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8314271575848492, "is_candidate": false}, {"start": 3085.754, "end": 3093.46, "text": "Te quiero dar unos datos de la situaci\u00f3n que tenemos para... Dame un segundo porque ya se me hicieron las cuatro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7160009688374951, "is_candidate": false}, {"start": 3096.368, "end": 3101.63, "text": " y ten\u00eda 40 minutos y llevamos 50.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8032597335052807, "is_candidate": false}, {"start": 3101.63, "end": 3120.197, "text": "No te preocupes, se nos han quedado varias preguntas en el Tinder, esperemos que est\u00e9s pronto por aqu\u00ed, por Espa\u00f1a y podamos tener esta conversaci\u00f3n un poco m\u00e1s extensa de forma presencial en alg\u00fan auditorio o algo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8931857969171165, "is_candidate": false}, {"start": 3120.197, "end": 3123.858, "text": "En principio lo que les quiero decir es que encantado de la vida", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4477393316097933, "is_candidate": true}, {"start": 3127.781, "end": 3130.603, "text": " de ir a Espa\u00f1a cuando me toque ir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5637494159104038, "is_candidate": false}, {"start": 3130.603, "end": 3138.267, "text": "Espero que dentro de la gira me toque Valencia y que ustedes dos, Bruno y Arturo, est\u00e9n presentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37931735635563346, "is_candidate": true}, {"start": 3138.267, "end": 3149.353, "text": "Y bueno, y tambi\u00e9n si nos sigue manteniendo encerrados, o sea, poder tratar de hacer alguna suerte de submultitudinario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3283935930708347, "is_candidate": true}, {"start": 3149.353, "end": 3154.536, "text": "Recuerden que hace poco con Gloria \u00c1lvarez hemos batido el r\u00e9cord mundial", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4183859400282547, "is_candidate": true}, {"start": 3155.166, "end": 3166.033, "text": " Bueno, entonces vamos por ellos y los mire.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4317068891189494, "is_candidate": true}, {"start": 3166.033, "end": 3173.637, "text": "A ver, si hab\u00eda un lugar contaminado de socialismo inmundo es Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4201927197330634, "is_candidate": true}, {"start": 3173.637, "end": 3184.744, "text": "Hoy las encuestas que peor dan dicen que uno de cada cuatro sub 30 se definen libertarios, ya ni siquiera liberales, liberales libertarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35629398065798634, "is_candidate": true}, {"start": 3186.632, "end": 3190.833, "text": " y en las encuestas que mejor da, es uno de cada tres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4198827523150621, "is_candidate": true}, {"start": 3190.833, "end": 3195.095, "text": "Por lo tanto, \u00bfqu\u00e9 quiere decir esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5077868545143984, "is_candidate": false}, {"start": 3195.095, "end": 3202.978, "text": "Que a\u00fan en el momento m\u00e1s oscuro, hay posibilidad de encender la luz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3806894974734034, "is_candidate": true}, {"start": 3202.978, "end": 3212.541, "text": "Hay un dicho hermoso chino que dice, no maldigas la oscuridad, encende una vela.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43528886899415886, "is_candidate": true}, {"start": 3212.541, "end": 3215.622, "text": "Muchachos, ustedes como estudiantes por la libertad,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44461179940123097, "is_candidate": true}, {"start": 3216.183, "end": 3225.771, "text": " tienen la misi\u00f3n ineludible de encender la vela, de encender la luz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3953870460473712, "is_candidate": true}, {"start": 3225.771, "end": 3234.978, "text": "As\u00ed es que lo que yo les quiero transmitir es no de caigan en el \u00e1nimo que nosotros tenemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36520105992574636, "is_candidate": true}, {"start": 3234.978, "end": 3240.763, "text": "Estamos del lado correcto de las ideas y que sin lugar a dudas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3243035247129957, "is_candidate": true}, {"start": 3240.763, "end": 3242.765, "text": "Si llevan la batalla con pasi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3448300514098487, "is_candidate": true}, {"start": 3243.527, "end": 3256.001, "text": " aferrados a la teor\u00eda, aferrados a la evidencia emp\u00edrica y aferrados en los valores morales, no tengan dudas que el triunfo es liberal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3199490031337482, "is_candidate": true}, {"start": 3258.363, "end": 3260.124, "text": " Muchas gracias, Miley, por tu tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0089611201108828, "is_candidate": false}, {"start": 3260.124, "end": 3268.111, "text": "Ha sido un honor tenerte con nosotros y no dudes que en esta batalla vamos a seguir dando el callo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8542499943660654, "is_candidate": false}, {"start": 3268.111, "end": 3277.057, "text": "Si al final nos gusta, debatir, compartir ideas y confrontar todas esas incoherencias que se nos muestran.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7610965724344065, "is_candidate": false}, {"start": 3277.057, "end": 3283.022, "text": "As\u00ed que gracias por... Pero aparte, Bruno, un punto interesante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6194775879084331, "is_candidate": false}, {"start": 3283.022, "end": 3286.224, "text": "Pero esto es como entrar a un partido de f\u00fatbol sabiendo que vas a ganar 20 a 0.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.435305726274418, "is_candidate": true}, {"start": 3287.717, "end": 3291.238, "text": " Esa sensaci\u00f3n la hemos tenido, la hemos tenido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8878713247457584, "is_candidate": false}, {"start": 3291.238, "end": 3304.083, "text": "As\u00ed es que \u00e1nimo, gran abrazo Bruno, gran abrazo Arturo y un gran abrazo a todos los estudiantes por la libertad, en especial a los de Valencia y como corresponde, la arenga libertaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32365154056441414, "is_candidate": true}, {"start": 3304.083, "end": 3305.163, "text": "\u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7968695208283727, "is_candidate": false}, {"start": 3305.163, "end": 3308.104, "text": "Muy bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.088398591581505, "is_candidate": false}, {"start": 3308.104, "end": 3309.485, "text": "Muchas gracias, Milei.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.092029475395982, "is_candidate": false}, {"start": 3309.485, "end": 3311.245, "text": "Muchas gracias, Javier.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9277392953304018, "is_candidate": false}, {"start": 3311.245, "end": 3312.666, "text": "Que vaya todo bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0853941905411535, "is_candidate": false}, {"start": 3312.666, "end": 3313.286, "text": "Ha sido un honor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9789391888695779, "is_candidate": false}, {"start": 3313.286, "end": 3313.886, "text": "Chao, Bruno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0059955423757918, "is_candidate": false}, {"start": 3313.886, "end": 3314.666, "text": "Chao, Arturo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8774727951179637, "is_candidate": false}, {"start": 3314.666, "end": 3315.587, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8554751314810533, "is_candidate": false}, {"start": 3315.587, "end": 3316.087, "text": "Un abrazo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.845781551151096, "is_candidate": false}], "Index": 1521, "channel_id": "UC-FM9bdG7qCa9SVch5Cpljg", "channel": "SFL Valencia", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@sflvalencia363", "id": "iwAcWoO7pdA", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=iwAcWoO7pdA", "title": "Liberalismo, Argentina y Geopol\u00edtica con Javier Milei\ud83c\udde6\ud83c\uddf7 | SFL Valencia", "duration": 3336.0, "view_count": 1520.0, "candidate_name": "milei", "quality": "low"}