{"segments": [{"start": 0.168, "end": 5.09, "text": " En este momento, no solamente respecto a los precios congelados, sino a la suba que tuvimos en este final de semana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9723597313213784, "is_candidate": false}, {"start": 5.09, "end": 28.097, "text": "Si yo analizo la situaci\u00f3n por la cual est\u00e1 atravesando la Argentina, no solo en lo coyuntural, sino en lo estructural, y eso lo pongo con el programa que est\u00e1n impulsando ahora, y con lo que vos mostraste del video, de la c\u00e1mpora, te dir\u00eda que el rodrigazo va a quedar min\u00fasculo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2893610586268973, "is_candidate": true}, {"start": 29.894, "end": 31.575, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 dec\u00eds...?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9557659801485361, "is_candidate": false}, {"start": 31.575, "end": 33.196, "text": "A ver, vamos por partes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4163593736899671, "is_candidate": true}, {"start": 33.196, "end": 38.82, "text": "Argentina el a\u00f1o pasado cerr\u00f3 con un desequilibrio fiscal propio de las grandes crisis de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39191707074603965, "is_candidate": true}, {"start": 38.82, "end": 46.545, "text": "Por ejemplo, el rodrigazo fue con 14, la tablita cambiar\u00eda con 11, la hiperinflaci\u00f3n del FONSIN con 8, el quiebre de la convertibilidad con 7.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3037997109095889, "is_candidate": true}, {"start": 46.545, "end": 51.408, "text": "El a\u00f1o pasado, si vos tom\u00e1s naci\u00f3n, provincias, municipios y banco central, fue 11.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2512370457139905, "is_candidate": true}, {"start": 53.153, "end": 62.855, "text": " Por m\u00e1s que este a\u00f1o quisieron ajustar un poco, cumpliendo el presupuesto, que tampoco es que ajustaron mucho, en realidad tiene estacionar\u00eda las cuentas fiscales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2834669079476112, "is_candidate": true}, {"start": 62.855, "end": 67.857, "text": "Bueno, cuando vos consideras eso, el d\u00e9ficit consolidado ser\u00eda de 8, seguimos en zona de peligro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3679742649791563, "is_candidate": true}, {"start": 67.857, "end": 70.197, "text": "El problema es, adem\u00e1s, c\u00f3mo lo vas a financiar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3077330263256648, "is_candidate": true}, {"start": 70.197, "end": 72.058, "text": "\u00bfQu\u00e9 lo vas a financiar con emisi\u00f3n monetaria?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.416262220858051, "is_candidate": true}, {"start": 72.058, "end": 74.178, "text": "\u00bfDinero que nadie quiere?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32386741159267185, "is_candidate": true}, {"start": 74.178, "end": 77.019, "text": "Entonces, ten\u00e9s bruto desequilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4326687634618521, "is_candidate": true}, {"start": 77.499, "end": 79.241, "text": " ten\u00e9s un tremendo desequilibrio monetario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48091299422294664, "is_candidate": true}, {"start": 79.241, "end": 98.598, "text": "El desequilibrio monetario, vos ten\u00e9s una base monetaria, que es el dinero que imprimi\u00f3 el Banco Central, ten\u00e9s una base monetaria y media guardada en delix y pases, que eso, digamos, si la gente se asusta, se convierte en emisi\u00f3n monetaria muy r\u00e1pidamente, porque del otro lado est\u00e1n los bancos teni\u00e9ndose estos subt\u00edtulos para pagarle tasa de inter\u00e9s a los depositantes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23033228462877497, "is_candidate": true}, {"start": 99.93, "end": 106.375, "text": " Y despu\u00e9s ten\u00e9s que financiar el d\u00e9ficit fiscal, quiere decir que vos en un a\u00f1o podr\u00edas estar multiplicando la cantidad de dinero por tres veces y medias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26557858112322874, "is_candidate": true}, {"start": 106.375, "end": 118.645, "text": "Y ten\u00e9s un sobrante monetario respecto de lo que vos tendr\u00edas de demanda de dinero en condiciones normales, lo que hay hoy, que eso est\u00e9 inflado porque vos ten\u00e9s control de capitales, si no, no tendr\u00edas pesos encima.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27510048237721363, "is_candidate": true}, {"start": 118.645, "end": 120.146, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39932362641516916, "is_candidate": true}, {"start": 120.146, "end": 122.848, "text": "Esa diferencia entre lo que deber\u00edas tener y lo que hay son tres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4207325430601605, "is_candidate": true}, {"start": 122.848, "end": 125.05, "text": "Tres por 3,5 es 10,5.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3792333905871055, "is_candidate": true}, {"start": 125.05, "end": 128.013, "text": "Quiere decir que la inflaci\u00f3n abajo de la alfombra que tiene Argentina hoy", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31925910573051475, "is_candidate": true}, {"start": 129.331, "end": 129.771, "text": " \u00bfEs 950%?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6016305091775873, "is_candidate": false}, {"start": 129.771, "end": 136.033, "text": "Eso es lo que ten\u00e9s abajo de la alfombra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3666129680612601, "is_candidate": true}, {"start": 136.033, "end": 146.856, "text": "Y eso es si vos cre\u00e9s que cuando se d\u00e9 una crisis que va a generar tanta inflaci\u00f3n, los agentes van a moverse de manera ordenada hacia el equilibrio, lo cual es un chiste, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.19129981221303327, "is_candidate": true}, {"start": 146.856, "end": 147.956, "text": "Est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5303804615005576, "is_candidate": false}, {"start": 147.956, "end": 150.857, "text": "Y lo otro que vos ten\u00e9s es una brecha cambiaria de cerca del 100%", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38711551933439403, "is_candidate": true}, {"start": 152.588, "end": 158.549, "text": " pero con una cantidad de regulaciones que es una monta\u00f1a gigante que hace ver al Monte Everest como un monte enano.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26688731837922663, "is_candidate": true}, {"start": 158.549, "end": 163.49, "text": "Entonces, con todo ese desequilibrio, vos ten\u00e9s tres cursos de acci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31138418460922845, "is_candidate": true}, {"start": 163.49, "end": 165.371, "text": "Vos podr\u00edas no hacer nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4848358334813784, "is_candidate": true}, {"start": 165.371, "end": 168.072, "text": "Ahora, si vos no hac\u00e9s nada, segu\u00eds haciendo d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40191222246079583, "is_candidate": true}, {"start": 168.072, "end": 178.754, "text": "Si vos lo segu\u00eds financiando con emisi\u00f3n monetaria, lo que vas a hacer es que pierda poder adquisitivo al peso, todos los precios expresados en unidades monetarias van a subir, y lo que vas a tener es m\u00e1s presi\u00f3n sobre el mercado de cambios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26149896313804666, "is_candidate": true}, {"start": 179.214, "end": 182.056, "text": " Ahora, \u00bfc\u00f3mo quiere arreglar ese tema el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30651700057956976, "is_candidate": true}, {"start": 182.056, "end": 182.376, "text": "\u00bfCon qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8513295337475031, "is_candidate": false}, {"start": 182.376, "end": 183.557, "text": "\u00bfCon m\u00e1s controles?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43053269368440694, "is_candidate": true}, {"start": 183.557, "end": 187.299, "text": "Si vos met\u00e9s m\u00e1s controles, la brecha sube, o sea, el exceso de demanda sube.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3324603045430051, "is_candidate": true}, {"start": 187.299, "end": 188.9, "text": "\u00bfY cu\u00e1l es la contracara de esa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30204536382039004, "is_candidate": true}, {"start": 188.9, "end": 198.126, "text": "Altas tasas de inter\u00e9s, digamos, deterioro en el nivel de actividad, deterioro en la demanda de trabajo, deterioro en los salarios reales, aumento de los pobres e indigentes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24977429068136703, "is_candidate": true}, {"start": 198.126, "end": 202.008, "text": "Por lo tanto, digamos, eso te explota porque no lo pod\u00e9s bancar socialmente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3570310001947574, "is_candidate": true}, {"start": 202.008, "end": 205.43, "text": "Ahora, muchas veces en la Argentina hablamos de ajuste y dem\u00e1s, de ajuste...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9308852313486808, "is_candidate": false}, {"start": 206.491, "end": 226.645, "text": " Yo tengo la sensaci\u00f3n de que en este momento Argentina m\u00e1s se puede ajustar los salarios en pesos, por ejemplo, ya son los m\u00e1s bajos en d\u00f3lares, perd\u00f3n, son los m\u00e1s bajos de la regi\u00f3n, o sea, los salarios, los argentinos son los salarios m\u00e1s bajos que tienen en toda la regi\u00f3n, ya no es comparado con Europa, con Estados Unidos, digo, nuestro pa\u00eds es al lado, m\u00e1s se puede ajustar eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7819224340251659, "is_candidate": false}, {"start": 226.645, "end": 229.787, "text": "Por eso te digo que el rodrigazo al lado de esto va a quedar chiquitito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34011499077387763, "is_candidate": true}, {"start": 230.489, "end": 235.511, "text": " Porque el Rodrigaso arranc\u00f3 con niveles de pobreza del 4%, 5%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24366199218674744, "is_candidate": true}, {"start": 235.511, "end": 244.874, "text": "Hoy vos arrancas con 40% de pobreza, si la med\u00eds en t\u00e9rminos m\u00e1s estructurales, con aquellos que no acceden a luz y gas, es arriba del 50.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21887765949304538, "is_candidate": true}, {"start": 244.874, "end": 247.975, "text": "Entonces, cuando vos te encuentres frente", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3830054484731602, "is_candidate": true}, {"start": 248.855, "end": 255.3, "text": " a la necesidad de desincerar las variables macroecon\u00f3micas, te vas a encontrar verdaderamente frente a un desastre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22521915926465474, "is_candidate": true}, {"start": 255.3, "end": 256.941, "text": "Ahora, esto tambi\u00e9n es estructural, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4710501214088437, "is_candidate": true}, {"start": 256.941, "end": 263.827, "text": "Porque Argentina arranc\u00f3 el siglo XX siendo el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo, entr\u00f3 70 en la pandemia, 120 hasta ahora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24854609646913994, "is_candidate": true}, {"start": 263.827, "end": 272.394, "text": "De hecho, Argentina, al tipo de cambio paralelo, o sea, Argentina tiene menos ingreso per c\u00e1pita que Paraguay, o sea, Argentina hoy ya es furg\u00f3n de cola de Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24559519410398556, "is_candidate": true}, {"start": 272.394, "end": 273.715, "text": "Entonces, la pregunta es,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44619077408150476, "is_candidate": true}, {"start": 274.455, "end": 279.738, "text": " Frente a esta situaci\u00f3n, que si vos no haces nada explota, est\u00e1 la que propone la aladura del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2862501346084143, "is_candidate": true}, {"start": 279.738, "end": 287.461, "text": "\u00bfQu\u00e9 vendr\u00eda a ser algo as\u00ed como, mir\u00e1, tengo un incendio y voy a llamar un ej\u00e9rcito de lanzallamas y los pongo enfrente a Ner\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2664595819873996, "is_candidate": true}, {"start": 287.461, "end": 289.002, "text": "Bueno, \u00bfqu\u00e9 va a terminar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4279813837228146, "is_candidate": true}, {"start": 289.002, "end": 290.043, "text": "Un incendio colosal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4579746531652117, "is_candidate": true}, {"start": 291.158, "end": 292.459, "text": " Y la otra es que hagas el ajuste.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46579608615856616, "is_candidate": true}, {"start": 292.459, "end": 300.124, "text": "El ajuste es, dado que este gobierno no tiene reputaci\u00f3n, nada de lo que haga es cre\u00edble y va a terminar mal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23529997787750023, "is_candidate": true}, {"start": 300.124, "end": 300.564, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0025973103246666, "is_candidate": false}, {"start": 300.564, "end": 302.585, "text": "Y se va a sufrir, digamos, con el ajuste.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3093026274035444, "is_candidate": true}, {"start": 302.585, "end": 305.347, "text": "Ahora, inexorablemente, esta econom\u00eda va a ajustar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3987322800998069, "is_candidate": true}, {"start": 305.347, "end": 309.63, "text": "Mira, Franco... El presidente no tiene credibilidad, o sea... Claro, exacto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5584149668391383, "is_candidate": false}, {"start": 309.63, "end": 311.091, "text": "Carece de reputaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4349878377392452, "is_candidate": true}, {"start": 311.091, "end": 312.092, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 es lo que sucede?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.564123035146062, "is_candidate": false}, {"start": 312.092, "end": 320.317, "text": "Ac\u00e1 lo interesante es que, dado que es un muerto pol\u00edtico, tiene una cita con la historia de mostrar de ser un estadista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3254911179965916, "is_candidate": true}, {"start": 321.304, "end": 328.567, "text": " y hacer el ajuste que la econom\u00eda requiere y que en lugar de que lo pague la gente el ajuste, que el ajuste caiga en la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2902907073939919, "is_candidate": true}, {"start": 328.567, "end": 335.65, "text": "Pero claro, \u00e9l es parte de la casta pol\u00edtica, no lo va a querer hacer, no es incentivo compatible, entonces va a terminar volando por los aires.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24085464927956446, "is_candidate": true}, {"start": 335.65, "end": 339.752, "text": "\u00bfTen\u00edas alguna esperanza de ese Alberto moderado cuando entr\u00f3 al gobierno o nunca cre\u00edste que...?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7899185387785306, "is_candidate": false}, {"start": 339.752, "end": 343.053, "text": "No, s\u00ed, yo cre\u00ed que... A ver, s\u00ed ten\u00eda claro", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44833950872447825, "is_candidate": true}, {"start": 344.285, "end": 363.133, "text": " Cuando vos lo escuch\u00e1s a Alberto Fern\u00e1ndez declarar, por ejemplo sobre la inflaci\u00f3n, hay declaraciones en este mismo canal donde le dice a Cristina, mire, si usted tiene un problema de inflaci\u00f3n, no mande la c\u00e1mpora a los supermercados, de \u00faltima, mande la c\u00e1mpora al Banco Central que controle lo que est\u00e1 haciendo Marc\u00f3 del Pone emitiendo tanto dinero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.18176353633409204, "is_candidate": true}, {"start": 363.133, "end": 366.154, "text": "No recordaba eso, dijo que mande la c\u00e1mpora al Banco Central, que era mi ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8092884905877653, "is_candidate": false}, {"start": 367.634, "end": 368.575, "text": " Bueno, exacto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6282251546299136, "is_candidate": false}, {"start": 368.575, "end": 389.226, "text": "Ahora cuando entr\u00f3, digamos, ahora, f\u00edjate, ahora, digamos, o sea, tenemos a una reivindicaci\u00f3n de Hedelbarg con Feletti, o sea, de hecho, le vamos a cambiar el nombre, le vamos a poner Jos\u00e9 Bert Feletti, \u00bfno?, digamos, directamente, o Roberto Hedelbarg, no s\u00e9 c\u00f3mo quiera, pero...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27267897038206546, "is_candidate": true}, {"start": 391.067, "end": 393.688, "text": " A ver, esto ya se hizo y esto ya fracas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42334580219057716, "is_candidate": true}, {"start": 393.688, "end": 402.311, "text": "Argentina, vos sab\u00e9s que Argentina desde la segunda mitad del siglo en adelante siempre tuvo controles de precios, salvo en la convertibilidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2916425902715254, "is_candidate": true}, {"start": 402.311, "end": 403.192, "text": "Salvo en la convertibilidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0658185484899125, "is_candidate": false}, {"start": 403.192, "end": 405.092, "text": "Que fue el \u00fanico periodo que no hubo inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.462802927891351, "is_candidate": true}, {"start": 405.092, "end": 409.094, "text": "Entonces, el problema es c\u00f3mo vos defin\u00eds inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45985269929432016, "is_candidate": true}, {"start": 409.094, "end": 411.615, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s econ\u00f3micamente que se debiera volver a una convertibilidad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8517277928398532, "is_candidate": false}, {"start": 411.615, "end": 412.575, "text": "\u00bfQue se puede hacer?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8152693085189449, "is_candidate": false}, {"start": 412.575, "end": 419.838, "text": "Yo soy partidario directamente de eliminar el Banco Central, porque la convertibilidad era una regla monetaria muy dura,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2990231489473051, "is_candidate": true}, {"start": 420.697, "end": 421.538, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.989329069644942, "is_candidate": false}, {"start": 421.538, "end": 434.751, "text": "O sea, estaba fijada por ley, o sea, no es que el Banco Central era m\u00e1s o menos independiente, no s\u00f3lo que era independiente, sino que adem\u00e1s la regla bajo la cual emit\u00eda estaba predeterminada por ley, solamente emit\u00eda contra compra de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25459654370844753, "is_candidate": true}, {"start": 434.751, "end": 445.001, "text": "Ahora, mir\u00e1 qu\u00e9 interesante, no s\u00f3lo que esa regla fue muy exitosa en bajar la inflaci\u00f3n, porque al a\u00f1o y medio, despu\u00e9s de haber tenido dos hiperinflaciones, pasamos a tener la inflaci\u00f3n m\u00e1s baja del mundo,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2291625637896928, "is_candidate": true}, {"start": 446.172, "end": 453.958, "text": " Esa regla adem\u00e1s hab\u00eda mucho consenso social y adem\u00e1s ten\u00eda todos los contratos de la econom\u00eda hechos en esa regla monetaria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24948058547185137, "is_candidate": true}, {"start": 453.958, "end": 464.986, "text": "Y a pesar de todo eso, y con un banco central s\u00faper independiente directamente, digamos que operaba como un aut\u00f3mata, a\u00fan as\u00ed se lo llevaron puesto porque cuando los pol\u00edticos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28319875694475327, "is_candidate": true}, {"start": 466.242, "end": 468.742, "text": " \u00bfNecesitaban gastar m\u00e1s y no ten\u00edan c\u00f3mo financiarlo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.329012481257942, "is_candidate": true}, {"start": 468.742, "end": 471.063, "text": "\u00bfSe hab\u00edan quedado sin cr\u00e9dito externo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38185234500936516, "is_candidate": true}, {"start": 471.063, "end": 471.803, "text": "\u00bfQu\u00e9 hicieron?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.62592323516715, "is_candidate": false}, {"start": 471.803, "end": 473.443, "text": "Y fueron y volvieron a la maquinita.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5291776566023257, "is_candidate": false}, {"start": 473.443, "end": 474.703, "text": "\u00bfY qu\u00e9 nos dijeron?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.637507753457758, "is_candidate": false}, {"start": 474.703, "end": 476.004, "text": "Esta vez va a ser diferente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43130552913457887, "is_candidate": true}, {"start": 476.004, "end": 477.884, "text": "Y no es diferente, siempre es igual.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4215404751274553, "is_candidate": true}, {"start": 477.884, "end": 478.724, "text": "Siempre es igual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7863197567663935, "is_candidate": false}, {"start": 478.724, "end": 481.205, "text": "Hay que recordar eso, no fue diferente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8331866295320534, "is_candidate": false}, {"start": 481.205, "end": 484.165, "text": "Sof\u00eda Terrili que hace una pregunta de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9143119705573974, "is_candidate": false}, {"start": 484.165, "end": 485.665, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Sof\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.934939279709927, "is_candidate": false}, {"start": 485.665, "end": 486.205, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0814913752529687, "is_candidate": false}, {"start": 486.205, "end": 493.007, "text": "Si usted se hiciera cargo hoy del gobierno, en este momento, \u00bfqu\u00e9 har\u00eda con los planes sociales y las asignaciones?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0358153898116933, "is_candidate": false}, {"start": 493.007, "end": 495.167, "text": "Bueno, eso yo lo tengo explicado en varios libros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5126089245728412, "is_candidate": false}, {"start": 496.477, "end": 497.618, "text": " que est\u00e1n publicados desde el 2014 ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5120089555176246, "is_candidate": false}, {"start": 497.618, "end": 508.467, "text": "El tema de los planes sociales vos no los pod\u00e9s tocar instant\u00e1neamente, porque vos generar\u00edas una crisis social enorme.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23895287893809158, "is_candidate": true}, {"start": 508.467, "end": 510.008, "text": "Vos el ajuste no lo ten\u00e9s que hacer", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.391367283204613, "is_candidate": true}, {"start": 511.015, "end": 516.738, "text": " sobre la gente, porque en realidad los beneficiarios de los planes sociales son v\u00edctimas del modelo de la casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23326465426347653, "is_candidate": true}, {"start": 516.738, "end": 527.003, "text": "O sea que no se empobrece y hay gente que la va dejando fuera del sistema y entonces se retroalimenta generando a su vez sistema clientelar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25079232699950094, "is_candidate": true}, {"start": 527.003, "end": 527.943, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4470480736673763, "is_candidate": true}, {"start": 527.943, "end": 529.824, "text": "Entonces vos, los planes sociales", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38872723656733255, "is_candidate": true}, {"start": 531.132, "end": 534.513, "text": " vos no se los vas a sacar a la gente, la gente los va a dejar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29665924624079665, "is_candidate": true}, {"start": 534.513, "end": 535.494, "text": "\u00bfY eso c\u00f3mo se logra?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5220811225590873, "is_candidate": false}, {"start": 535.494, "end": 537.875, "text": "Se logra con crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37988284029009356, "is_candidate": true}, {"start": 537.875, "end": 540.836, "text": "Vos, para lograr crecer, ten\u00e9s que acumular capital.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27629563272910795, "is_candidate": true}, {"start": 540.836, "end": 543.337, "text": "Para acumular capital, vos ten\u00e9s que invertir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4195212610266401, "is_candidate": true}, {"start": 543.337, "end": 558.263, "text": "Para invertir ten\u00e9s que respetar los derechos de propiedad, cosa que, por ejemplo, cuando el tema de los Mapuches, digamos, y de lo que est\u00e1 pasando, si fueran supuestamente Mapuches, o sea, tendr\u00edas que vos discutir en serio, digamos, el tema de los derechos de propiedad, porque parece que ac\u00e1 los derechos de propiedad son flexibles,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24673806280238153, "is_candidate": true}, {"start": 558.783, "end": 563.066, "text": " S\u00ed, y depende, digamos, qui\u00e9n es el due\u00f1o del derecho.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3959843105224101, "is_candidate": true}, {"start": 563.066, "end": 570.51, "text": "Otra cosa es que, adem\u00e1s, o sea, con esta presi\u00f3n fiscal es imposible ganar dinero, pero aun cuando vos pudieras resolver todo eso, vos ten\u00e9s que financiar con ahorro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2994760181389998, "is_candidate": true}, {"start": 570.51, "end": 578.575, "text": "Y cuando vos ten\u00e9s, a lo largo de la historia, gobiernos que creen que esto se sale estimulando el consumo, entonces vos no ahorr\u00e1s, no invert\u00eds, no creces.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2783286356405811, "is_candidate": true}, {"start": 578.575, "end": 582.277, "text": "Es m\u00e1s, mir\u00e1 la atrocidad de este video que vos pusiste de la c\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26496180163758265, "is_candidate": true}, {"start": 582.277, "end": 583.398, "text": "No le paguemos al fondo, \u00bfok?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45609808617293823, "is_candidate": true}, {"start": 583.398, "end": 585.719, "text": "No le pagamos al fondo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5572101456171314, "is_candidate": false}, {"start": 585.719, "end": 587.16, "text": "Si vos a un deudor", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5442204921328515, "is_candidate": false}, {"start": 588.12, "end": 591.905, "text": " insolvente, \u00bfle vas a cobrar m\u00e1s tasa o menos tasa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3598488152788647, "is_candidate": true}, {"start": 591.905, "end": 594.127, "text": "Si no tiene c\u00f3mo pagarte, le vas a pagar m\u00e1s tasa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9822270062819277, "is_candidate": false}, {"start": 594.127, "end": 596.991, "text": "Y por eso, porque el riesgo es m\u00e1s grande.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25138093718942156, "is_candidate": true}, {"start": 596.991, "end": 604.5, "text": "O sea, en el l\u00edmite ya ni le prest\u00e1s, pero \u00bfcu\u00e1l es la consecuencia de que vos hagas que la tasa de inter\u00e9s se vaya a las nubes?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.17421381397187918, "is_candidate": true}, {"start": 604.5, "end": 606.943, "text": "Que si vos hac\u00e9s que la tasa de inter\u00e9s se vaya a las nubes,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34344341345725726, "is_candidate": true}, {"start": 608.297, "end": 609.178, "text": " \u00bfCu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41854077718687976, "is_candidate": true}, {"start": 609.178, "end": 610.939, "text": "El punto es que no hay inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4521572145515258, "is_candidate": true}, {"start": 610.939, "end": 613.301, "text": "Si no hay inversi\u00f3n, no se acumula capital.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3608843933361402, "is_candidate": true}, {"start": 613.301, "end": 617.464, "text": "Si no se acumula capital, la productividad de la econom\u00eda no crece, no se generan puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3133992495326198, "is_candidate": true}, {"start": 617.464, "end": 619.466, "text": "Est\u00e1n diciendo que eso lo van a generar a los j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.371844630803123, "is_candidate": true}, {"start": 619.466, "end": 623.989, "text": "Lo que est\u00e1n diciendo es que con ese tipo de pol\u00edticas los van a mandar el cad\u00e1ver a los j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30190055594422005, "is_candidate": true}, {"start": 623.989, "end": 626.771, "text": "De hecho, sigue siendo incre\u00edble que el Fondo siga pr\u00e9standole dinero a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.879873389640137, "is_candidate": false}, {"start": 628.012, "end": 642.501, "text": " Bueno, a ver, Argentina cuando recibi\u00f3... en general, digamos, Argentina, salvo dos veces, nunca cumpli\u00f3 con los acuerdos del fondo, siempre, digamos, los termin\u00f3 postergando, no los cumpli\u00f3, siempre, digamos, trat\u00f3 de ir a alg\u00fan vericueto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25093745615418195, "is_candidate": true}, {"start": 642.501, "end": 647.243, "text": "Ahora, el problema es que la situaci\u00f3n de la econom\u00eda argentina hoy es absolutamente inviable.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24402894712088907, "is_candidate": true}, {"start": 647.243, "end": 652.887, "text": "A ver, vos, en la primera parte del a\u00f1o, hasta agosto, te entraron 7 mil millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3443652036681323, "is_candidate": true}, {"start": 653.447, "end": 657.831, "text": " Hoy el Banco Central est\u00e1 perdiendo 1.000 millones de d\u00f3lares en el mercado de manera directa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24555896270443478, "is_candidate": true}, {"start": 657.831, "end": 658.712, "text": "Para sostener el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0959858607549555, "is_candidate": false}, {"start": 658.712, "end": 660.814, "text": "Para sostener el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5989062659344337, "is_candidate": false}, {"start": 660.814, "end": 663.077, "text": "Y 500 en el contado con liquido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3942229436914534, "is_candidate": true}, {"start": 663.077, "end": 663.757, "text": "O sea, est\u00e1 perdiendo 1.500.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.638100687067559, "is_candidate": false}, {"start": 663.757, "end": 669.463, "text": "Vos tom\u00e1s esto de ac\u00e1 a diciembre, quiere decir que vas a perder 6.000 millones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2143192120656886, "is_candidate": true}, {"start": 669.463, "end": 674.288, "text": "Quiere decir que la reversi\u00f3n que tuviste en el flujo de d\u00f3lares es de 13.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34340021432709344, "is_candidate": true}, {"start": 674.948, "end": 679.291, "text": " Adem\u00e1s ten\u00e9s que pagar 24.000 millones de d\u00f3lares el a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46753107490896684, "is_candidate": true}, {"start": 679.291, "end": 681.972, "text": "No, no, el a\u00f1o que viene 24.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49757801875015284, "is_candidate": true}, {"start": 681.972, "end": 690.777, "text": "Es decir, y adem\u00e1s las reservas netas, las de verdad, cuando vos limpias hasta la posici\u00f3n de oro y todo, es cero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2919837821172441, "is_candidate": true}, {"start": 690.777, "end": 692.898, "text": "Es decir, con lo cual, digamos, \u00bfa d\u00f3nde van a sacar los d\u00f3lares?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4031499896493934, "is_candidate": true}, {"start": 692.898, "end": 694.939, "text": "\u00bfSe los van a robar a los depositantes?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3283320656131553, "is_candidate": true}, {"start": 694.939, "end": 698.902, "text": "O sea, la situaci\u00f3n de Argentina es absolutamente delicada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42249063567323897, "is_candidate": true}, {"start": 699.988, "end": 702.589, "text": " Entonces, a ver, no hay duda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5996294618096545, "is_candidate": false}, {"start": 702.589, "end": 705.291, "text": "\u00bfPuedo poner al aire lo que mencion\u00f3 Mil\u00e9 antes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9984576336005925, "is_candidate": false}, {"start": 705.291, "end": 712.814, "text": "Porque la producci\u00f3n lo busc\u00f3 r\u00e1pidamente y yo no lo recordaba esto de Alberto Fern\u00e1ndez con el mensaje del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8909517733107413, "is_candidate": false}, {"start": 712.814, "end": 714.195, "text": "A ver, pong\u00e1moslo, desde el 2013.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8345979284814353, "is_candidate": false}, {"start": 714.195, "end": 716.896, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5925339866591817, "is_candidate": false}, {"start": 716.896, "end": 720.058, "text": "Y la soluci\u00f3n de la inflaci\u00f3n la Presidenta se la conf\u00eda a los chicos de la C\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9170874087738727, "is_candidate": false}, {"start": 721.116, "end": 725.099, "text": " Bueno, no tan chico el Alc\u00e1mpora, no tan chico, maneja muchos resortes del Estado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8021195895584194, "is_candidate": false}, {"start": 725.099, "end": 729.183, "text": "S\u00ed, bueno, pero finalmente no son ellos los que tienen que resolver el problema inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9020594645782054, "is_candidate": false}, {"start": 729.183, "end": 730.283, "text": "\u00bfY qui\u00e9n es?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9906186676431521, "is_candidate": false}, {"start": 730.283, "end": 732.125, "text": "El problema inflacionario ni siquiera es un problema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9177492574553188, "is_candidate": false}, {"start": 732.125, "end": 744.835, "text": "La Presidenta percibe que tirando la cantidad de dinero que ha puesto ayer en el mercado en favor de los planes sociales, va a haber lo que siempre ocurre, un aumento de la demanda, una retracci\u00f3n de la oferta y un incremento de los precios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.889615957818318, "is_candidate": false}, {"start": 745.658, "end": 747.179, "text": " Entonces, \u00bfc\u00f3mo lo resuelve?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0212046040097575, "is_candidate": false}, {"start": 747.179, "end": 752.7, "text": "Lo resuelve mandando a los chicos de la C\u00e1mpora, a los militantes de la C\u00e1mpora, a controlar a los comercios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9419530517598487, "is_candidate": false}, {"start": 752.7, "end": 757.562, "text": "Pero, Presidenta, d\u00edgale a Moreno que deje de arreglar con los supermercados, que es donde hay un problema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9343635603035787, "is_candidate": false}, {"start": 757.562, "end": 768.566, "text": "Y, adem\u00e1s, hable con Mercedes Marco Alp\u00f3n, porque el problema es que usted no tiene en cuenta la cantidad de dinero que ha emitido y que no ha tenido respaldo, y eso ha sido una causa generadora de inflaci\u00f3n enorme.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9132747724122904, "is_candidate": false}, {"start": 769.952, "end": 772.993, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no manda a los gente de la C\u00e1mpora a controlar el Banco Central?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9765630530667809, "is_candidate": false}, {"start": 772.993, "end": 774.633, "text": "\u00bfY c\u00f3mo emite el Banco Central?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0119872234740401, "is_candidate": false}, {"start": 774.633, "end": 776.454, "text": "Por ah\u00ed se lo cuentan, por ah\u00ed no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.931852914490859, "is_candidate": false}, {"start": 776.454, "end": 795.479, "text": "Pero lo que digo es que finalmente el mayor problema que tiene la econom\u00eda argentina, la Presidenta lo resuelve mandando brigadas de... Es tremendo, primero me amarga mucho saber que estamos discutiendo lo mismo en el 2021, me amarga... Pero est\u00e1s enfrente de un tipo que es un inmoral, el Presidente es un inmoral, es un hip\u00f3crita.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6009708525824804, "is_candidate": false}, {"start": 795.479, "end": 799.34, "text": "As\u00ed como es un inmoral porque nos encerr\u00f3 mientras que \u00e9l estaba de joda,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26906887932980306, "is_candidate": true}, {"start": 800.611, "end": 809.934, "text": " Es un inmoral porque cuando estaba fuera del gobierno la inflaci\u00f3n era un fen\u00f3meno monetario y ahora es un problema de los malditos empresarios que fijan los precios a peacheri.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.286259133684149, "is_candidate": true}, {"start": 809.934, "end": 814.195, "text": "Es un desparate, en realidad la inflaci\u00f3n es siempre y en todo lugar un fen\u00f3meno monetario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2943453560382585, "is_candidate": true}, {"start": 814.195, "end": 819.297, "text": "Es m\u00e1s, hay un libro que se llama 4.000 a\u00f1os de controles de precios y salarios, el subt\u00edtulo es c\u00f3mo no combatir la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23985441997650359, "is_candidate": true}, {"start": 819.297, "end": 821.658, "text": "De hecho, la \u00faltima edici\u00f3n en espa\u00f1ol est\u00e1 prologada por m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39979592728003055, "is_candidate": true}, {"start": 822.647, "end": 823.708, "text": " \u00bfC\u00f3mo no combatir la inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5547301248424418, "is_candidate": false}, {"start": 823.708, "end": 824.008, "text": "Claro, exacto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9233304536090445, "is_candidate": false}, {"start": 824.008, "end": 824.289, "text": "Desde el 2800 a.C.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8287173827803965, "is_candidate": false}, {"start": 824.289, "end": 826.13, "text": "en la Quinta Dinast\u00eda, los sumerios empezaron a probar con este remedio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6717825202969048, "is_candidate": false}, {"start": 826.13, "end": 826.751, "text": "No funcion\u00f3 nunca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7289263857307, "is_candidate": false}, {"start": 835.603, "end": 845.172, "text": " Y aparte, tambi\u00e9n hay que contarlo, que adem\u00e1s los controles de precios, Sof\u00eda lo dec\u00eda perfecto, digamos de manera impl\u00edcita, cuando dicen los empresarios quieren ganar plata.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2573052825620473, "is_candidate": true}, {"start": 845.172, "end": 848.635, "text": "Es m\u00e1s, de hecho la funci\u00f3n social del empresario es ganar plata.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35812197446759986, "is_candidate": true}, {"start": 848.635, "end": 852.9, "text": "Cuanto m\u00e1s plata gana un empresario en realidad es un benefactor social, lo tendr\u00edan que llevar en andas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27091816070755526, "is_candidate": true}, {"start": 853.48, "end": 859.482, "text": " Porque en realidad vos solamente pod\u00e9s ganar dinero en el capitalismo sirviendo al pr\u00f3jimo conviene mejor calidad, un mejor precio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26997612876437216, "is_candidate": true}, {"start": 859.482, "end": 864.204, "text": "Esto quiere decir que diste un producto de buena calidad a muy buen precio y adem\u00e1s generaste laburo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2669037105681442, "is_candidate": true}, {"start": 864.204, "end": 865.665, "text": "Vos sos un genio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7478726526960179, "is_candidate": false}, {"start": 865.665, "end": 868.026, "text": "O sea, al empresario, digamos, es un h\u00e9roe.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40037920234459257, "is_candidate": true}, {"start": 868.026, "end": 869.646, "text": "No, ac\u00e1 se lo condena.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4761800664477074, "is_candidate": true}, {"start": 869.646, "end": 872.427, "text": "Bueno, Galperin se fue a Uruguay, digamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7409548193980877, "is_candidate": false}, {"start": 872.427, "end": 873.748, "text": "Bueno, por eso no es gratis.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5416359246010458, "is_candidate": false}, {"start": 873.748, "end": 875.428, "text": "El due\u00f1o de Mercado Libre, digo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0417854574830445, "is_candidate": false}, {"start": 875.428, "end": 877.209, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que sucede?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5188304638400226, "is_candidate": false}, {"start": 877.209, "end": 882.211, "text": "Cuando vos control\u00e1s los precios, en el fondo lo que est\u00e1s haciendo es vulnerarle el derecho de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3299012231022528, "is_candidate": true}, {"start": 883.203, "end": 884.825, "text": " A ver, vamos a ponerlo as\u00ed, Franco.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4349102072187976, "is_candidate": true}, {"start": 884.825, "end": 894.494, "text": "Cuando vos vas, suponete que ten\u00e9s... Pero el gobierno siempre pone, te pone delante y dice, mira, los empresarios se quedan con todo, la gente no gana un mango, la gente es pobre... A ver, ok.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5750619345563184, "is_candidate": false}, {"start": 894.494, "end": 897.537, "text": "Supongamos lo siguiente, que vos ten\u00e9s alguna necesidad muy urgente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3450728678637994, "is_candidate": true}, {"start": 897.537, "end": 903.843, "text": "\u00bfA vos se te ocurre, digamos, o sea, a mandar a alg\u00fan miembro de tu familia de ca\u00f1o para resolver tu problema?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26161097151496415, "is_candidate": true}, {"start": 903.843, "end": 904.223, "text": "Ah, bueno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6574363328137451, "is_candidate": false}, {"start": 904.223, "end": 906.425, "text": "\u00bfY por qu\u00e9, digamos, el gobierno cree que se resuelve yendo de ca\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3536866155871973, "is_candidate": true}, {"start": 907.447, "end": 908.748, "text": " A los empresarios, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8806986938823254, "is_candidate": false}, {"start": 908.748, "end": 909.569, "text": "Claro, exacto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4512249074894288, "is_candidate": true}, {"start": 909.569, "end": 911.43, "text": "Porque, a ver, el problema es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3910321014301993, "is_candidate": true}, {"start": 911.43, "end": 917.935, "text": "Suponete que yo te ofrezco dos trabajos id\u00e9nticamente iguales, cuya \u00fanica diferencia es que en uno te pagan m\u00e1s que en el otro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2711435613789427, "is_candidate": true}, {"start": 917.935, "end": 919.196, "text": "\u00bfCu\u00e1l vas a ir?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5152780813872568, "is_candidate": false}, {"start": 919.196, "end": 920.697, "text": "El que me paga m\u00e1s, sin duda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8726651006547534, "is_candidate": false}, {"start": 920.697, "end": 921.658, "text": "Bien, obvio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6364318687070902, "is_candidate": false}, {"start": 921.658, "end": 924.4, "text": "Ahora, suponete que vas al mercado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46819156074259094, "is_candidate": true}, {"start": 924.4, "end": 926.942, "text": "Al supermercado necesitas comprar un determinado producto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3747086163535175, "is_candidate": true}, {"start": 926.942, "end": 928.443, "text": "No s\u00e9, \u00bfqu\u00e9 te gusta comer?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39080759904492135, "is_candidate": true}, {"start": 928.443, "end": 929.124, "text": "Carne.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8659549222633971, "is_candidate": false}, {"start": 929.124, "end": 929.804, "text": "Ponele.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6459540979842961, "is_candidate": false}, {"start": 929.804, "end": 934.288, "text": "Ten\u00e9s dos cortes de carne, todos id\u00e9nticamente igual, y uno est\u00e1 m\u00e1s caro que el otro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3474141643622113, "is_candidate": true}, {"start": 934.848, "end": 935.329, "text": " \u00bfCu\u00e1l compras?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5355152871494462, "is_candidate": false}, {"start": 935.329, "end": 936.61, "text": "A barato.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8933005949224485, "is_candidate": false}, {"start": 936.61, "end": 937.17, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9026057175449658, "is_candidate": false}, {"start": 937.17, "end": 940.233, "text": "Entonces, Franco, sos un maldito especulador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4706564769547481, "is_candidate": true}, {"start": 940.233, "end": 942.795, "text": "Est\u00e1s comprando barato y vendiendo caro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5484090729963411, "is_candidate": false}, {"start": 942.795, "end": 945.297, "text": "Es decir, todo el mundo hace eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48192292382850654, "is_candidate": true}, {"start": 945.297, "end": 947.239, "text": "O sea, es parte de la naturaleza humana.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3052876141385569, "is_candidate": true}, {"start": 947.239, "end": 949.101, "text": "Es decir, todos hacemos eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40878813777540823, "is_candidate": true}, {"start": 949.101, "end": 954.185, "text": "Todos con los recursos escasos que tenemos, tratamos de hacerlo rendir de la mejor manera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30815669008055124, "is_candidate": true}, {"start": 954.185, "end": 956.107, "text": "Digo, todo el mundo hace eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3470630603396466, "is_candidate": true}, {"start": 956.107, "end": 956.847, "text": "Ahora, si yo...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6168476702227367, "is_candidate": false}, {"start": 957.703, "end": 965.687, "text": " No s\u00e9, porque se me ocurri\u00f3, porque estoy en la poltrona y digo, mira Franco, Franco gana much\u00edsimo de dinero, entonces yo ahora te saco una parte del sueldo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3753189986988479, "is_candidate": true}, {"start": 965.687, "end": 966.988, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo tomar\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36075235858016197, "is_candidate": true}, {"start": 966.988, "end": 968.048, "text": "Muy mal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.980954352065527, "is_candidate": false}, {"start": 968.048, "end": 968.729, "text": "\u00bfY por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6932371906535844, "is_candidate": false}, {"start": 968.729, "end": 970.029, "text": "\u00bfPorque es qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6577431476785918, "is_candidate": false}, {"start": 970.029, "end": 970.79, "text": "\u00bfUn robo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8551331078111267, "is_candidate": false}, {"start": 970.79, "end": 976.412, "text": "A vos no te importa, o sea, no bueno, pero Franco, hay que ser caridad, con la ajena, con la tuya, con la m\u00eda no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35063789234407394, "is_candidate": true}, {"start": 976.412, "end": 979.594, "text": "Entonces vengo, te robo una parte de tu sueldo y ahora hago caridad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37483047843478356, "is_candidate": true}, {"start": 979.854, "end": 980.875, "text": " \u00bfA vos qu\u00e9 te parece?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5964206357361825, "is_candidate": false}, {"start": 980.875, "end": 981.815, "text": "Es horroroso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.567655828089977, "is_candidate": false}, {"start": 981.815, "end": 984.317, "text": "Es tratar desigualmente frente a la ley y a las personas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3881349661778922, "is_candidate": true}, {"start": 984.317, "end": 985.958, "text": "Digamos, es un robo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5704318579384977, "is_candidate": false}, {"start": 985.958, "end": 992.702, "text": "O sea, en todo lo que est\u00e1 impl\u00edcito en el control de precios es un avance sobre el derecho de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2609044940626296, "is_candidate": true}, {"start": 992.702, "end": 994.984, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 es importante?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5146606030473444, "is_candidate": false}, {"start": 994.984, "end": 998.846, "text": "Porque el derecho de propiedad es el eje fundamental del sistema de precios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3422977244786075, "is_candidate": true}, {"start": 998.846, "end": 1002.028, "text": "Suponete que yo, digamos, te quiero comprar tu celular.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3926236641984363, "is_candidate": true}, {"start": 1002.028, "end": 1003.149, "text": "Entonces vos me tir\u00e1s un precio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46461272724500546, "is_candidate": true}, {"start": 1003.149, "end": 1008.232, "text": "Bueno, entonces, no s\u00e9, en alg\u00fan momento nos ponemos de acuerdo y yo te entrego una cantidad de dinero a cambio de tu celular.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2900883367273491, "is_candidate": true}, {"start": 1008.232, "end": 1009.013, "text": "\u00bfEso qu\u00e9 es lo que hace?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4512935688894656, "is_candidate": true}, {"start": 1009.853, "end": 1011.935, "text": " fija un registro hist\u00f3rico que se llama precio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4450881297900632, "is_candidate": true}, {"start": 1011.935, "end": 1015.578, "text": "Entonces los agentes dicen, ah, bueno, puedo comprar, vender, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2574413181525934, "is_candidate": true}, {"start": 1015.578, "end": 1022.143, "text": "Entonces se coordinan respecto a ese precio y si los que demandan superan lo que han ofrecido, sube el precio o viceversa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3182116462072109, "is_candidate": true}, {"start": 1022.143, "end": 1023.705, "text": "Ahora, \u00bftoda esa transacci\u00f3n ad\u00f3nde arranc\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4578710342597677, "is_candidate": true}, {"start": 1024.53, "end": 1028.954, "text": " En que vos sos el due\u00f1o del tel\u00e9fono, y que yo soy el due\u00f1o del que te est\u00e1 dando la plata.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3699461346212194, "is_candidate": true}, {"start": 1028.954, "end": 1030.155, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6605280859595902, "is_candidate": false}, {"start": 1030.155, "end": 1034.619, "text": "Que el sistema de precios se construye sobre el derecho de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3956659527077554, "is_candidate": true}, {"start": 1034.619, "end": 1043.588, "text": "Entonces cuando vos empez\u00e1s a tocar el derecho de propiedad de manera directa, o lo tocas v\u00eda el sistema de precios que de una manera indirecta, generas descoordinaci\u00f3n del sistema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3081855484105299, "is_candidate": true}, {"start": 1043.588, "end": 1046.711, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la consecuencia de todos los controles de precios de toda la historia de la humanidad?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38616607530287894, "is_candidate": true}, {"start": 1046.711, "end": 1047.571, "text": "La de la escasez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6803460359445265, "is_candidate": false}, {"start": 1048.454, "end": 1050.435, "text": " Digo, \u00bfpor qu\u00e9 crees que va a ser diferente?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5360832016007018, "is_candidate": false}, {"start": 1050.435, "end": 1053.457, "text": "Y adem\u00e1s tiene otro problema, porque creen que el problema es el nivel de precios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46821527091638027, "is_candidate": true}, {"start": 1053.457, "end": 1056.538, "text": "El problema de la inflaci\u00f3n es la tasa de variaci\u00f3n de los precios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40884957895901863, "is_candidate": true}, {"start": 1056.538, "end": 1056.939, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0427867334645124, "is_candidate": false}, {"start": 1056.939, "end": 1060.18, "text": "Y en realidad tiene que ver con la p\u00e9rdida del poder adquisitivo del dinero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4390899693339423, "is_candidate": true}, {"start": 1060.18, "end": 1060.461, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8154471340213943, "is_candidate": false}, {"start": 1060.461, "end": 1070.886, "text": "Porque cuando vos, o porque sube la oferta monetaria, o porque cae la demanda de dinero, o pasan las dos cosas a la vez, el poder adquisitivo del dinero cae y todos los precios en unidad monetaria suben.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2517160872921068, "is_candidate": true}, {"start": 1070.886, "end": 1073.568, "text": "\u00bfTe puedo dejar una pastilla para terminar esta idea?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4161739969904664, "is_candidate": true}, {"start": 1073.568, "end": 1076.309, "text": "No, son muy claros, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9387525308103952, "is_candidate": false}, {"start": 1076.309, "end": 1076.91, "text": "Digo, para que veas...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48100718849145063, "is_candidate": true}, {"start": 1078.197, "end": 1081.58, "text": " Reciente expliqu\u00e9 que no tenemos d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3979829418538354, "is_candidate": true}, {"start": 1081.58, "end": 1087.405, "text": "Porque ac\u00e1 los d\u00f3lares los quieren para sacar peso de la calle, para que el impacto en los precios sea menor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2642372520369166, "is_candidate": true}, {"start": 1087.405, "end": 1088.406, "text": "Punto 1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7167002284761255, "is_candidate": false}, {"start": 1088.406, "end": 1091.548, "text": "D\u00f3lares no tenemos, salvo que se los ropemos a los depositantes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2817802430786964, "is_candidate": true}, {"start": 1091.548, "end": 1092.289, "text": "Punto 1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7103924629713257, "is_candidate": false}, {"start": 1092.289, "end": 1093.83, "text": "Punto 2.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6250241710357303, "is_candidate": false}, {"start": 1093.83, "end": 1096.833, "text": "Hoy el d\u00e9ficit fiscal mensual es de 250 mil millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4662257397497086, "is_candidate": true}, {"start": 1100.007, "end": 1104.07, "text": " Y cuando llegamos a diciembre va a ser de 450.000 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32350537584909866, "is_candidate": true}, {"start": 1104.07, "end": 1107.553, "text": "Eso quiere decir que de ac\u00e1 a fin de a\u00f1o van a emitir 1.2 billones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4663333034800534, "is_candidate": true}, {"start": 1107.553, "end": 1111.897, "text": "Entonces, no ten\u00e9s d\u00f3lares, est\u00e1s emitiendo pesos a lo loco.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3596834185447415, "is_candidate": true}, {"start": 1111.897, "end": 1113.798, "text": "\u00bfA d\u00f3nde ves el tipo de cambio?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5119304012760344, "is_candidate": false}, {"start": 1113.798, "end": 1117.521, "text": "Yo entiendo que nuestros salarios, o sea, en d\u00f3lares, lucen miserables.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35283307165356426, "is_candidate": true}, {"start": 1117.521, "end": 1121.905, "text": "A ver, en Argentina, vos est\u00e1s en el decir m\u00e1s alto en la distribuci\u00f3n ganando 500 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31026289784235195, "is_candidate": true}, {"start": 1124.223, "end": 1126.085, "text": " Es demencial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8178855498532175, "is_candidate": false}, {"start": 1126.085, "end": 1129.849, "text": "Bueno, o sea, vos con eso ni siquiera sos pobre en Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36974654718313027, "is_candidate": true}, {"start": 1129.849, "end": 1133.013, "text": "En Australia, digamos, un pobre tiene una 4x4.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37761894849528, "is_candidate": true}, {"start": 1133.013, "end": 1140.861, "text": "En los pa\u00edses n\u00f3rdicos, que tanto le gustan, digamos, es pobre que por lo menos no viaja una vez al a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3414393777685799, "is_candidate": true}, {"start": 1140.861, "end": 1141.582, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 crees...?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8396596140427149, "is_candidate": false}, {"start": 1142.279, "end": 1145.302, "text": " Lo escuch\u00e1bamos reci\u00e9n Alberto Fern\u00e1ndez, \u00bfpor qu\u00e9 crees que los pol\u00edticos no act\u00faan?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9153318051760418, "is_candidate": false}, {"start": 1145.302, "end": 1147.925, "text": "Porque si ya lo saben, porque si Alberto Fern\u00e1ndez dijo lo que dijo en el 2013, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.871616577767653, "is_candidate": false}, {"start": 1147.925, "end": 1157.314, "text": "O sea que \u00e9l entiende que si emit\u00eds va a haber inflaci\u00f3n, por m\u00e1s que despu\u00e9s p\u00fablicamente digan que no, pero ellos se dan cuenta cuando est\u00e1n en la oposici\u00f3n dicen que no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8002034318535555, "is_candidate": false}, {"start": 1157.314, "end": 1163.701, "text": "Ahora, \u00bfpor qu\u00e9 cuando llegan al poder no pueden manejar la econom\u00eda y generan este incendio en el cual venimos viviendo desde hace 20 a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8913023578348201, "is_candidate": false}, {"start": 1164.372, "end": 1167.435, "text": " Bueno, eso es casta, es lo que yo llamo casta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39499562059034, "is_candidate": true}, {"start": 1167.435, "end": 1174.521, "text": "Vos sab\u00e9s de qu\u00e9 se trata el problema, se aplic\u00f3 varias veces, fall\u00f3 siempre y sin embargo lo aplic\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2836699074655137, "is_candidate": true}, {"start": 1174.521, "end": 1177.905, "text": "Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 hac\u00e9s algo que sab\u00e9s que va a terminar mal?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2632864983754267, "is_candidate": true}, {"start": 1177.905, "end": 1179.286, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 control\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5593325650261285, "is_candidate": false}, {"start": 1179.286, "end": 1184.451, "text": "A ver, si es tan claro lo que pas\u00f3 con Helvar y termin\u00f3 en el rodrigazo, \u00bfpor qu\u00e9 vos cre\u00e9s que haci\u00e9ndolo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3027156572349775, "is_candidate": true}, {"start": 1185.593, "end": 1186.314, "text": " va a salir bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6669642484554841, "is_candidate": false}, {"start": 1186.314, "end": 1189.296, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 si lo hizo Alfons\u00edn en el 89 le sali\u00f3 mal?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3534833293333709, "is_candidate": true}, {"start": 1189.296, "end": 1192.659, "text": "\u00bfQu\u00e9 es casta, cuando hablas de casta?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.930042894333669, "is_candidate": false}, {"start": 1192.659, "end": 1194.921, "text": "\u00bfQui\u00e9n manejar\u00eda la pol\u00edtica si no son los pol\u00edticos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8580849604328583, "is_candidate": false}, {"start": 1194.921, "end": 1197.183, "text": "No, no, est\u00e1 bien, pero casta no son todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3873923073033446, "is_candidate": true}, {"start": 1197.183, "end": 1198.725, "text": "Eso yo tambi\u00e9n lo expliqu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6290623369638266, "is_candidate": false}, {"start": 1198.725, "end": 1206.251, "text": "Castas son aquellos, porque hay gente que, por ejemplo, puede tener buenas intenciones y es ignorante, entonces hace da\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23874725332690894, "is_candidate": true}, {"start": 1206.251, "end": 1211.696, "text": "Ahora, pero cuando vos conoc\u00e9s la teor\u00eda, conoc\u00e9s la evidencia emp\u00edrica,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3065823269530312, "is_candidate": true}, {"start": 1212.8, "end": 1217.103, "text": " Y adem\u00e1s estuviste en la silla y sabes c\u00f3mo funciona.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3114755127503548, "is_candidate": true}, {"start": 1217.103, "end": 1219.904, "text": "Si vos comet\u00e9s este error, por algo es.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3852780323270636, "is_candidate": true}, {"start": 1219.904, "end": 1222.886, "text": "Es decir, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41240430033109765, "is_candidate": true}, {"start": 1222.886, "end": 1228.55, "text": "\u00bfPor qu\u00e9, digamos, o sea, me encono con la obra de Keynes m\u00e1s conocida que es la teor\u00eda general?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2734741646136649, "is_candidate": true}, {"start": 1228.55, "end": 1231.571, "text": "Porque lo que hace es poner todos los problemas en otro lugar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34320341177598546, "is_candidate": true}, {"start": 1231.571, "end": 1239.736, "text": "Es decir, por ejemplo, para un keynesiano el problema de la inflaci\u00f3n tiene que ver con la culpa de los asalariados, la culpa de los empresarios,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22178680982178112, "is_candidate": true}, {"start": 1241.021, "end": 1247.225, "text": " No s\u00e9, del Mayclima, pero nunca, el problema es de qui\u00e9n verdaderamente es, que es qui\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3279988914190576, "is_candidate": true}, {"start": 1247.225, "end": 1248.626, "text": "El Banco Central emitiendo dinero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41186811544578306, "is_candidate": true}, {"start": 1248.626, "end": 1250.348, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 emite dinero el Banco Central?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3970056725057136, "is_candidate": true}, {"start": 1250.348, "end": 1251.749, "text": "Para financiar el fisco.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41316333563492724, "is_candidate": true}, {"start": 1251.749, "end": 1254.59, "text": "Es decir que el problema son los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43163632621592407, "is_candidate": true}, {"start": 1254.59, "end": 1256.132, "text": "\u00bfSab\u00e9s qui\u00e9nes son?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5656472970779752, "is_candidate": false}, {"start": 1256.132, "end": 1260.655, "text": "El Banco Central, con el impuesto inflacionario, nos roba 5 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34985284410487805, "is_candidate": true}, {"start": 1260.655, "end": 1262.376, "text": "La pregunta es, \u00bfqui\u00e9n se beneficia de eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4248239511259586, "is_candidate": true}, {"start": 1263.742, "end": 1266.243, "text": " En la teor\u00eda econ\u00f3mica eso se llama efecto Hume-Cantillon.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3569223753563049, "is_candidate": true}, {"start": 1266.243, "end": 1270.463, "text": "Los que reciben primero el dinero, como todav\u00eda los precios no subieron, se benefician.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4123599225393838, "is_candidate": true}, {"start": 1270.463, "end": 1271.624, "text": "\u00bfY qui\u00e9nes son los que se perjudican?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49097776364333157, "is_candidate": true}, {"start": 1271.624, "end": 1272.584, "text": "Los que los reciben \u00faltimos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5163394635730632, "is_candidate": false}, {"start": 1272.584, "end": 1277.525, "text": "\u00bfSab\u00e9s qui\u00e9n recibe primero el dinero calentito que sale del Banco Central?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36476020874742265, "is_candidate": true}, {"start": 1277.525, "end": 1278.545, "text": "\u00bfQui\u00e9n lo recibe primero?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4328287447584499, "is_candidate": true}, {"start": 1278.545, "end": 1279.205, "text": "Los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6016670366783679, "is_candidate": false}, {"start": 1279.205, "end": 1281.486, "text": "\u00bfY qui\u00e9nes son los \u00faltimos que lo reciben?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43817473695475695, "is_candidate": true}, {"start": 1281.486, "end": 1282.426, "text": "Los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5303262840091224, "is_candidate": false}, {"start": 1282.426, "end": 1287.467, "text": "Por eso la inflaci\u00f3n es un impuesto al pobre, le pega entre 25 y 30 veces m\u00e1s a los que menos tienen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33301788848595804, "is_candidate": true}, {"start": 1287.467, "end": 1288.307, "text": "Es m\u00e1s, cuando vos pas\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6926137553294667, "is_candidate": false}, {"start": 1289.047, "end": 1292.668, "text": " el 20% de inflaci\u00f3n, se pierde 1.58% de crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3194106224178582, "is_candidate": true}, {"start": 1292.668, "end": 1298.811, "text": "Eso lo pon\u00e9s en la historia econ\u00f3mica argentina desde que tenemos Banco Central, hoy deber\u00edamos tener un PIB per c\u00e1pita como el de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31933439592446544, "is_candidate": true}, {"start": 1298.811, "end": 1300.452, "text": "Necesitamos hablar un poco de Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8911287010112463, "is_candidate": false}, {"start": 1300.452, "end": 1303.173, "text": "\u00bfPodemos poner una imagen de Milei con los j\u00f3venes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9255314253852626, "is_candidate": false}, {"start": 1303.173, "end": 1310.535, "text": "Yo le quiero preguntar por qu\u00e9 hay tantos j\u00f3venes que lo votan, o que lo votaron ya en las PASO, no sabemos si lo van a votar el 14 de noviembre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8279096493408711, "is_candidate": false}, {"start": 1310.535, "end": 1313.797, "text": "Tenemos algunas im\u00e1genes de lo que es Milei en el escenario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9251835419582165, "is_candidate": false}, {"start": 1313.797, "end": 1316.398, "text": "En cada convocatoria, mucha gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0024633613453435, "is_candidate": false}, {"start": 1317.815, "end": 1324.865, "text": " muchos j\u00f3venes en las redes sociales tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.964195402445802, "is_candidate": false}, {"start": 1324.865, "end": 1331.295, "text": "Bueno, ah\u00ed est\u00e1s viendo la imagen de Miley, \u00bfverdad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.996658150742191, "is_candidate": false}, {"start": 1333.322, "end": 1346.711, "text": " Le tienen tanta miedo a la libertad, si en los poderes m\u00e1s libres hay 25 veces menos de pobres en el formato est\u00e1ndar y 50 veces menos en el formato extremo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6388258022737286, "is_candidate": false}, {"start": 1346.711, "end": 1348.452, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 le temen a la libertad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9186377000755097, "is_candidate": false}, {"start": 1348.452, "end": 1351.174, "text": "Bueno, ah\u00ed est\u00e1 Javier Milley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9648400525618803, "is_candidate": false}, {"start": 1351.174, "end": 1356.137, "text": "Vamos a hacer una pausa muy breve y le vamos a preguntar a Milley por qu\u00e9 recibi\u00f3 tanto voto joven.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8461324749226964, "is_candidate": false}, {"start": 1356.137, "end": 1359.139, "text": "Rebeldes contra el status quo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41243054059710527, "is_candidate": true}, {"start": 1359.139, "end": 1361.221, "text": "La realidad es que hoy el status quo recita", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3168165216312945, "is_candidate": true}, {"start": 1362.322, "end": 1363.843, "text": " ideas de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5088049684831548, "is_candidate": false}, {"start": 1363.843, "end": 1377.713, "text": "Es decir, vas a ver que cualquiera de los pol\u00edticos que andan dando vuelta por el espectro argentino, en general, te recitan algunos dos o tres puntos, por ejemplo, del manifiesto comunista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23728561920109625, "is_candidate": true}, {"start": 1377.713, "end": 1384.177, "text": "Con lo cual, para tener una idea de lo impregnado que est\u00e1 el socialismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27486195298757854, "is_candidate": true}, {"start": 1384.177, "end": 1388.04, "text": "Hoy la correcci\u00f3n pol\u00edtica es la izquierda, entonces la reacci\u00f3n natural", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30520368422861954, "is_candidate": true}, {"start": 1389.032, "end": 1389.633, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8672741177670017, "is_candidate": false}, {"start": 1389.633, "end": 1391.295, "text": "Ese es el liberalismo, ese es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.516479519172345, "is_candidate": false}, {"start": 1391.295, "end": 1397.361, "text": "El segundo punto, que es un tema no menor... Perd\u00f3n, lo tenemos a Antonio Calo que habl\u00f3 de los j\u00f3venes y mi ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5528216880810868, "is_candidate": false}, {"start": 1397.361, "end": 1399.363, "text": "Unos segundos, el sindicalista, mir\u00e1, el l\u00edder sindical.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9022045016283595, "is_candidate": false}, {"start": 1400.228, "end": 1404.051, "text": " Los j\u00f3venes se identifican con mi ley y no entienden de derechos laborales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8384872891598739, "is_candidate": false}, {"start": 1404.051, "end": 1409.734, "text": "Lo que pasa es que esos j\u00f3venes no trabajaron todav\u00eda, no saben lo que son los derechos laborales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6660313670882395, "is_candidate": false}, {"start": 1409.734, "end": 1412.236, "text": "Aparte son j\u00f3venes, hay que respetarlos los j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6310871993458629, "is_candidate": false}, {"start": 1412.236, "end": 1413.897, "text": "\u00bfC\u00f3mo se les explica a los j\u00f3venes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.680559739720098, "is_candidate": false}, {"start": 1413.897, "end": 1425.385, "text": "Hay que explicarles, hay que adoctrinarlos, no tuvimos la oportunidad de hacer ning\u00fan congreso con nadie, no tuvimos la oportunidad de hablar, no tuvimos la oportunidad de hablar con compa\u00f1eros, hacerles entender que est\u00e1n equivocados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6708031075911443, "is_candidate": false}, {"start": 1425.385, "end": 1428.067, "text": "Bueno, los que est\u00e1n equivocados y los que no van a estar con mi ley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7299181761283757, "is_candidate": false}, {"start": 1429.785, "end": 1431.587, "text": " Bueno, ah\u00ed est\u00e1, hay que adoctrinar a los j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0189277617172232, "is_candidate": false}, {"start": 1431.587, "end": 1436.633, "text": "Es aberrante lo que dijo Cal\u00f3 en varias dimensiones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3082422249214225, "is_candidate": true}, {"start": 1436.633, "end": 1439.956, "text": "La primera es, pide adoctrinamiento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42763100721041236, "is_candidate": true}, {"start": 1439.956, "end": 1441.598, "text": "Y eso me parece que es muy grave.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4110473512591175, "is_candidate": true}, {"start": 1441.598, "end": 1450.248, "text": "De hecho, la educaci\u00f3n p\u00fablica en Argentina se caracteriza por el adoctrinamiento, independientemente sea de gesti\u00f3n estatal o de gesti\u00f3n privada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23122092690558893, "is_candidate": true}, {"start": 1451.869, "end": 1458.399, "text": " Cuando te bajan los contenidos y te ponen las restricciones, en realidad lo que hacen es formar esclavos de la religi\u00f3n del Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25287505481410033, "is_candidate": true}, {"start": 1458.399, "end": 1464.047, "text": "Por eso los j\u00f3venes tambi\u00e9n se rebelan contra eso y por eso est\u00e1n abrazando las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27655293808313985, "is_candidate": true}, {"start": 1464.047, "end": 1467.071, "text": "Pero no quiero terminar de dejar de pasarlo la aberraci\u00f3n que dijo Cal\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3502191533886876, "is_candidate": true}, {"start": 1468.129, "end": 1480.196, "text": " Porque primero que las leyes que ellos dicen de los derechos y todo, hoy hay 6 millones de personas que trabajan absolutamente en la marginalidad total, con lo cual esas leyes claramente no est\u00e1n funcionando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24319503054593627, "is_candidate": true}, {"start": 1480.196, "end": 1483.018, "text": "Argentina tiene un problema de desempleo cr\u00f3nico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34435599312798837, "is_candidate": true}, {"start": 1483.018, "end": 1487.0, "text": "Argentina tiene los salarios reales por el piso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3665353388263086, "is_candidate": true}, {"start": 1487.0, "end": 1492.143, "text": "Entonces, ojo, porque ese modelo claramente no est\u00e1 funcionando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3637837753582579, "is_candidate": true}, {"start": 1492.143, "end": 1495.125, "text": "Expulsa a los j\u00f3venes, en especial a los m\u00e1s talentosos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46743735126535557, "is_candidate": true}, {"start": 1496.016, "end": 1508.298, "text": " Y adem\u00e1s, yo le quiero volver a contar a Cal\u00f3, porque en realidad el liberalismo es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo, basado en el principio de no agresi\u00f3n y en defensa del derecho a la vida, la libertad y a la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28419336148319274, "is_candidate": true}, {"start": 1508.298, "end": 1520.441, "text": "Entonces, cuando vos, por ejemplo, sos liberal, vos sos consciente de que vos te ten\u00e9s que ganar el pan con el sudor de tu frente, no con la del otro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3062579782917598, "is_candidate": true}, {"start": 1521.396, "end": 1529.545, "text": " Y esto no es un tema menor, porque esta gente que defiende la idea de la justicia social, lo que hay que entender es que la justicia social es injusta, porque tiene dos elementos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2689509677829164, "is_candidate": true}, {"start": 1529.545, "end": 1532.628, "text": "Uno es el trato desigual frente a la ley, lo cual es aberrante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3535729709187829, "is_candidate": true}, {"start": 1532.628, "end": 1536.412, "text": "Los castigan seg\u00fan son m\u00e1s productivos para la sociedad, los castigan m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3140521764419688, "is_candidate": true}, {"start": 1536.412, "end": 1539.756, "text": "Aquellos que benefician m\u00e1s a la sociedad, los castigan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39218952564720655, "is_candidate": true}, {"start": 1539.756, "end": 1542.458, "text": "Y no solo eso, sino que adem\u00e1s, vos fijate,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42067473237499764, "is_candidate": true}, {"start": 1544.53, "end": 1550.112, "text": " El trato es igual frente a la ley y el robo, porque Dios, vos no pagas los impuestos por gusto, te los sacan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.310229474802565, "is_candidate": true}, {"start": 1550.112, "end": 1557.914, "text": "Entonces, vos fijate, en la concepci\u00f3n liberal vos te ten\u00e9s que autosustentar, por lo tanto sabes que robarle al otro est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3348063574683223, "is_candidate": true}, {"start": 1557.914, "end": 1563.756, "text": "Entonces, o sea, este hombre ni siquiera entiende la naturaleza del liberalismo, o sea, en realidad el que necesita un curso es \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34208385677165276, "is_candidate": true}, {"start": 1565.297, "end": 1566.838, "text": " Vamos a escuchar a Horacio Rodr\u00edguez Larreta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8088558393881103, "is_candidate": false}, {"start": 1566.838, "end": 1579.988, "text": "Y quiero preguntarte, sos pasional, sos temperamental, sos violento porque el jefe de gobierno de la Ciudad de Buenos Aires, escuchalo, tiene la sensaci\u00f3n o dice que no quiere hablar con personas violentas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8184523442110646, "is_candidate": false}, {"start": 1579.988, "end": 1582.429, "text": "Escuchalo a Larreta que estuvo ayer en TN.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9205017317068456, "is_candidate": false}, {"start": 1582.429, "end": 1585.632, "text": "Pero 15 puntos a Comilla y a la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6961218978402033, "is_candidate": false}, {"start": 1585.632, "end": 1587.733, "text": "S\u00ed, L\u00f3pez Murgui sac\u00f3 casi 12.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9287341803174958, "is_candidate": false}, {"start": 1587.733, "end": 1588.374, "text": "S\u00ed, tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0994320463216862, "is_candidate": false}, {"start": 1588.374, "end": 1591.116, "text": "Y Mart\u00edn Tet\u00e1, fue el segundo en la lista que sac\u00f3", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.072119615536359, "is_candidate": false}, {"start": 1592.618, "end": 1593.86, "text": " por lejos m\u00e1s votos en la lista.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0792745601695195, "is_candidate": false}, {"start": 1593.86, "end": 1594.941, "text": "No le dimos ni m\u00e1s ni menos que al resto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8974463240858386, "is_candidate": false}, {"start": 1594.941, "end": 1596.904, "text": "Obviamente sac\u00f3 votos, es respetable, tiene su derecho a presentarse, la gente a votarlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8334936504745725, "is_candidate": false}, {"start": 1607.338, "end": 1609.038, "text": " ideas de gente del espacio de ustedes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0606340138503219, "is_candidate": false}, {"start": 1609.038, "end": 1615.319, "text": "Por ejemplo, Patricia Wood, siempre se hacen algunos... De vuelta, ah\u00ed tambi\u00e9n el nivel de agresi\u00f3n en el caso ese fue extremo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9903224280441697, "is_candidate": false}, {"start": 1615.319, "end": 1621.14, "text": "A m\u00ed me insult\u00f3 ya sin ning\u00fan eufemismo, directamente, con insultos y agresiones que yo nunca hab\u00eda escuchado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0484105232715577, "is_candidate": false}, {"start": 1621.14, "end": 1624.281, "text": "As\u00ed que yo digo, yo no estoy de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0020741820382164, "is_candidate": false}, {"start": 1624.281, "end": 1626.321, "text": "Bueno, esta no est\u00e1 de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9807644651071622, "is_candidate": false}, {"start": 1626.321, "end": 1629.862, "text": "\u00bfC\u00f3mo es la relaci\u00f3n con Cambiemos y con el jefe de gobierno de la ciudad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8488028052442427, "is_candidate": false}, {"start": 1629.862, "end": 1636.103, "text": "No, yo tengo una posici\u00f3n muy cr\u00edtica respecto al jefe de gobierno de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33003201160850526, "is_candidate": true}, {"start": 1638.202, "end": 1652.606, "text": " A ver, hoy la lista que \u00e9l impulsa, la realidad es que es muy interesante porque se muestran bastante liberales en los debates, pero sucede que \u00e9l lo \u00fanico que hizo fue subir los impuestos, aumentar el endeudamiento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2495815195669694, "is_candidate": true}, {"start": 1652.606, "end": 1658.588, "text": "Hay que contarles que el endeudamiento son impuestos futuros, que adem\u00e1s son profundamente inmorales porque b\u00e1sicamente", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2797409056654828, "is_candidate": true}, {"start": 1659.407, "end": 1664.809, "text": " digamos, golpean sobre generaciones futuras que algunos no votan y que otros ni siquiera nacieron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2765081829586228, "is_candidate": true}, {"start": 1664.809, "end": 1672.412, "text": "O sea, por lo tanto, digamos, al margen del robo que es un impuesto, lo inmoral que es, o sea, castigando a las generaciones futuras.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2518084048496019, "is_candidate": true}, {"start": 1672.412, "end": 1678.555, "text": "Y despu\u00e9s es muy interesante, o sea, lo veo demasiado sensibilizado", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30942724591134096, "is_candidate": true}, {"start": 1681.188, "end": 1702.779, "text": " Yo le dir\u00eda que si \u00e9l verdaderamente tiene vocaci\u00f3n presidencial como la manifiesta, me parece que con semejante debilidad emocional que tanto lo afecte, algunas palabras fuertes, por favor que reconsidere, porque si se fija todos los presidentes han sido fuertemente insultados, o acaso \u00e9l se considera que es un ser", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21447833800869576, "is_candidate": true}, {"start": 1703.591, "end": 1707.312, "text": " es superlativo que, digamos, nadie le puede decir nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31721952261723707, "is_candidate": true}, {"start": 1707.312, "end": 1723.377, "text": "Porque en el fondo yo lo que... A ver, lo que yo dije y el motivo por el cual dije lo que dije, digo, porque parece que se olvidan que yo lo dije en redes sociales, con lo cual la red social es como en mi casa, hago lo que quiero con mi red social, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2534769575974908, "is_candidate": true}, {"start": 1723.377, "end": 1726.397, "text": "O sea, en mi Instagram yo hago lo que se me da la gana.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41682189540917736, "is_candidate": true}, {"start": 1726.397, "end": 1727.918, "text": "Digo, si no te gusta no lo mir\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36704042347191523, "is_candidate": true}, {"start": 1729.067, "end": 1734.715, "text": " Pero digamos, al margen de eso, que parece que ac\u00e1 el liberalismo, nadie entiende qu\u00e9 es el liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3228118734473723, "is_candidate": true}, {"start": 1734.715, "end": 1739.081, "text": "Pero no s\u00f3lo eso, sino que... A ver, el problema...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48704114172303914, "is_candidate": true}, {"start": 1740.461, "end": 1744.405, "text": " deja de tomarse en cuenta lo que yo estaba denunciando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3239513371613483, "is_candidate": true}, {"start": 1744.405, "end": 1751.952, "text": "Y eso es mucho m\u00e1s grave, el hecho de que de repente utilice los recursos del Estado para perseguir a opositores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2573364705807072, "is_candidate": true}, {"start": 1751.952, "end": 1754.654, "text": "Y eso se lo denunci\u00f3 Facundo Manes tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3666426949474566, "is_candidate": true}, {"start": 1754.654, "end": 1763.102, "text": "Es m\u00e1s, Rubinstein, en una declaraci\u00f3n, dijo que \u00e9l puso la lista de L\u00f3pez-Murphy justamente para perjudicarme a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3133099209962297, "is_candidate": true}, {"start": 1763.963, "end": 1775.512, "text": " Entonces, primero, y despu\u00e9s que se fijen las cosas que tambi\u00e9n dice la gente de su lista, gente que est\u00e1 dentro de su espacio, que hace acusaciones muy ligeras que constituyen delitos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23856413825694744, "is_candidate": true}, {"start": 1775.512, "end": 1777.754, "text": "Entonces digo, ojo con esto, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46838834918367667, "is_candidate": true}, {"start": 1777.754, "end": 1780.777, "text": "Es decir, pero de vuelta, a ver, m\u00e1s all\u00e1 de eso,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45842704587452743, "is_candidate": true}, {"start": 1781.397, "end": 1799.293, "text": " Yo le dir\u00eda que, digamos, o sea, con esa debilidad emocional lo veo muy complicado en su proyecto presidencial, porque si alguien le dija algunas palabras fuertes, lo sensibiliza tanto, digamos, quiere decir que no est\u00e1 apto para ejercer un cargo como ser presidente de la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22493107047703598, "is_candidate": true}, {"start": 1799.293, "end": 1803.397, "text": "Tengo que cerrar con esto, agradeciendo el tiempo y adem\u00e1s viniendo el d\u00eda del cumplea\u00f1os de Javier Milay, pero...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9541109076039769, "is_candidate": false}, {"start": 1804.838, "end": 1808.948, "text": " \u00bfPara qu\u00e9 quer\u00e9s sumar muchos votos en esta campa\u00f1a y en esta elecci\u00f3n, digamos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8667359940678169, "is_candidate": false}, {"start": 1808.948, "end": 1811.413, "text": "Cambiemos lo dice claramente, quiere poner un freno al kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8821669269709771, "is_candidate": false}, {"start": 1812.063, "end": 1813.905, "text": " Y mucha gente los vota por eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7497553630642845, "is_candidate": false}, {"start": 1813.905, "end": 1815.666, "text": "Eso es falso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6338749889997048, "is_candidate": false}, {"start": 1815.666, "end": 1818.769, "text": "No, no, ac\u00e1 es falso, eso hay que aclararlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4843234139028114, "is_candidate": true}, {"start": 1818.769, "end": 1819.93, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es falso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5461679308185079, "is_candidate": false}, {"start": 1819.93, "end": 1830.099, "text": "Porque, digamos, es m\u00e1s, no solo que les votaron todas las leyes adjuntas por el kiserismo, adem\u00e1s mandaron leyes aberrantes como la ley de g\u00f3ndolas, como la ley de alquileres, como la de teletrabajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23420763269751543, "is_candidate": true}, {"start": 1830.099, "end": 1838.206, "text": "El se\u00f1or Mario Negri le dec\u00eda a Alberto Fern\u00e1ndez, nuestro comandante, mi comandante, es m\u00e1s, cuando nos encerraban con la cuarentena cavern\u00edcola,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.257186904606034, "is_candidate": true}, {"start": 1838.586, "end": 1842.912, "text": " Rodr\u00edguez Larreta se sentaba junto a Alberto Fern\u00e1ndez y Kicillof.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2734313399681748, "is_candidate": true}, {"start": 1842.912, "end": 1850.983, "text": "Con lo cual digamos, o sea, si verdaderamente la gente est\u00e1 preocupada por el kiserismo, o sea, nos tiene que votar a nosotros que somos mucho m\u00e1s anti-kiseristas que \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25543346581846715, "is_candidate": true}, {"start": 1850.983, "end": 1853.726, "text": "Y no solo eso, y te voy a dar un dato m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34114656743614247, "is_candidate": true}, {"start": 1853.726, "end": 1855.769, "text": "De los 10 primeros lugares que tiene en la lista,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5135329377604239, "is_candidate": false}, {"start": 1857.111, "end": 1863.219, "text": " 9 son socialdem\u00f3cratas, es m\u00e1s, tiene hasta 5 kirchneristas en la lista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29720070701816037, "is_candidate": true}, {"start": 1863.219, "end": 1868.747, "text": "Y te voy a decir algo m\u00e1s, nosotros si logramos capturar el voto liberal,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3227022850249769, "is_candidate": true}, {"start": 1870.015, "end": 1874.256, "text": " que es la segunda fuerza en la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28878938118227915, "is_candidate": true}, {"start": 1874.256, "end": 1874.576, "text": "\u00bfSabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7981937700394365, "is_candidate": false}, {"start": 1874.576, "end": 1877.237, "text": "Estar\u00edamos dejando tercero al kiserismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36005219943408073, "is_candidate": true}, {"start": 1877.237, "end": 1883.438, "text": "Leandro Santoro se convertir\u00eda, ser\u00eda al kiserismo lo que Marta Mercader, al radicalismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30586581084942344, "is_candidate": true}, {"start": 1883.438, "end": 1885.619, "text": "Ser\u00eda el principio del fin de esa fuerza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40151481559433166, "is_candidate": true}, {"start": 1885.619, "end": 1891.14, "text": "Por lo tanto, la verdadera posibilidad de extirpar al kiserismo somos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2970286741358096, "is_candidate": true}, {"start": 1891.14, "end": 1897.201, "text": "Imag\u00ednate que hagamos adem\u00e1s una elecci\u00f3n tan, pero tan buena, que no es solo que los dejemos terceros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3466937572913693, "is_candidate": true}, {"start": 1897.201, "end": 1899.622, "text": "Mir\u00e1 si adem\u00e1s dejamos afuera al comunista Heller.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34144470540669847, "is_candidate": true}, {"start": 1900.082, "end": 1900.903, "text": " Ser\u00eda una fiesta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5358996276200907, "is_candidate": false}, {"start": 1900.903, "end": 1902.504, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 queremos todo esto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5958584793889765, "is_candidate": false}, {"start": 1902.504, "end": 1903.826, "text": "\u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9, Franco?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5331765548030611, "is_candidate": false}, {"start": 1903.826, "end": 1909.731, "text": "Porque queremos volver a abrazar las ideas de la libertad en serio, que son las que hicieron de este pa\u00eds la primer potencia mundial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32559732356951065, "is_candidate": true}, {"start": 1909.731, "end": 1916.797, "text": "Y no, por ejemplo, como estas declaraciones, digamos, de la RETA, diciendo que hay controles de precios que funcionan bien si se hacen con buenos valores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33953392505406965, "is_candidate": true}, {"start": 1916.797, "end": 1919.22, "text": "No, se\u00f1or Horacio Rodr\u00edguez de la RETA.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39130217842461823, "is_candidate": true}, {"start": 1919.22, "end": 1921.782, "text": "Los controles de precios no funcionan nunca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3700243703737939, "is_candidate": true}, {"start": 1921.782, "end": 1924.785, "text": "Usted est\u00e1 padeciendo lo que Hayek llamaba la fatal arrogancia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3381966911687212, "is_candidate": true}, {"start": 1925.732, "end": 1930.459, "text": " No lo puede hacer porque no tiene los elementos para hacer ese c\u00e1lculo, salvo que sea Dios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3339420754926504, "is_candidate": true}, {"start": 1930.459, "end": 1931.12, "text": "Y \u00bfsabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8852029856276952, "is_candidate": false}, {"start": 1931.12, "end": 1935.766, "text": "Por m\u00e1s que usted se crea tan importante que nadie le puede decir nada, usted no es Dios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3013349889122341, "is_candidate": true}, {"start": 1935.766, "end": 1937.088, "text": "Gracias por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.004608623554068, "is_candidate": false}, {"start": 1937.088, "end": 1939.031, "text": "\u00bfTe gusta Charlie Garc\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8732736341588392, "is_candidate": false}, {"start": 1939.031, "end": 1941.394, "text": "Lo m\u00edo es la \u00f3pera, s\u00ed, pero Charlie Garc\u00eda me gusta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35011537484220645, "is_candidate": true}, {"start": 1941.394, "end": 1941.675, "text": "\u00bfTe gusta?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1718695805063146, "is_candidate": false}], "Index": 110, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "jea-Xz-tef0", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=jea-Xz-tef0", "title": "\"Esto explota\" Milei en TN en el d\u00eda de su cumplea\u00f1os- 22/10/21", "duration": 1966.0, "view_count": 111149.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}