{"segments": [{"start": 0.008, "end": 1.55, "text": " que quieras ubicarte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7880246366997552, "is_candidate": false}, {"start": 1.55, "end": 3.051, "text": "Javier, \u00bfc\u00f3mo and\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0447099253254197, "is_candidate": false}, {"start": 3.051, "end": 3.352, "text": "Bienvenido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9100409014634163, "is_candidate": false}, {"start": 3.352, "end": 3.832, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Jos\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9023402544467936, "is_candidate": false}, {"start": 3.832, "end": 4.453, "text": "Un placer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6257671604316166, "is_candidate": false}, {"start": 4.453, "end": 5.414, "text": "\u00bfTodo en orden?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.016455221811546, "is_candidate": false}, {"start": 5.414, "end": 5.975, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8001465913363329, "is_candidate": false}, {"start": 5.975, "end": 11.2, "text": "Bueno, \u00bfc\u00f3mo ves esta situaci\u00f3n econ\u00f3mica que estamos atravesando?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8703552177199516, "is_candidate": false}, {"start": 11.2, "end": 16.746, "text": "Bueno, desde mi punto de vista, Argentina va a la peor crisis econ\u00f3mica y social de su historia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4029571847881437, "is_candidate": true}, {"start": 18.455, "end": 29.764, "text": " B\u00e1sicamente lo que vos ten\u00e9s es que era una econom\u00eda que ya ven\u00eda mal, que ven\u00eda golpeada, con fuertes desequilibrios en el plano fiscal, en el plano monetario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31850377261897567, "is_candidate": true}, {"start": 29.764, "end": 40.493, "text": "Que los has marcado, me consta, durante los \u00faltimos 4 a\u00f1os, a veces con m\u00e1s alto perfil, otras veces con menos perfil, pero siempre fuiste marcando tambi\u00e9n en los a\u00f1os anteriores lo que vos ve\u00edas como desequilibrios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8626857024831072, "is_candidate": false}, {"start": 40.893, "end": 56.762, "text": " Exacto, y entonces lo que vos ten\u00e9s es que la llegada del coronavirus y el modelo de cuarentena que tom\u00f3 el gobierno, eso lo que hace es precipitar m\u00e1s la ca\u00edda del PBI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2890162399892837, "is_candidate": true}, {"start": 56.762, "end": 64.947, "text": "Pens\u00e1 que vos ya en abril tuviste un registro de una ca\u00edda de 26.4, acumula 11, ya estamos peor que en el 2002,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33081958341701956, "is_candidate": true}, {"start": 66.768, "end": 85.15, "text": " que el PBI cay\u00f3 10,9, por lo tanto vas a ver ca\u00edda del empleo, vas a ver ca\u00edda del salario real, vas a ver aumento de pobres, aumentos de indigentes, y si a eso le sum\u00e1s que es probable que se desate una hiperinflaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2553140856431587, "is_candidate": true}, {"start": 86.251, "end": 99.566, "text": " digamos, poder llegar a estar viendo los niveles de pobreza en torno al 75% y desde mi punto de vista es una situaci\u00f3n que hasta para el peronismo puede llegar a ser muy dif\u00edcil de manejar en el plano social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32837610519290616, "is_candidate": true}, {"start": 99.566, "end": 107.115, "text": "Javier, cuando uno mira esta realidad que est\u00e1 dada por los n\u00fameros, por las proyecciones, muchas veces desde el gobierno se enojan, dicen que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7821145590553007, "is_candidate": false}, {"start": 107.715, "end": 111.397, "text": " Esta no es informaci\u00f3n correcta, que son mentiras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8309359556187137, "is_candidate": false}, {"start": 111.397, "end": 118.86, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 crees que hay una distorsi\u00f3n entre lo que est\u00e1 ocurriendo y esa percepci\u00f3n que a veces hay desde el poder?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8136019668292971, "is_candidate": false}, {"start": 118.86, "end": 126.184, "text": "Bueno, en principio tambi\u00e9n hay que entender el rol que juega la posverdad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4043532989490144, "is_candidate": true}, {"start": 126.184, "end": 129.765, "text": "Y lo que tiene que ver con el sesgo de confirmaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28516600024361094, "is_candidate": true}, {"start": 129.765, "end": 131.326, "text": "Lo voy a hacer simple.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4252879221944277, "is_candidate": true}, {"start": 131.326, "end": 135.548, "text": "Si vos te quer\u00e9s divorciar, no vas y le preguntas al cura qu\u00e9 opina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20923527105271977, "is_candidate": true}, {"start": 136.328, "end": 141.852, "text": " vas y le pregunt\u00e1s al amigo que se separ\u00f3 y que vos lo ves que est\u00e1 de farra todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3164855598340869, "is_candidate": true}, {"start": 141.852, "end": 144.894, "text": "Ahora en cuarentenado, pero supo estar de farra, es verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0597069186935497, "is_candidate": false}, {"start": 144.894, "end": 159.383, "text": "Claro, ese vendr\u00eda a ser el concepto, es decir, vos vas y busc\u00e1s a aquel que, digamos, b\u00e1sicamente te dice lo que quer\u00e9s escuchar, digamos, eso vos como hombre de medio lo sab\u00e9s, que digamos, el p\u00fablico se segmenta de esa manera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23820610531969788, "is_candidate": true}, {"start": 160.644, "end": 167.872, "text": " Entonces, ah\u00ed es muy dif\u00edcil saber lo que verdaderamente est\u00e1n diciendo, a qu\u00e9 tribuna le est\u00e1n hablando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.354480877946207, "is_candidate": true}, {"start": 167.872, "end": 173.558, "text": "Ahora, por eso me parece que el mejor remedio contra eso es los datos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3525378478357858, "is_candidate": true}, {"start": 173.558, "end": 177.643, "text": "Entonces vos, por ejemplo, me dec\u00eds, mira, para m\u00ed no hay riesgo de hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34944466242383043, "is_candidate": true}, {"start": 177.643, "end": 179.024, "text": "Ok, entonces yo te digo, mira,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5307600163884602, "is_candidate": false}, {"start": 180.045, "end": 197.016, "text": " Argentina en el primer semestre del a\u00f1o, que es cuando tiene los n\u00fameros m\u00e1s robustos de recaudaci\u00f3n, la recaudaci\u00f3n subi\u00f3 22%, el gasto 100% y acumula un d\u00e9ficit fiscal de 14.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29648972098202764, "is_candidate": true}, {"start": 197.016, "end": 199.558, "text": "Si vos adem\u00e1s dec\u00eds, mir\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4195044070973116, "is_candidate": true}, {"start": 200.984, "end": 205.046, "text": " El Macrismo dej\u00f3 un d\u00e9ficit fiscal primario de menos 0,6.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3535755920266179, "is_candidate": true}, {"start": 205.046, "end": 210.529, "text": "Lo correg\u00eds por las partidas que van desfasadas, los correg\u00eds por los liberamientos sin pago, ten\u00e9s menos 3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33739197162317813, "is_candidate": true}, {"start": 210.529, "end": 215.671, "text": "El programa fiscal que impulsa el gobierno en este momento ser\u00e1n 4 puntos, est\u00e1s en 7.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4186817774985182, "is_candidate": true}, {"start": 215.671, "end": 221.915, "text": "Si el PBI te cae por lo menos 10 puntos, te vas a un d\u00e9ficit fiscal primario de 10 puntos el PBI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38968672828223616, "is_candidate": true}, {"start": 221.915, "end": 224.376, "text": "Por lo tanto, digamos, todo eso, \u00bfcon qu\u00e9 lo vas a financiar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43249512186479333, "is_candidate": true}, {"start": 224.376, "end": 226.897, "text": "Lo vas a financiar con emisi\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4233676178887926, "is_candidate": true}, {"start": 226.897, "end": 227.958, "text": "En lo que va del a\u00f1o,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6390847948321627, "is_candidate": false}, {"start": 228.938, "end": 232.401, "text": " emitieron un bill\u00f3n de pesos para financiar al fisco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40493252638541966, "is_candidate": true}, {"start": 232.401, "end": 235.763, "text": "Pens\u00e1 que la base monetaria es 2.1 billones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3732878461967791, "is_candidate": true}, {"start": 235.763, "end": 240.206, "text": "\u00bfPero por qu\u00e9 vos no ves los efectos en la tasa de inflaci\u00f3n, por ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32829384433795916, "is_candidate": true}, {"start": 240.206, "end": 240.947, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6276053103664888, "is_candidate": false}, {"start": 240.947, "end": 246.631, "text": "Porque b\u00e1sicamente ese dinero est\u00e1 siendo esterilizado con LELICS y con PASES.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3172760808535735, "is_candidate": true}, {"start": 246.631, "end": 252.355, "text": "Entonces cuando mir\u00e1s la posici\u00f3n de LELICS y PASES ten\u00e9s otro 2.1 billones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42221640514949643, "is_candidate": true}, {"start": 252.355, "end": 255.858, "text": "Con lo cual, eso quiere decir que en el caso de un p\u00e1nico,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4355614093196588, "is_candidate": true}, {"start": 257.141, "end": 261.724, "text": " Vos, en el lapso de 28 d\u00edas estar\u00edas duplicando la cantidad de dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30333390839472785, "is_candidate": true}, {"start": 261.724, "end": 263.506, "text": "Obviamente que eso tiene una din\u00e1mica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3809450645428223, "is_candidate": true}, {"start": 263.506, "end": 266.108, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que van a desarmar primero los bancos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41282754301747326, "is_candidate": true}, {"start": 266.108, "end": 266.628, "text": "Los PAS.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6414046201746211, "is_candidate": false}, {"start": 266.628, "end": 271.191, "text": "Cuando pase eso, lo que vos vas a encontrar es que la brecha va a explotar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2973685958537472, "is_candidate": true}, {"start": 271.191, "end": 284.981, "text": "Entonces, desde mi punto de vista, lo que van a hacer es ir a una suerte de Plan B\u00f3nex y eso va a generar una descoordinaci\u00f3n macroecon\u00f3mica tan grande que va a hacer caer todav\u00eda much\u00edsimo m\u00e1s la actividad y la hiperinflaci\u00f3n viene en la segunda vuelta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2305569164956457, "is_candidate": true}, {"start": 285.181, "end": 286.722, "text": " \u00bfY esto se puede frenar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8955013854664317, "is_candidate": false}, {"start": 286.722, "end": 292.465, "text": "\u00bfEstamos a tiempo de evitar ese colapso cuando uno mira una realidad que la Argentina ya vivi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8206491564108616, "is_candidate": false}, {"start": 292.465, "end": 298.567, "text": "Digo, habl\u00e1s de Plan B\u00f3nex, imagino mucha gente que nos est\u00e1 mirando que ya se asusta por esa realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.782680457759454, "is_candidate": false}, {"start": 298.567, "end": 299.648, "text": "Porque ya pas\u00f3 tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8170778268399916, "is_candidate": false}, {"start": 299.648, "end": 300.909, "text": "No, pero es que ya pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5752348431164973, "is_candidate": false}, {"start": 300.909, "end": 308.352, "text": "Pero aparte, cuando vos escuch\u00e1s a los funcionarios, te dicen, no, bueno, esto es manejable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3572821720688336, "is_candidate": true}, {"start": 308.352, "end": 309.313, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir manejable?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43014876802257584, "is_candidate": true}, {"start": 310.21, "end": 322.039, "text": " que en el fondo, digamos, le vas a, digamos, vas a ir contra los bancos y no le vas a pagar cuando te pidan que le devuelvas los pases o cuando te pide que le pagues las LELIX.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2268419106517463, "is_candidate": true}, {"start": 322.039, "end": 325.182, "text": "Entonces, \u00bfcon qu\u00e9 le va a pagar a los depositantes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29030944466158404, "is_candidate": true}, {"start": 325.182, "end": 327.944, "text": "Entonces, es una situaci\u00f3n peligrosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41681566131809034, "is_candidate": true}, {"start": 327.944, "end": 331.687, "text": "Me parece que adem\u00e1s hay mucha incompetencia en", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3046817408485498, "is_candidate": true}, {"start": 332.467, "end": 345.956, "text": " todo el actual gobierno en lo que tiene que ver en lo econ\u00f3mico que directamente no conocen fundamentos b\u00e1sicos de la teor\u00eda econ\u00f3mica y adem\u00e1s, o sea, viven de espalda los datos de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26732848186596925, "is_candidate": true}, {"start": 345.956, "end": 349.078, "text": "Javier, ah\u00ed hay una cuesti\u00f3n que te responden cuando uno les pregunta y es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9201967321590176, "is_candidate": false}, {"start": 349.538, "end": 355.644, "text": " que la diferencia entre nuestra historia argentina y la realidad actual pasa porque no hay supuesta puja distributiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.810858423282528, "is_candidate": false}, {"start": 355.644, "end": 365.713, "text": "Esta idea de, como no ten\u00e9s aumento porque hay miedo por perder el puesto de trabajo, como hay una situaci\u00f3n tan compleja en materia econ\u00f3mica, como que eso les quita una presi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8303194010040756, "is_candidate": false}, {"start": 365.713, "end": 368.656, "text": "\u00bfEsto es verdad o no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8808829623263733, "is_candidate": false}, {"start": 368.656, "end": 370.077, "text": "A ver, yo digamos...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6865795876490635, "is_candidate": false}, {"start": 371.413, "end": 378.437, "text": " no adhiero a ese punto de la puja distributiva como mecanismo generador de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2618355916783416, "is_candidate": true}, {"start": 378.437, "end": 392.025, "text": "O sea, para m\u00ed la inflaci\u00f3n es siempre y en todo lugar un fen\u00f3meno monetario, obviamente que cuando vos emit\u00eds el efecto no est\u00e1 hoy, sino que tiene un rezago al menos en Argentina entre 12 y 18 meses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2523350125158993, "is_candidate": true}, {"start": 392.025, "end": 396.228, "text": "De hecho, f\u00edjate que la discusi\u00f3n de inflaci\u00f3n en Argentina hoy", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36605572241091333, "is_candidate": true}, {"start": 396.808, "end": 398.43, "text": " Parece de locos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47855946711412545, "is_candidate": true}, {"start": 398.43, "end": 408.481, "text": "Porque la heterodoxia lo que est\u00e1 diciendo es, mira, vos ten\u00edas una inflaci\u00f3n promedio interanual, o sea, tomando cada mes los interanuales y promedi\u00e1ndolos, de 33%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30330531044170284, "is_candidate": true}, {"start": 408.481, "end": 410.664, "text": "Durante el 2019 dejaste de emitir", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4506847851476703, "is_candidate": true}, {"start": 414.042, "end": 416.164, "text": " y salt\u00f3 al 53.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3410880454926616, "is_candidate": true}, {"start": 416.164, "end": 419.847, "text": "Ahora, le est\u00e1s dando a la maquinita, y hay 43.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38682389154381136, "is_candidate": true}, {"start": 419.847, "end": 425.751, "text": "Entonces, que te dicen que en realidad vos, parece que emit\u00eds y baj\u00e1s la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33064314602688805, "is_candidate": true}, {"start": 425.751, "end": 427.192, "text": "Ah\u00ed hay ya algunos problemas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3728529092892603, "is_candidate": true}, {"start": 427.192, "end": 433.317, "text": "Primero, nunca pudieron resolver el desaf\u00edo que les propuse de demostrar que hay inflaci\u00f3n en una econom\u00eda de trueque.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3143273085743469, "is_candidate": true}, {"start": 433.317, "end": 436.019, "text": "Y te digo ac\u00e1, no lo van a lograr nunca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42156387369145054, "is_candidate": true}, {"start": 436.019, "end": 436.94, "text": "Punto 1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7142822488480047, "is_candidate": false}, {"start": 436.94, "end": 437.24, "text": "Punto 2.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8574348469548866, "is_candidate": false}, {"start": 438.681, "end": 447.378, "text": " Si ellos verdaderamente creyeran eso, dado que somos tantos los que nos quejamos de la presi\u00f3n fiscal, que hagan cero los impuestos, que lo financien todo con emisi\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3066363435758451, "is_candidate": true}, {"start": 447.378, "end": 448.059, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no lo hacen?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5905186998895187, "is_candidate": false}, {"start": 449.02, "end": 457.627, "text": " Y adem\u00e1s, lo otro que parece que leyeron a Friedman de manera con un ojo tapado, por lo menos, con suerte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3155317816318878, "is_candidate": true}, {"start": 457.627, "end": 465.913, "text": "Porque Friedman, hay una conferencia que da en 1970 en la London School of Economics donde \u00e9l dice que es el monetarismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3107782025733298, "is_candidate": true}, {"start": 465.913, "end": 469.375, "text": "Y una de las cosas que dice es, la pol\u00edtica monetaria opera con rezagos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.278317246081351, "is_candidate": true}, {"start": 469.375, "end": 472.318, "text": "Y despu\u00e9s hay otro elemento m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42647846176364657, "is_candidate": true}, {"start": 472.318, "end": 473.799, "text": "Vos en cuarentena,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36384696524992, "is_candidate": true}, {"start": 474.899, "end": 475.479, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.857298370870168, "is_candidate": false}, {"start": 475.479, "end": 481.763, "text": "Ah, y siempre se olvidan el problema de la esterilizaci\u00f3n, parece que no saben hacer esa cuenta tampoco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.260835422778821, "is_candidate": true}, {"start": 481.763, "end": 486.945, "text": "Pero, \u00bfqu\u00e9 pasa cuando vos mir\u00e1s el problema actual como fen\u00f3meno, no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3928211591314926, "is_candidate": true}, {"start": 486.945, "end": 493.309, "text": "Ten\u00e9s una explosi\u00f3n de emisi\u00f3n monetaria que todav\u00eda no la ves en la calle porque la esterilizaron, ten\u00e9s ca\u00edda de demanda de dinero,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28145209087247136, "is_candidate": true}, {"start": 494.069, "end": 495.209, "text": " desde el 28 de diciembre del 2017.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5720323355830941, "is_candidate": false}, {"start": 495.209, "end": 501.031, "text": "Por eso, digamos, vos durante el 2019, por m\u00e1s que dejaste de emitir, tuviste inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3613812721841033, "is_candidate": true}, {"start": 501.031, "end": 501.271, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6784382365924175, "is_candidate": false}, {"start": 501.271, "end": 503.231, "text": "Porque se te desplom\u00f3 la demanda de dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40378562344029323, "is_candidate": true}, {"start": 503.231, "end": 504.051, "text": "Se te desplom\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6142604394533269, "is_candidate": false}, {"start": 504.051, "end": 513.094, "text": "Entonces, cuando vos o sube la oferta de dinero o cae la demanda de dinero, eso hace que el poder adquisitivo del peso caiga y, por ende, los precios suben.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33385861015863094, "is_candidate": true}, {"start": 513.094, "end": 518.935, "text": "Y si a eso vos le sum\u00e1s la ca\u00edda de actividad que tenemos, vamos a... En mi manual dice que vamos a una hiper.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3006921224177648, "is_candidate": true}, {"start": 518.935, "end": 522.456, "text": "Pero, adem\u00e1s, \u00bfpor qu\u00e9 vos hoy no ves inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4637838720261388, "is_candidate": true}, {"start": 523.496, "end": 527.261, "text": " Porque b\u00e1sicamente en cuarentenados, \u00bfqu\u00e9 puedes consumir?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4232397648684373, "is_candidate": true}, {"start": 527.261, "end": 531.166, "text": "Alimentos, las cosas de la higiene y todas esas cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39764433365656726, "is_candidate": true}, {"start": 531.166, "end": 532.547, "text": "Esas que est\u00e1n ligadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5254331814703147, "is_candidate": false}, {"start": 533.601, "end": 540.344, "text": " al tipo de cambio, que est\u00e1 anclado a su vez, y recontraensepado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.329552035111657, "is_candidate": true}, {"start": 540.344, "end": 550.728, "text": "Entonces, por ese lado, mantener los precios de los alimentos y bebidas y las cuestiones de higiene y todas esas cosas, que son lo que b\u00e1sicamente consum\u00eds hoy en esta cuarentena.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30671505177200054, "is_candidate": true}, {"start": 550.728, "end": 553.65, "text": "Despu\u00e9s ten\u00e9s las tarifas pisadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46940126815222705, "is_candidate": true}, {"start": 553.65, "end": 553.91, "text": "Ten\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9474159350077657, "is_candidate": false}, {"start": 554.927, "end": 565.618, "text": " acuerdos de precios, entonces digo, por eso no ten\u00e9s inflaci\u00f3n, y adem\u00e1s a esto le ten\u00e9s que sumar, que es un elemento no trivial, que la inversi\u00f3n se derrumb\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31761401300469927, "is_candidate": true}, {"start": 565.618, "end": 572.024, "text": "Ahora, cuando vos quieras salir de eso, porque qu\u00e9 te dicen, c\u00f3mo van a salir, con obra p\u00fablica, el nuevo New Deal, lo primero que hay que explicarle", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30446282135288383, "is_candidate": true}, {"start": 572.825, "end": 576.369, "text": " a estas personas es que vayan y revisen la literatura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36737056730926587, "is_candidate": true}, {"start": 576.369, "end": 588.063, "text": "De la Gran Depresi\u00f3n, si leen Friedman y Schwartz, la historia monetaria de los Estados Unidos, cap\u00edtulo 7, o si quieren, para hacerlo m\u00e1s f\u00e1cil, van y leen La Gran Contracci\u00f3n, que es justamente ese cap\u00edtulo extra\u00eddo del libro,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.277040258718518, "is_candidate": true}, {"start": 588.723, "end": 590.524, "text": " se sali\u00f3 con pol\u00edtica monetaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4292112049179234, "is_candidate": true}, {"start": 590.524, "end": 596.367, "text": "Si no quieren leer a Friedman y Schwartz, que lean a Bernanke, que tiene los ensayos de la Gran Depresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36828958318379457, "is_candidate": true}, {"start": 596.367, "end": 603.09, "text": "Y si tampoco le gusta, pueden leer a Cristina Romer, que es una neokeynesiana declarada, y \u00bfsabes qu\u00e9 te dice?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.355088453580814, "is_candidate": true}, {"start": 603.09, "end": 610.974, "text": "De la Gran Depresi\u00f3n se sali\u00f3 con pol\u00edtica monetaria, no con pol\u00edtica fiscal, porque Roosevelt, as\u00ed como aumentaba el gasto p\u00fablico, te aumentaba los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36771305767448104, "is_candidate": true}, {"start": 610.974, "end": 612.975, "text": "Entonces no hab\u00eda pol\u00edtica fiscal expansiva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42669037178903424, "is_candidate": true}, {"start": 612.975, "end": 616.377, "text": "Ac\u00e1 lo que quieren hacer es aumentar la obra p\u00fablica", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40427014805374595, "is_candidate": true}, {"start": 616.657, "end": 628.606, "text": " que ya sabemos cu\u00e1les son los efectos colaterales de la obra p\u00fablica, que es el robo, por eso est\u00e1n tan preocupados por levantar esto, y financiarlo con emisi\u00f3n monetaria, dinero que nadie quiere.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32664329486824895, "is_candidate": true}, {"start": 631.333, "end": 642.801, "text": " Vos ah\u00ed ya vas a tener un problema porque cuando vos empieces a levantar la inversi\u00f3n, ah\u00ed los desequilibrios que tiene subyacente la econom\u00eda te van a explotar en el mercado de dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27685163023455583, "is_candidate": true}, {"start": 642.801, "end": 647.324, "text": "A consecuencia de esta cuarentena cavern\u00edcola y desastrosa que hicieron,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27083821079456316, "is_candidate": true}, {"start": 648.204, "end": 651.067, "text": " donde le comieron el capital a las empresas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.346530436098638, "is_candidate": true}, {"start": 651.067, "end": 664.579, "text": "Las empresas, vos lo sab\u00e9s muy bien, Jos\u00e9, digamos, primero, si vos paraste una m\u00e1quina tres, cuatro meses, no es que apret\u00e1s un bot\u00f3n y arranca, punto uno, o sea, con lo cual vas a necesitar invertir para mantener o reparar la m\u00e1quina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32670147926865567, "is_candidate": true}, {"start": 664.579, "end": 667.642, "text": "Y despu\u00e9s vos necesit\u00e1s capital de trabajo, el cual te lo comiste", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6094139229339197, "is_candidate": false}, {"start": 668.583, "end": 671.966, "text": " durante la cuarentena, por lo tanto, \u00bfcon qu\u00e9 lo van a financiar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4530505426664164, "is_candidate": true}, {"start": 671.966, "end": 673.567, "text": "\u00bfCon m\u00e1s emisi\u00f3n monetaria?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44815350577460755, "is_candidate": true}, {"start": 673.567, "end": 688.8, "text": "Esto es lo mismo que ir a querer apagar un incendio con un lanzallamas, por lo tanto, mir\u00e1, m\u00e1s tarde o m\u00e1s temprano, explosi\u00f3n de la oferta de dinero, ca\u00edda de la demanda de dinero y ca\u00edda del nivel de actividad econ\u00f3mica, en mi manual se llama hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2894350345907273, "is_candidate": true}, {"start": 688.8, "end": 691.342, "text": "Javier, lo sumo a Pablo Fern\u00e1ndez Blanco para la \u00faltima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9469731626730218, "is_candidate": false}, {"start": 692.556, "end": 698.962, "text": " Javier, esto te lo pido bien sencillito porque vos dec\u00eds que la gente que maneja la econom\u00eda en el gobierno no entiende demasiado de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7619728594009958, "is_candidate": false}, {"start": 698.962, "end": 703.606, "text": "Dicen que podr\u00eda haber un relanzamiento del gobierno justamente cuando termine la cuarentena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.794581658213639, "is_candidate": false}, {"start": 703.606, "end": 707.55, "text": "\u00bfQu\u00e9 dos, tres o cuatro cosas deber\u00edan hacer para que lo entienda cualquiera?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5746501820105054, "is_candidate": false}, {"start": 708.507, "end": 729.961, "text": " Bueno, yo creo que el gobierno est\u00e1 tratando de avanzar primero en lo que es la renegociaci\u00f3n de la deuda, donde la verdad que ah\u00ed han mostrado que les falta pericia, porque si vos al final ibas a terminar ofreciendo los mismos que ofrecieron los acreedores, lo hubieras hecho en un primer momento y de esa manera", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27458453308752306, "is_candidate": true}, {"start": 730.721, "end": 734.282, "text": " te evitabas toda esta espera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3709816746467257, "is_candidate": true}, {"start": 734.282, "end": 756.826, "text": "Por otra parte, tambi\u00e9n hay otras cosas que est\u00e1n mal en la deuda, porque vos para pagar deuda necesit\u00e1s tener por lo menos un super\u00e1vit primario de 2 puntos del PBI, yo no veo que est\u00e9n pensando en hacer un ajuste fiscal de 12 puntos del PBI, sobre todo yendo sobre el c\u00e1ncer de Argentina que es el gasto p\u00fablico, es decir, donde vos pod\u00e9s, nosotros con Giacomini en Libertad, Libertad, Libertad, explicamos c\u00f3mo hacer la reforma del Estado", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2453160377954029, "is_candidate": true}, {"start": 757.626, "end": 763.09, "text": " bajar 15 puntos el gasto p\u00fablico para poder bajar los impuestos 10 y sin que tenga costo social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33578061771602874, "is_candidate": true}, {"start": 763.09, "end": 765.292, "text": "Pero claro, le duele a la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41160124102622664, "is_candidate": true}, {"start": 765.292, "end": 772.457, "text": "Y otra cosa, digamos, nosotros somos partidarios de eliminar el Banco Central para terminar de una vez por todas con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28085448923625045, "is_candidate": true}, {"start": 772.457, "end": 782.125, "text": "La verdad que todas las reformas que Argentina necesita para salir adelante no est\u00e1n en agenda y despu\u00e9s de las aberraciones y horrores", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2629847842744233, "is_candidate": true}, {"start": 782.865, "end": 806.919, "text": " de las declaraciones del presidente Alberto Fern\u00e1ndez respecto al capitalismo, donde la llen\u00f3 de clich\u00e9s y donde por lo menos yo puedo, he anotado por lo menos 12 errores, siendo generoso, la verdad es que con esa visi\u00f3n m\u00e1s que salir, lo que vamos a hacer es terminar hundi\u00e9ndonos m\u00e1s, porque de hecho yo te digo algo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28625470947795595, "is_candidate": true}, {"start": 808.223, "end": 818.747, "text": " El modelo de cuarentena que eligi\u00f3 Argentina hoy, dentro de lo que es la l\u00f3gica del Estatuto de Roma de 1998, constituye un delito de lesa humanidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3092518902967337, "is_candidate": true}, {"start": 818.747, "end": 820.388, "text": "\u00bfQu\u00e9 son los delitos de lesa humanidad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4641202397087174, "is_candidate": true}, {"start": 820.388, "end": 823.789, "text": "Contra la vida o contra la libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33386779540240974, "is_candidate": true}, {"start": 826.01, "end": 837.853, "text": " atac\u00e1s de manera sistem\u00e1tica, hay una supresi\u00f3n sistem\u00e1tica del derecho de propiedad, a punto tal que a vos te dejan sin ingresos, de modo tal que no ten\u00e9s base de sustentaci\u00f3n, vos te encontr\u00e1s frente a dos situaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2942513853788965, "is_candidate": true}, {"start": 837.853, "end": 841.614, "text": "Una es seguir enfrentando al Estado, con lo cual te termin\u00e1s muriendo de hambre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40220651167595567, "is_candidate": true}, {"start": 841.614, "end": 846.296, "text": "Por lo tanto, o sea, no s\u00f3lo que te mat\u00f3 por la vida indirecta, sino que en el medio te tortur\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3332619639067276, "is_candidate": true}, {"start": 846.296, "end": 847.736, "text": "O sea, no te deja salida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8426245032079386, "is_candidate": false}, {"start": 847.736, "end": 848.356, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6325884516868083, "is_candidate": false}, {"start": 848.356, "end": 849.056, "text": "\u00bfY la otra cu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.594325972623766, "is_candidate": false}, {"start": 849.056, "end": 850.657, "text": "Convertirte en un esclavo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5899076874584446, "is_candidate": false}, {"start": 850.657, "end": 851.057, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6507062810133954, "is_candidate": false}, {"start": 851.998, "end": 865.187, "text": " Todo esto es un sistema muy perverso donde adem\u00e1s la cuarentena se la utiliza como mecanismo de represi\u00f3n, porque f\u00edjate que cuando la izquierda fue a manifestarse por distintas cuestiones, nunca se dijo nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3580733289625919, "is_candidate": true}, {"start": 865.187, "end": 874.373, "text": "Ahora, cuando la gente de bien quiso ir a reclamar para pedir volver a trabajar, el presidente le contest\u00f3 con una cuarentena de 21 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32786307193514275, "is_candidate": true}, {"start": 874.373, "end": 880.758, "text": "Y cuando apareci\u00f3 el problema de Vicent\u00edn, que en realidad no es un caso aislado, sino que es parte de una pol\u00edtica global,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3390475736365902, "is_candidate": true}, {"start": 881.478, "end": 882.059, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0813384628745741, "is_candidate": false}, {"start": 882.059, "end": 884.0, "text": "Que nos est\u00e1 llevando hacia el comunismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46682917636717813, "is_candidate": true}, {"start": 884.0, "end": 884.881, "text": "\u00bfQu\u00e9 hizo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.758638831177471, "is_candidate": false}, {"start": 884.881, "end": 887.343, "text": "Nos volvi\u00f3 a meter en fase 1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3927597527219273, "is_candidate": true}, {"start": 887.343, "end": 890.085, "text": "Javier, muchas gracias por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.891255844939031, "is_candidate": false}, {"start": 890.085, "end": 894.95, "text": "Siempre es interesante hablar con vos porque, sobre todo, vas abriendo ventanas si uno quiere seguir preguntando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8097392060269243, "is_candidate": false}, {"start": 894.95, "end": 896.091, "text": "Est\u00e1 para un programa especial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8157455640073651, "is_candidate": false}, {"start": 896.091, "end": 897.051, "text": "Mil gracias por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8874686456626942, "is_candidate": false}, {"start": 897.051, "end": 897.872, "text": "Gracias a vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5388373564715103, "is_candidate": false}, {"start": 897.872, "end": 902.636, "text": "Y ahora nos vamos a meter en el mundo de la justicia de la mano de Daniel Zapzay.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8129630425941051, "is_candidate": false}, {"start": 902.636, "end": 904.818, "text": "En algunos pa\u00edses hemos tenido", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9110957121213246, "is_candidate": false}], "Index": 638, "channel_id": "UCwKZnJ48oXRCCGCQbL1BPSA", "channel": "Javier Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@JavierMileiOK", "id": "jgP2_cCiZdY", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=jgP2_cCiZdY", "title": "Javier Milei en LN+ #COMUNIDADdeNEGOCIOS 2020", "duration": 906.0, "view_count": 2177.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}