{"segments": [{"start": 0.268, "end": 7.953, "text": " Hoy invitamos a uno de los que va a participar de esta contienda electoral, representando a su partido pol\u00edtico en la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8179852543494717, "is_candidate": false}, {"start": 7.953, "end": 10.415, "text": "La Libertad Avanza, se llama el programa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8762404579036207, "is_candidate": false}, {"start": 10.415, "end": 15.498, "text": "Ya estuvo aqu\u00ed con nosotros y siempre es un placer hablar un ratito con \u00e9l porque podemos abordar todos los temas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9151477666422857, "is_candidate": false}, {"start": 15.498, "end": 17.159, "text": "Me refiero a Javier Millet.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9262698363554298, "is_candidate": false}, {"start": 17.159, "end": 17.899, "text": "Javier, buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0393398100056817, "is_candidate": false}, {"start": 17.899, "end": 18.42, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s, Javier?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.013970606013661, "is_candidate": false}, {"start": 18.42, "end": 18.68, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7533682046591827, "is_candidate": false}, {"start": 18.68, "end": 21.261, "text": "Buen d\u00eda, un gusto enorme estar aqu\u00ed nuevamente con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7071123861680791, "is_candidate": false}, {"start": 21.261, "end": 22.022, "text": "Qu\u00e9 bueno tenerte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.024689305274331, "is_candidate": false}, {"start": 22.682, "end": 23.803, "text": " Gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9516285125035084, "is_candidate": false}, {"start": 23.803, "end": 26.024, "text": "Hay gente que no le pone contento tenerme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6834392194271481, "is_candidate": false}, {"start": 26.024, "end": 28.965, "text": "No, si te invitamos ya escuchas bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9405037800224099, "is_candidate": false}, {"start": 28.965, "end": 31.546, "text": "A ojo que el masoquismo es parte de la vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.424696001665802, "is_candidate": true}, {"start": 31.546, "end": 32.366, "text": "Hay de todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0248549307055912, "is_candidate": false}, {"start": 32.366, "end": 33.727, "text": "La libertad avanza, \u00bfde qu\u00e9 trata?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9226128991094673, "is_candidate": false}, {"start": 34.463, "end": 55.933, "text": " La libertad de Adavanza es una alianza que contiene tres partidos, cuatro en realidad, y despu\u00e9s un gran conjunto de adherentes donde todos tenemos como ideal volver a restablecer los valores de la libertad para que de ese modo el pa\u00eds pueda salir de este pose y volvamos a ser un pa\u00eds desarrollado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3370392444368824, "is_candidate": true}, {"start": 55.933, "end": 58.675, "text": "Tenemos a Esper para este espacio, Jos\u00e9 Luis Esper.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0587999947703648, "is_candidate": false}, {"start": 59.548, "end": 62.59, "text": " candidato a la provincia, vos candidato a la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9457484922878518, "is_candidate": false}, {"start": 62.59, "end": 72.317, "text": "Ustedes son dos personas muy conocidas, o sea, son conocidas, la gente sabe qui\u00e9n es Esper, qui\u00e9n es Milei, pero \u00bfqui\u00e9nes te van a acompa\u00f1ar, si se puede saber, si ya ten\u00e9s alg\u00fan nombre confirmado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9383126366669858, "is_candidate": false}, {"start": 72.317, "end": 83.245, "text": "Bueno, nosotros, por ejemplo, en lo que ser\u00eda la lista de diputados nacionales, estamos en una conversaci\u00f3n muy, muy avanzada con Victoria Villarruel,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.348196051916424, "is_candidate": true}, {"start": 84.826, "end": 101.646, "text": " Y despu\u00e9s, algunos lugares se est\u00e1n definiendo en este momento, pero vamos a tener personas de muy alto calibre, por ejemplo, como Gustavo Onigosojian, que es un especialista en temas de compliance a nivel internacional, o sea, un gladiador contra la corrupci\u00f3n, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3633204704092575, "is_candidate": true}, {"start": 102.326, "end": 127.242, "text": " S\u00ed, tambi\u00e9n estamos, o sea, uno de los abogados que me representa en algunos casos a m\u00ed, que es el doctor Pablo Diego Espa\u00f1olo, as\u00ed es que ah\u00ed tenemos una lista muy fuerte y tambi\u00e9n tenemos una lista muy fuerte para lo que tiene que ver con la legislatura, donde quien va a estar encabezando seguramente la lista es el economista Ramiro Marra, as\u00ed es que... \u00bfA qu\u00e9 te refer\u00eds con recuperar la libertad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3391871478394881, "is_candidate": true}, {"start": 128.635, "end": 134.879, "text": " Mira, Argentina, por ejemplo, la presi\u00f3n fiscal que tiene no es propia de un pa\u00eds libre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39060377883265673, "is_candidate": true}, {"start": 134.879, "end": 142.964, "text": "De hecho, Argentina en el ranking de pa\u00edses de libertad econ\u00f3mica est\u00e1 entre los peores del mundo y cada vez retrocede m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3188451459964443, "is_candidate": true}, {"start": 142.964, "end": 146.506, "text": "A ver, un pa\u00eds que tiene CEPO, eso no es libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3652107529465969, "is_candidate": true}, {"start": 146.506, "end": 149.668, "text": "Un pa\u00eds que tiene esta presi\u00f3n fiscal, eso no es libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3338367876305566, "is_candidate": true}, {"start": 149.668, "end": 152.67, "text": "Un pa\u00eds que tiene 70.000 regulaciones, eso no es libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3510462503251627, "is_candidate": true}, {"start": 153.81, "end": 156.471, "text": " Y la libertad va siendo cercenada de distintas maneras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3931099529261638, "is_candidate": true}, {"start": 156.471, "end": 160.212, "text": "O sea, voy, por ejemplo, en el caso del CEPO.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41600337162341083, "is_candidate": true}, {"start": 160.212, "end": 165.534, "text": "CEPO no solo es una medida inmoral, sino que es una restricci\u00f3n a las libertades individuales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35805421864573495, "is_candidate": true}, {"start": 165.534, "end": 166.474, "text": "F\u00edjate lo que pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5241850457438919, "is_candidate": false}, {"start": 166.474, "end": 170.996, "text": "Estaba jugando la final argentina con Brasil por la Copa Am\u00e9rica el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29045509906274114, "is_candidate": true}, {"start": 171.656, "end": 182.082, "text": " S\u00ed, manda una medida que regula y hace m\u00e1s dif\u00edcil las operaciones del contado con liquidaciones, es decir, el d\u00f3lar paralelo, uno de los d\u00f3lares paralelos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29497847906910424, "is_candidate": true}, {"start": 182.082, "end": 186.044, "text": "Bueno, eso, digamos, es de una gravedad enorme en distintos aspectos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35177586449003795, "is_candidate": true}, {"start": 186.044, "end": 192.067, "text": "Primero, la existencia de un cepo es grave, porque eso lo que est\u00e1 haciendo es restringir tu conjunto de consumo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33642816124870634, "is_candidate": true}, {"start": 192.067, "end": 196.169, "text": "O sea, si yo gano mi propio dinero, yo me lo podr\u00eda ganar como a m\u00ed se me da la gana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.420813646158429, "is_candidate": true}, {"start": 196.169, "end": 199.191, "text": "No, el gobierno dice, esto pod\u00e9s comprar, esto no pod\u00e9s comprar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45363895993560344, "is_candidate": true}, {"start": 199.191, "end": 199.651, "text": "O sea, te dice,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6294084682011272, "is_candidate": false}, {"start": 200.191, "end": 201.472, "text": " No pod\u00e9s comprar d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44215917535744, "is_candidate": true}, {"start": 201.472, "end": 206.636, "text": "La verdad que los d\u00f3lares es lo que el argentino determin\u00f3 que era la reserva de valor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31996556141202737, "is_candidate": true}, {"start": 206.636, "end": 208.257, "text": "Para nosotros es la reserva de valor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48196875558752317, "is_candidate": true}, {"start": 208.257, "end": 211.199, "text": "Consecuentemente, te est\u00e1 castigando el consumo futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42477462440315306, "is_candidate": true}, {"start": 211.199, "end": 220.727, "text": "Por lo tanto, no solo te est\u00e1 pegando en tu consumo presente, te est\u00e1 pegando en tu consumo futuro, te est\u00e1 empobreciendo, te est\u00e1 restringiendo la libertad de ahorrar en lo que vos quieras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31660877180872915, "is_candidate": true}, {"start": 220.727, "end": 228.813, "text": "Y no solo eso, sino que adem\u00e1s eso te obliga a retener m\u00e1s pesos en el bolsillo, con lo cual aumenta la base imponible del impuesto inflacionario que, adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37054618396908645, "is_candidate": true}, {"start": 229.573, "end": 232.595, "text": " S\u00ed, es un robo porque es un impuesto no legislado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4479833624598579, "is_candidate": true}, {"start": 232.595, "end": 243.241, "text": "F\u00edjate, por ejemplo, la cantidad entonces de atrocidades que tenemos que vivir los argentinos en esta mara\u00f1a del Estado presente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3479174409215632, "is_candidate": true}, {"start": 243.241, "end": 246.163, "text": "\u00bfC\u00f3mo se puede separar lo personal de lo profesional?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9662338298282911, "is_candidate": false}, {"start": 246.163, "end": 250.766, "text": "Digo, la amistad de la pol\u00edtica puede ser que sos muy amigo de otro economista como Mart\u00edn Tet\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.975675746250906, "is_candidate": false}, {"start": 251.463, "end": 252.283, "text": " S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8368437799402408, "is_candidate": false}, {"start": 252.283, "end": 257.024, "text": "Que ya tom\u00f3 una determinaci\u00f3n de acompa\u00f1ar a Mar\u00eda Eugenia Vidal, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9181346409982644, "is_candidate": false}, {"start": 257.024, "end": 260.125, "text": "Digo, eso lo pod\u00e9s separar porque te escuch\u00e9 en declaraciones bastante duras y fuertes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.96217932512864, "is_candidate": false}, {"start": 260.125, "end": 262.625, "text": "Pero no contra Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5996218883295175, "is_candidate": false}, {"start": 262.625, "end": 263.485, "text": "No, no, no, no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9728433106212603, "is_candidate": false}, {"start": 263.485, "end": 265.486, "text": "Contra Mart\u00edn es por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6433992715863237, "is_candidate": false}, {"start": 265.486, "end": 268.346, "text": "Vos habl\u00e1s de juntos por el cargo, dec\u00eds, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8930366990406519, "is_candidate": false}, {"start": 268.346, "end": 270.367, "text": "Fuertes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7099049333961942, "is_candidate": false}, {"start": 270.367, "end": 271.167, "text": "Vamos por partes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5553731893860685, "is_candidate": false}, {"start": 271.167, "end": 273.187, "text": "Primero, yo soy amigo de Mart\u00edn Tet\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3782367395127273, "is_candidate": true}, {"start": 273.187, "end": 273.747, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9497963801438517, "is_candidate": false}, {"start": 273.747, "end": 275.808, "text": "Es una persona que le tengo un afecto enorme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39704200886598684, "is_candidate": true}, {"start": 275.808, "end": 276.688, "text": "Y lo pod\u00e9s separar, eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0341752117318654, "is_candidate": false}, {"start": 277.529, "end": 280.854, "text": " Es una persona a la cual le tengo un respeto profesional muy grande.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4410935677648363, "is_candidate": true}, {"start": 280.854, "end": 286.603, "text": "Yo he hecho distintas actividades con Mart\u00edn y mi opini\u00f3n sobre Mart\u00edn Tet\u00e1n no va a cambiar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24571992822257993, "is_candidate": true}, {"start": 287.603, "end": 291.385, "text": " S\u00ed, digamos, porque seamos adversarios pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2961180547807981, "is_candidate": true}, {"start": 291.385, "end": 297.389, "text": "Es decir, por lo tanto, mi cari\u00f1o y mi respeto hacia Mart\u00edn Tetr\u00e1s, o sea, sigue siendo el mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29253209652784906, "is_candidate": true}, {"start": 297.389, "end": 301.211, "text": "Lo que yo creo es que no es ni m\u00e1s ni menos que un caballo de Troya.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4536192888802152, "is_candidate": true}, {"start": 301.211, "end": 310.557, "text": "Es decir, esto es una t\u00edpica estrategia de Juntos por el cargo, donde te pone uno bueno y despu\u00e9s atr\u00e1s te pone, digamos, o sea, todo el tren fantasma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28718368980432785, "is_candidate": true}, {"start": 310.557, "end": 314.96, "text": "Ahora, desde Juntos por el cambio, algunos analistas en la previa dicen", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9274824095649431, "is_candidate": false}, {"start": 315.855, "end": 328.202, "text": " L\u00f3pez Murphy va a competir contra la lista Mar\u00eda Eugenia Vidal, posiblemente saque la minor\u00eda, pero la figura de L\u00f3pez Murphy como candidato juntos por el cambio puede neutralizar ese voto liberal que en principio se pod\u00eda ir con mi ley en la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8982748679733197, "is_candidate": false}, {"start": 328.202, "end": 330.964, "text": "De hecho hablan de candidatos espejos, \u00e9l y L\u00f3pez Murphy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.951868909640356, "is_candidate": false}, {"start": 330.964, "end": 337.288, "text": "Claro, porque dicen L\u00f3pez Murphy de alguna manera puede neutralizar ese voto liberal, lo puede contener juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8473176522869065, "is_candidate": false}, {"start": 338.316, "end": 353.832, "text": " Bueno, digamos, o sea, ser\u00e1 la estrategia que habr\u00e1 dise\u00f1ado el jefe de ese espacio, Horacio Rodr\u00edguez Larreta, digamos, poniendo, digamos, a alg\u00fan tipo de liberal que, digamos, dispute... S\u00ed, \u00bfqu\u00e9 opin\u00e1s de L\u00f3pez Murcia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3370977125238058, "is_candidate": true}, {"start": 353.832, "end": 361.479, "text": "Ah\u00ed te completo la... Tambi\u00e9n de Ricardo tengo un gran cari\u00f1o, o sea, es una persona con la cual yo tengo una excelente relaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38542440146480705, "is_candidate": true}, {"start": 362.44, "end": 369.524, "text": " Y es m\u00e1s, hemos hecho muchas presentaciones juntos, hemos hecho muchos viajes juntos, hemos presentado libros juntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40270056561589296, "is_candidate": true}, {"start": 369.524, "end": 372.846, "text": "\u00c9l ha prologado muchos de mis libros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4250345740327126, "is_candidate": true}, {"start": 372.846, "end": 376.628, "text": "Pero bueno, de vuelta, es lo que \u00e9l ha decidido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40300798323523424, "is_candidate": true}, {"start": 376.628, "end": 384.593, "text": "Yo no considero que se combate al socialismo con socialismo cool.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32593646195815873, "is_candidate": true}, {"start": 384.593, "end": 386.234, "text": "Esas son decisiones personales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6246688377081395, "is_candidate": false}, {"start": 386.234, "end": 388.275, "text": "Hablaste reci\u00e9n de restricciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9540200003473223, "is_candidate": false}, {"start": 388.275, "end": 391.457, "text": "\u00bfCu\u00e1n cerca est\u00e1 la econom\u00eda argentina de parecerse a la de Venezuela?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0611808490762042, "is_candidate": false}, {"start": 393.462, "end": 398.647, "text": " Lamentablemente cada d\u00eda nos parecemos m\u00e1s a Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49359900411103597, "is_candidate": true}, {"start": 398.647, "end": 408.795, "text": "Es decir, en Argentina no hay una plena conciencia de lo que son los tres derechos b\u00e1sicos, que es el derecho a la vida, a la libertad y a la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38235555075925065, "is_candidate": true}, {"start": 408.795, "end": 419.925, "text": "Y eso, digamos, vale en todos los espacios pol\u00edticos, porque vos, f\u00edjate, si yo te marco algo aberrante, ley de alquileres, \u00bfqui\u00e9n la mand\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3562771298399169, "is_candidate": true}, {"start": 422.214, "end": 425.396, "text": " No, juntos por el cambio con Lipovetsky.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4725634149223431, "is_candidate": true}, {"start": 425.396, "end": 428.759, "text": "La ley de g\u00f3ndolas, otra aberraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44795286427731007, "is_candidate": true}, {"start": 428.759, "end": 430.16, "text": "\u00bfObra de qui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6047393454934897, "is_candidate": false}, {"start": 430.16, "end": 431.841, "text": "De la se\u00f1ora Carri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3980008333159636, "is_candidate": true}, {"start": 431.841, "end": 444.19, "text": "Es decir, es m\u00e1s, el anterior gobierno restableci\u00f3 el CEPO, con lo cual restringi\u00f3 las libertades individuales, tampoco respet\u00f3 el derecho de propiedad, tambi\u00e9n subi\u00f3 los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3775942142175138, "is_candidate": true}, {"start": 444.19, "end": 444.691, "text": "Ahora, claro,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7432794217049512, "is_candidate": false}, {"start": 446.083, "end": 471.719, "text": " Estamos comparando, digamos ahora, si ponemos a Frankenstein Reloaded, obviamente, nos hicieron 18 reformas fiscales para subirnos los impuestos y s\u00ed, claro, es un espanto, pero son todos malos, o sea, digamos, o sea, es una diferencia entre, digamos, el socialismo de buenos modales, s\u00ed, que es el juntos por el cargo, y, digamos, lo que es el socialismo de malos modales, que es el frente de chorros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32720429523792516, "is_candidate": true}, {"start": 471.719, "end": 472.079, "text": "Javier.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.958774378424274, "is_candidate": false}, {"start": 472.799, "end": 478.002, "text": " Perd\u00f3n, reci\u00e9n estabas hablando esto de las libertades, lo dec\u00eds en varias oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9420411379048426, "is_candidate": false}, {"start": 478.002, "end": 489.287, "text": "Me gustar\u00eda saber tu opini\u00f3n justamente con lo que est\u00e1 pasando en Cuba actualmente y c\u00f3mo el gobierno ya sali\u00f3 justamente a apoyar, no Patria y Vida, sino todo lo contrario, Patria o Muerte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9346305578327326, "is_candidate": false}, {"start": 489.287, "end": 494.669, "text": "Bueno, esa es una de las tantas aberraciones de este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.411293012426418, "is_candidate": true}, {"start": 494.669, "end": 497.751, "text": "Ah\u00ed, digamos, con lo cr\u00edtico que soy del gobierno anterior,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44381533193379785, "is_candidate": true}, {"start": 498.94, "end": 508.863, "text": " hay que reconocer que en el plano internacional estaba bien orientado, es decir, no se hubiera alineado con los asesinos de la isla c\u00e1rcel.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2690221964221696, "is_candidate": true}, {"start": 508.863, "end": 516.286, "text": "Eso es, digamos, porque tambi\u00e9n as\u00ed como hago las cr\u00edticas tengo que reconocer las cosas que estaban bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3626565020676954, "is_candidate": true}, {"start": 516.286, "end": 518.727, "text": "La verdad es que a m\u00ed me parece trist\u00edsimo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44062812330600987, "is_candidate": true}, {"start": 519.818, "end": 536.593, "text": " La realidad es que para que el mal triunfe solamente alcanza con que los buenos no hagan nada y tomar una posici\u00f3n neutral en una situaci\u00f3n de estas caracter\u00edsticas verdaderamente es ponerse del lado de los malos, o sea, es ponerse del lado de los dictadores, es ponerse del lado de los asesinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31218407759858724, "is_candidate": true}, {"start": 536.593, "end": 544.099, "text": "Y esto es muy interesante porque a veces uno tiene la sensaci\u00f3n que la izquierda, porque yo estuve manifestando ah\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36615125031448736, "is_candidate": true}, {"start": 544.9, "end": 562.8, "text": " hab\u00eda un cord\u00f3n policial que separaba y de un lado estaba toda la izquierda argentina apoyando al r\u00e9gimen asesino y del otro lado est\u00e1bamos los que luchamos por la libertad y que creemos que la libertad es un valor y en ese contexto unos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2384707956027995, "is_candidate": true}, {"start": 564.202, "end": 578.734, "text": " Lo que tiene que ver de la izquierda es que a veces uno cree que son incoherentes y no es que son incoherentes, sino que en realidad est\u00e1 permitido cualquier atrocidad a la gente de izquierda y se le proh\u00edbe todo a aquel que no est\u00e1 alineado con la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30933730935059756, "is_candidate": true}, {"start": 578.734, "end": 583.878, "text": "O sea, eso es muy interesante porque muchas veces uno tiene la sensaci\u00f3n que hay una suerte de doble est\u00e1ndar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34688886405811725, "is_candidate": true}, {"start": 583.878, "end": 584.939, "text": "No, no hay un doble est\u00e1ndar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5328825853687778, "is_candidate": false}, {"start": 584.939, "end": 588.642, "text": "Hay una forma de pensar de la izquierda es que a la izquierda se le permite", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3648842714790659, "is_candidate": true}, {"start": 588.742, "end": 598.971, "text": " Ahora es de esperar que vos, como liberal que sos, te preguntes sobre Cuba, sobre Venezuela, sobre dictaduras, porque son dictaduras, y te manifiestas en contra y denuncias violaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9286034050422333, "is_candidate": false}, {"start": 598.971, "end": 605.297, "text": "Bueno, pero f\u00edjate esto, yo digamos me manifiesto en contra de la dictadura cubana", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3655832631813284, "is_candidate": true}, {"start": 606.593, "end": 611.415, "text": " Lo llamo dictadura, la se\u00f1ora Vidal no, habla del gobierno cubano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3769914568681133, "is_candidate": true}, {"start": 611.415, "end": 622.38, "text": "Bueno, est\u00e1 bien, pero te subo a otro punto porque la izquierda de la campa\u00f1a te va a decir a vos, por ejemplo, los liberales apoyaron la dictadura militar argentina que viol\u00f3 derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8853782436171843, "is_candidate": false}, {"start": 622.38, "end": 623.501, "text": "Bueno, eso es falso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6871377026004335, "is_candidate": false}, {"start": 624.401, "end": 635.948, "text": " Eso es falso porque el liberalismo, acorde a la definici\u00f3n de nuestro m\u00e1ximo exponente de toda la historia, Alberto Venegas Lynch, hijo, se\u00f1ala, el liberalismo es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38801773541820805, "is_candidate": true}, {"start": 635.948, "end": 643.372, "text": "Una dictadura no puede ser consistente con un programa liberal porque la libertad no se corta en gajos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3384197849662768, "is_candidate": true}, {"start": 643.372, "end": 645.613, "text": "O sea, la libertad es un concepto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37406212749051626, "is_candidate": true}, {"start": 645.613, "end": 652.117, "text": "Justamente en el corte, perd\u00f3n que lo cuente, pero est\u00e1bamos recordando lo que hab\u00eda sido mi anterior visita ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32857226858272137, "is_candidate": true}, {"start": 652.117, "end": 653.298, "text": "Y ustedes recuerdan, o sea,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4898547042110136, "is_candidate": true}, {"start": 654.038, "end": 660.781, "text": " Yo daba respuestas sobre distintos aspectos y siempre desde una perspectiva liberal, porque es una filosof\u00eda de vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3246593284248087, "is_candidate": true}, {"start": 660.781, "end": 662.842, "text": "El liberalismo es una filosof\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4652797058301623, "is_candidate": true}, {"start": 662.842, "end": 667.685, "text": "Obviamente que tiene dentro de esa filosof\u00eda una parte vinculada a la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3091977545915787, "is_candidate": true}, {"start": 667.685, "end": 671.787, "text": "Y si ustedes se fijan, por ejemplo, yo reci\u00e9n hice el an\u00e1lisis del CEPO.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36487642995154834, "is_candidate": true}, {"start": 672.547, "end": 680.929, "text": " Y si ustedes se fijan, lo que puse en el medio del juego fueron las libertades individuales y la cuesti\u00f3n moral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3000598585995301, "is_candidate": true}, {"start": 680.929, "end": 686.39, "text": "Es decir, esa es la forma, digamos, c\u00f3mo se encaran este tipo de cuestiones desde la perspectiva de un liberal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34947135134889906, "is_candidate": true}, {"start": 686.39, "end": 696.292, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de lo que pasa en Cuba, que por supuesto nos interesa y lo seguimos de cerca, tambi\u00e9n nos interesa much\u00edsimo lo que pasa ac\u00e1 y lo que puede pasar ac\u00e1, como decimos siempre, despu\u00e9s que pasa la inundaci\u00f3n, lo que el agua deje.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9275696944054995, "is_candidate": false}, {"start": 696.292, "end": 701.133, "text": "Cuando la pandemia termine, porque en alg\u00fan momento vamos a salir de esto, \u00bfc\u00f3mo vamos a quedar los argentinos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9333306840324761, "is_candidate": false}, {"start": 701.133, "end": 701.533, "text": "\u00bfParados?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9812769766163547, "is_candidate": false}, {"start": 702.458, "end": 709.014, "text": " A ver, desde mi punto de vista, Argentina es una econom\u00eda que est\u00e1 al borde del estallido en el plano econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44862390579498623, "is_candidate": true}, {"start": 710.327, "end": 714.131, "text": " y los indicadores son absolutamente desfavorables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43134644568049374, "is_candidate": true}, {"start": 714.131, "end": 718.034, "text": "No, eso ya lo sabemos, pero digo, \u00bfqu\u00e9 tipo de soluci\u00f3n encontrar\u00edas vos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8775960361564056, "is_candidate": false}, {"start": 718.034, "end": 721.818, "text": "A ver, soluci\u00f3n, a ver, una cosa es diagn\u00f3stico, otra cosa es soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47133115434961326, "is_candidate": true}, {"start": 721.818, "end": 724.16, "text": "S\u00ed, el diagn\u00f3stico ya sabemos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9136943700333252, "is_candidate": false}, {"start": 724.16, "end": 734.09, "text": "Bueno, yo no s\u00e9, Dios, cu\u00e1nto est\u00e1 claro, digamos, del diagn\u00f3stico, porque, digamos, tenemos un desequilibrio monetario de 10 a 1, tenemos un desequilibrio fiscal propio de una crisis colosal,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33168869015576785, "is_candidate": true}, {"start": 734.63, "end": 746.415, "text": " Tenemos un desequilibrio en el mercado de cambio de 80% en la brecha, tenemos un desequilibrio en la actividad con un PBI per c\u00e1pita que si todo sale bien va a estar en el orden de 15 o 20% debajo del del 2011 y no crecemos genuinamente desde 1998.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2900486271354553, "is_candidate": true}, {"start": 746.415, "end": 747.816, "text": "Destrozamos 225 mil puestos de trabajo en los \u00faltimos 10 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43148488554169917, "is_candidate": true}, {"start": 747.816, "end": 750.337, "text": "El salario real es el del 2004, tenemos 50% de pobres y 10% indigentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6370477731174785, "is_candidate": false}, {"start": 763.462, "end": 776.15, "text": " Digo, esa situaci\u00f3n te marca que estamos a punto de explotar y haga o no haga el gobierno, como lo piensa estos problemas el gobierno, va a estallar de cualquier manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27724303677062123, "is_candidate": true}, {"start": 776.15, "end": 783.275, "text": "La \u00fanica forma que vos ten\u00e9s de salir de esto es haciendo reformas estructurales en favor del crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27101214002673824, "is_candidate": true}, {"start": 783.275, "end": 788.518, "text": "Eso, por ejemplo, en mi caso, yo lo estoy planteando con reformas de tres generaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36551045782789193, "is_candidate": true}, {"start": 788.518, "end": 791.3, "text": "La reforma de primera generaci\u00f3n, segunda generaci\u00f3n y tercera generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4533176066149597, "is_candidate": true}, {"start": 791.78, "end": 819.261, "text": " La reforma de primera generaci\u00f3n incluye una reforma del Estado donde b\u00e1sicamente se elimina much\u00edsimas partidas del gasto p\u00fablico vinculadas principalmente al robo de la pol\u00edtica y a la ineficiencia t\u00e9cnica del Estado para poder bajar los impuestos, para poder volver a dinamizar la oferta de la econom\u00eda, adem\u00e1s flexibilizar el mercado laboral hacia adelante y cuando vos ten\u00e9s esas dos reformas hechas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21307084908642504, "is_candidate": true}, {"start": 819.801, "end": 824.083, "text": " como parte de la primera generaci\u00f3n de reformas, avanzase hacia la apertura de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31297029217468353, "is_candidate": true}, {"start": 824.083, "end": 829.666, "text": "Eso lo que te va a dar es que por lo menos vas a tener 15 a\u00f1os de fuerte crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29540526269347045, "is_candidate": true}, {"start": 829.666, "end": 834.968, "text": "Con fuerte crecimiento econ\u00f3mico vos pod\u00e9s reci\u00e9n pasar a las reformas de segunda generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32359687409167737, "is_candidate": true}, {"start": 834.968, "end": 838.77, "text": "La reforma de segunda generaci\u00f3n tiene que ver con la reforma del sistema previsional,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.405439596419906, "is_candidate": true}, {"start": 839.27, "end": 865.142, "text": " para que vos no generes da\u00f1o en los derechos adquiridos de los jubilados actuales, la reforma administrativa del Estado, para racionalizarlo, para llevarlo a un tama\u00f1o razonable, pagable, pero, por ejemplo, vos podr\u00edas hacerlo con programas de retiro voluntario, tal que los empleados p\u00fablicos se vayan del Estado a trabajar en el sector privado y adem\u00e1s con una indemnizaci\u00f3n, es decir, con un fuerte incentivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2542564818594779, "is_candidate": true}, {"start": 865.142, "end": 866.523, "text": "Hay que avanzar en la eliminaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46031477367247886, "is_candidate": true}, {"start": 866.723, "end": 869.745, "text": " Eso ya se hizo en los 90, Javier, y no funcion\u00f3 mucho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.904612132681853, "is_candidate": false}, {"start": 869.745, "end": 870.385, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.049392459610159, "is_candidate": false}, {"start": 870.385, "end": 885.175, "text": "En los 90 se hizo y proliferaron los remises, los parrimposos, la roticer\u00eda... No, a ver, no, pero est\u00e1 bien, digamos, el punto est\u00e1 bien que lo levantes, Daniel, porque, digamos, las reformas de los 90, en algunas partes, no se avanz\u00f3 todo lo que se ten\u00eda que avanzar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38204814165018697, "is_candidate": true}, {"start": 885.175, "end": 887.477, "text": "Entonces, cuando vos gener\u00e1s procesos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34670069990253694, "is_candidate": true}, {"start": 888.317, "end": 893.581, "text": " Por eso, si vos te fij\u00e1s, yo habl\u00e9 de reformas de primera generaci\u00f3n y de segunda generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3841287648166838, "is_candidate": true}, {"start": 893.581, "end": 900.666, "text": "Esto tiene que ser parte de la reforma de segunda generaci\u00f3n cuando vos pusiste de pie a la econom\u00eda para que empiece a crecer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24981766180930498, "is_candidate": true}, {"start": 900.666, "end": 902.167, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos a\u00f1os va a llevar eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9853635395136945, "is_candidate": false}, {"start": 902.167, "end": 902.948, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos a\u00f1os estamos hablando?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9957906672324404, "is_candidate": false}, {"start": 903.63, "end": 910.455, "text": " Todo el proceso para que Argentina vuelva a ser un pa\u00eds desarrollado demanda 35 a\u00f1os aproximadamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25558705843123664, "is_candidate": true}, {"start": 910.455, "end": 928.408, "text": "Lo interesante es que m\u00e1s de la mitad del crecimiento econ\u00f3mico se logra en 10 a\u00f1os, por lo tanto las generaciones presentes viven una fiesta... Lo que pasa es que ac\u00e1 solemos tener gobiernos que piensan a corto plazo porque tambi\u00e9n tiene que ver con lo que a ellos les sirve.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4046997404939887, "is_candidate": true}, {"start": 930.029, "end": 935.33, "text": " Una planificaci\u00f3n a 35 a\u00f1os donde ya no van a planificar el poder.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8099750663198217, "is_candidate": false}, {"start": 935.33, "end": 947.193, "text": "Tampoco es planificaci\u00f3n, o sea, es dejar que las fuerzas del mercado se liberen, es ir liberando las fuerzas del mercado para que justamente este tipo de cuestiones son las que generan el crecimiento econ\u00f3mico genuino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33057665096822975, "is_candidate": true}, {"start": 947.193, "end": 953.174, "text": "Ahora, podemos seguir pensando con la miop\u00eda del corto plazo y as\u00ed estamos, o sea que Argentina", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28093144496447897, "is_candidate": true}, {"start": 953.294, "end": 953.394, "text": " de la", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8686105876446774, "is_candidate": false}, {"start": 966.907, "end": 970.608, "text": " Es de los peores de Am\u00e9rica Latina, est\u00e1 debajo de Paraguay, es menos de 5.000 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38689670167515056, "is_candidate": true}, {"start": 970.608, "end": 981.032, "text": "Vos sab\u00e9s que ahora, cuando termina Masinfo a las 12.30 comienza Mascampo con el Leonora Colli, un gran equipo, un programa dedicado a las noticias del \u00e1mbito rural.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9298008191582703, "is_candidate": false}, {"start": 981.032, "end": 986.914, "text": "Te pregunto, Javier, un tema pol\u00e9mico, por lo menos siempre est\u00e1 en todas las campa\u00f1as, tema retenciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8644062210338658, "is_candidate": false}, {"start": 986.914, "end": 988.935, "text": "\u00bfQu\u00e9 opinan ustedes del liberalismo con la retenci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9252303662954569, "is_candidate": false}, {"start": 988.935, "end": 989.495, "text": "Una aberraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5455495956441085, "is_candidate": false}, {"start": 991.11, "end": 994.671, "text": " \u00bfVos crees que hay que eliminar todas las retenciones del 100%?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8990679183563528, "is_candidate": false}, {"start": 994.671, "end": 995.111, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8392587515303822, "is_candidate": false}, {"start": 995.111, "end": 997.492, "text": "Porque se financia gran parte del gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8900843722319551, "is_candidate": false}, {"start": 997.492, "end": 998.812, "text": "Baja el gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7328947643088471, "is_candidate": false}, {"start": 998.812, "end": 1001.533, "text": "Bueno, pero a ver, y yo puedo hacer la contraparte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3772370456522375, "is_candidate": true}, {"start": 1001.533, "end": 1005.614, "text": "\u00bfVos est\u00e1s a favor de que haya robo en el gasto p\u00fablico?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3417082625386554, "is_candidate": true}, {"start": 1005.614, "end": 1006.755, "text": "No, por favor, claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8472406405806332, "is_candidate": false}, {"start": 1006.755, "end": 1016.758, "text": "Bueno, a ver, el estudio del BID muestra que la peor regi\u00f3n del mundo en t\u00e9rminos de ineficiencia t\u00e9cnica es Am\u00e9rica Latina, con 4,4% del PIB de Argentina, tiene 7,2.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27776770355602143, "is_candidate": true}, {"start": 1018.447, "end": 1021.935, "text": " Y no solo que tiene 7,2% del PBI de ineficiencia t\u00e9cnica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3823295225882546, "is_candidate": true}, {"start": 1021.935, "end": 1023.839, "text": "De esos 7, 2, 5 puntos de los 7 son robo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4252711695446766, "is_candidate": true}, {"start": 1027.965, "end": 1029.606, "text": " Se lo llama filtraciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41503300562775114, "is_candidate": true}, {"start": 1029.606, "end": 1031.448, "text": "Pero no lo pod\u00e9s hacer de un momento a otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8458450966672091, "is_candidate": false}, {"start": 1031.448, "end": 1036.271, "text": "Vamos a asumir que te eligen... Javier V\u00e9lez, sos nuestro ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9922533394949935, "is_candidate": false}, {"start": 1036.271, "end": 1037.372, "text": "Perfecto, asum\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1194718901709027, "is_candidate": false}, {"start": 1037.372, "end": 1039.613, "text": "Bueno, no cobro m\u00e1s retenciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8813834946117557, "is_candidate": false}, {"start": 1039.613, "end": 1045.477, "text": "Si dej\u00e1s de hacer eso de un momento a otro, se te desbalancean las cuentas p\u00fablicas, porque necesitas un tiempo para bajar el gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8268970792781959, "is_candidate": false}, {"start": 1045.477, "end": 1047.219, "text": "\u00bfCu\u00e1nto tiempo necesitas para bajar ese gasto p\u00fablico?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9139431702575042, "is_candidate": false}, {"start": 1047.219, "end": 1050.461, "text": "No, no, es que... A ver... Coincido con vos, pero no creo en los tiempos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6261911615720763, "is_candidate": false}, {"start": 1050.461, "end": 1053.323, "text": "Pero disc\u00falpame, Daniel.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5996541611391191, "is_candidate": false}, {"start": 1053.323, "end": 1056.065, "text": "A ver, cuando fue el programa de convertibilidad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33481776012362496, "is_candidate": true}, {"start": 1056.999, "end": 1064.442, "text": " La discusi\u00f3n que ten\u00eda justamente Cavallo con el Fondo Monetario Internacional era, mira, las retenciones son muy importantes y el fondo le dec\u00eda no las bajes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2800989356892998, "is_candidate": true}, {"start": 1064.442, "end": 1071.604, "text": "Y lo que dijo Cavallo es, las voy a sacar porque eso va a generar un fuerte impulso sobre el sector y el sector va a empezar a caminar enormemente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28950174342987167, "is_candidate": true}, {"start": 1071.604, "end": 1075.386, "text": "Y efectivamente as\u00ed fue y termin\u00f3 generando m\u00e1s recursos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3720201757246958, "is_candidate": true}, {"start": 1075.386, "end": 1078.207, "text": "O sea, es falso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6589548956285043, "is_candidate": false}, {"start": 1078.207, "end": 1081.228, "text": "Lo que pasa es que, \u00bfsabes cu\u00e1l es el gran problema, Daniel, ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3870582476627994, "is_candidate": true}, {"start": 1081.848, "end": 1086.112, "text": " que los pol\u00edticos ladrones viven de cobrarnos los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3779527605495173, "is_candidate": true}, {"start": 1086.112, "end": 1090.396, "text": "Entonces cada vez que hay que tocar un impuesto siempre no se puede, no se puede, no se puede.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4252762724103313, "is_candidate": true}, {"start": 1090.396, "end": 1100.846, "text": "Pues claro, porque ahora digo, yo te hago una pregunta, Daniel, yo tomo tu sueldo y te estoy sacando un tercio del mismo y te digo, te lo devuelvo, \u00bfc\u00f3mo estar\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31679254547580193, "is_candidate": true}, {"start": 1100.846, "end": 1101.267, "text": "Contento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.106389646267592, "is_candidate": false}, {"start": 1102.224, "end": 1104.505, "text": " Bueno, pero no contestaste, Daniel.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5398890032043974, "is_candidate": false}, {"start": 1104.505, "end": 1105.786, "text": "No, no, por supuesto que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9871377583199844, "is_candidate": false}, {"start": 1105.786, "end": 1115.052, "text": "Bueno, entonces... Si me reten\u00e9s parte del sueldo y dej\u00e1s de reten\u00e9rmelo, y yo entiendo lo que vos dec\u00eds, porque si a m\u00ed me dej\u00e1s de retener un tercio de mi sueldo, \u00bfyo qu\u00e9 voy a hacer?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8497665798054106, "is_candidate": false}, {"start": 1115.052, "end": 1116.553, "text": "\u00bfVoy a consumir m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9457976471931119, "is_candidate": false}, {"start": 1116.553, "end": 1117.133, "text": "\u00bfVoy a desamplar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7948349902869811, "is_candidate": false}, {"start": 1117.133, "end": 1120.375, "text": "Bueno, pero ah\u00ed est\u00e1, est\u00e1 perfecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45635124753388656, "is_candidate": true}, {"start": 1120.375, "end": 1122.016, "text": "F\u00edjate eso, f\u00edjate esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.638129280608992, "is_candidate": false}, {"start": 1122.016, "end": 1123.777, "text": "Ah\u00ed empieza a funcionar toda la econom\u00eda, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9331691253674682, "is_candidate": false}, {"start": 1123.777, "end": 1130.941, "text": "Porque suele, el Estado suele decir que en realidad, por ejemplo, te lo hago con un ejemplo, la obra p\u00fablica genera empleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34493539362402803, "is_candidate": true}, {"start": 1130.941, "end": 1131.402, "text": "Es falso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.018808383168347, "is_candidate": false}, {"start": 1132.289, "end": 1133.991, "text": " No genera empleo la obra p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3997317729207457, "is_candidate": true}, {"start": 1133.991, "end": 1137.575, "text": "La obra p\u00fablica genera impuestos, porque vos la ten\u00e9s que financiar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32463433220520377, "is_candidate": true}, {"start": 1137.575, "end": 1138.596, "text": "Entonces, \u00bfcon qu\u00e9 la financi\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4283795209820671, "is_candidate": true}, {"start": 1138.596, "end": 1139.177, "text": "Con impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5839366693108763, "is_candidate": false}, {"start": 1139.177, "end": 1140.919, "text": "Por ejemplo, puede ser impuestos presente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5065895621164844, "is_candidate": false}, {"start": 1140.919, "end": 1143.922, "text": "Entonces, te suben los impuestos hoy, te destruye el consumo en otro lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4242605247695648, "is_candidate": true}, {"start": 1143.922, "end": 1146.926, "text": "Vos mismo, Daniel, acabas de decir, voy a consumir m\u00e1s, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34372042475498454, "is_candidate": true}, {"start": 1147.426, "end": 1160.575, "text": " Otra cosa que puede hacer es financiarlo con emisi\u00f3n monetaria, o sea, con generar inflaci\u00f3n, es decir, un impuesto a los que menos tienen, o sea, el m\u00e1s regresivo de todos los impuestos, porque castiga entre 25 y 30 veces m\u00e1s fuerte a los m\u00e1s vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28280104059826916, "is_candidate": true}, {"start": 1160.575, "end": 1171.022, "text": "O lo puede financiar con deuda, una inmoralidad total y absoluta, porque lo hace sobre las generaciones futuras, sobre gente que ni siquiera vota, gente que no vive, gente que ni siquiera naci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23306045050498814, "is_candidate": true}, {"start": 1171.022, "end": 1171.963, "text": "A ver, entonces,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6255202435699443, "is_candidate": false}, {"start": 1173.45, "end": 1177.953, "text": " Eso, digamos, hay que entender la inmoralidad, digamos, del cobro de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4464940188161597, "is_candidate": true}, {"start": 1177.953, "end": 1188.179, "text": "S\u00ed, porque adem\u00e1s, aun cuando vos si supusieramos que el Estado tiene esa inteligencia que se arroga, que es pr\u00e1cticamente ser Dios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30619902188779535, "is_candidate": true}, {"start": 1188.179, "end": 1197.364, "text": "Por eso el \u00faltimo libro de Hayek se llama La fatal arrogancia, porque para poder gastar el Estado en lo que vos quer\u00e9s, tendr\u00eda que ser omnisciente, omnipresente, omnipotente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2533162024168397, "is_candidate": true}, {"start": 1197.364, "end": 1199.546, "text": "Claramente es algo que no tiene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4195270335326985, "is_candidate": true}, {"start": 1199.546, "end": 1201.567, "text": "Y entonces, pero al margen de eso,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5801624546481957, "is_candidate": false}, {"start": 1202.597, "end": 1210.258, "text": " A\u00fan cuando gastar en lo que vos quer\u00e9s, en el medio no deja de pasar el dinero por las porosas manos de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3147886867376011, "is_candidate": true}, {"start": 1210.258, "end": 1215.639, "text": "Y aun cuando fueran honestos, tampoco lo podr\u00edan hacer bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27273231138064935, "is_candidate": true}, {"start": 1215.639, "end": 1221.12, "text": "Porque nadie puede gastar bien el dinero de otros en otros, que es lo que hace el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2579695758519944, "is_candidate": true}, {"start": 1221.12, "end": 1226.001, "text": "Y adem\u00e1s avanza sobre tus libertades individuales porque no te deja disponer del fruto de tu trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3634830152360682, "is_candidate": true}, {"start": 1226.001, "end": 1231.482, "text": "Es decir, cuando vos te pones a pensar, el Estado es un ente monstruoso y que deber\u00eda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3702170482786985, "is_candidate": true}, {"start": 1231.902, "end": 1234.024, "text": " de largo plazo ser eliminado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48280173557582506, "is_candidate": true}, {"start": 1234.024, "end": 1244.432, "text": "Es decir, yo de hecho filos\u00f3ficamente soy anarcocapitalista, yo considero que el Estado es nuestro enemigo y que hay que llevarlo a la m\u00ednima expresi\u00f3n y que esa m\u00ednima expresi\u00f3n tiene que contener el cero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30900154107310673, "is_candidate": true}, {"start": 1244.432, "end": 1249.095, "text": "La tecnolog\u00eda determinar\u00e1 cu\u00e1nto puedo eliminar el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.350487220637963, "is_candidate": true}, {"start": 1249.095, "end": 1256.981, "text": "\u00bfQu\u00e9 pens\u00e1s vos y qu\u00e9 piensa tu partido sobre algunas cuestiones sociales como el matrimonio igualitario, la ley de Cupotrans, la ley del aborto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0711426378737294, "is_candidate": false}, {"start": 1256.981, "end": 1258.442, "text": "Bien, vamos por partes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47322720296822307, "is_candidate": true}, {"start": 1258.442, "end": 1259.363, "text": "O sea, yo voy a contestar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4104781689230135, "is_candidate": true}, {"start": 1260.528, "end": 1263.051, "text": " estrictamente por mis opiniones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4231115633299798, "is_candidate": true}, {"start": 1263.051, "end": 1271.501, "text": "Yo no me voy a rogar la respuesta de nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37145469872877523, "is_candidate": true}, {"start": 1271.501, "end": 1277.428, "text": "Si todos pens\u00e1ramos iguales no estar\u00eda pensando nadie y ser\u00eda bastante autoritario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2656493557988179, "is_candidate": true}, {"start": 1277.428, "end": 1280.511, "text": "Yo s\u00ed puedo dar fe de los valores que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42367592103844565, "is_candidate": true}, {"start": 1281.477, "end": 1286.159, "text": " est\u00e1n en mi espacio en general, o sea, no existe la coincidencia 100%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2999086414704155, "is_candidate": true}, {"start": 1286.159, "end": 1291.002, "text": "Ahora, primer punto, matrimonio igualitario, vayamos por partes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2852013469559055, "is_candidate": true}, {"start": 1294.232, "end": 1305.256, "text": " digamos, o sea, vos te pod\u00e9s vincular con quien a vos se te d\u00e9 la gana, o sea, yo no tengo ning\u00fan tipo de problema, o sea, para m\u00ed, o sea, me parece fabuloso, digo, que las relaciones, o sea, sean totalmente libres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2885678690957726, "is_candidate": true}, {"start": 1305.256, "end": 1308.377, "text": "Ahora la pregunta es, \u00bfpara eso necesitas al Estado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3301569333523857, "is_candidate": true}, {"start": 1308.377, "end": 1319.301, "text": "Pero esto ya no es con el matrimonio igualitario, sino con todos los matrimonios, es decir, \u00bfpor qu\u00e9 tiene que estar el Estado regulando las relaciones de los seres humanos, que algo que adem\u00e1s se da puertas adentro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3059446279234507, "is_candidate": true}, {"start": 1319.301, "end": 1320.782, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es que el Estado regula las relaciones?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9162788988657302, "is_candidate": false}, {"start": 1321.042, "end": 1321.642, "text": " Ah, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7650515087473181, "is_candidate": false}, {"start": 1321.642, "end": 1327.884, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 ten\u00e9s que, digamos, el matrimonio igualitario que es en realidad o el matrimonio civil com\u00fan?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3657850807343632, "is_candidate": true}, {"start": 1327.884, "end": 1331.525, "text": "O sea, es el Estado meti\u00e9ndose adentro de las relaciones de los seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3984797675835299, "is_candidate": true}, {"start": 1331.525, "end": 1336.946, "text": "O sea, yo digo, o sea, como no creo en el Estado, o sea, tendr\u00eda que ser libre y vos te pod\u00e9s vincular con quien quieras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36161216758676884, "is_candidate": true}, {"start": 1336.946, "end": 1338.687, "text": "Pero \u00bfpor qu\u00e9 se mete el Estado?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9677125290439857, "is_candidate": false}, {"start": 1338.687, "end": 1339.427, "text": "Yo decido si me caso o no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8841127392168335, "is_candidate": false}, {"start": 1339.427, "end": 1340.787, "text": "S\u00ed, pero est\u00e1 regulado, hay leyes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5340668443183505, "is_candidate": false}, {"start": 1340.787, "end": 1345.229, "text": "O sea, vos cuando, digamos, te casas ten\u00e9s que cumplir determinadas condiciones que te impone el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33938003628181723, "is_candidate": true}, {"start": 1345.229, "end": 1350.19, "text": "Cuando te separ\u00e1s tambi\u00e9n ten\u00e9s que, digamos, o acaso no hay ley de divorcio y todo eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27102734850417964, "is_candidate": true}, {"start": 1350.19, "end": 1350.27, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1418591476470068, "is_candidate": false}, {"start": 1351.25, "end": 1351.83, "text": " \u00bfY eso qu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7198553694606062, "is_candidate": false}, {"start": 1351.83, "end": 1354.951, "text": "\u00bfEs el Estado meti\u00e9ndose adentro de tu relaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4661481076829507, "is_candidate": true}, {"start": 1354.951, "end": 1367.695, "text": "Eso, por ejemplo, contamina el dise\u00f1o contractual del matrimonio civil convencional con su contraparte, que es el divorcio, que es el deshacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2588750624065468, "is_candidate": true}, {"start": 1369.368, "end": 1385.947, "text": " el v\u00ednculo de manera metiendo al Estado en el medio, eso por ejemplo genera comportamientos perversos que se llaman Mora de Hassard, que vos estando adentro del contrato te comport\u00e1s distinto de cuando... No, no, no, no nos estamos yendo porque digamos cuando vos ten\u00e9s la relaci\u00f3n abierta", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3063627616289263, "is_candidate": true}, {"start": 1386.668, "end": 1388.129, "text": " S\u00ed, es excelente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6476416855935698, "is_candidate": false}, {"start": 1388.129, "end": 1391.451, "text": "Y despu\u00e9s cuando est\u00e1 el contrato suele empeorar de manera sustancial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3737372007735096, "is_candidate": true}, {"start": 1391.451, "end": 1393.293, "text": "\u00bfA favor o en contra del matrimonio igualitario?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9807390606649422, "is_candidate": false}, {"start": 1393.293, "end": 1395.934, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6137973189487735, "is_candidate": false}, {"start": 1395.934, "end": 1397.355, "text": "No me hagas decir cosas que no diga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39982396748801097, "is_candidate": true}, {"start": 1397.355, "end": 1398.876, "text": "No, es una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9734196435230816, "is_candidate": false}, {"start": 1398.876, "end": 1403.439, "text": "No, lo que yo no estoy a favor es de la existencia del Estado regulando las relaciones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4096413400011887, "is_candidate": true}, {"start": 1403.439, "end": 1406.241, "text": "Y eso vale para... \u00bfEst\u00e1s en contra del matrimonio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8692084143844108, "is_candidate": false}, {"start": 1406.241, "end": 1408.623, "text": "Estoy en contra del matrimonio, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6316392370131685, "is_candidate": false}, {"start": 1408.623, "end": 1410.844, "text": "O sea, yo estoy en contra del matrimonio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47749310269080636, "is_candidate": true}, {"start": 1410.844, "end": 1413.206, "text": "O sea, yo no creo en el matrimonio como instituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3973333198428063, "is_candidate": true}, {"start": 1413.206, "end": 1414.787, "text": "Me parece una instituci\u00f3n aberrante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5235997287369276, "is_candidate": false}, {"start": 1415.647, "end": 1423.593, "text": " Ahora, despu\u00e9s, porque yo considero que yo puedo estar vincul\u00e1ndome con todas las personas libremente, sin que se meta el Estado adentro de mi vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37297170947154856, "is_candidate": true}, {"start": 1423.593, "end": 1426.415, "text": "O sea, ahora, eso... No, no, quiero aclarar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6421274519578748, "is_candidate": false}, {"start": 1426.415, "end": 1427.736, "text": "Entonces, \u00bfeso qu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5723164010211726, "is_candidate": false}, {"start": 1427.736, "end": 1440.885, "text": "Que yo, digamos, me puedo vincular, digamos, vale, con cualquier tipo de ser humano, \u00bfs\u00ed?, que tenga la decisi\u00f3n sexual que se le antoje, que se autoperciba como se d\u00e9 las ganas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.363318121761118, "is_candidate": true}, {"start": 1440.885, "end": 1442.306, "text": "Total es un intercambio", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5199169812833784, "is_candidate": false}, {"start": 1443.268, "end": 1446.924, "text": " voluntario, mientras que los intercambios son voluntarios, vale todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3978364090031936, "is_candidate": true}, {"start": 1449.755, "end": 1451.976, "text": " Con el tema del aborto estoy en contra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4664095381004357, "is_candidate": true}, {"start": 1451.976, "end": 1453.676, "text": "\u00bfOs hubieras votado en contra del aborto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8666163027867446, "is_candidate": false}, {"start": 1453.676, "end": 1461.098, "text": "Definitivamente, porque para m\u00ed es un asesinato... \u00bfQu\u00e9 pasa con la ampliaci\u00f3n de libertades y hacer lo que cada uno quiere con su cuerpo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7824907174653157, "is_candidate": false}, {"start": 1461.098, "end": 1468.54, "text": "Ok, mira, a ver, yo entiendo, digamos, la mujer tiene derechos sobre su cuerpo, pero, digamos, el nene que est\u00e1 adentro no es su cuerpo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39968088348928876, "is_candidate": true}, {"start": 1468.54, "end": 1472.241, "text": "Esto es como, por ejemplo, yo decido hacer un viaje en avi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4115885485440325, "is_candidate": true}, {"start": 1472.241, "end": 1474.542, "text": "Entonces me voy a Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37028328042245406, "is_candidate": true}, {"start": 1475.85, "end": 1477.152, "text": " \u00bfYo soy el due\u00f1o del avi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5497331428087606, "is_candidate": false}, {"start": 1477.152, "end": 1477.812, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8787627612527441, "is_candidate": false}, {"start": 1477.812, "end": 1479.935, "text": "Te invito a subir al avi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5223379289844656, "is_candidate": false}, {"start": 1479.935, "end": 1489.466, "text": "Ahora sucede que en el medio del viaje, cuando estamos pasando por el oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico, ah\u00ed decido ejercer mi derecho de propiedad sobre mi avi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32635589637021056, "is_candidate": true}, {"start": 1489.466, "end": 1491.008, "text": "Y te digo, andate.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49013694836305133, "is_candidate": true}, {"start": 1496.287, "end": 1503.432, "text": " Daniel, d\u00e9jame aclarar esto porque es importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5060115181166018, "is_candidate": false}, {"start": 1503.432, "end": 1506.954, "text": "Quiero que sepan que, digamos, esto es un debate dentro del liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4129272830457046, "is_candidate": true}, {"start": 1506.954, "end": 1512.397, "text": "No es que los liberales... porque he escuchado a algunos imb\u00e9ciles decir, no, porque los liberales tienen que estar a favor del aborto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5230617047717045, "is_candidate": false}, {"start": 1512.397, "end": 1514.239, "text": "No, hay liberales", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6365645784493956, "is_candidate": false}, {"start": 1514.919, "end": 1530.011, "text": " que estamos totalmente en contra del aborto porque es violentar el derecho a la vida, porque es ir contra el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo y me ampara la biolog\u00eda, por decirlo de alguna manera, y la matem\u00e1tica, y obviamente la filosof\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2911316754863823, "is_candidate": true}, {"start": 1530.011, "end": 1531.293, "text": "Pero al margen de eso,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6137614585902695, "is_candidate": false}, {"start": 1531.973, "end": 1537.119, "text": " Quiero se\u00f1alar que no es un debate cerrado, o sea, es algo que se debate.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3870547506167795, "is_candidate": true}, {"start": 1537.119, "end": 1541.544, "text": "Tengo una pregunta muy en cuesti\u00f3n en estos d\u00edas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9563904884368254, "is_candidate": false}, {"start": 1541.544, "end": 1543.066, "text": "Tema pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8825598719896086, "is_candidate": false}, {"start": 1543.066, "end": 1548.953, "text": "Justamente la vacuna contra el COVID no es obligatoria, pero hay otras vacunas que son obligatorias en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9009365361007813, "is_candidate": false}, {"start": 1549.577, "end": 1556.643, "text": " Porque el Estado te dice que hay un plan de vacunaci\u00f3n obligatorio, que los chicos deben cumplir hasta determinadas edades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9731593952520373, "is_candidate": false}, {"start": 1556.643, "end": 1559.445, "text": "Eso, de alguna manera, el Estado te dice si te vamos a vacunar o no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8918817512861409, "is_candidate": false}, {"start": 1559.445, "end": 1564.129, "text": "\u00bfQu\u00e9 opin\u00e1s como un liberal, una madre o un padre no quieren vacunarse o vacunar a sus hijos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8725148011191135, "is_candidate": false}, {"start": 1564.129, "end": 1573.777, "text": "Porque tambi\u00e9n es un tema de debate de intervenci\u00f3n del Estado sobre... Pero absolutamente, es un excelente punto el que haces, Daniel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.537251281851594, "is_candidate": false}, {"start": 1573.777, "end": 1578.701, "text": "Porque lo que siempre se tiene que discutir en este tipo de cuestiones es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39398649698834065, "is_candidate": true}, {"start": 1579.922, "end": 1587.146, "text": " Vos, por ejemplo, cuando me haces esa pregunta, \u00bfme pregunt\u00e1s a m\u00ed desde lo filos\u00f3fico o me pregunt\u00e1s en el plano real?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34727154505804725, "is_candidate": true}, {"start": 1587.146, "end": 1593.25, "text": "Ejemplo, si yo te contesto desde lo filos\u00f3fico, digo, \u00bfqu\u00e9 tiene que estar haciendo el Estado interviniendo en mi vida?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40508943085981597, "is_candidate": true}, {"start": 1593.25, "end": 1593.85, "text": "O sea, \u00bfqu\u00e9 hace?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5302451380428426, "is_candidate": false}, {"start": 1593.85, "end": 1601.354, "text": "Yo cuido a mi familia de la forma que me gusta, como se me da la gana, lo hago estudiar de la forma que se me da gana y todo lo que sea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29115658134963784, "is_candidate": true}, {"start": 1601.354, "end": 1602.055, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8927221525442827, "is_candidate": false}, {"start": 1602.055, "end": 1603.155, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5732870450986437, "is_candidate": false}, {"start": 1603.155, "end": 1605.477, "text": "El problema es que hay estado de bienestar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.525580546389449, "is_candidate": false}, {"start": 1605.477, "end": 1607.318, "text": "Cuando vos ten\u00e9s estado de bienestar,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47564010046748795, "is_candidate": true}, {"start": 1608.485, "end": 1612.073, "text": " Y adem\u00e1s, como parte de ese estado de bienestar, se ocupa de la salud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2982092034833309, "is_candidate": true}, {"start": 1614.005, "end": 1630.698, "text": " Naturalmente eso implica que esas externalidades que vos pod\u00e9s estar causando con determinadas enfermedades, como no las internaliz\u00e1s vos porque no est\u00e1 dise\u00f1ada la sociedad con el formato de una sociedad anarcocapitalista, la vas a tener que pagar otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21171438447829571, "is_candidate": true}, {"start": 1630.698, "end": 1641.886, "text": "Entonces el Estado en esos casos lo que hace es buscar minimizar el da\u00f1o sobre la sociedad porque se supone que el estado de bienestar en ese mecanismo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22543159831644577, "is_candidate": true}, {"start": 1642.907, "end": 1645.549, "text": " suple el seguro que no te dio el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3764681504802514, "is_candidate": true}, {"start": 1645.549, "end": 1646.51, "text": "Y por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7339422341875139, "is_candidate": false}, {"start": 1646.51, "end": 1649.272, "text": "Entonces ah\u00ed, por ejemplo, qu\u00e9 tendr\u00eda que hacer el Estado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34779143911747235, "is_candidate": true}, {"start": 1649.272, "end": 1651.914, "text": "Tendr\u00eda que hacer testeos masivos y vacunaci\u00f3n masiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2480551356640487, "is_candidate": true}, {"start": 1651.914, "end": 1660.341, "text": "Lo que pasa es que como estamos con un gobierno ladr\u00f3n, el a\u00f1o pasado no teste\u00f3 lo suficiente porque como la de ellos no se toca, no se teste\u00f3 suficientemente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27004953024234324, "is_candidate": true}, {"start": 1660.341, "end": 1663.343, "text": "Y despu\u00e9s, digamos, o sea, repite el error al otro a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41543767653782604, "is_candidate": true}, {"start": 1663.343, "end": 1666.626, "text": "O sea, este a\u00f1o s\u00ed, con poca vacunaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33102696427885103, "is_candidate": true}, {"start": 1667.186, "end": 1676.59, "text": " Volviendo al tema econ\u00f3mico, sabemos que al d\u00f3lar se lo est\u00e1 manteniendo tranquilo y as\u00ed todo, el d\u00f3lar blue sobre todo sufri\u00f3 una disparada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9680362441748847, "is_candidate": false}, {"start": 1676.59, "end": 1677.83, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a pasar despu\u00e9s de las elecciones?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9448074229687574, "is_candidate": false}, {"start": 1677.83, "end": 1684.253, "text": "A ver, lo que pasa, lo que hay que comprender es que no sube el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4815781056805801, "is_candidate": true}, {"start": 1684.253, "end": 1686.654, "text": "En realidad lo que est\u00e1 pasando es que pierde poder el peso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.383519685469659, "is_candidate": true}, {"start": 1687.854, "end": 1697.702, "text": " Es decir, vos, de cara al futuro, vos ten\u00e9s un mont\u00f3n de elementos que hacen que la oferta de dinero en la econom\u00eda va a ser m\u00e1s grande y la gente no quiere el peso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2761371238454806, "is_candidate": true}, {"start": 1697.702, "end": 1705.248, "text": "Consecuentemente, eso genera un exceso de oferta de pesos que hace que el peso pierda valor y todos los precios expresados en unidades monetarias suben.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34080509232271183, "is_candidate": true}, {"start": 1705.248, "end": 1706.99, "text": "El d\u00f3lar es un precio m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38271148735186833, "is_candidate": true}, {"start": 1706.99, "end": 1713.435, "text": "O sea, y de hecho, que se te agrande la brecha significa que te est\u00e1 cayendo m\u00e1s todav\u00eda la demanda de dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33400741867817196, "is_candidate": true}, {"start": 1713.435, "end": 1715.717, "text": "O sea, y si vos a esto le sum\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37605986649940737, "is_candidate": true}, {"start": 1716.397, "end": 1732.419, "text": " que argentina fue expulsado de los mercados financieros porque pasar a la categor\u00eda de est\u00e1n al\u00f3n es lo mismo que ser un paria si es lo mismo dio el o sea estamos m\u00e1s s\u00f3lo que ad\u00e1n en el d\u00eda de la madre bueno en ese contexto la tasa de inter\u00e9s natural de argentina es m\u00e1s alta y por lo tanto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22352769602954936, "is_candidate": true}, {"start": 1733.477, "end": 1742.24, "text": " Lo que eso, una de las cosas que genera es ca\u00edda de actividad, ca\u00edda de empleo, ca\u00edda de salario, ca\u00edda de la demanda de dinero y por ende un salto en el tipo de cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35375623815803303, "is_candidate": true}, {"start": 1742.24, "end": 1748.402, "text": "Si haces la cuenta de tu salario dolarizado hace un par de a\u00f1os con respecto a este a\u00f1o, la pasas mal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9663625830277307, "is_candidate": false}, {"start": 1748.402, "end": 1750.203, "text": "La pasas p\u00e9sima.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7874774966377844, "is_candidate": false}, {"start": 1750.203, "end": 1755.005, "text": "No, bueno, ni te cuento si haces la cuenta o c\u00f3mo viv\u00edas en 1998 o 1999.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32886521179298567, "is_candidate": true}, {"start": 1755.005, "end": 1758.626, "text": "Tengo otra pregunta relacionada con la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6739913290418238, "is_candidate": false}, {"start": 1758.626, "end": 1761.347, "text": "Javier, mi intenci\u00f3n es incomodarte, sos candidato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9021173948826873, "is_candidate": false}, {"start": 1761.687, "end": 1765.851, "text": " No, pero est\u00e1 perfecto, digo vos, o sea, y que yo me enoj\u00e9... No, yo s\u00e9, yo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5758790508086655, "is_candidate": false}, {"start": 1765.851, "end": 1778.802, "text": "Pero te pregunto... Digo, yo te estoy contestando todas las preguntas, lo que pasa es que algunas requieren... Yo estoy en contra del CEPO, no me gustan los CEPO, no me gusta que me obliguen a ahorrar en determinada moneda, a m\u00ed tampoco me gusta que hagan eso, el Estado que intervenga en ese tipo de cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8156156081119602, "is_candidate": false}, {"start": 1779.302, "end": 1784.745, "text": " Ahora, habl\u00f3 con economistas del gobierno y dice, bueno, el d\u00f3lar es un bien escaso, tenemos que poner un cepo porque no hay d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9658774778526367, "is_candidate": false}, {"start": 1784.745, "end": 1792.35, "text": "O sea, vos sos ministro de econom\u00eda, sac\u00e1s los cepos, no ten\u00e9s d\u00f3lares, y la demanda se te viene encima y no ten\u00e9s c\u00f3mo comer, c\u00f3mo satisfacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9231213965573408, "is_candidate": false}, {"start": 1792.35, "end": 1794.251, "text": "\u00bfQu\u00e9 medidas hay que tomar transitoriamente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9430388408466291, "is_candidate": false}, {"start": 1794.251, "end": 1796.472, "text": "Porque lo ideal es no tenerlo, pero para llegar a eso...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9284920527947403, "is_candidate": false}, {"start": 1796.692, "end": 1814.302, "text": " a ver si casualmente digamos es un bien escaso o sea las retenciones lo que hace es achicarte m\u00e1s la oferta de los productores de bienes exportables van a exportar menos porque est\u00e1n siendo castigados por lo tanto sea que se ponga de acuerdo si es un bien escaso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24826640295051816, "is_candidate": true}, {"start": 1817.283, "end": 1822.446, "text": " Bueno, cuando vos regul\u00e1s un precio, digamos, lo que gener\u00e1s es alg\u00fan desequilibrio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32248570714664915, "is_candidate": true}, {"start": 1822.446, "end": 1826.949, "text": "Ac\u00e1, digamos, poniendo un precio debajo del nivel de equilibrio, lo que vos gener\u00e1s es un exceso de demanda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3444048795952135, "is_candidate": true}, {"start": 1826.949, "end": 1828.97, "text": "Por definici\u00f3n, se vuelve escaso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32882508811834554, "is_candidate": true}, {"start": 1828.97, "end": 1840.057, "text": "Si vos tuvieras el d\u00f3lar libre, por definici\u00f3n, no vas a tener brecha ni vas a tener, digamos, exceso de demanda ni exceso de oferta porque justamente es libre y va a encontrar su propio precio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2545350600886892, "is_candidate": true}, {"start": 1840.057, "end": 1841.178, "text": "Lo que pasa es que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48415921856535715, "is_candidate": true}, {"start": 1841.878, "end": 1852.042, "text": " Una de las cosas que sucede es que el argentino, digamos, desprecia y con fundamento desprecia el peso, entonces no va a demandar pesos y va a tratar de demandar d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26687948714564336, "is_candidate": true}, {"start": 1852.042, "end": 1864.987, "text": "Y si adem\u00e1s produc\u00eds en cantidad monstruosa pesos y gener\u00e1s un desequilibrio monetario, como el que tiene Argentina, de 10 a 1, y s\u00ed, obvio se va a ir, pero digamos, de vuelta, pero el problema no es el peso, el problema es el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2687785880742076, "is_candidate": true}, {"start": 1864.987, "end": 1867.808, "text": "Mir\u00e1 el resto de los precios de la econom\u00eda en d\u00f3lares, a ver si est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3622277112296024, "is_candidate": true}, {"start": 1868.228, "end": 1868.748, "text": " m\u00e1s cara o m\u00e1s barata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7720160895356452, "is_candidate": false}, {"start": 1868.748, "end": 1880.671, "text": "\u00bfA qu\u00e9 le nos tenemos que remontar para entender por qu\u00e9 nos volvimos, o sea, nos volvimos adictos a ahorrar en d\u00f3lares, por lo que vos dec\u00eds, porque nuestro peso cada vez vale menos, pero vos vas a Brasil con d\u00f3lares y no te dan bolilla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9048680936319584, "is_candidate": false}, {"start": 1880.671, "end": 1883.111, "text": "Claro, porque tiene confianza en el real, supongo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0116027686460918, "is_candidate": false}, {"start": 1883.111, "end": 1885.932, "text": "Bueno, a ver, lo que ten\u00e9s que comprender es lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4148168365107686, "is_candidate": true}, {"start": 1885.932, "end": 1891.233, "text": "A ver, el punto es, ac\u00e1 hab\u00eda una frase", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4749594550136038, "is_candidate": true}, {"start": 1892.5, "end": 1899.287, "text": " emblem\u00e1tica de Lorenzo Sigott, que dijo, el que apuesta al d\u00f3lar pierde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3878880257815268, "is_candidate": true}, {"start": 1899.287, "end": 1901.469, "text": "Y si vos apostaste al d\u00f3lar ganaste siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39859940335664046, "is_candidate": true}, {"start": 1901.469, "end": 1906.094, "text": "O sea, nunca fue negocio quedarte con los pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35217893714170245, "is_candidate": true}, {"start": 1906.094, "end": 1910.839, "text": "Y los cepos b\u00e1sicamente existen, que es una medida muy inmoral,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38710631523567784, "is_candidate": true}, {"start": 1912.175, "end": 1919.505, "text": " que tiene que ver con forzarte a demandar pesos de manera m\u00e1s alta para aumentar la base imponible del impuesto inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3179933871358336, "is_candidate": true}, {"start": 1919.505, "end": 1921.888, "text": "Es una aberraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43404156885584844, "is_candidate": true}, {"start": 1921.888, "end": 1924.291, "text": "\u00bfDolarizar la econom\u00eda argentina es posible, Javier?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.956043279570511, "is_candidate": false}, {"start": 1924.291, "end": 1925.152, "text": "\u00bfO es una salida?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9855820847694482, "is_candidate": false}, {"start": 1925.152, "end": 1927.896, "text": "Bueno, de hecho yo soy partidario de eliminar el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.361091707266718, "is_candidate": true}, {"start": 1930.27, "end": 1931.953, "text": " Bueno, digo, porque yo creo en la libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49810778688098156, "is_candidate": true}, {"start": 1931.953, "end": 1939.444, "text": "Eliminar macos y tal, quedarte sin moneda, tu propuesta es... Ecuador no es una econom\u00eda dolarizada, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8358430471836167, "is_candidate": false}, {"start": 1939.444, "end": 1942.97, "text": "No, pero hay distintas formas de dolarizar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47744730956863335, "is_candidate": true}, {"start": 1944.078, "end": 1947.26, "text": " Por ejemplo, en mi caso yo no ir\u00eda a ese sistema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3665109079804041, "is_candidate": true}, {"start": 1947.26, "end": 1950.421, "text": "Primero propongo reformar el sistema financiero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34736412078681145, "is_candidate": true}, {"start": 1950.421, "end": 1953.203, "text": "O sea, Argentina tiene lo que llaman un sistema encaje fraccionario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3713417312304559, "is_candidate": true}, {"start": 1953.203, "end": 1957.725, "text": "Vos deposit\u00e1s una parte, el banco guarda una parte y el resto la presta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3152857321055721, "is_candidate": true}, {"start": 1957.725, "end": 1963.788, "text": "Yo estoy proponiendo primero hacer una reforma al sistema financiero yendo a lo que se llama banca Simon.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2910544933354321, "is_candidate": true}, {"start": 1963.788, "end": 1968.411, "text": "Hay un almac\u00e9n de valor que vos dej\u00e1s el dinero ah\u00ed y lo retir\u00e1s cuando se te haga la gana y pag\u00e1s un FII.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36175603515384724, "is_candidate": true}, {"start": 1968.411, "end": 1970.132, "text": "Y hay una banca de inversi\u00f3n donde se...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3660194821768069, "is_candidate": true}, {"start": 1971.092, "end": 1973.134, "text": " Resetea todo en el mercado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3604534629190522, "is_candidate": true}, {"start": 1973.134, "end": 1975.995, "text": "O sea, vos que te gusta ganar tasa de inter\u00e9s, bancate el riesgo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23350308602800063, "is_candidate": true}, {"start": 1975.995, "end": 1979.098, "text": "O sea, al que le gusta el Durano se tiene que bancar la pelusa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40197356510571847, "is_candidate": true}, {"start": 1979.098, "end": 1982.44, "text": "Cuando vos haces eso ten\u00e9s un sistema que es anticorrida, ya no hay m\u00e1s corridas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3036502738952406, "is_candidate": true}, {"start": 1983.64, "end": 1991.986, "text": " porque no est\u00e1 el problema este de la intermediaci\u00f3n de plazos con restricciones que implica un banco central regulando un sistema de encaje fraccionario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24206865963706303, "is_candidate": true}, {"start": 1991.986, "end": 2002.093, "text": "Ah\u00ed te puedes eliminar todas las regulaciones, ir a una competencia de moneda y lo que va a suceder, desde mi punto de vista, esto es lo que yo creo, yo creo que los argentinos ya eligieron cu\u00e1l es su moneda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24040084726864475, "is_candidate": true}, {"start": 2002.093, "end": 2008.477, "text": "La moneda elegida por el argentino es el d\u00f3lar, entonces vos liquid\u00e1s los pasivos del banco central contra sus activos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2318646953636091, "is_candidate": true}, {"start": 2009.452, "end": 2017.357, "text": " y autom\u00e1ticamente no ten\u00e9s m\u00e1s Banco Central, quedar\u00edamos operando con una banca libre, dolarizados, por lo tanto ser\u00eda el fin de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24886867168484061, "is_candidate": true}, {"start": 2017.357, "end": 2017.658, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7173973277592863, "is_candidate": false}, {"start": 2017.658, "end": 2023.521, "text": "Porque no tendr\u00edamos m\u00e1s a los pol\u00edticos estaf\u00e1ndonos con el impuesto inflacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.337814297893812, "is_candidate": true}, {"start": 2023.521, "end": 2026.784, "text": "Que dicho sea de paso, nos roban entre 5 y 6 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33678233954619863, "is_candidate": true}, {"start": 2026.784, "end": 2036.39, "text": "Por lo tanto, aquellos que digan que eliminar el Banco Central es una locura, que vengan y me expliquen por qu\u00e9 justifican que los pol\u00edticos nos roben entre 5 y 6 puntos del PBI con impuesto inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2915777535797244, "is_candidate": true}, {"start": 2036.57, "end": 2038.175, "text": " Bueno, va a estar linda la campa\u00f1a, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.96739525634846, "is_candidate": false}, {"start": 2038.175, "end": 2038.536, "text": "\u00bfQu\u00e9 te parece?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.000817178502004, "is_candidate": false}, {"start": 2038.536, "end": 2043.65, "text": "Va a estar el a\u00f1o de las elecciones de t\u00e9rmino medio, Javier Mileva ser\u00e1 candidato a la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0253239719327165, "is_candidate": false}], "Index": 140, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "kQsnXVADMlw", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=kQsnXVADMlw", "title": "\"Cada d\u00eda nos parecemos m\u00e1s a Venezuela\" Javier Milei en LN+- 18/07/21", "duration": 2068.0, "view_count": 122565.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}