{"segments": [{"start": 0.208, "end": 2.61, "text": " ...Ingleses tambi\u00e9n aqu\u00ed en los estudios de La Naci\u00f3n M\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9250089422991911, "is_candidate": false}, {"start": 2.61, "end": 3.57, "text": "\u00bfPor d\u00f3nde arrancamos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8155590566429861, "is_candidate": false}, {"start": 3.57, "end": 16.019, "text": "Tenemos a Javier Milei y le voy a preguntar, la primera que le voy a hacer para que luego compartamos con el resto de mis compa\u00f1eros, \u00bfpor qu\u00e9 dice que Alberto Fern\u00e1ndez est\u00e1 cada vez m\u00e1s autoritario y obcecado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9251934852789523, "is_candidate": false}, {"start": 16.019, "end": 22.844, "text": "Mir\u00e1 la palabra que uso, Javier, obcecado, vos utilizaste otro, testaduro, testaduro, testaduro, duro, \u00bfc\u00f3mo decir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.960781318488899, "is_candidate": false}, {"start": 22.844, "end": 24.605, "text": "Rudo, rudo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9506291712503974, "is_candidate": false}, {"start": 24.605, "end": 25.406, "text": "S\u00ed, testaduro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0157152987160734, "is_candidate": false}, {"start": 26.599, "end": 28.76, "text": " No, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0046716748598095, "is_candidate": false}, {"start": 28.76, "end": 29.161, "text": "\u00a1Testarudo!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.930629723401626, "is_candidate": false}, {"start": 29.161, "end": 30.141, "text": "\u00a1Testarudo!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1377641112734516, "is_candidate": false}, {"start": 30.141, "end": 36.486, "text": "Ahora s\u00ed, obcecado, a ver, no s\u00e9, afianzado a ideas que no funcionan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8609515738123812, "is_candidate": false}, {"start": 36.486, "end": 38.887, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 se\u00f1al\u00e1s eso del Presidente, Javier?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9642944839486807, "is_candidate": false}, {"start": 38.887, "end": 48.594, "text": "A ver, yo lo que se\u00f1al\u00e9 es que a la luz de las declaraciones que tuvo recientemente el \u00faltimo fin de semana, absolutamente desafortunadas,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3610317716860877, "is_candidate": true}, {"start": 49.574, "end": 60.707, "text": " Considero que cada d\u00eda est\u00e1 m\u00e1s bruto, cada d\u00eda est\u00e1 m\u00e1s ignorante, cada d\u00eda est\u00e1 m\u00e1s totalitario y por ende cada d\u00eda se parece m\u00e1s a Nicol\u00e1s Maduro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2196298111731888, "is_candidate": true}, {"start": 60.707, "end": 64.271, "text": "Por eso entonces la confusi\u00f3n de Testaduro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0201806065581946, "is_candidate": false}, {"start": 64.271, "end": 65.032, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9868078173649142, "is_candidate": false}, {"start": 65.032, "end": 68.516, "text": "Ahora, \u00bfpor qu\u00e9 digo que cada d\u00eda est\u00e1 m\u00e1s ignorante?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3452131385833831, "is_candidate": true}, {"start": 68.516, "end": 69.237, "text": "Primero porque...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6834663388255674, "is_candidate": false}, {"start": 70.425, "end": 77.471, "text": " b\u00e1sicamente utiliza el argumento de las retenciones como un mecanismo para controlar la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3413964047815614, "is_candidate": true}, {"start": 77.471, "end": 89.742, "text": "Eso es propio de un ignorante, porque en el fondo, de \u00faltima, lo que pueden hacer las retenciones es modificar el nivel de precios de los alimentos, pero no la tasa de variaci\u00f3n de los alimentos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25226318445604057, "is_candidate": true}, {"start": 92.844, "end": 95.265, "text": " Primero que nunca funcionaron bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43899135529213373, "is_candidate": true}, {"start": 95.265, "end": 98.365, "text": "Segundo es porque generan desabastecimiento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.333916898562729, "is_candidate": true}, {"start": 98.365, "end": 108.629, "text": "Entonces el sector que podr\u00eda generar las divisas adem\u00e1s nos estamos pegando un tiro en el pie para conseguir divisas y no es el mecanismo para controlar la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2904365181132095, "is_candidate": true}, {"start": 108.629, "end": 116.111, "text": "Y como adem\u00e1s implica un avance sobre el derecho de propiedad, porque lo que hay que entender es que en el mercado lo que se transan son derechos de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28016141357628455, "is_candidate": true}, {"start": 116.651, "end": 124.734, "text": " Y en ese contexto, cuando vos vulner\u00e1s el derecho de propiedad de una parte, ya sea la de los productores, \u00bfcu\u00e1l es el resultado?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.332050604351236, "is_candidate": true}, {"start": 124.734, "end": 131.637, "text": "El resultado es que la producci\u00f3n termina cayendo, entonces termin\u00e1s teniendo m\u00e1s escases, y adem\u00e1s no vas a controlar la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3242690839508374, "is_candidate": true}, {"start": 131.637, "end": 144.181, "text": "Si est\u00e1s tan preocupado por el tema de la inflaci\u00f3n, deber\u00eda ir y mirar qu\u00e9 pasa con el Banco Central, con la cantidad de dinero que emite, con el d\u00e9ficit fiscal que tiene, en lugar de estar buscando responsables en otro lado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2713558846637665, "is_candidate": true}, {"start": 145.783, "end": 152.195, "text": " Y lo que uno ve tambi\u00e9n es que en el fondo tambi\u00e9n termina amenazando a los productores agropecuarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3678473827578489, "is_candidate": true}, {"start": 152.195, "end": 154.3, "text": "Lo hace de una manera sutil, pero lo hace.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3957790284635747, "is_candidate": true}, {"start": 156.443, "end": 165.366, "text": " Lo de que fue una marcha atr\u00e1s, vamos a preguntarle a Chiverezzo, pero en la reuni\u00f3n, en la mesa que tuvieron, dice que no va a haber retenci\u00f3n a ese Presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9229119869246861, "is_candidate": false}, {"start": 165.366, "end": 173.508, "text": "Yo no le creo nada a este Presidente, no le creo a su Ministro de Econom\u00eda porque su Ministro de Econom\u00eda adem\u00e1s es un mentiroso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.260294022893961, "is_candidate": true}, {"start": 173.508, "end": 180.37, "text": "Recordemos que cuando inici\u00f3 su gesti\u00f3n, el farsante que tenemos como Ministro de Econom\u00eda dijo que \u00e9l no iba a hacer un ajuste.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28875807677383925, "is_candidate": true}, {"start": 181.01, "end": 187.715, "text": " y al poco tiempo envi\u00f3 justamente un paquetazo de ajuste fiscal por el equivalente de dos puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33874845465383596, "is_candidate": true}, {"start": 187.715, "end": 195.06, "text": "Y ah\u00ed adem\u00e1s demostr\u00f3 ser un inmoral porque dijo, no, no, yo no estoy haciendo ajustes porque no estoy bajando el gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31616785958444915, "is_candidate": true}, {"start": 195.06, "end": 199.863, "text": "En definitiva es un inmoral porque adem\u00e1s es funcional a una corporaci\u00f3n pol\u00edtica", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31495121904546874, "is_candidate": true}, {"start": 200.524, "end": 209.259, "text": " que como no quiere dejar de robar, como no quiere ceder a sus privilegios, le traslada el costo al resto de la sociedad y se le traslada el costo al que produce.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3209349967295744, "is_candidate": true}, {"start": 209.259, "end": 210.481, "text": "\u00bfY cu\u00e1l es la consecuencia?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45070362260118413, "is_candidate": true}, {"start": 210.481, "end": 212.184, "text": "La econom\u00eda se hunde cada d\u00eda m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2619402741788658, "is_candidate": true}, {"start": 214.005, "end": 218.148, "text": " S\u00ed, no podr\u00eda coincidir m\u00e1s, obviamente, con Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8942498431979852, "is_candidate": false}, {"start": 218.148, "end": 219.669, "text": "Me preocupan mucho las retenciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8828068442447967, "is_candidate": false}, {"start": 219.669, "end": 223.572, "text": "Yo lo he dicho tantas veces, pero nunca viene de m\u00e1s explicarlo una vez m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7820053525509448, "is_candidate": false}, {"start": 223.572, "end": 225.393, "text": "Las retenciones son un p\u00e9simo impuesto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8183824468446508, "is_candidate": false}, {"start": 225.393, "end": 226.914, "text": "P\u00e9simo impuesto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.017965786840626, "is_candidate": false}, {"start": 226.914, "end": 229.096, "text": "Porque van sobre el total de lo producido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7761774816450561, "is_candidate": false}, {"start": 229.096, "end": 237.201, "text": "No van sobre la ganancia, no van sobre la renta de la tierra, no van sobre... No, van estrictamente sobre el total del producido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7684060138874896, "is_candidate": false}, {"start": 237.201, "end": 238.382, "text": "Los campos no ganan lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7368556896835159, "is_candidate": false}, {"start": 238.382, "end": 239.243, "text": "Vos pod\u00e9s tener un campo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.763906961824453, "is_candidate": false}, {"start": 239.803, "end": 254.9, "text": " que tenga una rentabilidad alta, en cuyo caso las retenciones se van a quedar con una parte de la rentabilidad, pero puede tener un campo que est\u00e1 lejos del puerto, por ejemplo, que tiene una rentabilidad mucho m\u00e1s baja, y en ese caso las retenciones se comen toda la rentabilidad, pero adem\u00e1s se comen una parte del campo, se comen una parte del capital.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7801029759105919, "is_candidate": false}, {"start": 255.561, "end": 261.067, "text": " En segundo lugar, ese campo ya sale de circulaci\u00f3n, ya ese campo no siembra para la pr\u00f3xima temporada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7208005881712902, "is_candidate": false}, {"start": 261.067, "end": 271.137, "text": "Pero adem\u00e1s, las principales retenciones, en segundo lugar, las est\u00e1s poniendo sobre la soja, que no tiene nada que ver con un producto que nosotros consumamos, ni sea un alimento que quiera bajar el precio dom\u00e9stico de la soja.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.789934310558034, "is_candidate": false}, {"start": 271.137, "end": 274.76, "text": "Ser\u00eda disparatado que el objetivo del gobierno sea bajar el precio de la soja.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8139658068507318, "is_candidate": false}, {"start": 274.76, "end": 279.185, "text": "En tercer lugar, cuando vos pones retenciones, esencialmente es un impuesto a la inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9021843349906152, "is_candidate": false}, {"start": 280.146, "end": 306.086, "text": " concretamente el resultado que va a producir es que si yo estoy analizando si pongo un fertilizante que me puede aumentar tal vez 10% en promedio lo que voy a tener de rinde en esa hect\u00e1rea que estoy sembrando bueno la verdad que cuando el gobierno se queda con la rentabilidad que me genera ese fertilizante ya no me conviene hacerlo entonces el resultado es menos campos sembrados y en los campos sembrados menos inversi\u00f3n por lo tanto menos rinde como resultado de eso ten\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8004399222386405, "is_candidate": false}, {"start": 306.766, "end": 309.569, "text": " menos d\u00f3lares en la econom\u00eda, menos producci\u00f3n, menos d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8311161041726071, "is_candidate": false}, {"start": 309.569, "end": 313.594, "text": "Y cuando el d\u00f3lar est\u00e1 m\u00e1s bajo, hay menos d\u00f3lares en la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8424252264061386, "is_candidate": false}, {"start": 313.594, "end": 317.138, "text": "El tipo de cambio, el d\u00f3lar, el precio del d\u00f3lar queda m\u00e1s alto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7898922704318873, "is_candidate": false}, {"start": 317.138, "end": 318.859, "text": "Y hay una relaci\u00f3n casi matem\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7302019919700959, "is_candidate": false}, {"start": 318.859, "end": 321.743, "text": "Y cuando el tipo de cambio real es m\u00e1s alto, los salarios reales son m\u00e1s bajos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7743331493779889, "is_candidate": false}, {"start": 322.323, "end": 327.465, "text": " Con lo cual el resultado, si quiero cuidar la mesa de los argentinos, haces pelota al bolsillo de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8540714981434714, "is_candidate": false}, {"start": 327.465, "end": 337.289, "text": "Para cuidar la mesa y para cuidar un producto concreto de esa mesa de los argentinos, que no tiene nada que ver adem\u00e1s, porque en este caso justo es la soja, que es la que la liga m\u00e1s, haces pelota al bolsillo de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8035570859483208, "is_candidate": false}, {"start": 337.289, "end": 348.493, "text": "Pero adem\u00e1s tampoco se cuida la mesa de los argentinos porque el precio de las materias primas o de los alimentos sin el procesamiento y la cadena de transporte, forman un componente mucho menor en el precio total de los alimentos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8510224985512284, "is_candidate": false}, {"start": 350.094, "end": 364.002, "text": " S\u00ed, pero ac\u00e1 hay algo muy importante que dijo Mart\u00edn y como yo me concentr\u00e9 sobre la l\u00ednea gruesa, pero es muy importante algo que acaba de decir Mart\u00edn y que lo quiero rescatar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3042374826923798, "is_candidate": true}, {"start": 364.002, "end": 368.725, "text": "Cuando el presidente habla de la mesa de los argentinos, \u00e9l quiere cuidar la mesa de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4703147834880351, "is_candidate": true}, {"start": 368.725, "end": 370.867, "text": "Primero, es una hipocres\u00eda total.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38806296498254533, "is_candidate": true}, {"start": 371.966, "end": 386.503, "text": " porque en el fondo supongamos que no s\u00e9 yo tengo ac\u00e1 no s\u00e9 un kilo de bombones y yo soy el due\u00f1o de los bombones y yo puedo disponer digamos de los bombones y ahora como y ustedes no ustedes no", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35481883204286846, "is_candidate": true}, {"start": 387.284, "end": 391.445, "text": " Entonces, llamemos a una votaci\u00f3n, dicen, a ver, digamos, \u00bfc\u00f3mo repartimos los bonbones?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4407497851004011, "is_candidate": true}, {"start": 391.445, "end": 392.786, "text": "No, no, \u00bfqu\u00e9 votaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4633662845764591, "is_candidate": true}, {"start": 392.786, "end": 395.407, "text": "Digamos, no pueden vulnerar mi derecho de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43847582199421387, "is_candidate": true}, {"start": 395.407, "end": 399.468, "text": "O sea, y eso, digamos, esa l\u00f3gica es perversa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41659989344458215, "is_candidate": true}, {"start": 399.468, "end": 409.631, "text": "Pero adem\u00e1s, es much\u00edsimo m\u00e1s perversa porque el campo, en promedio, tiene que soportar impuestos por el equivalente del 60% del valor que genera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35629639583097317, "is_candidate": true}, {"start": 409.631, "end": 413.573, "text": "Si Argentina, entonces, produce alimentos para 400 millones de seres humanos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3901054430074169, "is_candidate": true}, {"start": 414.528, "end": 418.551, "text": " \u00bfQuiere decir que el Estado se lleva el alimento de 240 millones de seres humanos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4128163728058828, "is_candidate": true}, {"start": 418.551, "end": 424.314, "text": "Es decir, en Argentina, digamos, el fisco podr\u00eda alimentar a varias argentinas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3225060471029023, "is_candidate": true}, {"start": 424.314, "end": 426.435, "text": "O sea, por lo menos a cinco.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4849314710747915, "is_candidate": true}, {"start": 426.435, "end": 430.638, "text": "Y sin embargo, hay cuatro millones y medio de personas que est\u00e1n con hambre en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4207781047977952, "is_candidate": true}, {"start": 430.638, "end": 434.86, "text": "Y si lo tomo con una definici\u00f3n m\u00e1s amplia, el n\u00famero es much\u00edsimo m\u00e1s grande.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39706936219287614, "is_candidate": true}, {"start": 434.86, "end": 442.005, "text": "Entonces, en realidad, el que le est\u00e1 sacando el pan de la mesa a los argentinos, sos vos, Alberto, y este Estado nefasto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3502915989580555, "is_candidate": true}, {"start": 442.665, "end": 443.986, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no achic\u00e1s el Estado?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4659419436731881, "is_candidate": true}, {"start": 443.986, "end": 447.108, "text": "As\u00ed se nos agrande luego el sillo y podemos consumir m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37741960807608266, "is_candidate": true}, {"start": 447.108, "end": 449.67, "text": "Vos sos responsable de este hambre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36421489702441334, "is_candidate": true}, {"start": 449.67, "end": 464.779, "text": "Es decir, que la intervenci\u00f3n del Estado lo que genera es un pa\u00eds m\u00e1s chico, una econom\u00eda m\u00e1s chica, y el intervencionismo no resuelve el problema, Mart\u00edn, de fondo, que es el de la producci\u00f3n, el de las inversiones, el del capital que puede generar m\u00e1s trabajo, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.928882658616806, "is_candidate": false}, {"start": 464.779, "end": 471.224, "text": "Por supuesto que no, es un t\u00edpico ejemplo de esas medidas que nosotros a veces las explicamos en la facultad,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8637816296309431, "is_candidate": false}, {"start": 472.104, "end": 479.388, "text": " Y c\u00f3mo vos pod\u00e9s bajar el precio de un bien que se exporta si vos le prohib\u00eds al exportador que lo venda m\u00e1s caro afuera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8190254330933047, "is_candidate": false}, {"start": 479.388, "end": 485.912, "text": "Entonces la alternativa es que para exportarlo lo puede vender en el mercado local o tiene que vender m\u00e1s barato ac\u00e1 tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.769348547635458, "is_candidate": false}, {"start": 485.912, "end": 489.614, "text": "Pero el producto que vos est\u00e1s poniendo a la retenci\u00f3n es un producto que representa el 10, el 15.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9119854796950825, "is_candidate": false}, {"start": 490.795, "end": 494.799, "text": " En el caso de la carne, podr\u00eda ser el 25% del precio en g\u00f3ndola.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.848309661500255, "is_candidate": false}, {"start": 494.799, "end": 497.281, "text": "Es rid\u00edculo pensar que con eso lo vas a lograr.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7713077934215371, "is_candidate": false}, {"start": 497.281, "end": 501.785, "text": "Y el resultado es menos... Me preocupa a m\u00ed esto sobre todo, menos inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7833461623163138, "is_candidate": false}, {"start": 501.785, "end": 504.708, "text": "Ya cuando pas\u00f3 con el caso de la carne, fue alevoso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.778757028885015, "is_candidate": false}, {"start": 504.708, "end": 506.59, "text": "Ya hizo el gobierno este experimento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7898069213278345, "is_candidate": false}, {"start": 507.11, "end": 508.472, "text": " Ya puso el gobierno limites.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7272132454148882, "is_candidate": false}, {"start": 508.472, "end": 510.073, "text": "El control de precios, dividir los precios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9913725300714058, "is_candidate": false}, {"start": 510.073, "end": 515.278, "text": "Exactamente, adem\u00e1s que genera una corrupci\u00f3n fenomenal, que es el otro problema, los controles estos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7949732880304594, "is_candidate": false}, {"start": 515.278, "end": 525.088, "text": "Si los productores no se ponen de acuerdo, no escuchan, dijo algo as\u00ed como un poco soberbio el presidente, si los productores no escuchan entonces les voy a tener que poner cupos a las exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8519328285379121, "is_candidate": false}, {"start": 525.148, "end": 530.173, "text": " Pero entonces va con los anuncios, va por un lado y despu\u00e9s tiene que retroceder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8514059401241354, "is_candidate": false}, {"start": 530.173, "end": 531.815, "text": "\u00bfQuiere quedar bien con todos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8345453135930333, "is_candidate": false}, {"start": 531.815, "end": 536.98, "text": "\u00bfC\u00f3mo es la pol\u00edtica monetaria del gobierno, o econ\u00f3mica en este caso, para controlar los precios?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9091042166069334, "is_candidate": false}, {"start": 536.98, "end": 538.341, "text": "Bueno, ese es el otro problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9198580348220728, "is_candidate": false}, {"start": 538.341, "end": 544.908, "text": "Vamos, el propio gobierno que de un lado del mostrador inunda toda la econom\u00eda de peso, del otro lado del mostrador tira tres a la vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7223925083649716, "is_candidate": false}, {"start": 548.231, "end": 551.874, "text": " \u00bfQu\u00e9 guacho que son los tipos que est\u00e1n ah\u00ed en los botes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8736743896719803, "is_candidate": false}, {"start": 551.874, "end": 552.294, "text": "\u00bfQu\u00e9 raro?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.739228317853327, "is_candidate": false}, {"start": 552.294, "end": 553.595, "text": "\u00bfQui\u00e9n habr\u00e1 sido el que tir\u00f3 el agua?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9129256897763822, "is_candidate": false}, {"start": 553.595, "end": 554.836, "text": "Inundaste vos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.733088808533785, "is_candidate": false}, {"start": 554.836, "end": 558.98, "text": "Vos llenaste de peso la econom\u00eda y eso est\u00e1 generando inflaci\u00f3n por todos lados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8622546760768367, "is_candidate": false}, {"start": 558.98, "end": 563.543, "text": "Eso hace que reviente el precio de todos los activos en Argentina, empezando por el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8103410544268856, "is_candidate": false}, {"start": 563.543, "end": 567.246, "text": "Y del otro lado hemos estado, vos te pase\u00e1s en un bote y repart\u00eds tres salvavidas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8105131090567572, "is_candidate": false}, {"start": 567.246, "end": 568.968, "text": "Dec\u00eds, che, no, ac\u00e1 voy a tirar tres salvavidas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8519956400288066, "is_candidate": false}, {"start": 569.428, "end": 577.556, "text": " Voy a ver c\u00f3mo hago para que el agua, en vez de llegarte al cuello, voy a ver si te puedo dar un banquito para que te llegue un poquito m\u00e1s arriba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7445487346155388, "is_candidate": false}, {"start": 577.556, "end": 579.178, "text": "Mir\u00e1, dej\u00e1, no, no, no es m\u00e1s y listo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7850572976739982, "is_candidate": false}, {"start": 579.865, "end": 595.795, "text": " Javier, \u00bfy existe una posibilidad de que el Gobierno cada tanto declare a favor de un sector que le pide cierto extremismo, digamos, en esa agenda ideol\u00f3gica m\u00e1s ligada a la Vicepresidenta y que despu\u00e9s cuando tiene que reunirse con los actores, como lo hizo hoy, afloja porque quiere ser m\u00e1s componedor?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9293215826320865, "is_candidate": false}, {"start": 595.795, "end": 596.275, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que ves?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9217882190083272, "is_candidate": false}, {"start": 596.275, "end": 604.139, "text": "Bueno, pero es que justamente cuando \u00e9l recita estas burradas, est\u00e1 recitando al Instituto Patria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32103553081052705, "is_candidate": true}, {"start": 605.536, "end": 613.259, "text": " Es decir, a ver, una de las burradas enormes que dice, por ejemplo, en esa entrevista Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32152082196697784, "is_candidate": true}, {"start": 613.259, "end": 620.102, "text": "Dice, no, \u00bfc\u00f3mo puede ser que pretendan cobrar el precio internacional si ellos producen en pesos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35733677559230725, "is_candidate": true}, {"start": 620.102, "end": 622.202, "text": "Una burrada, una burrada total.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.627271043486936, "is_candidate": false}, {"start": 622.202, "end": 623.863, "text": "Porque, Hugo, yo te hago una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4523599866520961, "is_candidate": true}, {"start": 623.863, "end": 626.324, "text": "Yo te ofrezco dos trabajos id\u00e9nticamente iguales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3725437101455119, "is_candidate": true}, {"start": 626.324, "end": 628.145, "text": "En uno te pagan m\u00e1s y en otro te pagan menos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4215381932094796, "is_candidate": true}, {"start": 628.145, "end": 628.605, "text": "\u00bfCu\u00e1l vas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8473653225465367, "is_candidate": false}, {"start": 629.86, "end": 631.041, "text": " \u00bfPor hacer lo mismo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5693433907683889, "is_candidate": false}, {"start": 631.041, "end": 631.921, "text": "\u00bfAl que te paga m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6933170431221867, "is_candidate": false}, {"start": 631.921, "end": 634.343, "text": "Bueno, el productor hace lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5331123653933105, "is_candidate": false}, {"start": 634.343, "end": 638.465, "text": "Alberto, te voy a ayudar y te voy a dar una clase de teor\u00eda del valor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36472430977787706, "is_candidate": true}, {"start": 638.465, "end": 643.448, "text": "No son los costos lo que determinan los precios, son los precios lo que determinan los costos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3384580779436984, "is_candidate": true}, {"start": 643.448, "end": 649.631, "text": "Te lo cuento con una alegor\u00eda, as\u00ed aprend\u00e9s y se la cont\u00e1s a los chicos de la camporonga, as\u00ed aprenden un poco de econom\u00eda tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29764821177615897, "is_candidate": true}, {"start": 649.631, "end": 652.753, "text": "Mir\u00e1, sucede que llego a una ciudad donde no hay vino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.367863862515763, "is_candidate": true}, {"start": 654.375, "end": 658.779, "text": " Entonces digo, uy, mir\u00e1 qu\u00e9 interesante, me voy a llenar de plata vendiendo vino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27348333090021915, "is_candidate": true}, {"start": 658.779, "end": 664.445, "text": "O sea, entonces me consigo la botella, me consigo la etiqueta, el corcho, el vino, la botella.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27396897415360255, "is_candidate": true}, {"start": 664.445, "end": 665.906, "text": "Y adem\u00e1s, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3958516090688451, "is_candidate": true}, {"start": 665.906, "end": 669.19, "text": "Como estoy solo, les cargo un bruto margen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.404925265634141, "is_candidate": true}, {"start": 670.684, "end": 672.105, "text": " \u00bfSabes qu\u00e9 es una sociedad de abstemio?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46608717040763137, "is_candidate": true}, {"start": 672.105, "end": 674.287, "text": "\u00bfMe quer\u00e9s decir qu\u00e9 hago con la botella?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46424523420977315, "is_candidate": true}, {"start": 674.287, "end": 676.809, "text": "Bueno, acaba de subir el precio de la vaselina y todo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28617464396985415, "is_candidate": true}, {"start": 676.809, "end": 682.593, "text": "Pero, entonces, \u00bfte das cuenta que no son los costos lo que determinan los precios?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3799904003950789, "is_candidate": true}, {"start": 682.593, "end": 686.275, "text": "Los precios vienen determinados por las preferencias y la escasez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40654792337104395, "is_candidate": true}, {"start": 686.275, "end": 687.256, "text": "Y esto no es que es de ahora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.590262765325662, "is_candidate": false}, {"start": 687.716, "end": 700.531, "text": " Se descubri\u00f3 en 1871, lo descubri\u00f3 un se\u00f1or que escribi\u00f3 un libro que se llama Principios de Econom\u00eda Pol\u00edtica, se llama Karl Menger, y digamos en el mismo momento aparecieron un se\u00f1or, William Stallings Chavos y otro que se llamaba Le\u00f3n Malray y descubrieron la teor\u00eda subjetiva de valor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3575818423749557, "is_candidate": true}, {"start": 700.531, "end": 703.595, "text": "Que todos esos burros que te rodean la desconocen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.329017709552215, "is_candidate": true}, {"start": 704.115, "end": 707.618, "text": " Y en tanto y en cuanto sigas apelando a esto, va a salir todo mal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3467535530473924, "is_candidate": true}, {"start": 707.618, "end": 710.6, "text": "Y cuando quieras apelar a los controles de precios, tambi\u00e9n van a salir mal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4220477999434702, "is_candidate": true}, {"start": 710.6, "end": 711.581, "text": "\u00bfSabes por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6588089177951818, "is_candidate": false}, {"start": 711.581, "end": 719.167, "text": "Porque hay evidencia emp\u00edrica desde el a\u00f1o 2800 a.C., la quinta dinast\u00eda de los sumerios, que los controles de precios nunca funcionaron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3185515144162021, "is_candidate": true}, {"start": 719.167, "end": 722.129, "text": "\u00bfY quer\u00e9s que te diga algo tus declaraciones, Alberto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44182029016278834, "is_candidate": true}, {"start": 722.129, "end": 724.271, "text": "Cada d\u00eda te hacen parecer m\u00e1s a Dioclesiano.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3804485237713796, "is_candidate": true}, {"start": 725.011, "end": 726.353, "text": " \u00bfQu\u00e9 vas a salir a matar gente?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3422136327842704, "is_candidate": true}, {"start": 726.353, "end": 730.338, "text": "\u00bfO los vas a hacer quebrar con tu espada llamada Paula Espa\u00f1ol?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26315826139437415, "is_candidate": true}, {"start": 730.338, "end": 733.241, "text": "Dale Alberto, eso nunca termina bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3239318582646983, "is_candidate": true}, {"start": 733.241, "end": 741.471, "text": "Y si a eso sumamos el desastre que est\u00e1s haciendo en t\u00e9rminos de pol\u00edtica monetaria y fiscal, est\u00e1s generando la pr\u00f3xima gran bomba argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23186076013944568, "is_candidate": true}, {"start": 744.41, "end": 758.877, "text": " Bueno, claro, vamos a volver sobre la econom\u00eda porque los pa\u00edses vecinos adem\u00e1s crecen, Brasil est\u00e1 creciendo, pero tambi\u00e9n cuando nos comparamos con la regi\u00f3n, que es la verdadera comparaci\u00f3n que tenemos que hacer, a nivel de la vacunaci\u00f3n estamos quedando muy atr\u00e1s, mientras Chile pica en punta", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8992264836557257, "is_candidate": false}, {"start": 760.317, "end": 771.141, "text": " vacunas compradas para 88 millones de personas, la Argentina est\u00e1 por encima de 50 y ocupando un sexto lugar, por encima de nosotros est\u00e1 Chile, est\u00e1 Brasil, est\u00e1 M\u00e9xico, est\u00e1 Per\u00fa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9288661496049413, "is_candidate": false}, {"start": 771.141, "end": 775.302, "text": "Ya nos vamos a meter porque Filco Andajasi tiene informaci\u00f3n sobre el tema de vacunaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8490812540714505, "is_candidate": false}, {"start": 775.302, "end": 783.184, "text": "Pero hablando de esto, en materia judicial, \u00bfcu\u00e1les son las medidas, las \u00faltimas medidas que el gobierno est\u00e1 tomando?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9198208499113979, "is_candidate": false}, {"start": 783.184, "end": 784.625, "text": "Silvina Mart\u00ednez, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0028231809109496, "is_candidate": false}, {"start": 786.603, "end": 787.424, "text": " Hola, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.998561859717817, "is_candidate": false}, {"start": 787.424, "end": 795.471, "text": "Bueno, hoy efectivamente se public\u00f3 en el bolet\u00edn oficial la implementaci\u00f3n de seis art\u00edculos del nuevo C\u00f3digo Procesal Penal Federal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8568886495520907, "is_candidate": false}, {"start": 795.471, "end": 806.1, "text": "Este c\u00f3digo se sancion\u00f3 en el 2014, hubo muchas idas y vueltas, se suspendi\u00f3 la vigencia, es para todos los delitos federales, solamente se est\u00e1 aplicando actualmente en Jujuy y Salta,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8980750755148558, "is_candidate": false}, {"start": 806.64, "end": 814.665, "text": " pero el kirchnerismo empez\u00f3 a poco de asumir a empezar a implementar algunos art\u00edculos que le interesa por alg\u00fan motivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8830395806468815, "is_candidate": false}, {"start": 814.665, "end": 824.992, "text": "Mira, en noviembre del 2019, te recordar\u00e1s, implementaron las prisiones preventivas, tambi\u00e9n el criterio tienen una para estas prisiones preventivas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.899285543357953, "is_candidate": false}, {"start": 824.992, "end": 830.535, "text": "Y ahora lo que cambian es el criterio de la sentencia firme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9206916382138955, "is_candidate": false}, {"start": 830.535, "end": 833.497, "text": "\u00bfQu\u00e9 dices que una sentencia va a poder ejecutarse, una condena?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.844222200785325, "is_candidate": false}, {"start": 834.122, "end": 835.862, "text": " la sentencia firme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9474491719006704, "is_candidate": false}, {"start": 835.862, "end": 839.503, "text": "O sea, cuando est\u00e9 en \u00faltima instancia en la Corte Suprema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8381274586762344, "is_candidate": false}, {"start": 839.503, "end": 847.325, "text": "Ahora, prev\u00e9 la revisi\u00f3n de la sentencia firme a favor del condenado en por lo menos seis supuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8690420944767285, "is_candidate": false}, {"start": 847.325, "end": 850.525, "text": "Y pod\u00e9s pedir los seis supuestos en diferentes oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9570921336663536, "is_candidate": false}, {"start": 850.525, "end": 857.547, "text": "Y cuando ped\u00eds la revisi\u00f3n, te pueden otorgar, digamos, la limitaci\u00f3n a esta prisi\u00f3n preventiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9239052108964894, "is_candidate": false}, {"start": 857.547, "end": 862.208, "text": "Por ejemplo, si la Corte Suprema Internacional, la Corte Interamericana de Derechos Humanos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8469700426865988, "is_candidate": false}, {"start": 862.77, "end": 864.41, "text": " establece una revisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7961846069398484, "is_candidate": false}, {"start": 864.41, "end": 872.552, "text": "O si se determin\u00f3 si los hechos o los testigos o las pruebas por las cuales te condenaron fueron falsas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8951320828860029, "is_candidate": false}, {"start": 872.552, "end": 875.653, "text": "Pero ac\u00e1 hay un tema para tomar mucho cuidado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.891134966320447, "is_candidate": false}, {"start": 875.653, "end": 882.054, "text": "A ver, \u00bfesto puede ser falso, decretado por otro tribunal o dice el art\u00edculo cuando sea evidente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8520987751000455, "is_candidate": false}, {"start": 882.054, "end": 886.695, "text": "\u00bfNo te suena un poco a la UFED, a toda la idea esta de... Pero Silvina, y ahora...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9251140802273513, "is_candidate": false}, {"start": 887.175, "end": 901.296, "text": " Totalmente, pero adem\u00e1s, a ver, para pasar tambi\u00e9n en limpio varias cosas que vos se\u00f1al\u00e1s y que preocupan a un sector de los argentinos es lo de la corte antes, como sentencia puede ahora ser cuestionado de acuerdo al nuevo C\u00f3digo Procesal Penal, como dec\u00eds vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7945656749218287, "is_candidate": false}, {"start": 902.077, "end": 918.137, "text": " que tiene 5 \u00f3 6 a\u00f1os, que se est\u00e1 aplicando de a poco para delitos federales, pero resulta que los delitos de corrupci\u00f3n por la Corte Suprema Justicia pueden ser cuestionables si es que se presentan amparos y ser\u00e1 otro organismo el que deber\u00e1 controlar las sentencias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8465550846746133, "is_candidate": false}, {"start": 918.137, "end": 919.459, "text": "Esto es lo preocupante, Silvina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9299820649843225, "is_candidate": false}, {"start": 920.86, "end": 935.517, "text": " Esto es lo preocupante, mira, si nos quejamos que los delitos de corrupci\u00f3n tardan, o los de narcotr\u00e1fico, o cualquier delito federal tardan 14 a\u00f1os, de 14 a 20 a\u00f1os, imaginate que ahora \u00fanicamente vas a tener sentencia firme con la corte y a\u00fan la sentencia de la corte", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7956647326571369, "is_candidate": false}, {"start": 935.898, "end": 961.355, "text": " puede ser revisada, y se establece que se va a hacer como un tribunal ad hoc, se van a sortear tres jueces diferentes de todos los que intervinieron, atenci\u00f3n a esto, y que van a revisar esta sentencia, siempre a favor del condenado, aun cuando tenga sentencia firme de la corte, con lo cual nunca vas a tener sentencia firme, y parecer\u00eda que va a ser un proceso eterno, siempre a favor de los delitos espec\u00edficamente que m\u00e1s les interesa al kirchnerismo, que es corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8748933724107181, "is_candidate": false}, {"start": 961.635, "end": 979.664, "text": " S\u00ed, s\u00ed, y adem\u00e1s, insisto, como no pueden reformular o ampliar la Corte ni pueden lograr la reforma judicial, le sacan poder apelando a la sentencia de la Corte, con lo cual la Corte tambi\u00e9n queda restringida de algunas medidas que en este caso sancionan delitos de la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8699211431490819, "is_candidate": false}, {"start": 979.664, "end": 986.968, "text": "Y hablando de esos delitos, Luis, supimos de lo que est\u00e1 pasando en la causa en donde Carina Moyano finalmente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8708913924614399, "is_candidate": false}, {"start": 988.188, "end": 1005.136, "text": " Bueno, primero tuvo que dar la plata que le incaut\u00f3 la justicia, ahora la tiene que devolver porque el juez Juan Pablo Auge determin\u00f3 que lo dictaminado por Villena a favor de Carina Moyano no estuvo bien regulado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8771258318084774, "is_candidate": false}, {"start": 1005.136, "end": 1005.876, "text": "\u00bfC\u00f3mo sigue eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.039257639649193, "is_candidate": false}, {"start": 1006.638, "end": 1009.16, "text": " Bueno, ah\u00ed est\u00e1 la discusi\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8976536868616093, "is_candidate": false}, {"start": 1009.16, "end": 1011.942, "text": "\u00bfDe d\u00f3nde salieron los fondos de Carina Moyano?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8615174628813824, "is_candidate": false}, {"start": 1011.942, "end": 1016.005, "text": "Porque hubo dichos y contradichos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.836961414769058, "is_candidate": false}, {"start": 1016.005, "end": 1017.065, "text": "Muy llamativo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8750281157671191, "is_candidate": false}, {"start": 1017.065, "end": 1026.452, "text": "Por un lado, Carina Moyano explic\u00f3, dijo, esta plata es de mi padre y de mi hermanito, el hijo menor de Hugo Moyano.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8746806841393902, "is_candidate": false}, {"start": 1026.452, "end": 1028.634, "text": "400 mil d\u00f3lares y 600 mil pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9198903646592209, "is_candidate": false}, {"start": 1028.634, "end": 1029.534, "text": "600 mil pesos, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.915396533306375, "is_candidate": false}, {"start": 1029.534, "end": 1034.358, "text": "Mucha plata que se le hab\u00eda encontrado en un allanamiento en el 2018 por una causa vinculada con el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8485726580256493, "is_candidate": false}, {"start": 1035.138, "end": 1044.102, "text": " Pero su padre, Hugo Moyano, la defendi\u00f3 y dijo, mi hija se rompi\u00f3 la cola para conseguir esa plata, trabaj\u00f3 much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8332049570381361, "is_candidate": false}, {"start": 1044.102, "end": 1045.983, "text": "Entonces, pong\u00e1monos de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8538788359203573, "is_candidate": false}, {"start": 1045.983, "end": 1050.645, "text": "\u00bfFue por el trabajo de la hija o la hija que dijo que la plata se la dio el padre?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8025779113658338, "is_candidate": false}, {"start": 1051.125, "end": 1052.845, "text": " Es psic\u00f3loga.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9471190686707739, "is_candidate": false}, {"start": 1052.845, "end": 1057.966, "text": "Ella trabaja en una direcci\u00f3n de g\u00e9nero, direcci\u00f3n de la mujer, en el sindicato de camioneros.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8659436262214888, "is_candidate": false}, {"start": 1057.966, "end": 1060.067, "text": "400 mil d\u00f3lares, 600 mil pesos, pesito a pesito, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9323463028586341, "is_candidate": false}, {"start": 1060.067, "end": 1069.568, "text": "S\u00ed, trabaja desde hace varios a\u00f1os en el sindicato de camioneros, con su padre, en la direcci\u00f3n de g\u00e9nero, en una oficina vinculada con el g\u00e9nero, con la mujer.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8521811895288062, "is_candidate": false}, {"start": 1069.568, "end": 1070.368, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0010219759168832, "is_candidate": false}, {"start": 1070.368, "end": 1073.829, "text": "\u00bfEscuchamos el audio donde Hugo Moyano dec\u00eda esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8374625342825915, "is_candidate": false}, {"start": 1073.829, "end": 1074.209, "text": "S\u00ed.", "cosine_dist": 1.040086537473845, "is_candidate": false}, {"start": 1074.209, "end": 1079.95, "text": "El problema de mi hija ha salido a decir cualquier disparate, cualquier estupidez,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9310129168699303, "is_candidate": false}, {"start": 1080.546, "end": 1107.59, "text": " ya sali\u00f3, ya trajo todo el... todo lo... el diario de Macri ya trajo todo lo... todo el excremento de personajes que ten\u00eda ah\u00ed a decir que no, por empezar de vuelta con... con la... qu\u00e9 s\u00e9 yo, con el club, con esto, con el otro y... a m\u00ed me hicieron veinte y pico de hallazgamientos en el sindicato, en todos lados, jam\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9128101028719278, "is_candidate": false}, {"start": 1108.35, "end": 1112.057, "text": " jam\u00e1s encontraron nada que diga esto, esto no corresponde.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9619421596193357, "is_candidate": false}, {"start": 1112.057, "end": 1118.268, "text": "Bueno, por un mam\u00e1 con el que le encontraron a un hijo que se rompe el humo laburando con los hijos y todo, bueno, este...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9042058297480101, "is_candidate": false}, {"start": 1120.325, "end": 1141.335, "text": " Claro, parece por momentos una broma, \u00e9l cree que en verdad lo que dice, no s\u00e9 si lo dice para su p\u00fablico, si lo dice como un dato anecd\u00f3tico, pero no es menor que la hija en una causa por narcotr\u00e1fico, repetimos, que investiga al juez Juan Pablo Aug\u00e9, que se toma vacaciones y en ese momento el pedido del abogado Germanos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8591432705856398, "is_candidate": false}, {"start": 1142.035, "end": 1145.837, "text": " es al juez Villena que subroga la causa, la sobrec\u00e9 y le devuelve la plata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.911184312054249, "is_candidate": false}, {"start": 1145.837, "end": 1147.678, "text": "Bueno, eso est\u00e1 siendo revisado ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.868354962759567, "is_candidate": false}, {"start": 1147.678, "end": 1158.583, "text": "A prop\u00f3sito, decimos, hoy Germanos ten\u00eda que declarar en una causa, ma\u00f1ana declara V\u00edctor Hortel en una causa por coacci\u00f3n sobre un arrepentido en la causa independiente y no fue.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7972468808329026, "is_candidate": false}, {"start": 1158.583, "end": 1160.764, "text": "\u00bfSab\u00e9s cu\u00e1l fue el argumento, Luis y Silvina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9595715193631777, "is_candidate": false}, {"start": 1160.764, "end": 1166.987, "text": "Que tiene s\u00edntomas parecidos al COVID, eso dijo el abogado de los Moyano Germanos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8623582676756738, "is_candidate": false}, {"start": 1169.65, "end": 1172.253, "text": " Esta causa no era como testigo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7265234819328068, "is_candidate": false}, {"start": 1172.253, "end": 1174.457, "text": "Ten\u00eda que ir como imputado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7910650506491747, "is_candidate": false}, {"start": 1174.457, "end": 1176.159, "text": "Estaba en una indagatoria.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9169772027993789, "is_candidate": false}, {"start": 1176.159, "end": 1181.948, "text": "Como vos dec\u00eds, dijo que hab\u00eda estado en contacto con gente que le hab\u00eda dado positivo en el COVID.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7667809789861497, "is_candidate": false}, {"start": 1182.721, "end": 1185.283, "text": " Pero es llamativo porque es muy grave.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8542385628295642, "is_candidate": false}, {"start": 1185.283, "end": 1189.306, "text": "Vos lo hab\u00edas contado en la cornisa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7956745414791276, "is_candidate": false}, {"start": 1189.306, "end": 1201.975, "text": "Habr\u00edan apretado a una persona clave de la causa que tiene que ver con la asociaci\u00f3n il\u00edcita en el Club Atl\u00e9tico Independiente, el barra brava detenido, convertido en imputado colaborador, es Lagarone.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8435637039909096, "is_candidate": false}, {"start": 1201.975, "end": 1203.416, "text": "S\u00ed, totalmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9415953054635161, "is_candidate": false}, {"start": 1203.416, "end": 1211.081, "text": "Y Germano se estaba ah\u00ed vinculado con ese cambio, con ese intento de que baje su testimonio Lagarone en contra de Pablo Moyano.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7547165129033502, "is_candidate": false}, {"start": 1211.281, "end": 1222.43, "text": " Es importante contar estos episodios porque ac\u00e1 est\u00e1 el abogado de los Moyano y los Moyano que tienen varias causas judiciales y a su hija en este momento que recibi\u00f3 un benepl\u00e1cito de un sector de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8317764435880955, "is_candidate": false}, {"start": 1222.43, "end": 1237.382, "text": "Vos dec\u00eds, Silvina, que hay una parte de la justicia que act\u00faa conforme a los intereses del actual gobierno, algunos hablan del plan de impunidad, otros se\u00f1alan, bueno, la aplicaci\u00f3n ahora de estos art\u00edculos para licuar las sentencias en causa de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7583530624628274, "is_candidate": false}, {"start": 1239.338, "end": 1246.882, "text": " Bueno, yo creo que hay jueces militantes que los hemos visto designar en el anterior gobierno de Cristina Kirchner y los vemos designar ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8979238434918893, "is_candidate": false}, {"start": 1246.882, "end": 1260.13, "text": "Siempre contamos el caso de Alejo Ramos Padilla, estamos contando la elevaci\u00f3n al Senado para ser aprobado de Boico, que era abogado de Cristina, y as\u00ed podemos mencionar en diferentes fueros a diferentes abogados que claramente son militantes porque", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8433047992973519, "is_candidate": false}, {"start": 1261.031, "end": 1268.317, "text": " antes hab\u00edan ocupado cargos en el gobierno de Cristina Kirchner, o bien hab\u00edan manifestado p\u00fablicamente su adhesi\u00f3n al kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.850295632516548, "is_candidate": false}, {"start": 1268.317, "end": 1278.605, "text": "Estos jueces son los que est\u00e1n puestos en lugares estrat\u00e9gicos precisamente para, bueno, seguir con la causa militar, no para impartir justicia y cumplir su rol de jueces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9003769631009242, "is_candidate": false}, {"start": 1278.605, "end": 1282.428, "text": "Despu\u00e9s est\u00e1 el resto del Poder Judicial, el que viene de carrera, que es el que sufre los embates", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8712506426757998, "is_candidate": false}, {"start": 1282.989, "end": 1295.038, "text": " de este gobierno particularmente, los dichos de Alberto Fern\u00e1ndez, lo que dice Cristina, esta idea del laufeur, la persecuci\u00f3n, y bueno, y en el medio est\u00e1 el kirchnerismo comandado por Cristina Kirchner, cuyo \u00fanico objetivo es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8303743820076875, "is_candidate": false}, {"start": 1295.578, "end": 1307.445, "text": " Si no lo logra en el 2021 es la impunidad de Cristina, por v\u00eda de las elecciones ganando las elecciones o por v\u00eda de alguna reforma legislativa lograr la impunidad en sus causas judiciales que m\u00e1s le preocupa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8608583517472815, "is_candidate": false}, {"start": 1307.445, "end": 1316.69, "text": "\u00bfPens\u00e1s que finalmente habr\u00e1 un indulto para Vud\u00fa y algunas de estas acciones que tienen los voceros del gobierno pueden tener respuesta en alg\u00fan nivel judicial?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.953798043250814, "is_candidate": false}, {"start": 1318.923, "end": 1329.952, "text": " No, yo no creo que efectivamente haya un indulto por parte del presidente o alguna medida por parte, hoy con la composici\u00f3n y con la realidad que tenemos, una medida de amnist\u00eda por parte del Congreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8136866513782769, "is_candidate": false}, {"start": 1329.952, "end": 1339.499, "text": "S\u00ed creo que la aplicaci\u00f3n de estos art\u00edculos que est\u00e1bamos mencionando hoy lo van a beneficiar porque claramente ahora va a pedir una sentencia de revisi\u00f3n cuando le pidan volver a la c\u00e1rcel.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8349851326159743, "is_candidate": false}, {"start": 1339.499, "end": 1344.103, "text": "Tiene 6 instancias por los 6 incisos del nuevo c\u00f3digo que se lo habilitan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9518438953864966, "is_candidate": false}, {"start": 1344.5, "end": 1349.948, "text": " Con lo cual yo creo que a Vud\u00fa preso no lo vamos a ver, por lo menos en la c\u00e1rcel, en el corto plazo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.803390678411433, "is_candidate": false}, {"start": 1350.219, "end": 1372.71, "text": " La sentencia de revisi\u00f3n puede aplicarse para el resto de los juicios, recordemos que Ruta al Dinero K tiene sentencia la pr\u00f3xima semana, Obra P\u00fablica comenz\u00f3 la segunda parte del juicio con la declaraci\u00f3n de los testigos, la segunda etapa de declaraci\u00f3n de los testigos, va a comenzar la causa Cuadernos, Otesur, Los Aus, el memor\u00e1ndum por Ir\u00e1n a favor de Ir\u00e1n, D\u00f3lar Futuro, entre otros juicios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8530018282485826, "is_candidate": false}, {"start": 1372.71, "end": 1378.413, "text": "All\u00ed siempre se va a poder revisar las sentencias, son cuando la corte refrende los dictados en los tribunales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.891424922569109, "is_candidate": false}, {"start": 1380.102, "end": 1387.508, "text": " Exactamente, vos pens\u00e1s que vas a tener la condena, despu\u00e9s vas a tener la c\u00e1mara de casaci\u00f3n y despu\u00e9s vas a tener la corte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9253303096651166, "is_candidate": false}, {"start": 1387.508, "end": 1394.753, "text": "Ya casaci\u00f3n se toma su buen tiempo, la corte se toma a\u00f1os en decidir y cuando pase todo esto vas a tener la instancia de revisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8744220251209764, "is_candidate": false}, {"start": 1394.753, "end": 1401.278, "text": "Te vuelvo a insistir, son seis incisos y te establece el art\u00edculo que aunque te rechacen uno, pod\u00e9s ir por los otros motivos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9016683789428765, "is_candidate": false}, {"start": 1401.278, "end": 1406.642, "text": "O sea, vas a tener seis pedidos de revisi\u00f3n que hacer y mientras esto pase, bueno,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9223923227448858, "is_candidate": false}, {"start": 1407.183, "end": 1415.109, "text": " Hay una interpretaci\u00f3n, hay que ver qu\u00e9 dice la justicia, si es que no ten\u00e9s que agotar todo esto para que efectivamente quede firme una condena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7993614264793973, "is_candidate": false}, {"start": 1415.109, "end": 1424.335, "text": "Vos pens\u00e1s los juicios de corrupci\u00f3n, pero pens\u00e1s narcotr\u00e1fico, pens\u00e1s trata de personas, son todos delitos que son federales y que tambi\u00e9n van a tener el mismo tratamiento, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9246022383517483, "is_candidate": false}, {"start": 1424.335, "end": 1428.038, "text": "Con lo negativo que implica para la ciudadan\u00eda, para la sociedad en general esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8493238813570123, "is_candidate": false}, {"start": 1428.78, "end": 1429.42, "text": " Correcto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9543012939365418, "is_candidate": false}, {"start": 1429.42, "end": 1433.623, "text": "Quedate un segundo, Silvina, porque Luis Gazulla tiene un informe que nos va a impactar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9354380786641089, "is_candidate": false}, {"start": 1433.623, "end": 1439.747, "text": "Hace poquito, y seguimos hablando, y vos hiciste un informe desde la costa, las tomas de tierras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8628070795304681, "is_candidate": false}, {"start": 1439.747, "end": 1444.33, "text": "Se habla tanto de la propiedad privada, las tomas de tierra, los punteros, los operadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8625646356050621, "is_candidate": false}, {"start": 1444.33, "end": 1455.417, "text": "La historia que va a contar Luis Gazulla incluye la cercan\u00eda de alg\u00fan funcionario en la provincia de Buenos Aires que toma tierras para hacer un beneficio social, pero hace un desastre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9627273980127302, "is_candidate": false}, {"start": 1455.417, "end": 1456.258, "text": "Contalo, Luis, por favor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0582395977355752, "is_candidate": false}, {"start": 1456.438, "end": 1460.78, "text": " Liliana Mu\u00f1oz en estos momentos est\u00e1 realizando la denuncia correspondiente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8341459158648157, "is_candidate": false}, {"start": 1460.78, "end": 1461.94, "text": "Vive en Quilmes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7617929222876029, "is_candidate": false}, {"start": 1461.94, "end": 1464.501, "text": "Hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os tiene un club.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8406324048452833, "is_candidate": false}, {"start": 1464.501, "end": 1466.702, "text": "El club se llama Belgrano 13.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8871844990921547, "is_candidate": false}, {"start": 1466.702, "end": 1475.105, "text": "Construyeron en un predio que hab\u00edan ganado, que lo compr\u00f3, unas canchas de f\u00fatbol en las que practican 400 chicos ese deporte.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7764399170307489, "is_candidate": false}, {"start": 1475.105, "end": 1475.585, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.725768049885315, "is_candidate": false}, {"start": 1475.585, "end": 1478.606, "text": "Lleg\u00f3 un concejal de parte de Mayra Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7532914004514338, "is_candidate": false}, {"start": 1478.606, "end": 1480.367, "text": "El concejal es Diego M\u00e9ndez.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8005196514755432, "is_candidate": false}, {"start": 1480.367, "end": 1483.428, "text": "M\u00e9ndez tuvo su momento de fama porque fue denunciado por las chicas", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7248899943039834, "is_candidate": false}, {"start": 1484.068, "end": 1486.369, "text": " por abusador sexual en la c\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6587041544846999, "is_candidate": false}, {"start": 1486.369, "end": 1489.649, "text": "M\u00e9ndez lleg\u00f3, est\u00e1 registrado y \u00bfqu\u00e9 hizo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8415480429090189, "is_candidate": false}, {"start": 1489.649, "end": 1497.111, "text": "Pas\u00f3 la topadora, se qued\u00f3 con los terrenos porque dice ac\u00e1 se va a hacer un centro de residuos, estos terrenos son para la intendencia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8007455800778527, "is_candidate": false}, {"start": 1497.111, "end": 1512.015, "text": "La mujer est\u00e1 haciendo la denuncia policial correspondiente con los papeles en mano y est\u00e1n los videos, cavaron una zanja para que los chicos no pudiesen ingresar a la cancha y le sacaron los arcos, destruyeron el predio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7453993374816252, "is_candidate": false}, {"start": 1512.015, "end": 1513.835, "text": "A ver, vamos a ver el material.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8950078832490662, "is_candidate": false}, {"start": 1513.955, "end": 1517.796, "text": " El municipio tambi\u00e9n, para que venga, nos juntemos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8886546042947652, "is_candidate": false}, {"start": 1517.796, "end": 1518.676, "text": "Par\u00e1, par\u00e1, par\u00e1, par\u00e1, par\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9074298736417932, "is_candidate": false}, {"start": 1518.676, "end": 1522.497, "text": "Par\u00e1 un poco, par\u00e1 un poco, porque si gritamos no entendemos ninguno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8335586096071221, "is_candidate": false}, {"start": 1522.497, "end": 1528.918, "text": "Par\u00e1, est\u00e1 \u00e9l, est\u00e1 \u00e9l, y est\u00e1 vos, que sos lo responsable, par\u00e1 que hablo con alguna gente m\u00e1s del municipio, que venga y nos juntemos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8277922204644821, "is_candidate": false}, {"start": 1528.918, "end": 1531.519, "text": "Y vemos qu\u00e9 podemos resolver, porque si no, gritamos a todos y no resolvemos nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9640512775373502, "is_candidate": false}, {"start": 1531.519, "end": 1536.36, "text": "La polic\u00eda apuntando a Mayra Mendoza que le rompa nuestra cancha.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0535349584867888, "is_candidate": false}, {"start": 1536.36, "end": 1538.94, "text": "Est\u00e1 loco, est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9011940866750889, "is_candidate": false}, {"start": 1538.94, "end": 1541.181, "text": "Mayra Mendoza no te rompe las cosas a nosotros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9233758504358113, "is_candidate": false}, {"start": 1541.181, "end": 1541.881, "text": "Ve, sac\u00e1lo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.014671447050305, "is_candidate": false}, {"start": 1543.261, "end": 1545.503, "text": " Contanos lo que estamos viendo, por favor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8901369749310045, "is_candidate": false}, {"start": 1545.503, "end": 1547.105, "text": "Ah\u00ed se llega a ver un arco.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8601972619376367, "is_candidate": false}, {"start": 1547.105, "end": 1548.246, "text": "Ah\u00ed se ve otro arco.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7322802750786076, "is_candidate": false}, {"start": 1548.246, "end": 1549.547, "text": "Son canchas de once.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8372113537785256, "is_candidate": false}, {"start": 1549.547, "end": 1551.829, "text": "Est\u00e1 la ribera.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7994854411131379, "is_candidate": false}, {"start": 1551.829, "end": 1556.993, "text": "Estamos a pocas cuadras de lo que es la ribera de Quilmes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.804714455408936, "is_candidate": false}, {"start": 1556.993, "end": 1558.935, "text": "Detr\u00e1s est\u00e1 el club en s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8215575130694598, "is_candidate": false}, {"start": 1558.935, "end": 1562.258, "text": "Este predio, la mujer dice, eso, yo tengo los papeles.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7584504562743997, "is_candidate": false}, {"start": 1562.258, "end": 1564.74, "text": "Es parte del club.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6514512592736799, "is_candidate": false}, {"start": 1564.74, "end": 1565.361, "text": "Y vinieron...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0872947562165576, "is_candidate": false}, {"start": 1566.267, "end": 1577.171, "text": " porque quieren hacer un centro de reciclaje, que ah\u00ed funcione una especie de, bueno, un lugar donde se recicle la basura, y empezaron a tomar los terrenos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.883185241705809, "is_candidate": false}, {"start": 1577.171, "end": 1584.613, "text": "Pero el hombre vino sin una orden judicial, sin ning\u00fan tipo de pedido de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7706287559618157, "is_candidate": false}, {"start": 1584.613, "end": 1585.774, "text": "Este es el acusador.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8785633218381395, "is_candidate": false}, {"start": 1585.774, "end": 1593.076, "text": "Este es el hombre que da la cara, que es un concejal del Frente de Todos, Diego M\u00e9ndez.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8079161980968241, "is_candidate": false}, {"start": 1593.076, "end": 1594.557, "text": "Que va a ser denunciado ante la justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0271680718193548, "is_candidate": false}, {"start": 1595.388, "end": 1598.991, "text": " Ya lo denunci\u00f3 Liliana Mu\u00f1oz.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8353429593143946, "is_candidate": false}, {"start": 1598.991, "end": 1601.253, "text": "\u00bfY vos dec\u00eds que viene de parte Mayra Mendoza?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8969609702092158, "is_candidate": false}, {"start": 1601.253, "end": 1603.935, "text": "\u00c9l se presenta como vengo de parte de la intendenta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8713998986596794, "is_candidate": false}, {"start": 1603.935, "end": 1613.323, "text": "Y por eso despu\u00e9s en un momento en otros videos y en el anterior se escucha que los chicos dicen, eh, m\u00e1ndenle mensaje a Mayra, que esto lo resuelvan.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9084024178883272, "is_candidate": false}, {"start": 1613.323, "end": 1616.585, "text": "La cancha qued\u00f3 destruida, me dec\u00eda la mujer.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8445645066108631, "is_candidate": false}, {"start": 1616.585, "end": 1619.388, "text": "Les terminaron sacando los arcos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8122042896077264, "is_candidate": false}, {"start": 1620.55, "end": 1625.913, "text": " y construyeron una zanja para que no se metiesen al terreno, de 3 metros de profundidad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7780489138523522, "is_candidate": false}, {"start": 1625.913, "end": 1645.645, "text": "Claro, cuando se discute la propiedad privada, y tambi\u00e9n Javier Milei sabe de esto porque hemos hablado con \u00e9l de este tema, bueno, todos los que hemos se\u00f1alado el riesgo de los avances en las tomas de tierra de los punteros pol\u00edticos, en estas im\u00e1genes vemos un resumen, una s\u00edntesis de lo que puede pasar cuando la pol\u00edtica opera en medio de una crisis social,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8846666839771534, "is_candidate": false}, {"start": 1646.245, "end": 1660.352, "text": " Porque en definitiva esto ocurre, Silvina, es decir, cuando la ley le deja lugar a este tipo de maniobras por fuera justamente de la norma, es porque hay un espaldarazo de un sector pol\u00edtico que se apropia de lo principal, que es la tierra, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.877866304712917, "is_candidate": false}, {"start": 1660.352, "end": 1661.513, "text": "S\u00ed, exacto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0427811326524117, "is_candidate": false}, {"start": 1661.513, "end": 1665.215, "text": "En todos los casos nosotros hemos denunciado, hemos mostrado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9300627499155221, "is_candidate": false}, {"start": 1665.903, "end": 1674.371, "text": " En el largo del a\u00f1o 2020 siempre hab\u00eda una complicidad o una acci\u00f3n por parte del Poder Ejecutivo local del lugar donde est\u00e1bamos mostrando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8142609205914658, "is_candidate": false}, {"start": 1674.371, "end": 1679.995, "text": "Y esto se evidenciaba tambi\u00e9n con la complicidad del Poder Judicial y bueno, de las fuerzas policiales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8722025620887813, "is_candidate": false}, {"start": 1679.995, "end": 1684.78, "text": "Pero es grave y c\u00f3mo ha avanzado las usurpaciones de tierra a lo largo del 2020 y parece que el 2021 va a correr la misma suerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8379912946142526, "is_candidate": false}, {"start": 1687.862, "end": 1704.01, "text": " S\u00ed, hay que estar alertas con esto, esto pasa en la Provincia de Buenos Aires, en la Costa Atl\u00e1ntica por supuesto tambi\u00e9n se ha denunciado y tambi\u00e9n en Entre R\u00edos, por eso queremos hablar y es el primer tema que vamos a tocar con Luis Miguel Echeverri, lo tenemos en l\u00ednea y adem\u00e1s hablaremos de la mesa del campo que hoy ocurri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8794533306322405, "is_candidate": false}, {"start": 1704.01, "end": 1707.052, "text": "\u00bfHay preocupaci\u00f3n tambi\u00e9n en Entre R\u00edos por las tomas de tierra, Echeverri?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9212688203598115, "is_candidate": false}, {"start": 1708.925, "end": 1721.718, "text": " Sin ninguna duda, es un modus operandi lo que estamos viendo, o sea, se repite en diferentes lugares del pa\u00eds donde claramente el poder pol\u00edtico impulsa a estas organizaciones para que lleven adelante esas acciones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7367846458766594, "is_candidate": false}, {"start": 1721.718, "end": 1728.785, "text": "Si no, no tendr\u00eda, digamos, ning\u00fan tipo de posibilidad que alguien venga, se meta en un periodo privado y por la fuerza", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8544674344566849, "is_candidate": false}, {"start": 1731.483, "end": 1735.465, "text": " retire o corra a sus leg\u00edtimos due\u00f1os y trate de apropiarse.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.789496620522662, "is_candidate": false}, {"start": 1735.465, "end": 1741.309, "text": "Ac\u00e1 en Entre R\u00edos, como saben, una agrupaci\u00f3n que le diera grab\u00f3 y se intent\u00f3 tomar un campo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7500977395139541, "is_candidate": false}, {"start": 1741.309, "end": 1751.314, "text": "Durante 15 d\u00edas estuvo usurpado por m\u00e1s de 100 personas en algunos momentos y la justicia aqu\u00ed dispuso en las tres instancias", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7139465563543694, "is_candidate": false}, {"start": 1751.838, "end": 1761.902, "text": " del fuero penal, que eso era una... que hab\u00eda que desalojar el predio, o sea, desaloj\u00f3 a los usurpadores y en este momento hay 36 imputados.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.757022014290312, "is_candidate": false}, {"start": 1761.902, "end": 1777.189, "text": "Pero creo que el mensaje de todo esto es que hay que plantarse, hay que ponerse firme con la ley en la mano y enfrentar a este tipo de personajes que a trav\u00e9s de la prepotencia y del autoritarismo quieren quedarse con lo que no es de ellos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.752218518987668, "is_candidate": false}, {"start": 1777.189, "end": 1780.25, "text": "O sea, qued\u00f3 demostrado en esta provincia y en otros lugares m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.810362738544729, "is_candidate": false}, {"start": 1780.674, "end": 1796.14, "text": " que si se encuentran con gente que est\u00e1 dispuesta a defender con su cuerpo la propiedad privada, tienen que dar marcha atr\u00e1s, y por supuesto con una justicia que aplique la ley vigente en la Argentina que por la Constituci\u00f3n Nacional respeta el derecho a propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7855580130547131, "is_candidate": false}, {"start": 1796.14, "end": 1797.981, "text": "Federico Andrazzi tiene una pregunta sobre este tema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9746067128208497, "is_candidate": false}, {"start": 1797.981, "end": 1798.601, "text": "Ch\u00e9vere, por favor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9638142253330166, "is_candidate": false}, {"start": 1798.601, "end": 1799.402, "text": "S\u00ed, Ch\u00e9vere, \u00bfc\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8763294377603595, "is_candidate": false}, {"start": 1800.622, "end": 1820.748, "text": " A m\u00ed hay algo que no me termina de cerrar en estas tomas, que evidentemente est\u00e1n apa\u00f1adas por el gobierno, pero a ver, es muy poca la gente que se beneficia, entre comillas, con estas tomas, pero es much\u00edsima la gente, no solamente que se perjudica, sino que teme que sus propias tierras, sus propias casas, sean tomadas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8581751608854865, "is_candidate": false}, {"start": 1820.748, "end": 1826.13, "text": "Quiero decir, lejos de ser algo popular, es muy impopular ver estas tomas,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7932436546922483, "is_candidate": false}, {"start": 1827.17, "end": 1846.874, "text": " impopular que tiene un gran costo para el gobierno, de hecho lo que pas\u00f3 ah\u00ed en sus tierras, Echeverri, tuvo un costo enorme pol\u00edtico para el gobierno igual que el caso de Vicent\u00edn, yo no termino de entender cu\u00e1l es el beneficio del gobierno de auspiciar de alguna forma estas tomas, a usted qu\u00e9 le parece, qu\u00e9 hay detr\u00e1s de esto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8108926040951068, "is_candidate": false}, {"start": 1848.142, "end": 1875.345, "text": " S\u00ed, coincido totalmente que no tiene ning\u00fan r\u00e9dito pol\u00edtico, y es m\u00e1s, tiene un perjuicio pol\u00edtico, un costo pol\u00edtico muy alto, porque nosotros pudimos comprobar en carne propia que este tema es como que estaba subyacente, no era algo que estaba, digamos, a flor de la opini\u00f3n p\u00fablica, no era algo de lo que se hablaba, pero bast\u00f3 ese detonante para que mucha gente se viese identificada con situaciones similares, y por eso", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8282020983861408, "is_candidate": false}, {"start": 1875.878, "end": 1878.34, "text": " digamos, fue que tuvo tanta repercusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8442139857060936, "is_candidate": false}, {"start": 1878.34, "end": 1894.07, "text": "Pero si vamos al fondo, a m\u00ed me parece que la intencionalidad es justamente para empezar a erosionar instituciones que est\u00e1n muy arraigadas en nuestro pa\u00eds y que est\u00e1n, bueno, previstas en la Constituci\u00f3n Nacional, como dec\u00edamos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7952185222990379, "is_candidate": false}, {"start": 1894.07, "end": 1895.791, "text": "O sea, erosionar la propiedad privada,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8709256143835287, "is_candidate": false}, {"start": 1896.462, "end": 1916.942, "text": " erosionar el principio de justicia, erosionar el principio de autoridad, o sea, permanentemente, como la gota que cae en la piedra todos los d\u00edas y poner en duda nuestras instituciones m\u00e1s firmes para subvertir, en definitiva, el orden o lo que manda la Constituci\u00f3n Nacional.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8661135190099389, "is_candidate": false}, {"start": 1916.942, "end": 1919.825, "text": "Y eso, bueno, en gente desinformada,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8750053817570986, "is_candidate": false}, {"start": 1920.328, "end": 1924.31, "text": " en gente desprevenida, bueno, por ah\u00ed empieza a prender.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7954997662983825, "is_candidate": false}, {"start": 1924.31, "end": 1927.192, "text": "Incluso le agregan una cuota de romanticismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7707735525713908, "is_candidate": false}, {"start": 1927.192, "end": 1928.753, "text": "A Barajardia de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.865080340685831, "is_candidate": false}, {"start": 1928.753, "end": 1931.614, "text": "Y eso atenta contra la democracia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9037260648189219, "is_candidate": false}, {"start": 1931.614, "end": 1942.44, "text": "El romanticismo en el sentido revolucionario, entre comillas, de quienes no saben plantar perejil, pero avanzan violentamente, tal vez con alg\u00fan sector del gobierno que los apoya.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8208861869681601, "is_candidate": false}, {"start": 1942.44, "end": 1947.243, "text": "Y en ese sentido, la decisi\u00f3n hoy en la mesa con el gobierno,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9513998949017258, "is_candidate": false}, {"start": 1948.063, "end": 1953.369, "text": " \u00bfEs para ustedes satisfactoria respecto a que no habr\u00e1 retenciones o no les alcanza o no le creen o s\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.905779864167968, "is_candidate": false}, {"start": 1953.369, "end": 1964.42, "text": "Yo creo que hoy la gran mayor\u00eda de los productores est\u00e1 pensando con qu\u00e9 necesidad Alberto Fern\u00e1ndez ret\u00f3 a todos los productores de la Argentina el domingo pasado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7555765874750411, "is_candidate": false}, {"start": 1967.915, "end": 1970.138, "text": " Menos mal que no subi\u00f3 las retenciones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8942538368112731, "is_candidate": false}, {"start": 1970.138, "end": 1981.812, "text": "\u00bfPero con qu\u00e9 necesidad acus\u00f3 a cientos de miles de productores argentinos a que \u00e9ramos culpables de subir los precios cuando hoy admiti\u00f3 que no lo era as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7992074409915773, "is_candidate": false}, {"start": 1982.594, "end": 1990.156, "text": " O sea, por qu\u00e9 poner en vilo a la sociedad, por qu\u00e9 poner en estado de alerta a todo un sector productivo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8224778195577287, "is_candidate": false}, {"start": 1990.156, "end": 1997.218, "text": "\u00bfEs probar, Echeverri, a ver si funciona ese mecanismo de avanzar y despu\u00e9s retroceder?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.908475795267035, "is_candidate": false}, {"start": 1997.218, "end": 2000.179, "text": "\u00bfTres para adelante, dos para atr\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9439502384141943, "is_candidate": false}, {"start": 2000.179, "end": 2003.16, "text": "Si lo unimos al tema anterior, hasta esa l\u00f3gica tiene.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.678376900801325, "is_candidate": false}, {"start": 2004.645, "end": 2007.407, "text": " Erosionemos la legitimidad de producir.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8130871588480368, "is_candidate": false}, {"start": 2007.407, "end": 2014.931, "text": "Pongamos en duda, como puso un actor c\u00f3mico hace unos d\u00edas diciendo, bueno, en tales casos ponemos, entre comillas, la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.758865064238672, "is_candidate": false}, {"start": 2014.931, "end": 2017.052, "text": "Bueno, todos los d\u00edas un poquito.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8626988023486079, "is_candidate": false}, {"start": 2017.052, "end": 2018.133, "text": "Todos los d\u00edas un poquito.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7535481420700101, "is_candidate": false}, {"start": 2018.133, "end": 2023.596, "text": "Bueno, a lo mejor creen que de esa manera pueden llegar en alg\u00fan momento a ser algo m\u00e1s violento.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7277672046393899, "is_candidate": false}, {"start": 2023.596, "end": 2027.078, "text": "De cosas que ya fracasaron hace d\u00e9cadas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7598922629410021, "is_candidate": false}, {"start": 2027.078, "end": 2027.979, "text": "Mart\u00edn Letras.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7787637279708219, "is_candidate": false}, {"start": 2027.979, "end": 2033.582, "text": "Que costaron mucha sangre, mucha sangre, y costaron y fracasaron hace d\u00e9cadas en otros lugares del mundo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8252035089072448, "is_candidate": false}, {"start": 2034.261, "end": 2035.483, "text": " Echeverry, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0990276240601164, "is_candidate": false}, {"start": 2035.483, "end": 2043.137, "text": "\u00bfUsted piensa que esto es esencialmente una ret\u00f3rica del discurso para convencer a los propios?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8411773473322637, "is_candidate": false}, {"start": 2043.884, "end": 2061.162, "text": " O en realidad fue una suerte de amenaza para acelerar la liquidaci\u00f3n del campo y conseguir algunos d\u00f3lares en este puente hasta que empiecen a entrar los d\u00f3lares de la cosecha, el gobierno diciendo, bueno, voy a subir la semana que viene las retenciones, como cuando se anuncia que va a subir el precio de la nafta para que la gente cargue antes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8138048629377725, "is_candidate": false}, {"start": 2061.162, "end": 2066.347, "text": "Entonces, ac\u00e1 da la sensaci\u00f3n que quisieron un poco acelerar la liquidaci\u00f3n del campo, \u00bfpuede ser?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7797830734606696, "is_candidate": false}, {"start": 2067.953, "end": 2069.474, "text": " Yo creo que se equivocaron de actor.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8337831354591316, "is_candidate": false}, {"start": 2069.474, "end": 2073.617, "text": "El que liquida las exportaciones son los exportadores, no los productores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7960668335784615, "is_candidate": false}, {"start": 2073.617, "end": 2074.818, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9319789580129807, "is_candidate": false}, {"start": 2074.818, "end": 2086.445, "text": "Como ustedes recuerdan, el productor cosecha, entrega una copia, una cooperativa, manda a puerto, y el que termina vendiendo y generando las divisas es el exportador.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7187719190853707, "is_candidate": false}, {"start": 2086.445, "end": 2089.687, "text": "Es m\u00e1s, ah\u00ed viene la retenci\u00f3n que queda para el Estado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8373441828933081, "is_candidate": false}, {"start": 2089.687, "end": 2095.751, "text": "O sea que, por m\u00e1s que amenace, hay tiempos biol\u00f3gicos que no pueden acelerarse.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7794074915252597, "is_candidate": false}, {"start": 2095.751, "end": 2096.472, "text": "Hoy la soja,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.022073130196546, "is_candidate": false}, {"start": 2099.78, "end": 2114.955, "text": " Y adem\u00e1s le explicaron que en la conformaci\u00f3n de los precios las materias primas ocupan un espacio en esa composici\u00f3n menor y el Presidente dice que se sorprendi\u00f3, escuch\u00e9 la declaraci\u00f3n de algunos que estuvieron all\u00ed sentados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8795097448363122, "is_candidate": false}, {"start": 2118.108, "end": 2126.613, "text": " Para m\u00ed, lo saben de memoria, para m\u00ed lo \u00fanico que quieren es recaudar m\u00e1s y tener plata para tratar de no hacer un papel\u00f3n en las pr\u00f3ximas elecciones que van a perder.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8038094430307337, "is_candidate": false}, {"start": 2126.613, "end": 2128.534, "text": "O sea, lo mismo con el impuesto a la riqueza.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7745988274491503, "is_candidate": false}, {"start": 2128.534, "end": 2131.195, "text": "Todo mentira, todo cuento, todo relato.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8061375619800264, "is_candidate": false}, {"start": 2131.195, "end": 2133.737, "text": "El impuesto a la riqueza no es un impuesto al capital.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8484246070791832, "is_candidate": false}, {"start": 2133.737, "end": 2138.499, "text": "Es una mentira que vayan a hacer algo virtuoso sac\u00e1ndole la plata a la gente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8383176142655873, "is_candidate": false}, {"start": 2138.499, "end": 2144.923, "text": "Porque, en definitiva, son y somos los que invertimos, generamos empleo, generamos riqueza y divisas para el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7801555521022111, "is_candidate": false}, {"start": 2145.338, "end": 2151.005, "text": " Si persiguen a los que hacemos eso, el pa\u00eds ya est\u00e1 muy mal y va a estar peor todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8509376240472873, "is_candidate": false}, {"start": 2151.005, "end": 2166.642, "text": "Entonces, el cuento de la mesa de los argentinos, el cuento de sacarle a uno tipo Robin Hood para beneficiar a otro, es simplemente tener m\u00e1s plata para las elecciones y no mucho m\u00e1s porque, digamos, no creo que descubrimos nada con esto, fue lo que hicieron", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7516366933258598, "is_candidate": false}, {"start": 2167.327, "end": 2170.788, "text": " durante 12 a\u00f1os en su per\u00edodo anterior de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8277879643772496, "is_candidate": false}, {"start": 2170.788, "end": 2182.771, "text": "Es un relato de anuncios como pasa tambi\u00e9n a nivel sanitario, escuchaba hace rato que el Presidente dijo que en febrero iban a llegar 5 millones de vacunas, en enero tambi\u00e9n iban a llegar otros 5 millones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9430597411684211, "is_candidate": false}, {"start": 2182.771, "end": 2196.494, "text": "Mart\u00edn, qu\u00e9 es lo que vos ves a nivel econ\u00f3mico, que el gobierno tiene un plan o finalmente va como armando todo el tiempo mesas o acuerdos para que la cosa no se salga de cauce.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8458864926187426, "is_candidate": false}, {"start": 2198.354, "end": 2219.619, "text": " El plan del Gobierno, hubo distintos planes, fue cambiando de plan el Gobierno, cuando asumi\u00f3 el plan del Gobierno, como dec\u00eda Javier m\u00e1s temprano, era hacer un fenomenal ajuste y ese plan en realidad cuando lleg\u00f3 la pandemia lo abandon\u00f3, el segundo plan del Gobierno fue hacer una cuarentena corta y despu\u00e9s se le hizo m\u00e1s larga, no ten\u00edan plata para financiarla, despu\u00e9s le rebals\u00f3 por todos lados los pesos que emitieron", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8390973659555843, "is_candidate": false}, {"start": 2220.139, "end": 2234.264, "text": " y generaron una inflaci\u00f3n escandalosa, ahora el plan es c\u00f3mo hacer para tratar de contener la inflaci\u00f3n, entonces lo que viene ahora es empezar a trazar un poco el d\u00f3lar para tratar de contener la inflaci\u00f3n con ese dique que es el tipo de cambio oficial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8064685136379223, "is_candidate": false}, {"start": 2234.264, "end": 2249.47, "text": "No parece haber un plan claro y en todo caso lo que s\u00ed me preocupa, y era la pregunta que le quer\u00eda trasladar a Echeverri, si Echeverri cree que, porque hay un sector de gobierno que s\u00ed tiene un plan bastante claro, que ese sector de gobierno es liderado por M\u00e1ximo Kirchner, ellos tienen un plan que lo han explicitado inclusive, ellos han dicho", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8500975382815297, "is_candidate": false}, {"start": 2250.13, "end": 2255.552, "text": " que te ponen en duda la propiedad privada en la Argentina, que lo tuyo es tuyo, pero hasta ah\u00ed no m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7735224481381165, "is_candidate": false}, {"start": 2255.552, "end": 2259.913, "text": "Incluso despu\u00e9s que pagaste todos los impuestos, hoy lo dec\u00eda Javier, 60% de presi\u00f3n tributaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8954869810411813, "is_candidate": false}, {"start": 2259.913, "end": 2268.215, "text": "Javier Millet que ahora va a... Dec\u00eda que vos gener\u00e1s, 60% se lo queda al Estado, 40% te queda a vos, pero as\u00ed todos los 40% que te quedan a vos no son del todo tuyos, hay que ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7879910719552694, "is_candidate": false}, {"start": 2268.775, "end": 2275.361, "text": " Y hay alguna discusi\u00f3n concreta y yo creo que, y esa es la pregunta, Echeverry, que quiero trasladar, porque M\u00e1ximo Quirino lo dijo muy claramente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8305193188441023, "is_candidate": false}, {"start": 2275.361, "end": 2295.938, "text": "\u00bfUsted piensa, Echeverry, que si el grupo, este se impone dentro de la interna del gobierno y si le va bien en las pr\u00f3ximas elecciones, van por una reforma constitucional del estilo de la Constituci\u00f3n de 1949 que ponga en suspensi\u00f3n la propiedad privada en la Argentina y a partir de ah\u00ed el Estado pueda disponer de los bienes de los particulares?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8141824199869765, "is_candidate": false}, {"start": 2297.253, "end": 2298.493, "text": " S\u00ed, sin ninguna duda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7246527712851363, "is_candidate": false}, {"start": 2298.493, "end": 2304.414, "text": "Claro que s\u00ed, porque digamos, no hay que ser adivinos, es lo que dicen, es lo que permanentemente est\u00e1n diciendo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8215439151018535, "is_candidate": false}, {"start": 2304.414, "end": 2317.216, "text": "Bueno, no creo que... No creo que exista el espacio, tal vez, creo que entiendo para d\u00f3nde va a llevar el espacio en las instituciones y en la sociedad civil para soportar esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8916992733699294, "is_candidate": false}, {"start": 2317.216, "end": 2321.917, "text": "Javier Melay, tu visi\u00f3n sobre esto, el plan econ\u00f3mico y el objetivo del gobierno, m\u00e1ximo 2023, tal vez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9184059640014877, "is_candidate": false}, {"start": 2321.917, "end": 2326.618, "text": "A ver, yo quiero ir por partes porque hay un mont\u00f3n de cosas interesantes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5552608432291934, "is_candidate": false}, {"start": 2327.819, "end": 2349.574, "text": " Comparto con Mart\u00edn que el ala dura del gobierno que est\u00e1 en cabeza de los Kirchner tiene un plan, el plan es el plan del Foro de San Pablo, el Foro de San Pablo como objetivo esencial tiene la idea de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica Latinoamericana, ahora alineados con el Grupo Pueblo, o sea, ah\u00ed s\u00ed hay un plan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21408393751194832, "is_candidate": true}, {"start": 2350.454, "end": 2358.598, "text": " En el medio de eso est\u00e1 Alberto Fern\u00e1ndez tratando de hacer equilibrio, digamos, entre ese disparate y la vida real que tiene, digamos, y las restricciones de la vida real.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3371771744375661, "is_candidate": true}, {"start": 2358.598, "end": 2364.982, "text": "Pero quiero ir sobre el punto de la propiedad privada y esto es lo que me parece esencial y clave para entender.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3687226969053726, "is_candidate": true}, {"start": 2364.982, "end": 2371.285, "text": "Lo que uno tiene que entender, voy a ir un poquito m\u00e1s atr\u00e1s para ver de d\u00f3nde arranca esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40181365456793117, "is_candidate": true}, {"start": 2371.285, "end": 2376.108, "text": "El sistema de precios es a la econom\u00eda como el sistema nervioso para el ser humano.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2641929450168249, "is_candidate": true}, {"start": 2377.161, "end": 2382.028, "text": " Es esencial, digamos, funciona la econom\u00eda gracias al funcionamiento del sistema de precios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3734649189653493, "is_candidate": true}, {"start": 2382.028, "end": 2387.096, "text": "El sistema de precios, b\u00e1sicamente, c\u00f3mo se constituye un precio, c\u00f3mo se genera un precio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3374752330521893, "is_candidate": true}, {"start": 2387.096, "end": 2392.023, "text": "Yo hago un intercambio, por ejemplo, con Mart\u00edn, Mart\u00edn me entrega un bien y yo le entrego dinero, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.397606434689436, "is_candidate": true}, {"start": 2392.023, "end": 2398.107, "text": " Por ejemplo, eso lo que hace es marcar un precio, un registro hist\u00f3rico que se llama precio, se convierte en una se\u00f1al.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3293739008777462, "is_candidate": true}, {"start": 2398.107, "end": 2415.24, "text": "Esa se\u00f1al es el que algunas personas desean ser compradores y otras desean ser vendedores, se coordina, algunos van a ser compradores, otros van a ser vendedores, y cuando hay discrepancias entre las cantidades ofrecidas y demandadas, se genera un ajuste en el precio, es decir, es que es un mecanismo de transmisi\u00f3n de informaci\u00f3n, de coordinaci\u00f3n y ajuste.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3255408785969601, "is_candidate": true}, {"start": 2415.24, "end": 2421.465, "text": "Ahora, todo este proceso virtuoso que es lo que hace que funcione el sistema econ\u00f3mico, parte de un supuesto", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3624641643822488, "is_candidate": true}, {"start": 2422.685, "end": 2425.309, "text": " No expl\u00edcito quiz\u00e1s, pero que es obvio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5493392117029455, "is_candidate": false}, {"start": 2425.309, "end": 2430.056, "text": "Que el bien que me est\u00e1 entregando Mart\u00edn es propiedad de Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41875305049436573, "is_candidate": true}, {"start": 2430.056, "end": 2433.201, "text": "Y que el dinero que yo le estoy entregando es m\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.583106249918285, "is_candidate": false}, {"start": 2434.519, "end": 2439.561, "text": " Es decir, eso es lo que yo digo cuando digo, en el mercado se transan derechos de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44439484386085215, "is_candidate": true}, {"start": 2439.561, "end": 2445.484, "text": "Y ah\u00ed es cuando uno entiende el rol fundamental del derecho de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5641562031273102, "is_candidate": false}, {"start": 2445.484, "end": 2454.108, "text": "Porque si yo, ah mira, me agarro el celular de Hugo, y \u00e9l quiere el celular, y qu\u00e9 s\u00e9 yo, se lo vendo a cualquier cosa, lo que me venga bien, si total no es m\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41182069850921266, "is_candidate": true}, {"start": 2454.528, "end": 2455.829, "text": " Cambiaron las reglas del juego.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9266847939466365, "is_candidate": false}, {"start": 2455.829, "end": 2456.229, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8523353936068037, "is_candidate": false}, {"start": 2456.229, "end": 2459.77, "text": "Cuando vos no ten\u00e9s derecho a propiedad, entonces no ten\u00e9s precio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5248982124071591, "is_candidate": false}, {"start": 2459.77, "end": 2463.832, "text": "Al no tener precio no hay c\u00e1lculo econ\u00f3mico y el sistema se derrumba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45511487116613225, "is_candidate": true}, {"start": 2463.832, "end": 2467.733, "text": "Por eso todos los lugares donde se aplic\u00f3 el comunismo falla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5441082452458602, "is_candidate": false}, {"start": 2467.733, "end": 2471.975, "text": "Por eso en todos los lugares donde es alta la intervenci\u00f3n del Estado falla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5202668831281372, "is_candidate": false}, {"start": 2472.535, "end": 2479.3, "text": " porque lo que hace es generar descoordinaci\u00f3n dentro del sistema, porque la se\u00f1al de precios queda distorsionada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41073278350109277, "is_candidate": true}, {"start": 2479.3, "end": 2485.564, "text": "Cuando yo hago la estupidez de las retenciones, distorsiono los precios y distorsiona mal el sistema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47584757391947496, "is_candidate": true}, {"start": 2485.564, "end": 2486.725, "text": "Te doblo la apuesta, Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7872683967463157, "is_candidate": false}, {"start": 2486.725, "end": 2489.606, "text": "Ac\u00e1 no solamente hay una distorsi\u00f3n de que nadie sabe cu\u00e1l es el precio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8066770099589432, "is_candidate": false}, {"start": 2489.606, "end": 2500.434, "text": "Ac\u00e1, cuando los precios internacionales son altos para lo que produce Argentina, vos est\u00e1s rompiendo esa se\u00f1al internacional y el mensaje que le est\u00e1s dando a los productores locales es, muchachos, no inviertan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8095032500631653, "is_candidate": false}, {"start": 2501.094, "end": 2505.256, "text": " no se pongan a producir, porque esto el mundo no lo valora, no hay ninguna necesidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8441122594783794, "is_candidate": false}, {"start": 2505.256, "end": 2508.478, "text": "Lo cual es contradictorio... Lo cual se contradice con el hecho de que est\u00e9 subiendo el precio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6476252535729576, "is_candidate": false}, {"start": 2508.478, "end": 2528.308, "text": "Lo cual es contradictorio, adem\u00e1s, con la teor\u00eda estructuralista b\u00e1sica que mucha de esta gente defiende, porque el argumento estructuralista central de Previch en la d\u00e9cada de 50 era que lo que generaba su desarrollo era el atraso de los t\u00e9rminos de intercambio, es decir, que vos ten\u00edas un problema, que los precios de lo que vos le vend\u00edas al mundo sistem\u00e1ticamente bajaban, y entonces vos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8266537938484103, "is_candidate": false}, {"start": 2528.988, "end": 2532.349, "text": " Cada vez ten\u00edas que exportar m\u00e1s toneladas de soja para traerte un tractor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8587070459390924, "is_candidate": false}, {"start": 2532.349, "end": 2532.929, "text": "Ah, claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7669170698179285, "is_candidate": false}, {"start": 2532.929, "end": 2535.15, "text": "El tema del valor agregado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8854111244139569, "is_candidate": false}, {"start": 2535.15, "end": 2539.272, "text": "Vos con las exportaciones son una forma indirecta de producir bienes importados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8219940738878087, "is_candidate": false}, {"start": 2539.272, "end": 2541.052, "text": "O sea, vos produc\u00eds indirectamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7522096597966851, "is_candidate": false}, {"start": 2541.052, "end": 2543.333, "text": "Yo produzco tractores fabricando soja.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.844783156385316, "is_candidate": false}, {"start": 2543.333, "end": 2545.154, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1ntos tractores voy a fabricar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7877660073969083, "is_candidate": false}, {"start": 2545.154, "end": 2547.594, "text": "Bueno, si la soja vale m\u00e1s, voy a fabricar m\u00e1s tractores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7676455623587786, "is_candidate": false}, {"start": 2547.594, "end": 2549.815, "text": "Pero si la soja vale menos, voy a fabricar menos tractores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8448963895315598, "is_candidate": false}, {"start": 2549.815, "end": 2554.997, "text": "Entonces, cuando vos rompes la se\u00f1al esa y le pag\u00e1s al productor local menos de lo que vale el producto,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8457462636857953, "is_candidate": false}, {"start": 2555.217, "end": 2556.317, "text": " Est\u00e1 bajando el costo del valor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0805729095886962, "is_candidate": false}, {"start": 2556.317, "end": 2567.602, "text": "Esencialmente es lo mismo que genera un proceso de subdesarrollo, lo que le est\u00e1 diciendo es, mir\u00e1, cada vez ten\u00e9s que generar m\u00e1s toneladas de soja para poder conseguirte un tractor, no te dediques a esto, no fabriques esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8269352189590464, "is_candidate": false}, {"start": 2567.602, "end": 2581.007, "text": "Y ahora de chevere, aparte entiendo que el campo argentino \u00faltimamente adquiri\u00f3 mucha tecnolog\u00eda justamente para agregarle el valor a las materias primas famosas y que en ese intercambio con aquellos productos de la tecnolog\u00eda est\u00e9n m\u00e1s acordes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7990847236563742, "is_candidate": false}, {"start": 2581.007, "end": 2581.868, "text": "\u00bfEst\u00e1 bien el razonamiento", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9210468390954247, "is_candidate": false}, {"start": 2582.608, "end": 2587.133, "text": " Que est\u00e1n planteando TETASI y MILEI, Ch\u00e9vere, \u00bfcoincide?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8177393017977422, "is_candidate": false}, {"start": 2587.133, "end": 2596.402, "text": "Est\u00e1 muy bien y tanto coincido que en muchos casos una tonelada de carne argentina vale m\u00e1s que una tonelada de un acto de primera gama alem\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7803522922519993, "is_candidate": false}, {"start": 2596.402, "end": 2597.022, "text": "Ah, interesante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9597406167137399, "is_candidate": false}, {"start": 2597.022, "end": 2598.644, "text": "Tal cual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1436753299262907, "is_candidate": false}, {"start": 2598.644, "end": 2599.985, "text": "Tonelada contra tonelada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8440317175666666, "is_candidate": false}, {"start": 2599.985, "end": 2606.172, "text": "Tan, digamos, errado estaba Breivich en su momento y la realidad lo desminti\u00f3 categ\u00f3ricamente que sucedi\u00f3 eso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6488540318361737, "is_candidate": false}, {"start": 2606.805, "end": 2615.288, "text": " que hoy por el crecimiento demogr\u00e1fico hay m\u00e1s demanda por alimentos que cualquier otro bien y m\u00e1s todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7988830753064483, "is_candidate": false}, {"start": 2615.288, "end": 2623.03, "text": "Pocos pa\u00edses como la Argentina pueden alimentar al mundo y cualquiera puede hacer en un garaje un auto... O sea que no es una maldici\u00f3n exportar alimentos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8092345610165412, "is_candidate": false}, {"start": 2623.03, "end": 2625.471, "text": "...un helic\u00f3ptero o cualquier otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7979789461208563, "is_candidate": false}, {"start": 2625.471, "end": 2634.714, "text": "Pero no cualquiera puede agarrar una m\u00e1quina, sembrar un grano y de una manera eficiente producir un alimento sano y nutritivo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.714019649665091, "is_candidate": false}, {"start": 2635.126, "end": 2644.076, "text": " Bueno, Argentina, sobre todo el productor argentino, es uno de los pocos que puede hacer a pesar de los gobiernos, a pesar de los gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8225372458063366, "is_candidate": false}, {"start": 2644.076, "end": 2648.38, "text": "Quisiera agregar algo con respecto a la propiedad privada que coincido con todo lo que se dijo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8540351351415527, "is_candidate": false}, {"start": 2648.38, "end": 2653.906, "text": "Agrego, nadie invierte si no est\u00e1 seguro de la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7950784078129498, "is_candidate": false}, {"start": 2653.906, "end": 2655.608, "text": "Aparte de todo lo que se dijo ac\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8243524181257227, "is_candidate": false}, {"start": 2656.528, "end": 2665.792, "text": " Lo esencial es decir, bueno, \u00bfqui\u00e9n va a sembrar, qui\u00e9n va a crear ganado o orde\u00f1ar leche si no est\u00e1 seguro que lo que es de \u00e9l, es de \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7335594817041954, "is_candidate": false}, {"start": 2665.792, "end": 2670.974, "text": "O alguien cree que tiene derecho a quit\u00e1rselo de una manera violenta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8009295146293796, "is_candidate": false}, {"start": 2670.974, "end": 2676.316, "text": "Peor todav\u00eda, lo que pas\u00f3 el domingo con el reto del presidente a todos los productores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8037013751793939, "is_candidate": false}, {"start": 2676.316, "end": 2684.019, "text": "Y lo que pas\u00f3 hoy, que parece que hubiese sido otro presidente, no hubo menos mal, no subieron las retenciones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.761647051389088, "is_candidate": false}, {"start": 2685.647, "end": 2689.37, "text": " Y se repite, \u00bfen manos de qui\u00e9n estamos?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7991004559090091, "is_candidate": false}, {"start": 2689.37, "end": 2695.915, "text": "\u00bfC\u00f3mo puede ser que un presidente de la naci\u00f3n diga algo un domingo y diga todo lo contrario tres d\u00edas despu\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7554068595908124, "is_candidate": false}, {"start": 2695.915, "end": 2697.936, "text": "\u00bfQu\u00e9 dir\u00e1 el domingo que viene?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8436983572221655, "is_candidate": false}, {"start": 2697.936, "end": 2703.66, "text": "Entonces, invierto, lo invierto, duplico o paso a producir la mitad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.73280286462107, "is_candidate": false}, {"start": 2703.66, "end": 2712.967, "text": "O me quedo lo m\u00e1s quieto posible para pagar mis gastos y veo a ver qu\u00e9 tan r\u00e1pido, o mejor dicho, que esto pase lo m\u00e1s r\u00e1pido posible.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7616357535080988, "is_candidate": false}, {"start": 2713.812, "end": 2722.38, "text": " Es muy grave porque est\u00e1 muy claro que ni siquiera el gobierno est\u00e1 ni por casualidad de acuerdo internamente, lotearon el poder.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.785749036434882, "is_candidate": false}, {"start": 2722.38, "end": 2735.692, "text": "A cualquiera que le arrim\u00f3 votos, a cualquiera que le dijo que le hab\u00eda arrimado votos, le dijeron, bueno, vos ten\u00e9s un ministerio, una secretar\u00eda, una subsecretar\u00eda, te doy la empresa de aguas, te doy aerol\u00edneas, te doy YPF.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8215063320748259, "is_candidate": false}, {"start": 2736.669, "end": 2737.87, "text": " y se nota en la lengua.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8759605719397597, "is_candidate": false}, {"start": 2737.87, "end": 2750.9, "text": "Y en ese loteo de poder siguiendo su razonamiento, Ch\u00e9vere, perd\u00f3n, en ese loteo de poder siguiendo su razonamiento, \u00bfqui\u00e9n tiene m\u00e1s lotes o qui\u00e9n es el due\u00f1o del poder en definitiva en la Argentina hoy?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9402703105456791, "is_candidate": false}, {"start": 2750.9, "end": 2754.303, "text": "Seg\u00fan el d\u00eda de la semana, uno distinto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.721139070989215, "is_candidate": false}, {"start": 2754.303, "end": 2756.324, "text": "Seg\u00fan el d\u00eda de la semana, uno distinto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8806895578487046, "is_candidate": false}, {"start": 2756.324, "end": 2758.126, "text": "Y por eso las consecuencias que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8607197081582565, "is_candidate": false}, {"start": 2758.126, "end": 2763.49, "text": "\u00bfC\u00f3mo puede ser que en un a\u00f1o de pandemia no hayan podido juntar ni siquiera medio mill\u00f3n de vacunas?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7653436205802943, "is_candidate": false}, {"start": 2764.405, "end": 2767.507, "text": " no pueden gestionar ni siquiera comprar vacunas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7860393332233685, "is_candidate": false}, {"start": 2767.507, "end": 2779.715, "text": "Se festejan que tienen muchos anotados para vacunarse, cuando todos los pa\u00edses de la regi\u00f3n y del mundo avanzan diariamente en la vacunaci\u00f3n de su poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7389105439064169, "is_candidate": false}, {"start": 2779.715, "end": 2785.018, "text": "O sea, es muy grave y no es, digamos, es ideol\u00f3gico, pero sobre todo es de concepci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8179115934739392, "is_candidate": false}, {"start": 2785.985, "end": 2788.226, "text": " O sea, no hay gente preparada para gobernar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8430840025917347, "is_candidate": false}, {"start": 2788.226, "end": 2793.527, "text": "Y si dijeron que estaban preparados para gobernar, mintieron.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7998260780497848, "is_candidate": false}, {"start": 2793.527, "end": 2796.147, "text": "Porque no tienen ni idea de lo que est\u00e1n haciendo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8216785562605162, "is_candidate": false}, {"start": 2796.147, "end": 2797.228, "text": "Federico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9156336179948614, "is_candidate": false}, {"start": 2797.228, "end": 2799.728, "text": "S\u00ed, a ver.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.869119507009599, "is_candidate": false}, {"start": 2799.728, "end": 2801.829, "text": "Esa mala praxis que usted menciona, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8632352864825941, "is_candidate": false}, {"start": 2801.829, "end": 2804.489, "text": "Que confund\u00edan productores con exportadores.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9199621691220984, "is_candidate": false}, {"start": 2804.489, "end": 2813.071, "text": "Digo, \u00bfc\u00f3mo se puede ser tan elemental y confundir, digo, dos puntos de la cadena que son completamente diferentes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.879863230306386, "is_candidate": false}, {"start": 2813.071, "end": 2814.852, "text": "Digo, \u00bfhay mala praxis, finalmente,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.869923188450845, "is_candidate": false}, {"start": 2815.892, "end": 2818.154, "text": " de la divisi\u00f3n del gobierno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8632331984911222, "is_candidate": false}, {"start": 2818.154, "end": 2821.176, "text": "Para m\u00ed lo saben perfectamente, saben muy bien.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7301848104946078, "is_candidate": false}, {"start": 2821.176, "end": 2840.612, "text": "Para m\u00ed, como dije m\u00e1s temprano, lo que buscan es caja, quieren sacarle plata a cualquier sector para tener fondos para encarar las elecciones y en definitiva esa divisi\u00f3n interna de diferentes facciones y formas de pensar es lo que generan las idas y vueltas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7483768191500859, "is_candidate": false}, {"start": 2841.125, "end": 2851.669, "text": " O sea, evidentemente, un sector influenci\u00f3 el domingo o el s\u00e1bado para la nota que sali\u00f3 el domingo en P\u00e1gina 12, y otro sector ha influenciado para la reuni\u00f3n hoy de la Mesa de Enlace.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6685331553379816, "is_candidate": false}, {"start": 2851.669, "end": 2859.912, "text": "Por eso, est\u00e1 muy peligrosa la situaci\u00f3n, en manos de qui\u00e9n estamos, para lo que pueda venir.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7891005896696879, "is_candidate": false}, {"start": 2859.912, "end": 2870.236, "text": "Porque si es tan, digamos, impredecible lo que pueda suceder d\u00eda a d\u00eda, bueno, los resultados nunca pueden ser buenos, no van a ser buenos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7594941856446917, "is_candidate": false}, {"start": 2871.595, "end": 2878.003, "text": " No, la pregunta del mill\u00f3n es cu\u00e1nto de lo que iba a invertir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.830630990892173, "is_candidate": false}, {"start": 2878.003, "end": 2883.45, "text": "Obviamente la soja ya est\u00e1, ya se invirti\u00f3, ya se va a cosechar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.831793924710325, "is_candidate": false}, {"start": 2883.45, "end": 2884.351, "text": "Dos preguntas ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7890818653062757, "is_candidate": false}, {"start": 2884.351, "end": 2887.755, "text": "La primera, \u00bfcu\u00e1nto impact\u00f3 finalmente el clima, que hab\u00eda cierta expectativa", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8832228989355659, "is_candidate": false}, {"start": 2888.215, "end": 2891.976, "text": " que preocupaba respecto de la cosecha, lo que pod\u00eda ser el impacto de la cosecha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8622957609494322, "is_candidate": false}, {"start": 2891.976, "end": 2897.517, "text": "Y el segundo, \u00bfcu\u00e1nto va a impactar esto en la decisi\u00f3n de siembra que viene m\u00e1s tarde?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8974634746300267, "is_candidate": false}, {"start": 2897.517, "end": 2903.458, "text": "O sea, la que tiene que ver con el trigo o con las hojas de segunda m\u00e1s tard\u00eda eventualmente o con otras decisiones de inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8296501798925512, "is_candidate": false}, {"start": 2903.458, "end": 2907.299, "text": "Es muy dif\u00edcil calcular las p\u00e9rdidas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6759185444882352, "is_candidate": false}, {"start": 2907.299, "end": 2911.92, "text": "Hubo p\u00e9rdidas porque toda la \u00e9poca que el ma\u00edz estaba florecido y no llovi\u00f3, eso se perdi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7879515063653939, "is_candidate": false}, {"start": 2912.425, "end": 2924.147, "text": " La soja es distinta porque tiene diferentes momentos de floraci\u00f3n y pudo haber recuperado en las zonas que llovi\u00f3, pero nadie puede decir a ciencia cierta cu\u00e1nto se va a cosechar en vez de cu\u00e1nto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7724838318828522, "is_candidate": false}, {"start": 2924.147, "end": 2926.268, "text": "Eso dejamos signo de interrogaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8767644807448359, "is_candidate": false}, {"start": 2926.268, "end": 2936.79, "text": "Con respecto al \u00e1rea sembrada, el tama\u00f1o es inversamente proporcional a la presi\u00f3n impositiva.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7371203932315895, "is_candidate": false}, {"start": 2937.655, "end": 2940.816, "text": " O sea, cuanto m\u00e1s presi\u00f3n impositiva, m\u00e1s se achica el \u00e1rea sembrada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7873660355604485, "is_candidate": false}, {"start": 2940.816, "end": 2947.258, "text": "Claro, se achica la Argentina esto que venimos se\u00f1alando como hip\u00f3tesis de trabajo para conversar con cada uno de los protagonistas aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8557787965935393, "is_candidate": false}, {"start": 2947.258, "end": 2956.501, "text": "Javier Millay, Elisa Carr\u00edo... Porque a los chacareros nos podr\u00e1n decir b\u00e1sico, pero sabemos sacar la cuenta y sabemos cu\u00e1ndo de antemano vamos a perder.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.742563850348505, "is_candidate": false}, {"start": 2956.501, "end": 2963.163, "text": "Y cuando hay un determinado oflete del puerto, uno dice, bueno, a partir de tantos kil\u00f3metros pierdo plata, no siembro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7962400235243384, "is_candidate": false}, {"start": 2963.163, "end": 2966.004, "text": "As\u00ed que cuanto m\u00e1s presionen, menos producci\u00f3n va a haber.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7725180943151709, "is_candidate": false}, {"start": 2968.305, "end": 2973.228, "text": " No es solamente la cantidad del \u00e1rea sembrada, sino la inversi\u00f3n la que se reduce.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8515055025666125, "is_candidate": false}, {"start": 2973.228, "end": 2974.589, "text": "Te pongo un ejemplo muy simple.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9785229031241272, "is_candidate": false}, {"start": 2974.589, "end": 2977.651, "text": "Ponele que vos ten\u00e9s un campo que rinde 3 toneladas de soja.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8811328975572552, "is_candidate": false}, {"start": 2977.651, "end": 2979.752, "text": "Y est\u00e1s analizando introducir un fertilizante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8699116459141332, "is_candidate": false}, {"start": 2979.752, "end": 2983.554, "text": "Los fertilizantes en promedio te aumentan 10% el rinde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8452289503924864, "is_candidate": false}, {"start": 2983.554, "end": 2986.916, "text": "Entonces gan\u00e1s 300 kilos m\u00e1s gracias a poner el fertilizante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8618524952620112, "is_candidate": false}, {"start": 2986.916, "end": 2988.737, "text": "Te sale 100 d\u00f3lares poner el fertilizante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9009863735059755, "is_candidate": false}, {"start": 2989.217, "end": 2992.919, "text": " Los 300 kilos sin retenciones valen 500 d\u00f3lares la tonelada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7950259525326037, "is_candidate": false}, {"start": 2992.919, "end": 2995.48, "text": "Los 300 kilos valen 150 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8485094450362534, "is_candidate": false}, {"start": 2995.48, "end": 2999.242, "text": "O sea, vos invert\u00eds 100 d\u00f3lares de fertilizante para ganar 150.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8593960801064323, "is_candidate": false}, {"start": 2999.242, "end": 3002.483, "text": "Hay una rentabilidad del 50%, es espectacular.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8407783707285175, "is_candidate": false}, {"start": 3002.483, "end": 3007.205, "text": "Pero si yo te pongo retenciones del 33%, entonces vos ya no te quedas con los 150.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.863244661211165, "is_candidate": false}, {"start": 3007.205, "end": 3009.786, "text": "Una tercera parte se la qued\u00f3 el Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7775455381737333, "is_candidate": false}, {"start": 3009.786, "end": 3011.127, "text": "Vos te quedas con los 100 extra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8462079088081297, "is_candidate": false}, {"start": 3011.587, "end": 3013.488, "text": " Y aparte, \u00bfa cu\u00e1nto compraste el fertilizante?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8518453291698003, "is_candidate": false}, {"start": 3013.488, "end": 3014.888, "text": "Es lo que gastaste en el fertilizante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9914627818797677, "is_candidate": false}, {"start": 3014.888, "end": 3020.51, "text": "O sea que ya no tiene sentido sembrarlo, porque encima ten\u00e9s el riesgo de que por ah\u00ed no te llueve, etc.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8995902590528058, "is_candidate": false}, {"start": 3020.51, "end": 3021.81, "text": "Ya no tiene sentido sembrarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7209576287728197, "is_candidate": false}, {"start": 3021.81, "end": 3029.013, "text": "Te estoy dando un ejemplo concreto, real, con datos reales, de un productor promedio de la Argentina, que es el RINDE promedio de 3 toneladas por hect\u00e1rea,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7988704920190888, "is_candidate": false}, {"start": 3029.453, "end": 3033.716, "text": " con los precios reales de lo que sale un fertilizante y con la rentabilidad real que tiene un fertilizante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9128909935410299, "is_candidate": false}, {"start": 3033.716, "end": 3035.757, "text": "Ya no te conviene poner el fertilizante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.964016637495187, "is_candidate": false}, {"start": 3035.757, "end": 3041.14, "text": "Entonces, ese campo va a sembrar igual, pero va a sembrar sin el fertilizante y por lo tanto va a tener menos rinde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8611265129097907, "is_candidate": false}, {"start": 3041.14, "end": 3046.403, "text": "O sea, son menos hect\u00e1reas sembradas y las hect\u00e1reas que se siembran con menos rinde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8293441672449322, "is_candidate": false}, {"start": 3046.403, "end": 3054.988, "text": "Le pongo un nombre a lo que est\u00e1 diciendo muy bien, que es agricultura a la defensiva.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7586774860498924, "is_candidate": false}, {"start": 3054.988, "end": 3057.51, "text": "O sea, con la menor cantidad de insumos, herbicidas,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8455002705768839, "is_candidate": false}, {"start": 3058.033, "end": 3062.557, "text": " fertilizantes, cosa de correr el menor riesgo posible porque no sab\u00e9s qu\u00e9 te va a parecer.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8169685173844123, "is_candidate": false}, {"start": 3062.557, "end": 3068.523, "text": "Y le agregar\u00eda un elemento m\u00e1s, no hay insumos, o sea, no hay cubiertas, no hay repuestos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8117717927154167, "is_candidate": false}, {"start": 3068.523, "end": 3069.824, "text": "Estamos como en la \u00e9poca, \u00bfse acuerdan?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8527635360269025, "is_candidate": false}, {"start": 3069.824, "end": 3072.606, "text": "Cuando dec\u00eds, bueno, a ver, necesito un rulem\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8805342752414951, "is_candidate": false}, {"start": 3072.606, "end": 3078.872, "text": "Y en el mostrador de la casa que vende rulem\u00e1n te dice, bueno, en este minuto vale tanto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8304769847708837, "is_candidate": false}, {"start": 3079.6, "end": 3104.231, "text": " porque estoy con el proveedor, si me cerr\u00e1s ya en este momento... S\u00ed, nos est\u00e1n ingresando... Hoy me comentaba un despachante de aduanas conocido que le est\u00e1n poniendo un cupo, que el Ministerio de Producci\u00f3n lo llaman a los que importan esos insumos y le dicen, mir\u00e1, vos importabas 100, no, el cupo es 35 para este mes, tenemos menos d\u00f3lares este mes, as\u00ed que no vas a poder importar tanto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7967983810820181, "is_candidate": false}, {"start": 3104.231, "end": 3105.732, "text": "Claro, cuando vos le pones un cupo...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7960675698839002, "is_candidate": false}, {"start": 3107.873, "end": 3123.247, "text": " El resultado es exactamente igual al de una devaluaci\u00f3n, lo que haces es que entonces por cobertura, como hay menos producci\u00f3n en el mercado para importar, el precio termina siendo m\u00e1s alto y adem\u00e1s por cobertura, por la duda de que no pueda reponer la mercader\u00eda, tambi\u00e9n subi\u00f3 el precio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7320117949048157, "is_candidate": false}, {"start": 3124.577, "end": 3143.58, "text": " Le quiero preguntar a Milei porque quiero utilizar la met\u00e1fora de Elisa Carri\u00f3 hace unas semanas en este programa, cuando lo se\u00f1al\u00f3 tambi\u00e9n aqu\u00ed en la Naci\u00f3n, que hay una tormenta, se viene una tormenta perfecta que la est\u00e1 generando el gobierno, la Argentina, Javier, \u00bfpuede superar esa tormenta perfecta o estamos camino al centro del hurac\u00e1n, digamos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.907472597224064, "is_candidate": false}, {"start": 3144.646, "end": 3155.272, "text": " No, este gobierno est\u00e1 comandando el Titanic, ve el iceberg y est\u00e1 pidiendo que aceleremos, que lo vamos a romper todo y nos vamos a hundir como ratas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29698710573245035, "is_candidate": true}, {"start": 3155.272, "end": 3164.177, "text": "Ahora, quiero ir a un punto que levant\u00f3 muy bien Echeverri sobre el tema de la inversi\u00f3n y el tema de las retenciones y la amenaza de los impuestos y esta inestabilidad", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3450968888720056, "is_candidate": true}, {"start": 3164.957, "end": 3167.258, "text": " declarada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5032538899856418, "is_candidate": false}, {"start": 3167.258, "end": 3173.681, "text": "Y algo muy propio que dijiste, Luis... Hugo, disc\u00falpame.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3645977256652789, "is_candidate": true}, {"start": 3173.681, "end": 3176.483, "text": "Un saludo al querido Luis.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6783509574106596, "is_candidate": false}, {"start": 3176.483, "end": 3178.084, "text": "A ver, el tema es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5783829567330627, "is_candidate": false}, {"start": 3178.084, "end": 3185.227, "text": "Ojo que es este tres pasos adelante, dos para atr\u00e1s, pero siempre avanzando hacia la misma direcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36181001041592353, "is_candidate": true}, {"start": 3185.227, "end": 3188.749, "text": "Recuerden que cuando se empez\u00f3 a remediar el impuesto a la riqueza,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40671555478128685, "is_candidate": true}, {"start": 3190.209, "end": 3192.912, "text": " Dec\u00edan, no, bueno, despu\u00e9s que no, que esto que el otro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4796494503992669, "is_candidate": true}, {"start": 3192.912, "end": 3201.019, "text": "Despu\u00e9s lo pasearon por distintos lugares al hijo de Cristina para mostrarlo como no una bestia irracional y era amigable y todo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.20234121624882606, "is_candidate": true}, {"start": 3201.019, "end": 3201.8, "text": "\u00bfY qu\u00e9 termin\u00f3 pasando?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5667185745504703, "is_candidate": false}, {"start": 3203.031, "end": 3203.892, "text": " El impuesto apareci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.574453297858087, "is_candidate": false}, {"start": 3203.892, "end": 3205.193, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir esto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8590588037619942, "is_candidate": false}, {"start": 3205.193, "end": 3213.08, "text": "Que tarde o temprano estos impuestos, cuando a ellos ya se les puso en la cabeza, cuando necesiten recaudar, van a meter la mano.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30196721708427765, "is_candidate": true}, {"start": 3213.08, "end": 3214.521, "text": "Hicieron un ensayo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8920458350201949, "is_candidate": false}, {"start": 3214.521, "end": 3217.284, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5585679637980957, "is_candidate": false}, {"start": 3217.284, "end": 3224.15, "text": "Pero qu\u00e9 tarde o temprano lo van a hacer, porque est\u00e1 en ellos avanzar sobre la propiedad privada, porque para ellos la propiedad privada es relativa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34312278664200857, "is_candidate": true}, {"start": 3224.15, "end": 3229.135, "text": "Claro, porque no es la de ellos, porque bien cuando fueron con las propiedades del hijo de la Presidente,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45834697152013204, "is_candidate": true}, {"start": 3229.575, "end": 3233.382, "text": " de la vicepresidente, bien que ah\u00ed les interesaba el derecho a propiedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33750080786635817, "is_candidate": true}, {"start": 3233.929, "end": 3239.37, "text": " Y ah\u00ed eso tambi\u00e9n se vincula con el tema de la inversi\u00f3n que tambi\u00e9n se\u00f1al\u00f3 Echeverri.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39299995204652405, "is_candidate": true}, {"start": 3239.37, "end": 3249.412, "text": "Porque frente a esa inestabilidad, sobre todo inestabilidad de normas que se refleja en avances sobre el derecho de propiedad y, por ende, sobre los resultados, es muy importante esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30103518786793304, "is_candidate": true}, {"start": 3249.412, "end": 3250.132, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8297069183874832, "is_candidate": false}, {"start": 3250.132, "end": 3257.714, "text": "Porque en ese caso, si uno lo mira como un inversor sofisticado, con la l\u00f3gica inversora que se llama opciones reales, \u00bfsab\u00e9s que lo \u00f3ptimo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23855030943836664, "is_candidate": true}, {"start": 3257.714, "end": 3259.354, "text": "Diferir, o sea, no hacer nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47817380397953957, "is_candidate": true}, {"start": 3259.354, "end": 3261.295, "text": "Es decir, defenderse.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6454784442923696, "is_candidate": false}, {"start": 3261.295, "end": 3263.295, "text": "Es decir, colgarnos todos arriba del travesa\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3813345264375996, "is_candidate": true}, {"start": 3263.635, "end": 3265.116, "text": " Y cuando te pasa eso, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4884715918819288, "is_candidate": true}, {"start": 3265.116, "end": 3272.102, "text": "La econom\u00eda se te estanca, no crece, y como la poblaci\u00f3n sigue creciendo, el PIB per c\u00e1pita se sigue destruyendo y cada vez somos m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3107041029394434, "is_candidate": true}, {"start": 3272.102, "end": 3283.893, "text": "Y si encima, adem\u00e1s, contaminamos m\u00e1s el derecho a propiedad y destruimos cada vez m\u00e1s inversi\u00f3n, nuestro \u00fanico destino es que si seguimos as\u00ed, no hacemos un cambio de 180 grados, lo digo nuevamente,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2622373153672577, "is_candidate": true}, {"start": 3284.988, "end": 3288.209, "text": " En menos de 50 a\u00f1os vamos a ser la Villa Miseria m\u00e1s grande del mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4858539080187989, "is_candidate": true}, {"start": 3288.209, "end": 3289.289, "text": "Eso es lo preocupante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0202147179191414, "is_candidate": false}, {"start": 3289.289, "end": 3290.989, "text": "Luis Gazuyo ten\u00eda una pregunta, Luis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.113405482626571, "is_candidate": false}, {"start": 3290.989, "end": 3299.351, "text": "S\u00ed, la pregunta para Echeverri que quer\u00eda hacer y porque tambi\u00e9n remito a lo que dec\u00eda ayer Hern\u00e1n Lombardi en este programa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7917607194897839, "is_candidate": false}, {"start": 3299.351, "end": 3307.273, "text": "Con la certeza, con la seguridad que ustedes se refieren a las pr\u00f3ximas elecciones y est\u00e1n convencidos que, juntos por el cambio, ganar\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8831793619483193, "is_candidate": false}, {"start": 3307.273, "end": 3309.253, "text": "\u00bfY qu\u00e9 pasa si no?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7447966310876718, "is_candidate": false}, {"start": 3309.253, "end": 3312.154, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa si el kirchnerismo les gana la elecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7793292252327068, "is_candidate": false}, {"start": 3312.154, "end": 3313.394, "text": "\u00bfQu\u00e9 imaginan?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8815783109486992, "is_candidate": false}, {"start": 3313.394, "end": 3313.934, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a pasar?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7702643547453216, "is_candidate": false}, {"start": 3316.076, "end": 3320.897, "text": " A m\u00ed me parece que lo que est\u00e1 en juego, lo que bien explica Javier, lo que explica Mart\u00edn, es eso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8523025931144804, "is_candidate": false}, {"start": 3320.897, "end": 3327.279, "text": "O sea, no va a haber subvilezas en la pr\u00f3xima elecci\u00f3n legislativa y tampoco en la general del a\u00f1o 23.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7283215601725183, "is_candidate": false}, {"start": 3327.279, "end": 3334.161, "text": "Porque independientemente de los matices que pueda haber... Bueno, vamos a...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7064368888501139, "is_candidate": false}, {"start": 3340.447, "end": 3344.012, "text": " Bueno, vamos a mejorar la comunicaci\u00f3n con Echeverri, vamos a mejorar la comunicaci\u00f3n con Echeverri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9898452457645274, "is_candidate": false}, {"start": 3344.012, "end": 3353.546, "text": "Aguarden un instante, ya est\u00e1 aqu\u00ed Fernando Iglesias, est\u00e1 Javier Millet y por supuesto Federico Andajasi, Mart\u00edn Tet\u00e1s, Luis Gazulla, todo el equipo hacemos mirar en instantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8735147941057284, "is_candidate": false}], "Index": 633, "channel_id": "UCwKZnJ48oXRCCGCQbL1BPSA", "channel": "Javier Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@JavierMileiOK", "id": "l5yBvDRgxho", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=l5yBvDRgxho", "title": "Javier Milei:  Alberto Fernandez esta cada dia mas ignorante y totalitario", "duration": 3355.0, "view_count": 5810.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}