{"segments": [{"start": 0.648, "end": 4.67, "text": " Hay un chat que yo vi por ah\u00ed, un chat de, creo que lo ten\u00eda D\u00e9bora por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8511714239001698, "is_candidate": false}, {"start": 4.67, "end": 9.053, "text": "Ah, s\u00ed, el de Alberto, que le dec\u00eda, si ten\u00e9s alg\u00fan problema para circular, dec\u00ed que ven\u00eds de parte m\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.823905950766156, "is_candidate": false}, {"start": 9.053, "end": 12.355, "text": "\u00bfPodemos compartir eso unos segunditos, por favor, Alfredo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8464743053083629, "is_candidate": false}, {"start": 12.355, "end": 14.135, "text": "Unos segunditos antes de la despedida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9996046138143366, "is_candidate": false}, {"start": 14.135, "end": 16.397, "text": "Lo tiene por ah\u00ed, perd\u00f3n, que lo vea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8836708471899367, "is_candidate": false}, {"start": 16.397, "end": 18.198, "text": "A ver, miren esto, porque esto...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9616650880810435, "is_candidate": false}, {"start": 19.058, "end": 20.559, "text": " Listo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0665780510632556, "is_candidate": false}, {"start": 20.559, "end": 22.661, "text": "Estamos habl\u00e1ndolo con todo el equipo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8370412327827433, "is_candidate": false}, {"start": 22.661, "end": 26.104, "text": "Est\u00e1 Eduardo Feynman ac\u00e1, Pablo Rossi, no saben lo que es esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8154469846588033, "is_candidate": false}, {"start": 26.104, "end": 31.529, "text": "Laura de Marco, Fernando Carnota, Paulino Rodr\u00edguez, est\u00e1 con mi invitado Javier Milay.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8675718611744325, "is_candidate": false}, {"start": 31.529, "end": 36.013, "text": "Pero... Vean este... Lo muestran, por favor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.934698256893364, "is_candidate": false}, {"start": 36.013, "end": 40.537, "text": "Hola, buen d\u00eda, le dice Janina al presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9567414155605758, "is_candidate": false}, {"start": 40.537, "end": 43.679, "text": "Hola, buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0851924765901868, "is_candidate": false}, {"start": 43.679, "end": 44.42, "text": "Necesito que me saques de una duda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9602351823061327, "is_candidate": false}, {"start": 46.162, "end": 49.324, "text": " Y si no s\u00e9 con qui\u00e9n lo averiguo, con el permiso nuevo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9095212312739571, "is_candidate": false}, {"start": 49.324, "end": 50.925, "text": "\u00bfQu\u00e9 hago si tengo dos trabajos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9654393527807675, "is_candidate": false}, {"start": 50.925, "end": 54.827, "text": "Y contesta el presidente de la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9964707771747624, "is_candidate": false}, {"start": 54.827, "end": 56.868, "text": "Pero vos sacas un permiso por periodista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7766501662097101, "is_candidate": false}, {"start": 56.868, "end": 61.091, "text": "Con ese permiso te moves libremente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0174485277749725, "is_candidate": false}, {"start": 61.091, "end": 62.912, "text": "Pero te impide empresa y cuitro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9680599530591041, "is_candidate": false}, {"start": 62.912, "end": 65.093, "text": "\u00bfVos le estabas preguntando como si fuera la empleada de...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0836057185951085, "is_candidate": false}, {"start": 65.093, "end": 69.195, "text": "Yo trabajo en Clar\u00edn y Radio Mitre y me da miedo tener l\u00edo los s\u00e1bados cuando voy a Radio Mitre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8945890198560074, "is_candidate": false}, {"start": 69.195, "end": 71.076, "text": "\u00bfImagin\u00e1s a Alberto leyendo toda esta pavada?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9521589429915139, "is_candidate": false}, {"start": 71.076, "end": 71.697, "text": "\u00bfVos tambi\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9675339134752237, "is_candidate": false}, {"start": 73.153, "end": 78.897, "text": " Saca con una de las dos, con eso te vas a mover libremente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9530814167325279, "is_candidate": false}, {"start": 78.897, "end": 79.558, "text": "Ok.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.082223926055946, "is_candidate": false}, {"start": 79.558, "end": 81.679, "text": "Es lindo el chiste que me hizo, \u00bfc\u00f3mo pod\u00e9s contarlo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9381980950480283, "is_candidate": false}, {"start": 81.679, "end": 85.922, "text": "De \u00faltima, vas de parte m\u00eda, dijo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7954269570715559, "is_candidate": false}, {"start": 85.922, "end": 89.725, "text": "Lo voy a saludar a Javier, voy a hacer un poco de suspenso, lo voy a saludar a Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9214466729340935, "is_candidate": false}, {"start": 89.725, "end": 91.907, "text": "Javier Milei, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7802522288030582, "is_candidate": false}, {"start": 91.907, "end": 94.668, "text": "Mucho material tenemos hoy, voy a tratar de ordenarme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7462368540776769, "is_candidate": false}, {"start": 94.668, "end": 95.189, "text": "Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8303680100315837, "is_candidate": false}, {"start": 96.449, "end": 99.631, "text": " \u00bfVos est\u00e1s de acuerdo con el juicio pol\u00edtico?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7854771008607734, "is_candidate": false}, {"start": 99.631, "end": 116.723, "text": "Yo estoy a favor de que se le haga un juicio pol\u00edtico, estoy a favor de que se le inicien las acciones penales y desde mi punto de vista cabe la destituci\u00f3n porque estamos frente a un inmoral, un tirano y un traidor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3074840500673055, "is_candidate": true}, {"start": 116.723, "end": 122.827, "text": "Es un inmoral porque mientras que \u00e9l fij\u00f3 las reglas de juego para todos nosotros, \u00e9l las incumpli\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2925488206222836, "is_candidate": true}, {"start": 123.947, "end": 125.45, "text": " Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6666032070927759, "is_candidate": false}, {"start": 125.45, "end": 126.672, "text": "Segundo punto, es un tirano.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5047673958769241, "is_candidate": false}, {"start": 128.168, "end": 137.314, "text": " Y uno de los comentarios de los Whatsapp que se comentaron ac\u00e1, muestra justamente que act\u00faa y obra como un tirano.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3357988213814235, "is_candidate": true}, {"start": 137.314, "end": 138.996, "text": "A ver, \u00bfc\u00f3mo se compone la Rep\u00fablica?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48825037147139283, "is_candidate": true}, {"start": 138.996, "end": 147.462, "text": "Es el poder ejecutivo, que b\u00e1sicamente es el monarca, es la figura del monarca, pero que est\u00e1 el riesgo que degenere en un tirano.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32286385427006614, "is_candidate": true}, {"start": 147.462, "end": 153.966, "text": "Est\u00e1 el legislativo, que es la aristocracia, que est\u00e1 el riesgo que degenere en una oligarqu\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30360281504840236, "is_candidate": true}, {"start": 153.966, "end": 156.128, "text": "Y est\u00e1 la justicia, \u00bfpara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3685148279139747, "is_candidate": true}, {"start": 156.965, "end": 158.826, "text": " para hacer el balance.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37579160195169314, "is_candidate": true}, {"start": 158.826, "end": 161.388, "text": "Y esto es muy interesante, porque esto estuvo flotando todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39051977062933363, "is_candidate": true}, {"start": 161.388, "end": 163.209, "text": "\u00c9l act\u00faa como un tirano.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5184737997691783, "is_candidate": false}, {"start": 163.209, "end": 164.69, "text": "Decirle que ven\u00ed de parte m\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41732736496392964, "is_candidate": true}, {"start": 164.69, "end": 170.514, "text": "O sea, es un tirano, f\u00edjate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6000095484261008, "is_candidate": false}, {"start": 170.514, "end": 177.919, "text": "A su vez, el Congreso opera como una oligarqu\u00eda, porque siempre operan a favor de ellos y en contra de todos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24835281807664666, "is_candidate": true}, {"start": 177.919, "end": 180.261, "text": "O sea, los que laburamos y pagamos impuestos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33692724938043084, "is_candidate": true}, {"start": 181.041, "end": 194.501, "text": " y la justicia, porque f\u00edjate qu\u00e9 punto muy delicado que vos levant\u00e1s Luis, cuando dec\u00eds, ojo que si cae en Arroyo Salgado la situaci\u00f3n puede ser muy distinta, quiere decir que la justicia seg\u00fan donde caje opera distinto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28918524010067015, "is_candidate": true}, {"start": 196.023, "end": 196.963, "text": " politizado, eso quisiera decir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7690939937028658, "is_candidate": false}, {"start": 196.963, "end": 197.404, "text": "Bien, exacto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6250007957813033, "is_candidate": false}, {"start": 197.404, "end": 198.344, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 quiere decir esto?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5835233224966905, "is_candidate": false}, {"start": 198.344, "end": 204.146, "text": "Digo, la democracia en Argentina est\u00e1 fallida, la rep\u00fablica no est\u00e1 funcionando, digo, esta es una situaci\u00f3n grave.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3840589365032183, "is_candidate": true}, {"start": 204.146, "end": 207.227, "text": "Y esto amerita un juicio pol\u00edtico, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4765299724996571, "is_candidate": true}, {"start": 207.227, "end": 210.768, "text": "Ah, porque adem\u00e1s es un traidor, perd\u00f3n, me hab\u00eda olvidado el peque\u00f1o detalle.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32818906115263013, "is_candidate": true}, {"start": 210.768, "end": 219.371, "text": "Porque cuando llega el problema, se encuentra con el problema, en lugar de hacerse cargo del problema, lo tira para el costado, le echa la culpa a otra persona.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3119411345794858, "is_candidate": true}, {"start": 220.171, "end": 226.893, "text": " con el agravante que es un familiar, que es un pariente, que es la persona que eligi\u00f3 como pareja, lo cual es una aberraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2697207556501803, "is_candidate": true}, {"start": 226.893, "end": 235.075, "text": "Y f\u00edjate que eso est\u00e1 presente en toda la casta pol\u00edtica, pero f\u00edjate que el error lo comete recurrentemente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.285582996642039, "is_candidate": true}, {"start": 235.075, "end": 236.995, "text": "S\u00ed, pero Macri, s\u00ed, pero Macri, s\u00ed, pero Macri.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44614541236920735, "is_candidate": true}, {"start": 236.995, "end": 238.516, "text": "O sea, todo el tiempo la culpa de Macri.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4231911717654876, "is_candidate": true}, {"start": 238.516, "end": 246.318, "text": "Dale, hacete cargo alguna vez que llevas casi dos a\u00f1os y est\u00e1s menos efectivo que el Pipita Higua\u00edn en una final, no mete una.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24740983449170872, "is_candidate": true}, {"start": 249.073, "end": 263.859, "text": " No, no, yo respecto de lo de Arroyo Salgado, abramos un par\u00e9ntesis, me tiene raz\u00f3n Pablo, porque la verdad es que muchas veces, haciendo memoria, cuando un juez pide una causa, a veces es para qued\u00e1rsela para poder manejarla.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8117120881602488, "is_candidate": false}, {"start": 263.859, "end": 265.26, "text": "Yo no conf\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7281421859322932, "is_candidate": false}, {"start": 265.26, "end": 266.64, "text": "Ojo con ese tema.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9635780499830917, "is_candidate": false}, {"start": 266.64, "end": 267.34, "text": "Yo no conf\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8810273362874004, "is_candidate": false}, {"start": 267.34, "end": 268.881, "text": "Pasa muchas veces eso tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9447917113096118, "is_candidate": false}, {"start": 268.881, "end": 270.962, "text": "No conf\u00edo en que la justicia", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.737656376467768, "is_candidate": false}, {"start": 272.379, "end": 288.832, "text": " Hoy ning\u00fan juez que hagan juegos, malabarismos, estas cosas, dame la causa, estr\u00e9pito, t\u00edtulo en los canales de noticias, sabemos c\u00f3mo son los trucos, conocemos los trucos de la oligarqu\u00eda como plantea mi ley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7074296246606386, "is_candidate": false}, {"start": 288.832, "end": 296.198, "text": "Por eso, si no empezamos nosotros tambi\u00e9n a advertir que el Congreso de la Naci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6896693666413047, "is_candidate": false}, {"start": 297.854, "end": 307.838, "text": " Y la palabra casta, que sol\u00eda ser utilizada por mi ley y parec\u00eda un exabrupto de un loco.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7629805731475812, "is_candidate": false}, {"start": 307.838, "end": 308.818, "text": "Yo lo conozco hace mucho.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7606107982180645, "is_candidate": false}, {"start": 308.818, "end": 311.799, "text": "El exabrupto siempre habla de la casta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8187278145439021, "is_candidate": false}, {"start": 311.799, "end": 313.82, "text": "Con todo respeto, un poco loco est\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.994490220651558, "is_candidate": false}, {"start": 313.82, "end": 314.601, "text": "Como todos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8661287885840641, "is_candidate": false}, {"start": 316.718, "end": 318.7, "text": " Claro, como todos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8799475933674575, "is_candidate": false}, {"start": 318.7, "end": 325.246, "text": "La palabra casta empieza a hacerse cada vez m\u00e1s usada, porque tenemos esa percepci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7898094138889937, "is_candidate": false}, {"start": 325.246, "end": 334.014, "text": "Cuando la oposici\u00f3n titubea con la figura del juicio pol\u00edtico es porque lo est\u00e1, yo temo, que lo est\u00e9 haciendo en defensa propia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7196340600961122, "is_candidate": false}, {"start": 334.014, "end": 335.275, "text": "Exacto, ah\u00ed est\u00e1 el punto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48091682098577493, "is_candidate": true}, {"start": 336.478, "end": 350.173, "text": " Me parece que el eje central es ah\u00ed, que si van por el juicio pol\u00edtico y pasa lo que tendr\u00eda que pasar con Alberto, no sea cosa que del lado de la oposici\u00f3n que se niegan a avanzar en el juicio pol\u00edtico y en las causas,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2539705402938698, "is_candidate": true}, {"start": 351.458, "end": 355.161, "text": " est\u00e9n tan o m\u00e1s sucio que el propio Alberto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3951138291856121, "is_candidate": true}, {"start": 355.161, "end": 356.962, "text": "Pero esto que dice Carri\u00f3, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8331495592497439, "is_candidate": false}, {"start": 356.962, "end": 359.524, "text": "Que dice, bueno, pero si le hacemos juicio pol\u00edtico, viene Cristina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8529902605769373, "is_candidate": false}, {"start": 359.524, "end": 361.146, "text": "\u00bfNo es un miedo verdadero, real?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9636925055592357, "is_candidate": false}, {"start": 361.146, "end": 363.007, "text": "\u00bfY acaso no est\u00e1 Cristina?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5629019484786919, "is_candidate": false}, {"start": 363.007, "end": 367.251, "text": "\u00bfAcaso no usa... Bueno, pero a ver, el problema, Laura, es este.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.463317488595977, "is_candidate": true}, {"start": 367.251, "end": 368.592, "text": "A ver, vamos a ponerlo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4953867656475157, "is_candidate": true}, {"start": 369.478, "end": 371.159, "text": " Primer punto que es cierto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3588773824309037, "is_candidate": true}, {"start": 371.159, "end": 377.865, "text": "El poder lo tiene el que tiene la lapicera, pero este hombre, digamos, no s\u00e9, la tinta se la carga a Cristina, digamos, en principio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25685594664980926, "is_candidate": true}, {"start": 377.865, "end": 380.587, "text": "Segundo, el poder se ejerce.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4811024675252339, "is_candidate": true}, {"start": 380.587, "end": 382.889, "text": "Si vos no lo ejerces, lo va a ejercer otro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4525133898323874, "is_candidate": true}, {"start": 382.889, "end": 389.434, "text": "Y Alberto no est\u00e1 ejerciendo el poder y se entonces queda ese hueco y lo ejerce otra persona.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33400833350707737, "is_candidate": true}, {"start": 389.434, "end": 391.376, "text": "\u00bfCu\u00e1nto impacto est\u00e1 en la econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7345424250030881, "is_candidate": false}, {"start": 393.265, "end": 394.747, "text": " Bueno, esto est\u00e1 clar\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6121735445959253, "is_candidate": false}, {"start": 394.747, "end": 396.408, "text": "La famosa frase confianza, Diana.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.689141770559477, "is_candidate": false}, {"start": 396.408, "end": 401.854, "text": "Claro, porque en el fondo, la contracara de esto es que vos hiciste una reestructuraci\u00f3n de deuda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34347137921171145, "is_candidate": true}, {"start": 401.854, "end": 402.054, "text": "Hace.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9461113853812185, "is_candidate": false}, {"start": 403.062, "end": 405.142, "text": " Menos de un a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8523478047051519, "is_candidate": false}, {"start": 405.142, "end": 407.963, "text": "Y es la peor reestructuraci\u00f3n de la historia de todas las reestructuraciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5163822352352256, "is_candidate": false}, {"start": 407.963, "end": 411.924, "text": "Porque hoy Argentina, en la punta corta, tiene 2000 de riesgo pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4295246696807151, "is_candidate": true}, {"start": 411.924, "end": 415.705, "text": "O sea, Argentina es absolutamente inviable con esa tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4655831201863583, "is_candidate": true}, {"start": 415.705, "end": 428.427, "text": "No hay proyecto que banque, al margen de la enorme monta\u00f1a de impuestos, la enorme presi\u00f3n fiscal, los hip\u00f3critas que dicen que hay que bajar los impuestos, pero, digamos, en sus jurisdicciones no lo hacen.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26996335824219564, "is_candidate": true}, {"start": 428.427, "end": 429.708, "text": "Vamos, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5382801506150949, "is_candidate": false}, {"start": 429.708, "end": 431.548, "text": "Lo dec\u00eds por Horacio Rodr\u00edguez Larreta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8140441865543253, "is_candidate": false}, {"start": 431.829, "end": 433.929, "text": " Claro, obvio, que estaba mintiendo ac\u00e1 descaradamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39017213361184055, "is_candidate": true}, {"start": 435.333, "end": 446.858, "text": " Digo, porque, digamos, o sea, en lugar de decir Santilli y Larreta, ay, qu\u00e9 altos son los impuestos, hace algo y deja de rompernos la cabeza los porte\u00f1os con los impuestos que nos est\u00e1n pagando, que nos est\u00e1n cobrando, nos est\u00e1n matando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3644410404929612, "is_candidate": true}, {"start": 446.858, "end": 450.019, "text": "No, que en todo caso empiecen a decir todos c\u00f3mo van a bajar el gasto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7847483365006974, "is_candidate": false}, {"start": 450.019, "end": 455.801, "text": "Porque si alguien dice, voy a bajar los impuestos, estoy de acuerdo con bajar los impuestos, perfecto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6949689364960463, "is_candidate": false}, {"start": 455.801, "end": 458.623, "text": "Sabemos que si no se baja el gasto, no se pueden bajar los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7476055398951841, "is_candidate": false}, {"start": 458.623, "end": 461.604, "text": "Puedo hacer un punto excelente de lo que mencionabas, Pablo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.49728117916087233, "is_candidate": true}, {"start": 462.284, "end": 477.902, "text": " Porque yo, por ejemplo, en el d\u00eda de ayer firm\u00e9 el compromiso con los contribuyentes que me comprometo frente a la sociedad, y de hecho lo hice, lo firm\u00e9, a no subir nunca un impuesto, a no crear impuestos y a trabajar", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2782885911708828, "is_candidate": true}, {"start": 478.832, "end": 487.075, "text": " por bajarlo, o sea, y por eliminar regulaciones, es decir, para sacar el peso del Estado encima de los argentinos porque as\u00ed no se puede m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2915809700495856, "is_candidate": true}, {"start": 487.075, "end": 488.995, "text": "Argentina se pobrece, \u00bfsabes por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3603779707464553, "is_candidate": true}, {"start": 488.995, "end": 491.916, "text": "Porque el tama\u00f1o del Estado es invivible.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3800990712119491, "is_candidate": true}, {"start": 491.916, "end": 495.617, "text": "D\u00edas atr\u00e1s, en uno de los brillantes editoriales de Johnny Vial, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3544864437542914, "is_candidate": true}, {"start": 495.617, "end": 496.118, "text": "\u00bfQu\u00e9 dec\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5575516257744204, "is_candidate": false}, {"start": 496.118, "end": 501.859, "text": "Mira, en el 73 ac\u00e1 hab\u00eda 4% de pobres y hab\u00eda un tama\u00f1o del Estado del 15%.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25066528101068264, "is_candidate": true}, {"start": 501.859, "end": 504.66, "text": "Hoy es 45 el tama\u00f1o del Estado, los pobres son casi 50.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3214905048659331, "is_candidate": true}, {"start": 504.66, "end": 506.721, "text": "O sea, multiplicaste por 12 veces", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3284811271707594, "is_candidate": true}, {"start": 507.081, "end": 509.823, "text": " mientras que triplicaste el Estado con el verso del Estado presente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3976380807405798, "is_candidate": true}, {"start": 509.823, "end": 514.407, "text": "Pero Javier, en ese momento hab\u00eda un modelo de industrializaci\u00f3n que generaba trabajo, hoy no lo hay, \u00bfc\u00f3mo haces?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8852511632680263, "is_candidate": false}, {"start": 514.407, "end": 522.234, "text": "No, Laura, a ver, la decadencia argentina no empieza a mediados de los 70, la decadencia argentina empieza a mediados de la d\u00e9cada del 10,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3053217965981768, "is_candidate": true}, {"start": 523.555, "end": 527.678, "text": " con la llegada de Yrigoyen y que se empiezan a abrazar las ideas socialistas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26883718801932655, "is_candidate": true}, {"start": 527.678, "end": 530.16, "text": "Y ah\u00ed empieza la decadencia argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33864450024423576, "is_candidate": true}, {"start": 530.16, "end": 537.404, "text": "La decadencia argentina encuentra un freno durante el r\u00e9gimen del 30, la dictadura del 30,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.340189781948675, "is_candidate": true}, {"start": 538.585, "end": 539.246, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7547434897378904, "is_candidate": false}, {"start": 539.246, "end": 542.069, "text": "Porque b\u00e1sicamente el mundo hac\u00eda las mismas pavadas que nosotros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3742180110097578, "is_candidate": true}, {"start": 542.069, "end": 547.255, "text": "O sea, todo el mundo estaba haciendo fascismo de alguna u otra vertiente, pero todos haciendo m\u00e1s o menos lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2799207469388463, "is_candidate": true}, {"start": 547.255, "end": 552.381, "text": "Entonces, Argentina ah\u00ed, en esa etapa, Dios no pierde mucho relativamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32163962169249793, "is_candidate": true}, {"start": 552.381, "end": 555.504, "text": "Y despu\u00e9s, cuando termina la Segunda Guerra, vos ten\u00edas...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3433470505098004, "is_candidate": true}, {"start": 556.405, "end": 568.988, "text": " abrazabas el capitalismo o abrazabas el comunismo, y nosotros abrazamos la tercera posici\u00f3n, bueno, digamos, es obvio que a nosotros sali\u00f3 mal, porque, oye, somos pa\u00eds 120 en el mundo medio al tipo de cambio al paralelo, que es el que hay.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.19019489238981857, "is_candidate": true}, {"start": 568.988, "end": 575.19, "text": "Javier, si est\u00e1s tan en contra de la casta pol\u00edtica, \u00bfpor qu\u00e9 ahora quer\u00e9s pertenecer?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6131009825928759, "is_candidate": false}, {"start": 575.19, "end": 578.551, "text": "No, no quiero pertenecer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5327430758669554, "is_candidate": false}, {"start": 578.551, "end": 579.451, "text": "No quiero pertenecer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6060201836225035, "is_candidate": false}, {"start": 579.451, "end": 583.452, "text": "Y si vas a ser diputado, vas a estar con la casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.562762446570771, "is_candidate": false}, {"start": 583.452, "end": 585.213, "text": "Bueno, ese es un buen punto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5308751989989081, "is_candidate": false}, {"start": 585.213, "end": 585.553, "text": "O sea, vos,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7189852524757663, "is_candidate": false}, {"start": 586.967, "end": 589.808, "text": " Cuando algo no te gusta, digamos, pod\u00e9s hacer algunas cosas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2811911754233447, "is_candidate": true}, {"start": 589.808, "end": 591.909, "text": "Bueno, por ejemplo, una es la batalla cultural.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3213298164004469, "is_candidate": true}, {"start": 591.909, "end": 595.35, "text": "Desde mi punto de vista, est\u00e1 agotada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.47127626114914356, "is_candidate": true}, {"start": 595.35, "end": 597.331, "text": "Por otra parte, ten\u00e9s la v\u00eda revolucionaria.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33727669497294044, "is_candidate": true}, {"start": 597.331, "end": 599.011, "text": "Yo no creo en la violencia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43006722648926476, "is_candidate": true}, {"start": 599.011, "end": 601.112, "text": "La violencia institucional, as\u00ed no creo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3068877348524619, "is_candidate": true}, {"start": 601.112, "end": 605.814, "text": "Por lo tanto, la \u00fanica forma que ten\u00e9s, la \u00fanica herramienta es meterte adentro del sistema y dinamitarlo desde adentro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24817838188935015, "is_candidate": true}, {"start": 605.814, "end": 607.654, "text": "Es decir, ir contra el status quo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3923913493571545, "is_candidate": true}, {"start": 607.654, "end": 611.656, "text": "Para m\u00ed, el problema es el status quo y hay que ir contra el status quo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2694212994943562, "is_candidate": true}, {"start": 611.656, "end": 613.016, "text": "Pero yo te pregunto, a ver.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8264398211545099, "is_candidate": false}, {"start": 613.016, "end": 615.097, "text": "Vos hasta hace un ratito no estabas con Jos\u00e9 Luis Esper.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8800584566719389, "is_candidate": false}, {"start": 616.055, "end": 621.357, "text": " Y Jos\u00e9 Luis Esper estuvo a punto de hacer un acuerdo conjunto por el cambio, que era un status quo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.807363780236044, "is_candidate": false}, {"start": 621.357, "end": 624.098, "text": "Bueno, a ver, esto es muy bueno el punto, Luis.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.486075553607636, "is_candidate": true}, {"start": 624.098, "end": 624.398, "text": "\u00bfPero qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9390181052844849, "is_candidate": false}, {"start": 624.398, "end": 625.518, "text": "\u00bfYa te peleaste con Esper?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.976149183512363, "is_candidate": false}, {"start": 625.518, "end": 626.219, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.870885827219292, "is_candidate": false}, {"start": 626.219, "end": 630.36, "text": "Bueno, pero... Porque terminan despu\u00e9s siendo funcionales al quinerismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7069100513602726, "is_candidate": false}, {"start": 630.36, "end": 638.443, "text": "Si la oposici\u00f3n unida no puede... A ver, pero una situaci\u00f3n es lo que pasa en la capital federal, otra cosa es lo que pasa en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31698176950781254, "is_candidate": true}, {"start": 638.443, "end": 642.844, "text": "La estrategia es ir contra, digamos, el status quo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42444890547242986, "is_candidate": true}, {"start": 642.844, "end": 644.525, "text": "\u00bfQui\u00e9n es el status quo en la provincia de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39704745129963304, "is_candidate": true}, {"start": 645.32, "end": 649.948, "text": " \u00bfQui\u00e9n es el status quo en la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35375043554461383, "is_candidate": true}, {"start": 649.948, "end": 656.018, "text": "La reta, cuatro periodos en el... \u00bfPara Bolsonaro lo mismo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43596668585126863, "is_candidate": true}, {"start": 656.018, "end": 657.741, "text": "Ideol\u00f3gicamente son muy afines.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4437025961485772, "is_candidate": true}, {"start": 658.682, "end": 665.728, "text": " Es decir, son bastante... Rodr\u00edguez Larrete y Kicillof son afines ideol\u00f3gicamente... Yo no comparto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.47424709295374223, "is_candidate": true}, {"start": 665.728, "end": 667.269, "text": "Descriptivamente no comparto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9190444330567261, "is_candidate": false}, {"start": 667.269, "end": 669.151, "text": "La verdad no tienen nada que ver uno con otro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.863917394110782, "is_candidate": false}, {"start": 669.151, "end": 683.563, "text": "Bueno, digamos, para m\u00ed... Y adem\u00e1s hay diferencia entre el autoritarismo por ejercer el poder... Eso si vos quer\u00e9s, Luis, yo lo llamo... Mira, es la diferencia entre el socialismo de buenos modales y el socialismo de malos modales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28579154813790375, "is_candidate": true}, {"start": 683.563, "end": 687.125, "text": "O sea, pero ninguno de ellos creen en la libertad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3298698201715051, "is_candidate": true}, {"start": 687.946, "end": 689.807, "text": " ninguno de ellos creen en la libertad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41005690235490555, "is_candidate": true}, {"start": 689.807, "end": 694.008, "text": "Pero vos qu\u00e9 hac\u00e9s con los planes sociales hoy, asum\u00ed vos de qu\u00e9 hac\u00e9s con los planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7796163494076385, "is_candidate": false}, {"start": 694.008, "end": 701.431, "text": "Punto uno, o sea los planes sociales, las personas que reciben planes sociales son v\u00edctimas de este sistema, no pueden ser quitados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3808937997351646, "is_candidate": true}, {"start": 701.431, "end": 705.272, "text": "Eso ya lo sabemos, diagn\u00f3stico ya lo compartimos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7817138054082591, "is_candidate": false}, {"start": 705.272, "end": 706.632, "text": "Pero qu\u00e9 haces, se los quit\u00e1s o no se los quit\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8031732598475894, "is_candidate": false}, {"start": 706.632, "end": 708.453, "text": "No se los quito, o sea antes", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.338448393396654, "is_candidate": true}, {"start": 708.953, "end": 709.693, "text": " Por eso yo hablo de reforma.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6917528986002627, "is_candidate": false}, {"start": 709.693, "end": 712.374, "text": "\u00bfAlguien va a decir que sos igual, que sos populista?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7321865545513435, "is_candidate": false}, {"start": 712.374, "end": 715.336, "text": "Bueno, a ver, yo digo, o sea, puedo explicar bien mi programa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3997722874662377, "is_candidate": true}, {"start": 715.336, "end": 718.397, "text": "Hay reforma de primera generaci\u00f3n, segunda generaci\u00f3n y tercera generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38418864575645384, "is_candidate": true}, {"start": 718.397, "end": 732.302, "text": "La primera generaci\u00f3n es un conjunto de reformas para generar mucho crecimiento econ\u00f3mico que tiene que ver con la reforma al Estado, bajar el gasto p\u00fablico, poder bajar impuestos, reformar el mercado laboral hacia adelante, abrir la econom\u00eda y avanzar en una reforma financiera que termine con el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25932558976452746, "is_candidate": true}, {"start": 732.302, "end": 734.283, "text": "Pero Macri tambi\u00e9n lo hac\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9865361815645104, "is_candidate": false}, {"start": 734.283, "end": 734.723, "text": "Pero Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8153247252800138, "is_candidate": false}, {"start": 734.723, "end": 735.083, "text": "No, no, claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9168360736878246, "is_candidate": false}, {"start": 737.564, "end": 742.245, "text": " Macri dec\u00eda, bueno, pero yo me siento y van a venir las inversiones y vamos a crecer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9231563614529872, "is_candidate": false}, {"start": 742.245, "end": 750.128, "text": "Pero nunca funcion\u00f3, porque lo que no se dio cuenta es que era imposible ganar plata en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3614123695405419, "is_candidate": true}, {"start": 750.128, "end": 759.491, "text": "Pero, por ejemplo, una de las cosas que estoy proponiendo hacer es eliminar la obra p\u00fablica, pasar un r\u00e9gimen de iniciativa privada a la chilena y se termina no solo ese gasto, sino que adem\u00e1s se termina el choreo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.21907284130695504, "is_candidate": true}, {"start": 761.602, "end": 766.307, "text": " sino, digamos claro, adoptaron el PPP, que es una forma de seguir choreando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4123101177816558, "is_candidate": true}, {"start": 766.307, "end": 769.931, "text": "Yo quiero el r\u00e9gimen de iniciativa privada de la chilena, que es distinto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40354672353405985, "is_candidate": true}, {"start": 769.931, "end": 775.176, "text": "Lo otro que tambi\u00e9n propongo es eliminar las transferencias discrecionales de naci\u00f3n a provincia, provincia a municipio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.334912159347204, "is_candidate": true}, {"start": 775.176, "end": 779.861, "text": "Y tambi\u00e9n propongo eliminar los subsidios econ\u00f3micos, pero recalibrando la ecuaci\u00f3n econ\u00f3mica de las naciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40755639430348656, "is_candidate": true}, {"start": 781.262, "end": 782.022, "text": " \u00bfC\u00f3mo se ve este programa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9933528501481079, "is_candidate": false}, {"start": 782.022, "end": 785.223, "text": "Ah\u00ed nos est\u00e1n llamando diciendo que yo estoy de acuerdo con el juicio pol\u00edtico, yo no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.92620344920314, "is_candidate": false}, {"start": 785.223, "end": 788.724, "text": "La gente de Patricia Bulli dice que estamos de acuerdo con el juicio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.913210128262635, "is_candidate": false}, {"start": 788.724, "end": 790.384, "text": "Te digo porque vos est\u00e1s con el tema pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8379059957750613, "is_candidate": false}, {"start": 790.384, "end": 791.925, "text": "Me alegra, me alegra, me alegra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8988023853286397, "is_candidate": false}, {"start": 791.925, "end": 792.865, "text": "Me sorprende.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6524054106360961, "is_candidate": false}, {"start": 792.865, "end": 794.465, "text": "No me sorprende.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.742220518171439, "is_candidate": false}, {"start": 794.465, "end": 798.926, "text": "Me alegra porque ac\u00e1 tengo, mir\u00e1, me est\u00e1n mandando constitucionalistas el art\u00edculo 53 de la Constituci\u00f3n que plantea...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7389222716665266, "is_candidate": false}, {"start": 802.667, "end": 812.912, "text": " El juicio pol\u00edtico es en las causas de responsabilidad que se intenten contra ellos por mal desempe\u00f1o o por delito en el ejercicio de sus funciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7680634424492735, "is_candidate": false}, {"start": 818.454, "end": 821.656, "text": " vas a tener asegurado 15 a\u00f1os de muy alto crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31619672907126906, "is_candidate": true}, {"start": 821.656, "end": 824.178, "text": "Y ah\u00ed pod\u00e9s empezar con las reformas de segunda generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3366223292096695, "is_candidate": true}, {"start": 824.178, "end": 825.859, "text": "Generando mucho empleo, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.536450048559495, "is_candidate": false}, {"start": 825.859, "end": 828.0, "text": "La demanda de planes sociales va a bajar sola.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3981994484906626, "is_candidate": true}, {"start": 828.0, "end": 831.742, "text": "Vas a poder racionalizar el tama\u00f1o del Estado con gente haciendo retiros voluntarios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.23304778656013025, "is_candidate": true}, {"start": 831.742, "end": 833.183, "text": "Bueno, y hoy podemos seguir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4157501716360199, "is_candidate": true}, {"start": 833.183, "end": 834.424, "text": "OK.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8976565169851329, "is_candidate": false}, {"start": 834.424, "end": 835.304, "text": "Perfectamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.884564043635422, "is_candidate": false}, {"start": 835.304, "end": 836.505, "text": "Dos cosas quiero decirle.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8477678896706748, "is_candidate": false}, {"start": 836.505, "end": 839.687, "text": "\u00bfSaben que Jos\u00e9 El R\u00edo, dentro de muy poquitito nada m\u00e1s, va a estar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9109320701622808, "is_candidate": false}, {"start": 839.687, "end": 842.309, "text": "Mar\u00eda Eugenia Vidal y Elisa Carri\u00f3 en su programa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8045490379585459, "is_candidate": false}, {"start": 842.309, "end": 843.389, "text": "Program\u00f3n va a tener.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9021790896646101, "is_candidate": false}, {"start": 843.389, "end": 844.75, "text": "Y la otra, \u00bflo hago o no lo hago?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9057749456824675, "is_candidate": false}, {"start": 844.75, "end": 845.631, "text": "\u00bfLo pongo o no lo pongo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0248554395759353, "is_candidate": false}, {"start": 846.842, "end": 852.052, "text": " \u00bfLo vieron ustedes al se\u00f1or Eduardo Feynman cantando?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9207868737788092, "is_candidate": false}, {"start": 852.052, "end": 852.893, "text": "\u00bfAh, no lo vieron?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7567196013299421, "is_candidate": false}, {"start": 852.893, "end": 854.175, "text": "\u00a1Ah, muy bien!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8750038777736711, "is_candidate": false}, {"start": 854.175, "end": 855.538, "text": "\u00bfLo tienen?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0074935114905001, "is_candidate": false}, {"start": 855.538, "end": 856.48, "text": "\u00bfLo tienen?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9309499165985891, "is_candidate": false}, {"start": 856.48, "end": 857.421, "text": "Esto es posta, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.993713294235647, "is_candidate": false}, {"start": 857.421, "end": 857.562, "text": "Mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0841153381161255, "is_candidate": false}, {"start": 901.815, "end": 902.696, "text": " \u00a1Extraordinario!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0896347014274752, "is_candidate": false}, {"start": 902.696, "end": 904.277, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0320274327052317, "is_candidate": false}, {"start": 904.277, "end": 906.458, "text": "Enseguida volvemos, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8854643195839346, "is_candidate": false}, {"start": 906.458, "end": 907.479, "text": "Divertido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0285677281744965, "is_candidate": false}, {"start": 907.479, "end": 914.464, "text": "Enseguida, enseguida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9285151733489726, "is_candidate": false}, {"start": 914.464, "end": 929.355, "text": "A la mierda los malditos empresarios A la mierda Sodomitas, el capital Basta de basura que In\u00e9s y An\u00e1 Ha llegado el momento liberal", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9582813810892997, "is_candidate": false}, {"start": 931.669, "end": 933.98, "text": " Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rey", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.067092268506492, "is_candidate": false}], "Index": 863, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "Llg69z2MwEE", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Llg69z2MwEE", "title": "\"ALBERTO EST\u00c1S MENOS EFECTIVO QUE HIGUA\u00cdN EN UNA FINAL\" - Milei con Majul y Feinmann 17/8/2021", "duration": 935.0, "view_count": 43582.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}