{"segments": [{"start": 0.008, "end": 18.793, "text": " Seguimos en M\u00e1s Data, habla el presidente Alberto Fern\u00e1ndez, ya est\u00e1 con nosotros Javier Milei, Cecilia Devana, Mariana Arias, todo el equipo, Guadalupe V\u00e1squez, que se est\u00e1 tomando nota porque tiene informaci\u00f3n sobre lo que el presidente va a decir despu\u00e9s del reciente e impactante fallo de la Corte Suprema de Justicia que le da un rev\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7905369022847991, "is_candidate": false}, {"start": 19.493, "end": 40.485, "text": " Al gobierno tuite\u00f3, Cristina Fern\u00e1ndez, lo analizamos con Pablo Oliveto, habl\u00f3 de posible golpe, dijo que la Corte era responsable adem\u00e1s de otro tipo de aumentos, habl\u00f3, bueno, de grupos hegem\u00f3nicos o, en todo caso, de lo que intentan instalar como lawfare, mientras el poder de Alberto est\u00e1 en un laberinto, claramente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8541730254786157, "is_candidate": false}, {"start": 40.485, "end": 41.426, "text": "\u00bfLo escuchamos, Alberto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8228491531580373, "is_candidate": false}, {"start": 41.426, "end": 44.708, "text": "\u00bfEst\u00e1 hablando en este momento?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0234484938159827, "is_candidate": false}, {"start": 44.708, "end": 44.788, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0175389874884802, "is_candidate": false}, {"start": 46.228, "end": 48.689, "text": " No est\u00e1 hablando en este momento, ya lo vamos a escuchar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0977105319325833, "is_candidate": false}, {"start": 48.689, "end": 52.031, "text": "Javier Milei, queremos preguntarle por la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8682939313065985, "is_candidate": false}, {"start": 52.031, "end": 69.5, "text": "Claramente es uno de los temas que m\u00e1s nos preocupa, porque en medio del nuevo decreto hay cierres de comercios, aumenta el desempleo, crece el d\u00e9ficit y las ferias que no terminan de resolver el problema econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8507872008725489, "is_candidate": false}, {"start": 69.5, "end": 69.92, "text": "\u00bfNo, Javier?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.104538800103501, "is_candidate": false}, {"start": 69.92, "end": 70.16, "text": "\u00bfC\u00f3mo va?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9189236708683176, "is_candidate": false}, {"start": 70.597, "end": 71.257, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.783594755364434, "is_candidate": false}, {"start": 71.257, "end": 79.98, "text": "Hugo, un gusto enorme estar aqu\u00ed y compartir aqu\u00ed el espacio con estas dos grandes mujeres, digamos, que te acompa\u00f1an en este programa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4170788649195478, "is_candidate": true}, {"start": 79.98, "end": 87.063, "text": "Y b\u00e1sicamente lo que te dir\u00eda es, Argentina inexorablemente va a explotar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4359564956337826, "is_candidate": true}, {"start": 87.063, "end": 88.563, "text": "La \u00fanica pregunta es, \u00bfcu\u00e1ndo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4827322260250756, "is_candidate": true}, {"start": 91.341, "end": 95.842, "text": " No, ahora quer\u00eda que esper\u00e1ramos un segundito, Javier, \u00bfpuede ser?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.003553029676023, "is_candidate": false}, {"start": 95.842, "end": 104.784, "text": "Porque esta agua... Miley levanta la mano y quiere dar una apreciaci\u00f3n sobre esto y Cecilia Ivana te quiere hacer una pregunta o quiere hacer un aporte.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.797538246545035, "is_candidate": false}, {"start": 104.784, "end": 106.004, "text": "Miley, si te escuchamos, Javier.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8484745658030025, "is_candidate": false}, {"start": 106.004, "end": 109.285, "text": "A ver, el punto es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4823399057701444, "is_candidate": true}, {"start": 109.285, "end": 114.506, "text": "Me parece que lo de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner es verdaderamente irritante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45548052510774184, "is_candidate": true}, {"start": 114.506, "end": 119.727, "text": "Pareciera que desconoce el sistema republicano en el cual est\u00e1 inmersa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41347489590270103, "is_candidate": true}, {"start": 120.642, "end": 124.783, "text": " A ver, \u00bfde d\u00f3nde viene la rep\u00fablica y la divisi\u00f3n de poderes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3924059643756098, "is_candidate": true}, {"start": 124.783, "end": 143.769, "text": "B\u00e1sicamente en el presidente est\u00e1 la figura del monarca, que cuando entra en vicio se vuelve tiran\u00eda, la figura del congreso que cuando se desv\u00eda se vuelve en oligarqu\u00eda, y entonces aparece el poder judicial como contrapeso para evitar justamente la oligarqu\u00eda y la tiran\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33307158531770464, "is_candidate": true}, {"start": 145.326, "end": 152.933, "text": " El tuit que manda Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner es de un totalitarismo enorme, es propio de un tirano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44936911078703123, "is_candidate": true}, {"start": 152.933, "end": 154.194, "text": "Vamos a repasar el tuit ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9064003620571507, "is_candidate": false}, {"start": 154.194, "end": 157.758, "text": "Porque aparte va de patadas con lo que dice la constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5030222791289506, "is_candidate": false}, {"start": 157.758, "end": 163.463, "text": "Se supone que Argentina es un pa\u00eds federal, de hecho cada provincia tiene a cargo su", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45630124376762626, "is_candidate": true}, {"start": 164.264, "end": 168.647, "text": " su propia responsabilidad sobre la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43742856420417875, "is_candidate": true}, {"start": 168.647, "end": 178.753, "text": "Sinceramente est\u00e1 muy claro, dice Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner en un largo hilo de tuit, que los golpes contra las instituciones democr\u00e1ticas elegidas por el voto popular", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9139753806809086, "is_candidate": false}, {"start": 179.153, "end": 181.093, "text": " ya no son como anta\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8469280681224228, "is_candidate": false}, {"start": 181.093, "end": 187.115, "text": "A ver, le cuesta expresar, y lo hace de manera indirecta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9881680561041319, "is_candidate": false}, {"start": 187.115, "end": 194.316, "text": "Este tipo de expresiones tiene un nombre que no recuerdo ahora en t\u00e9rminos gramaticales, pero lo hace como por elevaci\u00f3n, \u00bfpara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9500360926846868, "is_candidate": false}, {"start": 194.316, "end": 194.836, "text": "\u00bfQu\u00e9 decir?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9261340921311365, "is_candidate": false}, {"start": 194.836, "end": 196.757, "text": "Que est\u00e1 haciendo un golpe la corte.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8441265421406111, "is_candidate": false}, {"start": 196.757, "end": 202.138, "text": "Pero aparte es grav\u00edsimo, es un poder del Estado acusando a otro poder del Estado de hacer un golpe.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8986096181428251, "is_candidate": false}, {"start": 202.138, "end": 206.719, "text": "No s\u00e9 si realmente toma dimensi\u00f3n de lo que est\u00e1 diciendo la vicepresidenta, es muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9165734331062596, "is_candidate": false}, {"start": 206.959, "end": 211.06, "text": " Es una cuesti\u00f3n realmente muy grave que toma dimensi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9865417765375387, "is_candidate": false}, {"start": 211.06, "end": 233.208, "text": "Est\u00e1 pisoteando el concepto de rep\u00fablica, se est\u00e1 dirigiendo como una aut\u00e9ntica autoritaria y adem\u00e1s el tipo de democracia que entonces ella tiene en la cabeza es lo que se llama la democracia ilimitada, que es b\u00e1sicamente una dictadura del pueblo, digamos, o sea, donde te convert\u00eds en la m\u00e1s ac\u00e9rrima expresi\u00f3n del populismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31721532016528997, "is_candidate": true}, {"start": 233.208, "end": 233.408, "text": "O sea,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8295081469111125, "is_candidate": false}, {"start": 233.848, "end": 238.951, "text": " es tremendo, ese tweet es de una gravedad institucional feroz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49542784897694936, "is_candidate": true}, {"start": 238.951, "end": 259.3, "text": "Y tambi\u00e9n hay que leerlo en un contexto, la Corte Suprema es la gran preocupaci\u00f3n de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner porque ah\u00ed van a terminar absolutamente todas sus causas judiciales, todos sus problemas y los de sus hijos y la Corte viene dando se\u00f1ales, lo hizo de manera muy fuerte durante todo 2020 con distintos fallos, viene dando se\u00f1ales de que a la corrupci\u00f3n no le da lugar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8992957408394912, "is_candidate": false}, {"start": 259.92, "end": 266.702, "text": " rechaz\u00f3 sistem\u00e1ticamente muchos pedidos, confirm\u00f3 condenas, entonces no deja de ser un motivo de preocupaci\u00f3n o el m\u00e1ximo motivo de preocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9440197196765565, "is_candidate": false}, {"start": 266.702, "end": 276.545, "text": "Y lo que vos dec\u00edas Cecilia, que convers\u00e1bamos en el corte, es que la Corte Suprema es donde se dirimen todos los conflictos, la sociedad acord\u00f3 a trav\u00e9s de una constituci\u00f3n y las respectivas leyes", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8098173033635614, "is_candidate": false}, {"start": 277.385, "end": 285.447, "text": " obedecer determinado pacto social, en este caso la corte cuando hay discusiones dirime y toma la decisi\u00f3n final y tiene que ser acatada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8084578472513947, "is_candidate": false}, {"start": 285.447, "end": 301.412, "text": "Ahora, le pregunto a Javier y le pregunto a Galupe si est\u00e1 conectada todav\u00eda, si la respuesta de Alberto Fern\u00e1ndez se va a parecer a lo que Cecilia Ivana muy bien dijo, a la virulencia de Cristina o va a ser m\u00e1s moderado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8640832522127296, "is_candidate": false}, {"start": 301.412, "end": 302.312, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que se espera?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8746094561804578, "is_candidate": false}, {"start": 302.312, "end": 304.253, "text": "Y en el acto en instantes habla Alberto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9037342156400782, "is_candidate": false}, {"start": 306.275, "end": 312.437, "text": " Ah\u00ed estoy justo prestando atenci\u00f3n porque est\u00e1 por hablar justamente Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8453422601218756, "is_candidate": false}, {"start": 312.437, "end": 320.699, "text": "Yo creo que \u00e9l ah\u00ed va a tener la presi\u00f3n de no diferenciarse demasiado de lo que plante\u00f3 Cristina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8885168841107494, "is_candidate": false}, {"start": 320.699, "end": 325.34, "text": "Por eso Cristina sali\u00f3 r\u00e1pido a pitear.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9409851624382111, "is_candidate": false}, {"start": 325.34, "end": 328.621, "text": "Bueno, escuchamos a Alberto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7829134370282294, "is_candidate": false}, {"start": 328.621, "end": 329.941, "text": "Perd\u00f3n la interrupci\u00f3n a todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8655895846172506, "is_candidate": false}, {"start": 329.941, "end": 331.722, "text": "Escuchamos a Alberto Fern\u00e1ndez, est\u00e1 hablando en este momento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.970092477007892, "is_candidate": false}, {"start": 338.477, "end": 342.918, "text": " Esas son las verdaderas sociedades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8769738807725567, "is_candidate": false}, {"start": 342.918, "end": 359.043, "text": "Cuando uno mira en muchas latitudes del mundo pa\u00edses que se han fundado sobre lagunas de petr\u00f3leo, o de gas, de energ\u00eda, y uno ve tanta pobreza en esos pa\u00edses y se pregunta \u00bfpor qu\u00e9 les pasa esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9038515577746511, "is_candidate": false}, {"start": 359.043, "end": 365.745, "text": "Es porque otros pa\u00edses desarrollaron la inteligencia, la ciencia y la tecnolog\u00eda necesaria para poder sacar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.003013900395809, "is_candidate": false}, {"start": 367.877, "end": 375.42, "text": " esa energ\u00eda y llevarse la mayor tajada de lo que sacan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.829659696905531, "is_candidate": false}, {"start": 375.42, "end": 389.947, "text": "Y yo siempre pongo este ejemplo para que entendamos lo importante que es educar, desarrollar inteligencia y tambi\u00e9n desarrollarlo con criterios de igualdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8894812284938254, "is_candidate": false}, {"start": 389.947, "end": 395.77, "text": "Cuando en alg\u00fan momento dije no me vengan con esto de la meritocracia, fui muy vapuleado por eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9028421106398301, "is_candidate": false}, {"start": 397.001, "end": 399.982, "text": " El m\u00e9rito existe, no cabe ninguna duda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8990301130430981, "is_candidate": false}, {"start": 399.982, "end": 401.423, "text": "El m\u00e9rito existe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0932593985404477, "is_candidate": false}, {"start": 401.423, "end": 408.726, "text": "Pero el m\u00e9rito, para que valga como tal, exige que todos partan de un mismo punto de partida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8867410044463826, "is_candidate": false}, {"start": 408.726, "end": 421.791, "text": "Porque si no, algunos tienen m\u00e1s ventajas que otros y, por lo tanto, el m\u00e9rito de los que est\u00e1n m\u00e1s atr\u00e1s generalmente no alcanza para poder llegar a la meta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9322166019274661, "is_candidate": false}, {"start": 421.791, "end": 426.553, "text": "Y llegan a la meta los que est\u00e1n muy aventajados socialmente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8396732863415903, "is_candidate": false}, {"start": 428.68, "end": 447.809, "text": " Por lo tanto, tratar de que todos partan de un mismo punto de partida, valga la redundancia, tiene mucho que ver con esa sociedad igualitaria de la que nosotros hablamos y a la que tanto aspiramos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8785968611843354, "is_candidate": false}, {"start": 447.809, "end": 455.513, "text": "Nosotros venimos de un espacio pol\u00edtico que ha hecho del desarrollo humano, del desarrollo del trabajo, un eje central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.891805899638117, "is_candidate": false}, {"start": 457.458, "end": 471.784, "text": " Somos un movimiento social que naci\u00f3 a la vida pol\u00edtica reclamando la libertad de un coronel, el coronel del pueblo, que desde la Secretar\u00eda de Trabajo y Previsi\u00f3n empez\u00f3 a darle derechos a los que trabajaban.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8915777510360124, "is_candidate": false}, {"start": 471.784, "end": 477.347, "text": "Y la sociedad argentina nunca se olvid\u00f3 de \u00e9l, nunca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9441852777306349, "is_candidate": false}, {"start": 477.347, "end": 484.45, "text": "Porque all\u00ed conocieron el aguinaldo, all\u00ed conocieron las vacaciones pagas, all\u00ed conocieron el derecho a sindicalizarse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9750161131298186, "is_candidate": false}, {"start": 485.555, "end": 493.622, "text": " Yo me acuerdo, no hace mucho tiempo atr\u00e1s, cuando las p\u00e1ginas, las tapas de los diarios argentinos celebraban que Amazon no dejaba sindicalizar a sus trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9637361766075041, "is_candidate": false}, {"start": 493.622, "end": 506.773, "text": "Y ayer, Juan Domingo Biden llam\u00f3 a la sindicalizaci\u00f3n como una forma de promover los derechos sociales en los Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7898489067372341, "is_candidate": false}, {"start": 506.773, "end": 514.019, "text": "Y ayer tambi\u00e9n, o antes de ayer, no me acuerdo cu\u00e1ndo fue que habl\u00f3 Biden, en su discurso de inauguraci\u00f3n, discurso formidable,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9356573431514642, "is_candidate": false}, {"start": 516.697, "end": 528.841, "text": " Llam\u00f3 a cuidarse en la pandemia, como lo hizo cuando era opositor y gobernaba Estados Unidos alguien que dec\u00eda que hab\u00eda que dar libertad y que todo siguiera como si nada pasara.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.969705820279875, "is_candidate": false}, {"start": 528.841, "end": 534.843, "text": "Llam\u00f3 a promover el mayor programa de empleo de la historia de los Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9301809038630152, "is_candidate": false}, {"start": 534.843, "end": 537.044, "text": "\u00bfY c\u00f3mo lo hace?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.114012466964428, "is_candidate": false}, {"start": 537.044, "end": 540.645, "text": "Con m\u00e1s recursos, pero del mismo modo que nosotros, promoviendo obra p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9444619055409326, "is_candidate": false}, {"start": 541.763, "end": 557.63, "text": " Cuando nosotros duplicamos el presupuesto de la obra p\u00fablica en este ejercicio, lo hicimos pensando en cu\u00e1ntos puestos de trabajo se pod\u00edan crear y cu\u00e1nto esa obra p\u00fablica pod\u00eda motorizar al resto de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9442333811874197, "is_candidate": false}, {"start": 557.63, "end": 571.277, "text": "Y reci\u00e9n me contaba Antonio que desde noviembre hasta ac\u00e1, la UOM aument\u00f3 en 18.107 empleados su grupo de trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8813013675630741, "is_candidate": false}, {"start": 572.357, "end": 589.122, "text": " Y eso pasa igual en la construcci\u00f3n, donde ya han recuperado 50.000 de los 77.000 trabajos que se perdieron el a\u00f1o pasado durante la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8705713423031426, "is_candidate": false}, {"start": 589.122, "end": 592.423, "text": "Y cuando nosotros decimos que ponemos en marcha", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9456914925876003, "is_candidate": false}, {"start": 593.952, "end": 619.597, "text": " Este plan para llevarle a los chicos y chicas argentinos el acceso a Internet para poder conocer, para poder estudiar, para poder conectarse, lo hacemos construyendo estas computadoras en 8 empresas argentinas, aqu\u00ed hay una, hay 7 m\u00e1s, que nos van a dar 700.000", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9558117722025412, "is_candidate": false}, {"start": 622.758, "end": 631.586, "text": " notebooks al cabo de este a\u00f1o, que es exactamente lo mismo que se entregaron en los 4 a\u00f1os que recibieron nuestra llegada al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8891154961746909, "is_candidate": false}, {"start": 631.586, "end": 643.716, "text": "O sea, de los 5 millones y medio que se distribuyeron durante los \u00faltimos 4 a\u00f1os del segundo mandato de Cristina, a 700.000 durante los 4 a\u00f1os de quien me presidi\u00f3, a 700.000 en un a\u00f1o solo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9180577420013173, "is_candidate": false}, {"start": 650.117, "end": 660.041, "text": " que demoramos, inclusive, porque hab\u00eda que poner en marcha todo esto en medio de la pandemia con las dificultades que la producci\u00f3n ten\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8992794366185326, "is_candidate": false}, {"start": 660.041, "end": 662.982, "text": "Y a m\u00ed esto me alegra enormemente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.845822598817863, "is_candidate": false}, {"start": 662.982, "end": 677.067, "text": "Esto est\u00e1 acompa\u00f1ado de otro plan, que es el plan de conectividad, que es llevar fibra \u00f3ptica a todo, a cada rinc\u00f3n del pa\u00eds, para que todos los chicos de cualquier rinc\u00f3n del pa\u00eds puedan acceder a Internet.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8835824466041308, "is_candidate": false}, {"start": 678.385, "end": 679.526, "text": " \u00bfY qui\u00e9n lo hace eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8893402919413722, "is_candidate": false}, {"start": 679.526, "end": 682.629, "text": "El Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9307718658436789, "is_candidate": false}, {"start": 682.629, "end": 687.653, "text": "Es quien m\u00e1s conectividad tiende, el Estado Nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8369179011556159, "is_candidate": false}, {"start": 687.653, "end": 697.202, "text": "Porque en los a\u00f1os que me precedieron esperaban que lo hicieran los capitales privados, pero los capitales privados van donde es negocio llevar la conectividad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8772602697141114, "is_candidate": false}, {"start": 697.202, "end": 703.768, "text": "Y nosotros llevamos conectividad donde hay una necesidad, porque donde hay una necesidad hay un derecho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8901538936989052, "is_candidate": false}, {"start": 706.732, "end": 712.077, "text": " Y esa es la gran diferencia que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9058604823135338, "is_candidate": false}, {"start": 712.077, "end": 718.903, "text": "Y la verdad, no nos tiembla el pulso cuando decimos compremos producci\u00f3n nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8478613903330966, "is_candidate": false}, {"start": 718.903, "end": 723.227, "text": "Ahora, se lo escucharon contar a Biden eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9219104270054532, "is_candidate": false}, {"start": 723.227, "end": 728.972, "text": "Pero cada vez que tomamos el gobierno dijimos compremos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8569748563862571, "is_candidate": false}, {"start": 730.004, "end": 741.453, "text": " lo nacional, porque comprando lo nacional generamos producci\u00f3n nacional, empresarios que invierten, dan trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8482661350325367, "is_candidate": false}, {"start": 741.453, "end": 753.262, "text": "Lo que pasa es que centralmente nosotros lo que hacemos es pensar en nuestra gente y otros piensan en sus negocios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9079915921541024, "is_candidate": false}, {"start": 753.262, "end": 759.347, "text": "Y entonces algunos creyeron que era interesante importar computadoras", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9750424586508568, "is_candidate": false}, {"start": 761.062, "end": 769.909, "text": " Y que tambi\u00e9n era interesante importar celulares, hasta que se dieron cuenta que un amigo los estaba produciendo en Tierra del Fuego y ah\u00ed dejaron de hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9250594454089788, "is_candidate": false}, {"start": 769.909, "end": 772.632, "text": "Pero nosotros no pensamos en eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8907973155399904, "is_candidate": false}, {"start": 772.632, "end": 777.556, "text": "Nosotros en lo que pensamos es en el bienestar de nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8600619510950384, "is_candidate": false}, {"start": 777.556, "end": 786.403, "text": "Y en verdad lo que estamos hoy empezando es volver, continuar aquello que empez\u00f3 Cristina, que discontinu\u00f3 quien me precedi\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9585173257413313, "is_candidate": false}, {"start": 787.345, "end": 792.987, "text": " y que ahora yo tengo la obligaci\u00f3n moral de volver a poner en marcha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8678622928079044, "is_candidate": false}, {"start": 792.987, "end": 805.193, "text": "Porque Agustina, que es Ministra de Educaci\u00f3n en esta provincia, sabe que en esta provincia hay millones de chicos en distintas latitudes con distintas realidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8961912123495437, "is_candidate": false}, {"start": 805.193, "end": 809.755, "text": "Algunos en buena posici\u00f3n econ\u00f3mica, otros en muy mala situaci\u00f3n econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9312961153251191, "is_candidate": false}, {"start": 811.107, "end": 822.415, "text": " Y el deber que tiene, y donde yo tengo que auxiliarla como Estado Nacional y Nico como Ministro Nacional, es que todos los chicos tengan acceso a esa educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9038891063288234, "is_candidate": false}, {"start": 822.415, "end": 828.56, "text": "Que todos los chicos y todas las chicas tengan acceso a esa educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8968588661104984, "is_candidate": false}, {"start": 828.56, "end": 830.621, "text": "Porque eso es lo que nosotros creemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9797104694501474, "is_candidate": false}, {"start": 830.621, "end": 833.864, "text": "En un tiempo muy dif\u00edcil, muy dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9615289496464604, "is_candidate": false}, {"start": 833.864, "end": 836.686, "text": "Porque es un tiempo donde la pandemia nos da respiro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9040031837869977, "is_candidate": false}, {"start": 840.062, "end": 847.25, "text": " y donde yo voy a seguir cuidando la salud de los argentinos y de las argentinas, por m\u00e1s que escriban muchas hojas en sentencias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9004417450779658, "is_candidate": false}, {"start": 851.993, "end": 873.625, "text": " Yo que soy un hombre que ama el Estado del Derecho, el Estado de Derecho, y que reivindico el Estado de Derecho, y que respeto las sentencias judiciales, tambi\u00e9n como hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os que ense\u00f1\u00f3 Derecho en la Universidad de Buenos Aires, no saben lo que me apena ver la decrepitud del Derecho convertido en sentencias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8964726744552346, "is_candidate": false}, {"start": 873.625, "end": 877.267, "text": "Pero bueno, es el tiempo que me ha tocado, tambi\u00e9n deberemos luchar contra eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8557205670089241, "is_candidate": false}, {"start": 879.208, "end": 905.631, "text": " Y lo que tenemos que hacer es estar m\u00e1s unidos que nunca para cuidar a nuestros chicos, para cuidar a nuestros adultos mayores, para cuidarnos todos y todas, porque es un tiempo dif\u00edcil, es un tiempo donde definitivamente hay un virus, como le gusta decir Axel, que el ojo humano nos ve, pero que ataca de modo impiadoso, no solamente la salud, tambi\u00e9n la vida y tambi\u00e9n la econom\u00eda de los pueblos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.889337234976459, "is_candidate": false}, {"start": 907.79, "end": 911.093, "text": " Ese es el verdadero enemigo que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8153814860088733, "is_candidate": false}, {"start": 911.093, "end": 915.737, "text": "Nada de lo que hacemos lo hacemos para complicarle la vida a nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9097988246814208, "is_candidate": false}, {"start": 915.737, "end": 919.42, "text": "Lo hacemos para preservar la salud y la vida de nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8786441082599378, "is_candidate": false}, {"start": 919.42, "end": 922.483, "text": "Y contra eso dicten las sentencias que quieran.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0191784463485385, "is_candidate": false}, {"start": 922.483, "end": 924.004, "text": "Vamos a hacer lo que debemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7936609898731055, "is_candidate": false}, {"start": 924.004, "end": 925.185, "text": "Gracias a todos y todas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0961180917210716, "is_candidate": false}, {"start": 925.185, "end": 926.646, "text": "Felicitaciones por esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9966562703146378, "is_candidate": false}, {"start": 926.646, "end": 927.387, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.123008261955065, "is_candidate": false}, {"start": 929.85, "end": 939.983, "text": " Pero el problema no es el rol del Estado, porque en todo caso el rol del Estado nos ha llevado a tener m\u00e1s de 40% de pobres, 50 en el conurbano.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8297307990558449, "is_candidate": false}, {"start": 939.983, "end": 945.17, "text": "Milei se muere por hacer un aporte porque estuvo tomando notas de todo el discurso Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8586383579851222, "is_candidate": false}, {"start": 945.61, "end": 951.114, "text": " Pero si el mundo no tuviese bandera, \u00bfpor qu\u00e9 la gente se va de Venezuela o va a Estados Unidos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8635157632294526, "is_candidate": false}, {"start": 951.114, "end": 953.135, "text": "\u00bfO por qu\u00e9 viaja a otros pa\u00edses?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9355397992031664, "is_candidate": false}, {"start": 953.135, "end": 954.857, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 migra de la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9214587068876197, "is_candidate": false}, {"start": 954.857, "end": 960.661, "text": "Porque evidentemente las condiciones que un Estado, que parece bobo, no solucionan.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9107444072461931, "is_candidate": false}, {"start": 960.661, "end": 962.742, "text": "Evidentemente las inversiones no llegan, \u00bfno Javier?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9751140238150305, "is_candidate": false}, {"start": 962.742, "end": 966.205, "text": "Este es un problema de fondo que tiene la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0492034652673545, "is_candidate": false}, {"start": 966.205, "end": 970.948, "text": "A ver, con las cosas que dijo Alberto en este peque\u00f1o discurso,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4618275471350899, "is_candidate": true}, {"start": 972.51, "end": 982.697, "text": " Te dir\u00eda que nadie podr\u00eda invertir un centavo en Argentina, porque yo he anotado en este peque\u00f1o discurso nueve errores groseros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36394894710754866, "is_candidate": true}, {"start": 982.697, "end": 983.637, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.97526006785373, "is_candidate": false}, {"start": 983.637, "end": 987.78, "text": "Primer punto, hace una referencia a los pa\u00edses petroleros, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4280399551579297, "is_candidate": true}, {"start": 987.78, "end": 991.222, "text": "Y como que, digamos, donde est\u00e1n los recursos naturales, a la gente le va mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3953302453069839, "is_candidate": true}, {"start": 991.222, "end": 993.724, "text": "Bueno, eso es una estupidez del tama\u00f1o de una casa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4103916064153148, "is_candidate": true}, {"start": 993.724, "end": 995.645, "text": "Despu\u00e9s de la crisis petrolera, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5360986148947927, "is_candidate": false}, {"start": 995.645, "end": 1000.168, "text": "Que, digamos, en el 73 y que se la patinaron, aprendieron estos se\u00f1ores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3812623998276543, "is_candidate": true}, {"start": 1000.608, "end": 1002.65, "text": " Y como aprendieron, \u00bfsabes qu\u00e9 empezaron a hacer?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4821378136696137, "is_candidate": true}, {"start": 1002.65, "end": 1006.713, "text": "Mandaron a estudiar sus hijos a las universidades m\u00e1s importantes del mundo, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3756162314392719, "is_candidate": true}, {"start": 1006.713, "end": 1010.797, "text": "Y empezaron a hacer inversiones m\u00e1s all\u00e1 de los recursos petr\u00f3leos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49188773821479237, "is_candidate": true}, {"start": 1010.797, "end": 1019.224, "text": "Entonces son due\u00f1os de grandes compa\u00f1\u00edas y les puedo asegurar que los que est\u00e1n mal en esos pa\u00edses, les puedo asegurar que est\u00e1n much\u00edsimo mejor que los que est\u00e1n bien ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38449100821949656, "is_candidate": true}, {"start": 1019.224, "end": 1019.804, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6066363712371077, "is_candidate": false}, {"start": 1019.804, "end": 1023.327, "text": "O sea, esto no es menor porque es una burrada grande, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43171115859466036, "is_candidate": true}, {"start": 1023.327, "end": 1026.009, "text": "A los efectos de c\u00f3mo miran al campo en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4056913990125611, "is_candidate": true}, {"start": 1026.009, "end": 1026.51, "text": "Punto uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7384063716299631, "is_candidate": false}, {"start": 1027.15, "end": 1030.011, "text": " Punto dos es lo que tiene que ver con la meritocracia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39546988223348567, "is_candidate": true}, {"start": 1030.011, "end": 1031.231, "text": "Esto es una aberraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7608609728961844, "is_candidate": false}, {"start": 1031.231, "end": 1036.212, "text": "Lo que acaba de decir el concepto de la igualdad de oportunidades es verdaderamente una aberraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3279605493830712, "is_candidate": true}, {"start": 1036.212, "end": 1037.133, "text": "Est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.639201009910811, "is_candidate": false}, {"start": 1037.133, "end": 1040.353, "text": "A ver, yo les voy a hacer con un ejemplo f\u00e1cil para que se entienda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4592089610722504, "is_candidate": true}, {"start": 1040.353, "end": 1047.695, "text": "Supongamos que hay dos personas id\u00e9nticamente iguales, son id\u00e9nticamente iguales, consiguen el mismo trabajo, tienen la misma remuneraci\u00f3n, todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4782518679990979, "is_candidate": true}, {"start": 1047.695, "end": 1049.536, "text": "Pero la diferencia es m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5684752943578584, "is_candidate": false}, {"start": 1049.536, "end": 1053.917, "text": "Hasta tiene el mismo tipo de preferencias, digamos, sexuales y por la cantidad de hijos por tener.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41632468434469083, "is_candidate": true}, {"start": 1053.917, "end": 1054.077, "text": "Ok.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0076283850554701, "is_candidate": false}, {"start": 1054.797, "end": 1055.538, "text": " para hacerlo bien extremo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8723481995245894, "is_candidate": false}, {"start": 1055.538, "end": 1069.327, "text": "Escuchame, escuchame, espera, espera, ten\u00e9s nueve puntos, bancamos un segundito que volvemos a la actualidad judicial porque es inminente las repercusiones en el otro lado, en el gobierno porte\u00f1o, seguramente ahora Sequiel Espilman nos va a contar algunos detalles.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9231498070385579, "is_candidate": false}, {"start": 1069.327, "end": 1071.209, "text": "Est\u00e1 Javier Millet con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9253635879790394, "is_candidate": false}, {"start": 1071.209, "end": 1079.415, "text": "Un aporte breve, Javier, porque seguimos con lo judicial a pleno, pero vos hab\u00edas anotado dos o tres cosas que te parec\u00edan err\u00f3neas en lo econ\u00f3mico del presidente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8754715519628754, "is_candidate": false}, {"start": 1080.215, "end": 1084.263, "text": " digamos, el tema de lo que hace del enfoque de la meritocracia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34561202567669347, "is_candidate": true}, {"start": 1084.263, "end": 1088.67, "text": "Si vos ten\u00e9s dos personas iguales, ganan lo mismo, todo, y una decide ahorrar y otra no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3061857353258093, "is_candidate": true}, {"start": 1088.67, "end": 1092.638, "text": "La pregunta es, \u00bfvos no le pod\u00e9s dejar a tu hijo la herencia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39139056005004313, "is_candidate": true}, {"start": 1094.167, "end": 1114.097, "text": " claro y obvio que va a partir del lugar distinto porque vos tuviste otras preferencias vos ahorraste y este hombre cuando dice eso lo que est\u00e1 diciendo que los va a castigar aquel que ahorr\u00f3 aquel que financi\u00f3 el crecimiento v\u00eda inversi\u00f3n por haber ahorrado lo va a castigar o sea con lo cual digamos adem\u00e1s hay otra falacia de las igualdades de oportunidades sabes que gracias a dios todos nacemos distintos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3235848691385492, "is_candidate": true}, {"start": 1115.197, "end": 1124.96, "text": " Y eso permite la divisi\u00f3n del trabajo... S\u00ed, ahora intent\u00f3 explicar lo que antes no hab\u00eda explicado la meritocracia, porque la meritocracia ahora dijo, creo en el m\u00e9rito, pero tiene que explicarlo cuando lo dice por primera vez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6748809704444627, "is_candidate": false}, {"start": 1124.96, "end": 1130.462, "text": "Una cosa a la igualdad de condiciones en donde tal vez el Estado, pero con una intervenci\u00f3n inteligente...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8425566566194294, "is_candidate": false}, {"start": 1131.882, "end": 1133.763, "text": " de intervenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5956702302906138, "is_candidate": false}, {"start": 1133.763, "end": 1138.265, "text": "El m\u00e9rito te lleva a lograr determinadas acciones que es parte de la vida privada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7426808437968175, "is_candidate": false}, {"start": 1138.265, "end": 1146.388, "text": "Exacto, entonces digo que si nace alguien m\u00e1s inteligente, qu\u00e9 va a hacer, le va a poner un chip en la cabeza para que le haga una descarga el\u00e9ctrica para que piense como un tonto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27802886309853514, "is_candidate": true}, {"start": 1146.388, "end": 1150.39, "text": "O sea, eso lleva, no a la mediocridad, lleva al peor de los casos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3197582007580887, "is_candidate": true}, {"start": 1150.39, "end": 1153.872, "text": "Despu\u00e9s dice burradas ya en t\u00e9rminos de leyes de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4839155549408284, "is_candidate": true}, {"start": 1153.872, "end": 1157.273, "text": "A ver, las vacaciones pagas son de 1933.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42038790444465457, "is_candidate": true}, {"start": 1157.273, "end": 1159.934, "text": "Yo que sepa Per\u00f3n no estaba en el poder en 1933.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4528555087217997, "is_candidate": true}, {"start": 1162.156, "end": 1170.346, "text": " Y despu\u00e9s el Aguinaldo que es digamos de 1945, era la presidencia de Farrel, o sea que si no ten\u00eda autorizaci\u00f3n de Farrel no pasaba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35158164000411996, "is_candidate": true}, {"start": 1170.346, "end": 1174.792, "text": "Pero adem\u00e1s est\u00e1 mal, porque en realidad \u00bfqu\u00e9 es lo que te paga el empleador?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37620065802751734, "is_candidate": true}, {"start": 1174.792, "end": 1176.714, "text": "El empleador te paga lo que vos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6087745215644504, "is_candidate": false}, {"start": 1177.395, "end": 1179.696, "text": " tu productividad y no te va a regalar nada, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3683562174166769, "is_candidate": true}, {"start": 1179.696, "end": 1180.576, "text": "No te va a regalar nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5432323572349879, "is_candidate": false}, {"start": 1180.576, "end": 1182.077, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5719588083128992, "is_candidate": false}, {"start": 1182.077, "end": 1187.138, "text": "Que si vos vas a trabajar 11 meses y si vas a cobrar 13, bueno, lo que va a hacer es prorrate\u00e1rtelo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4125789053425497, "is_candidate": true}, {"start": 1187.138, "end": 1188.299, "text": "\u00bfC\u00f3mo te los paga?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7026641879450427, "is_candidate": false}, {"start": 1188.299, "end": 1198.482, "text": "Te los paga, digamos, un sexto de los primeros cinco meses te paga tres... Se quedan dos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32437889402928377, "is_candidate": true}, {"start": 1198.482, "end": 1200.843, "text": "Ser\u00eda... S\u00ed, es uno y medio y uno y medio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4992909154740124, "is_candidate": true}, {"start": 1201.503, "end": 1204.025, "text": " y despu\u00e9s un sexto, un sexto, un sexto, un y medio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5682454270618793, "is_candidate": false}, {"start": 1204.025, "end": 1207.587, "text": "Entonces eso te da 13, digamos, y eso es lo que vos cobras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3421641907695243, "is_candidate": true}, {"start": 1207.587, "end": 1226.699, "text": "Ese es tu acuerdo, o sea, no te regala nada, o sea, y en realidad todo lo que tiene que ver con la sindicalizaci\u00f3n y con todas las leyes laborales fascistas, copiada de la Carta del Laboro, es lo que hace que en Argentina sea una tortura conseguir trabajo, que sean los que se queden afuera del mercado de trabajar los j\u00f3venes, con lo cual, digamos, otra de las disparates que dijo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31711739513223725, "is_candidate": true}, {"start": 1226.939, "end": 1228.98, "text": " Bueno, Cecilia Havana, ten\u00e9s una pregunta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9143054639351138, "is_candidate": false}, {"start": 1228.98, "end": 1233.964, "text": "S\u00ed, yo le iba justamente a preguntar a Javier, porque, a ver, Alberto habl\u00f3 de igualdad de oportunidades, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8534348886316117, "is_candidate": false}, {"start": 1233.964, "end": 1241.369, "text": "Y digo, a 14 meses de comenzada la pandemia y ante una, pero recontra previsible, segunda ola.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9404849255151254, "is_candidate": false}, {"start": 1241.369, "end": 1247.734, "text": "\u00bfEra, digamos, no tendr\u00eda que haber sido antes la intenci\u00f3n de darle igualdad de oportunidades a los chicos que no tienen computadoras?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8676426255773239, "is_candidate": false}, {"start": 1247.734, "end": 1256.02, "text": "Digo, \u00bfno es admitir un fracaso si vos, 14 meses despu\u00e9s de una pandemia donde tuviste todo un a\u00f1o las escuelas cerradas, reci\u00e9n ahora anunci\u00e1s esto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9259976138905464, "is_candidate": false}, {"start": 1256.4, "end": 1260.321, "text": " Bueno, pero Cecilia, a ver, este es un gobierno fracasado, err\u00f3 en todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4446130863823107, "is_candidate": true}, {"start": 1260.321, "end": 1265.662, "text": "Es decir, a ver, la pandemia, el a\u00f1o pasado, se empez\u00f3 a ver cuatro meses antes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3615461769484313, "is_candidate": true}, {"start": 1265.662, "end": 1272.724, "text": "Y a nosotros nos engancharon, digamos, y a los gritos, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35965117622784504, "is_candidate": true}, {"start": 1272.724, "end": 1273.464, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.016498238506785, "is_candidate": false}, {"start": 1273.464, "end": 1274.084, "text": "Ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8910418427220791, "is_candidate": false}, {"start": 1274.084, "end": 1278.245, "text": "A ver, \u00bfel a\u00f1o pasado en qu\u00e9 consist\u00eda la estrategia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30958876129293256, "is_candidate": true}, {"start": 1278.245, "end": 1281.465, "text": "La estrategia consist\u00eda en testeos masivos, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30955397510353155, "is_candidate": true}, {"start": 1281.465, "end": 1283.926, "text": "Dijeron que iban a cuidar la salud y que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4713776338145437, "is_candidate": true}, {"start": 1284.106, "end": 1302.19, "text": " y obviamente no se ocuparon de la econom\u00eda, entonces Argentina fue la econom\u00eda que m\u00e1s cay\u00f3 del G20, tres veces m\u00e1s que lo que cay\u00f3 el resto del mundo, lleg\u00f3 a tener la tasa de desempleo en el 29%, 45% de pobres en este momento, 11% de indigentes, o sea 5 millones de argentinos que no les alcanza para morfar,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32368851616586947, "is_candidate": true}, {"start": 1302.53, "end": 1307.892, "text": " O sea, hicieron todo ese desastre y era supuestamente porque no se iban a cuidar la salud, que es lo que dicen una de estas partes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33822517439348165, "is_candidate": true}, {"start": 1307.892, "end": 1314.415, "text": "Bien, mire, Presidente, le cuento que el a\u00f1o pasado lo hizo mal porque si hubiera hecho las cosas como un pa\u00eds mediterr\u00e1neo hubieran muerto 10.000 personas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35560763604509815, "is_candidate": true}, {"start": 1314.415, "end": 1317.557, "text": "Y porque usted tiene un gobierno de corruptos que no quiere dejar de robar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4186575505674509, "is_candidate": true}, {"start": 1318.117, "end": 1332.942, "text": " primero afanan para ustedes y con lo que resta decidieron testear y testearon muy poco si sabe que tuvimos 40.000 el a\u00f1o pasado o sea su gobierno asesin\u00f3 a 30.000 personas s\u00ed y sabe que esto es mucho peor porque ten\u00eda la posibilidad de redimirse este a\u00f1o con las vacunas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3099999307089294, "is_candidate": true}, {"start": 1334.093, "end": 1336.254, "text": " Eso si, vacunas, Covid-19, todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4475599737651763, "is_candidate": true}, {"start": 1336.254, "end": 1337.815, "text": "Pero, a ver, el testeo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6947366945730339, "is_candidate": false}, {"start": 1337.815, "end": 1339.796, "text": "A ver, te doy un dato del testeo para que veas lo aberrante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5545692672651892, "is_candidate": false}, {"start": 1339.796, "end": 1346.279, "text": "En Inglaterra, a lo largo de un mes, testean casi al total de la poblaci\u00f3n porque hacen dos millones de testeos por d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4484945168514759, "is_candidate": true}, {"start": 1346.279, "end": 1349.101, "text": "Si Argentina hiciera el equivalente, \u00bfsabes cu\u00e1nto tendr\u00eda que hacer, Hugo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48480725136386504, "is_candidate": true}, {"start": 1349.101, "end": 1350.301, "text": "Un mill\u00f3n y medio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5670456330526199, "is_candidate": false}, {"start": 1350.301, "end": 1352.122, "text": "Entonces, si vos no testeas... Y con respecto a su poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6660928531526573, "is_candidate": false}, {"start": 1352.122, "end": 1353.983, "text": "Claro, si vos no testeas... Ese es el problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4761537399508019, "is_candidate": true}, {"start": 1354.383, "end": 1354.883, "text": " Exacto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6457850519366031, "is_candidate": false}, {"start": 1354.883, "end": 1355.663, "text": "Y no vacunas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5796597087419408, "is_candidate": false}, {"start": 1355.663, "end": 1356.584, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la contracara?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6417564230784962, "is_candidate": false}, {"start": 1356.584, "end": 1364.725, "text": "Y como estos tipos son unos chorros que por cuestiones de robar no vacunan y no testean, la contracara es que vos pones restricciones m\u00e1s duras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33124820945785594, "is_candidate": true}, {"start": 1364.725, "end": 1380.269, "text": "Entonces, no s\u00f3lo que est\u00e1s avanzando sobre las libertades individuales, que cuando el Congreso est\u00e1 operativo no tiene que salir por DNU, porque hay entrega de libertades individuales y la C\u00e1mara de Diputados, justamente, que son los representantes del pueblo, tendr\u00edan que estar dispuestos a ceder esas libertades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3195558003711826, "is_candidate": true}, {"start": 1380.269, "end": 1382.65, "text": "O sea, o tampoco sabe derecho constitucional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47677949172228473, "is_candidate": true}, {"start": 1382.65, "end": 1383.87, "text": "Te lo tengo que explicar yo, que soy un", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6513295670593615, "is_candidate": false}, {"start": 1384.15, "end": 1385.53, "text": " \u00a1A la mierda los malditos empresarios!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9989361537310503, "is_candidate": false}, {"start": 1385.53, "end": 1386.53, "text": "\u00a1A la mierda Sodomitas, el capital!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8847641134610426, "is_candidate": false}, {"start": 1415.248, "end": 1424.279, "text": " \u00a1Basta de basura que In\u00e9s y Ana han llegado al momento liberal!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9052562087425904, "is_candidate": false}, {"start": 1424.279, "end": 1426.582, "text": "Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.072647525091876, "is_candidate": false}], "Index": 887, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "lOOBA8uYyt4", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=lOOBA8uYyt4", "title": "Javier Milei en La Naci\u00f3n + 4/5/2021", "duration": 1427.0, "view_count": 16141.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}