{"segments": [{"start": 0.008, "end": 24.966, "text": " Yo creo que lo que estamos viviendo en materia de d\u00f3lar refleja un mal diagn\u00f3stico de jefatura de gabinete y digamos una instrumentaci\u00f3n para solucionar el problema absolutamente inapropiada que se est\u00e1 manifestando con mucha inestabilidad en el comportamiento del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6669454509854005, "is_candidate": false}, {"start": 26.36, "end": 29.122, "text": " A ver, el punto de partida es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6723556263352348, "is_candidate": false}, {"start": 29.122, "end": 36.066, "text": "Argentina tiene un d\u00e9ficit de cuenta corriente que excede los cuatro puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6470858162625426, "is_candidate": false}, {"start": 36.066, "end": 36.786, "text": "Le hago un alto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9688037316765975, "is_candidate": false}, {"start": 36.786, "end": 39.128, "text": "\u00bfQu\u00e9 es un d\u00e9ficit en cuenta corriente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7630953642396525, "is_candidate": false}, {"start": 39.128, "end": 42.75, "text": "Para la gente que no conoce, cuando dicen el d\u00e9ficit fiscal y toda esa historia, \u00bfqu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6644386439766221, "is_candidate": false}, {"start": 42.75, "end": 45.652, "text": "Es el d\u00e9ficit externo de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6475716796555895, "is_candidate": false}, {"start": 45.652, "end": 51.135, "text": "O sea, cu\u00e1ntos d\u00f3lares consume por encima de sus posibilidades la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5618521785612471, "is_candidate": false}, {"start": 52.002, "end": 63.512, "text": " que tiene que ver con la balanza comercial, los pagos de intereses de la deuda externa, y tiene que ver tambi\u00e9n, por ejemplo, con lo que se gasta en turismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4931266552967104, "is_candidate": true}, {"start": 63.512, "end": 65.914, "text": "\u00bfEste no es el gasto p\u00fablico famoso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9007010794507402, "is_candidate": false}, {"start": 65.914, "end": 66.274, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0384401721254712, "is_candidate": false}, {"start": 66.274, "end": 67.415, "text": "Esto es otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6325626134361104, "is_candidate": false}, {"start": 67.415, "end": 72.339, "text": "Estos son los d\u00f3lares que consumen los argentinos por encima de los que nos ingresan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5617435435052299, "is_candidate": false}, {"start": 72.339, "end": 73.4, "text": "Ah, perfecto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1544002194480343, "is_candidate": false}, {"start": 73.4, "end": 75.642, "text": "Entonces eso se financia", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6675789279855746, "is_candidate": false}, {"start": 76.522, "end": 79.785, "text": " con la cuenta capital que es en el fondo que est\u00e1s tomando deuda de afuera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5324990403263357, "is_candidate": false}, {"start": 79.785, "end": 80.245, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0447208983222236, "is_candidate": false}, {"start": 80.245, "end": 83.187, "text": "\u00bfQue se est\u00e1n consumiendo m\u00e1s d\u00f3lares de los que ingresan?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7203863646586661, "is_candidate": false}, {"start": 83.187, "end": 87.831, "text": "Exactamente, por eso ten\u00e9s un d\u00e9ficit de cuenta corriente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7467657806186734, "is_candidate": false}, {"start": 87.831, "end": 98.679, "text": "Cuando ese n\u00famero excede el 4% del PBI, los estudios a nivel mundial muestran que la econom\u00eda est\u00e1 presta a entrar en una crisis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5303427323129815, "is_candidate": false}, {"start": 100.442, "end": 101.303, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9948892934188879, "is_candidate": false}, {"start": 101.303, "end": 108.147, "text": "Y Argentina ha superado el 4% y va camino al 5% y lo puede exceder tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5712771488835644, "is_candidate": false}, {"start": 108.147, "end": 110.009, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que interpreta el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7048449239925085, "is_candidate": false}, {"start": 110.009, "end": 115.352, "text": "Que este problema se debe a un problema de competitividad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.59608773312167, "is_candidate": false}, {"start": 115.352, "end": 116.173, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8420449357574625, "is_candidate": false}, {"start": 116.173, "end": 119.835, "text": "Y la competitividad b\u00e1sicamente se determina por tres elementos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6098480893350601, "is_candidate": false}, {"start": 119.835, "end": 121.096, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0744102926827832, "is_candidate": false}, {"start": 121.096, "end": 125.559, "text": "El primero tiene, porque competir\u00eda es que las empresas puedan ganar plata, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5812205457332238, "is_candidate": false}, {"start": 125.559, "end": 127.1, "text": "L\u00f3gico, por eso invierten.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8353619062107303, "is_candidate": false}, {"start": 127.1, "end": 129.242, "text": "Exactamente, y eso te hace competitivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5856719001384165, "is_candidate": false}, {"start": 129.977, "end": 137.743, "text": " Bien, el primer punto, yo lo voy a hacer m\u00e1s f\u00e1cil, es un poco m\u00e1s t\u00e9cnico, pero voy a... H\u00e1galo f\u00e1cil porque hay gente que, como nosotros, aprendemos con ustedes, \u00bfme entiendes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6893413947709057, "is_candidate": false}, {"start": 137.743, "end": 137.883, "text": "Ok.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.853396939449091, "is_candidate": false}, {"start": 137.883, "end": 144.568, "text": "Entonces, el primer punto, digamos, simplific\u00e1ndolo, ser\u00eda el salario en d\u00f3lares, ponele.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.632922309813919, "is_candidate": false}, {"start": 144.568, "end": 146.25, "text": "S\u00ed, porque lo vamos a medir en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.632985524551805, "is_candidate": false}, {"start": 146.25, "end": 158.119, "text": "El segundo punto que tiene que ver con la competitividad est\u00e1 ligado al tama\u00f1o del Estado, o sea, porque cuanto m\u00e1s Estado ten\u00e9s, ten\u00e9s m\u00e1s impuestos, por ende pod\u00e9s ganar menos plata, porque te la saca el Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4458113058605153, "is_candidate": true}, {"start": 160.494, "end": 165.817, "text": " eso comparado con la calidad de la prestaci\u00f3n del gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5767152625650163, "is_candidate": false}, {"start": 165.817, "end": 170.159, "text": "S\u00ed, porque quiz\u00e1s te cobran impuestos, pero te dan bienes p\u00fablicos de calidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5097257282643761, "is_candidate": false}, {"start": 170.159, "end": 180.765, "text": "Y el tercer elemento tiene que ver con la tasa de inter\u00e9s, donde la tasa de inter\u00e9s confluye el riesgo pa\u00eds, la inflaci\u00f3n, si cosas que hacen a la tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45871715684518277, "is_candidate": true}, {"start": 180.765, "end": 187.569, "text": "Si vos te fijas, el componente dos y el componente tres est\u00e1 profundamente ligado a la pol\u00edtica fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.499029470473625, "is_candidate": true}, {"start": 188.82, "end": 189.42, "text": " S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9835429819929725, "is_candidate": false}, {"start": 189.42, "end": 216.273, "text": "Entonces, como el se\u00f1or Marcos Pe\u00f1a no quiere bajar el gasto p\u00fablico porque le encanta el gasto p\u00fablico por ser un colectivista, s\u00ed, porque cree que \u00e9l puede gastar nuestro dinero en nosotros mejor que nosotros mismos, como adem\u00e1s de la calidad del gasto p\u00fablico es espantosa y por ende la tasa de inter\u00e9s en Argentina tambi\u00e9n es muy alta, porque f\u00edjate que tenemos Argentina para poder repagar su deuda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4871819183922449, "is_candidate": true}, {"start": 216.897, "end": 221.742, "text": " El Estado Nacional deber\u00eda tener un super\u00e1vit de por lo menos dos puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4643041658972564, "is_candidate": true}, {"start": 221.742, "end": 222.623, "text": "\u00bfEspantosa por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7108225492227223, "is_candidate": false}, {"start": 222.623, "end": 226.227, "text": "\u00bfPorque se gastan cosas que no son necesarias?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7416794479345695, "is_candidate": false}, {"start": 226.227, "end": 231.093, "text": "Decime qu\u00e9 servicio que te brinda el sector p\u00fablico bueno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7048967440853341, "is_candidate": false}, {"start": 231.093, "end": 234.897, "text": "Digamos, a ver, la seguridad, el pa\u00eds es un ba\u00f1o de sangre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5681275934479117, "is_candidate": false}, {"start": 236.421, "end": 246.065, "text": " A ver, digamos la infraestructura, yo creo que Superman prefiere irse a vivir a Cript\u00f3n antes que tomar una ruta argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4689464448357382, "is_candidate": true}, {"start": 246.065, "end": 248.246, "text": "\u00bfEn las pruebas Pisa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6334733220170385, "is_candidate": false}, {"start": 248.246, "end": 253.068, "text": "Estamos s\u00e9ptimo en Am\u00e9rica Latina despu\u00e9s de ser el primer pa\u00eds que elimin\u00f3 el analfabetismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4986528888610513, "is_candidate": true}, {"start": 253.715, "end": 256.856, "text": " S\u00ed, de lo cual de los bienes, o sea, ni hablar de la salud, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5355995969906682, "is_candidate": false}, {"start": 256.856, "end": 260.698, "text": "Pero es como desde ahora, Milei, esto viene de a\u00f1os, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.735423800811101, "is_candidate": false}, {"start": 260.698, "end": 268.041, "text": "Est\u00e1 bien, yo no estoy diciendo que sea culpa del actual gobierno, pero s\u00ed tiene culpa el actual gobierno que no inicia ninguna reforma en la direcci\u00f3n correcta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.597259916964211, "is_candidate": false}, {"start": 268.041, "end": 268.862, "text": "Claro, entiendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8802792180172825, "is_candidate": false}, {"start": 268.862, "end": 271.043, "text": "S\u00ed, digamos esta inacci\u00f3n total.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5066616376385157, "is_candidate": false}, {"start": 271.043, "end": 271.543, "text": "Y despu\u00e9s,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.758393407155621, "is_candidate": false}, {"start": 272.828, "end": 276.089, "text": " La tasa de inter\u00e9s tiene que ver con el desahorro fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5447277724800665, "is_candidate": false}, {"start": 276.089, "end": 277.17, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6339947382940803, "is_candidate": false}, {"start": 277.17, "end": 286.672, "text": "Vos, digamos, para que tengas una idea, Argentina para repagar su deuda necesitar\u00eda tener un super\u00e1vit primario en el Estado Nacional de 2 puntos del PBI y tiene un d\u00e9ficit de 4.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5331231137391961, "is_candidate": false}, {"start": 286.672, "end": 290.494, "text": "O sea, es negativo en vez de ser positivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7577294627132363, "is_candidate": false}, {"start": 290.494, "end": 290.894, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7506211428194094, "is_candidate": false}, {"start": 290.894, "end": 294.295, "text": "Tienes un express de 6 puntos solo en Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6480129744205914, "is_candidate": false}, {"start": 294.295, "end": 294.715, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7383159650267647, "is_candidate": false}, {"start": 295.458, "end": 302.663, "text": " Pero como el se\u00f1or Marcos Pe\u00f1a no est\u00e1 dispuesto a tocar la pol\u00edtica fiscal, porque es de donde muerden los pol\u00edticos, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48001734901005044, "is_candidate": true}, {"start": 302.663, "end": 305.846, "text": "Y tiene que ver con los privilegios de los pol\u00edticos, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5283576682238532, "is_candidate": false}, {"start": 305.846, "end": 308.948, "text": "Que siguen teniendo privilegios todav\u00eda, no se terminaron los privilegios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7516961602471237, "is_candidate": false}, {"start": 308.948, "end": 311.69, "text": "Jam\u00e1s, jam\u00e1s los ceder\u00e1n, Alejandro, olvidate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5721939345815381, "is_candidate": false}, {"start": 311.69, "end": 315.533, "text": "Jam\u00e1s los ceder\u00e1n, porque ellos tienen el monopolio de la violencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47164639632886196, "is_candidate": true}, {"start": 315.533, "end": 317.454, "text": "Entonces jam\u00e1s lo van a ceder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6151472708724877, "is_candidate": false}, {"start": 317.454, "end": 322.718, "text": "Entonces, como no est\u00e1 dispuesto a ceder ning\u00fan privilegio de la pol\u00edtica,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5291186771632319, "is_candidate": false}, {"start": 323.527, "end": 330.212, "text": " pretenden que toda la competitividad se gane v\u00eda la baja del salario en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5796836455426595, "is_candidate": false}, {"start": 330.212, "end": 339.66, "text": "Es decir, que toda la fiesta de la pol\u00edtica, esta org\u00eda de riqueza que es para ellos expropiando el sector privado, lo pague.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49027466989511315, "is_candidate": true}, {"start": 340.908, "end": 342.49, "text": " una ca\u00edda en el salario en d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6808807757165025, "is_candidate": false}, {"start": 342.49, "end": 347.255, "text": "Es decir, que toda la fiesta de la pol\u00edtica recaiga sobre los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5660248743436243, "is_candidate": false}, {"start": 347.255, "end": 350.418, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema con eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7251248508576882, "is_candidate": false}, {"start": 350.418, "end": 351.519, "text": "Javier Milei es economista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8224705967863871, "is_candidate": false}, {"start": 351.519, "end": 358.187, "text": "Entonces, cuanto m\u00e1s alto est\u00e9 el d\u00f3lar, m\u00e1s castigos para la salariado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7274191541817286, "is_candidate": false}, {"start": 358.187, "end": 358.908, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8875594128719492, "is_candidate": false}, {"start": 359.668, "end": 368.175, "text": " Exactamente, como el gobierno no quiere tocar los privilegios de la pol\u00edtica, lo que est\u00e1 haciendo es castigar a los asalariados baj\u00e1ndole el salario en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5441237105378305, "is_candidate": false}, {"start": 368.175, "end": 371.718, "text": "Pero el d\u00f3lar es libre, ac\u00e1 no hay un control de cambios, tengo entendido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7343982272186513, "is_candidate": false}, {"start": 371.718, "end": 375.942, "text": "Bueno, est\u00e1 bien, pero ahora vamos a explicar c\u00f3mo sucede esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.702709328795281, "is_candidate": false}, {"start": 375.942, "end": 383.508, "text": "Entonces, lo que quiero aclarar es que esa baja del salario en d\u00f3lares, si al gobierno le sale bien, si le sale bien,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6119517410013853, "is_candidate": false}, {"start": 385.195, "end": 392.801, "text": " va a implicar un aumento de la pobreza y la indigencia, porque digamos los alimentos, los medicamentos y hay muchos bienes de primera necesidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48510379668135295, "is_candidate": true}, {"start": 392.801, "end": 401.128, "text": "S\u00ed, que est\u00e1n, que son comodos y con lo cual cuando sube el d\u00f3lar suben tambi\u00e9n, con lo cual vas a estar aumentando los pobres y los indigentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5065878586766581, "is_candidate": false}, {"start": 401.128, "end": 404.011, "text": "Primera parte de la pel\u00edcula.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6468480968506203, "is_candidate": false}, {"start": 404.011, "end": 407.273, "text": "C\u00f3mo puede ser que tome lugar una devaluaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6457036269363071, "is_candidate": false}, {"start": 407.273, "end": 410.916, "text": "S\u00ed, puede ser de dos caminos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6206942072809667, "is_candidate": false}, {"start": 410.916, "end": 411.477, "text": "La primera,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9281125950927089, "is_candidate": false}, {"start": 412.515, "end": 417.799, "text": " es que obedezca a cambios en la oferta y la demanda de divisas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5693002075888915, "is_candidate": false}, {"start": 417.799, "end": 425.085, "text": "Cuando pasa eso, en realidad, la devaluaci\u00f3n no se traslada a precio porque implica un cambio de precio relativo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5276813634627476, "is_candidate": false}, {"start": 425.085, "end": 428.847, "text": "Pero justamente no es lo que est\u00e1 pasando en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6382312699944953, "is_candidate": false}, {"start": 428.847, "end": 429.548, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6967970279773719, "is_candidate": false}, {"start": 429.548, "end": 433.971, "text": "\u00bfQu\u00e9 factura el Gabinete est\u00e1 apretando al Banco Central para que evita?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5990042109021547, "is_candidate": false}, {"start": 433.971, "end": 436.053, "text": "\u00bfNo es independiente el Banco Central?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.703197039817244, "is_candidate": false}, {"start": 437.518, "end": 440.48, "text": " Bueno, estar\u00edamos hablando de otro pa\u00eds, no de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4817205505857972, "is_candidate": true}, {"start": 440.48, "end": 441.381, "text": "Ah, entiendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.962276888732824, "is_candidate": false}, {"start": 441.381, "end": 447.265, "text": "Digamos, la conferencia de prensa del 28 de diciembre del a\u00f1o pasado, \u00bfte diste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5002733412168303, "is_candidate": false}, {"start": 447.265, "end": 453.789, "text": "Bueno, s\u00ed, digamos, por favor no hagamos referencia a ese d\u00eda que es un d\u00eda de una matanza, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.575271479515018, "is_candidate": false}, {"start": 453.789, "end": 463.756, "text": "Digamos, porque fue cuando, digamos, a la luz del nacimiento de Jesucristo, digamos, mandaron a matar todos los chicos nacidos en esa fecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49028915393111394, "is_candidate": true}, {"start": 463.756, "end": 465.898, "text": "Entonces, de ah\u00ed es el D\u00eda de los Santos Inocentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6202956003267174, "is_candidate": false}, {"start": 466.63, "end": 470.272, "text": " A ver, entonces el punto es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7888638998084487, "is_candidate": false}, {"start": 470.272, "end": 473.973, "text": "Apretan al Banco Central para que mita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6585238977398911, "is_candidate": false}, {"start": 473.973, "end": 474.253, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.029754053482529, "is_candidate": false}, {"start": 474.253, "end": 477.735, "text": "Por ende, digamos, de hecho el Banco Central est\u00e1 bajando la tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5065840224561239, "is_candidate": false}, {"start": 477.735, "end": 478.935, "text": "Eso es bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8689561562795681, "is_candidate": false}, {"start": 478.935, "end": 479.836, "text": "No, no es bueno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7408266658948703, "is_candidate": false}, {"start": 479.836, "end": 480.196, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8222510126658333, "is_candidate": false}, {"start": 480.196, "end": 481.776, "text": "\u00bfCon tasa de inter\u00e9s al 28%?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8627460546192343, "is_candidate": false}, {"start": 481.776, "end": 483.037, "text": "\u00bfMillet qui\u00e9n invierte?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.789105476430076, "is_candidate": false}, {"start": 483.037, "end": 485.018, "text": "No, pero Alejandro, el punto es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6069936352021149, "is_candidate": false}, {"start": 485.018, "end": 487.119, "text": "Yo pregunto porque quiero aprender.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7454106514370495, "is_candidate": false}, {"start": 487.119, "end": 491.981, "text": "Alejandro, digamos, lo que pasa es que es una ficci\u00f3n creer... A ver, yo te hago una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5018788549594791, "is_candidate": false}, {"start": 491.981, "end": 494.922, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que, por ejemplo, en el mercado de autos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5653702951871908, "is_candidate": false}, {"start": 495.614, "end": 499.495, "text": " \u00bfSe determine el precio de las bananas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6492336204655715, "is_candidate": false}, {"start": 499.495, "end": 500.576, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1512998130810084, "is_candidate": false}, {"start": 500.576, "end": 502.716, "text": "\u00bfQu\u00e9 determina en el mercado de autos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6976480129864434, "is_candidate": false}, {"start": 502.716, "end": 503.757, "text": "El precio de los autos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7996311365132786, "is_candidate": false}, {"start": 503.757, "end": 507.418, "text": "S\u00ed, mayor cantidad de utilizaci\u00f3n de chapa, autopartes y todo eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6883457855387012, "is_candidate": false}, {"start": 507.418, "end": 512.94, "text": "Pero por eso, o sea, querer determinar la tasa entre el mercado monetario es una burrada keynesiana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49432209619266176, "is_candidate": true}, {"start": 514.232, "end": 520.314, "text": " Por eso yo, digamos, enfatic\u00e9 al momento de hablar del bloque 3 de la competitividad del desahorro fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49108402327766687, "is_candidate": true}, {"start": 520.314, "end": 525.755, "text": "Porque en rigor, la tasa de inter\u00e9s viene determinada por la interacci\u00f3n entre el ahorro y la inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5408770665109073, "is_candidate": false}, {"start": 525.755, "end": 530.217, "text": "Y como el Estado es el que mayor desahorra la econom\u00eda, por eso la tasa es alta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4647766170488812, "is_candidate": true}, {"start": 530.217, "end": 530.877, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.928136859055517, "is_candidate": false}, {"start": 530.877, "end": 533.978, "text": "\u00bfLo est\u00e1 gastando m\u00e1s que antes, dice usted?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7445977868687403, "is_candidate": false}, {"start": 533.978, "end": 537.439, "text": "Y el d\u00e9ficit fiscal consolidado de Argentina son 10 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5739187484637296, "is_candidate": false}, {"start": 537.439, "end": 538.879, "text": "Es m\u00e1s alto que el que dej\u00f3 Kicillof.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7310469585358275, "is_candidate": false}, {"start": 540.898, "end": 544.219, "text": " O sea que, \u00bfcriticamos y estamos haciendo lo mismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7363221848766086, "is_candidate": false}, {"start": 544.219, "end": 544.679, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8394391737285094, "is_candidate": false}, {"start": 544.679, "end": 544.739, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0816715978720772, "is_candidate": false}, {"start": 544.739, "end": 549.88, "text": "Dicelerismo de buenos modales, socialismo amarillo, populismo cool, ll\u00e1malo como quieras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4790149664663508, "is_candidate": true}, {"start": 549.88, "end": 552.16, "text": "Entonces, quiero volver al tema del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7695310779208898, "is_candidate": false}, {"start": 552.16, "end": 556.641, "text": "Entonces, Jefatura de Gabinete aprieta al Banco Central para que emita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6265915675739311, "is_candidate": false}, {"start": 556.641, "end": 560.401, "text": "Adem\u00e1s, la demanda de dinero est\u00e1 muy estable y est\u00e1 cayendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5230903319525864, "is_candidate": false}, {"start": 560.401, "end": 561.622, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6368256930760412, "is_candidate": false}, {"start": 561.622, "end": 566.623, "text": "Esa interacci\u00f3n genera que existe un exceso de oferta de dinero en la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5786233880653746, "is_candidate": false}, {"start": 566.623, "end": 568.803, "text": "Eso quiere decir que el poder adquisitivo del dinero cae.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6759189476796734, "is_candidate": false}, {"start": 569.821, "end": 576.028, "text": " Esto significa que todos los precios expresados en unidades monetarias suben, y el d\u00f3lar es un precio m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.534821916334543, "is_candidate": false}, {"start": 576.028, "end": 578.73, "text": "Hay m\u00e1s circulante en la calle, quiere decir usted.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6303283150502443, "is_candidate": false}, {"start": 578.73, "end": 580.933, "text": "Hay m\u00e1s dinero que el que la gente quiere tener.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7181869416801479, "is_candidate": false}, {"start": 582.768, "end": 586.55, "text": " Con lo cual el precio del dinero, el poder adquisitivo del dinero cae.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6446679683756811, "is_candidate": false}, {"start": 586.55, "end": 587.491, "text": "\u00bfEsto qu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6192009888390386, "is_candidate": false}, {"start": 587.491, "end": 590.893, "text": "Que todos los precios en la econom\u00eda suben y el d\u00f3lar es uno m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6092840464884819, "is_candidate": false}, {"start": 590.893, "end": 594.915, "text": "Lo que pasa es que hay precios que ajustan lentos y hay precios que ajustan r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5610383852808406, "is_candidate": false}, {"start": 594.915, "end": 597.196, "text": "Los activos financieros se ajustan r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6973828048509595, "is_candidate": false}, {"start": 597.196, "end": 600.538, "text": "El d\u00f3lar es un activo financiero, por eso pica primero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5656274588596054, "is_candidate": false}, {"start": 600.538, "end": 606.601, "text": "Pero por eso sostengo que esta devaluaci\u00f3n que est\u00e1 generando va a venir acompa\u00f1ada con inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5083489370963816, "is_candidate": false}, {"start": 606.601, "end": 611.624, "text": "Con lo cual, lo que has querido ganar haciendo subir el d\u00f3lar, te lo van a comer los precios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5295628393373882, "is_candidate": false}, {"start": 611.879, "end": 617.364, "text": " \u00bfY c\u00f3mo quiere limitar eso, digamos, el gobierno a las suba precios?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5781418211605338, "is_candidate": false}, {"start": 617.364, "end": 622.909, "text": "\u00bfLo quiere limitar castigando a los trabajadores, eliminando la cl\u00e1usula gatillo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6382256875856125, "is_candidate": false}, {"start": 622.909, "end": 624.811, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir la cl\u00e1usula gatillo, Emiley?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8723212880650637, "is_candidate": false}, {"start": 625.357, "end": 640.627, "text": " La cl\u00e1usula gatillo es una cl\u00e1usula por la cual, digamos, vos pactabas una tasa de variaci\u00f3n salarial y si la inflaci\u00f3n la superaba, autom\u00e1ticamente abr\u00edas la negociaci\u00f3n para compensar al trabajador y as\u00ed no lo perjudicabas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5226851212324795, "is_candidate": false}, {"start": 640.627, "end": 650.433, "text": "Lo primero que yo puedo decir es que es una burrada por parte de, digamos, el Ministerio de Hacienda, creer que eso es inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4554446682184148, "is_candidate": true}, {"start": 651.192, "end": 651.853, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8837502458465113, "is_candidate": false}, {"start": 651.853, "end": 656.416, "text": "Porque en realidad no hay nada mejor en un mercado que vos pactes todos los d\u00edas y que haya transacciones todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.579791722485373, "is_candidate": false}, {"start": 656.416, "end": 661.14, "text": "O sea, si eso pasara, no tendr\u00edas nunca ni excesos de oferta ni exceso de demanda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5680190038572125, "is_candidate": false}, {"start": 661.14, "end": 662.141, "text": "Est\u00e1, ya entiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7594957133857804, "is_candidate": false}, {"start": 662.141, "end": 663.062, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7608508126638386, "is_candidate": false}, {"start": 663.062, "end": 668.266, "text": "Gurujov le quiere fijar el precio, lo cual es una locura, y adem\u00e1s que no haya transacciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5545507116083437, "is_candidate": false}, {"start": 668.266, "end": 670.067, "text": "Entonces, el punto es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5898670297878674, "is_candidate": false}, {"start": 670.067, "end": 672.129, "text": "Uno... Deme soluciones, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8666114359558735, "is_candidate": false}, {"start": 672.129, "end": 673.35, "text": "No solamente cr\u00edticas, Milei.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7944502792904042, "is_candidate": false}, {"start": 673.35, "end": 674.09, "text": "Deme soluciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7461125498243296, "is_candidate": false}, {"start": 674.09, "end": 677.173, "text": "A ver, sistem\u00e1ticamente le estuvo pifiando la inflaci\u00f3n al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6768682188507912, "is_candidate": false}, {"start": 678.786, "end": 685.473, "text": " Segundo, si creen que la meta la van a cumplir, que dejen la cl\u00e1usula gatillo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.583245208682212, "is_candidate": false}, {"start": 685.473, "end": 687.134, "text": "\u00bfQu\u00e9 problema hay?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8430088660747119, "is_candidate": false}, {"start": 687.134, "end": 693.38, "text": "Y te cuento, el que hizo la cl\u00e1usula gatillo fui yo, el que la dise\u00f1\u00f3, en un modelo de teor\u00eda de los juegos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5601381990405891, "is_candidate": false}, {"start": 693.38, "end": 702.849, "text": "Con lo cual, si quer\u00e9s soluciones, esa es una de las que yo propuse para que no se perjudiquen ni a los trabajadores ni a los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5207238905779742, "is_candidate": false}, {"start": 703.029, "end": 706.351, "text": " Ma\u00f1ana puede ser ministro de Hacienda, Duhovne.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8170536119637877, "is_candidate": false}, {"start": 706.351, "end": 708.272, "text": "Perd\u00f3n, Milay, usted en lugar de Duhovne.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7890338102009677, "is_candidate": false}, {"start": 708.272, "end": 716.235, "text": "Digo, si ha inventado cosas y a lo mejor tiene la clave o la llave para finalizar con la inflaci\u00f3n y toda esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7082868392169892, "is_candidate": false}, {"start": 716.235, "end": 722.038, "text": "A ver, digamos, con mi colega, digo, Giacomini, tenemos tres libros escritos c\u00f3mo se arregla esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5133395958819875, "is_candidate": false}, {"start": 722.038, "end": 723.779, "text": "Est\u00e1 bien, son libros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8195914257486466, "is_candidate": false}, {"start": 723.779, "end": 725.54, "text": "Hay que ver la pr\u00e1ctica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7963906251677775, "is_candidate": false}, {"start": 725.54, "end": 728.321, "text": "Est\u00e1 en Pol\u00edtica Econ\u00f3mica Contrarreloj.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.633237612835407, "is_candidate": false}, {"start": 728.321, "end": 729.902, "text": "Est\u00e1 en Maquinita Inflata y Devaluta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6846864513235195, "is_candidate": false}, {"start": 730.657, "end": 731.878, "text": " y est\u00e1 en otra vez sopa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6317384764759454, "is_candidate": false}, {"start": 731.878, "end": 743.667, "text": "De hecho, en Maquinita Inflate de Devaluta est\u00e1 la propuesta de reforma monetaria para el Banco Central, que el Banco Central us\u00f3 durante los 9 primeros meses de su gesti\u00f3n y evit\u00f3 una hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.51101588713017, "is_candidate": false}, {"start": 743.667, "end": 747.709, "text": "Con lo cual, digamos, los m\u00e9todos que nosotros desarrollamos est\u00e1n tremendamente probados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5322304177428197, "is_candidate": false}, {"start": 747.709, "end": 751.732, "text": "No me remiso el esfuerzo de los libros de ustedes con... \u00bfQui\u00e9n es el otro colega suyo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8389763198079971, "is_candidate": false}, {"start": 751.732, "end": 752.433, "text": "Diego Giacomini.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8808906222257136, "is_candidate": false}, {"start": 752.433, "end": 755.055, "text": "Ah, con Diego Giacomini, pero son...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.852527862113801, "is_candidate": false}, {"start": 755.695, "end": 756.595, "text": " Est\u00e1 escrito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0358141292370844, "is_candidate": false}, {"start": 756.595, "end": 758.376, "text": "Hay que ver si en la pr\u00e1ctica se puede llevar a cabo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8723172913658488, "is_candidate": false}, {"start": 758.376, "end": 761.036, "text": "Esa es la gran pregunta que nos hacemos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7274569209135608, "is_candidate": false}, {"start": 761.036, "end": 764.297, "text": "La inflaci\u00f3n va a ser de tanto, vamos a una meta fiscal de tanto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7909545473285409, "is_candidate": false}, {"start": 764.297, "end": 768.378, "text": "Y de repente los impuestos a la Provincia de Buenos Aires para el campo volaron, le metieron 50, 70 puntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7461619850104484, "is_candidate": false}, {"start": 768.378, "end": 771.618, "text": "Pero eso no es parte de nuestra propuesta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.707061587022947, "is_candidate": false}, {"start": 771.618, "end": 775.359, "text": "Eso es parte de la colectivista gobernadora de Buenos Aires, la Evita Amarilla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7180427631521087, "is_candidate": false}, {"start": 781.75, "end": 783.892, "text": " Es una parte de nuestra propuesta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.762966052112094, "is_candidate": false}, {"start": 783.892, "end": 798.043, "text": "Por ejemplo, una de las propuestas que nosotros dise\u00f1amos y que se aplic\u00f3 fue el dise\u00f1o de la pol\u00edtica monetaria que se aplic\u00f3 en Argentina durante los primeros nueve meses en la gesti\u00f3n de Sturzenegger.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5016141321578041, "is_candidate": false}, {"start": 798.043, "end": 800.024, "text": "Se evit\u00f3 una hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.567441436771947, "is_candidate": false}, {"start": 800.024, "end": 804.387, "text": "\u00bfEl trabajo de Sturzenegger lo est\u00e1 viendo bien usted, Javier?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7228342640436909, "is_candidate": false}, {"start": 804.387, "end": 805.868, "text": "Comparto lo que hizo Sturzenegger.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6126406327193141, "is_candidate": false}, {"start": 806.988, "end": 809.569, "text": " el primero de octubre de 2016.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6737495078183431, "is_candidate": false}, {"start": 809.569, "end": 817.911, "text": "Despu\u00e9s, cuando pas\u00f3 al esquema de meta de inflaci\u00f3n, con el uso de la tasa de inter\u00e9s, es cuando empieza a complicarse la baja de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4665618276074759, "is_candidate": true}, {"start": 817.911, "end": 828.233, "text": "Le tengo que ir resumiendo porque, bueno, lo voy a invitar al piso ac\u00e1, que venga al programa a conversar y van a tener WhatsApp, as\u00ed que ustedes pueden dejar mensajes de texto o de voz con preguntas para usted, pero la \u00faltima.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7889060349608364, "is_candidate": false}, {"start": 828.233, "end": 829.914, "text": "\u00bfEst\u00e1 trazado el tipo de cambio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8004733083296955, "is_candidate": false}, {"start": 829.914, "end": 831.894, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la historia, la verdadera historia del d\u00f3lar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9105453717203813, "is_candidate": false}, {"start": 831.894, "end": 835.375, "text": "Cortito, porque ya tengo otro programa que viene a nueve, que es Edgardo Alfano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7624003653344731, "is_candidate": false}, {"start": 836.045, "end": 840.566, "text": " Argentina no tiene un problema de atrasos gambiarios, tiene un problema de impuestos adelantados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5111229195331002, "is_candidate": false}, {"start": 840.566, "end": 846.408, "text": "Por eso Argentina no es competitivo, porque no se puede ganar plata con este tama\u00f1o obsceno del sector p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5421753378790078, "is_candidate": false}, {"start": 846.408, "end": 850.329, "text": "Ahora le hago una pregunta, \u00bfpor qu\u00e9 cobran ganancia presunta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.813115237700957, "is_candidate": false}, {"start": 850.329, "end": 852.809, "text": "\u00bfLe cobran a uno adelantar lo que va...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8711799457763011, "is_candidate": false}, {"start": 852.809, "end": 855.49, "text": "Yo no s\u00e9 si voy a tener trabajo el a\u00f1o que viene o si voy a ganar plata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7882822380690573, "is_candidate": false}, {"start": 855.49, "end": 856.971, "text": "\u00bfC\u00f3mo estoy pagando adelantado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7780360157376927, "is_candidate": false}, {"start": 856.971, "end": 857.491, "text": "Eso no entiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8536799228320907, "is_candidate": false}, {"start": 857.491, "end": 858.671, "text": "Eso por un lado, y cortito le pido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9664818686533129, "is_candidate": false}, {"start": 858.671, "end": 862.372, "text": "Y el otro, el tema del impuesto al cheque, es un robo de hace no s\u00e9 cu\u00e1ntos a\u00f1os y nadie lo saca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7333897779570302, "is_candidate": false}, {"start": 863.253, "end": 865.094, "text": " Alejandro, esto es m\u00e1s f\u00e1cil todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7156496890686562, "is_candidate": false}, {"start": 865.094, "end": 875.538, "text": "La sociedad se separa en dos grupos, en los que producen riquezas y los par\u00e1sitos que roban la generaci\u00f3n de riquezas de otros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5047859043941394, "is_candidate": false}, {"start": 875.538, "end": 879.9, "text": "Los pol\u00edticos son los par\u00e1sitos que roban la generaci\u00f3n de riqueza del sector privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4818897476039168, "is_candidate": true}, {"start": 879.9, "end": 885.122, "text": "Y como ellos tienen el monopolio de la fuerza, te lo roban.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5220727149694815, "is_candidate": false}, {"start": 885.122, "end": 885.782, "text": "\u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8683117742802817, "is_candidate": false}, {"start": 885.782, "end": 887.283, "text": "Solo para enriquecerse ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7936741291060357, "is_candidate": false}, {"start": 888.477, "end": 901.407, "text": " y por eso ten\u00e9s los impuestos que ten\u00e9s, o sea, te cobran esas cosas disparatadas, porque tienen que sostener su nivel de vida y no le importa un r\u00e1bano si los que la cuidamos nos vemos esclavos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4967538284070634, "is_candidate": true}, {"start": 901.407, "end": 902.428, "text": "Es f\u00e1cil con la plata de los dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9422767847931556, "is_candidate": false}, {"start": 902.428, "end": 903.609, "text": "Bueno, le agradezco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8972636216645762, "is_candidate": false}, {"start": 903.609, "end": 907.912, "text": "Lo voy a invitar al piso para que venga a discutir con los oyentes y conmigo ac\u00e1 porque uno aprende.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6772166415352678, "is_candidate": false}, {"start": 907.912, "end": 908.853, "text": "Gracias, Milei.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7747991249490138, "is_candidate": false}, {"start": 908.853, "end": 910.374, "text": "Placer enorme, Alejandro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7560298850322049, "is_candidate": false}, {"start": 910.374, "end": 912.936, "text": "El economista Javier Milei, aqu\u00ed, controvertido, realmente...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9078424561070623, "is_candidate": false}], "Index": 485, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "LRo02GuQEq8", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=LRo02GuQEq8", "title": "Milei: \"El gobierno pretende que la org\u00eda de la pol\u00edtica la paguen los trabajadores\" AM 590-27/01/18", "duration": 914.0, "view_count": 3642.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}