{"segments": [{"start": 0.148, "end": 0.829, "text": " \u00bfC\u00f3mo vas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7736262970071168, "is_candidate": false}, {"start": 0.829, "end": 1.389, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Eduardo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6465097764517891, "is_candidate": false}, {"start": 1.389, "end": 2.21, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, querido amigo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8025086859942989, "is_candidate": false}, {"start": 2.21, "end": 2.55, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0552335298071072, "is_candidate": false}, {"start": 2.55, "end": 2.79, "text": "\u00bfBien?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0129015698849233, "is_candidate": false}, {"start": 2.79, "end": 3.931, "text": "Todo muy bien, por suerte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6844503091191412, "is_candidate": false}, {"start": 3.931, "end": 5.773, "text": "\u00bfC\u00f3mo ves lo que sigue?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6915239185332599, "is_candidate": false}, {"start": 5.773, "end": 10.697, "text": "De ac\u00e1 se viene una transici\u00f3n largu\u00edsima, eterna, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6472200569394708, "is_candidate": false}, {"start": 10.697, "end": 18.624, "text": "Para lo que es la econom\u00eda y la velocidad que toman los mercados financieros, es una tortura lo que viene en estos 77 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3591543834120121, "is_candidate": true}, {"start": 18.624, "end": 21.686, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que est\u00e1s viendo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5651456307477908, "is_candidate": false}, {"start": 21.686, "end": 23.788, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que analiz\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7734973771197614, "is_candidate": false}, {"start": 23.788, "end": 25.99, "text": "Yo siempre sostuve que Argentina tiene", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4453312980054722, "is_candidate": true}, {"start": 27.742, "end": 28.702, "text": " Dos grandes desequilibrios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4934095869664903, "is_candidate": true}, {"start": 28.702, "end": 32.703, "text": "Tiene un desequilibrio fiscal enorme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42687525487016453, "is_candidate": true}, {"start": 32.703, "end": 40.145, "text": "Argentina, para ser sujeto de cr\u00e9dito, tendr\u00eda que tener un super\u00e1vit primario de tres puntos y medio del PBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32227901064708453, "is_candidate": true}, {"start": 40.145, "end": 43.085, "text": "Hoy el resultado estructural es un punto y medio negativo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.329925628092822, "is_candidate": true}, {"start": 43.085, "end": 50.207, "text": "Es decir, vos necesit\u00e1s un ajuste de cinco puntos para ser sujeto de cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29627456587886547, "is_candidate": true}, {"start": 50.207, "end": 51.847, "text": "Estamos muy lejos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5111978549504126, "is_candidate": false}, {"start": 51.847, "end": 56.788, "text": "\u00bfNing\u00fan candidato habl\u00f3 de mejorar la cuesti\u00f3n fiscal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36289965597713114, "is_candidate": true}, {"start": 56.788, "end": 57.128, "text": "Olv\u00eddate.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8658935064149568, "is_candidate": false}, {"start": 58.37, "end": 67.081, "text": " Y, digamos, el candidato que m\u00e1s votos sac\u00f3 ahora, por decirlo de alguna manera, habla de incrementar el d\u00e9ficit fiscal en tres puntos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2949701654443664, "is_candidate": true}, {"start": 67.081, "end": 73.068, "text": "Con lo cual, esa situaci\u00f3n es, b\u00e1sicamente, como llamar a Ner\u00f3n para apagar un incendio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28324739429360013, "is_candidate": true}, {"start": 73.068, "end": 74.891, "text": "Es tirarle nafta al fuego.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.498489526032196, "is_candidate": true}, {"start": 74.891, "end": 75.091, "text": "Punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8693610603009128, "is_candidate": false}, {"start": 76.161, "end": 80.562, "text": " Con lo cual, lo que vos te ves ah\u00ed es una situaci\u00f3n de potencial default.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34185818989086925, "is_candidate": true}, {"start": 80.562, "end": 82.223, "text": "Eso te lo muestran los bonos de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3678299175825528, "is_candidate": true}, {"start": 82.223, "end": 95.147, "text": "Si vos tom\u00e1s el Bonar 2020, que es el que vence en octubre del a\u00f1o que viene, ese ya muestra un riesgo pa\u00eds de 4.700 puntos b\u00e1sicos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24162632352401714, "is_candidate": true}, {"start": 95.147, "end": 98.288, "text": "O sea, te est\u00e1 cantando un default.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3545390575102527, "is_candidate": true}, {"start": 98.288, "end": 103.59, "text": "Adem\u00e1s, el default te lo reconfirma el candidato Alberto Fern\u00e1ndez cuando te dice", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3084215797009974, "is_candidate": true}, {"start": 105.892, "end": 107.993, "text": " repudiar los intereses de la LELIC.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3460038604225437, "is_candidate": true}, {"start": 107.993, "end": 109.614, "text": "O sea, eso es un default.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5819262386938715, "is_candidate": false}, {"start": 109.614, "end": 116.016, "text": "Te dice que se va a sentar a negociar duramente con el Fondo Monetario Internacional, que es un acreedor privilegiado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2798101735031021, "is_candidate": true}, {"start": 116.016, "end": 118.017, "text": "Por lo tanto, te est\u00e1 cantando el default.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4773288022359261, "is_candidate": true}, {"start": 118.017, "end": 120.238, "text": "O sea, ese es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4486499771310418, "is_candidate": true}, {"start": 120.238, "end": 127.241, "text": "El segundo punto, la econom\u00eda argentina tiene un desequilibrio monetario monstruoso, que hoy tiene el nombre de LELIC.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29328801646506664, "is_candidate": true}, {"start": 127.241, "end": 128.622, "text": "Antes se llam\u00f3 LEVAC.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5337747391309986, "is_candidate": false}, {"start": 128.622, "end": 131.943, "text": "Las LEVAC vinieron a corregir otro desequilibrio monstruoso, que era el d\u00f3lar futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38879315941659176, "is_candidate": true}, {"start": 133.533, "end": 142.157, "text": " Con lo cual, digamos, en una situaci\u00f3n en la cual se produce un p\u00e1nico monetario, vos pod\u00e9s ir a una hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2688586180704967, "is_candidate": true}, {"start": 142.157, "end": 152.641, "text": "Cuando Alberto Fern\u00e1ndez dice que no va a reconocer los intereses de las LELIC, esos instrumentos los tienen los bancos y con eso le tiene que pagar a los depositantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2908667726794595, "is_candidate": true}, {"start": 152.641, "end": 154.802, "text": "Con lo cual, los depositantes no van a poder cobrar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4056756390278703, "is_candidate": true}, {"start": 156.57, "end": 158.211, "text": " lo que tendr\u00edan que cobrar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5635838446799984, "is_candidate": false}, {"start": 158.211, "end": 179.302, "text": "Por lo tanto, si los depositantes van y corren contra los dep\u00f3sitos, o una de dos, o se vuelve en un nivel de emisi\u00f3n monetaria descontrolado, que te puede terminar casi duplicando la base monetaria, con lo cual lo que implica en t\u00e9rminos inflacionarios, o la otra es, te vas a un plan b\u00f3nex, porque no ten\u00e9s con qu\u00e9 responder a esos dep\u00f3sitos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26846381728824675, "is_candidate": true}, {"start": 179.302, "end": 180.182, "text": "Cont\u00e9me una cosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.769022565193421, "is_candidate": false}, {"start": 180.182, "end": 182.283, "text": "\u00bfEscuchaste hoy al presidente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7514599148513, "is_candidate": false}, {"start": 182.283, "end": 182.564, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1177919471521989, "is_candidate": false}, {"start": 182.564, "end": 184.284, "text": "A la tarde, en la conferencia de prensa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6665208375923465, "is_candidate": false}, {"start": 184.284, "end": 184.545, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.034100190087736, "is_candidate": false}, {"start": 184.545, "end": 185.105, "text": "\u00bfQu\u00e9 te pareci\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8657066313967302, "is_candidate": false}, {"start": 185.994, "end": 192.579, "text": " No, me parece lamentable, igual que la conferencia de prensa que dio a la noche.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4571594433549837, "is_candidate": true}, {"start": 192.579, "end": 197.682, "text": "\u00c9l no puede estar culpando al resto de los problemas que hoy tiene la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3989923960220405, "is_candidate": true}, {"start": 197.682, "end": 202.085, "text": "A ver, a la noche, por ejemplo, \u00bfcu\u00e1l fue el mensaje?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3847228127421505, "is_candidate": true}, {"start": 202.085, "end": 204.327, "text": "\u00bfEs que hizo todo bien?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4728111488365828, "is_candidate": true}, {"start": 205.669, "end": 206.869, "text": " y que la gente no lo entendi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49428098169683354, "is_candidate": true}, {"start": 206.869, "end": 211.071, "text": "La culpa es de que no lo entendieron y no lo votaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7817385737991072, "is_candidate": false}, {"start": 211.071, "end": 212.091, "text": "Y los mand\u00f3 a dormir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8413122687189509, "is_candidate": false}, {"start": 212.091, "end": 213.291, "text": "Claro, la culpa es de los otros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4703277564575562, "is_candidate": true}, {"start": 213.291, "end": 217.092, "text": "No, la verdad que la culpa no es de los otros, Eduardo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43083724917041266, "is_candidate": true}, {"start": 217.092, "end": 223.654, "text": "Y hoy la culpa de la suba del d\u00f3lar y los mercados es culpa del kirchnerismo y aquel que vot\u00f3 el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6736141995569667, "is_candidate": false}, {"start": 223.654, "end": 227.495, "text": "A ver, bueno, el kirchnerismo est\u00e1 vivo gracias a Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36006060286638464, "is_candidate": true}, {"start": 229.078, "end": 235.542, "text": " Es decir, el que vivi\u00f3 alimentando el monstruo de Cristina fue Dur\u00e1n Barba y Marcos Pe\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33595857102217286, "is_candidate": true}, {"start": 235.542, "end": 239.564, "text": "Y, b\u00e1sicamente, alimentaron a ese monstruo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42265679397492606, "is_candidate": true}, {"start": 239.564, "end": 240.505, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6026180863223822, "is_candidate": false}, {"start": 240.505, "end": 244.107, "text": "Porque, en realidad, hicieron un gobierno espantoso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33532937822875264, "is_candidate": true}, {"start": 244.107, "end": 245.928, "text": "Y el monstruo se los termin\u00f3 comiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7865862905300361, "is_candidate": false}, {"start": 245.928, "end": 246.508, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5820787158680134, "is_candidate": false}, {"start": 246.508, "end": 248.849, "text": "Entonces, \u00bfd\u00f3nde arranc\u00f3 todo el problema?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4385660244152437, "is_candidate": true}, {"start": 248.849, "end": 252.832, "text": "Arranc\u00f3 el propio 11 de diciembre, si vos quer\u00e9s, del 2015, cuando...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37318506763560544, "is_candidate": true}, {"start": 256.895, "end": 268.704, "text": " Marcos Pe\u00f1a dinamit\u00f3 el Ministerio de Econom\u00eda y puso en hacienda el chante de Prat-Gay, que como todo keynesiano, \u00bfs\u00ed?, le vendi\u00f3 la idea del gradualismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2885987012099238, "is_candidate": true}, {"start": 268.704, "end": 277.11, "text": "Por lo tanto, el gobierno no hizo el ajuste que ten\u00eda que hacer, se endeud\u00f3 hasta la maceta, y en realidad, \u00bfesta fiesta se iba a terminar cu\u00e1ndo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29133803772635947, "is_candidate": true}, {"start": 277.11, "end": 279.972, "text": "Cuando se cortara el financiamiento externo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3393364073788563, "is_candidate": true}, {"start": 279.972, "end": 281.714, "text": "Y en rigor, se cort\u00f3 antes,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44616320579064406, "is_candidate": true}, {"start": 282.795, "end": 288.477, "text": " por lo que fue el episodio el 28 de diciembre cuando Marcos Pe\u00f1a avanza sobre la independencia del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3102726408787778, "is_candidate": true}, {"start": 288.477, "end": 290.497, "text": "2017, 28 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7415549661877266, "is_candidate": false}, {"start": 290.497, "end": 291.317, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5672211590759871, "is_candidate": false}, {"start": 291.317, "end": 298.059, "text": "S\u00ed, pero esto es muy bueno notarlo porque, f\u00edjate esto, en ese momento quer\u00edan bajar la tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3010996223406289, "is_candidate": true}, {"start": 298.059, "end": 299.88, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que termin\u00f3 pasando?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38128836096113816, "is_candidate": true}, {"start": 299.88, "end": 303.941, "text": "La actividad econ\u00f3mica que ven\u00eda expandi\u00e9ndose el 4,5 termin\u00f3 2,5 abajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3455369221060177, "is_candidate": true}, {"start": 303.941, "end": 304.961, "text": "O sea, un virulo de 7 puntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4508512559262948, "is_candidate": true}, {"start": 306.403, "end": 317.009, "text": " Te cay\u00f3 entonces el PBI, te cay\u00f3 el empleo, te aument\u00f3 el desempleo, te baj\u00f3 el salario real, te aumentaron los pobres, te aumentaron los indigentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3031365959443697, "is_candidate": true}, {"start": 317.009, "end": 320.891, "text": "La inflaci\u00f3n minorista que ven\u00eda el 18, te relev\u00f3 al 48.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42398342259258504, "is_candidate": true}, {"start": 320.891, "end": 324.313, "text": "Eso es historia pasada, por eso llegamos a esta situaci\u00f3n, por eso la gente lo vot\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6681676797616847, "is_candidate": false}, {"start": 325.327, "end": 328.029, "text": " Alberto y no lo vot\u00f3 a Macri, lo sac\u00f3 a Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7386678595421521, "is_candidate": false}, {"start": 328.029, "end": 330.07, "text": "Ya le dijo Macri, correte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8254179537292663, "is_candidate": false}, {"start": 330.07, "end": 332.691, "text": "Y eso es la sensaci\u00f3n que uno tiene a partir de los resultados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3265749147046523, "is_candidate": true}, {"start": 332.691, "end": 342.256, "text": "Yo no soy un especialista en temas pol\u00edticos, pero claramente la gente le baj\u00f3 el martillo a Macri y eso es todo el da\u00f1o que se produjo durante el 2018.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30442172210430773, "is_candidate": true}, {"start": 342.256, "end": 351.121, "text": "Es m\u00e1s, yo te digo algo... \u00bfY c\u00f3mo deber\u00eda ser esta transici\u00f3n de estos 70 y pico de d\u00edas hasta la elecci\u00f3n del 27 de octubre?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5604887650197471, "is_candidate": false}, {"start": 351.121, "end": 352.222, "text": "Bueno, ac\u00e1 hay...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5648240439244713, "is_candidate": false}, {"start": 353.15, "end": 362.399, "text": " Desde mi punto de vista, nadie tiene los incentivos correctos como para que esto no termine con un default y una hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2399825722118799, "is_candidate": true}, {"start": 362.399, "end": 363.56, "text": "\u00bfHablas de hiper?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6204203363877496, "is_candidate": false}, {"start": 363.56, "end": 364.821, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9076695683521084, "is_candidate": false}, {"start": 364.821, "end": 366.242, "text": "A ver, o\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5830307903664727, "is_candidate": false}, {"start": 366.242, "end": 367.484, "text": "T\u00edo, el d\u00f3lar te lleg\u00f3 a tocar 65.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4608893827244621, "is_candidate": true}, {"start": 367.484, "end": 368.084, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5263723059052294, "is_candidate": false}, {"start": 368.084, "end": 375.772, "text": "O sea, y te lo baj\u00f3 con ventas del Central, del Naci\u00f3n y del Provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2538726253893563, "is_candidate": true}, {"start": 375.772, "end": 376.913, "text": "O sea, le tiraron de todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4287594810088474, "is_candidate": true}, {"start": 377.687, "end": 380.15, "text": " O sea, \u00bfcu\u00e1nto tiempo m\u00e1s vas a poder aguantar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28048414208957484, "is_candidate": true}, {"start": 380.15, "end": 381.091, "text": "Y subieron la tasa al 74%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4228734780147514, "is_candidate": true}, {"start": 381.091, "end": 381.712, "text": "Vamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.448722660292291, "is_candidate": true}, {"start": 381.712, "end": 386.237, "text": "Y a su vez, devaluaste tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3454502928091975, "is_candidate": true}, {"start": 386.237, "end": 389.1, "text": "Con lo cual, o sea, le tiraste con todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4852380675301394, "is_candidate": true}, {"start": 389.1, "end": 391.043, "text": "Pero para Macri la culpa es de los que votaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7998894615251498, "is_candidate": false}, {"start": 391.567, "end": 415.846, "text": " no bueno el gobierno bueno eso es propio de que \u00e9l es un socialista que la culpa de los dem\u00e1s cuando vos sos liberal digamos enfrentarse el veredicto del mercado la democracia es un mercado te votaron en contra dios ser\u00e1 porque hiciste mal las cosas cuando vos ten\u00e9s un producto sal\u00eds a la calle con un producto el producto de mala calidad y no te lo compra vas a la quiebra no es culpa que la gente no te lo compre es culpa tuya que no fuiste bueno entonces el gobierno dio fall\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23572916156323254, "is_candidate": true}, {"start": 420.17, "end": 422.61, "text": " Fall\u00f3 en los resultados econ\u00f3micos, esencialmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48595434475368404, "is_candidate": true}, {"start": 422.61, "end": 425.511, "text": "El gobierno ignor\u00f3 sistem\u00e1ticamente la macroeconom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37865567588566307, "is_candidate": true}, {"start": 425.511, "end": 432.392, "text": "Es decir, vivi\u00f3 de espaldas la macroeconom\u00eda, cre\u00eda que esto solo se ganaba haciendo, digamos, pavadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24498609910191216, "is_candidate": true}, {"start": 432.392, "end": 435.793, "text": "O sea, el se\u00f1or Dur\u00e1n Barba es de origen marxista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3758822026749522, "is_candidate": true}, {"start": 435.793, "end": 439.514, "text": "Es decir, no pod\u00eda pretender algo mejor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4112679996698929, "is_candidate": true}, {"start": 439.514, "end": 445.195, "text": "Entonces, desde mi punto de vista, est\u00e1 andado... \u00bfA qu\u00e9 se parece la econom\u00eda argentina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38811732425691425, "is_candidate": true}, {"start": 446.468, "end": 448.989, "text": " Abril-mayo de 1989.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5271221112360496, "is_candidate": false}, {"start": 448.989, "end": 450.27, "text": "Abril-mayo del 89.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8529854343635285, "is_candidate": false}, {"start": 450.27, "end": 453.972, "text": "Alfons\u00edn Menem gan\u00f3 la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6430356253289599, "is_candidate": false}, {"start": 453.972, "end": 456.453, "text": "Claro, pero Menem hab\u00eda ganado la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46750750307778866, "is_candidate": true}, {"start": 456.453, "end": 460.115, "text": "Entonces, pod\u00eda anticipar... Esta situaci\u00f3n es que nadie gan\u00f3 una elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4684960868911868, "is_candidate": true}, {"start": 460.115, "end": 461.936, "text": "Bien, por eso esto es mucho peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47699862419402916, "is_candidate": true}, {"start": 461.936, "end": 462.577, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6933358369185569, "is_candidate": false}, {"start": 462.577, "end": 466.018, "text": "Primero, porque vas a tener una tortura de 77 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30350431015103174, "is_candidate": true}, {"start": 466.018, "end": 466.639, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6457693066630934, "is_candidate": false}, {"start": 466.639, "end": 466.979, "text": "Y despu\u00e9s, 120.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9211110853719011, "is_candidate": false}, {"start": 466.979, "end": 470.04, "text": "Ok, por eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5631720974488656, "is_candidate": false}, {"start": 470.04, "end": 471.841, "text": "Pero vamos por parte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4191900952409351, "is_candidate": true}, {"start": 471.841, "end": 473.402, "text": "O sea, \u00bfcu\u00e1l es el problema hoy?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48268019983747956, "is_candidate": true}, {"start": 473.402, "end": 474.503, "text": "El problema es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6391241348886585, "is_candidate": false}, {"start": 475.612, "end": 479.993, "text": " \u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer Macri para evitar un desastre?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31338213058955455, "is_candidate": true}, {"start": 479.993, "end": 490.215, "text": "Deber\u00eda inmolarse y armar un programa econ\u00f3mico consistente, cargarse todos los costos y dejarle la hoja de ruta limpia al que viene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29240404850942736, "is_candidate": true}, {"start": 490.215, "end": 492.216, "text": "Macri no va a hacer eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5019135368402408, "is_candidate": false}, {"start": 492.216, "end": 494.876, "text": "Es un pol\u00edtico miserable como todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37500702705351585, "is_candidate": true}, {"start": 494.876, "end": 498.817, "text": "Entonces, \u00bfno le puede pedir a Alberto Fern\u00e1ndez que no sea miserable?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47106672307842323, "is_candidate": true}, {"start": 501.349, "end": 503.03, "text": " \u00bfC\u00f3mo podr\u00edas parar esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45336493947471046, "is_candidate": true}, {"start": 503.03, "end": 512.317, "text": "Lo primero que hay que tener en cuenta es que el mercado somos todos nosotros, decidiendo comprar, vender y protegernos de la estafa que es la pol\u00edtica econ\u00f3mica argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2012067429932337, "is_candidate": true}, {"start": 512.317, "end": 523.686, "text": "Entonces, en ese contexto, lo que vos necesitas es que Alberto Fern\u00e1ndez, que es el presidente virtual, si vos quer\u00e9s... Porque, de vuelta, solamente es candidato en este momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19491253028063027, "is_candidate": true}, {"start": 523.686, "end": 524.606, "text": "Solamente candidato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7967047527797577, "is_candidate": false}, {"start": 524.606, "end": 526.808, "text": "Bien, esa es la parte m\u00e1s complicada de todo esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33515456436268, "is_candidate": true}, {"start": 527.563, "end": 536.469, "text": " \u00e9l deber\u00eda dar se\u00f1ales muy contundentes sobre cu\u00e1l ser\u00e1 su equipo econ\u00f3mico y decir, no, yo voy a tener un gobierno promercador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2762246784858139, "is_candidate": true}, {"start": 536.469, "end": 538.55, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema de eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43293352142461805, "is_candidate": true}, {"start": 538.55, "end": 545.195, "text": "El problema con eso es que se va de patada con su base pol\u00edtica, con su sustento pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27640070566252717, "is_candidate": true}, {"start": 545.195, "end": 551.919, "text": "Es decir, los que lo votaron son personas que piden nafta al fuego para pagar un incendio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3292939669125322, "is_candidate": true}, {"start": 551.919, "end": 552.26, "text": "Con lo cual,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8207787966749122, "is_candidate": false}, {"start": 553.492, "end": 557.033, "text": " Si hace esto, en realidad va contra su carrera presidencial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3847820062193764, "is_candidate": true}, {"start": 557.033, "end": 560.955, "text": "Voy a decir que si hace esto, podr\u00eda perder votos en octubre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.629562837786652, "is_candidate": false}, {"start": 560.955, "end": 561.855, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5562544568818664, "is_candidate": false}, {"start": 561.855, "end": 563.576, "text": "Eso es por los puntos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6755466305423315, "is_candidate": false}, {"start": 563.576, "end": 565.196, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6883974958432991, "is_candidate": false}, {"start": 565.196, "end": 566.557, "text": "Y \u00e9l todav\u00eda no gan\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.569665318386676, "is_candidate": false}, {"start": 566.557, "end": 567.597, "text": "\u00c9l gan\u00f3 las pasos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6368622694183769, "is_candidate": false}, {"start": 567.597, "end": 570.498, "text": "O sea, fue una encuesta contundente, una escala uno a uno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5042851534156021, "is_candidate": false}, {"start": 570.498, "end": 572.039, "text": "Un partido amistoso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6332147870487244, "is_candidate": false}, {"start": 572.039, "end": 574.94, "text": "Pero el partido por los puntos es en octubre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6754448479444192, "is_candidate": false}, {"start": 574.94, "end": 580.782, "text": "S\u00ed, est\u00e1 bien, pero si en el partido por los puntos te pegaron un baile de 15 puntos, te ganaron 15 a cero, digo, te van a ganar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3368600554020833, "is_candidate": true}, {"start": 581.647, "end": 586.911, "text": " Alberto Fern\u00e1ndez lo llam\u00f3, es como una vuelta de clasificaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6119181360920942, "is_candidate": false}, {"start": 586.911, "end": 589.873, "text": "S\u00ed, bueno, pero eso te muestra que est\u00e1 con los pies sobre la tierra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3514104080322752, "is_candidate": true}, {"start": 589.873, "end": 591.635, "text": "Y \u00e9l sale en la pole position, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48278188269308486, "is_candidate": true}, {"start": 591.635, "end": 594.997, "text": "Exacto, s\u00ed, pero le sac\u00f3 15 puntos de diferencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3527598886947091, "is_candidate": true}, {"start": 594.997, "end": 600.041, "text": "Y vamos al otro punto, que es todav\u00eda mucho m\u00e1s complicado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31533170898485297, "is_candidate": true}, {"start": 600.041, "end": 601.162, "text": "\u00c9l tiene que construir poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5433321698580111, "is_candidate": false}, {"start": 603.69, "end": 607.112, "text": " porque siempre est\u00e1 la amenaza de que el poder lo tome Cristina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20787343780148215, "is_candidate": true}, {"start": 607.112, "end": 609.793, "text": "Entonces... Es que el poder lo tiene, el poder de los votos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5645819246560806, "is_candidate": false}, {"start": 609.793, "end": 611.554, "text": "Agente Voto Alberto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7664738367434256, "is_candidate": false}, {"start": 611.554, "end": 614.215, "text": "Bueno, por eso, t\u00edo... \u00bfQu\u00e9 s\u00e9 yo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4907958205451125, "is_candidate": true}, {"start": 614.215, "end": 615.556, "text": "Bien, entonces, \u00bfcu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4874673829765169, "is_candidate": true}, {"start": 615.556, "end": 617.057, "text": "A ver, el candidato a presidente es Alberto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6922321043218533, "is_candidate": false}, {"start": 617.057, "end": 617.497, "text": "S\u00ed, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7676749223770165, "is_candidate": false}, {"start": 617.497, "end": 625.261, "text": "Ya sabemos que detr\u00e1s est\u00e1 Cristina, que los votos son de Cristina, pero... Bueno, a ver, yo lo que digo es lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6388285605127121, "is_candidate": false}, {"start": 625.261, "end": 631.524, "text": "Si vos ten\u00e9s que ponerte los zapatos de Alberto Fern\u00e1ndez, es mucho mejor que la crisis le estalle a Cri", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25823517615134906, "is_candidate": true}, {"start": 633.023, "end": 648.227, "text": " ya ni siquiera le ten\u00e9s que echar la culpa, porque la culpa cae solita, adem\u00e1s que el gobierno hizo todo mal como para que esto cede, pero adem\u00e1s te deja la econom\u00eda en las ruinas y con el mero rebote construye un capital pol\u00edtico enorme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21729534775543202, "is_candidate": true}, {"start": 648.227, "end": 651.928, "text": "El incentivo de Alberto hoy es que todo se prenda fuego.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38016769140826134, "is_candidate": true}, {"start": 651.928, "end": 658.55, "text": "Vos lo vas a ver, Alberto, sentadito as\u00ed, mirando desde el umbral de la casa, as\u00ed, c\u00f3mo pasa el cad\u00e1ver", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6467241390188656, "is_candidate": false}, {"start": 659.775, "end": 661.056, "text": " a su oponente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8397239008495383, "is_candidate": false}, {"start": 661.056, "end": 667.181, "text": "Claro, pero a ver, si Macri no se inmola siendo el responsable de esto, \u00bfpor qu\u00e9 se va a inmolar \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2587131592667796, "is_candidate": true}, {"start": 667.181, "end": 668.643, "text": "La pregunta es esa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41389992811772636, "is_candidate": true}, {"start": 668.643, "end": 679.151, "text": "No lo va a hacer, o sea, cualquier soluci\u00f3n que evite la hiper y el default no es compatible con sus objetivos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35897089343301336, "is_candidate": true}, {"start": 680.156, "end": 691.679, "text": " Es decir, nadie va a hacer las cosas necesarias como para evitar un da\u00f1o mayor al pueblo porque, en realidad, lo \u00fanico que le importa a los pol\u00edticos, no importa cu\u00e1l sea, es llegar al poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3084789298072308, "is_candidate": true}, {"start": 691.679, "end": 692.879, "text": "Salvarse ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7533571952569342, "is_candidate": false}, {"start": 692.879, "end": 693.819, "text": "Obviamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5940331546347573, "is_candidate": false}, {"start": 693.819, "end": 694.74, "text": "S\u00ed, Willy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.020415395708038, "is_candidate": false}, {"start": 694.74, "end": 695.72, "text": "Javier, una consulta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.953843848052068, "is_candidate": false}, {"start": 695.72, "end": 700.121, "text": "En el medio de este caos pol\u00edtico y financiero que tuvimos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9609182535622193, "is_candidate": false}, {"start": 702.405, "end": 719.97, "text": " Apareci\u00f3 un tuit de Lilita Carri\u00f3, a ver, no s\u00e9 si el se\u00f1or director lo tiene ah\u00ed para mostrar, que se\u00f1ala y propone que es importante que el gobierno suba al m\u00ednimo no imponible el impuesto a las ganancias y otorgue una moratoria para las pymes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9550163130052489, "is_candidate": false}, {"start": 719.97, "end": 722.33, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo ves?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9837204864786742, "is_candidate": false}, {"start": 722.33, "end": 725.271, "text": "A ver, yo voy a hacer mi opini\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4600045660279286, "is_candidate": true}, {"start": 726.783, "end": 747.2, "text": " si el gobierno pretende ganarle al kirchnerismo haciendo populismo cosa que intent\u00f3 durante este a\u00f1o va a perder porque populismo lo hacen mejor ellos es decir digamos o sea no te puede meter en el barro del populismo porque te va a ganar el kirchnerismo cuando hacen kirchnerismo de buenos modales no le creen exactamente pero adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2332784284696423, "is_candidate": true}, {"start": 748.355, "end": 751.097, "text": " Aunque lo hicieran bien, no se lo compran tampoco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44608316908118784, "is_candidate": true}, {"start": 751.097, "end": 756.422, "text": "O sea, porque vale m\u00e1s la d\u00e1diva de Cristina que la d\u00e1diva de Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33783020121767027, "is_candidate": true}, {"start": 756.422, "end": 759.644, "text": "O sea, aun cuando fueran iguales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5075469326841738, "is_candidate": false}, {"start": 759.644, "end": 760.425, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49383124546789314, "is_candidate": true}, {"start": 760.425, "end": 762.046, "text": "Segundo punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5447777023961975, "is_candidate": false}, {"start": 762.046, "end": 767.29, "text": "Si el gobierno contin\u00faa con la l\u00ednea actual, se pega la pi\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3183601075954159, "is_candidate": true}, {"start": 767.29, "end": 769.051, "text": "La pi\u00f1a, de hecho, est\u00e1 estallando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47173918587109587, "is_candidate": true}, {"start": 769.051, "end": 772.494, "text": "Es decir, a ver, la pi\u00f1a iba... A ver, \u00bfqu\u00e9 es lo que cambia hoy?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4365410655850701, "is_candidate": true}, {"start": 772.494, "end": 773.615, "text": "Cambia la velocidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4798642765511457, "is_candidate": true}, {"start": 774.607, "end": 782.511, "text": " Es decir, el default iba a venir inexorablemente, porque no le dan los n\u00fameros, con lo cual, defaulteaba Macri o defaulteaba Alberto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30381536786507624, "is_candidate": true}, {"start": 782.511, "end": 788.634, "text": "La h\u00edper va a venir igual, porque la bomba de las Lel\u00ed, que est\u00e1 ah\u00ed, lo que cambia es la velocidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3431000218043603, "is_candidate": true}, {"start": 788.634, "end": 789.015, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7742800812948537, "is_candidate": false}, {"start": 789.015, "end": 796.358, "text": "Porque hab\u00eda una esperanza de que el gobierno quiz\u00e1s hac\u00eda... Pero, de vuelta, \u00bfqui\u00e9n era el que te anunciaba eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2360234353939059, "is_candidate": true}, {"start": 796.358, "end": 797.079, "text": "Marcos Pe\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.664318208645085, "is_candidate": false}, {"start": 797.878, "end": 801.784, "text": " Es decir, alguien que antes de bajar el gasto p\u00fablico prefiere cortarse el brazo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37603748126233916, "is_candidate": true}, {"start": 801.784, "end": 810.397, "text": "Entonces, lo \u00fanico que puede salvar al gobierno es hacer un giro radicalmente opuesto a lo que estuvo haciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39636359934473864, "is_candidate": true}, {"start": 810.397, "end": 812.881, "text": "Es decir, por una soluci\u00f3n dura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4571588579503726, "is_candidate": true}, {"start": 814.195, "end": 814.615, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9334817095568269, "is_candidate": false}, {"start": 814.615, "end": 815.956, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6356009694613662, "is_candidate": false}, {"start": 815.956, "end": 819.359, "text": "Que el votante argentino prefiere al populista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5190811671677833, "is_candidate": false}, {"start": 819.359, "end": 824.142, "text": "Entonces, digo, est\u00e1s en una encerrona y no va a terminar bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3916110904015736, "is_candidate": true}, {"start": 824.142, "end": 831.348, "text": "No va a terminar bien porque el \u00fanico que tiene la capacidad de torcer esta historia es Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3014294040625006, "is_candidate": true}, {"start": 831.348, "end": 832.929, "text": "El que tiene los votos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7760670273350929, "is_candidate": false}, {"start": 832.929, "end": 838.293, "text": "Claro, porque, record\u00e1 esto, siempre tomamos decisiones mirando hacia adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3059206424619483, "is_candidate": true}, {"start": 838.293, "end": 843.697, "text": "O sea, \u00bfvos dec\u00eds que Macri tiene el gobierno y el poder de los votos hoy lo tiene Alberto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7730114194033129, "is_candidate": false}, {"start": 844.172, "end": 847.373, "text": " S\u00ed, pero Alberto no tiene capacidad de maniobra hoy porque no es gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29455268533777257, "is_candidate": true}, {"start": 847.373, "end": 847.993, "text": "No es gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8630637757607408, "is_candidate": false}, {"start": 847.993, "end": 850.273, "text": "Y ni siquiera es presidente electo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46039008814992055, "is_candidate": true}, {"start": 850.273, "end": 851.193, "text": "Es candidato, es candidato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8112073404753378, "is_candidate": false}, {"start": 851.193, "end": 853.434, "text": "O sea, ni siquiera pod\u00e9s entregar antes el poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48972521994459917, "is_candidate": true}, {"start": 853.434, "end": 858.035, "text": "Pero tiene el 47% de los votos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.750487224438444, "is_candidate": false}, {"start": 858.035, "end": 863.016, "text": "En octubre, este mismo 47% autom\u00e1ticamente, sin el voto, cuando se compute o no se compute.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6884012937594437, "is_candidate": false}, {"start": 863.016, "end": 863.676, "text": "Limpia los blancos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6920980368472963, "is_candidate": false}, {"start": 863.676, "end": 864.616, "text": "\u00bfLimpia los blancos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.893842188066973, "is_candidate": false}, {"start": 864.616, "end": 865.436, "text": "\u00bfEs m\u00e1s del 50%?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7652363883090457, "is_candidate": false}, {"start": 865.436, "end": 866.997, "text": "Ya lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8194134576282354, "is_candidate": false}, {"start": 866.997, "end": 868.817, "text": "Gana en primera, caminando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7235927628998418, "is_candidate": false}, {"start": 868.817, "end": 872.838, "text": "Est\u00e1 bien, pero, de vuelta, pero este es un juego entre miserables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35808676886670265, "is_candidate": true}, {"start": 874.361, "end": 882.646, "text": " El gobierno no va a poner las cuentas en orden porque no quiere pagar el ajuste cuando el gobierno ya est\u00e1 terminado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3302367732561162, "is_candidate": true}, {"start": 882.646, "end": 887.469, "text": "Y Alberto, \u00bfno tiene obligaci\u00f3n de hacerlo si es un candidato?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36008801177185135, "is_candidate": true}, {"start": 887.469, "end": 892.872, "text": "\u00bfPor qu\u00e9, digamos, se va a definir cosas que le pueden contaminar su proceso electoral?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4082520825969427, "is_candidate": true}, {"start": 892.872, "end": 896.194, "text": "O sea, lo que requiere la econom\u00eda se va de patadas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4177655318324388, "is_candidate": true}, {"start": 897.639, "end": 907.737, "text": " con los incentivos de los candidatos a la luz de las preferencias manifestadas por los argentinos que parecemos ser los campeones del s\u00edndrome de Estocolmo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35840757628926534, "is_candidate": true}, {"start": 909.215, "end": 912.436, "text": " Es decir, Argentina... Nos enamoramos de los secuestradores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6082247615926104, "is_candidate": false}, {"start": 912.436, "end": 913.096, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6747307647158114, "is_candidate": false}, {"start": 913.096, "end": 921.638, "text": "Argentina hace 90 a\u00f1os, que viene en decadencia, no arranc\u00f3 en 1946, arranc\u00f3 en 1928.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31594339364250745, "is_candidate": true}, {"start": 921.638, "end": 938.802, "text": "Argentina se viene destruyendo como pa\u00eds por haber abrazado el socialismo, cada vez en mayores medidas, que se manifiesta, por ejemplo, en el aumento del tama\u00f1o del Estado, en el aumento de regulaciones, en el aumento de las p\u00e9rdidas de libertades individuales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3133463851524704, "is_candidate": true}, {"start": 939.773, "end": 943.514, "text": " que conlleva a un pa\u00eds decadente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5895733922412199, "is_candidate": false}, {"start": 943.514, "end": 947.235, "text": "Y, sin embargo, nosotros estamos enamorados de esa decadencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4823142595662955, "is_candidate": true}, {"start": 947.235, "end": 948.195, "text": "Bueno, listo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6498738183523891, "is_candidate": false}, {"start": 948.195, "end": 950.256, "text": "O sea, Argentina tiene un problema cultural.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44754895112407655, "is_candidate": true}, {"start": 950.256, "end": 956.637, "text": "Y en tanto, y en cuanto no corrija la cuesti\u00f3n cultural, seguiremos siendo cada vez m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36917075046887426, "is_candidate": true}, {"start": 956.637, "end": 960.398, "text": "Porque nunca el socialismo funcion\u00f3 bien en ning\u00fan lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.394989713195233, "is_candidate": true}, {"start": 960.398, "end": 963.919, "text": "En todos los lugares donde se aplic\u00f3, gener\u00f3 miseria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4122351581238376, "is_candidate": true}, {"start": 963.919, "end": 965.32, "text": "Querido, gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7483066758230055, "is_candidate": false}, {"start": 965.32, "end": 966.04, "text": "Placer enorme.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4504709633382874, "is_candidate": true}, {"start": 966.04, "end": 966.52, "text": "Chao, querido m\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.892336720716593, "is_candidate": false}], "Index": 281, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "lxWWyGkqMHw", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=lxWWyGkqMHw", "title": "\"Es una tortura lo que se viene en estos 77 d\u00edas\" Javier Milei con Eduardo Feinmann- 12/08/19", "duration": 967.0, "view_count": 863959.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}