{"segments": [{"start": 5.275, "end": 7.504, "text": " El se\u00f1or Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0062722676797324, "is_candidate": false}, {"start": 12.836, "end": 13.757, "text": " Una cat\u00e1strofe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0183455785753457, "is_candidate": false}, {"start": 13.757, "end": 15.697, "text": "Venezuela es hoy una cat\u00e1strofe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.039226547391213, "is_candidate": false}, {"start": 15.697, "end": 25.241, "text": "Le\u00eda la encuesta de la ENCOVI, la Encuesta Nacional de las Condiciones de Vida, que lleva adelante la Universidad Cat\u00f3lica Andr\u00e9s Bello, y habla de un 96% de pobreza en Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9154853388737957, "is_candidate": false}, {"start": 25.241, "end": 27.462, "text": "S\u00ed, el sueldo m\u00ednimo es menor a un d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9406756898337313, "is_candidate": false}, {"start": 27.462, "end": 35.306, "text": "S\u00ed, ah\u00ed lo que vos ten\u00e9s es que en los \u00faltimos... Bueno, digo, la debacle arranca, digamos, con Ch\u00e1vez y la agenda del Foro de San Pablo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3342142798304969, "is_candidate": true}, {"start": 36.807, "end": 45.29, "text": " en el 98, que es el primer presidente que llega a la presidencia siendo el foro de San Pablo, que no fuera Fidel Castro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26890242010482557, "is_candidate": true}, {"start": 45.29, "end": 57.313, "text": "Y vos lo que ten\u00e9s es que de tener un mill\u00f3n de d\u00f3lares per c\u00e1pita debajo del suelo, vos te encontr\u00e1s que en el \u00faltimo tiempo, en los \u00faltimos seis a\u00f1os, por ejemplo, el PBI cay\u00f3 70 por ciento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28814253365186493, "is_candidate": true}, {"start": 57.313, "end": 61.255, "text": "La inflaci\u00f3n oscila entre 4000 y 5000 por ciento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3517075985101129, "is_candidate": true}, {"start": 61.255, "end": 65.196, "text": "Es m\u00e1s, cada venezolano gana 72 centavos de d\u00f3lar por d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.322016961763283, "is_candidate": true}, {"start": 66.127, "end": 69.532, "text": " Es decir, que est\u00e1 digamos en lo que se llama casi la pobreza extrema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30199955093827924, "is_candidate": true}, {"start": 69.532, "end": 75.96, "text": "Y de hecho, el 96 por ciento son pobres y 80 son el 80 por ciento son pobres extremos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36523794655342723, "is_candidate": true}, {"start": 75.96, "end": 84.311, "text": "Y bueno, y esa es una cat\u00e1strofe que pareciera que ac\u00e1 nosotros la queremos copiar, pero de con mucha con mucha intensidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2770234372361149, "is_candidate": true}, {"start": 84.451, "end": 96.381, "text": " Yo igual te dir\u00eda que hay una cuesti\u00f3n en el contexto argentino que me parece distinto al contexto de la Venezuela que yo conoc\u00ed en ese momento, y que tiene que ver con la noci\u00f3n de lo p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9211827259148019, "is_candidate": false}, {"start": 96.381, "end": 100.925, "text": "El argentino tiene un apego a la idea de lo p\u00fablico, la educaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8549325965412305, "is_candidate": false}, {"start": 100.925, "end": 105.79, "text": "Yo lo que ve\u00eda es que, bueno, la educaci\u00f3n p\u00fablica quiz\u00e1s no funcionaba tan bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9024249687505443, "is_candidate": false}, {"start": 105.79, "end": 108.792, "text": "Lo hablaba con un analista, Willy Mackay, que vive ahora en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.877639520490899, "is_candidate": false}, {"start": 108.792, "end": 109.413, "text": "Aqu\u00ed tampoco funciona bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7627553281148209, "is_candidate": false}, {"start": 109.493, "end": 118.057, "text": " Siempre que uno se las pruebas pisa en Am\u00e9rica Latina y adem\u00e1s la educaci\u00f3n en Argentina es parte del lavaje de cerebro y de las cuentas pendientes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3166020799187206, "is_candidate": true}, {"start": 118.057, "end": 127.841, "text": "Y que nos hunde, porque desde la reforma del 16 hasta el 17 hasta ahora, nos han metido tanto socialismo en la cabeza que lo \u00fanico que hace es que estemos cada vez peor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26758534572145587, "is_candidate": true}, {"start": 127.841, "end": 129.982, "text": "Tenemos todos los elementos para que pase.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41639171149518406, "is_candidate": true}, {"start": 129.982, "end": 132.283, "text": "Porque en Venezuela, Andr\u00e9s\u00eda, no vamos a ser Cuba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47132052873341945, "is_candidate": true}, {"start": 132.783, "end": 134.524, "text": " Ac\u00e1 dicen, no vamos a hacer Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5369919934772467, "is_candidate": false}, {"start": 134.524, "end": 135.224, "text": "Es la misma historia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5862566188603515, "is_candidate": false}, {"start": 135.224, "end": 137.345, "text": "En Chile dicen, no vamos a hacer Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4893888515739988, "is_candidate": true}, {"start": 137.345, "end": 149.731, "text": "Pero la realidad, hay un libro maravilloso, fue publicado hace seis meses, se llama La supresi\u00f3n del derecho de propiedad como delito de lesa humanidad, del doctor Ricardo Manuel Rojas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3009045619267239, "is_candidate": true}, {"start": 150.511, "end": 163.962, "text": " y una abogada venezolana que se llama Andrea Rond\u00f3n Garc\u00eda, y justamente explica c\u00f3mo la supresi\u00f3n sistem\u00e1tica del derecho de propiedad lleva a estas aberraciones, que es el caso Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.278246036389883, "is_candidate": true}, {"start": 163.962, "end": 165.243, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5834953478849256, "is_candidate": false}, {"start": 165.243, "end": 167.805, "text": "Porque adem\u00e1s constituye un delito de lesa humanidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42179778504185117, "is_candidate": true}, {"start": 168.943, "end": 176.246, "text": " Cuando vos tom\u00e1s el Estatuto de Roma de 1998, art\u00edculo 7, inciso K, lo que te explica es lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3513575976995865, "is_candidate": true}, {"start": 176.246, "end": 183.548, "text": "Cuando vos ten\u00e9s un ataque sistem\u00e1tico sobre el derecho de propiedad privada... Eso del inciso K es a prop\u00f3sito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3707671566970734, "is_candidate": true}, {"start": 183.548, "end": 184.869, "text": "S\u00ed, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7598024478697234, "is_candidate": false}, {"start": 184.869, "end": 186.289, "text": "De hecho, el libro...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6835342280539829, "is_candidate": false}, {"start": 189.33, "end": 191.493, "text": " La humorada est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6612162965338857, "is_candidate": false}, {"start": 191.493, "end": 196.819, "text": "No, no, porque es una cita exacta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4111967017189192, "is_candidate": true}, {"start": 196.819, "end": 198.02, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que sucede?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7176138188216307, "is_candidate": false}, {"start": 198.02, "end": 204.167, "text": "Cuando vos ten\u00e9s un ataque sistem\u00e1tico sobre la propiedad privada, vos te encontr\u00e1s frente a dos situaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2940091271133385, "is_candidate": true}, {"start": 204.167, "end": 207.791, "text": "Una es que terminen quit\u00e1ndote tu medio de sustentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39384630956250866, "is_candidate": true}, {"start": 208.733, "end": 210.014, "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4360110618319909, "is_candidate": true}, {"start": 210.014, "end": 212.115, "text": "Una alternativa es que vos pelees contra el Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47313848213257237, "is_candidate": true}, {"start": 212.115, "end": 213.836, "text": "Como sos m\u00e1s chico, digamos, te va a matar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44370888570686173, "is_candidate": true}, {"start": 213.836, "end": 216.737, "text": "O sea, que es un asesinato por la vida indirecta te mata de hambre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36357338070658707, "is_candidate": true}, {"start": 216.737, "end": 218.818, "text": "Que es lo que est\u00e1 haciendo en Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5075869137090218, "is_candidate": false}, {"start": 218.818, "end": 222.199, "text": "O la otra alternativa es que te vuelvas un esclavo del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45088668211379646, "is_candidate": true}, {"start": 222.199, "end": 225.261, "text": "Es decir, en definitiva, te quitan la libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3627887334027273, "is_candidate": true}, {"start": 225.261, "end": 233.945, "text": "Y, de hecho, el propio modelo de cuarentena cavern\u00edcola impulsado por este gobierno liberticida tiene todos esos elementos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36086721980798264, "is_candidate": true}, {"start": 233.945, "end": 237.847, "text": "Porque, \u00bfqu\u00e9 es lo que hizo en el fondo el se\u00f1or Alberto Fern\u00e1ndez de Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3759914636355255, "is_candidate": true}, {"start": 238.454, "end": 247.996, "text": " Mira, b\u00e1sicamente, unilateralmente, le destroz\u00f3 los ingresos a las empresas y les oblig\u00f3 a seguir pagando los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3691413434108236, "is_candidate": true}, {"start": 247.996, "end": 248.316, "text": "\u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6889795756345924, "is_candidate": false}, {"start": 248.316, "end": 250.957, "text": "Para sostener a la casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3779638956767535, "is_candidate": true}, {"start": 250.957, "end": 255.217, "text": "Y adem\u00e1s le prohibi\u00f3 los despidos, le prohibi\u00f3, digamos, reducci\u00f3n de salarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3561671462223105, "is_candidate": true}, {"start": 255.217, "end": 256.118, "text": "\u00bfY qu\u00e9 hizo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7614736029754156, "is_candidate": false}, {"start": 256.118, "end": 258.118, "text": "Estrangul\u00f3 a las empresas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38516644338472317, "is_candidate": true}, {"start": 258.118, "end": 263.059, "text": "Por eso tienes que Argentina va a ser uno de los pa\u00edses, va a estar en el grupo de los tres pa\u00edses que m\u00e1s va a caer en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41548422654732853, "is_candidate": true}, {"start": 263.779, "end": 264.479, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8993158877922609, "is_candidate": false}, {"start": 264.479, "end": 265.919, "text": "Entonces, \u00bfy qu\u00e9 es lo que hace?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.547165884377136, "is_candidate": false}, {"start": 265.919, "end": 267.06, "text": "Debilita el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6383281556763152, "is_candidate": false}, {"start": 267.06, "end": 267.42, "text": "\u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6912028344351054, "is_candidate": false}, {"start": 267.42, "end": 269.84, "text": "Para que avance justamente el Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5404667692666747, "is_candidate": false}, {"start": 269.84, "end": 287.564, "text": "Entonces, lo que vos est\u00e1s viendo es que hay un ataque sobre el sector privado y la \u00fanica cuesti\u00f3n interesante, te dir\u00eda de las marchas que se dieron espont\u00e1neamente, es que a lo largo de las distintas marchas aparecieron los valores de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3192703833896331, "is_candidate": true}, {"start": 288.766, "end": 303.891, "text": " Pero vos f\u00edjate que todas las marchas fueron construyendo, a m\u00ed me interesa mucho ese tema, porque en todas las marchas se fue construyendo una idea casi como de un programa pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9769076380286884, "is_candidate": false}, {"start": 303.891, "end": 304.291, "text": "Vos ten\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0856855185059822, "is_candidate": false}, {"start": 304.291, "end": 306.271, "text": "S\u00ed, el de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7387686591570045, "is_candidate": false}, {"start": 306.271, "end": 308.632, "text": "Arrancaron con el tema de los presos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9892728214698792, "is_candidate": false}, {"start": 309.292, "end": 319.962, "text": " La idea de que, a ver, el hecho de largar 4.000 presos y dejar a la sociedad en una situaci\u00f3n de total indefensi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.902694882043981, "is_candidate": false}, {"start": 319.962, "end": 323.485, "text": "Despu\u00e9s sigui\u00f3 con Vicent\u00edn, que eso fue muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9674971515381198, "is_candidate": false}, {"start": 323.485, "end": 326.468, "text": "El derecho a propiedad, otra instituci\u00f3n del capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5417334416651398, "is_candidate": false}, {"start": 326.822, "end": 334.31, "text": " Bueno, ah\u00ed s\u00ed se manifestaba un miedo claro a la venezolanizaci\u00f3n, porque adem\u00e1s para m\u00ed s\u00ed hay un paralelismo en los relatos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.847660547584839, "is_candidate": false}, {"start": 334.31, "end": 342.718, "text": "El relato es la demonizaci\u00f3n de la riqueza y no solo eso, sino la idea de que aqu\u00ed hay suma cero, se\u00f1ores, la falacia la suma cero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.918402423038862, "is_candidate": false}, {"start": 343.759, "end": 349.406, "text": " La torta es siempre del mismo tama\u00f1o, y si Juanita se queda con un pedazo m\u00e1s grande, yo me quedo con un pedazo m\u00e1s chico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8792424705976534, "is_candidate": false}, {"start": 349.406, "end": 354.172, "text": "Y eso es una mentira, porque existe el concepto de generaci\u00f3n de ropa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9601810289935802, "is_candidate": false}, {"start": 354.172, "end": 356.996, "text": "D\u00e9jame un minutito, Javier, este tema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.013587251635792, "is_candidate": false}, {"start": 356.996, "end": 362.362, "text": "Es muy interesante el punto de... A ver...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4758694743891194, "is_candidate": true}, {"start": 363.362, "end": 367.645, "text": " No por nada, digamos, vos ten\u00e9s un tremendo \u00e9xodo de empresas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3092139632538691, "is_candidate": true}, {"start": 367.645, "end": 371.287, "text": "Es decir, el mapeo, con el caso de Venezuela, es impresionante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43105553230915405, "is_candidate": true}, {"start": 371.287, "end": 372.908, "text": "Por eso dicen, no hay plan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5530037558498968, "is_candidate": false}, {"start": 372.908, "end": 373.848, "text": "S\u00ed hay plan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6181162315277354, "is_candidate": false}, {"start": 373.848, "end": 375.149, "text": "El plan hay.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.464591182290626, "is_candidate": true}, {"start": 375.149, "end": 376.65, "text": "Es el plan del Foro de San Pablo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5125082973265153, "is_candidate": false}, {"start": 376.65, "end": 378.671, "text": "El Foro de San Pablo tiene tres etapas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3332789206776886, "is_candidate": true}, {"start": 378.671, "end": 382.173, "text": "Y, digamos, Carlino lo mencion\u00f3 perfecto, por ejemplo, lo que es la etapa uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4742711980672508, "is_candidate": true}, {"start": 382.173, "end": 385.355, "text": "La etapa uno es una etapa que tiene que ver, m\u00e1s que nada, con lo cultural.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4156900168931369, "is_candidate": true}, {"start": 386.215, "end": 392.978, "text": " que es echarle la culpa de todos los males al liberalismo o el neoliberalismo, que es una burra decir eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3040947158859666, "is_candidate": true}, {"start": 392.978, "end": 399.541, "text": "Y, por otra parte, en esa misma primera etapa, vos lo que ten\u00e9s es c\u00f3mo se hacen de recursos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35639578373452985, "is_candidate": true}, {"start": 399.541, "end": 409.646, "text": "La segunda etapa ya tiene otras cosas, como cambio clim\u00e1tico, agenda de g\u00e9nero, todo lo que es el marxismo cultural y el avance de las regulaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34205433831492316, "is_candidate": true}, {"start": 409.646, "end": 410.346, "text": "\u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6726183307628297, "is_candidate": false}, {"start": 410.346, "end": 411.627, "text": "Porque cuando a vos te regulan,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4950444117577898, "is_candidate": true}, {"start": 412.655, "end": 416.298, "text": " te tocan los ingresos en el fondo, digamos, tienes un avance sobre la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45850941358384145, "is_candidate": true}, {"start": 416.298, "end": 422.343, "text": "Y la tercera etapa, una vez que partiste las empresas, las expropias, que es el caso, digamos, de Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.306833033360815, "is_candidate": true}, {"start": 422.343, "end": 423.684, "text": "Entonces, \u00bfvos qu\u00e9 es lo que ves?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5539158083790514, "is_candidate": false}, {"start": 423.684, "end": 425.285, "text": "Ac\u00e1 hubo todo eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5380224288534492, "is_candidate": false}, {"start": 425.285, "end": 430.569, "text": "Hubo todo eso porque avanzaron sobre las empresas, digamos, avanzaron sobre las regulaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3543857753143834, "is_candidate": true}, {"start": 430.569, "end": 434.692, "text": "El ejemplo m\u00e1s claro es el de las telecomunicaciones, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3800887208153453, "is_candidate": true}, {"start": 434.692, "end": 435.653, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 quieren avanzar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41841161206834976, "is_candidate": true}, {"start": 436.333, "end": 445.757, "text": " para quebrarlas financieramente, o sea, te quiebran la ecuaci\u00f3n econ\u00f3mica del contrato, entonces vos desinvert\u00eds... \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda el contradiscurso del gobierno a lo que vos est\u00e1s diciendo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5117476654852045, "is_candidate": false}, {"start": 445.757, "end": 448.178, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1n haciendo lo que est\u00e1n haciendo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9430505025757834, "is_candidate": false}, {"start": 448.178, "end": 450.138, "text": "No, yo creo que lo hacen porque tienen... \u00bfVos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5248475274340045, "is_candidate": false}, {"start": 450.138, "end": 451.139, "text": "\u00bfPero el gobierno qu\u00e9 hace?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8293560608631433, "is_candidate": false}, {"start": 451.139, "end": 458.582, "text": "Ah, el gobierno te dice, bueno, miren, estamos en una pandemia, hay que ser generoso, claro, solidario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7710333414818509, "is_candidate": false}, {"start": 459.736, "end": 475.068, "text": " cuando vos regul\u00e1s un sector, tom\u00e1s un sector como el de las telecomunicaciones que tiene una din\u00e1mica importante de generaci\u00f3n de competencia, de empresas nuevas y que deber\u00eda tener m\u00e1s porque inclusive en la Argentina", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9156778238349438, "is_candidate": false}, {"start": 475.948, "end": 479.95, "text": " No hay tantas empresas como en otros pa\u00edses que brindan los servicios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9823795908098807, "is_candidate": false}, {"start": 479.95, "end": 480.93, "text": "Porque est\u00e1 muy regulado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5624354368574314, "is_candidate": false}, {"start": 480.93, "end": 483.311, "text": "Porque todav\u00eda est\u00e1 regulado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9406332588837711, "is_candidate": false}, {"start": 483.311, "end": 491.015, "text": "Javier, \u00bfqu\u00e9 pens\u00e1s de los anuncios que hizo Guzm\u00e1n esta \u00faltima semana sobre, por ejemplo, lo de las retenciones del 33 al 30%?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9672716469584891, "is_candidate": false}, {"start": 491.015, "end": 496.977, "text": "\u00bfTe lo digo en lat\u00edn?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8503946564448778, "is_candidate": false}, {"start": 496.977, "end": 498.798, "text": "En criollo, para que entendamos todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8694946859105874, "is_candidate": false}, {"start": 498.798, "end": 503.02, "text": "Una payasada como todas las cosas que viene haciendo el ministro Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3601791173324155, "is_candidate": true}, {"start": 503.995, "end": 520.28, "text": " Los mercados dieron clara muestra de eso, porque si vos de eso, el d\u00f3lar paralelo subi\u00f3, el riesgo pa\u00eds subi\u00f3, el Banco Central no para de perder reservas, se inici\u00f3 una corrida bancaria en el segmento de d\u00f3lares, evidentemente esto est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2831249525580851, "is_candidate": true}, {"start": 520.28, "end": 529.162, "text": "A ver, vos cuando vas a hacer un anuncio, para que ese anuncio funcione, vos ten\u00e9s que generar confianza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29829885548116875, "is_candidate": true}, {"start": 529.162, "end": 530.303, "text": "Ahora, \u00bfc\u00f3mo se genera confianza?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4159892182559882, "is_candidate": true}, {"start": 532.432, "end": 534.273, "text": " digamos, una palabra nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33408773516350176, "is_candidate": true}, {"start": 534.273, "end": 535.194, "text": "Y hay dos conceptos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4338244368852976, "is_candidate": true}, {"start": 535.194, "end": 539.116, "text": "Uno es el de la credibilidad y otro es el de la reputaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2449777790211426, "is_candidate": true}, {"start": 539.116, "end": 542.978, "text": "La reputaci\u00f3n tiene que ver con lo que vos ven\u00eds haciendo desde el pasado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3396756956698884, "is_candidate": true}, {"start": 542.978, "end": 546.3, "text": "La verdad que la gesti\u00f3n de Guzm\u00e1n es muy mala, se caracteriza por la mentira.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30063411581001853, "is_candidate": true}, {"start": 546.3, "end": 549.222, "text": "Arranc\u00f3 diciendo que no iba a ser ajuste y subi\u00f3 los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33391862285535223, "is_candidate": true}, {"start": 550.31, "end": 555.532, "text": " Entre otras cosas, por ejemplo, dijo que ya est\u00e1bamos en un sendero sustentable y es falso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34639733332543976, "is_candidate": true}, {"start": 555.532, "end": 561.354, "text": "Tambi\u00e9n es falso cuando dijo que no iban a meter m\u00e1s restricciones al d\u00f3lar y s\u00ed lo hicieron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3696871831097682, "is_candidate": true}, {"start": 561.354, "end": 565.436, "text": "O sea, con lo cual ya digamos su reputaci\u00f3n est\u00e1 bastante limada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32722262864221596, "is_candidate": true}, {"start": 565.436, "end": 567.357, "text": "Su trabajo con la deuda tambi\u00e9n fue mal hecho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39929301163695996, "is_candidate": true}, {"start": 568.175, "end": 572.278, "text": " porque cuando arranc\u00f3 ofreci\u00f3 39 y los acreedores quer\u00edan 55.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3302288477348735, "is_candidate": true}, {"start": 572.278, "end": 574.779, "text": "Tard\u00f3 casi nueve meses para pagar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3270056731610087, "is_candidate": true}, {"start": 574.779, "end": 578.282, "text": "Igual era dif\u00edcil ese arreglo, no?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0221224421940118, "is_candidate": false}, {"start": 578.282, "end": 582.965, "text": "No, a ver, fue muy largo, pero si termin\u00f3 pagando, termin\u00f3 pagando lo que los acreedores quer\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5090773903443422, "is_candidate": false}, {"start": 582.965, "end": 585.267, "text": "Para eso lo hubieras hecho en 15 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5202219640493133, "is_candidate": false}, {"start": 585.267, "end": 587.948, "text": "Es ese, digamos, la mente y mucho tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.749850983325785, "is_candidate": false}, {"start": 587.948, "end": 588.389, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8194137276610156, "is_candidate": false}, {"start": 588.389, "end": 593.772, "text": "Y perder todo ese tiempo no es trivial, porque eso te dej\u00f3 al pa\u00eds sin financiamiento durante mucho tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3726205277634803, "is_candidate": true}, {"start": 593.772, "end": 594.313, "text": "Ese es el.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9499483429027191, "is_candidate": false}, {"start": 595.153, "end": 599.177, "text": " lo que es la reputaci\u00f3n de Guzm\u00e1n, que es espantosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4092546979498304, "is_candidate": true}, {"start": 599.177, "end": 603.881, "text": "Y otro elemento que tiene que tener consistencia, un programa tiene que tener consistencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35670977683374616, "is_candidate": true}, {"start": 603.881, "end": 607.125, "text": "La consistencia es que b\u00e1sicamente te cierren los n\u00fameros fiscales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3841258097607191, "is_candidate": true}, {"start": 607.125, "end": 610.087, "text": "Argentina no le cierra los n\u00fameros fiscales de ninguna manera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4231365684388353, "is_candidate": true}, {"start": 610.087, "end": 614.912, "text": "Argentina para poder pagar su deuda deber\u00eda tener super\u00e1vit primario de 2 puntos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33999769695150617, "is_candidate": true}, {"start": 615.452, "end": 623.494, "text": " por lo menos del PBI, bueno, tiene un d\u00e9ficit de 8 a 10 puntos, se estima, y para el a\u00f1o que viene espera 4,5.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3815358456298752, "is_candidate": true}, {"start": 623.494, "end": 626.454, "text": "\u00bfEspera salir de eso con la receta de aumentar el gasto p\u00fablico?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4411629013429884, "is_candidate": true}, {"start": 626.454, "end": 632.836, "text": "Porque dice que eso va a generar tanto crecimiento que va a generar recaudaci\u00f3n y el super\u00e1vit va a mejorar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38463928447041096, "is_candidate": true}, {"start": 632.836, "end": 640.517, "text": "Yo les voy a contar, les traigo la mano a noticias, esa idea en Argentina de los \u00faltimos 119 a\u00f1os se aplic\u00f3 en 109.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3242380954171825, "is_candidate": true}, {"start": 640.517, "end": 644.338, "text": "De ser el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo somos 70 y en ca\u00edda, es decir,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32070245547179976, "is_candidate": true}, {"start": 645.439, "end": 648.48, "text": " que en el fondo todo lo que propone est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48322973336735164, "is_candidate": true}, {"start": 648.48, "end": 650.92, "text": "Digo, vos lo que ves es todo parche.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5124288207999139, "is_candidate": false}, {"start": 650.92, "end": 653.921, "text": "Es m\u00e1s, o sea, hay cosas que son dantescas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3760633559299974, "is_candidate": true}, {"start": 653.921, "end": 658.182, "text": "Hay una norma, por ejemplo, que dice don't pick the winners.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3149521779595673, "is_candidate": true}, {"start": 658.182, "end": 659.682, "text": "O sea, no elijas los ganadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4142630451110456, "is_candidate": true}, {"start": 659.682, "end": 661.283, "text": "\u00bfQu\u00e9 hace cuando hace la anuncia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.602256614042282, "is_candidate": false}, {"start": 661.283, "end": 662.563, "text": "Elige los ganadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4535862416859049, "is_candidate": true}, {"start": 662.563, "end": 664.623, "text": "Les vamos a dar a este, les vamos a dar a este.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46999781709293853, "is_candidate": true}, {"start": 664.623, "end": 665.084, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9580629913915558, "is_candidate": false}, {"start": 665.084, "end": 666.704, "text": "O, por ejemplo, lo es las retenciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5023246856806772, "is_candidate": false}, {"start": 666.704, "end": 667.864, "text": "Es una estupidez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5156127578717276, "is_candidate": false}, {"start": 667.864, "end": 671.565, "text": "O sea, los sojeros recib\u00edan 51 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4819618505252117, "is_candidate": true}, {"start": 671.565, "end": 672.265, "text": "Ahora van a recibir 53.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6231944140913785, "is_candidate": false}, {"start": 672.265, "end": 675.006, "text": "Y ten\u00e9s el paralelo arriba de 100.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44646222307445527, "is_candidate": true}, {"start": 675.526, "end": 676.967, "text": " 51 pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9871990833628418, "is_candidate": false}, {"start": 676.967, "end": 677.988, "text": "Claro, exacto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7834501328321772, "is_candidate": false}, {"start": 677.988, "end": 679.81, "text": "51 pesos no d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7003152564509159, "is_candidate": false}, {"start": 679.81, "end": 680.731, "text": "51 pesos quise decir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7127249329130954, "is_candidate": false}, {"start": 680.731, "end": 696.846, "text": "Pero adem\u00e1s son medidas con una temporalidad muy acotada y justo lo que te reclaman los sectores productivos generalmente, ah\u00ed seguramente vos tendr\u00e1s tu mirada Javier, lo que reclaman los sectores productivos son reglas de juego claras, es decir permanentes al menos a largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9322473760996675, "is_candidate": false}, {"start": 696.846, "end": 698.928, "text": "Si vos no ten\u00e9s d\u00f3lares en este momento,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9619858023763457, "is_candidate": false}, {"start": 700.049, "end": 702.152, "text": " producto de estas cosas que estaba diciendo Javier.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9463722910516381, "is_candidate": false}, {"start": 702.152, "end": 704.295, "text": "Pero Guzm\u00e1n tiene varias cuentas en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0900454626430405, "is_candidate": false}, {"start": 704.295, "end": 706.918, "text": "No, no, y el resto del gabinete tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8861288269329406, "is_candidate": false}, {"start": 706.918, "end": 714.247, "text": "Ten\u00e9s que anular las retenciones justamente para generar un movimiento", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9444955722813426, "is_candidate": false}, {"start": 715.289, "end": 729.661, "text": " en las cosechas, que no haya temor, que no haya miedo, que no haya esta diferenciaci\u00f3n en el d\u00f3lar, que vos imaginate, \u00bfqui\u00e9n va a querer liquidar una cosecha cuando adem\u00e1s, en este caso, en los tres meses que le est\u00e1n dando,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9675408508171299, "is_candidate": false}, {"start": 730.301, "end": 753.006, "text": " son los que ya lo tienen a punto de subir al barco, son los \u00fanicos que van a ganar, es decir, que toda la cadena queda afuera por un tiempito m\u00ednimo, es decir, hoy ten\u00e9s que hacer un shock, bajar las retenciones a cero y decir, apuesto a la producci\u00f3n del campo, de la industria, a las econom\u00edas regionales que tambi\u00e9n tienen retenciones, no les bajaron a ninguna.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9354528988585944, "is_candidate": false}, {"start": 753.006, "end": 758.547, "text": "Entonces ten\u00e9s que hacer un shock para lograr esto y bueno, eso va a salir ahora", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8764772089103906, "is_candidate": false}, {"start": 759.007, "end": 768.275, "text": " Qu\u00e9 bueno que siendo parte de Cambiemos, que defendieron el gradualismo, digamos ahora hablemos de ellos, que eso es una buena noticia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42185401719635973, "is_candidate": true}, {"start": 768.275, "end": 773.46, "text": "Bueno, uno aprende, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.56737265932079, "is_candidate": false}, {"start": 773.46, "end": 778.264, "text": "Bueno, ya que ustedes est\u00e1n bastante cerca ustedes dos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.859429642556552, "is_candidate": false}, {"start": 778.264, "end": 779.305, "text": "Yo lo veo cerca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9276576708761585, "is_candidate": false}, {"start": 779.305, "end": 780.927, "text": "Bueno, es lo que vos ves.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4485331665507406, "is_candidate": true}, {"start": 780.927, "end": 784.39, "text": "Hay cosas en las cuales yo no voy a poder estar nunca de acuerdo con", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36206734710396205, "is_candidate": true}, {"start": 784.59, "end": 787.153, "text": " Ten\u00e9 cuidado porque, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8080904461323825, "is_candidate": false}, {"start": 787.153, "end": 790.156, "text": "Nadie resiste el archivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.851836987525838, "is_candidate": false}, {"start": 790.156, "end": 795.821, "text": "Una de las cosas, por ejemplo, dentro de lo que es mi incursi\u00f3n ahora a la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34202292348696584, "is_candidate": true}, {"start": 795.821, "end": 800.245, "text": "Te animaste finalmente, porque yo te pregunt\u00e9 una vez y me dijiste, no, no, no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9266869102026896, "is_candidate": false}, {"start": 800.245, "end": 801.407, "text": "Ahora vas a ver lo que es bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.72894514748802, "is_candidate": false}, {"start": 801.892, "end": 806.915, "text": " Ya no hay periodistas amigos, los periodistas... Los independientes van a ser independientes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6683588240536088, "is_candidate": false}, {"start": 806.915, "end": 812.378, "text": "Yo te puedo decir cosas que s\u00ed puedo decir y que las otras fuerzas no pueden ofrecer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35097161820979683, "is_candidate": true}, {"start": 812.378, "end": 821.043, "text": "Una es, digamos, yo voy a renunciar a mi dieta en caso de que llegara a la C\u00e1mara, pero no solo eso, yo me comprometo p\u00fablicamente, lo puedo hacer frente a esa C\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26897332765866677, "is_candidate": true}, {"start": 821.043, "end": 824.545, "text": "Se\u00f1ores argentinos, les voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41312775288652315, "is_candidate": true}, {"start": 824.545, "end": 826.766, "text": "Cambiemos, si el quirse dimos todo, les subieron impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4173510328940534, "is_candidate": true}, {"start": 826.766, "end": 829.968, "text": "Cuando le tuvieron que meter la mano en el bolsillo no tuvieron reparo alguno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49784453061850076, "is_candidate": true}, {"start": 831.043, "end": 834.464, "text": " Yo, antes de subir un impuesto, me corto un brazo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37514765266226235, "is_candidate": true}, {"start": 834.464, "end": 835.024, "text": "\u00a1Ay!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9586724147958766, "is_candidate": false}, {"start": 835.024, "end": 843.365, "text": "Es decir, porque, a ver, digamos, a ver... No, no, no, porque, digamos, a ver... Mir\u00e1 que la pol\u00edtica a veces ten\u00e9s que transitar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5614727915332471, "is_candidate": false}, {"start": 843.365, "end": 846.866, "text": "Bueno, est\u00e1 bien, digamos, pero yo voy a hacer mi parte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44984405409729444, "is_candidate": true}, {"start": 846.866, "end": 849.746, "text": "Igual d\u00e9jame terminar el argumento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7531727500558381, "is_candidate": false}, {"start": 849.746, "end": 851.827, "text": "Porque, digamos, a ver, encambiemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.521213022475898, "is_candidate": false}, {"start": 851.827, "end": 858.388, "text": "Vos, por ejemplo, ten\u00e9s un se\u00f1or como el se\u00f1or Fernando Iglesias, que aquellos que hemos se\u00f1alado", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3227224882686879, "is_candidate": true}, {"start": 860.215, "end": 867.161, "text": " que los impuestos son los m\u00e1s altos del mundo en blanco, tenemos 170 impuestos, 69 mil regulaciones, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3857861470501066, "is_candidate": true}, {"start": 867.161, "end": 868.982, "text": "Nos llam\u00f3, llora impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.465275855171731, "is_candidate": true}, {"start": 868.982, "end": 875.108, "text": "Un legislador que levanta la mano para subirte el impuesto es como que vos vayas a tu jefe y le digas, \u00bfme baj\u00e1s el sueldo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3857824554168434, "is_candidate": true}, {"start": 875.734, "end": 878.775, "text": " Es decir, no solo que tiene implicancias sobre las libertades individuales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48121100465522837, "is_candidate": true}, {"start": 878.775, "end": 884.337, "text": "Eso es fuego, amigo, porque si hay un diputado... \u00bfC\u00f3mo es fuego, amigo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9329991647865978, "is_candidate": false}, {"start": 884.337, "end": 885.297, "text": "\u00bfQui\u00e9n es liberal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7369978371924619, "is_candidate": false}, {"start": 885.297, "end": 888.158, "text": "Porque si hay un diputado... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6452188027300115, "is_candidate": false}, {"start": 888.158, "end": 891.459, "text": "Si hay un diputado liberal en nuestro espacio es Fernando Iglesias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9343606349260941, "is_candidate": false}, {"start": 891.459, "end": 892.42, "text": "No es liberal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8379130993345456, "is_candidate": false}, {"start": 892.42, "end": 894.801, "text": "Alguien que se reconoce cainesiano no es liberal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5043439121336901, "is_candidate": false}, {"start": 894.801, "end": 896.281, "text": "No, no, no, eso no es Fernando Iglesias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9225829834559975, "is_candidate": false}, {"start": 896.281, "end": 900.162, "text": "No, no, Fernando Iglesias... \u00bfQu\u00e9 liberales tienen ustedes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.687616292935759, "is_candidate": false}, {"start": 900.162, "end": 901.163, "text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8297212942749572, "is_candidate": false}, {"start": 901.163, "end": 901.823, "text": "Yo no los vi, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7365427669674136, "is_candidate": false}, {"start": 901.983, "end": 902.083, "text": " \u00bfEra?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9264220730054068, "is_candidate": false}, {"start": 902.083, "end": 902.804, "text": "\u00bfQue te van a contestar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9389739868122681, "is_candidate": false}, {"start": 902.804, "end": 905.266, "text": "No, bueno, porque a parte... No, pero \u00bfsabes lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5395092598519944, "is_candidate": false}, {"start": 905.266, "end": 906.547, "text": "Los condena la historia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5599811469660901, "is_candidate": false}, {"start": 906.547, "end": 915.435, "text": "Cuando tuvieron que elegir, cuando tuvieron que elegir un ministro de Econom\u00eda, eligieron a Prat-Gay, que militaba con la se\u00f1ora Donda y Tumini.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30646852514897194, "is_candidate": true}, {"start": 915.435, "end": 916.836, "text": "Es decir, bien de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4761165340386806, "is_candidate": true}, {"start": 916.836, "end": 925.524, "text": "Digamos, a ver, cuando tuvieron que elegir el se\u00f1or Marcos Pe\u00f1a, digamos, se sent\u00eda orgulloso, \u00bfs\u00ed?, de ser socialista y de ser popular.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3735354329890965, "is_candidate": true}, {"start": 925.524, "end": 929.187, "text": "Digamos, ten\u00edan de asesor al se\u00f1or Dur\u00e1n Barba, marxista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4225832154620066, "is_candidate": true}, {"start": 930.047, "end": 932.929, "text": " Y ahora lo asesora a la Rita.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5770045157086703, "is_candidate": false}, {"start": 932.929, "end": 934.89, "text": "O sea que no cambiamos nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5772588485041267, "is_candidate": false}, {"start": 934.89, "end": 937.191, "text": "Todo lo mismo en contra de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8174572392915181, "is_candidate": false}, {"start": 937.191, "end": 944.675, "text": "Yo creo que si hay algo que juntos por el cambio es justamente la contracara del populismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.905436188245838, "is_candidate": false}, {"start": 944.675, "end": 952.079, "text": "As\u00ed se sinti\u00f3 cuando una gobierna tiene ciertos temas que los puede llevar a fondo y otros que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9374063436945133, "is_candidate": false}, {"start": 952.739, "end": 954.92, "text": " que ten\u00e9s trabas, ten\u00e9s paredes adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9320446914250086, "is_candidate": false}, {"start": 954.92, "end": 959.043, "text": "La Argentina es un pa\u00eds que est\u00e1 muy trabado, hay que destrabarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8857436230862868, "is_candidate": false}, {"start": 959.043, "end": 962.786, "text": "Yo creo que lo que nosotros... Cercenando libertades... Permitime, permitime un minutito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9339677879742101, "is_candidate": false}, {"start": 962.786, "end": 964.907, "text": "Digo, porque tambi\u00e9n terminaron poniendo un cepo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40716202342885877, "is_candidate": true}, {"start": 964.907, "end": 972.852, "text": "No le dieron los n\u00fameros, hubo descalabro macroecon\u00f3mico y lo intentaron arreglar cercenando las libertades individuales, que es el cepo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4220503481258573, "is_candidate": true}, {"start": 972.852, "end": 974.093, "text": "El cepo lo volvieron a poner ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6151791813124541, "is_candidate": false}, {"start": 974.093, "end": 974.853, "text": "Permitime un minutito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.022109236208011, "is_candidate": false}, {"start": 974.853, "end": 976.835, "text": "Al margen de empezar el default tambi\u00e9n es eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5740277906439641, "is_candidate": false}, {"start": 977.695, "end": 987.762, "text": " Yo soy liberal y no quiero que se me mezcle con una fuerza de centro-izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.701445538204515, "is_candidate": false}, {"start": 987.762, "end": 997.948, "text": "Si Juntos por el Cambio, que es una fuerza pol\u00edtica a la que seguramente la gente va a tomar como la primera opci\u00f3n fuerte", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9746696336328997, "is_candidate": false}, {"start": 998.248, "end": 999.849, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 dejas de lado a los dem\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42870316646266304, "is_candidate": true}, {"start": 999.849, "end": 1001.369, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 nos quer\u00e9s dejear?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7028610772046643, "is_candidate": false}, {"start": 1001.369, "end": 1002.55, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 agrietas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.762277825243596, "is_candidate": false}, {"start": 1002.55, "end": 1003.47, "text": "\u00bfVos qu\u00e9 est\u00e1s diciendo eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7055141812721036, "is_candidate": false}, {"start": 1003.47, "end": 1005.251, "text": "Lo que est\u00e1s haciendo es agrietando, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4493527467051791, "is_candidate": true}, {"start": 1005.251, "end": 1006.351, "text": "No, no, perm\u00edteme.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.785574037005264, "is_candidate": false}, {"start": 1006.351, "end": 1007.852, "text": "Somos la primera opci\u00f3n fuerte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4937523523757016, "is_candidate": true}, {"start": 1007.852, "end": 1019.676, "text": "O sea, que est\u00e1s trabajando sobre la grieta que supuestamente ven\u00edan a cerrar y que en realidad por un negocio electoral, digamos, s\u00ed la abonan porque se benefician tanto los kirchneristas como ustedes de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35428083350522843, "is_candidate": true}, {"start": 1019.676, "end": 1021.077, "text": "Perm\u00edteme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9869986304447804, "is_candidate": false}, {"start": 1021.077, "end": 1022.777, "text": "Nosotros no nos beneficiamos de ninguna grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0319070506957857, "is_candidate": false}, {"start": 1022.777, "end": 1023.177, "text": "\u00bfC\u00f3mo que no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8187849878459237, "is_candidate": false}, {"start": 1023.177, "end": 1024.098, "text": "No creemos en la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8361165753148461, "is_candidate": false}, {"start": 1024.098, "end": 1024.498, "text": "\u00bfC\u00f3mo que no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9867752085372745, "is_candidate": false}, {"start": 1024.498, "end": 1025.979, "text": "\u00bfC\u00f3mo fue la campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0030366111190172, "is_candidate": false}, {"start": 1025.979, "end": 1026.979, "text": "Se respetuosa, d\u00e9jame hablar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9956289398348185, "is_candidate": false}, {"start": 1027.139, "end": 1033.003, "text": " Yo te dejo hablar, pero si hay cosas que no son ciertas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8514855845594583, "is_candidate": false}, {"start": 1033.003, "end": 1036.725, "text": "Primero que nosotros no manejamos qui\u00e9n se presenta y qui\u00e9n no se presenta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9686173408444945, "is_candidate": false}, {"start": 1036.725, "end": 1046.671, "text": "Si vos te present\u00e1s, te present\u00e1s, tendr\u00e1s tu propia experiencia pol\u00edtica, tendr\u00e1s tu experiencia si lleg\u00e1s a ser diputado o si no lleg\u00e1s a ser diputado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9466924507409942, "is_candidate": false}, {"start": 1046.671, "end": 1050.053, "text": "No lo voy a decidir yo, sino que lo va a decidir la sociedad argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8533938941541512, "is_candidate": false}, {"start": 1050.613, "end": 1062.05, "text": " Nosotros somos una fuerza que hoy ha logrado algo que para la Argentina es muy importante y es que por primera vez en much\u00edsimos a\u00f1os, y yo te dir\u00eda desde 1983 hasta ahora para no ir m\u00e1s al pasado,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9212924383616394, "is_candidate": false}, {"start": 1065.595, "end": 1079.981, "text": " El gobierno tiene un contrapeso institucional, pol\u00edtico, social, una fuerza social en la calle, levantando determinadas banderas que son espejo de lo que plantea el kirchnerismo o el kirchnerperonismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9871319686916353, "is_candidate": false}, {"start": 1079.981, "end": 1089.545, "text": "Cuando plantea el tema de la seguridad nosotros tenemos un programa, cuando plantea el tema de la propiedad privada nosotros somos los primeros... Con la ley de alquileres, que la mandaron ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8801574829989077, "is_candidate": false}, {"start": 1089.985, "end": 1093.647, "text": " La ley de alquileres que es un avance sobre la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8167151888917072, "is_candidate": false}, {"start": 1093.647, "end": 1096.169, "text": "Pero eso es un avance sobre la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5479182674536426, "is_candidate": false}, {"start": 1096.169, "end": 1099.391, "text": "Ustedes subieron impuestos, es un avance sobre la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4621395279629513, "is_candidate": true}, {"start": 1099.391, "end": 1103.053, "text": "Ustedes pusieron restricciones, ustedes volvieron a poner el CIPO.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4700916045089789, "is_candidate": true}, {"start": 1103.053, "end": 1104.234, "text": "Es un avance sobre la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6271895572835178, "is_candidate": false}, {"start": 1104.234, "end": 1108.557, "text": "No, nosotros tuvimos dificultades y frente a una situaci\u00f3n en la que el pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9582852699848805, "is_candidate": false}, {"start": 1109.577, "end": 1121.426, "text": " estaba en una posibilidad de no terminar una gesti\u00f3n, producto de una... Ah, entonces de esa manera los descalabros que hicieron en el manejo de la econom\u00eda lo arreglaron cercenando libertades individuales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5330216323151358, "is_candidate": false}, {"start": 1121.426, "end": 1123.547, "text": "No, son distintos a los kirchneristas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6742049429659147, "is_candidate": false}, {"start": 1123.547, "end": 1126.289, "text": "Tienen un desequilibrio macroecon\u00f3mico fenomenal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5506799056724507, "is_candidate": false}, {"start": 1126.289, "end": 1131.113, "text": "Como no les gustan los efectos, en lugar de ir por las causas, atacan las libertades individuales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45333530437180125, "is_candidate": true}, {"start": 1131.113, "end": 1132.213, "text": "Maravilloso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5673837613814179, "is_candidate": false}, {"start": 1132.213, "end": 1133.794, "text": "No atacamos ninguna libertad individual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6991274070978275, "is_candidate": false}, {"start": 1133.794, "end": 1134.455, "text": "Fuimos... Permitidme, par\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9858672251013341, "is_candidate": false}, {"start": 1134.455, "end": 1134.655, "text": "Fuimos...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0608346700289906, "is_candidate": false}, {"start": 1138.818, "end": 1146.266, "text": " Fuimos el gobierno m\u00e1s institucionalista que tuvo la Argentina despu\u00e9s pong\u00e1mosle digamos en los \u00faltimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8157112799968966, "is_candidate": false}, {"start": 1146.266, "end": 1148.248, "text": "\u00bfNo volvieron a poner el cepo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6381676557961778, "is_candidate": false}, {"start": 1148.248, "end": 1156.276, "text": "La condici\u00f3n fue una condici\u00f3n en que si la Argentina entraba en una situaci\u00f3n de crisis \u00edbamos a terminar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.963348838492697, "is_candidate": false}, {"start": 1157.397, "end": 1158.397, "text": " Permitime.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9307529897339403, "is_candidate": false}, {"start": 1158.397, "end": 1173.022, "text": "Te aviso que la crisis empez\u00f3 el d\u00eda que el se\u00f1or Marcos Pe\u00f1a, el 28 de diciembre del 2017, se llev\u00f3 puesta la institucionalidad, porque se llev\u00f3 puesto al Banco Central, termin\u00f3 generando un desastre, termin\u00f3 hundiendo la econom\u00eda, terminamos en el Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42610135470532506, "is_candidate": true}, {"start": 1173.022, "end": 1177.964, "text": "Si no \u00edbamos al Fondo Monetario Internacional, entr\u00e1bamos en default, ten\u00edamos una hiperinflaci\u00f3n, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4328301143715686, "is_candidate": true}, {"start": 1177.964, "end": 1179.384, "text": "Y despu\u00e9s continu\u00f3 todo el desastre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6495537376296352, "is_candidate": false}, {"start": 1179.384, "end": 1180.505, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 estamos hablando?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6617312184522974, "is_candidate": false}, {"start": 1180.505, "end": 1181.885, "text": "Generaron el desastre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6797504580002363, "is_candidate": false}, {"start": 1181.885, "end": 1183.926, "text": "Ustedes nos trajeron de vuelta al kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5294873407651098, "is_candidate": false}, {"start": 1184.246, "end": 1188.63, "text": " Y la realidad es que cuando llega el momento de votar las cosas importantes, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4481093020046061, "is_candidate": true}, {"start": 1188.63, "end": 1189.911, "text": "Votan igual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.830645539609824, "is_candidate": false}, {"start": 1189.911, "end": 1193.914, "text": "Cada vez que tienen que votar en contra del ciudadano, votan igual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5529097261832243, "is_candidate": false}, {"start": 1193.914, "end": 1195.055, "text": "Son lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7435594056396468, "is_candidate": false}, {"start": 1195.055, "end": 1195.896, "text": "Son lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.959262140407502, "is_candidate": false}, {"start": 1198.036, "end": 1222.528, "text": " Bueno, yo creo que est\u00e1 muy claro para la sociedad argentina, para la gran clase media de la Argentina, para los sectores medios bajos de la Argentina, que hay una alternativa, una opci\u00f3n que tuvo problemas, por supuesto, porque si la Argentina tiene un problema serio es las crisis de gobernabilidad y la traba a la gobernabilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9558801083243716, "is_candidate": false}, {"start": 1222.528, "end": 1225.77, "text": "Nosotros tuvimos una traba a la gobernabilidad que empez\u00f3 el primer d\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9571374192975839, "is_candidate": false}, {"start": 1226.49, "end": 1228.331, "text": " y que no par\u00f3 hasta el \u00faltimo d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9287805972657794, "is_candidate": false}, {"start": 1228.331, "end": 1231.633, "text": "El primer a\u00f1o le votaron todas las leyes, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9434593652715775, "is_candidate": false}, {"start": 1231.633, "end": 1233.714, "text": "Te recuerdo que le votaron todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5439803085002417, "is_candidate": false}, {"start": 1233.714, "end": 1235.054, "text": "O sea, no es cierto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42986794256738814, "is_candidate": true}, {"start": 1235.054, "end": 1236.895, "text": "Se va despatado con la realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6163993746290222, "is_candidate": false}, {"start": 1236.895, "end": 1238.796, "text": "Pero vos tom\u00e1s una sola realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6699661724826914, "is_candidate": false}, {"start": 1238.796, "end": 1241.737, "text": "Yo estoy tomando, digamos, el fracaso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.579239225370638, "is_candidate": false}, {"start": 1241.737, "end": 1246.5, "text": "Aparte, se les anunci\u00f3 el fracaso, se les dijo que no era ese el camino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4358160983311914, "is_candidate": true}, {"start": 1246.5, "end": 1250.542, "text": "Adem\u00e1s, uno le agredieron a los que dec\u00edan que no se iba por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4848555877257754, "is_candidate": true}, {"start": 1250.542, "end": 1251.762, "text": "Nosotros no agredimos a nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8206525748338508, "is_candidate": false}, {"start": 1251.762, "end": 1252.803, "text": "Adem\u00e1s, te voy a decir una cosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7752915555796829, "is_candidate": false}, {"start": 1254.123, "end": 1255.784, "text": " \u00bfQuer\u00e9s que te cuente las que me pasaron?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4679467148290898, "is_candidate": true}, {"start": 1255.784, "end": 1257.705, "text": "\u00bfQu\u00e9 te pasaron, Javier?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5707736551926315, "is_candidate": false}, {"start": 1257.705, "end": 1258.106, "text": "\u00bfQu\u00e9 te pasaron?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0226148812863087, "is_candidate": false}, {"start": 1258.106, "end": 1259.306, "text": "\u00bfC\u00f3mo que no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48686103964307104, "is_candidate": true}, {"start": 1259.306, "end": 1262.128, "text": "La gente de ustedes se agred\u00eda desde los medios, se agred\u00eda desde todos lados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4215691620841576, "is_candidate": true}, {"start": 1262.128, "end": 1263.089, "text": "\u00bfA qui\u00e9n te agredi\u00f3 vos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9134901784776561, "is_candidate": false}, {"start": 1263.089, "end": 1265.53, "text": "Si vos toda la vida has dicho lo que has querido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9371313900303043, "is_candidate": false}, {"start": 1265.53, "end": 1266.371, "text": "Aparte, te quiero decir algo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8063917472716443, "is_candidate": false}, {"start": 1266.371, "end": 1268.392, "text": "S\u00ed, sobre todo en el canal de La Ciudad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3090757260168291, "is_candidate": true}, {"start": 1268.392, "end": 1270.793, "text": "Despu\u00e9s de que dije lo que opinaba de Macri, no me invitaron m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3835897552759441, "is_candidate": true}, {"start": 1270.793, "end": 1271.534, "text": "Bueno, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8083256783827117, "is_candidate": false}, {"start": 1271.534, "end": 1272.815, "text": "Bueno, no lo conozco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8742423240068657, "is_candidate": false}, {"start": 1272.815, "end": 1277.377, "text": "Preg\u00fantale a Larreta por qu\u00e9 no me invitan m\u00e1s despu\u00e9s de lo que dije que opinaba del presidente Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3143062421447743, "is_candidate": true}, {"start": 1277.377, "end": 1279.018, "text": "\u00bfVos habl\u00e1s con Mauricio ahora?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9668120830121482, "is_candidate": false}, {"start": 1279.018, "end": 1279.639, "text": "Totalmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.042256872142437, "is_candidate": false}, {"start": 1280.448, "end": 1292.218, "text": " Mi ley tambi\u00e9n oxigena la pol\u00edtica porque muchos j\u00f3venes tienen muchos seguidores j\u00f3venes y es importante que los j\u00f3venes hablan de pol\u00edtica pero sin repetir", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7536288475694218, "is_candidate": false}, {"start": 1293.163, "end": 1296.888, "text": " Lo del pasado, toda esa militancia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5617265708795596, "is_candidate": false}, {"start": 1296.888, "end": 1300.051, "text": "Lo que hay que tener en cuenta es que lo m\u00e1s importante es la libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30229865517316723, "is_candidate": true}, {"start": 1300.051, "end": 1306.118, "text": "Y yo, si quieren, explico por qu\u00e9 me met\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3362979487547417, "is_candidate": true}, {"start": 1306.118, "end": 1307.9, "text": "Ah, eso est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9086676834704448, "is_candidate": false}, {"start": 1307.9, "end": 1310.784, "text": "Y trat\u00e1 de explicarnos c\u00f3mo vas a salir de eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7272834438243314, "is_candidate": false}, {"start": 1312.102, "end": 1314.424, "text": " Eso no se sabe, es como una convertibilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9955859485457851, "is_candidate": false}, {"start": 1314.424, "end": 1319.668, "text": "Yo te digo, es m\u00e1s f\u00e1cil casarse y que te vaya bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7436188581581875, "is_candidate": false}, {"start": 1319.668, "end": 1321.03, "text": "No, yo no me cas\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8002067923752009, "is_candidate": false}, {"start": 1321.03, "end": 1323.371, "text": "No te casaste y te metes en pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.764572002743971, "is_candidate": false}, {"start": 1323.371, "end": 1327.895, "text": "Es m\u00e1s f\u00e1cil casarte que meterte en pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7812531587310718, "is_candidate": false}, {"start": 1327.895, "end": 1331.378, "text": "Te cuento c\u00f3mo es la situaci\u00f3n, qu\u00e9 es lo que yo veo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3445106059350389, "is_candidate": true}, {"start": 1331.378, "end": 1333.44, "text": "Argentina, para salir de esta decadencia,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34359022520378246, "is_candidate": true}, {"start": 1334.133, "end": 1337.175, "text": " Lo que vas a explicar es la decisi\u00f3n del por qu\u00e9 te vas a meter en pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8513129149248904, "is_candidate": false}, {"start": 1337.175, "end": 1339.456, "text": "M\u00e1s personal, no tan pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9307305639273179, "is_candidate": false}, {"start": 1339.456, "end": 1342.037, "text": "S\u00ed, no, tiene un componente pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4809835899203544, "is_candidate": true}, {"start": 1342.037, "end": 1352.882, "text": "A ver, cuando vos mir\u00e1s la evidencia emp\u00edrica internacional, aquellos pa\u00edses que son m\u00e1s libres, es decir, los que abrazan las ideas de la libertad, son ocho veces m\u00e1s ricos que los reprimidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2801107107122017, "is_candidate": true}, {"start": 1352.882, "end": 1358.605, "text": "Decir m\u00e1s bajos, o sea, los m\u00e1s pobres ganan 11 veces m\u00e1s que no solo el equivalente del pa\u00eds reprimido, sino que adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3319125911545243, "is_candidate": true}, {"start": 1359.445, "end": 1362.587, "text": " el doble del 90% del pa\u00eds reprimido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42003649144167854, "is_candidate": true}, {"start": 1362.587, "end": 1366.408, "text": "Tienen 25 veces menos de pobres, 50 veces menos de pobres extremos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4975731376880711, "is_candidate": true}, {"start": 1366.408, "end": 1368.149, "text": "O sea, el modelo es el modelo de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4387032466722959, "is_candidate": true}, {"start": 1368.149, "end": 1379.094, "text": "Argentina lo tuvo en la Constituci\u00f3n de 1853 de Alberti, se puso en funcionamiento en 1860 y en 35 a\u00f1os fuimos el primer pa\u00eds del mundo, o sea, el m\u00e1s rico del mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3267297836655646, "is_candidate": true}, {"start": 1379.094, "end": 1380.935, "text": "Esas experiencias pasaron en otros pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3978414944962839, "is_candidate": true}, {"start": 1380.935, "end": 1382.836, "text": "El mejor ejemplo es Irlanda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3941508019324381, "is_candidate": true}, {"start": 1382.836, "end": 1387.718, "text": "Irlanda es el pa\u00eds m\u00e1s miserable de Europa y tiene un PIB per c\u00e1pita 10% m\u00e1s alto", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40809305925527517, "is_candidate": true}, {"start": 1388.498, "end": 1388.998, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9162737166217676, "is_candidate": false}, {"start": 1388.998, "end": 1390.038, "text": "Que el Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5228790753917041, "is_candidate": false}, {"start": 1390.038, "end": 1390.958, "text": "Es decir, existe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.632043276635605, "is_candidate": false}, {"start": 1390.958, "end": 1391.899, "text": "Digo, eso se conoce.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46956637192885387, "is_candidate": true}, {"start": 1391.899, "end": 1393.939, "text": "Digo, eso se conoce c\u00f3mo funciona.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47748436415764106, "is_candidate": true}, {"start": 1393.939, "end": 1395.819, "text": "Y sostenible en el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9844216922575078, "is_candidate": false}, {"start": 1395.819, "end": 1396.879, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46743695883493375, "is_candidate": true}, {"start": 1396.879, "end": 1397.46, "text": "Sostenible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6759561667576932, "is_candidate": false}, {"start": 1397.46, "end": 1403.601, "text": "Sobre todas las cosas es... Ahora, eso requiere abrazar las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42382303297475155, "is_candidate": true}, {"start": 1403.601, "end": 1412.562, "text": "El principal problema para abrazar las ideas de la libertad es que encarar esas reformas va en contra de la casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35080636787613195, "is_candidate": true}, {"start": 1412.562, "end": 1413.922, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4826992249925085, "is_candidate": true}, {"start": 1413.922, "end": 1416.603, "text": "Los pol\u00edticos no est\u00e1n dispuestos a hacer las reformas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44356494179980066, "is_candidate": true}, {"start": 1416.603, "end": 1418.023, "text": "Cuando dec\u00eds pol\u00edticos, \u00bfqui\u00e9nes son?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0067809601145585, "is_candidate": false}, {"start": 1419.178, "end": 1420.979, "text": " Todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.73502006042586, "is_candidate": false}, {"start": 1420.979, "end": 1423.02, "text": "Ejemplo, para m\u00ed est\u00e1 ah\u00ed Juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37754178368693414, "is_candidate": true}, {"start": 1423.02, "end": 1424.401, "text": "Para m\u00ed son todos iguales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4585072022984872, "is_candidate": true}, {"start": 1424.401, "end": 1430.864, "text": "O sea, al momento de defender los privilegios de casta, son iguales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45314853003545186, "is_candidate": true}, {"start": 1430.864, "end": 1435.706, "text": "Nadie te representa, nadie le das una oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9322812813447422, "is_candidate": false}, {"start": 1435.706, "end": 1444.931, "text": "En la Segunda Guerra Mundial, con este pensamiento, en la Segunda Guerra Mundial, Javiera hubiera perdido la guerra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9590219759428257, "is_candidate": false}, {"start": 1445.671, "end": 1447.533, "text": " No, bueno, eso es un contraf\u00e1ctico, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6784544303994132, "is_candidate": false}, {"start": 1447.533, "end": 1448.734, "text": "Pero, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.931232032852999, "is_candidate": false}, {"start": 1448.734, "end": 1455.739, "text": "Si ustedes hubieran seguido las recomendaciones de pol\u00edtica econ\u00f3mica m\u00eda, les hubiera ido bien y no el desastre que hicieron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3640485686147159, "is_candidate": true}, {"start": 1455.739, "end": 1457.68, "text": "D\u00e9jame terminar el argumento que estaba explicando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6651592512381224, "is_candidate": false}, {"start": 1457.68, "end": 1462.644, "text": "Pero perm\u00edteme un minuto, porque... Pero, digamos, si yo estoy explicando, te dejame que termine el argumento y despu\u00e9s te met\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5551412405767403, "is_candidate": false}, {"start": 1462.644, "end": 1463.384, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7372275506484806, "is_candidate": false}, {"start": 1463.384, "end": 1465.046, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9489710164376869, "is_candidate": false}, {"start": 1465.046, "end": 1466.487, "text": "Porque todos te escuchamos a vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8312989932700011, "is_candidate": false}, {"start": 1466.487, "end": 1467.467, "text": "\u00bfEst\u00e1s tocando nuestra fuerza pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9815673942170972, "is_candidate": false}, {"start": 1467.467, "end": 1469.889, "text": "No, bueno, pero despu\u00e9s cuando yo termino, digamos, \u00bfpodemos decir?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6530265068053736, "is_candidate": false}, {"start": 1469.889, "end": 1471.13, "text": "Tengo derecho a r\u00e9plica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8893703546814331, "is_candidate": false}, {"start": 1471.13, "end": 1473.372, "text": "S\u00ed, y yo te contesto y no tengo ning\u00fan tipo de problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5250185750043952, "is_candidate": false}, {"start": 1473.652, "end": 1474.452, "text": " De nuevo puedo repetir postre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7717828083679121, "is_candidate": false}, {"start": 1474.452, "end": 1475.312, "text": "Entonces cu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7149616758979032, "is_candidate": false}, {"start": 1475.312, "end": 1479.854, "text": "El punto esencial es que esas reformas no las van a hacer porque van en contra de sus intereses.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8745577111647984, "is_candidate": false}, {"start": 1479.854, "end": 1480.374, "text": "Y cu\u00e1l es tu inter\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9890738826689272, "is_candidate": false}, {"start": 1480.374, "end": 1480.474, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9340398673474651, "is_candidate": false}, {"start": 1494.137, "end": 1499.28, "text": " volver a que Argentina sea un pa\u00eds rico, que Argentina vuelva a ser la primer potencia mundial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29922574746038544, "is_candidate": true}, {"start": 1499.28, "end": 1500.261, "text": "Y eso es factible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.690681025578621, "is_candidate": false}, {"start": 1500.261, "end": 1503.743, "text": "Pero vos, para lograr eso, necesitas que el sistema cambie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4094628695872943, "is_candidate": true}, {"start": 1503.743, "end": 1505.704, "text": "Entonces vos ah\u00ed ten\u00e9s dos posiciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4335855934672157, "is_candidate": true}, {"start": 1505.704, "end": 1509.346, "text": "Est\u00e1, digamos, como esta gente no va a cambiar sus incentivos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37079528436204046, "is_candidate": true}, {"start": 1509.346, "end": 1514.189, "text": "O sea, sus incentivos es seguir aliment\u00e1ndose y vivir de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3383958980739358, "is_candidate": true}, {"start": 1514.189, "end": 1515.31, "text": "Vos ten\u00e9s dos opciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4701313455992444, "is_candidate": true}, {"start": 1515.31, "end": 1516.551, "text": "Una es la v\u00eda revolucionaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49114597371956714, "is_candidate": true}, {"start": 1517.426, "end": 1517.966, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9527507832526396, "is_candidate": false}, {"start": 1517.966, "end": 1519.147, "text": "Que implica sangre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5891618076968137, "is_candidate": false}, {"start": 1519.147, "end": 1521.549, "text": "Yo no estoy de acuerdo con esa situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2702205703797246, "is_candidate": true}, {"start": 1521.549, "end": 1522.089, "text": "No estoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7024421758715679, "is_candidate": false}, {"start": 1522.089, "end": 1526.792, "text": "Y adem\u00e1s el monopolio de la violencia y el monopolio de las armas... Pero la revoluci\u00f3n no siempre significa de armas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.552254648144894, "is_candidate": false}, {"start": 1526.792, "end": 1527.593, "text": "No, bueno, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0891737667903427, "is_candidate": false}, {"start": 1527.593, "end": 1528.533, "text": "No, no, bueno, pero por eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5909133262360307, "is_candidate": false}, {"start": 1528.533, "end": 1529.954, "text": "Eso es lo que quiero explicar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5429464798078218, "is_candidate": false}, {"start": 1529.954, "end": 1533.316, "text": "Entonces, en ese sentido, yo no estoy por esa v\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3963535836929232, "is_candidate": true}, {"start": 1533.316, "end": 1534.957, "text": "Porque adem\u00e1s las armas las tiene el Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41613602191296084, "is_candidate": true}, {"start": 1534.957, "end": 1536.058, "text": "Vas a perder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43969084831628, "is_candidate": true}, {"start": 1536.058, "end": 1538.66, "text": "Pero por otra parte, entonces vos lo que ten\u00e9s que hacer...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5231068052061394, "is_candidate": false}, {"start": 1539.52, "end": 1541.442, "text": " vos te ten\u00e9s que meter adentro del sistema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5441792469180523, "is_candidate": false}, {"start": 1541.442, "end": 1545.685, "text": "Entonces, no puede ser que todo el tiempo est\u00e9s como un franco tirador, tirando, tirando, tirando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4688871364888153, "is_candidate": true}, {"start": 1545.685, "end": 1546.705, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4418512183514055, "is_candidate": true}, {"start": 1546.705, "end": 1548.327, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5401968106934005, "is_candidate": false}, {"start": 1548.327, "end": 1554.531, "text": "Yo puedo opinar que, por ejemplo, el diputado de Iglesias es un imb\u00e9cil, igual que, digamos, Lipovetsky.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43330167134288833, "is_candidate": true}, {"start": 1554.531, "end": 1557.974, "text": "Javier, par\u00e1 un poquito con Iglesias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7884908697423746, "is_candidate": false}, {"start": 1557.974, "end": 1558.654, "text": "Par\u00e1, par\u00e1, par\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.047597376426617, "is_candidate": false}, {"start": 1558.654, "end": 1559.395, "text": "Iglesias es de lo peor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6317593217403907, "is_candidate": false}, {"start": 1559.695, "end": 1561.218, "text": " Bueno, par\u00e1 con las palabras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8088739188076357, "is_candidate": false}, {"start": 1561.218, "end": 1563.541, "text": "Es un poquito respetuoso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6077779793269834, "is_candidate": false}, {"start": 1563.541, "end": 1566.625, "text": "Lo que digo en ingl\u00e9s se lo digo p\u00fablicamente y se lo digo en la cara tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42672487216921606, "is_candidate": true}, {"start": 1566.625, "end": 1567.627, "text": "Dame un segundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7071555234023912, "is_candidate": false}, {"start": 1567.627, "end": 1568.608, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5851586225057512, "is_candidate": false}, {"start": 1568.608, "end": 1571.493, "text": "Esta euforia para ser pol\u00edtico no s\u00e9 si te va a sumar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0557676167270371, "is_candidate": false}, {"start": 1571.493, "end": 1573.075, "text": "Bueno, no importa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3841711782796151, "is_candidate": true}, {"start": 1573.075, "end": 1573.916, "text": "A todo le pongo pasi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7376549015824954, "is_candidate": false}, {"start": 1574.517, "end": 1575.877, "text": " A todo le pongo pasi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5939446518800938, "is_candidate": false}, {"start": 1575.877, "end": 1578.358, "text": "Pero lo que quiero decir es, entonces, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5967943453721767, "is_candidate": false}, {"start": 1578.358, "end": 1584.701, "text": "Vamos a entrar en un juego desigual, porque, digamos, est\u00e1 armado para que no cambie esto, y vamos a dar la pelea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24609115275178128, "is_candidate": true}, {"start": 1584.701, "end": 1584.941, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9241030391351461, "is_candidate": false}, {"start": 1584.941, "end": 1588.722, "text": "Porque cre\u00edmos que tenemos mejores ideas y representan mejores valores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41515089884879075, "is_candidate": true}, {"start": 1588.722, "end": 1592.664, "text": "Y la realidad es que, si quer\u00e9s cambiar, te ten\u00e9s que meter y dinamitar el sistema de ideadentro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5121005672231378, "is_candidate": false}, {"start": 1592.664, "end": 1595.465, "text": "Yo s\u00e9 lo que siento como ciudadana.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0066915448315112, "is_candidate": false}, {"start": 1597.145, "end": 1600.187, "text": " Yo no pienso siempre lo peor de las personas, todo lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.923529833837837, "is_candidate": false}, {"start": 1600.187, "end": 1601.688, "text": "Pienso siempre lo mejor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.899184600302346, "is_candidate": false}, {"start": 1601.688, "end": 1605.03, "text": "Y despu\u00e9s viene lo que puede llegar a ser una desilusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.94669246180946, "is_candidate": false}, {"start": 1605.03, "end": 1619.299, "text": "Entonces, cuando yo pienso que hay un partido pol\u00edtico que se quiere meter en la pol\u00edtica, que quiere presidir o sumar diputados o estar en senadores, ni hablar de intendencias o lo que sea, siempre es para lo que", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8939326565184991, "is_candidate": false}, {"start": 1620.38, "end": 1628.243, "text": " La pasi\u00f3n y el deseo es de poder cambiar para mejorar la calidad de vida de todos los que estamos en este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9463666866714926, "is_candidate": false}, {"start": 1628.243, "end": 1633.945, "text": "Entonces yo considero que esto va para todos los pol\u00edticos, que muchos siento que prometen, que dicen, que hablan.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.900062397141513, "is_candidate": false}, {"start": 1635.282, "end": 1651.892, "text": " porque tienen una idea, pero cuando llegan a la realidad, a los papeles, a ver que tienen que cargar con cosas que no sab\u00edan, a que la infraestructura est\u00e1 colapsada, creo que ah\u00ed vienen los quiebres, que no pueden cumplir las promesas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8777428996729191, "is_candidate": false}, {"start": 1651.892, "end": 1654.334, "text": "Yo quisiera, no, no, ahora Javier, d\u00e9jame.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0582287356911295, "is_candidate": false}, {"start": 1654.334, "end": 1655.955, "text": "Esper\u00e1, d\u00e9jame un poquito hablar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0464967269865253, "is_candidate": false}, {"start": 1656.755, "end": 1658.256, "text": " Tambi\u00e9n hablaste un mont\u00f3n, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.572169810549092, "is_candidate": false}, {"start": 1658.256, "end": 1661.777, "text": "Haz algo que quieras el monopolio, as\u00ed como el de la violencia que tiene el Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3578884250087119, "is_candidate": true}, {"start": 1661.777, "end": 1669.879, "text": "Yo quisiera plantear ah\u00ed un tema que plante\u00f3 Milei y que me parece interesante discutirlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9681810543123055, "is_candidate": false}, {"start": 1669.879, "end": 1680.322, "text": "El planteo de que, digamos, hay una casta pol\u00edtica que tiene incentivos a quedarse con el poder y manejar el poder y no le importa la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9065084089174984, "is_candidate": false}, {"start": 1681.222, "end": 1688.444, "text": " Si esto fuese as\u00ed, como una regla general, cualquiera que entrase en pol\u00edtica entrar\u00eda a tener esos mismos objetivos, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9233080443324931, "is_candidate": false}, {"start": 1688.444, "end": 1693.385, "text": "Es decir, que siempre... Salvo que lo quieras dinamitar el sistema, que es lo que quiero hacer yo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6137569757797656, "is_candidate": false}, {"start": 1693.385, "end": 1700.647, "text": "S\u00ed, bueno, a ver, vos ac\u00e1 ten\u00e9s una persona que cuando fue ministra de Trabajo se enfrent\u00f3 a los gremios como nunca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9531287059434611, "is_candidate": false}, {"start": 1700.647, "end": 1702.328, "text": "En otro gobierno que fracas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7234198341294614, "is_candidate": false}, {"start": 1703.548, "end": 1711.112, "text": " Perm\u00edteme, cuando fue Ministra de Seguridad gener\u00f3 un cambio de paradigma como el que nunca hab\u00eda sucedido en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9358526143732259, "is_candidate": false}, {"start": 1711.112, "end": 1724.479, "text": "Cuando fui diputada fui la que cerr\u00f3 en el discurso el debate sobre el fin de las retenciones en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9532692211059995, "is_candidate": false}, {"start": 1725.039, "end": 1747.466, "text": " la que vot\u00f3 en contra de la estatizaci\u00f3n de aerol\u00edneas, la estatizaci\u00f3n de YPF, que era contracultural, de las jubilaciones privadas las defendimos, es decir, que ten\u00e9s una persona que, como muchos otros, entre los cuales estaba Iglesias, tuvimos conductas muy claras respecto a qu\u00e9 cosas hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8979453449654865, "is_candidate": false}, {"start": 1747.986, "end": 1752.148, "text": " Lesea tiene una definici\u00f3n de derecho a propiedad flexible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5119287424562698, "is_candidate": false}, {"start": 1752.148, "end": 1754.109, "text": "No, no, no, no, lo conoce poco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8817759849338891, "is_candidate": false}, {"start": 1754.109, "end": 1756.85, "text": "No, no lo conozco poco, lo conozco bastante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46420968301635446, "is_candidate": true}, {"start": 1756.85, "end": 1759.731, "text": "Tomemos un cafecito con \u00e9l y vas a ver que te vas a sacar prejuicios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9854236414855223, "is_candidate": false}, {"start": 1759.731, "end": 1761.772, "text": "No, no, no, el que tiene los prejuicios es \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5587648595728534, "is_candidate": false}, {"start": 1761.772, "end": 1766.954, "text": "Bueno, pero digamos, son fighters, vamos a otro lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9459695301991701, "is_candidate": false}, {"start": 1766.954, "end": 1776.938, "text": "Entonces, a ver, es verdad que hay un tema que a m\u00ed me gustar\u00eda poder trabajarlo con mi ley cuando se meta en pol\u00edtica y sea electo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9078313365763222, "is_candidate": false}, {"start": 1777.638, "end": 1799.863, "text": " que es c\u00f3mo se dinamita un sistema que est\u00e1 entrecruzado, y te digo que es mi obsesi\u00f3n, escrib\u00ed una tesis con eso despu\u00e9s que estudi\u00e9 con Zeferino, escrib\u00ed la tesis sobre c\u00f3mo se dinamitan las mafias, los sistemas de poder permanente, que en la Argentina son los sindicatos, sindicalistas millonarios,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9563542151241954, "is_candidate": false}, {"start": 1800.463, "end": 1823.688, "text": " las mafias del poder, las mafias que te encontr\u00e1s con en cada lugar, el trabatodo que te encontr\u00e1s con todo, y que el dinamitar todo eso te encontr\u00e1s con sistemas que, por ejemplo, como te ven\u00eda diciendo antes, desde 1983 hasta ahora, todas las leyes de nuestro pa\u00eds pasaron por un Senado que siempre fue", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9528366571881582, "is_candidate": false}, {"start": 1824.468, "end": 1832.873, "text": " digamos, kirchnerista, peronista, menemista, dualdista, como vos quieras, producto de esas provincias pobres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.988765091521613, "is_candidate": false}, {"start": 1832.873, "end": 1838.276, "text": "Entonces, hay temas que hay que cambiar y que cuando lleg\u00e1s al gobierno ten\u00e9s trabas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9748890233851143, "is_candidate": false}, {"start": 1838.276, "end": 1844.9, "text": "Yo soy de las que van al frente y se topa contra las trabas y las trata de pasar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8506520773524121, "is_candidate": false}, {"start": 1844.9, "end": 1849.103, "text": "Y es verdad que hay otros que son m\u00e1s conservadores, se animan menos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9662300663913035, "is_candidate": false}, {"start": 1849.103, "end": 1852.985, "text": "Entonces, la Argentina, yo estoy convencida que necesitamos una fuerza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9109356039319721, "is_candidate": false}, {"start": 1855.806, "end": 1868.129, "text": " Una de las cosas que hice fue proponer, cuando estaba el gobierno todav\u00eda no hab\u00edan asumido, proponer en la obra p\u00fablica, que es un gran choreo, ir a un sistema de iniciativa privada la chilena.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23902607348200244, "is_candidate": true}, {"start": 1868.129, "end": 1868.549, "text": "\u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6420337102825255, "is_candidate": false}, {"start": 1868.549, "end": 1874.891, "text": "Para que la plata no pase por las porosas manos de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3628026450800078, "is_candidate": true}, {"start": 1874.891, "end": 1876.652, "text": "Y no es que no lleg\u00f3 la propuesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4481921288898546, "is_candidate": true}, {"start": 1877.796, "end": 1879.158, "text": " pero no fluy\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6539914171265286, "is_candidate": false}, {"start": 1879.158, "end": 1898.119, "text": "Ahora, yo tengo una cosa, los dos, los dos, si los dos realmente, ya sos electo seg\u00fan Patricia, si los dos, la verdad que ir contra las mafias que est\u00e1n enquistadas en el poder van a tener el aplauso de todos, nosotros tres por lo menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7294332466048661, "is_candidate": false}, {"start": 1899.54, "end": 1902.543, "text": " F\u00edjate lo que pasa con las clases en la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8158290178975084, "is_candidate": false}, {"start": 1902.543, "end": 1914.273, "text": "La iniciativa es que los 6.000 chicos pobres que no estuvieron nunca conectados puedan ir a clase en los patios y los primeros que salen son los sindicatos a decir que no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6845343140906839, "is_candidate": false}, {"start": 1914.273, "end": 1917.556, "text": "\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds puede ocurrir eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.883875141001518, "is_candidate": false}, {"start": 1917.556, "end": 1919.258, "text": "Los sindicatos no quieren trabajar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8523863093370821, "is_candidate": false}, {"start": 1919.818, "end": 1921.379, "text": " Preparamos un informe sobre eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8931386362252167, "is_candidate": false}, {"start": 1921.379, "end": 1923.941, "text": "Bueno, pero digo, hay que ser descarado para decir eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7627692629234717, "is_candidate": false}, {"start": 1923.941, "end": 1926.183, "text": "Son los m\u00e1s pobres de los pobres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7594246384813705, "is_candidate": false}, {"start": 1926.183, "end": 1933.849, "text": "O sea, ac\u00e1 no hay... Bueno, pero es el mismo t\u00edo en el barrio que sent\u00eda a Alberto Fern\u00e1ndez, que no quiere bajar el gasto y le revienta los ingresos a las empresas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4477387689730571, "is_candidate": true}, {"start": 1933.849, "end": 1944.097, "text": "Como hija y sobrina de docentes, y mi abuelita siempre so\u00f1\u00f3 con ser docente, ese sue\u00f1o se lo traspas\u00f3 a mi mam\u00e1, te puedo asegurar que eso no representa, la dirigencia sindical no representa la voz de...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9170241750339442, "is_candidate": false}, {"start": 1944.657, "end": 1948.661, "text": " Much\u00edsimos docentes con oficio y con vocaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8912742901747132, "is_candidate": false}, {"start": 1948.661, "end": 1957.029, "text": "Te escuchaba hablar, Javier, y pensaba que la pol\u00edtica tambi\u00e9n se va tejiendo en el horizonte de lo posible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8316606358024754, "is_candidate": false}, {"start": 1957.029, "end": 1960.012, "text": "En la ventana de Everton.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.830329982154841, "is_candidate": false}, {"start": 1960.392, "end": 1961.152, "text": " Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9352666212662788, "is_candidate": false}, {"start": 1961.152, "end": 1961.673, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.963652084753308, "is_candidate": false}, {"start": 1961.673, "end": 1978.34, "text": "Pero digo, vos hablas de una pol\u00edtica de shock y yo pienso en una clase sindical que habla como si estuvi\u00e9ramos en los a\u00f1os 50 y se perdi\u00f3 de que hay unicornios naciendo en la Argentina en un contexto totalmente reverso, empresas de la econom\u00eda y el conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8760950802957044, "is_candidate": false}, {"start": 1978.34, "end": 1986.784, "text": "Digo, me parece que cuando te encontr\u00e1s con la realidad de todo ese tejido que es cultural, no solamente es pol\u00edtico, eso se transform\u00f3 en cultura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9026381486043449, "is_candidate": false}, {"start": 1986.784, "end": 1988.705, "text": "A ver, Carolina, yo te tomo el punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44243606186911555, "is_candidate": true}, {"start": 1988.985, "end": 1998.711, "text": " Cuando yo hice la cr\u00edtica sobre el gradualismo desde el primer d\u00eda, b\u00e1sicamente me bas\u00e9 en la evidencia emp\u00edrica, no en mis preferencias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24470680904621778, "is_candidate": true}, {"start": 1998.711, "end": 1999.471, "text": "\u00bfQu\u00e9 dije?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7896948167993757, "is_candidate": false}, {"start": 1999.471, "end": 2005.495, "text": "Mir\u00e1, yo miro todos los planes desde el 52 en adelante, todos los planes gradualistas terminaron mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32512830998549225, "is_candidate": true}, {"start": 2006.256, "end": 2016.72, "text": " Digo, de hecho, el plan que hizo Cambiemos, si vos escuch\u00e1s el discurso de Mart\u00ednez Dios cuando lanza su plan, es el mismo, el gradualismo, es el mismo discurso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2775451445208522, "is_candidate": true}, {"start": 2016.72, "end": 2018.54, "text": "\u00bfQu\u00e9 pens\u00e1s de los planes sociales?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9945263968779917, "is_candidate": false}, {"start": 2018.54, "end": 2023.542, "text": "Mira, los planes... Puedo terminar con lo de yo y ahora voy con lo de... S\u00ed, lo cortito porque tenemos que seguir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5797955226771028, "is_candidate": false}, {"start": 2023.802, "end": 2028.627, "text": " En cambio, todos los programas de Jock, sacando el del 59, todos fueron expansivos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3128364264109762, "is_candidate": true}, {"start": 2028.627, "end": 2031.049, "text": "Es un falso dilema, ese dilema no existe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3987782124968975, "is_candidate": true}, {"start": 2031.049, "end": 2038.776, "text": "Es m\u00e1s, yo en el tema de los planes sociales, una de las cosas que nosotros, esto consta en un libro m\u00edo que se llama Libertad, Libertad, Libertad, nosotros creemos que son v\u00edctimas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3930766088197619, "is_candidate": true}, {"start": 2039.687, "end": 2040.287, "text": " son v\u00edctimas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43473720345025113, "is_candidate": true}, {"start": 2040.287, "end": 2058.331, "text": "Y en la propia l\u00f3gica de Ayn Rand, en un libro que se llama La virtud del ego\u00edsmo, un cap\u00edtulo que se llama La l\u00f3gica de la emergencia, vos no lo pod\u00e9s dejar a la buena de Dios y que se muera, porque en realidad esa persona es una v\u00edctima de todo el desastre que caus\u00f3 el Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2669872942628675, "is_candidate": true}, {"start": 2058.331, "end": 2060.952, "text": "Si vos quer\u00e9s hacer ajustes, vos pod\u00e9s hacer un mont\u00f3n de ajustes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5551594843868766, "is_candidate": false}, {"start": 2060.952, "end": 2066.313, "text": "Por ejemplo, vos pod\u00e9s ajustar m\u00e1s de siete puntos del PBI sin ning\u00fan da\u00f1o sobre el sector social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3301706188031309, "is_candidate": true}, {"start": 2066.313, "end": 2069.474, "text": "Hay un estudio del BID que estudia la ineficiencia t\u00e9cnica del gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33379949235823725, "is_candidate": true}, {"start": 2069.974, "end": 2073.357, "text": " La peor regi\u00f3n del mundo es Am\u00e9rica Latina con 4,4 por ciento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3099395104521514, "is_candidate": true}, {"start": 2073.357, "end": 2074.918, "text": "Argentina tiene 7,2.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3781415637206188, "is_candidate": true}, {"start": 2074.918, "end": 2078.6, "text": "Y de esos 7,2 hay cinco puntos que se llaman, \u00bfsabes c\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40585625723039076, "is_candidate": true}, {"start": 2078.6, "end": 2079.32, "text": "Filtraciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45956514009358185, "is_candidate": true}, {"start": 2079.32, "end": 2080.421, "text": "\u00bfA qu\u00e9 te huele?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5876140115780476, "is_candidate": false}, {"start": 2080.421, "end": 2081.682, "text": "\u00a1Choreo!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6289133690542101, "is_candidate": false}, {"start": 2081.682, "end": 2083.383, "text": "Es decir, se la chorean.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5254932643083687, "is_candidate": false}, {"start": 2083.383, "end": 2089.547, "text": "Entonces, ac\u00e1 el problema no es ir contra los planes sociales, ten\u00e9s que ir sobre donde roban el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4272727060692948, "is_candidate": true}, {"start": 2089.547, "end": 2093.89, "text": "Yo creo que hay que ir contra los planes sociales de una manera en la que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8698744816283857, "is_candidate": false}, {"start": 2094.73, "end": 2097.132, "text": " Vos le construyas a la gente un horizonte de libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0085160149997086, "is_candidate": false}, {"start": 2097.132, "end": 2098.012, "text": "Yo esto lo debat\u00ed mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.047442769047393, "is_candidate": false}, {"start": 2098.012, "end": 2100.494, "text": "\u00bfC\u00f3mo es construir desde el Estado un horizonte de libertad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4998834107785485, "is_candidate": true}, {"start": 2100.494, "end": 2103.415, "text": "Eso se va de patadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4406908520155629, "is_candidate": true}, {"start": 2103.415, "end": 2108.358, "text": "La mano del Estado, que est\u00e1 quit\u00e1ndole libertades a alguien, como le quit\u00e1s libertades a alguien para d\u00e1rselo a otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36797570046833483, "is_candidate": true}, {"start": 2108.358, "end": 2110.319, "text": "Vos no sos el \u00fanico que ha estudiado esto y d\u00e9jame a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9233685308192578, "is_candidate": false}, {"start": 2110.319, "end": 2112.261, "text": "Yo soy liberal, esa es la diferencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5831445456823205, "is_candidate": false}, {"start": 2112.261, "end": 2115.743, "text": "D\u00e9jame pensar un poquito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7313753999772453, "is_candidate": false}, {"start": 2115.743, "end": 2119.985, "text": "La pol\u00edtica tambi\u00e9n es construir en la diversidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9124696701763985, "is_candidate": false}, {"start": 2119.985, "end": 2122.367, "text": "Conozco el discurso y conozco ese tipo de reflexiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5029809604313598, "is_candidate": false}, {"start": 2122.367, "end": 2123.167, "text": "Le est\u00e1s diciendo que le vas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6233625023548195, "is_candidate": false}, {"start": 2123.207, "end": 2124.167, "text": " a sacar entonces libertades a alguien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6827234978615291, "is_candidate": false}, {"start": 2124.167, "end": 2129.749, "text": "No conoc\u00ed porque no me dejaste hablar, con lo cual no... A ver qu\u00e9 dices, por ah\u00ed te sorprendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7262196699359749, "is_candidate": false}, {"start": 2129.749, "end": 2130.829, "text": "Vamos a escuchar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.965290635873949, "is_candidate": false}, {"start": 2130.829, "end": 2136.371, "text": "Vos un poquito... Bueno, par\u00e1, par\u00e1 Milei, dejame hablar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6858874643971676, "is_candidate": false}, {"start": 2136.371, "end": 2140.492, "text": "S\u00e9 capaz de escuchar al otro, porque vas a estar con 257 diputados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8395218557354363, "is_candidate": false}, {"start": 2140.492, "end": 2148.714, "text": "Bueno, voy a hacer pasar a Jimena con el postre, porque si nadie puede hablar ac\u00e1, que hable Jimena diciendo qu\u00e9 tenemos de postre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9475060350998581, "is_candidate": false}, {"start": 2149.554, "end": 2152.815, "text": " Pero a la pol\u00edtica le conviene la pobreza de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.711268233646206, "is_candidate": false}, {"start": 2152.815, "end": 2155.937, "text": "No a toda la pol\u00edtica, a nosotros no nos conviene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.884311582383464, "is_candidate": false}, {"start": 2155.937, "end": 2160.819, "text": "Al clientelismo le conviene y al feudalismo le conviene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9019894771450305, "is_candidate": false}, {"start": 2160.819, "end": 2161.619, "text": "\u00bfPara qu\u00e9 conviene?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0068126564519606, "is_candidate": false}, {"start": 2161.619, "end": 2173.064, "text": "Porque ellos est\u00e1n as\u00ed bien disciplinados, dependen del puntero de turno, tienen que votar lo que el puntero les dice, los movilizan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.727936713275882, "is_candidate": false}, {"start": 2173.064, "end": 2178.687, "text": "En pol\u00edtica cuando hay un problema que dura mucho tiempo es porque a alguien lo favorece.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7049639432611126, "is_candidate": false}, {"start": 2179.567, "end": 2185.152, "text": " Siempre ese alguien tiene que ver con corporativismos, mafias, entramados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7363466482131418, "is_candidate": false}, {"start": 2185.152, "end": 2188.315, "text": "Por eso la idea de dinamitar me parece fundamental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7604011878748761, "is_candidate": false}, {"start": 2188.315, "end": 2192.079, "text": "Me parece que falta tambi\u00e9n un proyecto de esperanza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9641476401494814, "is_candidate": false}, {"start": 2192.079, "end": 2195.522, "text": "Bueno, en realidad se sale con crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4303033887206368, "is_candidate": true}, {"start": 2195.682, "end": 2200.183, "text": " S\u00ed, s\u00ed, pero esa es la \u00fanica forma que descubri\u00f3 la humanidad de sacar gente de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30436565585352016, "is_candidate": true}, {"start": 2200.183, "end": 2206.784, "text": "S\u00ed, mira, cuando arranc\u00f3 el capitalismo, la pobreza extrema con mil millones de seres humanos era 95 por ciento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28495478748594705, "is_candidate": true}, {"start": 2206.784, "end": 2219.167, "text": "Despu\u00e9s de 200 a\u00f1os, no s\u00f3lo que multiplicamos la poblaci\u00f3n por m\u00e1s de siete veces, multiplicamos la riqueza per c\u00e1pita m\u00e1s de 15 veces, sino que la pobreza extrema antes de llegar al COVID.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23871112693704344, "is_candidate": true}, {"start": 2219.827, "end": 2222.888, "text": " era del 5%, es decir, se gener\u00f3 un milagro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42989976723043355, "is_candidate": true}, {"start": 2222.888, "end": 2224.249, "text": "Y eso, \u00bfsab\u00e9s c\u00f3mo se genera?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5146150111427419, "is_candidate": false}, {"start": 2224.249, "end": 2225.729, "text": "Con crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4555098159455261, "is_candidate": true}, {"start": 2225.729, "end": 2232.912, "text": "Digamos, justamente todas las cosas que no hizo ni Junto por el Cambio, ni lo hace este gobierno, y que adem\u00e1s Junto por el Cambio, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37627527496176083, "is_candidate": true}, {"start": 2232.912, "end": 2234.473, "text": "Increment\u00f3 los planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.451454799721112, "is_candidate": true}, {"start": 2234.473, "end": 2241.015, "text": "\u00bfVas a ayudar al kirchnerismo a crecer si le atac\u00e1s tanto Junto por el Cambio, muchachos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9136492247014938, "is_candidate": false}, {"start": 2241.015, "end": 2246.017, "text": "No, claro, la verdad que acusarme de kirchnerismo... No, no, yo te acus\u00e9 de kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7336799827253837, "is_candidate": false}, {"start": 2246.017, "end": 2247.678, "text": "Te dije, \u00bfvas a ayudarlos a crecer?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8893427414170852, "is_candidate": false}, {"start": 2248.918, "end": 2251.199, "text": " eso es lo que ustedes quieren enga\u00f1ar a la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6146333245045797, "is_candidate": false}, {"start": 2251.199, "end": 2253.4, "text": "Nosotros no queremos enga\u00f1ar a nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7982869986256134, "is_candidate": false}, {"start": 2253.4, "end": 2262.363, "text": "Los liberales s\u00ed somos los \u00fanicos verdaderos opositores al kiserimo, porque ustedes s\u00ed le votan cosas a favor al kiserimo y cuando llegan los privilegios de casta est\u00e1n todos juntos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3858903355870059, "is_candidate": true}, {"start": 2262.363, "end": 2264.604, "text": "Eso no te lo voy a aceptar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9067128286845065, "is_candidate": false}, {"start": 2264.604, "end": 2271.086, "text": "Yo no te voy a permitir tampoco que me digas que yo estoy haciendo campa\u00f1a por el kiserimo, \u00bfc\u00f3mo te voy a permitir eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49033629604285156, "is_candidate": true}, {"start": 2271.586, "end": 2272.867, "text": " Yo tampoco te voy a permitir eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5425590449926823, "is_candidate": false}, {"start": 2272.867, "end": 2273.788, "text": "\u00bfC\u00f3mo que no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8240147017830768, "is_candidate": false}, {"start": 2273.788, "end": 2276.79, "text": "Si vos me est\u00e1s diciendo, digamos, la misma palabra que ustedes hicieron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7072440850200099, "is_candidate": false}, {"start": 2276.79, "end": 2278.471, "text": "Esto significa que te ten\u00e9s que callar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9072999493062198, "is_candidate": false}, {"start": 2278.471, "end": 2282.574, "text": "Habl\u00e1s tan r\u00e1pido que no te... \u00bfSab\u00e9s lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0213627662385392, "is_candidate": false}, {"start": 2282.574, "end": 2285.916, "text": "Vos das por hecho lo que yo voy a decir y yo te pido que me escuches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0443674505951654, "is_candidate": false}, {"start": 2285.916, "end": 2288.498, "text": "Es que tienen la historia atr\u00e1s que los condena.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8146439771464163, "is_candidate": false}, {"start": 2288.498, "end": 2298.806, "text": "Lo que quiero decir ahora es que Carolina quer\u00eda decir algo y m\u00e1s que nada decir un mensaje de luz y esperanzador para lo que nos queda y para todo, para el futuro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8890826545116132, "is_candidate": false}, {"start": 2299.966, "end": 2305.709, "text": " As\u00ed que te voy a dar la palabra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9928845938964327, "is_candidate": false}, {"start": 2305.709, "end": 2314.473, "text": "Estamos en plena campa\u00f1a presidencial en los Estados Unidos y a m\u00ed se me ven\u00eda a la mente quiz\u00e1s porque la disputa es entre dos candidatos que tienen cada uno a sus", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9288964471199839, "is_candidate": false}, {"start": 2315.554, "end": 2318.518, "text": " una larga lista de cuestionamientos se podr\u00edan hacer sobre los dos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0037152121278101, "is_candidate": false}, {"start": 2318.518, "end": 2330.936, "text": "Me acordaba de los discursos de Obama, y en un discurso Obama dec\u00eda en esta historia, en lo que significa la historia de Am\u00e9rica, nunca ha habido nada falso en la esperanza, porque hac\u00eda alusi\u00f3n al coro de c\u00ednicos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8650519647154006, "is_candidate": false}, {"start": 2331.396, "end": 2334.297, "text": " que les advert\u00edan que no le dieran al pueblo falsas esperanzas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8952324825544642, "is_candidate": false}, {"start": 2334.297, "end": 2351.722, "text": "Y yo pensaba que a veces, cuando estamos en climas de mucha polarizaci\u00f3n, quedamos como presos, o de una alternativa que parece ser el cuco para la construcci\u00f3n de un espacio pol\u00edtico, la construcci\u00f3n de la ret\u00f3rica de un espacio pol\u00edtico, o, del otro lado, la bolsonarizaci\u00f3n de las alternativas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8769397459086263, "is_candidate": false}, {"start": 2351.722, "end": 2357.544, "text": "Como quedamos oscilando siempre entre propuestas pol\u00edticas que son la negaci\u00f3n del otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9377977337013977, "is_candidate": false}, {"start": 2358.244, "end": 2362.048, "text": " \u00bfQui\u00e9n pone en el centro de la Asamblea?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.795821857446665, "is_candidate": false}, {"start": 2362.048, "end": 2379.063, "text": "Carolina dice algo muy interesante, la pol\u00edtica tambi\u00e9n es construcci\u00f3n, vos fijate que en la C\u00e1mara de Diputados ten\u00e9s 257, ten\u00e9s que sumar uno m\u00e1s de la mitad para que una ley salga aprobada por voluntad simple, entonces Javier Es,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8082193668763394, "is_candidate": false}, {"start": 2379.864, "end": 2381.485, "text": " destruir y construir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9053815413038442, "is_candidate": false}, {"start": 2381.485, "end": 2383.547, "text": "Y eso no es f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6531075059701436, "is_candidate": false}, {"start": 2383.547, "end": 2396.017, "text": "Por eso la pol\u00edtica, ojo, yo dir\u00eda que tengo un poco m\u00e1s de a\u00f1os que vos, no mucho, pero hay que entrar a la pol\u00edtica con mucho respeto para cambiarla, porque no es tan f\u00e1cil", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7197070553671752, "is_candidate": false}, {"start": 2396.377, "end": 2401.678, "text": " Adem\u00e1s, destruir a veces implica la negaci\u00f3n de un otro que est\u00e1... No, bueno, las cosas malas hay que destruirlas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7846103120286012, "is_candidate": false}, {"start": 2401.678, "end": 2403.198, "text": "Las cosas malas hay que destruirlas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7008318163399475, "is_candidate": false}, {"start": 2403.198, "end": 2406.059, "text": "La negaci\u00f3n de algo que est\u00e1 y que representa a alguien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9204588199868806, "is_candidate": false}, {"start": 2406.059, "end": 2410.56, "text": "Digo, es mucho m\u00e1s interesante el trabajo de tender puentes... \u00bfVos te sent\u00eds representado por los legisladores?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8433903651677526, "is_candidate": false}, {"start": 2410.56, "end": 2415.741, "text": "Digamos, un tipo que te bota, que te suban los impuestos, o sea, que te baja tu remuneraci\u00f3n... Pero alguien vot\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39829869246284766, "is_candidate": true}, {"start": 2415.741, "end": 2418.222, "text": "Hay mucha gente que vot\u00f3 por todas las personas que est\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9568651445369256, "is_candidate": false}, {"start": 2418.222, "end": 2419.062, "text": "S\u00ed, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9707640754999797, "is_candidate": false}, {"start": 2419.062, "end": 2419.642, "text": "Hay gente que vot\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.880897925208697, "is_candidate": false}, {"start": 2419.642, "end": 2423.903, "text": "Est\u00e1 bien, pero puede ser que en la mayor cantidad de los casos haya votado el menos malo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.423210690991202, "is_candidate": true}, {"start": 2424.843, "end": 2430.725, "text": " Es decir, y cuando a vos te trabajan en la grieta, es muy lindo lo que vos dec\u00edas del discurso de la esperanza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3640858931637504, "is_candidate": true}, {"start": 2430.725, "end": 2436.087, "text": "Habr\u00eda que preguntarle a Patricia, digamos que lo ten\u00eda, a Dur\u00e1n Barba, que dec\u00eda que hab\u00eda que mentir expl\u00edcitamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3654849304531259, "is_candidate": true}, {"start": 2436.087, "end": 2437.908, "text": "Vamos a ver c\u00f3mo lo manejan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6358331102394681, "is_candidate": false}, {"start": 2437.908, "end": 2440.588, "text": "Porque sigue pensando lo mismo ese se\u00f1or y Marcos Pe\u00f1a lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42698444561853255, "is_candidate": true}, {"start": 2440.588, "end": 2452.893, "text": "Pero aclarame que no es unicornios y brillantinas, es decirle a la gente, porque lo que yo veo tambi\u00e9n es que la propuesta siempre es, viene un pap\u00e1 presidente o un pap\u00e1 partido pol\u00edtico o un pap\u00e1 Estado a cuidarte de ese da\u00f1o que te quieras anotar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8248893095523028, "is_candidate": false}, {"start": 2452.893, "end": 2453.953, "text": "Los liberales jam\u00e1s te dir\u00edan eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6416808828645892, "is_candidate": false}, {"start": 2454.353, "end": 2464.997, "text": " Pero muchas veces lo que pasa cuando oscilamos entre versiones populistas de izquierda y versiones populistas de derecha es que ese discurso tiene ese denominador com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8715316523715181, "is_candidate": false}, {"start": 2464.997, "end": 2467.157, "text": "O sea, los dos guardan un mismo relato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8295616428517947, "is_candidate": false}, {"start": 2467.157, "end": 2478.161, "text": "Y lo que digo es, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 el discurso que pone en el centro de la escena o en el centro del protagonismo al ciudadano y la posibilidad de agregar valor y generar riqueza?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8496687025397461, "is_candidate": false}, {"start": 2478.161, "end": 2478.861, "text": "Se llama liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.842905224470392, "is_candidate": false}, {"start": 2481.882, "end": 2486.686, "text": " Como tuvimos el caso del diputado... Bueno, el colmo de la degradaci\u00f3n moral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6874492722701993, "is_candidate": false}, {"start": 2486.686, "end": 2487.447, "text": "A Mery.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8740684350656881, "is_candidate": false}, {"start": 2487.447, "end": 2490.39, "text": "Eso... Bueno, ah\u00ed tengo una buena cosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8175931339049264, "is_candidate": false}, {"start": 2490.39, "end": 2492.972, "text": "Hizo publicidad a Mery a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4762101125595025, "is_candidate": true}, {"start": 2492.972, "end": 2495.554, "text": "Porque en el mes de mayo... Me he cuidado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.526510528784107, "is_candidate": false}, {"start": 2495.554, "end": 2497.937, "text": "No, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8883336294679334, "is_candidate": false}, {"start": 2497.937, "end": 2501.32, "text": "Bueno, ahora, a ver, lo someto a juicio de la mesa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5529563735867573, "is_candidate": false}, {"start": 2501.32, "end": 2503.441, "text": "El diputado a Mery", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6874184789224829, "is_candidate": false}, {"start": 2504.863, "end": 2515.17, "text": " en este discurso que manten\u00eda el oficialismo de cuidarte, quedate en casa y todas esas cosas, y el remate puso y l\u00e1vate las manos como si le hubieras tocado a Miley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27701319172187844, "is_candidate": true}, {"start": 2515.17, "end": 2517.872, "text": "As\u00ed que yo soy justamente ese antimodelo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38742272888985974, "is_candidate": true}, {"start": 2517.872, "end": 2524.837, "text": "Bueno, a m\u00ed tambi\u00e9n me dijo de todo, as\u00ed que comparto con vos el podio de los insultos de Ameri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9586146130157914, "is_candidate": false}, {"start": 2524.837, "end": 2530.442, "text": "No, es m\u00e1s, vos estabas diciendo algo que me pareci\u00f3 muy interesante, Patricia, porque", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39695178291622135, "is_candidate": true}, {"start": 2531.162, "end": 2539.806, "text": " Vos, y yo te lo reconoc\u00ed hace un rato, que tu gesti\u00f3n... Yo cuando critico, critico y cuando las cosas est\u00e1n bien... No nos qued\u00f3 bien claro cuando criticaste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44538104951658986, "is_candidate": true}, {"start": 2539.806, "end": 2540.667, "text": "No, no, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7788357205157889, "is_candidate": false}, {"start": 2540.667, "end": 2544.629, "text": "Pero tambi\u00e9n le dije que hizo una buena gesti\u00f3n como ministra de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38587360993133224, "is_candidate": true}, {"start": 2544.629, "end": 2545.449, "text": "Yo eso no se lo negu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6423678825048871, "is_candidate": false}, {"start": 2545.449, "end": 2549.171, "text": "Y yo comparto, digamos, c\u00f3mo se cambi\u00f3 el enfoque.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46125426058812624, "is_candidate": true}, {"start": 2549.171, "end": 2553.893, "text": "Porque el enfoque anterior hizo un desastre, por ejemplo, de Nueva York, para que se den una idea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3462335505459051, "is_candidate": true}, {"start": 2553.893, "end": 2555.754, "text": "Y la cambi\u00f3 cambiando el enfoque.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3564814008390823, "is_candidate": true}, {"start": 2555.754, "end": 2558.556, "text": "Ahora, ella dijo que en cuatro a\u00f1os logr\u00f3 hacer cambios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4482671917999558, "is_candidate": true}, {"start": 2559.256, "end": 2563.077, "text": " Entonces quiere decir que si vos te los propones y los vas a hacer, entonces los pod\u00e9s hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39353901366021293, "is_candidate": true}, {"start": 2563.077, "end": 2563.497, "text": "Totalmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8777041403159027, "is_candidate": false}, {"start": 2563.497, "end": 2567.719, "text": "Bueno, entonces la pregunta es que hicieron la econom\u00eda porque la terminaron destrozando a\u00fan m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45881827962199095, "is_candidate": true}, {"start": 2567.719, "end": 2583.144, "text": "Bueno, yo creo que uno de los temas que en Juntos por el Cambio estamos trabajando muy fuerte es que pegamos fuerte a la clase media y eso es algo absolutamente negativo que tenemos que cambiar profundamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9802008780409075, "is_candidate": false}, {"start": 2583.284, "end": 2587.547, "text": " El enfoque de que vos a un sector que tiene una din\u00e1mica de funcionamiento y que se retrae muy r\u00e1pidamente,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9756438151956924, "is_candidate": false}, {"start": 2601.137, "end": 2620.75, "text": " Y nosotros estamos trabajando sobre eso porque dentro de una coalici\u00f3n, en general los gobiernos son de coalici\u00f3n, tienen heterogeneidad de ideas, es muy dif\u00edcil encontrar una ideolog\u00eda pura en ninguna parte del mundo, todo es una mezcla, entonces vos ten\u00e9s que ver cu\u00e1l es el elemento dominante de la coalici\u00f3n que ten\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9160964773223395, "is_candidate": false}, {"start": 2621.53, "end": 2628.475, "text": " En ese sentido, nosotros tuvimos, en algunos casos tuvimos, cambiemos y en algunos casos tuvimos, sigamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9651433530887618, "is_candidate": false}, {"start": 2628.475, "end": 2641.984, "text": "Y esa lucha para que los cambios se realicen es algo que nosotros hoy estamos analizando profundamente, profundizando nuestro discurso, saliendo de un discurso m\u00e1s marketinero a un discurso m\u00e1s profundo de ideas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9860773952687353, "is_candidate": false}, {"start": 2642.244, "end": 2649.012, "text": " Y entonces, \u00bfpor qu\u00e9 siguen estando cerca gentes tan nefastas como Marcos Pe\u00f1a y Duran Barba, que fueron los mariscales de la derrota?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4011767871149329, "is_candidate": true}, {"start": 2649.012, "end": 2655.42, "text": "Oye, est\u00e1 bien, pero decir nefasto a una persona es una opini\u00f3n... Pero a ver, Juana, el 28 de diciembre del 2017, cuando se avanza sobre la independencia del Banco Central,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8135297489547738, "is_candidate": false}, {"start": 2662.398, "end": 2664.921, "text": " Estaba Marcos Pe\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5969576702810424, "is_candidate": false}, {"start": 2664.921, "end": 2669.345, "text": "Ya te vas a dar cuenta con el tiempo que entras en pol\u00edtica que el problema no es de nombres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0369590594451892, "is_candidate": false}, {"start": 2669.345, "end": 2673.189, "text": "Yo estoy convencido que el problema son las ideas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48576970998124125, "is_candidate": true}, {"start": 2673.189, "end": 2676.172, "text": "Ustedes ten\u00edan las ideas incorrectas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7079059569766983, "is_candidate": false}, {"start": 2676.172, "end": 2681.277, "text": "Yo creo que en la pol\u00edtica argentina, sobre todo porque tenemos todo muy", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8863437305290502, "is_candidate": false}, {"start": 2682.568, "end": 2688.611, "text": " somos muy italianos, es el sistema pol\u00edtico italiano, Francia, pa\u00edses trabados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9426569528990052, "is_candidate": false}, {"start": 2688.611, "end": 2700.816, "text": "Entonces, la lucha, y yo creo que ah\u00ed va m\u00e1s all\u00e1 de las ideas puras, la lucha entre los que quieren destrabar y los que se conforman con no destrabar es muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9277014331302881, "is_candidate": false}, {"start": 2700.816, "end": 2707.239, "text": "Entonces, ah\u00ed creo que vamos a poder... Me encantar\u00eda poder trabajar con Javier en el sentido de...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8685033514746985, "is_candidate": false}, {"start": 2707.899, "end": 2710.381, "text": " destrabar una Argentina que est\u00e1 trabada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.929392915576183, "is_candidate": false}, {"start": 2710.381, "end": 2712.522, "text": "Me encantar\u00eda, Javier, trabajar con vos en eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8553133654910874, "is_candidate": false}, {"start": 2712.522, "end": 2719.407, "text": "S\u00ed, yo, digamos, o sea, yo de hecho vivo haciendo propuestas y todo, digo, que antes fueron totalmente desacreditadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2938388229097926, "is_candidate": true}, {"start": 2719.407, "end": 2721.588, "text": "Y ahora que te metiste en pol\u00edtica, por ah\u00ed te van a escuchar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9727224498968187, "is_candidate": false}, {"start": 2721.588, "end": 2723.029, "text": "Bueno, pero digamos, lo har\u00e9 desde otro lugar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7486650962347876, "is_candidate": false}, {"start": 2723.029, "end": 2725.331, "text": "En las cosas buenas estar\u00e9 de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4632686259774601, "is_candidate": true}, {"start": 2725.331, "end": 2729.854, "text": "Cuando se quieren hacer cosas en la l\u00ednea que se lista, que ellos se aprueban, yo las voy a retirar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4003050668464866, "is_candidate": true}, {"start": 2729.854, "end": 2732.355, "text": "\u00bfVos te acord\u00e1s que nosotros estuvimos en una charla juntos de campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8854733355711312, "is_candidate": false}, {"start": 2732.355, "end": 2733.076, "text": "\u00bfTe acord\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9991878262516888, "is_candidate": false}, {"start": 2733.076, "end": 2733.356, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8913061373671669, "is_candidate": false}, {"start": 2734.096, "end": 2735.597, "text": " Pero yo no te conoc\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.880716118381118, "is_candidate": false}, {"start": 2735.597, "end": 2740.981, "text": "De golpe estaba yo estaba dando una charla en una casa que hab\u00eda un mont\u00f3n de gente y de golpe escuch\u00e9 un.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0353344868765335, "is_candidate": false}, {"start": 2740.981, "end": 2746.145, "text": "Bueno, ten\u00edamos unos a\u00f1os menos y lo escuch\u00e9 a Javier y me llam\u00f3 la atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0488053277279472, "is_candidate": false}, {"start": 2746.145, "end": 2747.566, "text": "Dije mira.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9579631955170018, "is_candidate": false}, {"start": 2747.566, "end": 2752.089, "text": "Y bueno, despu\u00e9s los dos nos separaron, pero no van a volver a unir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9116112341068874, "is_candidate": false}, {"start": 2752.089, "end": 2753.069, "text": "Patricia ya ten\u00eda ese peinado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.902528673120361, "is_candidate": false}, {"start": 2755.531, "end": 2757.292, "text": " es para generar estos efectos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9094947824145055, "is_candidate": false}, {"start": 2757.292, "end": 2761.976, "text": "Ya probaste los nuevos snacks naturales Dyson, riqu\u00edsimos para compartir con tus amigos o en familia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9828478928064288, "is_candidate": false}, {"start": 2761.976, "end": 2766.879, "text": "Y despu\u00e9s tenemos pan de pan de nomics de Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9655363445414973, "is_candidate": false}, {"start": 2766.879, "end": 2769.341, "text": "Ac\u00e1 est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0021919185593497, "is_candidate": false}, {"start": 2769.341, "end": 2770.542, "text": "Este lo sacaste ya?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0363808039756228, "is_candidate": false}, {"start": 2770.542, "end": 2771.683, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7851375347542886, "is_candidate": false}, {"start": 2771.683, "end": 2773.584, "text": "Ya se agot\u00f3 la primera edici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46006026767661246, "is_candidate": true}, {"start": 2773.584, "end": 2774.105, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0019181749373123, "is_candidate": false}, {"start": 2774.105, "end": 2780.99, "text": "Tres d\u00edas est\u00e1 llegando ya la segunda edici\u00f3n, as\u00ed que el lunes van a estar los ejemplares de la segunda edici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3600008127891414, "is_candidate": true}], "Index": 190, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "mK2bxpA5Fnc", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=mK2bxpA5Fnc", "title": "Milei se cruza con Bullrich: \"Ustedes nos trajeron al kirchnerismo de vuelta\" Mirtha Legrand-3/10/20", "duration": 2811.0, "view_count": 873983.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}