{"segments": [{"start": 0.188, "end": 2.309, "text": " Bueno, ya lleg\u00f3 Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8744730610231525, "is_candidate": false}, {"start": 2.309, "end": 6.091, "text": "Va a estar conversando con nosotros en un d\u00eda muy especial, adem\u00e1s, llegaste.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9060256517788908, "is_candidate": false}, {"start": 6.091, "end": 7.612, "text": "Javi, la verdad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.698263796406384, "is_candidate": false}, {"start": 7.612, "end": 11.914, "text": "S\u00ed, la verdad que un d\u00eda muy intenso, muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4896324325008228, "is_candidate": true}, {"start": 11.914, "end": 20.118, "text": "Se est\u00e1n viviendo los inicios de la ca\u00edda de este r\u00e9gimen asesino, sangriento, privador de la libertad, hambriador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33121185161405853, "is_candidate": true}, {"start": 20.118, "end": 23.94, "text": "Y como dice el primer libro de los Macabeos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37646221524065715, "is_candidate": true}, {"start": 25.065, "end": 27.826, "text": " Cap\u00edtulo 3, vers\u00edculo 19.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5305963654981714, "is_candidate": false}, {"start": 27.826, "end": 34.088, "text": "La victoria no depende de la cantidad de soldados, depende de las fuerzas del cielo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.406628280919457, "is_candidate": true}, {"start": 34.088, "end": 35.809, "text": "Y Dios es libertario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5760716000643377, "is_candidate": false}, {"start": 35.809, "end": 37.069, "text": "Cuba va a caer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6900843127053762, "is_candidate": false}, {"start": 37.069, "end": 42.031, "text": "Bueno, \u00bfqu\u00e9 te pasa y qu\u00e9 fuerte es cuando la gente pide libertad?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7736453885093513, "is_candidate": false}, {"start": 42.031, "end": 43.632, "text": "Es asfixiante, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8716672564781256, "is_candidate": false}, {"start": 43.632, "end": 51.515, "text": "Bueno, la realidad es que este es el reclamo que muchos liberales libertarios venimos llevando a cabo en Argentina porque...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4185260433345299, "is_candidate": true}, {"start": 52.295, "end": 68.615, "text": " Ac\u00e1 hay un problema que es lo que Hayek describ\u00eda en Camino de Servidumbre, que vos cada vez que haces una intervenci\u00f3n, como deriva en un peor resultado, despu\u00e9s se demanda m\u00e1s intervenci\u00f3n y ese continuo avance del Estado, despu\u00e9s llega un momento que est\u00e1 jaque mate y perd\u00e9s totalmente la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2381996598129117, "is_candidate": true}, {"start": 69.356, "end": 83.83, "text": " Y cuando perd\u00e9s totalmente la libertad lleg\u00e1s a este tipo de reg\u00edmenes o como el r\u00e9gimen venezolano, pero esa p\u00e9rdida de libertad termina generando adem\u00e1s miseria, empobrecimiento y sobre todas las cosas mucha violencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2624663223096354, "is_candidate": true}, {"start": 83.83, "end": 91.758, "text": "Entonces, b\u00e1sicamente es cuando uno ve que la gente est\u00e1 empezando a despertar y que reclaman por la libertad, eso es", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2858460745266733, "is_candidate": true}, {"start": 93.068, "end": 95.65, "text": " tambi\u00e9n est\u00e1 reclamando por prosperidad y bienestar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5403799237800531, "is_candidate": false}, {"start": 95.65, "end": 100.073, "text": "\u00bfQu\u00e9 sent\u00eds que pas\u00f3 puntualmente ahora para que los cubanos pidan la libertad?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8444687311445609, "is_candidate": false}, {"start": 100.073, "end": 115.622, "text": "Yo creo que hay una sobresaturaci\u00f3n del r\u00e9gimen y tambi\u00e9n lo otro que pasa es que a pesar de que tienen controlado la llegada de la informaci\u00f3n, quieras o no, va entrando la informaci\u00f3n y esa informaci\u00f3n que va entrando va despertando a la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2774960521740323, "is_candidate": true}, {"start": 115.622, "end": 119.285, "text": "Este es el mismo ejemplo, mir\u00e1, esto me lo cont\u00f3 un muy amigo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44462433419104275, "is_candidate": true}, {"start": 120.305, "end": 136.994, "text": " m\u00edo cubano que se escap\u00f3 de la isla, y entonces yo le pregunt\u00e9 c\u00f3mo hab\u00eda sido ese proceso, entonces me explic\u00f3 que en la \u00e9poca de Carter hab\u00eda comenzado Estados Unidos una pol\u00edtica de apertura y permitieron que algunos cubanos volvieran a la isla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25961202592851407, "is_candidate": true}, {"start": 136.994, "end": 148.9, "text": "Entonces la isla que era lo que le dec\u00edan, los gusanos, hablaban de los gusanos, que no los quer\u00eda nadie, que la gente los pateaba por la calle, y una cosa que \u00e9l me dice, volvieron los gusanos y lo que pasa que eran lindas mariposas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22975777845032896, "is_candidate": true}, {"start": 150.06, "end": 161.263, "text": " Y eso gener\u00f3 mucha tensi\u00f3n y ah\u00ed es cuando se empezaron a escapar muchos cubanos y la informaci\u00f3n va entrando, con el turismo va entrando y la gente ya sabe la miseria que vive.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2782033985341935, "is_candidate": true}, {"start": 161.263, "end": 167.525, "text": "Entonces se empieza a despertar de a poco y en un momento se produce el click y te encontr\u00e1s con estas situaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2466084631398231, "is_candidate": true}, {"start": 167.525, "end": 168.785, "text": "Lo que dec\u00eds es muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8845094104260218, "is_candidate": false}, {"start": 172.526, "end": 177.668, "text": " Esto es un proceso que en Cuba se viene dando desde hace 10 a\u00f1os a partir de las redes sociales y de la informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8573998547469956, "is_candidate": false}, {"start": 177.668, "end": 184.131, "text": "La opresi\u00f3n psicol\u00f3gica, yo tuve la oportunidad de estar en Cuba hace muchos a\u00f1os, que sufre este pueblo es tremenda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8393012413619663, "is_candidate": false}, {"start": 184.131, "end": 187.633, "text": "No solamente la sumisi\u00f3n econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8290187296980726, "is_candidate": false}, {"start": 187.633, "end": 195.877, "text": "Un pueblo que adem\u00e1s estaba limitado con una libretita, pod\u00edan ir a comprar un mercado determinada cantidad de arroz, determinada cantidad de polenta, determinada cantidad de carne.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8113911637502238, "is_candidate": false}, {"start": 195.877, "end": 198.178, "text": "Es decir... La libreta de racionamiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4316995153908947, "is_candidate": true}, {"start": 198.178, "end": 198.758, "text": "Totalmente.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9956539091150023, "is_candidate": false}, {"start": 199.465, "end": 205.03, "text": " Pero yo creo que a partir de... Pero hay gente que ac\u00e1 pondera ese r\u00e9gimen.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4699110185513449, "is_candidate": true}, {"start": 205.03, "end": 206.431, "text": "Bueno, yo no dir\u00eda tanto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9486471158921808, "is_candidate": false}, {"start": 206.431, "end": 208.072, "text": "Habr\u00eda que ser un poquito m\u00e1s complejo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8926653794667985, "is_candidate": false}, {"start": 208.072, "end": 211.855, "text": "Vamos a completar con Campolongo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7302662639254593, "is_candidate": false}, {"start": 211.855, "end": 213.016, "text": "Vamos a completar con Campolongo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8826324297022955, "is_candidate": false}, {"start": 213.016, "end": 215.198, "text": "La pel\u00edcula hoy es una... Esto es un proceso que se viene dando hace 10 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9006566022745683, "is_candidate": false}, {"start": 215.198, "end": 215.839, "text": "Esto lleva 62 a\u00f1os de proceso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0505886321279825, "is_candidate": false}, {"start": 215.839, "end": 216.599, "text": "Ustedes son muy j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.032898462826656, "is_candidate": false}, {"start": 225.27, "end": 231.996, "text": " Y hubo cierto halo de romanticismo en esa revoluci\u00f3n, m\u00e1s all\u00e1 de los asesinatos, m\u00e1s all\u00e1 de eso.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7671806753058913, "is_candidate": false}, {"start": 231.996, "end": 245.087, "text": "Yo visit\u00e9 Cuba, digamos cuando ten\u00edamos relaciones, la Argentina con Cuba en la \u00e9poca de C\u00e1mpora, que se restablecen las... Cuba era un garito de los Estados Unidos de Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8489385482820256, "is_candidate": false}, {"start": 245.95, "end": 267.958, "text": " Lo repito, Cuba era un garito de los Estados Unidos de Am\u00e9rica, y si uno recorr\u00eda, y no soy comunista, no soy cubano, me parece feliz la evoluci\u00f3n, pero quiero contar dos cosas r\u00e1pidamente, yo vi los vestigios de lo que era, 80 millas, las org\u00edas que se hac\u00edan en aviones privados all\u00ed en la isla.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7800617829120134, "is_candidate": false}, {"start": 267.958, "end": 274.84, "text": "La segunda, la poca visi\u00f3n que hubo cuando un presidente argentino que se llam\u00f3 Arturo Frondizi,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8526040507705865, "is_candidate": false}, {"start": 276.061, "end": 282.516, "text": " recomend\u00f3 a los Estados Unidos de Am\u00e9rica que no abandonaran a Cuba a los brazos de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7660327655224506, "is_candidate": false}, {"start": 283.584, "end": 293.191, "text": " no fue escuchado, porque bueno, porque la historia tiene estas complejidades, estos cambios, y bueno, ojal\u00e1 Cuba salga para adelante en esta revoluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7842882300290606, "is_candidate": false}, {"start": 293.191, "end": 297.695, "text": "Cuando se da la revoluci\u00f3n, Carlos, no necesariamente la revoluci\u00f3n torc\u00eda hacia el comunismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7874746267477689, "is_candidate": false}, {"start": 297.695, "end": 307.062, "text": "Primero fue... No, lo declar\u00f3 Fidel Castro como marxista-leninista, fue la declaraci\u00f3n, fue despu\u00e9s, pero se puso hasta la iglesia.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7787042226427148, "is_candidate": false}, {"start": 307.062, "end": 308.923, "text": "\u00bfDijiste m\u00e1s all\u00e1 de los asesinatos o yo escuch\u00e9 mal?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9212853665732541, "is_candidate": false}, {"start": 311.185, "end": 316.01, "text": " No, quiero decir, que como si hablo de eso, yo no estoy negando todo lo que hubo de opresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7449176569811693, "is_candidate": false}, {"start": 316.01, "end": 318.132, "text": "Ah, ok, me asust\u00f3 el Campo Blanco, por un momento tuve miedo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7605202147828974, "is_candidate": false}, {"start": 318.132, "end": 330.385, "text": "No, los procesos pol\u00edticos... Ah\u00ed dijeron de Cuba como prost\u00edbulo de Estados Unidos, hay que contarle a la gente que, digamos, hoy camin\u00e1s por Cuba y todas son jineteras, dale.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29487075502962834, "is_candidate": true}, {"start": 330.385, "end": 330.745, "text": "Est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9230963580105173, "is_candidate": false}, {"start": 333.087, "end": 347.371, "text": " Y si vos tom\u00e1s una foto de la Cuba de aquel momento y la de hoy, mientras que todo el mundo evolucion\u00f3, Cuba se convirti\u00f3 en algo, todo eso, todo roto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3112804166329296, "is_candidate": true}, {"start": 347.371, "end": 349.912, "text": "Nadie puede defender ese fracaso en el pobrecimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45247746556200297, "is_candidate": true}, {"start": 349.912, "end": 350.612, "text": "Definime Cuba hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.860566677797588, "is_candidate": false}, {"start": 350.612, "end": 351.532, "text": "Cuba es pobreza, indigencia...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9328280166454336, "is_candidate": false}, {"start": 357.334, "end": 360.336, "text": " falta de educaci\u00f3n, falta de salud, falta de todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4207196357032501, "is_candidate": true}, {"start": 360.336, "end": 367.74, "text": "Pero cuando decimos que nosotros podemos ser Venezuela, tambi\u00e9n podemos ser Cuba, es lo mismo, es parecido, es distinto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7595530804538372, "is_candidate": false}, {"start": 367.74, "end": 369.021, "text": "\u00bfSaben c\u00f3mo arranc\u00f3 Venezuela?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6132602998102858, "is_candidate": false}, {"start": 369.021, "end": 371.943, "text": "Contale a la gente que nos mira qu\u00e9 es Cuba y qu\u00e9 es Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7200204193222661, "is_candidate": false}, {"start": 373.323, "end": 389.268, "text": " Venezuela arranc\u00f3 diciendo, no vamos a ser Cuba, y vos que ten\u00e9s, que el PBI de Venezuela cay\u00f3 m\u00e1s de 70%, es uno de los pa\u00edses m\u00e1s pobres de Sudam\u00e9rica despu\u00e9s de haber sido uno de los pa\u00edses m\u00e1s ricos del mundo, o sea, lograron...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3770420991209844, "is_candidate": true}, {"start": 389.568, "end": 396.854, "text": " con una gran desigualdad social en Venezuela, porque ten\u00edamos... pero no seamos totalitarios para pensar, no seamos totalitarios para pensar en esto, seamos cristianos, seamos cristianos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6777908556980847, "is_candidate": false}, {"start": 407.382, "end": 409.704, "text": " O sea, todos miserables, qu\u00e9 linda igualdad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.611508720526255, "is_candidate": false}, {"start": 409.704, "end": 416.03, "text": "Reci\u00e9n ve\u00edamos igual la foto de Cristina, o sea, ve\u00edamos la foto de nuestros representantes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7612805802995416, "is_candidate": false}, {"start": 416.03, "end": 420.134, "text": "Mir\u00e1 ac\u00e1, Bisotti estuvo hasta hace dos minutos, tambi\u00e9n all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7939071491980672, "is_candidate": false}, {"start": 420.134, "end": 422.236, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el papel que juega con nosotros en este mundo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6937852644472907, "is_candidate": false}, {"start": 422.236, "end": 424.018, "text": "Perd\u00f3n, perd\u00f3n, \u00bfest\u00e1 pensando Felipe Sol\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8030293960100039, "is_candidate": false}, {"start": 427.502, "end": 428.882, "text": " \u00bfQu\u00e9 actitud tiene que tomar?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8867452619072057, "is_candidate": false}, {"start": 428.882, "end": 431.183, "text": "Est\u00e1 pensando qu\u00e9 hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6925125993928872, "is_candidate": false}, {"start": 431.183, "end": 433.403, "text": "Felipe Sol\u00e1 no cas\u00f3 una.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9405723560399256, "is_candidate": false}, {"start": 433.403, "end": 439.504, "text": "Hay que tener un principio de nuestro continente que es no intervenci\u00f3n en los asuntos externos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7539828233201458, "is_candidate": false}, {"start": 439.504, "end": 444.165, "text": "\u00bfPuedo hacer alguna frase sobre lo brillante del tema que trae Felipe Sol\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5887079909579631, "is_candidate": false}, {"start": 444.165, "end": 450.587, "text": "Para, sin justificar a Felipe, vos no pod\u00e9s decir que no ten\u00e9s posici\u00f3n tomada frente a un hecho como Cuba, como Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8030478857622165, "is_candidate": false}, {"start": 450.587, "end": 455.388, "text": "Vos no pod\u00e9s decir que no ten\u00e9s... \u00bfC\u00f3mo no vas a tener posici\u00f3n tomada frente a esto?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8445844081013878, "is_candidate": false}, {"start": 455.388, "end": 456.228, "text": "\u00bfQu\u00e9 m\u00e1s quer\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6479587631942311, "is_candidate": false}, {"start": 457.388, "end": 460.569, "text": " La interpretaci\u00f3n a un pueblo que se levanta, ten\u00e9s que tener.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9184149991597764, "is_candidate": false}, {"start": 460.569, "end": 469.872, "text": "A ver, el punto es el siguiente... No tengo posici\u00f3n tomada, dice Felipe, frente a Ir\u00e1n, frente a lo que pasa con Israel, frente a lo que pasa con Venezuela, me tienen las bolas llenas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9084273360777438, "is_candidate": false}, {"start": 469.872, "end": 472.113, "text": "Como pa\u00eds ten\u00e9s que tener posici\u00f3n tomada.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6683978287525347, "is_candidate": false}, {"start": 472.113, "end": 477.635, "text": "Pero bueno, perd\u00f3n, lo entiendo ac\u00e1 en Polongo, si vemos las fotos, pon\u00e9melas las fotos que vimos reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7984083755997193, "is_candidate": false}, {"start": 477.635, "end": 480.596, "text": "Obvio, tiene posici\u00f3n tomada, pero no es pol\u00edticamente correcto decirlo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7335351741757813, "is_candidate": false}, {"start": 480.596, "end": 482.277, "text": "Mira, hace un mes fue Bisotti,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8944813772918052, "is_candidate": false}, {"start": 482.857, "end": 486.5, "text": " A ver, el punto es el siguiente y tiene que ver con lo que est\u00e1s diciendo, Viviana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3507833539930032, "is_candidate": true}, {"start": 486.5, "end": 494.927, "text": "Para que triunfe el mal, solo alcanza con que los justos no intervengan, se corran.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36744315376924286, "is_candidate": true}, {"start": 494.927, "end": 502.434, "text": "Mantener la neutralidad frente a este r\u00e9gimen sangriento, asesino, hambreador, es ser de un hijo de puta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4620959109437198, "is_candidate": true}, {"start": 502.434, "end": 505.497, "text": "Ahora, \u00bfpor qu\u00e9 Ra\u00fal Castro se va a Venezuela?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8415534523232676, "is_candidate": false}, {"start": 505.497, "end": 507.198, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 Ra\u00fal Castro me d\u00e9 que quedarse en Cuba?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8409297004243746, "is_candidate": false}, {"start": 507.198, "end": 509.14, "text": "Porque las radas son las primeras que abandonan el barco.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8058740515162677, "is_candidate": false}, {"start": 509.86, "end": 512.201, "text": " Elegen los servicios de inteligencia cubanos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8384465203306978, "is_candidate": false}, {"start": 512.201, "end": 514.423, "text": "Yo le estoy contando a la gente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7179299632298405, "is_candidate": false}, {"start": 514.423, "end": 515.363, "text": "No, claro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9890674115143193, "is_candidate": false}, {"start": 515.363, "end": 518.665, "text": "Igual est\u00e1s enojado, est\u00e1s mal llevado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8460183872304461, "is_candidate": false}, {"start": 518.665, "end": 519.925, "text": "Mir\u00e1, te voy a dar un beso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.927655512885395, "is_candidate": false}, {"start": 519.925, "end": 522.187, "text": "Sos un camponemo contrariado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8728680072976842, "is_candidate": false}, {"start": 522.187, "end": 524.148, "text": "\u00bfQuieres decir algo pol\u00edticamente incorrecto?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9084852531238905, "is_candidate": false}, {"start": 524.148, "end": 525.649, "text": "Decilo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9000333125213573, "is_candidate": false}, {"start": 525.649, "end": 526.329, "text": "Decilo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.055159052106212, "is_candidate": false}, {"start": 526.329, "end": 528.21, "text": "\u00bfQuieres decir algo que no est\u00e1 de vuelta?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9965695455317709, "is_candidate": false}, {"start": 528.21, "end": 530.171, "text": "Que lo diga, porque si no voy a intervenir.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7395009103401748, "is_candidate": false}, {"start": 530.171, "end": 530.891, "text": "No, pero decilo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.897985553911844, "is_candidate": false}, {"start": 530.891, "end": 531.332, "text": "\u00bfQu\u00e9 quer\u00e9s decir?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0395482118621036, "is_candidate": false}, {"start": 532.592, "end": 536.194, "text": " \u00bfHay algo a favor que quieras decir de lo que estamos hablando, que est\u00e9s en contra nuestro?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.823460140726301, "is_candidate": false}, {"start": 536.194, "end": 537.454, "text": "No estoy en contra de nadie.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9614374846566788, "is_candidate": false}, {"start": 537.454, "end": 538.995, "text": "Porque vos viviste como a nadie.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7710957871374765, "is_candidate": false}, {"start": 538.995, "end": 541.636, "text": "Nosotros somos m\u00e1s j\u00f3venes y nos marcaste esa diferencia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8641389362692538, "is_candidate": false}, {"start": 541.636, "end": 545.817, "text": "Yo viv\u00ed ese proceso y es mucho m\u00e1s complejo que lo que yo expliqu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8651817366793337, "is_candidate": false}, {"start": 545.817, "end": 547.298, "text": "Por muchas razones.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.91140013841997, "is_candidate": false}, {"start": 547.298, "end": 555.081, "text": "Despu\u00e9s los desviacionismos, lo que se llama la megaloman\u00eda, o sea, ese abuso del poder, quedarse en el poder.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7919618115878316, "is_candidate": false}, {"start": 555.081, "end": 560.543, "text": "Hab\u00eda un presidente que dec\u00eda, los reg\u00edmenes es como los pescados, empiezan a podrirse por la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7915069198147863, "is_candidate": false}, {"start": 562.624, "end": 571.83, "text": " Pero perd\u00f3n, hablando de funcionarios que no funcionan, si Felipe Sola no tiene una posici\u00f3n tomada, \u00bfpor qu\u00e9 no renuncia?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8350875563529232, "is_candidate": false}, {"start": 571.83, "end": 575.353, "text": "Porque la verdad que \u00e9l tiene que tener una posici\u00f3n tomada porque nos est\u00e1 representando a nosotros.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.823221286017635, "is_candidate": false}, {"start": 575.353, "end": 576.853, "text": "No puede no tener una posici\u00f3n tomada.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7873378778969351, "is_candidate": false}, {"start": 576.853, "end": 578.054, "text": "Te escucho, Jacobe.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7571674338931237, "is_candidate": false}, {"start": 578.054, "end": 578.615, "text": "Digo lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8086851793297531, "is_candidate": false}, {"start": 579.455, "end": 584.816, "text": " Apoyo a Carlos porque me parece que \u00e9l estaba tratando de apuntar a que para hablar de Cuba hay que revisar toda la pel\u00edcula.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8164587930782555, "is_candidate": false}, {"start": 584.816, "end": 588.757, "text": "\u00bfVos no pod\u00e9s decir que una novela es solamente el \u00faltimo cap\u00edtulo?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.800184637799184, "is_candidate": false}, {"start": 588.757, "end": 590.438, "text": "Es la fotograf\u00eda de hoy.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.83044067449405, "is_candidate": false}, {"start": 590.438, "end": 590.958, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8923743025569599, "is_candidate": false}, {"start": 590.958, "end": 593.418, "text": "Yo nunca dije que es el \u00faltimo cap\u00edtulo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5456048554025886, "is_candidate": false}, {"start": 593.418, "end": 601.24, "text": "O sea, a ver, los liberales no tenemos la inmediabilidad de decir... Desde la d\u00e9cada del 20, la obra de Mises... Pero eso no pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.542480305545606, "is_candidate": false}, {"start": 601.24, "end": 603.661, "text": "Esto pas\u00f3 alguna vez en la historia de Cuba.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8059706236572544, "is_candidate": false}, {"start": 603.661, "end": 605.761, "text": "A ver, no pas\u00f3 en la historia de Cuba, pero \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6284732651943836, "is_candidate": false}, {"start": 605.761, "end": 606.721, "text": "\u00bfAcaso no se cay\u00f3 el muro?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8436246663164034, "is_candidate": false}, {"start": 609.162, "end": 612.743, "text": " \u00bfSe cay\u00f3 el muro de Berl\u00edn, aplast\u00f3 los surdos y esta porquer\u00eda sigui\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.5293315544882499, "is_candidate": false}, {"start": 612.743, "end": 616.265, "text": "No, no se cay\u00f3 el muro de Berl\u00edn, aplast\u00f3 los surdos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7270284781637173, "is_candidate": false}, {"start": 616.265, "end": 620.046, "text": "\u00bfO te crees que la gente se iba de la Alemania capitalista a la comunista?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4910923838653798, "is_candidate": true}, {"start": 620.046, "end": 620.707, "text": "Dale.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7616103397696486, "is_candidate": false}, {"start": 620.707, "end": 624.208, "text": "\u00bfO en caso te crees que la gente se quer\u00eda ir de Cuba a Miami?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5479070260842929, "is_candidate": false}, {"start": 624.208, "end": 630.01, "text": "No es comparable con la ca\u00edda del muro llegado al caso... Es el muro latinoamericano.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5772834740150317, "is_candidate": false}, {"start": 630.01, "end": 633.632, "text": "Lo que pasa es que la isla c\u00e1rcel es m\u00e1s f\u00e1cil de condenar y privada de informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7328146862079279, "is_candidate": false}, {"start": 633.632, "end": 634.952, "text": "Para vos no es el muro latinoamericano.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9003220089919425, "is_candidate": false}, {"start": 637.559, "end": 638.879, "text": " \u00bfLa ca\u00edda de Cuba?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8072029304220198, "is_candidate": false}, {"start": 638.879, "end": 640.52, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8895354801781079, "is_candidate": false}, {"start": 640.52, "end": 642.38, "text": "\u00bfEstamos hablando de una dictadura o estamos hablando...?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8916505659168498, "is_candidate": false}, {"start": 642.38, "end": 644.241, "text": "Obviamente que estamos hablando de una dictadura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37490375212219906, "is_candidate": true}, {"start": 644.241, "end": 651.583, "text": "Y digamos, s\u00ed, la ca\u00edda... Para ayudarlo a Felipe, que no sabe que... No, no, yo no lo quiero justificar a Felipe.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.49951837498922524, "is_candidate": true}, {"start": 651.583, "end": 652.883, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 vas a decir?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.1121042892288595, "is_candidate": false}, {"start": 652.883, "end": 654.904, "text": "Pero par\u00e1, par\u00e1, par\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9172575954076284, "is_candidate": false}, {"start": 654.904, "end": 657.564, "text": "\u00c9l es representante de un Estado Nacional.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8029118414879175, "is_candidate": false}, {"start": 657.564, "end": 658.225, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9237092612977889, "is_candidate": false}, {"start": 658.225, "end": 664.666, "text": "O sea, que tiene que... Va, si se pronuncia, es un pronunciamiento del Estado Nacional.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8186895832448379, "is_candidate": false}, {"start": 664.666, "end": 665.207, "text": "Correcto.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8868915164863631, "is_candidate": false}, {"start": 665.207, "end": 666.807, "text": "Y me parece que eso se debe...", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7156711657395343, "is_candidate": false}, {"start": 668.671, "end": 687.241, "text": " tomar esa decisi\u00f3n de una manera que no es la voz del canciller personalmente... Ya lo s\u00e9, ya lo s\u00e9, que no es lo que dice Felipe Sol\u00e1, pero en representaci\u00f3n de... Y la no intervenci\u00f3n es otro tema, es un viejo pacto, hay un premio Nobel, s\u00ed, bien digo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7260249763535264, "is_candidate": false}, {"start": 687.241, "end": 694.745, "text": "Pero hay un punto, Carlos, porque el canciller tiene que representar... Recordemos que la hija de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner estuvo haciendo un tratamiento en Cuba hasta hace...", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7074184891153137, "is_candidate": false}, {"start": 695.465, "end": 700.172, "text": " S\u00ed, pero no hagamos offside con las barbaridades que hacen este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7844094534241673, "is_candidate": false}, {"start": 700.172, "end": 702.456, "text": "\u00bfPero es una dictadura?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7589747673805003, "is_candidate": false}, {"start": 702.456, "end": 703.397, "text": "\u00bfCuba actual?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0549316512477944, "is_candidate": false}, {"start": 703.397, "end": 704.138, "text": "S\u00ed, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.757533421014764, "is_candidate": false}, {"start": 704.138, "end": 706.462, "text": "Por supuesto, donde no hay elecciones, bueno.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9354773804555327, "is_candidate": false}, {"start": 706.462, "end": 707.704, "text": "Partido \u00fanico.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8858142013946662, "is_candidate": false}, {"start": 707.704, "end": 709.887, "text": "Vamos a tratar de ver un poquito de vuelta la pel\u00edcula completa.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7797021480159027, "is_candidate": false}, {"start": 710.828, "end": 716.897, "text": " Los cubanos hace 60 a\u00f1os se levantaron en contra de un r\u00e9gimen en busca de su propia dignidad y ahora lo vuelven a hacer.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8380081994866067, "is_candidate": false}, {"start": 716.897, "end": 718.279, "text": "Esta es la tragedia del pueblo cubano.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8029688564026, "is_candidate": false}, {"start": 718.279, "end": 726.09, "text": "Cada 60 a\u00f1os tienen que salir a la yeca a sacarse encima lo que tienen porque para sacarse un monstruo crearon evidentemente otro monstruo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7438292163113792, "is_candidate": false}, {"start": 726.09, "end": 726.891, "text": "Esta es la tragedia.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8668528400925859, "is_candidate": false}, {"start": 727.552, "end": 735.955, "text": " Y lo interesante de ver a lo largo de los \u00faltimos 200 a\u00f1os de la humanidad es que las revoluciones arrancan con un nivel de esperanza y de expectativa que son maravillosos.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7327757352300742, "is_candidate": false}, {"start": 735.955, "end": 737.276, "text": "Y se come a sus propios hijos.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8661677344217428, "is_candidate": false}, {"start": 737.276, "end": 742.538, "text": "Y como Frankenstein se termina comiendo a su propio creador y terminan en procesos de identificaci\u00f3n con el agresor.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8076961074598471, "is_candidate": false}, {"start": 742.538, "end": 750.541, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de una posici\u00f3n como pa\u00eds, como reclamaba Viviana, para que el canciller exprese lo que Argentina determina como clara posici\u00f3n del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8229481958637327, "is_candidate": false}, {"start": 750.541, "end": 751.861, "text": "Ni m\u00e1s ni menos que eso.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7729482150171056, "is_candidate": false}, {"start": 751.861, "end": 754.943, "text": "\u00bfQui\u00e9n puede describir mejor lo que pasa en Cuba?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.832181842586831, "is_candidate": false}, {"start": 754.943, "end": 755.443, "text": "\u00bfEl pueblo?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6544185107172733, "is_candidate": false}, {"start": 756.506, "end": 759.067, "text": " \u00bfAlguien que va 15 d\u00edas y cree que vio Cuba?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6559414021610209, "is_candidate": false}, {"start": 759.067, "end": 763.549, "text": "\u00bfO alguien que va a formar parte de una cumbre y est\u00e1 3 horas?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.771336295160183, "is_candidate": false}, {"start": 763.549, "end": 770.452, "text": "Me pregunto eso porque, a ver, el 5%, como dec\u00eda el manifestante, el 5% apoya el r\u00e9gimen cubano.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7716721048793733, "is_candidate": false}, {"start": 770.452, "end": 777.074, "text": "El 95% no, no s\u00e9 en qu\u00e9 proporci\u00f3n est\u00e1 en las calles, pero me parece que esto no hab\u00eda sucedido en Cuba.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7631950449048608, "is_candidate": false}, {"start": 777.074, "end": 778.995, "text": "Tiene que ver con el bloqueo, todo lo peor que le pasa a Cuba.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8394998346255576, "is_candidate": false}, {"start": 778.995, "end": 780.576, "text": "Probablemente esto estuviera latente en los \u00faltimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8053392695433667, "is_candidate": false}, {"start": 780.576, "end": 781.336, "text": "Yo me di Venezuela, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.892019240788469, "is_candidate": false}, {"start": 783.717, "end": 784.297, "text": " \u00bfc\u00f3mo se sostiene Maduro?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8642444875117801, "is_candidate": false}, {"start": 802.588, "end": 806.792, "text": " De mi parte, siempre del lado del pueblo, o sea, en este caso, siempre del lado de los cubanos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8377562716131146, "is_candidate": false}, {"start": 806.792, "end": 827.449, "text": "Me voy a Facundo Nehamkins, que lo tenemos ah\u00ed, vamos a hablar del partido el fin de semana, de todo lo que pas\u00f3 con el Presidente, pero de este debate caliente que estamos sosteniendo con puntos de vista diferentes, parecidos, con mucha pasi\u00f3n, qu\u00e9 es lo que pens\u00e1s vos puntualmente de lo que est\u00e1 pasando en Cuba ahora con miles y miles de manifestantes saliendo a las calles a pedir libertad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8211143310639158, "is_candidate": false}, {"start": 827.449, "end": 829.591, "text": "Facundo, buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.830532703117334, "is_candidate": false}, {"start": 829.591, "end": 831.212, "text": "Hola Viviana, buenas tardes, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9886287703738932, "is_candidate": false}, {"start": 832.264, "end": 842.592, "text": " A ver, me parece que hay una combinaci\u00f3n de fen\u00f3menos que tienen origen interno, que tienen que ver, por supuesto, con caracter\u00edsticas que ustedes se\u00f1alaban, que tiene el r\u00e9gimen cubano, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8309933379327807, "is_candidate": false}, {"start": 845.218, "end": 849.68, "text": " digamos, donde no hay libertad, no hay libertad para votar, no hay libertad de prensa.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8497677128216077, "is_candidate": false}, {"start": 849.68, "end": 856.002, "text": "Es decir, no hay una serie de condiciones que permitan establecer un r\u00e9gimen democr\u00e1tico en ese pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8264829036273229, "is_candidate": false}, {"start": 856.002, "end": 860.183, "text": "Y esa falta de libertad se suma a una situaci\u00f3n econ\u00f3mica tambi\u00e9n apremiante.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7799905070911451, "is_candidate": false}, {"start": 860.183, "end": 869.347, "text": "Entonces, me parece que ese c\u00f3ctel en alg\u00fan momento tiene momentos de pico, de protesta, donde la sociedad se anima a salir a la calle.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7255006680013558, "is_candidate": false}, {"start": 869.347, "end": 873.028, "text": "Por supuesto, no sabemos, como bien se\u00f1alaba alguien en la mesa que no pude distinguir qui\u00e9n era,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.88344202879507, "is_candidate": false}, {"start": 873.622, "end": 886.866, "text": " si eso se puede sostener, si esta protesta se puede sostener, o el gobierno cubano finalmente va a poder reprimirlas y eventualmente continuar con la normalidad que ten\u00eda antes.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7900461573477462, "is_candidate": false}, {"start": 886.866, "end": 899.01, "text": "No obstante eso, tambi\u00e9n me parece que hay que inscribir estas protestas en otra serie de protestas que hay en Am\u00e9rica Latina, que no son exclusivamente en Cuba, que son en otros lugares.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7657608162741156, "is_candidate": false}, {"start": 899.01, "end": 902.411, "text": "A ver, ac\u00e1 vamos a ver en Hait\u00ed, que es una...", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8642561608601408, "is_candidate": false}, {"start": 903.351, "end": 907.073, "text": " un pa\u00eds que est\u00e1 muy cerca de Cuba, \u00bfc\u00f3mo asesinan a un presidente?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8446582768292407, "is_candidate": false}, {"start": 907.073, "end": 909.074, "text": "Y ah\u00ed no hay comunismo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8500162532432483, "is_candidate": false}, {"start": 909.074, "end": 924.402, "text": "Si vemos, digamos, la situaci\u00f3n socioecon\u00f3mica, los indicadores que se\u00f1alaba Javier Piley respecto de pobreza, exclusi\u00f3n, falta de educaci\u00f3n, no es un elemento com\u00fan al comunismo m\u00e1s all\u00e1 de que puedan juntarnos el r\u00e9gimen de los Castro, digamos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.845334264596554, "is_candidate": false}, {"start": 924.402, "end": 927.103, "text": "Es un elemento que es com\u00fan a muchos pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.907365360384576, "is_candidate": false}, {"start": 927.103, "end": 932.146, "text": "Entonces ah\u00ed hay una problem\u00e1tica que me parece que es m\u00e1s profunda, que tiene que ver con el desarrollo de la regi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.85217582926856, "is_candidate": false}, {"start": 933.072, "end": 953.039, "text": " Y ah\u00ed se\u00f1al\u00f3 algo Carlos Campolonga, que yo siempre recato en la mesa porque lo conozco adem\u00e1s de mucho tiempo, que es el se\u00f1alamiento que hizo Frondizi a los Estados Unidos respecto del abandono, el abandono, no dejar aislado a Cuba, traerla para este lado, que me parece que se puede inscribir en una cuesti\u00f3n m\u00e1s general respecto de la pol\u00edtica de Estados Unidos para Am\u00e9rica Latina, que es", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.863229167914457, "is_candidate": false}, {"start": 953.637, "end": 969.769, "text": " cu\u00e1nto Estados Unidos fomenta el desarrollo en nuestra regi\u00f3n y cu\u00e1nto muchas veces se olvida de esta regi\u00f3n que le queda tan cerca de su geograf\u00eda y digamos nosotros tenemos muchas dificultades para salir de estas situaciones de desigualdad en las que nos encontramos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8459651007058367, "is_candidate": false}, {"start": 969.769, "end": 974.993, "text": "Entonces se producen explosiones, puede ser Chile hace unos meses, puede ser Colombia hace otros meses.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9415507218892675, "is_candidate": false}, {"start": 975.637, "end": 979.642, "text": " Eso sin desmerecer los se\u00f1alamientos que ustedes est\u00e1n haciendo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8944167100668388, "is_candidate": false}, {"start": 979.642, "end": 988.172, "text": "Igual este gobierno cuando pasa en Chile enseguida sale a decir lo que piensa, cuando pasa en Cuba se toman su tiempo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8569745979875476, "is_candidate": false}, {"start": 988.172, "end": 992.076, "text": "Diego, Felipe Sol\u00e1 va a recibir, me est\u00e1n pasando un mensaje esta tarde.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9175086010241252, "is_candidate": false}, {"start": 992.697, "end": 997.498, "text": " S\u00ed, al embajador de Cuba para hablar de la crisis, ponele en la isla.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8210337067305524, "is_candidate": false}, {"start": 997.498, "end": 1000.499, "text": "Se van a ver esta tarde, seg\u00fan dice Bataglia, en algunos minutos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.898732297484909, "is_candidate": false}, {"start": 1000.499, "end": 1004.9, "text": "La reuni\u00f3n fue pedida por el representante de La Habana en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8265898907134124, "is_candidate": false}, {"start": 1004.9, "end": 1012.322, "text": "Digo, para cerrar con el tema Cuba por ahora, cuando es el tema en Chile salen a hablar todos, hasta los que no tienen ni idea qui\u00e9nes son.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8320483864353732, "is_candidate": false}, {"start": 1012.322, "end": 1019.244, "text": "Pasa lo de Cuba o algo en Venezuela y no dicen ni\u00e1, se quedan mudos los chicos, tambi\u00e9n hay que decirlo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7604307329535768, "is_candidate": false}, {"start": 1019.244, "end": 1021.685, "text": "Es que los gobiernos, Viviana, en general,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8932439022147042, "is_candidate": false}, {"start": 1022.768, "end": 1027.586, "text": " Uno lo ve ac\u00e1 en la global, no tienen sus amistades.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8745827634078612, "is_candidate": false}, {"start": 1028.089, "end": 1031.29, "text": " o sus cercan\u00edas en funci\u00f3n de valores morales.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9420596199013259, "is_candidate": false}, {"start": 1031.29, "end": 1033.37, "text": "No, nos queda clar\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7600088317312981, "is_candidate": false}, {"start": 1033.37, "end": 1043.733, "text": "Y dentro de quienes est\u00e1n en los gobiernos que les toca gobernar, hay fuerzas pol\u00edticas que se sienten m\u00e1s cercanas o m\u00e1s lejanas de una de otras, y en funci\u00f3n de eso toman sus posiciones, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.87165452512343, "is_candidate": false}, {"start": 1043.733, "end": 1047.694, "text": "\u00bfPonemos a los jugadores a jugar a la pol\u00edtica o que incernen la pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.872260463516581, "is_candidate": false}, {"start": 1047.694, "end": 1050.334, "text": "Y por algo los pol\u00edticos necesitan de los outsiders.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8014169663884525, "is_candidate": false}, {"start": 1050.334, "end": 1056.376, "text": "Est\u00e1 bien, pero yo lo que pasa es que con el tema del sujeto colectivo pol\u00edtico, y ac\u00e1 hay un pol\u00edtico,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7669187128164711, "is_candidate": false}, {"start": 1057.076, "end": 1061.2, "text": " Este... Soy un outsider.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7510940432225033, "is_candidate": false}, {"start": 1061.2, "end": 1062.541, "text": "El Doc defini\u00f3 mejor.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7694421494907421, "is_candidate": false}, {"start": 1062.541, "end": 1063.703, "text": "Soy un outsider.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.554735431334032, "is_candidate": false}, {"start": 1063.703, "end": 1065.865, "text": "El que dice que es outsider no es outsider.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7708381438379989, "is_candidate": false}, {"start": 1065.865, "end": 1066.785, "text": "Soy outsider.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9487200568043263, "is_candidate": false}, {"start": 1066.785, "end": 1067.506, "text": "\u00bfC\u00f3mo que no?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9712202810545696, "is_candidate": false}, {"start": 1067.506, "end": 1070.989, "text": "Yo lo que te digo es... No, pero outsider se supone que es otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7558882339577455, "is_candidate": false}, {"start": 1070.989, "end": 1073.372, "text": "Es alguien que viene de... Que no viene de la fragua de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7696935672314434, "is_candidate": false}, {"start": 1073.372, "end": 1074.493, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0825485178960792, "is_candidate": false}, {"start": 1074.493, "end": 1077.716, "text": "Si yo toda mi vida trabaj\u00e9 en el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.6892637425806165, "is_candidate": false}, {"start": 1077.716, "end": 1080.819, "text": "O sea, toda mi vida viv\u00ed de la m\u00eda, de la que genere yo mismo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.5713220789201372, "is_candidate": false}, {"start": 1080.819, "end": 1081.84, "text": "Macri era un outsider.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0090041525916191, "is_candidate": false}, {"start": 1082.701, "end": 1084.683, "text": " Pues Macri tambi\u00e9n trabajaba en el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9332952872961643, "is_candidate": false}, {"start": 1084.683, "end": 1090.568, "text": "Bueno, tambi\u00e9n ten\u00eda relaci\u00f3n, digamos, con el... Vienen del sector privado, es una cosa.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.6270577884644892, "is_candidate": false}, {"start": 1090.568, "end": 1092.309, "text": "Trabajaban en el sector privado, es otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9542424813457637, "is_candidate": false}, {"start": 1092.309, "end": 1093.71, "text": "S\u00ed, bueno, claro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7494573504696918, "is_candidate": false}, {"start": 1093.71, "end": 1094.811, "text": "Vaya cremando.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9897223355406097, "is_candidate": false}, {"start": 1094.811, "end": 1098.194, "text": "Ten\u00eda una persona que ten\u00eda relaci\u00f3n con el Estado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9945106231095672, "is_candidate": false}, {"start": 1098.194, "end": 1099.575, "text": "A la roca.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9822488485572338, "is_candidate": false}, {"start": 1099.575, "end": 1100.956, "text": "Volvamos despu\u00e9s a la roca.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9887545726870943, "is_candidate": false}, {"start": 1100.956, "end": 1101.257, "text": "A la roca.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0188856962450408, "is_candidate": false}, {"start": 1101.257, "end": 1102.778, "text": "Tengo la sensaci\u00f3n de que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.935815296968483, "is_candidate": false}, {"start": 1102.958, "end": 1105.94, "text": " que es un fin de semana en el que ninguno tuvo sexo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8056738051936232, "is_candidate": false}, {"start": 1105.94, "end": 1112.963, "text": "No s\u00e9 por qu\u00e9 jurar\u00eda que de esta mesa y all\u00e1... No, porque tenemos como una gana de debatir y de discutir.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8503799932894544, "is_candidate": false}, {"start": 1112.963, "end": 1114.224, "text": "No hables por m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8631410596514284, "is_candidate": false}, {"start": 1114.224, "end": 1115.445, "text": "No hables por m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9247538717731347, "is_candidate": false}, {"start": 1115.445, "end": 1120.727, "text": "Yo no habr\u00e9 tenido sexo, pero quiero decirte que me ech\u00e9 dos campeonatos en un mes y medio porque los hinchas de Col\u00f3n salimos campeones.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7648375605127722, "is_candidate": false}, {"start": 1120.727, "end": 1121.588, "text": "Te echaste dos campeonatos.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9621808722238788, "is_candidate": false}, {"start": 1121.808, "end": 1124.41, "text": " Claro, en un mes y medio, as\u00ed que le mando un beso a todos los sabareros.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7835852013868615, "is_candidate": false}, {"start": 1124.41, "end": 1125.31, "text": "Eso s\u00ed te cambia la vida.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8081307010169557, "is_candidate": false}, {"start": 1125.31, "end": 1126.371, "text": "Dos campeonatos seguidos y uno solo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8259547570420586, "is_candidate": false}, {"start": 1126.371, "end": 1127.612, "text": "No, te cambia la vida.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9214789888176521, "is_candidate": false}, {"start": 1127.612, "end": 1134.056, "text": "Prep\u00e1renme el TikTok para irme con el se\u00f1or Miley, pero antes quiero eso que ten\u00e9s, esa placa que ten\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8667011916668403, "is_candidate": false}, {"start": 1134.056, "end": 1135.517, "text": "As\u00ed, campeones mundiales de la Roca.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8225689030721214, "is_candidate": false}, {"start": 1135.517, "end": 1136.498, "text": "Eso somos en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9096684327263809, "is_candidate": false}, {"start": 1136.498, "end": 1137.379, "text": "\u00bfMinistros de Econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8251067482943071, "is_candidate": false}, {"start": 1137.379, "end": 1139.88, "text": "\u00bfQui\u00e9n deber\u00eda ser el pr\u00f3ximo Ministro de Econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7825815944167301, "is_candidate": false}, {"start": 1139.88, "end": 1140.801, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 Miley, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8665850628919607, "is_candidate": false}, {"start": 1141.401, "end": 1142.962, "text": " \u00bfQui\u00e9n deber\u00eda ser el pr\u00f3ximo Ministro de Econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9114242855855285, "is_candidate": false}, {"start": 1142.962, "end": 1145.763, "text": "Una pregunta abierta, la gente escribe lo que quiere.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7435240007183654, "is_candidate": false}, {"start": 1145.763, "end": 1148.364, "text": "No damos opciones.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.885587989132016, "is_candidate": false}, {"start": 1148.364, "end": 1149.045, "text": "No damos opciones.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0250096049151256, "is_candidate": false}, {"start": 1149.045, "end": 1156.068, "text": "Fijate, Vivi, que por supuesto que del 35% de gente que defiende al gobierno incondicionalmente viene Mart\u00edn Guzm\u00e1n porque es un instrumento...", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7960472864611765, "is_candidate": false}, {"start": 1156.688, "end": 1160.53, "text": " del gobierno hasta que Cristina diga, a este muchacho no le gusta m\u00e1s, y ah\u00ed todos cambian de opini\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7795961255192656, "is_candidate": false}, {"start": 1160.53, "end": 1161.51, "text": "Est\u00e1 perfecto.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9448822964818537, "is_candidate": false}, {"start": 1161.51, "end": 1166.212, "text": "Ahora, el punto es qu\u00e9 es lo que viene del 60% que est\u00e1 de culo con el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6869352886517466, "is_candidate": false}, {"start": 1166.212, "end": 1175.675, "text": "Ah\u00ed viene el nombre de Javier Milei, que por supuesto me imagino que no querr\u00e1 meter los dedos en ese enchufe, ser ministro de Econom\u00eda de la Naci\u00f3n, m\u00e1s bien va a querer ser presidente, y despu\u00e9s es la nada.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7956477824013338, "is_candidate": false}, {"start": 1175.675, "end": 1180.457, "text": "Es decir, en la cabeza del p\u00fablico opositor no hay nada.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7059014788559925, "is_candidate": false}, {"start": 1180.457, "end": 1180.817, "text": "Salvo yo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8345604530201269, "is_candidate": false}, {"start": 1182.09, "end": 1187.252, "text": " Excepto vos, que me imagino que no vas a ser ministro de Econom\u00eda de un gobierno juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8256846120936472, "is_candidate": false}, {"start": 1187.252, "end": 1189.413, "text": "No, con socialistas no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4072354678128566, "is_candidate": true}, {"start": 1189.413, "end": 1190.394, "text": "Bueno, perfecto.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0115323706688553, "is_candidate": false}, {"start": 1190.394, "end": 1191.735, "text": "Con socialistas no.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9780965676683409, "is_candidate": false}, {"start": 1191.735, "end": 1192.175, "text": "Ya me voy all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0654602931389248, "is_candidate": false}, {"start": 1192.175, "end": 1193.515, "text": "\u00bfSocialistas o socialistas cool?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9670303036473188, "is_candidate": false}, {"start": 1197.805, "end": 1199.727, "text": " Ahora voy como, esper\u00e1, que termine, que termine.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9871053631216171, "is_candidate": false}, {"start": 1199.727, "end": 1202.729, "text": "Igual tengo algo para decirte para que deseches a los socialistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4742303237766803, "is_candidate": true}, {"start": 1202.729, "end": 1203.49, "text": "Se qued\u00f3 sin palabras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7151691529041112, "is_candidate": false}, {"start": 1203.49, "end": 1204.671, "text": "Esper\u00e1, esper\u00e1, esper\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9729101054366746, "is_candidate": false}, {"start": 1204.671, "end": 1216.14, "text": "Vivi, me parece que la no informaci\u00f3n que hay en esta nube indica que el 60% de gente que est\u00e1 enojada con el gobierno, no solo no concibe qu\u00e9 plan necesita la Argentina, sino que no concibe qui\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7530822260011616, "is_candidate": false}, {"start": 1216.14, "end": 1218.402, "text": "A veces reemplazamos el plan por el qui\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7889483037545292, "is_candidate": false}, {"start": 1218.402, "end": 1221.465, "text": "Es decir, lo depositamos en una persona, un h\u00e9roe, construimos un h\u00e9roe.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7947234494250013, "is_candidate": false}, {"start": 1221.465, "end": 1223.046, "text": "Muchas veces los argentinos hemos construido eso.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9088031577124173, "is_candidate": false}, {"start": 1223.046, "end": 1224.007, "text": "Y esta elecci\u00f3n tiene mucho de eso.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9378132597165935, "is_candidate": false}, {"start": 1224.227, "end": 1227.871, "text": " S\u00ed, pero muchas veces lo hemos hecho para los ministros de Econom\u00eda que para los presidentes.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.776645242553907, "is_candidate": false}, {"start": 1227.871, "end": 1230.433, "text": "Y el ministro de Econom\u00eda era m\u00e1s importante que el presidente.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7548969201904708, "is_candidate": false}, {"start": 1230.433, "end": 1232.235, "text": "Habl\u00f3 un ministro de Econom\u00eda hace pocas horas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8794232661576278, "is_candidate": false}, {"start": 1232.235, "end": 1238.741, "text": "Dijo que al gobierno o a la Argentina le vendr\u00eda bien que el oficialismo pierda en las elecciones de este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7598089218524271, "is_candidate": false}, {"start": 1238.741, "end": 1239.061, "text": "\u00bfQui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9471912862658177, "is_candidate": false}, {"start": 1239.061, "end": 1240.002, "text": "Domingo Felipe Cavallo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9178727718622847, "is_candidate": false}, {"start": 1240.002, "end": 1242.004, "text": "\u00bfNo se ha hablado del ministro de Econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9252503602973252, "is_candidate": false}, {"start": 1242.004, "end": 1242.885, "text": "No s\u00e9 si ayuda, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8400239824845197, "is_candidate": false}, {"start": 1244.146, "end": 1246.067, "text": " Bueno, pero perd\u00f3n, ahora me voy a ir con un economista.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9142627269298709, "is_candidate": false}, {"start": 1246.067, "end": 1251.77, "text": "\u00bfLa econom\u00eda es el gran problema de la Argentina en los \u00faltimos, no s\u00e9... De los \u00faltimos 100 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7176707100495485, "is_candidate": false}, {"start": 1251.77, "end": 1256.013, "text": "De ser el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo, somos 120.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5689724495384525, "is_candidate": false}, {"start": 1256.013, "end": 1258.274, "text": "Somos furg\u00f3n de cola en Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.45323730396407935, "is_candidate": true}, {"start": 1258.274, "end": 1259.815, "text": "Acaba de hablar el Presidente de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8951704530681637, "is_candidate": false}, {"start": 1259.815, "end": 1260.895, "text": "\u00bfQu\u00e9 dijo?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9952172096332964, "is_candidate": false}, {"start": 1260.895, "end": 1264.938, "text": "Me propusieron ir a Ezeiza e inmediatamente dije que no.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7256701846989692, "is_candidate": false}, {"start": 1264.938, "end": 1265.238, "text": "Mentira.", "cosine_dist": 0.8942168373090725, "is_candidate": false}, {"start": 1265.996, "end": 1269.04, "text": " que no me parec\u00eda oportuno, hab\u00eda que cuidar protocolos", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8814812065841309, "is_candidate": false}, {"start": 1283.32, "end": 1285.862, "text": " y en eso era respetuoso.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7959790214072985, "is_candidate": false}, {"start": 1285.862, "end": 1290.204, "text": "Los actores de esto fueron los jugadores, pero dejo una puerta abierta.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7068309898627636, "is_candidate": false}, {"start": 1290.204, "end": 1297.789, "text": "El d\u00eda que podamos recibirlos, yo lo har\u00e9 encantado, porque la verdad es que le han dado al pueblo argentino una alegr\u00eda inmensa, enorme, y estoy muy agradecido.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7134654161558333, "is_candidate": false}, {"start": 1297.789, "end": 1299.29, "text": "Tengo mucha gratitud al esfuerzo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7811023399631823, "is_candidate": false}, {"start": 1299.89, "end": 1300.831, "text": " y al ejemplo del equipo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9285768640122001, "is_candidate": false}, {"start": 1300.831, "end": 1302.252, "text": "Intuye que viene de esos papos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8418801219228127, "is_candidate": false}, {"start": 1302.252, "end": 1303.773, "text": "Intuye que s\u00ed, que no conviene.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8972614160803989, "is_candidate": false}, {"start": 1303.773, "end": 1308.757, "text": "Se lo aconsej\u00f3 Dylan, que estaba leyendo, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8120344321953663, "is_candidate": false}, {"start": 1308.757, "end": 1314.401, "text": "Como dir\u00eda Coppani, que es el que dijo traigan la Pfizer y la trajeron, no te creo nada, hay una canci\u00f3n de Coppani que se llama as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7162111843842822, "is_candidate": false}, {"start": 1314.401, "end": 1320.366, "text": "The Junkies, much\u00edsimas gracias por habernos aguantado en estas 40 y pico de minutos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8841788382935477, "is_candidate": false}, {"start": 1320.366, "end": 1323.028, "text": "Algo para cerrar que quieras decirnos, me voy con mi ley.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7915285517557435, "is_candidate": false}, {"start": 1324.167, "end": 1328.168, "text": " No, algo respecto de Millet, que me parece que \u00e9l tiene raz\u00f3n lo que dice.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8690868411747461, "is_candidate": false}, {"start": 1328.168, "end": 1330.789, "text": "Yo le doy la derecha.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9608335615430793, "is_candidate": false}, {"start": 1330.789, "end": 1331.609, "text": "Algo est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9261994871831458, "is_candidate": false}, {"start": 1331.609, "end": 1336.631, "text": "Y si no le vas a dar la izquierda, \u00bfa qu\u00e9 le vas a dar a Millet?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9306459118115261, "is_candidate": false}, {"start": 1336.631, "end": 1337.691, "text": "Ah, bueno.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9257327434008265, "is_candidate": false}, {"start": 1337.691, "end": 1338.231, "text": "Facundo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9478135403106688, "is_candidate": false}, {"start": 1338.231, "end": 1340.592, "text": "Es un outsider de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7180537605840833, "is_candidate": false}, {"start": 1341.992, "end": 1360.717, "text": " dirigente pol\u00edtico, es una persona que est\u00e1 en el debate p\u00fablico, participa mucho a trav\u00e9s de su participaci\u00f3n en medios y de sus intervenciones como especialista en econom\u00eda, pero no es una persona que, digamos, uno podr\u00eda definirla como un pol\u00edtico o alguien que ha hecho, digamos, carrera en un partido pol\u00edtico, en una fuerza pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8110403596355913, "is_candidate": false}, {"start": 1360.717, "end": 1363.918, "text": "Si quiere intervenir en la pol\u00edtica, despu\u00e9s, claro, Mauricio Macri, \u00bfqu\u00e9 le pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7900125890281542, "is_candidate": false}, {"start": 1363.918, "end": 1366.899, "text": "Cuando lleg\u00f3 a presidente ya ten\u00eda una trayectoria de 20 a\u00f1os en", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6812963334795479, "is_candidate": false}, {"start": 1368.179, "end": 1379.945, "text": " Igual de Facundo, otro d\u00eda vamos a poner un especial a tipo 5 de la ma\u00f1ana con Campolongo, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1n los partidos pol\u00edticos?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7915742146585222, "is_candidate": false}, {"start": 1379.945, "end": 1384.027, "text": "Que va a durar 5 minutos, pero lo vamos a hacer, te lo juro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8418559702372445, "is_candidate": false}, {"start": 1384.027, "end": 1385.407, "text": "Gracias Facundo, un placer.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9350826250484345, "is_candidate": false}, {"start": 1386.888, "end": 1393.01, "text": " Dijo Socialistas Cool, la chicana de Javier Milei contra Mar\u00eda Eugenia Vidal, Horacio Rodr\u00edguez Larreta y Mart\u00edn Lusto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8417643760183797, "is_candidate": false}, {"start": 1393.01, "end": 1394.85, "text": "\u00c9l la corre a Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8711838064840067, "is_candidate": false}, {"start": 1394.85, "end": 1396.031, "text": "Sos bastante parecido a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.848698719037103, "is_candidate": false}, {"start": 1396.031, "end": 1397.471, "text": "Ahora voy con vos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9327363154067727, "is_candidate": false}, {"start": 1397.471, "end": 1402.673, "text": "Pero vamos a ver este TikTok porque me gustar\u00eda despu\u00e9s que participemos porque realmente yo s\u00e9 que el fin de semana...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8574798431038593, "is_candidate": false}, {"start": 1403.173, "end": 1406.757, "text": " Era esa foto todo tipo para el baulinero para tirar algo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8924994669369736, "is_candidate": false}, {"start": 1406.757, "end": 1409.861, "text": "Poneme la foto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8378871054950287, "is_candidate": false}, {"start": 1409.861, "end": 1410.582, "text": "La foto es real.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8277314630043813, "is_candidate": false}, {"start": 1410.582, "end": 1415.288, "text": "Est\u00e1n todos entumecidos, tienen contractura cervical.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7546406664954015, "is_candidate": false}, {"start": 1415.288, "end": 1416.709, "text": "Es una foto forzada.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8303895325223585, "is_candidate": false}, {"start": 1416.709, "end": 1420.073, "text": "Yo habl\u00e9 con alguien muy cercano, Macri, que est\u00e1... Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8497271716953205, "is_candidate": false}, {"start": 1420.073, "end": 1421.935, "text": "Esta foto es rar\u00edsima.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8615416434395249, "is_candidate": false}, {"start": 1421.935, "end": 1422.656, "text": "Es como, viste...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8380590822145595, "is_candidate": false}, {"start": 1423.477, "end": 1442.619, "text": " Es rara la foto y es raro el TikTok que hicieron porque la verdad es que el pol\u00edtico no tiene que hacerse el gracioso y m\u00e1s all\u00e1 de que quieren llegar al p\u00fablico joven como Cristina cuando nombr\u00f3 al chico de las netbooks, quieren llegar a ese p\u00fablico joven m\u00e1s liberal tal vez, ponerle que dir\u00eda mi ley, la verdad que el contenido del TikTok", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7944515095791276, "is_candidate": false}, {"start": 1443.929, "end": 1455.778, "text": " Es raro, quiero que despu\u00e9s analicemos lo que dice Mar\u00eda Eugenia Vidal, que es orgullosamente bonaerense, orgullosamente porte\u00f1a, orgullosamente argentina, orgullosamente... Polivalente, polivalente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7786759396890897, "is_candidate": false}, {"start": 1456.667, "end": 1457.568, "text": " A m\u00ed, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.972936499183957, "is_candidate": false}, {"start": 1457.568, "end": 1465.234, "text": "Durante dos a\u00f1os no hizo nada por la gente en la pandemia, as\u00ed que a m\u00ed la gente se conoce en las malas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8002022291934107, "is_candidate": false}, {"start": 1465.234, "end": 1468.717, "text": "Yo siempre voy a ser orgullosamente porte\u00f1a, bonaerense y argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.747441791950411, "is_candidate": false}, {"start": 1468.717, "end": 1475.543, "text": "Y poneme la otra ya que est\u00e1s, porque ya que hablamos de tanto pol\u00edtico panqueque, tambi\u00e9n hay una panqueca ah\u00ed, ah\u00ed est\u00e1, una panqueca.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8375105053082903, "is_candidate": false}, {"start": 1475.543, "end": 1478.306, "text": "En esta elecci\u00f3n se juega el futuro de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8218317896539875, "is_candidate": false}, {"start": 1478.306, "end": 1484.171, "text": "La verdad, no s\u00e9, le puso m\u00e1s onda Di Mar\u00eda, es el que puso Di Mar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7785932115476198, "is_candidate": false}, {"start": 1486.473, "end": 1498.426, "text": " Me voy a este tiktok loco de Horacio, de Pato y de Mar\u00eda Eugenia Vidal y ya conversamos con Milei que dice socialistas cool, la chicana de Milei, a esta gente que vamos a ver ahora por favor.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7844927330729706, "is_candidate": false}, {"start": 1506.586, "end": 1512.571, "text": " Vayan un tiempo y aprendan las buenas pr\u00e1cticas de cada pa\u00eds y que vuelvan para hacer mejor la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.918779986180563, "is_candidate": false}, {"start": 1512.571, "end": 1515.533, "text": "Que muchos no se vayan ac\u00e1, tenemos esperanza, tenemos un equipo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9612721485166619, "is_candidate": false}, {"start": 1515.533, "end": 1520.898, "text": "Que se queden porque cada uno de ellos que se quedan y la pelean le da oportunidades a los que no pueden elegir irse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.826231648617041, "is_candidate": false}, {"start": 1520.898, "end": 1532.407, "text": "Bueno, a ver, podr\u00eda ser orgullosamente bonaerense, orgullosamente porte\u00f1a, orgullosamente argentina, orgullosamente panqueque.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7530805882855839, "is_candidate": false}, {"start": 1533.288, "end": 1536.189, "text": " Si hac\u00e9s pol\u00edtica, \u00bfpor qu\u00e9 no est\u00e1s en las malas?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8116238142545233, "is_candidate": false}, {"start": 1536.189, "end": 1540.971, "text": "Y, por otro lado, antes de empezar a conversar, decime qu\u00e9 quiso decir Vidal en el final.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8003659891059178, "is_candidate": false}, {"start": 1540.971, "end": 1542.811, "text": "Si te vas, te qued\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8934900967337336, "is_candidate": false}, {"start": 1542.811, "end": 1545.252, "text": "Hay dos cosas muy interesantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5306894944176594, "is_candidate": false}, {"start": 1545.252, "end": 1549.334, "text": "Primero, lo que dec\u00eds esto de Panqueque, \u00bfd\u00f3nde estuviste los \u00faltimos dos a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38532014869865383, "is_candidate": true}, {"start": 1549.334, "end": 1550.114, "text": "Porque, en realidad,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5283517448750542, "is_candidate": false}, {"start": 1551.214, "end": 1569.149, "text": " En el medio de la pandemia, mientras que su jefe pol\u00edtico nos encerraba, nos restring\u00eda las libertades, nos reventaba el ojo de Horacio Rodr\u00edguez Larreta, que nos revent\u00f3 nuestra econom\u00eda y que se sentaba al lado de Alberto Fern\u00e1ndez y Axel Kicillof y avalaba", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2672248904375186, "is_candidate": true}, {"start": 1570.15, "end": 1581.124, "text": " digamos que nos restringieran y nos reventaran las libertades individuales al tiempo que te segu\u00eda rompiendo veredas y haci\u00e9ndolas nuevas para locales que no iban a recibir gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28003162922453184, "is_candidate": true}, {"start": 1581.124, "end": 1587.373, "text": "As\u00ed que mientras que su jefe pol\u00edtico avalaba eso y nos restring\u00eda las libertades individuales, ella callaba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36812677637120517, "is_candidate": true}, {"start": 1588.814, "end": 1592.557, "text": " con lo cual es c\u00f3mplice de esa atrocidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33439749201719937, "is_candidate": true}, {"start": 1592.557, "end": 1608.854, "text": "La RETA la sostuvo mientras que eso ten\u00eda 50 puntos de rating y cuando las encuestas la empezaron a dar en contra, el hombre de plastilina, porque se acomoda a lo que dicen las encuestas, ah\u00ed decidi\u00f3 hablar del derecho de propiedad, manda un hilo de Twitter donde de esos 5", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25556191305031206, "is_candidate": true}, {"start": 1609.835, "end": 1620.313, "text": " tweets, dos se contradicen con tres, o sea, mostrando que no es una persona apta para defender las ideas de la libertad, claramente, y tampoco el derecho de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2649246772812298, "is_candidate": true}, {"start": 1620.313, "end": 1622.897, "text": "Ya no es m\u00e1s amigo de Alberto Fern\u00e1ndez Larreta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8312148150188523, "is_candidate": false}, {"start": 1623.402, "end": 1639.318, "text": " No, s\u00ed, son todos amigos ellos, o sea, en realidad, es m\u00e1s, si vos te pones, o sea, de hecho, la RETA tiene un claro perfil colectivista y le encanta la intervenci\u00f3n, le encanta el avance del Estado, y es mucho m\u00e1s peligroso", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24748884011123284, "is_candidate": true}, {"start": 1640.305, "end": 1644.328, "text": " que Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner o que M\u00e1ximo Kirchner o cualquier kirchnerista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39210568166313897, "is_candidate": true}, {"start": 1644.328, "end": 1644.929, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7472539012247083, "is_candidate": false}, {"start": 1644.929, "end": 1649.632, "text": "Porque tiene ideas iguales o peores en t\u00e9rminos de colectivismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35522175807282064, "is_candidate": true}, {"start": 1649.632, "end": 1650.253, "text": "\u00bfPeores?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9577128742143552, "is_candidate": false}, {"start": 1650.253, "end": 1651.434, "text": "\u00bfQu\u00e9 es peores?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8481200534948216, "is_candidate": false}, {"start": 1651.434, "end": 1654.156, "text": "S\u00ed, son m\u00e1s intervencionistas, m\u00e1s zurdos son.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47327504020682964, "is_candidate": true}, {"start": 1654.156, "end": 1655.377, "text": "Son m\u00e1s intervencionistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47424865390694937, "is_candidate": true}, {"start": 1655.377, "end": 1656.577, "text": "\u00bfLa reta es zurda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8663940567519315, "is_candidate": false}, {"start": 1656.577, "end": 1658.119, "text": "Claro, obvio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7973672256447302, "is_candidate": false}, {"start": 1658.119, "end": 1658.479, "text": "Obvio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6286362767452632, "is_candidate": false}, {"start": 1658.479, "end": 1660.14, "text": "A \u00e9l le encanta el poder del Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3410110926580129, "is_candidate": true}, {"start": 1660.14, "end": 1662.622, "text": "A \u00e9l le encanta avanzar sobre la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3158950227717955, "is_candidate": true}, {"start": 1662.622, "end": 1665.004, "text": "Dame ejemplos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6723119508309623, "is_candidate": false}, {"start": 1665.004, "end": 1667.306, "text": "A ver, \u00e9l le encanta la obra p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4127983893818866, "is_candidate": true}, {"start": 1667.306, "end": 1668.887, "text": "Ahora, \u00bfla obra p\u00fablica con qu\u00e9 la financi\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3980418161936097, "is_candidate": true}, {"start": 1669.903, "end": 1673.204, "text": " \u00bfLa financi\u00e1s con deuda o con impuestos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37125960069122654, "is_candidate": true}, {"start": 1673.204, "end": 1685.387, "text": "\u00c9l cuando necesita hacer alg\u00fan gasto m\u00e1s, va y te sube los impuestos, y no le importa nada tu propiedad privada, tu libertad, avanza sobre vos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22037493758718119, "is_candidate": true}, {"start": 1685.387, "end": 1687.967, "text": "A nosotros, a los porte\u00f1os, nos rompen la cabeza de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3439270110422371, "is_candidate": true}, {"start": 1687.967, "end": 1691.168, "text": "\u00bfEntonces qu\u00e9 es lo que diferencia a Garreta, a Vidal, a M\u00e1ximo Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.860640868600095, "is_candidate": false}, {"start": 1692.208, "end": 1693.189, "text": " Los modos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7351231777272794, "is_candidate": false}, {"start": 1693.189, "end": 1700.491, "text": "Por ejemplo, no hay diferencia entre M\u00e1ximo Kirchner y Mar\u00eda Eugenia Vidal, son los mismos, la \u00fanica diferencia son los modos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36762628847783474, "is_candidate": true}, {"start": 1700.491, "end": 1703.593, "text": "Bueno, porque vos, f\u00edjate, este TikTok... Igual te voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.584545276335073, "is_candidate": false}, {"start": 1703.593, "end": 1709.315, "text": "Yo prefiero a una Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner que me muestra qui\u00e9n es, que a uno que no s\u00e9 qui\u00e9n es Vidal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.786398235863175, "is_candidate": false}, {"start": 1709.895, "end": 1712.777, "text": " Te digo la verdad, porque cuando viene Cristina ya s\u00e9 qui\u00e9n viene.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.905745402453985, "is_candidate": false}, {"start": 1712.777, "end": 1715.319, "text": "Cuando viene Vidal, no s\u00e9 si es Caperucita Roca o es el Lobo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8487177439976548, "is_candidate": false}, {"start": 1715.319, "end": 1719.361, "text": "Por eso hablo de los socialistas hard y de los socialistas cool.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.350715964631907, "is_candidate": true}, {"start": 1719.361, "end": 1725.165, "text": "Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner viene y te dice, te voy a comer el h\u00edgado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3972364084926515, "is_candidate": true}, {"start": 1725.165, "end": 1725.965, "text": "\u00bfY qu\u00e9 hace?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5645155407002322, "is_candidate": false}, {"start": 1725.965, "end": 1726.826, "text": "Te come el h\u00edgado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6476859083251009, "is_candidate": false}, {"start": 1726.826, "end": 1728.207, "text": "O sea, te viene de frente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5791389236741646, "is_candidate": false}, {"start": 1728.627, "end": 1732.81, "text": " Mar\u00eda Eugenia Vidal, te viene con los moditos, con la cara de perrito, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.528234072659967, "is_candidate": false}, {"start": 1732.81, "end": 1733.651, "text": "De auto, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7387112213645028, "is_candidate": false}, {"start": 1733.651, "end": 1735.312, "text": "Te sale bien esa cara.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9719803834207652, "is_candidate": false}, {"start": 1735.312, "end": 1736.573, "text": "Todo el tiempo as\u00ed, bueno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6176686325263678, "is_candidate": false}, {"start": 1736.573, "end": 1738.354, "text": "Perro de taxi.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8267573119765959, "is_candidate": false}, {"start": 1738.354, "end": 1741.357, "text": "Pone L. Pero M\u00e9ndez es tan socialista como los otros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40974501824948384, "is_candidate": true}, {"start": 1741.357, "end": 1742.618, "text": "O sea, viene y te clava el pu\u00f1al.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5436688710811772, "is_candidate": false}, {"start": 1742.618, "end": 1744.159, "text": "A ver, \u00bfpor qu\u00e9 le dec\u00eds socialista?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8387354306026601, "is_candidate": false}, {"start": 1744.159, "end": 1745.3, "text": "Le dices zurdo a la reta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8729935110518746, "is_candidate": false}, {"start": 1745.3, "end": 1746.741, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 socialista?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9312284058256548, "is_candidate": false}, {"start": 1746.741, "end": 1749.363, "text": "Mir\u00e1 la frase que dice en el TikTok.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4832589249817616, "is_candidate": true}, {"start": 1749.363, "end": 1755.627, "text": "Dice, digamos, quiero que se queden aquellos que se pueden ir, porque tienen la posibilidad de que les vaya mejor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3348149521648448, "is_candidate": true}, {"start": 1755.627, "end": 1757.529, "text": "Dec\u00edmelo despacio porque todav\u00eda no lo entend\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7871542077853226, "is_candidate": false}, {"start": 1758.391, "end": 1761.986, "text": " Esa dice que todos aquellos que se pueden ir, se queden.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3790167674524457, "is_candidate": true}, {"start": 1762.897, "end": 1763.538, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9516891216811697, "is_candidate": false}, {"start": 1763.538, "end": 1767.66, "text": "Para ayudar a los que no tienen la posibilidad de irse.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4581931012930973, "is_candidate": true}, {"start": 1767.66, "end": 1769.762, "text": "O sea, te est\u00e1 hablando de la justicia social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5871608208223902, "is_candidate": false}, {"start": 1769.762, "end": 1779.889, "text": "Te est\u00e1 diciendo vos, que ten\u00e9s buenas calificaciones para irte afuera y que te vaya bien, qu\u00e9date, as\u00ed te rompo la cabeza impuestos para financiar mi populismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35998311074297995, "is_candidate": true}, {"start": 1779.889, "end": 1781.99, "text": "O sea, \u00bfte das cuenta?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6630028615051353, "is_candidate": false}, {"start": 1781.99, "end": 1784.031, "text": "\u00bfQu\u00e9 diferencia hay con M\u00e1ximo Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6230246536438109, "is_candidate": false}, {"start": 1784.031, "end": 1784.532, "text": "Ninguno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.987111811392188, "is_candidate": false}, {"start": 1784.532, "end": 1786.453, "text": "Y adem\u00e1s son mentirosos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41842986254432335, "is_candidate": true}, {"start": 1786.453, "end": 1791.957, "text": "Digamos, ese discurso que ella dio mientras que estaba rodeado de todos esos socialistas de la reta,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3233625845561596, "is_candidate": true}, {"start": 1792.197, "end": 1797.683, "text": " o el socialdem\u00f3crata, que tambi\u00e9n es zurdo, de Lust\u00f3, o de Oca\u00f1a, o de Oliveto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3120986577571079, "is_candidate": true}, {"start": 1797.683, "end": 1800.907, "text": "Esta secci\u00f3n se llama Haciendo Amigos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.832026867315977, "is_candidate": false}, {"start": 1800.907, "end": 1803.67, "text": "O de Maxi Ferraro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3833936048008183, "is_candidate": true}, {"start": 1803.67, "end": 1804.431, "text": "Todos de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5475227455491026, "is_candidate": false}, {"start": 1805.476, "end": 1812.358, "text": " Es decir, \u00bfqu\u00e9 diferencia tienen con la gente del kircherismo, con el ala dura del kircherismo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3995258655455125, "is_candidate": true}, {"start": 1812.358, "end": 1813.098, "text": "Nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8555237923770543, "is_candidate": false}, {"start": 1813.098, "end": 1814.918, "text": "Solamente difieren en los modales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5330174614569916, "is_candidate": false}, {"start": 1814.918, "end": 1817.199, "text": "Y en ese sentido, comparto con vos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4980517104182929, "is_candidate": true}, {"start": 1817.199, "end": 1818.699, "text": "O sea, Cristina, te viene de frente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5101334341687426, "is_candidate": false}, {"start": 1818.699, "end": 1823.22, "text": "Estos se te hacen los amigos y cuando te das vuelta te clavaron el pu\u00f1al en la espalda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3360351785509512, "is_candidate": true}, {"start": 1823.22, "end": 1832.742, "text": "Es decir, y cuando vos revis\u00e1s todo lo que fue el discurso de Vidal, es aberrante las cosas que dice.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3178153562703254, "is_candidate": true}, {"start": 1832.742, "end": 1833.903, "text": "Dice, bueno, voy...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.622445074050126, "is_candidate": false}, {"start": 1835.563, "end": 1839.627, "text": " No acepta la provincia porque quiere nuevos liderazgos, liderazgos j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8874956880957623, "is_candidate": false}, {"start": 1839.627, "end": 1852.878, "text": "Pero de vuelta, hay liende, en un momento termina manifestando porque se fue a la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, porque tiene miedo de perder, porque no quiere ser la Filmus de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24315230068918814, "is_candidate": true}, {"start": 1852.878, "end": 1856.801, "text": "Es m\u00e1s, dice, no, vamos a pelear por las cosas de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33797388124406236, "is_candidate": true}, {"start": 1856.801, "end": 1858.042, "text": "No quiere ser la Filmus.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9095284837793468, "is_candidate": false}, {"start": 1858.242, "end": 1859.802, "text": " de la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48764561378699733, "is_candidate": true}, {"start": 1859.802, "end": 1865.643, "text": "Es m\u00e1s, en un momento habla de esto de que ella, digamos, quiere dar determinadas peleas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.269581310295379, "is_candidate": true}, {"start": 1865.643, "end": 1868.764, "text": "Dios, la Provincia de Buenos Aires tambi\u00e9n lo pod\u00eda hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2869284958624041, "is_candidate": true}, {"start": 1868.764, "end": 1871.304, "text": "Es m\u00e1s, f\u00edjate las aberraciones que dice.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4721888284803799, "is_candidate": true}, {"start": 1871.304, "end": 1875.385, "text": "Es el d\u00eda que si perd\u00eda esta vez en la provincia no pod\u00eda ser candidata a presidente de 2023.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8635330227215925, "is_candidate": false}, {"start": 1875.385, "end": 1877.065, "text": "Y queda como una lucha.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6034023198633315, "is_candidate": false}, {"start": 1877.065, "end": 1878.546, "text": "Vas a ser una cebollita.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.733783053645735, "is_candidate": false}, {"start": 1878.546, "end": 1883.406, "text": "Pero que estamos a 7 metros de Venezuela no le importa a nadie porque no se unen y se sacan los ojos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8552099369189403, "is_candidate": false}, {"start": 1883.406, "end": 1886.247, "text": "\u00bfVos sent\u00eds como yo que a Macri ah\u00ed adentro los mexicaneros", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7975397685988721, "is_candidate": false}, {"start": 1886.347, "end": 1894.355, "text": " que se ha traicionado a la se\u00f1ora Bullrich, que es una persona digna, una persona que dice lo que hay que decir, no como estos acomodaticios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.17684393854375824, "is_candidate": true}, {"start": 1909.769, "end": 1917.554, "text": " Si yo lo dec\u00eda en Mediterr\u00e1neo, hay tibios, palomas, oportunistas, traidores, est\u00e1 lleno de eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7908924519778959, "is_candidate": false}, {"start": 1917.554, "end": 1931.342, "text": "Y alguien ayer me contaba que Mauricio Macri est\u00e1 absolutamente decepcionado porque siente que ellos, varios de los que est\u00e1n en la foto, no todos, tuvieron que tranzar y que tranzaron por debilidad, por desesperaci\u00f3n, por llegar al poder.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7937004018801131, "is_candidate": false}, {"start": 1931.342, "end": 1933.503, "text": "Y adem\u00e1s lo que yo pienso es que se est\u00e1n matando todos por el 20-23.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7969983586258291, "is_candidate": false}, {"start": 1933.503, "end": 1936.385, "text": "Por el carnito, en especial por el carnito.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5510444736505931, "is_candidate": false}, {"start": 1936.665, "end": 1941.048, "text": " Pero Vidal, digo, claro, est\u00e1 bien, pero digo... Ah\u00ed se est\u00e1n matando todos por el carrito.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5606169355921544, "is_candidate": false}, {"start": 1941.048, "end": 1944.61, "text": "Est\u00e1 bien, pero un mont\u00f3n quieren ser presidentas en el 2023.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8480672010158105, "is_candidate": false}, {"start": 1944.61, "end": 1945.69, "text": "Patricia ya lo blanque\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8806920759592082, "is_candidate": false}, {"start": 1945.69, "end": 1947.711, "text": "Yo a Patricia la corro de esto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9090734627396451, "is_candidate": false}, {"start": 1947.711, "end": 1948.912, "text": "Fue la m\u00e1s honesta de todas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0284679372686096, "is_candidate": false}, {"start": 1948.912, "end": 1950.653, "text": "Y vos saliste a bancarla.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6830150399049915, "is_candidate": false}, {"start": 1950.653, "end": 1951.733, "text": "Y vos saliste a bancarla, adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0320148835159022, "is_candidate": false}, {"start": 1951.733, "end": 1956.396, "text": "Aparte, viendo, digamos, este comportamiento propio de un nido de ratas, se corri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2887632324998186, "is_candidate": true}, {"start": 1956.396, "end": 1960.378, "text": "O sea, yo, digamos, \u00bfpor qu\u00e9 banco, digamos, a la se\u00f1ora Burrich?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31968238495446, "is_candidate": true}, {"start": 1960.378, "end": 1962.76, "text": "Porque es un rival digno, va de frente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49957388971677985, "is_candidate": true}, {"start": 1963.9, "end": 1970.724, "text": " Estos son tibios, acomodaticios, se acomodan a lo que dicen las encuestas para decirle a la gente lo que quiere escuchar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.315804159689414, "is_candidate": true}, {"start": 1970.724, "end": 1975.026, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s que la suma de demandas de la gente es inconsistente y deriva en un caos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29156539311825647, "is_candidate": true}, {"start": 1975.026, "end": 1983.611, "text": "\u00bfMe permit\u00eds que lo ejemplifique con una pel\u00edcula para que veas el desastre que es el grupo de las palomitas de Juntos por el Cargo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30916302788912575, "is_candidate": true}, {"start": 1983.611, "end": 1988.113, "text": "En la pel\u00edcula de Jim Carrey, que es todo poderoso,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2725232311970438, "is_candidate": true}, {"start": 1989.468, "end": 2000.894, "text": " \u00bfViste que, digamos, \u00e9l tiene un accidente, se encuentra con Dios, y Dios le... el uno le dice, bueno, te voy a conferir poderes, y le da una serie de poderes para hacer cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2585580868178907, "is_candidate": true}, {"start": 2000.894, "end": 2004.757, "text": "Arranca toda la primera parte haciendo, digamos, milagros, digamos, pero...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31801884068905895, "is_candidate": true}, {"start": 2005.736, "end": 2006.536, "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo importante?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5329983094927746, "is_candidate": false}, {"start": 2006.536, "end": 2010.517, "text": "En un momento le empieza a zumbar el o\u00eddo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29175883561017957, "is_candidate": true}, {"start": 2010.517, "end": 2014.158, "text": "Entonces lo va a ver al uno y le dice, me est\u00e1 zumbando el o\u00eddo, esto es un despi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3247852236107498, "is_candidate": true}, {"start": 2014.158, "end": 2018.819, "text": "Y dice, ah, porque debes tener pedidos acumulados que no cumpl\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2601114853238843, "is_candidate": true}, {"start": 2018.819, "end": 2022.419, "text": "Entonces empieza, digamos, a escuchar y a hacer eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2995071900847648, "is_candidate": true}, {"start": 2022.419, "end": 2030.881, "text": "Y en ese contexto, claro, eran tanto los pedidos que crea una cuenta de mail y los empieza a conceder autom\u00e1ticamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26192084130368265, "is_candidate": true}, {"start": 2031.828, "end": 2038.976, "text": " Y eso lo vuelve muy productivo y se contestan todos y les concede el pedido a todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2917406846591738, "is_candidate": true}, {"start": 2038.976, "end": 2043.24, "text": "Y de repente se asoma a la ventana y est\u00e1 la ciudad en llamas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23374131992331015, "is_candidate": true}, {"start": 2043.24, "end": 2043.52, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6923643434426066, "is_candidate": false}, {"start": 2043.52, "end": 2045.883, "text": "Porque todos hab\u00edan pedido ganar la loter\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3011520667257418, "is_candidate": true}, {"start": 2047.127, "end": 2051.79, "text": " y la ganaron todos y todos recibieron menos que el billete... No la gan\u00f3 nadie.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41909410263209523, "is_candidate": true}, {"start": 2051.79, "end": 2052.911, "text": "\u00bfMe comprend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40456061198922144, "is_candidate": true}, {"start": 2052.911, "end": 2054.452, "text": "Entonces gener\u00f3 un caos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4017865813718785, "is_candidate": true}, {"start": 2054.452, "end": 2066.001, "text": "O sea, la suma de esas demandas son inconsistentes y por eso, digamos, aquellos que gobiernan mirando las encuestas, ll\u00e1mese el hombre de plastilina, termina siempre mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.16128546137870603, "is_candidate": true}, {"start": 2067.002, "end": 2073.626, "text": " Reci\u00e9n ve\u00eda, Mauricio Macri, una informaci\u00f3n que tiene Edu de \u00faltimo momento.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8415434559244086, "is_candidate": false}, {"start": 2073.626, "end": 2075.267, "text": "\u00bfMe la pod\u00e9s contar, nos la pod\u00e9s contar?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8230460432753912, "is_candidate": false}, {"start": 2075.267, "end": 2075.907, "text": "S\u00ed, aparece en A24.com.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8203793400281705, "is_candidate": false}, {"start": 2075.907, "end": 2082.53, "text": "Es una denuncia penal contra el expresidente Mauricio Macri, pero tambi\u00e9n se habla de contrabando agravado.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6933673114001909, "is_candidate": false}, {"start": 2082.53, "end": 2086.573, "text": "Es por el env\u00edo de armas que se investiga a Bolivia.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8183275906071749, "is_candidate": false}, {"start": 2086.573, "end": 2090.094, "text": "Concretamente hay 10 funcionarios.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.847470682849585, "is_candidate": false}, {"start": 2090.094, "end": 2093.156, "text": "Estamos hablando de Jorge For\u00ed, de Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7972952628660109, "is_candidate": false}, {"start": 2093.156, "end": 2096.338, "text": "A ver, la lista sigue con Oscar Aguad.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7756785774067201, "is_candidate": false}, {"start": 2097.098, "end": 2103.265, "text": " con Eugenio Cosi, exdirector ejecutivo de la MAC, entonces son varios los funcionarios que aparecen.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.77123477323942, "is_candidate": false}, {"start": 2103.265, "end": 2105.268, "text": "\u00bfQui\u00e9n denuncia eso?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6966793289035901, "is_candidate": false}, {"start": 2105.268, "end": 2107.27, "text": "Con la firma de Sabina Frederick.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7531030145575499, "is_candidate": false}, {"start": 2107.27, "end": 2112.956, "text": "Ya la Ministra hab\u00eda dicho ayer... Yo lo vi por las redes que eran todas cosas tipo cotill\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8115526953774824, "is_candidate": false}, {"start": 2115.918, "end": 2130.547, "text": " Cuando uno escucha las declaraciones de Patricia Bullrich, quien era Ministra de Seguridad en ese momento, tiene una explicaci\u00f3n consistente y esto parece m\u00e1s una opereta para generar ruido que algo f\u00e1ctico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2144568090405179, "is_candidate": true}, {"start": 2130.547, "end": 2135.73, "text": "De vuelta, no soy un especialista en el tema... Pero esto forma parte de la campa\u00f1a sucia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4396092696562145, "is_candidate": true}, {"start": 2135.73, "end": 2138.392, "text": "Pero yo te lo expliqu\u00e9 c\u00f3mo funciona esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45178586687227495, "is_candidate": true}, {"start": 2139.092, "end": 2140.133, "text": " \u00bfQu\u00e9 te cont\u00e9 yo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5851294530520256, "is_candidate": false}, {"start": 2140.133, "end": 2145.257, "text": "Vino mi estratega de campa\u00f1a y me dijo, te tengo dos noticias, una buena y una mala.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41529674883835044, "is_candidate": true}, {"start": 2145.257, "end": 2148.059, "text": "La buena era no tener muertos en el placard, la segunda es que te los vamos a inventar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6865485283294452, "is_candidate": false}, {"start": 2148.059, "end": 2148.799, "text": "Te los vamos a inventar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7855563666312858, "is_candidate": false}, {"start": 2148.799, "end": 2150.56, "text": "Bueno, hace poco me inventaron uno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3973221026357001, "is_candidate": true}, {"start": 2150.56, "end": 2153.382, "text": "\u00bfCu\u00e1l?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5076883028768244, "is_candidate": false}, {"start": 2153.382, "end": 2154.743, "text": "Te afecto, no lo quer\u00e9s contar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6830080792518396, "is_candidate": false}, {"start": 2154.743, "end": 2160.548, "text": "Tom\u00f3 conocimiento p\u00fablico y he demandado a gente que ha intervenido en ese proceso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22069284794176947, "is_candidate": true}, {"start": 2160.548, "end": 2162.249, "text": "He demandado judicialmente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4218394426621055, "is_candidate": true}, {"start": 2162.862, "end": 2164.764, "text": " Igual si pierde Macri pagamos todo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8947760232471167, "is_candidate": false}, {"start": 2164.764, "end": 2166.326, "text": "Esto es una joda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8415974752308826, "is_candidate": false}, {"start": 2166.326, "end": 2172.372, "text": "Esto es una joda m\u00e1s grande que una casa si no fuera que la agarpamos todos, que estamos prendidos fuego y estamos en estas cosas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.871681115277251, "is_candidate": false}, {"start": 2172.372, "end": 2175.315, "text": "Bueno, pero a ellos son los que les va bien, a nosotros son los que nos va mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36906396641079264, "is_candidate": true}, {"start": 2175.315, "end": 2177.157, "text": "Nosotros somos los giles que pagamos la cuenta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42068654699762487, "is_candidate": true}, {"start": 2177.157, "end": 2181.762, "text": "Ahora, ayer ah\u00ed en las redes, mientras vos ve\u00edas el partido, le metieron un cepo al contado con Liqui.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8035232435600862, "is_candidate": false}, {"start": 2182.462, "end": 2185.443, "text": " Y la verdad que el otro d\u00eda, mientras met\u00edan los penales, metieron otro DNU.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7756059868632305, "is_candidate": false}, {"start": 2185.443, "end": 2186.244, "text": "\u00bfAs\u00ed estamos?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8015319791012969, "is_candidate": false}, {"start": 2186.244, "end": 2189.965, "text": "Digo, mientras vos festejabas un gol, un penal, te meten un DNU.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8180854903497858, "is_candidate": false}, {"start": 2189.965, "end": 2194.587, "text": "\u00bfMe pod\u00e9s contar exactamente qu\u00e9 es lo que te pregunt\u00e9 con respecto al Banco Central y despu\u00e9s hablamos del d\u00f3lar?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7472990273762437, "is_candidate": false}, {"start": 2194.587, "end": 2197.988, "text": "Bueno, esto es muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38468651526824804, "is_candidate": true}, {"start": 2197.988, "end": 2201.75, "text": "A ver, hay actores pol\u00edticos que quieren mostrarme como un loquito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3943118619626508, "is_candidate": true}, {"start": 2202.785, "end": 2207.027, "text": " De hecho, parte de la campa\u00f1a de desprestigio es mostrarme como un loquito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3722057642605481, "is_candidate": true}, {"start": 2207.027, "end": 2211.689, "text": "Una de las cosas que quieren mostrar que soy un loquito es porque quiero cerrar el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45217130316941845, "is_candidate": true}, {"start": 2211.689, "end": 2216.471, "text": "O por tu manera histri\u00f3nica de ser, porque tal vez cerrar el Banco Central lo pod\u00e9s justificar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7172445807999465, "is_candidate": false}, {"start": 2216.471, "end": 2220.553, "text": "No, me tratan de loquito por querer cerrar el Banco Central, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24199170064583897, "is_candidate": true}, {"start": 2220.553, "end": 2226.275, "text": "Y f\u00edjate esto, \u00bfqui\u00e9n manda esa resoluci\u00f3n mientras estamos esperando que empiece el partido?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25641887704439714, "is_candidate": true}, {"start": 2226.275, "end": 2227.296, "text": "El Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5052873798014633, "is_candidate": false}, {"start": 2227.296, "end": 2231.838, "text": "Y esto es lo importante, porque la medida, sobre todas las cosas, es inmoral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2755010742612105, "is_candidate": true}, {"start": 2234.423, "end": 2235.925, "text": " Te explico c\u00f3mo es el contado con liqui.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39701417819816287, "is_candidate": true}, {"start": 2235.925, "end": 2241.213, "text": "El contado con liqui es cuando vos determin\u00e1s el precio del paralelo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29936060068844894, "is_candidate": true}, {"start": 2241.213, "end": 2242.495, "text": "\u00bfC\u00f3mo se determina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4138356987550271, "is_candidate": true}, {"start": 2242.495, "end": 2250.307, "text": "Tom\u00e1s, el precio de un bono en pesos ac\u00e1 en Argentina contra ese mismo bono en Estados Unidos en d\u00f3lares, y ah\u00ed te sale impl\u00edcito el precio del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21089851306303975, "is_candidate": true}, {"start": 2251.27, "end": 2260.894, "text": " Entonces cuando vos compras los bonos ac\u00e1 y sube el precio en pesos y los vendes en Estados Unidos, baja el precio en d\u00f3lares, el tipo de cambio que es el contado con liqui sube.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24888977586549943, "is_candidate": true}, {"start": 2260.894, "end": 2261.554, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 hace?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43524647061288135, "is_candidate": true}, {"start": 2261.554, "end": 2269.157, "text": "Ponen regulaciones para que vos no puedas salir del peso, o sea, no puedas salir y no puedas comprar d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2332126758882238, "is_candidate": true}, {"start": 2269.157, "end": 2273.959, "text": "Eso lo que hace, hace que aumente la cantidad de pesos que ten\u00e9s vos en el bolsillo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26450154536175463, "is_candidate": true}, {"start": 2275.148, "end": 2282.291, "text": " Ahora, sucede que hay algo que se llama impuesto inflacionario, que vendr\u00eda a estar dado por la tasa de inflaci\u00f3n multiplicado por todos los pesos que ten\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23258405742842314, "is_candidate": true}, {"start": 2282.291, "end": 2289.413, "text": "Si vos arranc\u00f3 el a\u00f1o y ten\u00edas 100 pesos y la inflaci\u00f3n fue del 50%, perd\u00ed un 33% de poder de compra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21881364929504554, "is_candidate": true}, {"start": 2289.413, "end": 2293.755, "text": "O si se duplicaron los precios, valen la mitad tus pesos en el bolsillo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25641718723048523, "is_candidate": true}, {"start": 2293.755, "end": 2295.795, "text": "Eso se llama impuesto inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.394782217983896, "is_candidate": true}, {"start": 2295.795, "end": 2297.196, "text": "Lo que vos perd\u00e9s por quedarte", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40352500461365126, "is_candidate": true}, {"start": 2298.497, "end": 2299.578, "text": " con los pesos en el bolsillo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6419705779541331, "is_candidate": false}, {"start": 2299.578, "end": 2300.238, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46578332977449244, "is_candidate": true}, {"start": 2300.238, "end": 2311.088, "text": "Te aumentan la base imponible del impuesto inflacionario, porque te obligan a tener m\u00e1s pesos y te cobran m\u00e1s impuesto inflacionario, que es un impuesto no legislado, que es un robo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26146399274080245, "is_candidate": true}, {"start": 2311.088, "end": 2313.371, "text": "Por lo tanto, la medida es inmoral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.289113588797106, "is_candidate": true}, {"start": 2313.371, "end": 2314.692, "text": "Aparte, \u00bfpor qu\u00e9 es inmoral?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4562172630957272, "is_candidate": true}, {"start": 2314.692, "end": 2320.978, "text": "Porque en el fondo, vos no demand\u00e1s pesos porque es una basura que pierde el valor, que no sirve para nada y es una forma de que vos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28886241518900846, "is_candidate": true}, {"start": 2322.067, "end": 2325.288, "text": " puedas preservar y defender el valor de tus ahorros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29400714027362396, "is_candidate": true}, {"start": 2325.288, "end": 2325.728, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9856107435452279, "is_candidate": false}, {"start": 2325.728, "end": 2328.148, "text": "Quiere decir que tiene que ver con tu consumo futuro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45232056650948294, "is_candidate": true}, {"start": 2328.148, "end": 2334.99, "text": "Ahora la pregunta es, si vos te ganaste honestamente la Gita, \u00bfpor qu\u00e9, digamos, el gobierno tiene que determinar en qu\u00e9 la pod\u00e9s ahorrar o en qu\u00e9 no?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3197006964093647, "is_candidate": true}, {"start": 2334.99, "end": 2341.971, "text": "Y segundo, o sea, te obligan a demandar una moneda que va a perder poder adquisitivo, o sea, con lo cual te est\u00e1n robando v\u00eda el impuesto inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31146205726023823, "is_candidate": true}, {"start": 2341.971, "end": 2345.312, "text": "\u00bfEntend\u00e9s que tiene un mont\u00f3n de violencia la medida?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44721563506628104, "is_candidate": true}, {"start": 2346.304, "end": 2357.056, "text": " Es decir, entonces esos que agarran y dicen que yo estoy loquito porque quiero cerrar el Banco Central, o sea, est\u00e1n a favor de estos chorros que nos sacan 5, 6 puntos del PBI con impuesto inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23384691734239704, "is_candidate": true}, {"start": 2357.056, "end": 2363.003, "text": "No s\u00f3lo eso, Viviana, cuando vos correg\u00eds en la historia monetaria argentina, desde que tenemos Banco Central,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2913300671925232, "is_candidate": true}, {"start": 2365.246, "end": 2380.467, "text": " 1935, cada vez que la tasa de inflaci\u00f3n super\u00f3 el 20% perd\u00e9s 1.58% de crecimiento, si eso lo correg\u00eds en la historia argentina hoy tendr\u00edamos un PIB per c\u00e1pita como el de Estados Unidos, o sea, ser\u00edamos una potencia mundial, no s\u00f3lo eso, adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24857589054930707, "is_candidate": true}, {"start": 2381.228, "end": 2403.778, "text": " el impuesto inflacionario es un impuesto al pobre, golpea m\u00e1s fuerte a los sectores vulnerables, y como muy sabiamente dijo Jorge en un momento, cuando dice apareci\u00f3 esta regulaci\u00f3n y el d\u00f3lar de 172 salt\u00f3 a 179, al subirte el precio de los alimentos ten\u00e9s m\u00e1s indigentes y ten\u00e9s m\u00e1s pobres, es decir, previo a la final,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.253165688655449, "is_candidate": true}, {"start": 2404.936, "end": 2413.887, "text": " El Banco Central, a instancias de un gobierno liberticida, estaba condenando a m\u00e1s argentinos a la pobreza y a la indigencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25308916103435164, "is_candidate": true}, {"start": 2413.887, "end": 2415.069, "text": "\u00bfTe das cuenta?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7373491127629466, "is_candidate": false}, {"start": 2415.069, "end": 2420.095, "text": "Ahora vengan a defenderme el Banco Central, inmorales defensores de pol\u00edticos chorros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30016627666437723, "is_candidate": true}, {"start": 2421.892, "end": 2423.653, "text": " Defensores de pol\u00edticos chorros.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8176151581086912, "is_candidate": false}, {"start": 2423.653, "end": 2429.516, "text": "S\u00ed, porque hay gente, digamos, que le gusta defender los intereses de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2459999848915002, "is_candidate": true}, {"start": 2429.516, "end": 2433.518, "text": "O sea, \u00bfc\u00f3mo vas a defender el Banco Central, una instituci\u00f3n que hizo tanto da\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23842323803361998, "is_candidate": true}, {"start": 2433.518, "end": 2444.164, "text": "Por eso, como parte de las reformas que yo impulso, es la banca ya libre, llegar a una banca libre, competencia de monedas y, al final de la historia, eliminar el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2064816697394427, "is_candidate": true}, {"start": 2444.164, "end": 2446.765, "text": "O sea, lo quiero dinamitar, quiero que se rompa", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3759904036546251, "is_candidate": true}, {"start": 2446.805, "end": 2468.437, "text": " rompa todo y que queden todos los escombros desde Reconquista hasta San Mart\u00edn como recuerdo de una instituci\u00f3n que tanto da\u00f1o nos hizo, que nos revent\u00f3 el futuro, que nos sac\u00f3 las esperanzas, que nos mata con inflaci\u00f3n, una inflaci\u00f3n que s\u00f3lo beneficia a los chorros de la pol\u00edtica y perjudica al resto de los argentinos, en especial", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23625889991723203, "is_candidate": true}, {"start": 2469.427, "end": 2471.028, "text": " a los segmentos m\u00e1s vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4000163008529798, "is_candidate": true}, {"start": 2471.028, "end": 2477.812, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a pasar con la econom\u00eda despu\u00e9s de las elecciones y preguntarte qu\u00e9 crees que va a pasar con las elecciones en la provincia?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.800967985274028, "is_candidate": false}, {"start": 2477.812, "end": 2479.713, "text": "Vamos por partes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41762172115357066, "is_candidate": true}, {"start": 2479.713, "end": 2484.716, "text": "A ver, la econom\u00eda argentina es un volc\u00e1n a punto de explotar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35787203251703303, "is_candidate": true}, {"start": 2484.716, "end": 2486.197, "text": "\u00bfNo explot\u00f3 todav\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.818857055232959, "is_candidate": false}, {"start": 2486.197, "end": 2491.059, "text": "S\u00ed, pero hay gente que todav\u00eda no ve la explosi\u00f3n y est\u00e1 esperando una explosi\u00f3n \u00e9pica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37467508643798575, "is_candidate": true}, {"start": 2492.684, "end": 2505.83, "text": " La econom\u00eda argentina tiene un desequilibrio monetario de 10 veces, o sea por cada peso que anda dando vuelta el desequilibrio potencial es 10, o sea eso es una bomba inflacionaria que est\u00e1 escondida ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27334815296347115, "is_candidate": true}, {"start": 2505.83, "end": 2514.634, "text": "Tiene un nivel de desequilibrio fiscal propio de las megacrisis argentinas, tiene un desequilibrio en el sector externo con una brecha de arriba del 80%,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3675385074988803, "is_candidate": true}, {"start": 2517.193, "end": 2517.793, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0246465370847986, "is_candidate": false}, {"start": 2517.793, "end": 2528.14, "text": "No s\u00f3lo eso, la actividad, si todo sale como el gobierno quiere, el PBI per c\u00e1pita va a estar entre 15 y 20% debajo del nivel del 2011.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3951544628428467, "is_candidate": true}, {"start": 2528.14, "end": 2535.445, "text": "Argentina en los \u00faltimos 10 a\u00f1os destroz\u00f3 225 mil puestos de trabajo netos, mientras que la poblaci\u00f3n sigue creciendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3410579032565282, "is_candidate": true}, {"start": 2535.445, "end": 2538.707, "text": "Por eso, digamos, se deteriora el empleo, se deteriora la calidad de los empleos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4781437688423591, "is_candidate": true}, {"start": 2538.707, "end": 2544.871, "text": "El salario real es el mismo del 2004, por eso ten\u00e9s 50% de pobres y m\u00e1s de 10% de indigentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3878972213036308, "is_candidate": true}, {"start": 2544.871, "end": 2545.832, "text": "Esto es un esc\u00e1ndalo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6769962434392351, "is_candidate": false}, {"start": 2546.592, "end": 2549.554, "text": " Sin embargo, todav\u00eda no lo ven.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5656243837388373, "is_candidate": false}, {"start": 2549.554, "end": 2551.395, "text": "Entonces, digamos, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39949822340161123, "is_candidate": true}, {"start": 2551.395, "end": 2552.615, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 te pasa?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8638505326736536, "is_candidate": false}, {"start": 2552.615, "end": 2557.498, "text": "Te lo cambio, pero si ten\u00e9s una imagen de lo que pasaba en el obelisco o en cualquier lugar de la Argentina...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8114440354543071, "is_candidate": false}, {"start": 2558.63, "end": 2572.5, "text": " Yo pensaba en esa mezcla de alegr\u00eda, porque mi hija gritaba, Argentina, Argentina, y dec\u00eda, \u00bfpor qu\u00e9 no nos movilizamos para pedir nuestros derechos, nuestras libertades, para defender lo que nos pasa, c\u00f3mo nos pasan por arriba?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8025104847811424, "is_candidate": false}, {"start": 2572.5, "end": 2584.95, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 salimos a decir Argentina por un partido y no para decir, che, nos est\u00e1n rechoreando, tenemos 50% de pobres, nos est\u00e1n choreando, mandan DNU mientras van los penales, te sacan los del Banco Central mientras est\u00e1s viendo un partido y disfrutando en familia?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8136270528374284, "is_candidate": false}, {"start": 2585.63, "end": 2586.19, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9276954944231313, "is_candidate": false}, {"start": 2586.19, "end": 2587.071, "text": "\u00bfQu\u00e9 nos pasa?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8361257152143114, "is_candidate": false}, {"start": 2587.071, "end": 2589.372, "text": "O sea, \u00bfGol mata neurona?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8628605164381828, "is_candidate": false}, {"start": 2589.372, "end": 2591.033, "text": "\u00bfGol mata miseria?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8184377768152573, "is_candidate": false}, {"start": 2591.033, "end": 2592.394, "text": "\u00bfGol mata inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8017397445380188, "is_candidate": false}, {"start": 2592.394, "end": 2593.754, "text": "\u00bfGol mata todo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.769688250062189, "is_candidate": false}, {"start": 2593.754, "end": 2604.36, "text": "No, por eso pondero tanto la frase que tuvo Jorge reci\u00e9n cuando dice, estabas entrando en la final y nos multiplicaron la cantidad de pobres e indigentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30939610622559843, "is_candidate": true}, {"start": 2605.977, "end": 2608.578, "text": " O sea, ahora, yo digamos... Pero es trist\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5587697619150653, "is_candidate": false}, {"start": 2608.578, "end": 2609.358, "text": "Ya lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.772190373019803, "is_candidate": false}, {"start": 2609.358, "end": 2612.719, "text": "Pero vos lo que est\u00e1s diciendo tiene una profundidad enorme, Viviana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4067613838401033, "is_candidate": true}, {"start": 2612.719, "end": 2616.04, "text": "O sea, yo estoy muy contento de que Argentina haya ganado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31266630386160565, "is_candidate": true}, {"start": 2616.04, "end": 2617.541, "text": "S\u00ed, yo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6722349102051502, "is_candidate": false}, {"start": 2617.541, "end": 2627.184, "text": "Estoy hiperfeliz por Messi, porque le puso la tapa a los resentidos que tenemos ac\u00e1, llenos de envidia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24458282004133125, "is_candidate": true}, {"start": 2627.184, "end": 2631.106, "text": "Pero al mismo tiempo, a m\u00ed me qued\u00f3 la misma reflexi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4060112641322966, "is_candidate": true}, {"start": 2631.106, "end": 2635.027, "text": "\u00bfC\u00f3mo puede ser que salimos a festejar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3667350035295688, "is_candidate": true}, {"start": 2636.372, "end": 2644.055, "text": " porque la selecci\u00f3n argentina de f\u00fatbol gan\u00f3 un partido muy importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2554400809949017, "is_candidate": true}, {"start": 2644.055, "end": 2645.255, "text": "No, nadie lo discute.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8169303356811727, "is_candidate": false}, {"start": 2645.255, "end": 2653.378, "text": "Pero nos salimos para reclamar por la vida, nos salimos a reclamar por la libertad, nos salimos a reclamar por la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2826798923486089, "is_candidate": true}, {"start": 2653.378, "end": 2660.02, "text": "Es decir, nos salimos a reclamar por los valores que hicieron que este pa\u00eds fuera de ser un pa\u00eds de b\u00e1rbaros", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3096833920401524, "is_candidate": true}, {"start": 2661.608, "end": 2668.094, "text": " En 1860, cuando empez\u00f3 a aplicar las ideas de Alberti de 1853 plasmadas en la Constituci\u00f3n, en 35 a\u00f1os nos convertimos en el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2180557032218623, "is_candidate": true}, {"start": 2672.19, "end": 2677.615, "text": " historia que se empez\u00f3 a revertir a partir de 1916 con la llegada de los socialistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3811680021289443, "is_candidate": true}, {"start": 2677.615, "end": 2692.388, "text": "Porque yo ve\u00eda a un mont\u00f3n de gente de todas las clases sociales, pero, por ejemplo, ve\u00eda, no s\u00e9, que hasta me caus\u00f3 gracia, un tipo que se trepa a un cartel que dec\u00eda Sarmiento y se va a la mierda, se cae de culo, y un nene lo mira as\u00ed como diciendo, esto es un pelotudo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8167786690263081, "is_candidate": false}, {"start": 2692.388, "end": 2694.169, "text": "O sea, \u00bfsab\u00e9s que te vas a caer?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9599324827089913, "is_candidate": false}, {"start": 2696.798, "end": 2698.519, "text": " Pero qu\u00e9 interesante, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4868562463712479, "is_candidate": true}, {"start": 2698.519, "end": 2701.921, "text": "Digamos, se cae el cartel que dice Sarmiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4601675862265193, "is_candidate": true}, {"start": 2701.921, "end": 2703.562, "text": "No, olv\u00eddate, el que dice Sarmiento se cae.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8132802173423597, "is_candidate": false}, {"start": 2703.562, "end": 2705.603, "text": "Es decir, es el triunfo de la barbarie.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6077284203319777, "is_candidate": false}, {"start": 2705.603, "end": 2707.945, "text": "Es la manifestaci\u00f3n del triunfo de la barbarie.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32133446746367067, "is_candidate": true}, {"start": 2707.945, "end": 2712.567, "text": "Pero vos dec\u00eds, el tipo estaba en la casa, no tiene para morfar, capaz que no tiene laburo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8782479693724338, "is_candidate": false}, {"start": 2712.567, "end": 2713.828, "text": "\u00bfC\u00f3mo eso lo motiva?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9691832989896572, "is_candidate": false}, {"start": 2713.828, "end": 2717.11, "text": "Y no lo motiva no tener laburo, haberse quedado en la calle.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8316773344298429, "is_candidate": false}, {"start": 2717.11, "end": 2719.151, "text": "\u00bfQu\u00e9 nos pasa que tenemos en la casa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9260192421316262, "is_candidate": false}, {"start": 2720.732, "end": 2723.813, "text": " Hay un libro maravilloso que se llama El regreso a la barbarie.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3534732219814922, "is_candidate": true}, {"start": 2723.813, "end": 2725.954, "text": "Ojo, yo esa barbarie la vi en otras partes del mundo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8676698518641661, "is_candidate": false}, {"start": 2725.954, "end": 2728.995, "text": "La vi en Barcelona cuando gan\u00f3 el Bar\u00e7a con Messi.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8677467613385811, "is_candidate": false}, {"start": 2728.995, "end": 2732.116, "text": "Hab\u00eda tipos que estaban colgados en lugares que, bueno, no pod\u00edas creer.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8087359449285858, "is_candidate": false}, {"start": 2732.116, "end": 2739.439, "text": "Pero cuando ves en la Argentina, que estamos con 50% de pobres, y la gente, el pueblo, no sale a reclamar sus derechos, sus libertades, y que yo dec\u00eds...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8158350312270536, "is_candidate": false}, {"start": 2740.327, "end": 2743.91, "text": " Qu\u00e9 loco lo que me pasa que tenemos en la cabeza, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8736005398963291, "is_candidate": false}, {"start": 2743.91, "end": 2747.754, "text": "\u00bfPuedo cerrar la idea de la imagen de la barbarie?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4629684349441435, "is_candidate": true}, {"start": 2747.754, "end": 2751.777, "text": "Te pido perd\u00f3n porque me parece interesante el punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41930598478145875, "is_candidate": true}, {"start": 2751.777, "end": 2755.581, "text": "Hay un libro de Alberto Venegas Lynch, hijo, el m\u00e1ximo exponente del liberalismo de toda la historia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3378977290524625, "is_candidate": true}, {"start": 2755.581, "end": 2758.383, "text": "Bueno, te vas a pelear con Campolongo, pero ya lo hicimos varias veces.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7687691475676983, "is_candidate": false}, {"start": 2758.383, "end": 2760.685, "text": "No, no, no me voy a pelear con Carlos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45803213201120796, "is_candidate": true}, {"start": 2760.685, "end": 2763.468, "text": "Gustavo Pereknik, se llama El regreso de la barbarie.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43887194046836897, "is_candidate": true}, {"start": 2763.468, "end": 2764.488, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9 es lo interesante?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6051689472161652, "is_candidate": false}, {"start": 2765.492, "end": 2768.154, "text": " \u00bfSabes qu\u00e9 define a la nueva barbarie?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43806319997977416, "is_candidate": true}, {"start": 2768.154, "end": 2769.795, "text": "La idea de la justicia social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4528937737816813, "is_candidate": true}, {"start": 2769.795, "end": 2777.099, "text": "La idea de lo que estaba defendiendo el otro d\u00eda Mar\u00eda Eugenia Vidal, y eso es lo que nos condena a la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3379108583695062, "is_candidate": true}, {"start": 2777.099, "end": 2780.921, "text": "El socialismo est\u00e1 basado en la envidia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.432551535408092, "is_candidate": true}, {"start": 2780.921, "end": 2784.063, "text": "El sentimiento que mueve al socialismo es la envidia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4293329270429348, "is_candidate": true}, {"start": 2784.063, "end": 2787.365, "text": "Y eso es lo que hace hundir a este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3045378169799876, "is_candidate": true}, {"start": 2787.365, "end": 2788.886, "text": "Lo hunde la envidia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.550094808398249, "is_candidate": false}, {"start": 2788.886, "end": 2789.746, "text": "Y en tanto y en cuanto...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4923231712103784, "is_candidate": true}, {"start": 2791.767, "end": 2802.815, "text": " las distintas generaciones sigan siendo cerebros lavados en favor del socialismo y educados y adoctrinados en el resentimiento, vamos a seguir cayendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23530576927212432, "is_candidate": true}, {"start": 2802.815, "end": 2806.298, "text": "Cuanto m\u00e1s gente como Vidal tengamos, m\u00e1s pobre vamos a ser.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25815963215236615, "is_candidate": true}, {"start": 2806.298, "end": 2806.618, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0149059732970243, "is_candidate": false}, {"start": 2806.618, "end": 2807.519, "text": "\u00bfQu\u00e9 te pasa con Vidal?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8144608960454901, "is_candidate": false}, {"start": 2807.519, "end": 2815.204, "text": "Para que no creas que en personal, le estoy mandando el video del tipo que se cae a Carina, por si lo podemos poner, y se cae el cartel de Sarmiento.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8344096097253205, "is_candidate": false}, {"start": 2815.204, "end": 2817.866, "text": "Ah\u00ed te lo mand\u00e9, Cari, que yo lo sub\u00ed a mis redes sociales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6874706631222152, "is_candidate": false}, {"start": 2817.866, "end": 2819.928, "text": "Me causa tanta gracia como pena lo que vi.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7743624460127128, "is_candidate": false}, {"start": 2820.508, "end": 2822.11, "text": " \u00bfViv\u00eds en la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3620532244848421, "is_candidate": true}, {"start": 2822.11, "end": 2822.711, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0401403896087134, "is_candidate": false}, {"start": 2822.711, "end": 2828.398, "text": "Bueno, la se\u00f1ora Vidal, en uno de los segmentos de su discurso, \u00bfsabes lo que dice?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2760546792802744, "is_candidate": true}, {"start": 2828.398, "end": 2833.284, "text": "Que ella no va a dejar de ocuparse de los bonaerenses, despu\u00e9s de la contradicci\u00f3n flagrante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28959786407624843, "is_candidate": true}, {"start": 2833.284, "end": 2836.868, "text": "O sea, que ella se va a seguir ocupando de los bonaerenses, mientras que a vos...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43299528097425166, "is_candidate": true}, {"start": 2837.689, "end": 2850.292, "text": " siendo una persona que vive en la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, te est\u00e1 pidiendo el voto y no se va a ocupar solo de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, tambi\u00e9n se va a dedicar a la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25624532917844056, "is_candidate": true}, {"start": 2850.292, "end": 2852.693, "text": "Y lo peor de todo es que eso en el discurso lo dice tres veces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35623725754605595, "is_candidate": true}, {"start": 2852.693, "end": 2853.633, "text": "\u00bfY qui\u00e9nes van a ganar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0103418927782963, "is_candidate": false}, {"start": 2853.633, "end": 2856.153, "text": "Pero me te das cuenta que te est\u00e1 diciendo que te va a estafar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5122770125179086, "is_candidate": false}, {"start": 2856.153, "end": 2858.094, "text": "S\u00ed, s\u00ed, pero \u00bfy qui\u00e9nes van a ganar?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.864028287470249, "is_candidate": false}, {"start": 2858.094, "end": 2860.454, "text": "Te pido en la provincia y en Capital.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7853294156892167, "is_candidate": false}, {"start": 2860.454, "end": 2867.076, "text": "Capital se supone que, juntos por el cambio, gana, digamos, de taquito, pero \u00bfqu\u00e9 puede pasar con otra gente?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8053744898600513, "is_candidate": false}, {"start": 2867.476, "end": 2870.198, "text": " Con L\u00f3pez Murphy, ponele.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6611111623838559, "is_candidate": false}, {"start": 2870.198, "end": 2875.723, "text": "Bueno, yo digamos... Porque la gente tampoco come vidrio, basta que la gente se... No s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7322537998902756, "is_candidate": false}, {"start": 2875.723, "end": 2881.348, "text": "A ver, yo tengo un gran afecto por Ricardo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39413075001148745, "is_candidate": true}, {"start": 2881.348, "end": 2883.009, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6419962441277864, "is_candidate": false}, {"start": 2883.009, "end": 2885.752, "text": "Pero creo que lo han enga\u00f1ado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45862224666833196, "is_candidate": true}, {"start": 2885.752, "end": 2887.293, "text": "\u00bfQui\u00e9n es?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8888585243456921, "is_candidate": false}, {"start": 2887.293, "end": 2889.355, "text": "Y los colectivistas de Juntos por el Cargo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38711810855782935, "is_candidate": true}, {"start": 2890.725, "end": 2895.63, "text": " Es decir, en el fondo se mete una interna donde lo van a aniquilar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35799955595669997, "is_candidate": true}, {"start": 2895.63, "end": 2896.011, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0069003293456795, "is_candidate": false}, {"start": 2896.011, "end": 2898.053, "text": "O sea, no tiene chance de ganar esa interna.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3899283357082046, "is_candidate": true}, {"start": 2898.053, "end": 2904.3, "text": "Entonces, la pregunta es, \u00bfpara qu\u00e9 te metes adentro de esa interna si te van a destrozar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2583773246604665, "is_candidate": true}, {"start": 2904.3, "end": 2907.403, "text": "No s\u00e9, digamos, es algo que deber\u00e1 consultar \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40900920353692083, "is_candidate": true}, {"start": 2907.403, "end": 2910.466, "text": "Pero yo tengo la sensaci\u00f3n que es otro caballo de troza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2901256757107048, "is_candidate": true}, {"start": 2910.466, "end": 2912.909, "text": "Y en la provincia, y ya voy a Jacob\u00e9, y en la provincia,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8380451154363184, "is_candidate": false}, {"start": 2913.897, "end": 2917.398, "text": " No, eso tiene una complejidad, que no es en el distrito donde yo participo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5529906762863609, "is_candidate": false}, {"start": 2917.398, "end": 2920.099, "text": "Absoluta, pero me gustar\u00eda tu punto de vista con respecto a la provincia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.806054396310975, "is_candidate": false}, {"start": 2920.099, "end": 2932.982, "text": "En principio parece bastante contranatura, digamos, que el candidato sea Santilli y no Vidal, ella que estaba tan comprometida con los bonaerenses y otra vez por una conveniencia electoral van y saltan de un lado al otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21282394780478353, "is_candidate": true}, {"start": 2932.982, "end": 2934.762, "text": "Dicho sea de paso, es lo que hace el kiserismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48298911114042087, "is_candidate": true}, {"start": 2936.116, "end": 2938.117, "text": " \u00bfTe das cuenta que no son distintos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.552692503976447, "is_candidate": false}, {"start": 2938.117, "end": 2943.579, "text": "Solo cambia el packaging, solo cambia el marketing.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3513056946247032, "is_candidate": true}, {"start": 2943.579, "end": 2949.022, "text": "Son lo mismo, pero con buenos modales y, obviamente, que son m\u00e1s carilindos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31378710386890174, "is_candidate": true}, {"start": 2949.022, "end": 2951.283, "text": "Para as\u00ed, el fraude es m\u00e1s grande.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3956481559789037, "is_candidate": true}, {"start": 2951.283, "end": 2952.564, "text": "Ponele, para.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9489541273265355, "is_candidate": false}, {"start": 2952.564, "end": 2957.106, "text": "Mir\u00e1 el video del tipo que se trepa a un cartel y cae Sarmiento.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7019847342113866, "is_candidate": false}, {"start": 2957.106, "end": 2958.947, "text": "Mir\u00e1, esto es impresionante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9099781076701038, "is_candidate": false}, {"start": 2958.947, "end": 2961.148, "text": "\u00a1Argentina, Argentina, Argentina!", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0130868035557818, "is_candidate": false}, {"start": 2961.148, "end": 2962.128, "text": "\u00a1Es el nuevo campe\u00f3n de Am\u00e9rica!", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9470589041110696, "is_candidate": false}, {"start": 2964.649, "end": 2967.474, "text": " Yo te juro, la cara del Nene, pon\u00e9melo de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8568264200997958, "is_candidate": false}, {"start": 2967.474, "end": 2971.68, "text": "Mir\u00e1 el tipo, se trepa como creyendo que va a aguantar el cartel.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8398284439617429, "is_candidate": false}, {"start": 2971.68, "end": 2978.43, "text": "Y el Nene mira como diciendo, este boludazo se mat\u00f3 y ac\u00e1 es Sarmienti, ac\u00e1 es la barbarie total.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8437211091516766, "is_candidate": false}, {"start": 2978.43, "end": 2979.291, "text": "Nos gan\u00f3 la barbarie.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5703655630470265, "is_candidate": false}, {"start": 2979.471, "end": 2980.993, "text": " Nos gan\u00f3 la barbarie.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7981607960089319, "is_candidate": false}, {"start": 2980.993, "end": 2981.474, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.946382727088891, "is_candidate": false}, {"start": 2981.474, "end": 2983.417, "text": "Porque nos gan\u00f3 el socialismo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6919844239514508, "is_candidate": false}, {"start": 2983.417, "end": 2985.239, "text": "Claro, civilizaci\u00f3n y barbarie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7714454454300834, "is_candidate": false}, {"start": 2985.239, "end": 2985.72, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8056286817744449, "is_candidate": false}, {"start": 2985.72, "end": 2987.702, "text": "Ac\u00e1 digamos barbarie y barbarie.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8618846758993919, "is_candidate": false}, {"start": 2987.702, "end": 2988.724, "text": "Esto es barbarie.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0516317079416992, "is_candidate": false}, {"start": 2988.724, "end": 2989.505, "text": "Mir\u00e1 el tipo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6613928582137597, "is_candidate": false}, {"start": 2989.505, "end": 2992.749, "text": "\u00bfC\u00f3mo pretende este tipo que va a resistir el cartel?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.806937382285588, "is_candidate": false}, {"start": 2992.749, "end": 2995.834, "text": "Y adem\u00e1s es como la falta de sentido com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.846477972438196, "is_candidate": false}, {"start": 2995.834, "end": 2996.194, "text": "O sea...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9688841600420957, "is_candidate": false}, {"start": 2997.458, "end": 2999.579, "text": " 100 a\u00f1os aguant\u00f3 Sarmiento hasta que se cay\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9783347415350565, "is_candidate": false}, {"start": 2999.579, "end": 3000.199, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9782004337381748, "is_candidate": false}, {"start": 3000.199, "end": 3001.96, "text": "100 a\u00f1os aguant\u00f3 Sarmiento hasta que se cay\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8463272058302566, "is_candidate": false}, {"start": 3001.96, "end": 3006.402, "text": "Yo lo que pregunto es esto, Javier, me encanta que est\u00e9s finito.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6393431409298702, "is_candidate": false}, {"start": 3006.402, "end": 3009.103, "text": "Est\u00e1 \u00e1cido, est\u00e1 \u00e1cido.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.6839608577271571, "is_candidate": false}, {"start": 3009.103, "end": 3012.024, "text": "Es m\u00e1s, me levantaba y te aplaud\u00edas y le dec\u00eda, hace 115.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5402981243039313, "is_candidate": false}, {"start": 3012.024, "end": 3022.749, "text": "Escuchame, Javier, frente a un electorado inmaduro que tiende a votar anestesi\u00f3logos, vos aparec\u00e9s con un discurso de traumat\u00f3logo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6761520041105471, "is_candidate": false}, {"start": 3023.469, "end": 3028.993, "text": " Entonces, la pregunta es, \u00bfel nivel de intervenci\u00f3n que vos har\u00edas sobre el Estado si ma\u00f1ana fueras presidente?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8601986339375491, "is_candidate": false}, {"start": 3028.993, "end": 3030.794, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s que produce dolor?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9115634202969569, "is_candidate": false}, {"start": 3030.794, "end": 3032.095, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0547970754051237, "is_candidate": false}, {"start": 3032.095, "end": 3033.556, "text": "No, es falso eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7029447921277268, "is_candidate": false}, {"start": 3033.556, "end": 3036.278, "text": "\u00bfVos desconect\u00e1s, por ejemplo, todos los planes sociales, achic\u00e1s el Estado?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9801033836774256, "is_candidate": false}, {"start": 3036.278, "end": 3038.399, "text": "\u00bfY cu\u00e1ndo dije que yo voy a sacar los planes sociales?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47042815091453993, "is_candidate": true}, {"start": 3038.399, "end": 3039.22, "text": "Ah, bueno, dale.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8712857217430073, "is_candidate": false}, {"start": 3040.068, "end": 3045.83, "text": " A ver, cuando yo describo... Esper\u00e1, la pregunta original era, si eso produce dolor, \u00bfc\u00f3mo lo transit\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6511180114005992, "is_candidate": false}, {"start": 3045.83, "end": 3046.651, "text": "\u00bfC\u00f3mo haces para decirlo?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9275569012471881, "is_candidate": false}, {"start": 3046.651, "end": 3053.153, "text": "No, no, pero es que est\u00e1 buen\u00edsima... Y despu\u00e9s, \u00bfcu\u00e1nto durar\u00eda tu plan hasta que vos cre\u00e9s que empezar\u00eda a repuntar?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6503575874321323, "is_candidate": false}, {"start": 3053.153, "end": 3061.637, "text": "Est\u00e1 buen\u00edsima tu pregunta, Jorge, querido, porque sirve para desactivar lo que se llama la falacia del hombre de paja.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25420329601549163, "is_candidate": true}, {"start": 3061.637, "end": 3067.659, "text": "En general, los pol\u00edticos ro\u00f1osos, sucios, inmundos que tenemos en esta oligarqu\u00eda... No me qued\u00f3 claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26313676090788174, "is_candidate": true}, {"start": 3068.277, "end": 3070.258, "text": " \u00bfQuer\u00e9s alguna definici\u00f3n un poquito m\u00e1s fuerte?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5435999667714315, "is_candidate": false}, {"start": 3070.258, "end": 3071.539, "text": "Facaso adjetivo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.048412935466535, "is_candidate": false}, {"start": 3071.539, "end": 3072.519, "text": "Hijos de remil puta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6319549703328853, "is_candidate": false}, {"start": 3072.519, "end": 3073.3, "text": "Ah, no, bueno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9347800638474821, "is_candidate": false}, {"start": 3073.3, "end": 3074.46, "text": "Esa ya no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7292509160976373, "is_candidate": false}, {"start": 3074.46, "end": 3077.042, "text": "Bueno, est\u00e1 bien, digamos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9341098961228564, "is_candidate": false}, {"start": 3077.042, "end": 3080.424, "text": "Viste que yo soy austr\u00edaco, yo me adapto al mercado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6644488453977735, "is_candidate": false}, {"start": 3080.424, "end": 3082.004, "text": "Vos me dec\u00eds y yo, digamos, respondo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8779665723709508, "is_candidate": false}, {"start": 3082.004, "end": 3084.846, "text": "Se las hacemos a Tenenbaum, que al d\u00eda siguiente se hace un fest\u00edn en la radio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8382898883059617, "is_candidate": false}, {"start": 3084.846, "end": 3089.428, "text": "Se las dedicamos a todos los que dicen, cuando Canossa se junta con Miley, me dedico a Canossa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8337312146554758, "is_candidate": false}, {"start": 3089.428, "end": 3090.189, "text": "Dicen de todo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7746601710333311, "is_candidate": false}, {"start": 3090.189, "end": 3092.07, "text": "Bueno, tengo cosas peores para decir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3958630690487521, "is_candidate": true}, {"start": 3092.07, "end": 3093.811, "text": "No, s\u00ed, ya lo s\u00e9, yo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9406229069713031, "is_candidate": false}, {"start": 3093.811, "end": 3095.272, "text": "A ver, pero est\u00e1 bueno el punto que... A ver, primero.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7042950589616146, "is_candidate": false}, {"start": 3098.743, "end": 3104.625, "text": " Cuando vos haces un programa de ajuste, no necesariamente tiene que ser recesivo, o sea, puede ser expansivo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25706582218414986, "is_candidate": true}, {"start": 3104.625, "end": 3113.348, "text": "De hecho, la experiencia argentina es que todos los planes de shock del 52 en adelante, salvo el del 59, todos fueron expansivos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2761658942997701, "is_candidate": true}, {"start": 3113.348, "end": 3117.35, "text": "Es decir, sube la actividad, sube el empleo, suben los salarios reales, o sea, nos va a mejorar todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29012730678631105, "is_candidate": true}, {"start": 3117.35, "end": 3122.612, "text": "El problema es que despu\u00e9s los pol\u00edticos, como las cosas mejoran, vuelven a las andadas al desplifarro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2426473487001516, "is_candidate": true}, {"start": 3122.612, "end": 3125.493, "text": "Punto uno, con lo cual, los programas de shock no son", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44529534856234076, "is_candidate": true}, {"start": 3126.469, "end": 3128.595, "text": " malos para la sociedad, sino todo lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3448678775305988, "is_candidate": true}, {"start": 3128.595, "end": 3131.264, "text": "Segundo, no es trivial la forma en la cual haces el ajuste.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4778068552430845, "is_candidate": true}, {"start": 3132.303, "end": 3135.325, "text": " yo jam\u00e1s ir\u00eda contra las v\u00edctimas del sistema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34597617792809365, "is_candidate": true}, {"start": 3135.325, "end": 3142.271, "text": "Una persona que vive de un plan social es una v\u00edctima del sistema, tiene tanto socialismo... \u00bfQu\u00e9 haces con eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3182530809538805, "is_candidate": true}, {"start": 3142.271, "end": 3156.902, "text": "Tiene tanto socialismo el sistema que imposibilit\u00f3 que el sector priado pueda crear puestos de trabajo y nos estamos hundiendo porque tenemos cerca de 170 puestos, 70 mil regulaciones, una locura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23227307813040732, "is_candidate": true}, {"start": 3156.902, "end": 3157.663, "text": "En ese contexto,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45273093425700284, "is_candidate": true}, {"start": 3158.463, "end": 3165.771, "text": " B\u00e1sicamente yo voy a proponer cosas, por ejemplo, eliminar la obra p\u00fablica yendo a un sistema de iniciativa privada, la chilena.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33899719897370595, "is_candidate": true}, {"start": 3165.771, "end": 3166.892, "text": "\u00bfAhora sabes cu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42002221781904603, "is_candidate": true}, {"start": 3167.816, "end": 3171.479, "text": " que deja de pasar el dinero por las porosas manos de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20308129130476982, "is_candidate": true}, {"start": 3171.479, "end": 3174.502, "text": "Bancame, est\u00e1 hablando Antonio, va a decir.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8575833836537251, "is_candidate": false}, {"start": 3174.502, "end": 3177.364, "text": "Cafiero, el nieto, ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9211905257536762, "is_candidate": false}, {"start": 3177.364, "end": 3178.445, "text": "Te escucho, Bataglia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8987738261702581, "is_candidate": false}, {"start": 3178.445, "end": 3184.771, "text": "Santiago Cafiero recibiendo otro cargamento en el d\u00eda m\u00e1s importante, te dir\u00eda, en la llegada de dosis de distintos laboratorios.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.726248527916016, "is_candidate": false}, {"start": 3184.771, "end": 3189.555, "text": "Sinopharm, la Sputnik V, el segundo componente, y tambi\u00e9n la de AstraZeneca en la ma\u00f1ana de hoy.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7664269855022701, "is_candidate": false}, {"start": 3189.555, "end": 3190.275, "text": "Lo escuchamos a Cafiero.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8488169808606272, "is_candidate": false}, {"start": 3192.615, "end": 3201.282, "text": " del laboratorio Sinopharm de China, de los laboratorios tambi\u00e9n de AstraZeneca y Oxford, y tambi\u00e9n de Sputnik.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6390201749012173, "is_candidate": false}, {"start": 3201.282, "end": 3215.633, "text": "Con lo cual, hemos recibido de diferentes laboratorios las vacunas y hemos llegado a esta cifra, que es una cifra muy importante porque sigue generando una expectativa grande para dar vuelta a la p\u00e1gina de la pesadilla de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6720080180705161, "is_candidate": false}, {"start": 3215.633, "end": 3218.315, "text": "Con estas vacunas, nosotros vamos a estar llegando", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5807061413739953, "is_candidate": false}, {"start": 3219.349, "end": 3226.592, "text": " para el mes de julio a cubrir el 50% de la poblaci\u00f3n con al menos una dosis.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5930003036226407, "is_candidate": false}, {"start": 3226.592, "end": 3240.838, "text": "Esos son datos muy alentadores, ya que cuando vemos que en Europa estos datos se han llegado hace 20 d\u00edas, la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n de la Argentina es una campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n que viene creciendo d\u00eda a d\u00eda, que ha tocado", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6744529485070516, "is_candidate": false}, {"start": 3242.149, "end": 3265.497, "text": " r\u00e9cords durante la semana pasada y que consideramos que del modo que se vaya acentuando, vamos a poder ir recuperando nuestra vida, vamos a poder ir recuperando la vida que queremos, recuperar el trabajo, recuperar la producci\u00f3n, recuperar la industria, la construcci\u00f3n, recuperar la actividad econ\u00f3mica, recuperar tambi\u00e9n el tiempo que hemos tenido que estar", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6299415158540296, "is_candidate": false}, {"start": 3266.237, "end": 3268.539, "text": " dedicados a las pol\u00edticas de cuidado de la salud.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7065429689016154, "is_candidate": false}, {"start": 3268.539, "end": 3273.862, "text": "Y por eso es importante que avancemos fuertemente con la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6640290165058631, "is_candidate": false}, {"start": 3273.862, "end": 3278.265, "text": "Para nosotros es esencial cada uno de los cargamentos que llegan a nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6226733513124731, "is_candidate": false}, {"start": 3278.265, "end": 3281.968, "text": "Eso representa m\u00e1s y m\u00e1s expectativa para los argentinos y argentinas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7177346303323144, "is_candidate": false}, {"start": 3285.895, "end": 3289.897, "text": " Al d\u00eda de hoy la cantidad de vacunas que se aplicaron, 45%.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7576222336362869, "is_candidate": false}, {"start": 3289.897, "end": 3291.618, "text": "No sab\u00eda que era infect\u00f3logo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.831608104824543, "is_candidate": false}, {"start": 3291.618, "end": 3297.94, "text": "Primero, no entiendo por qu\u00e9 reciben las vacunas los presidentes, los jefes de gabinete.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7841286118160995, "is_candidate": false}, {"start": 3297.94, "end": 3303.363, "text": "Habla como un infect\u00f3logo, no es... \u00bfPor qu\u00e9 no va a laburar el pibe y es m\u00e1s f\u00e1cil que vaya a buscar?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8132253074987303, "is_candidate": false}, {"start": 3303.363, "end": 3309.225, "text": "Si quieren voy yo, salgo ac\u00e1 y voy a buscarlo, no pierden tiempo porque hay cosas m\u00e1s importantes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8050103695900943, "is_candidate": false}, {"start": 3309.225, "end": 3312.927, "text": "Digamos, nadie se las va a chorear supongo, no es que va detectando vacuna por vacuna.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8291420034507435, "is_candidate": false}, {"start": 3313.047, "end": 3315.409, "text": " Es rar\u00edsimo lo que pasa con el tema de la vacuna.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8617930220102399, "is_candidate": false}, {"start": 3315.409, "end": 3319.673, "text": "En ninguna parte del mundo va Macron, su jefe de gabinete.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8816064121087885, "is_candidate": false}, {"start": 3319.673, "end": 3322.415, "text": "Porque son unos losers, porque les sale todo mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31930793480286257, "is_candidate": true}, {"start": 3322.415, "end": 3323.856, "text": "Pero esto es campa\u00f1a, obviamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0094499558859518, "is_candidate": false}, {"start": 3323.856, "end": 3324.617, "text": "Obvio que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43444947679753454, "is_candidate": true}, {"start": 3324.617, "end": 3326.478, "text": "Pero esto es muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43005857199850095, "is_candidate": true}, {"start": 3326.478, "end": 3331.022, "text": "Pero, perd\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 le pasa a una persona que est\u00e1 mirando la tele y que lo ve a Cafiero buscando la vacuna?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7706152300265909, "is_candidate": false}, {"start": 3331.022, "end": 3332.483, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 le cambia?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.848238013928413, "is_candidate": false}, {"start": 3332.483, "end": 3335.386, "text": "Dec\u00edamos, un gol te cambia, te dura una semana un partido.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.807457045749, "is_candidate": false}, {"start": 3336.206, "end": 3339.027, "text": " Ver a Cafiero por la tele buscando una vacuna, \u00bfen qu\u00e9 me cambia?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8130481093742725, "is_candidate": false}, {"start": 3339.027, "end": 3341.949, "text": "Que vayan a laburar chicos, no pasa nada en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6051402658225065, "is_candidate": false}, {"start": 3341.949, "end": 3349.752, "text": "En principio le tendr\u00eda que caer bastante mal a la gente, alguien que ya es la tercera generaci\u00f3n de pol\u00edticos que estamos sosteniendo con nuestro bolsillo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2514285820648797, "is_candidate": true}, {"start": 3349.752, "end": 3351.133, "text": "No te metas con Antonio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8294661800313348, "is_candidate": false}, {"start": 3351.133, "end": 3355.075, "text": "Y hay algo muy interesante, porque este se\u00f1or", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39611626855317594, "is_candidate": true}, {"start": 3356.208, "end": 3359.39, "text": " Yo escuch\u00e9, digamos, te escuch\u00e9, digo, porque yo miro tu programa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39526634743169464, "is_candidate": true}, {"start": 3359.39, "end": 3360.35, "text": "T\u00fa opreso, Antonio, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8487752401085309, "is_candidate": false}, {"start": 3360.35, "end": 3361.931, "text": "T\u00fa opreso, Antonio, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9285558362956093, "is_candidate": false}, {"start": 3361.931, "end": 3362.572, "text": "Te aviso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.767431574121267, "is_candidate": false}, {"start": 3362.572, "end": 3366.334, "text": "No, no, me va a decir algo lindo, d\u00e9jame, Campolongo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8210831963109314, "is_candidate": false}, {"start": 3366.334, "end": 3370.436, "text": "Sab\u00e9s que es interesante, porque este se\u00f1or no te quiere dar una nota.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3058353210175886, "is_candidate": true}, {"start": 3370.436, "end": 3373.778, "text": "Ac\u00e1 queda clar\u00edsimo, no puedes errar una idea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3388150614495762, "is_candidate": true}, {"start": 3373.778, "end": 3378.961, "text": "O sea, es un incompetente, no est\u00e1 apto para la funci\u00f3n que tiene.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3636050906189965, "is_candidate": true}, {"start": 3378.961, "end": 3383.604, "text": "\u00bfQu\u00e9 ser\u00eda tu jefe de gabinete si vos fueras presidente?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.841602399130354, "is_candidate": false}, {"start": 3383.604, "end": 3384.765, "text": "No, porque es muy dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8929781648783349, "is_candidate": false}, {"start": 3386.38, "end": 3393.762, "text": " Alberto Bezos act\u00faa como jefe de gabinete y no como presidente, pero tiene un jefe de gabinete que le mete la pata todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7772659317074743, "is_candidate": false}, {"start": 3393.762, "end": 3402.143, "text": "Me parece que algo que tiene que ver con el 2023 est\u00e1 lejos, pero s\u00ed podr\u00eda decir algo sin ninguna duda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2306471961481753, "is_candidate": true}, {"start": 3402.143, "end": 3402.663, "text": "\u00bfQu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0139110238838729, "is_candidate": false}, {"start": 3402.663, "end": 3404.944, "text": "Ser\u00eda alguien libertario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3819536211916861, "is_candidate": true}, {"start": 3404.944, "end": 3413.526, "text": "Decime, \u00bfCafiero puede ser candidato y es una manera de que Cristina se lo saque encima el pibe Cafiero y ponga uno de la c\u00e1mpora al lado de Alberto o ser\u00eda mucho?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7812082741662967, "is_candidate": false}, {"start": 3413.526, "end": 3415.206, "text": "Porque lo est\u00e1n vendiendo como el candidato.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7813956842363704, "is_candidate": false}, {"start": 3417.697, "end": 3420.938, "text": " Poroto, candidato al... Dale.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.561654151220246, "is_candidate": false}, {"start": 3420.938, "end": 3422.899, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir candidato al Poroto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8997100929972597, "is_candidate": false}, {"start": 3422.899, "end": 3427.12, "text": "Poroto, candidato al... Ah... Ah, ok.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5511526685395585, "is_candidate": false}, {"start": 3427.12, "end": 3430.601, "text": "Bueno, \u00bfcu\u00e1ntos candidatos al Poroto hubo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7240780494104839, "is_candidate": false}, {"start": 3430.601, "end": 3431.721, "text": "\u00bfPuedo decir algo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5769987596989528, "is_candidate": false}, {"start": 3431.721, "end": 3435.002, "text": "Igual quiero decir... Ok, ahora lo hago.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42237551472105017, "is_candidate": true}, {"start": 3435.002, "end": 3437.383, "text": "Quiero decir algo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5165856691507787, "is_candidate": false}, {"start": 3437.383, "end": 3439.184, "text": "Ojo con esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4867934504644238, "is_candidate": true}, {"start": 3439.184, "end": 3440.064, "text": "El poder...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6826391079109684, "is_candidate": false}, {"start": 3441.208, "end": 3455.894, "text": " en un sistema presidencialista como el argentino la tiene el presidente, el due\u00f1o la lapicera y el poder se ocupa, si el in\u00fatil que tenemos como presidente no lo ocupa, bueno, alguien lo va a ocupar, \u00bfme comprendes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.226123168166522, "is_candidate": true}, {"start": 3455.894, "end": 3458.855, "text": "Es decir, vos crees que... \u00bfEso estar\u00eda pasando o puede pasar?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5899604777103937, "is_candidate": false}, {"start": 3458.855, "end": 3461.896, "text": "No, no, es lo que est\u00e1 pasando, pero porque \u00e9l no lo ocupa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5762801242962998, "is_candidate": false}, {"start": 3461.896, "end": 3463.037, "text": "\u00bfY qui\u00e9n ocupa ese lugar?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7817949325509846, "is_candidate": false}, {"start": 3463.357, "end": 3470.38, "text": " Bueno, digamos, o sea, lo va ocupando otra gente... Porque todos te dicen, no, Cristina est\u00e1 en otra, Cristina est\u00e1 ocupada en otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6207595765196143, "is_candidate": false}, {"start": 3470.38, "end": 3476.823, "text": "Viste que cuando vos dec\u00eds, no, pero Cristina dice, no, te lo digo porque lo s\u00e9, porque la veo, cuida a los nietos, no le importa nada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6505051738675169, "is_candidate": false}, {"start": 3476.823, "end": 3481.625, "text": "La culpa no es del chancho, la culpa no es del chancho, sino de quien le da de comer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.460406464812143, "is_candidate": true}, {"start": 3481.625, "end": 3486.047, "text": "\u00c9l, no ejerciendo el poder, no haci\u00e9ndose cargo de la luz... \u00bfPor qu\u00e9 no lo ejerce?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45187301848423755, "is_candidate": true}, {"start": 3486.047, "end": 3488.228, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no sabe por qu\u00e9 no puede, por qu\u00e9 no lo deja?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7000966987943977, "is_candidate": false}, {"start": 3489.383, "end": 3490.264, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8533379808687064, "is_candidate": false}, {"start": 3490.264, "end": 3493.806, "text": "Porque es un cobarde, porque tiene miedo de hacer lo que hay que hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39230288457268003, "is_candidate": true}, {"start": 3493.806, "end": 3504.293, "text": "Entonces, para congraciarse con el ala dura del gobierno, sale y dice que \u00e9l quiere ser m\u00e1s progresista que Cristina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3003341975285456, "is_candidate": true}, {"start": 3504.293, "end": 3505.994, "text": "Eso a Cristina le debe caer divino, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.871753668901242, "is_candidate": false}, {"start": 3506.828, "end": 3508.83, "text": " Igual tiene a Vilma Ibarra al lado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8563324143307387, "is_candidate": false}, {"start": 3508.83, "end": 3524.102, "text": "S\u00ed, parece que le agarrara las cosas que dice, porque por momentos recita comunismo, recita cosas propias de comunistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26926811631676506, "is_candidate": true}, {"start": 3524.102, "end": 3524.563, "text": "\u00bfPor ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9192637144136601, "is_candidate": false}, {"start": 3526.647, "end": 3533.332, "text": " Ya s\u00e9 que hay un mont\u00f3n, pero... No s\u00e9, dame un discurso y te lo digo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3594158118902776, "is_candidate": true}, {"start": 3533.332, "end": 3541.157, "text": "Por ejemplo, cuando \u00e9l dice que habla de la libertad, pero dice que no importa lo individual, importa lo colectivo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3628915155461845, "is_candidate": true}, {"start": 3541.157, "end": 3544.66, "text": "Eso es la negaci\u00f3n de la libertad, es la negaci\u00f3n del individuo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.381934990410005, "is_candidate": true}, {"start": 3544.66, "end": 3548.383, "text": "Es decir, es poner el colectivo por encima del individuo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3828548047296778, "is_candidate": true}, {"start": 3549.143, "end": 3555.467, "text": " y lo pone en una abstracci\u00f3n, porque \u00bfc\u00f3mo vendr\u00eda a ser el formato de una Constituci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2986139380609958, "is_candidate": true}, {"start": 3555.467, "end": 3572.219, "text": "Se supone que el Estado est\u00e1 para defender el derecho de propiedad y la Constituci\u00f3n para defenderte del Estado, se supone que funciona as\u00ed, porque justamente el Estado no somos nosotros, por eso existe la Constituci\u00f3n, para cuidarnos del Estado, ahora cuando est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23730269467168752, "is_candidate": true}, {"start": 3572.839, "end": 3577.583, "text": " Cuando vos te encontr\u00e1s con una democracia fallida, claramente te vas a sistemas totalitarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2261806318905022, "is_candidate": true}, {"start": 3577.583, "end": 3586.049, "text": "Y que alguien venga y te diga que no importa la libertad individual, sino que importa el colectivo, lo que est\u00e1 diciendo es que lo est\u00e1s trasladando a otro lado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3609677675573456, "is_candidate": true}, {"start": 3586.049, "end": 3587.85, "text": "O sea, te est\u00e1n quitando la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4196601719975477, "is_candidate": true}, {"start": 3587.85, "end": 3589.391, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere de progresista Alberto?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8681792441090508, "is_candidate": false}, {"start": 3589.391, "end": 3591.933, "text": "Porque \u00e9l era de la UCD de Alzogaray.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8970792287873617, "is_candidate": false}, {"start": 3592.373, "end": 3593.934, "text": " Bueno, \u00bfhabr\u00e1 cambiado?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6102940916851705, "is_candidate": false}, {"start": 3593.934, "end": 3595.135, "text": "Un poco, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9248662288150478, "is_candidate": false}, {"start": 3595.135, "end": 3597.996, "text": "Bueno, pero a ver, a ver, vamos a ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6100628385286961, "is_candidate": false}, {"start": 3597.996, "end": 3601.398, "text": "Hay una nota en TN que es genial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3425652586539847, "is_candidate": true}, {"start": 3601.398, "end": 3602.199, "text": "Perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7145714642023253, "is_candidate": false}, {"start": 3602.199, "end": 3604.36, "text": "No, somos todos una gran familia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7876626820451114, "is_candidate": false}, {"start": 3604.36, "end": 3605.14, "text": "Perd\u00f3n, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7791529199713108, "is_candidate": false}, {"start": 3608.102, "end": 3610.826, "text": " A ver, a ver, pero vamos a ponerlo en estos t\u00e9rminos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5392597513211216, "is_candidate": false}, {"start": 3610.826, "end": 3620.32, "text": "\u00c9l, en un momento, le dice a Cristina, si quiere parar la inflaci\u00f3n, no se para, digamos, mandando a los chicos de la C\u00e1mpora a querer, digamos, revisar precios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2999251745944117, "is_candidate": true}, {"start": 3620.32, "end": 3623.845, "text": "Que vaya y se meta en el Banco Central de Mercedes-Marco del POND.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3685141800506161, "is_candidate": true}, {"start": 3624.345, "end": 3627.547, "text": " Y ahora sucede que la culpa es de los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5199371776670174, "is_candidate": false}, {"start": 3627.547, "end": 3636.773, "text": "Que dicho sea de paso, es lo mismo que dec\u00eda Vidal cuando era gobernadora, que iba a ir a revisar por qu\u00e9 hab\u00eda unos vivos que sub\u00edan los precios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3514340541206675, "is_candidate": true}, {"start": 3636.773, "end": 3639.995, "text": "O sea que para Vidal, igual que para la se\u00f1ora,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2898107891097489, "is_candidate": true}, {"start": 3640.535, "end": 3650.489, "text": " digamos, Elisa Carri\u00f3, responsable de la ley de G\u00f3ndola, el problema de la inflaci\u00f3n no es un problema de que el gobierno emita y el peso pierda poder adquisitivo, sino que es un problema de los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.265484905229995, "is_candidate": true}, {"start": 3650.489, "end": 3656.317, "text": "As\u00ed que los empresarios, ojo con Heidy, ojo con Horacio, porque se los van a dejar, pero...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2941222827293343, "is_candidate": true}, {"start": 3657.648, "end": 3661.01, "text": " Como a los monos, \u00bfc\u00f3mo se llama lo del zool\u00f3gico?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6831428083732913, "is_candidate": false}, {"start": 3661.01, "end": 3661.531, "text": "\u00a1Claro!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0782653831600124, "is_candidate": false}, {"start": 3661.531, "end": 3664.873, "text": "Yo era chica un d\u00eda y me vino impresi\u00f3n lo que dijo, eso es impresionante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9296365069838661, "is_candidate": false}, {"start": 3664.873, "end": 3666.475, "text": "Eso va a ser suave.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.813917982428616, "is_candidate": false}, {"start": 3666.475, "end": 3667.575, "text": "Dije, mam\u00e1, \u00bfqu\u00e9 es eso?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0151573674442644, "is_candidate": false}, {"start": 3667.575, "end": 3669.337, "text": "Es impresionante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9167999188023692, "is_candidate": false}, {"start": 3669.337, "end": 3671.038, "text": "Perd\u00f3n, s\u00ed, te escucho.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8836251770659801, "is_candidate": false}, {"start": 3671.038, "end": 3674.561, "text": "Quiero retomar una consigna que hiciste.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7148893568143724, "is_candidate": false}, {"start": 3674.561, "end": 3684.408, "text": "Mir\u00e1, la rosca puede ser muy de vivos, de picard\u00eda criolla, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, pero no significa que tengas aptitud para conducir un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7520431865842542, "is_candidate": false}, {"start": 3685.668, "end": 3688.409, "text": " Es brillante lo que acaba de decir Ismael Campolongo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48735562958271916, "is_candidate": true}, {"start": 3688.409, "end": 3695.292, "text": "Puede ser un gran rosquero, pero no ser apto para manejar el poder.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39660744615654275, "is_candidate": true}, {"start": 3695.292, "end": 3698.293, "text": "\u00bfQu\u00e9 es ser un l\u00edder en la Argentina hoy?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8291252780199965, "is_candidate": false}, {"start": 3698.293, "end": 3699.774, "text": "\u00bfY qui\u00e9n es un l\u00edder hoy?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8144543825548578, "is_candidate": false}, {"start": 3699.774, "end": 3713.78, "text": "Me parece que un l\u00edder, las caracter\u00edsticas que tendr\u00eda que tener un l\u00edder es ser alguien que invite a la gente a ser libre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26820536048024435, "is_candidate": true}, {"start": 3715.005, "end": 3720.238, "text": " que la gente, digamos, entienda que el futuro depende de hacerse cargo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31738246909255485, "is_candidate": true}, {"start": 3720.238, "end": 3721.14, "text": "Lo que haces vos, Javier.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8846952146522031, "is_candidate": false}, {"start": 3723.072, "end": 3723.552, "text": " Lo not\u00e9 como chicana.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9591902144981808, "is_candidate": false}, {"start": 3723.552, "end": 3724.373, "text": "Lo not\u00e9 como chicana.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7898118261204805, "is_candidate": false}, {"start": 3724.373, "end": 3725.895, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9371082932727516, "is_candidate": false}, {"start": 3725.895, "end": 3728.257, "text": "Digo, la defensa de las libertades y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7625774677083124, "is_candidate": false}, {"start": 3728.257, "end": 3729.418, "text": "Bueno, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.805625627043073, "is_candidate": false}, {"start": 3729.418, "end": 3737.185, "text": "Pero, a ver, tenemos una situaci\u00f3n verdaderamente agobiante en lo econ\u00f3mico, en lo social, y la gente se est\u00e1 yendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33278401018045944, "is_candidate": true}, {"start": 3737.185, "end": 3740.668, "text": "O sea, \u00bfc\u00f3mo hacemos para revertir esta decadencia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33463760608678506, "is_candidate": true}, {"start": 3740.668, "end": 3742.489, "text": "Volviendo a abrazar la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.554345003149785, "is_candidate": false}, {"start": 3742.489, "end": 3743.05, "text": "Hay futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8416688827749281, "is_candidate": false}, {"start": 3743.05, "end": 3743.63, "text": "Hay futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8529972602112235, "is_candidate": false}, {"start": 3743.63, "end": 3745.572, "text": "Pero solo si ese futuro es liberal.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.5439164969343602, "is_candidate": false}, {"start": 3745.572, "end": 3747.534, "text": "Pero, Javier, ser libre da cagazo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9211687208781122, "is_candidate": false}, {"start": 3748.685, "end": 3753.689, "text": " Ah, eso es interesante, porque la libertad tambi\u00e9n implica responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4288096194326797, "is_candidate": true}, {"start": 3753.689, "end": 3762.295, "text": "La libertad es que vos puedas disfrutar del fruto de tu trabajo, de tu esfuerzo, y si te va mal, te la banc\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39738507887315533, "is_candidate": true}, {"start": 3763.996, "end": 3767.179, "text": " Bueno, me vas a contar despu\u00e9s este corte breve.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8053532627641073, "is_candidate": false}, {"start": 3767.179, "end": 3770.523, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 la gente va a hacer las compras y no le alcanza la plata?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8645568448198752, "is_candidate": false}, {"start": 3770.523, "end": 3774.127, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 los alimentos est\u00e1n por las nubes?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7987556935015773, "is_candidate": false}, {"start": 3774.127, "end": 3774.968, "text": "A vos te va a interesar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8376298059302696, "is_candidate": false}, {"start": 3774.968, "end": 3776.689, "text": "Ya venimos con Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8726793472496368, "is_candidate": false}, {"start": 3776.689, "end": 3777.53, "text": "\u00a1Viva la libertad!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9078089795009631, "is_candidate": false}, {"start": 3777.53, "end": 3777.831, "text": "\u00a1Carajo!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8760542053154377, "is_candidate": false}, {"start": 3780.245, "end": 3796.891, "text": " ya venimos pendiente de la pregunta que te la voy a hacer porque tengo otra que es tendencia ahora una era que hace la gente que va a comprar y no le alcanza para nada los alimentos para las nubes sobre estado pero tengo este tweet que reci\u00e9n me dec\u00edan que es tendencia de artemio l\u00f3pez que dice lo siguiente", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8235861561794029, "is_candidate": false}, {"start": 3797.711, "end": 3810.681, "text": " Mejoras en el salario m\u00ednimo, mejoras en jubilaciones y pensiones m\u00ednimas, mejoras en paritarias, todo se encamina para tener un crecimiento econ\u00f3mico palpable y homog\u00e9neo en el \u00faltimo cuatrimestre de este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8830569667861876, "is_candidate": false}, {"start": 3810.681, "end": 3812.342, "text": "Vos no lo hab\u00edas le\u00eddo, te est\u00e1bamos sorprendiendo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9133123890267217, "is_candidate": false}, {"start": 3812.342, "end": 3817.766, "text": "Esto es tendencia, nosotros somos tendencia casi siempre, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.884039501116746, "is_candidate": false}, {"start": 3817.766, "end": 3819.247, "text": "O sea, cualquiera es tendencia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9977197443579627, "is_candidate": false}, {"start": 3819.247, "end": 3820.408, "text": "Pero, \u00bfqu\u00e9 pens\u00e1s de esto?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9161260102069286, "is_candidate": false}, {"start": 3820.408, "end": 3821.468, "text": "Bueno, lo primero es que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5538311392492512, "is_candidate": false}, {"start": 3825.112, "end": 3831.179, "text": " Artemio no sabe diferenciar entre lo que es crecimiento econ\u00f3mico y el rebote del gato muerto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3108030663985111, "is_candidate": true}, {"start": 3831.179, "end": 3832.22, "text": "El rebote del gato muerto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.675116236380811, "is_candidate": false}, {"start": 3832.22, "end": 3834.422, "text": "Claro, si este a\u00f1o, por ejemplo, el PBI se expande.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4687375846587559, "is_candidate": true}, {"start": 3837.675, "end": 3841.8, "text": " a un ritmo del 5 o 6%, es puro arrastre estad\u00edstico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32337047397004237, "is_candidate": true}, {"start": 3841.8, "end": 3853.913, "text": "Vos tuviste la ca\u00edda durante la pandemia, fruto de una cuarentena cavern\u00edcola, por eso ca\u00edmos el triple de lo que cay\u00f3 el resto del mundo, y cuando empiezas a abrir, la econom\u00eda empieza a recuperar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.18357057518605813, "is_candidate": true}, {"start": 3853.913, "end": 3856.195, "text": "Entonces te empiezan a dar buenos n\u00fameros, pero eso es...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34071388349071774, "is_candidate": true}, {"start": 3856.816, "end": 3859.039, "text": " Esto es como el chiste de los microeconomistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4494458813732558, "is_candidate": true}, {"start": 3859.039, "end": 3861.522, "text": "Un microeconomista le dice al otro, che, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1 tu mujer?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4655442568318958, "is_candidate": true}, {"start": 3861.522, "end": 3863.304, "text": "Y el otro le dice, \u00bfcomparada con qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39173702932438836, "is_candidate": true}, {"start": 3863.304, "end": 3864.446, "text": "Bueno, el rebote es el gato muerto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5047370861897796, "is_candidate": false}, {"start": 3864.446, "end": 3866.528, "text": "Est\u00e1s comparando contra un dato tan malo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4392555917915306, "is_candidate": true}, {"start": 3866.528, "end": 3869.372, "text": "Si todo esto se da, \u00bfva a haber menos pobres?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7430530150988557, "is_candidate": false}, {"start": 3869.372, "end": 3871.735, "text": "Pero f\u00edjate que... Es pregunta, es pregunta.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.5905375230450096, "is_candidate": false}, {"start": 3871.735, "end": 3874.058, "text": "No, no, pero es que f\u00edjate que el n\u00famero de pobres sigue aumentando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4124184072832576, "is_candidate": true}, {"start": 3875.047, "end": 3885.436, "text": " Porque en realidad... Pero si arregl\u00e1s paritarias por arriba de la inflaci\u00f3n, si la jubilaci\u00f3n m\u00ednima, como describe Artemio... No, est\u00e1 bien, pero... Bueno, tiene un mont\u00f3n de errores.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6158861966112915, "is_candidate": false}, {"start": 3885.436, "end": 3887.318, "text": "Un mont\u00f3n de errores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4722707104088555, "is_candidate": true}, {"start": 3887.318, "end": 3890.1, "text": "S\u00ed, s\u00ed, errores y horrores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36279810814129254, "is_candidate": true}, {"start": 3890.1, "end": 3893.824, "text": "Acabo de mostrar que no hay crecimiento econ\u00f3mico, que rebote del gato muerto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3243306343671749, "is_candidate": true}, {"start": 3893.824, "end": 3899.769, "text": "Argentina no crece de manera genuina desde el tercer trimestre de 1998.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4022180559684265, "is_candidate": true}, {"start": 3903.242, "end": 3906.024, "text": " Despu\u00e9s fueron todas fluctuaciones c\u00edclicas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3175021296958349, "is_candidate": true}, {"start": 3906.024, "end": 3907.625, "text": "Entonces, tambi\u00e9n, un rebote de gato muerto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45863512617453617, "is_candidate": true}, {"start": 3907.625, "end": 3910.486, "text": "Te hago la \u00faltima, porque lo de gato muerto no tiene cualquiera el corte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.551331727714619, "is_candidate": false}, {"start": 3910.486, "end": 3911.047, "text": "No solo eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6020529789280198, "is_candidate": false}, {"start": 3911.047, "end": 3919.552, "text": "A ver, si se pudiera arreglar las cosas con paritarias, es decir, con aumentos a dedo de los salarios, \u00bfpor qu\u00e9 no ponemos salarios de un mill\u00f3n de d\u00f3lares?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26236138401757403, "is_candidate": true}, {"start": 3919.552, "end": 3920.132, "text": "O sea, \u00bfme entiendes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7459346580144448, "is_candidate": false}, {"start": 3920.132, "end": 3921.493, "text": "Que no se arregla as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3199549784487571, "is_candidate": true}, {"start": 3921.493, "end": 3923.274, "text": "Y a la gente, \u00bfsabes por qu\u00e9 no le alcanza?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4147727050040807, "is_candidate": true}, {"start": 3923.274, "end": 3924.715, "text": "Porque le sobra Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4539002040915342, "is_candidate": true}, {"start": 3925.775, "end": 3931.337, "text": " Cada producto que vas a comprar, el 50% te lo afanan los chorros de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24527657074562725, "is_candidate": true}, {"start": 3931.337, "end": 3937.559, "text": "Por eso yo me met\u00ed, para sacar a patadas en el culo a estos hijos de putas que cada d\u00eda nos hacen m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2545332135152505, "is_candidate": true}, {"start": 3937.559, "end": 3943.14, "text": "Dec\u00edmelo sin puntear, pero dijiste que hay un club de zarazaza chicas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9141990409820224, "is_candidate": false}, {"start": 3943.14, "end": 3944.781, "text": "\u00bfQu\u00e9 es eso?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8204307623082789, "is_candidate": false}, {"start": 3944.781, "end": 3945.841, "text": "\u00bfAh, Los Socialistas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38066355628448234, "is_candidate": true}, {"start": 3945.841, "end": 3946.801, "text": "S\u00ed, \u00bfc\u00f3mo es Los Socialistas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8559691900469755, "is_candidate": false}, {"start": 3946.801, "end": 3947.642, "text": "Me lo contaste en el corte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8625815177461689, "is_candidate": false}, {"start": 3947.642, "end": 3949.962, "text": "Ah, es el club de los penes cortos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4968485086158736, "is_candidate": true}, {"start": 3949.962, "end": 3950.563, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.99678387589153, "is_candidate": false}, {"start": 3950.563, "end": 3952.603, "text": "\u00bfY qui\u00e9n reclama por el pene promedio?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4988659546687848, "is_candidate": true}, {"start": 3952.603, "end": 3955.184, "text": "El que la tiene chiquita, el que la tiene grande no pide amputaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5083061988246882, "is_candidate": false}, {"start": 3957.753, "end": 3958.433, "text": " Gracias, Javi.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9319504420196733, "is_candidate": false}, {"start": 3958.433, "end": 3960.274, "text": "Tenerlo en cuenta para cuando elijas novio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6329580321179167, "is_candidate": false}, {"start": 3960.274, "end": 3961.315, "text": "En el Samuelson, eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0072406066154451, "is_candidate": false}, {"start": 3961.315, "end": 3963.096, "text": "\u00bfQu\u00e9 me conviene para novio?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.795503653209115, "is_candidate": false}, {"start": 3963.096, "end": 3963.957, "text": "\u00bfPero para qu\u00e9 elijo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0127212626147317, "is_candidate": false}, {"start": 3963.957, "end": 3965.718, "text": "\u00a1Un liberal!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9136926543853852, "is_candidate": false}, {"start": 3965.718, "end": 3970.161, "text": "Porque los liberales todos... No, bueno, por lo menos no est\u00e1n reclamando por el promedio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5749066718822595, "is_candidate": false}, {"start": 3970.161, "end": 3973.483, "text": "O sea, con lo cual, digamos... Era liberal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5843679664132552, "is_candidate": false}, {"start": 3973.483, "end": 3974.244, "text": "Gracias, Milei.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9199456354362897, "is_candidate": false}, {"start": 3974.244, "end": 3974.584, "text": "Un placer.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9411576544457458, "is_candidate": false}, {"start": 3974.584, "end": 3975.544, "text": "Como siempre, vamos al corte.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7997721685470862, "is_candidate": false}, {"start": 3975.544, "end": 3978.586, "text": "En el pr\u00f3ximo bloque hacemos el pase con Luis Novares.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8219285822968782, "is_candidate": false}, {"start": 3978.586, "end": 3979.067, "text": "Fue el lunes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8899254406199646, "is_candidate": false}, {"start": 3979.067, "end": 3979.687, "text": "Gracias, Javi.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0509418432440811, "is_candidate": false}, {"start": 3982.42, "end": 3985.442, "text": " \u00a1A la mierda los malditos empresarios!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0356088697947525, "is_candidate": false}, {"start": 3985.442, "end": 3988.503, "text": "\u00a1A la mierda Sodomitas el capital!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9890115807740969, "is_candidate": false}, {"start": 3988.503, "end": 3994.466, "text": "\u00a1Basta de basura Keynesiana!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9353552940199864, "is_candidate": false}, {"start": 3994.466, "end": 3999.828, "text": "\u00a1Ha llegado el momento liberal!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8062814423368595, "is_candidate": false}, {"start": 3999.828, "end": 4002.129, "text": "\u00a1Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.065099773398786, "is_candidate": false}], "Index": 872, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "mmElEOFBics", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=mmElEOFBics", "title": "MILEI EXPLOT\u00d3 CONTRA CAMPOLONGO POR CUBA - Javier Milei con Viviana Canosa en A24 12/7/2021", "duration": 4003.0, "view_count": 68395.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}