{"segments": [{"start": 0.249, "end": 4.692, "text": " Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7305009781423715, "is_candidate": false}, {"start": 4.692, "end": 12.477, "text": "En primer lugar deseo dar las gracias a las autoridades de SISIP por invitarme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4379500791825206, "is_candidate": true}, {"start": 12.477, "end": 27.346, "text": "Y voy a arrancar con un peque\u00f1o an\u00e9cdota, porque casi creo que no hace falta aclarar que es un lugar donde me siento c\u00f3modo y donde tantas veces estuve presente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4290494167714599, "is_candidate": true}, {"start": 29.775, "end": 57.22, "text": " cuando ten\u00eda el honor de ser economista jefe de Corporaci\u00f3n Am\u00e9rica, el grupo de don Eduardo de Urnequi\u00e1n, donde tanto aprend\u00ed, donde tanto crec\u00ed, en cerca de 15 a\u00f1os en ese trabajo, donde muchos de mis amigos est\u00e1n en estas mesas, digamos, donde est\u00e1 Carolina Barros, o est\u00e1 el querid\u00edsimo Daniel Simonuti,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33722033365089465, "is_candidate": true}, {"start": 59.789, "end": 69.631, "text": " Personas extraordinarias que tanto lo hicieron para que yo hoy me encuentre en este atr\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5808990381041784, "is_candidate": false}, {"start": 69.631, "end": 71.271, "text": "Incre\u00edblemente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9068409449251768, "is_candidate": false}, {"start": 71.271, "end": 85.334, "text": "Recuerdo que una vez cuando se estaba lanzando a la presidencia SPERT, est\u00e1bamos en una fiesta en New York City y Alberto Venegas Linchijo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4588014177827381, "is_candidate": true}, {"start": 87.839, "end": 116.429, "text": " el m\u00e1ximo pr\u00f3cer de la ciudad de la libertad de toda la historia argentina me dijo me imagino que usted no va a hacer esto de meterse en pol\u00edtica porque lo necesitamos dando la batalla cultural y le dije pero ni de casualidad bueno me equivoqu\u00e9 ac\u00e1 estoy la mano invisible me trajo hasta aqu\u00ed y recuerdo tambi\u00e9n que cuando Eduardo Urnequi\u00e1n presid\u00eda, s\u00ed, s\u00ed", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3371646747866164, "is_candidate": true}, {"start": 118.112, "end": 143.216, "text": " Cuando fue la campa\u00f1a del 2019, me toc\u00f3 armar algunas mesas de economistas, en una, por ejemplo, en la que estuvo Spert, Broda y Carlos Melco\u00f1\u00e1n, otra en la que estuvo Miguel Bain, Javier Gonz\u00e1lez Fragas y Agust\u00edn Datelis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36351774543990856, "is_candidate": true}, {"start": 145.723, "end": 173.769, "text": " As\u00ed es que nada, es para m\u00ed un placer y un honor estar exponiendo desde este lugar como candidato a Presidente de la Naci\u00f3n y que no tengan ninguna duda que si entro en el Balatage soy el pr\u00f3ximo Presidente de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4180653799073255, "is_candidate": true}, {"start": 173.769, "end": 175.029, "text": "Y tal como", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7902907053537367, "is_candidate": false}, {"start": 176.175, "end": 182.878, "text": " se\u00f1alaba el presidente de Sisi, los desaf\u00edos que tenemos son enormes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49128829999820045, "is_candidate": true}, {"start": 182.878, "end": 200.266, "text": "Y la trampa siempre es caer en la din\u00e1mica de la coyuntura, cuando en realidad el problema de Argentina es un problema de caracter\u00edsticas estructurales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3653238248490235, "is_candidate": true}, {"start": 200.266, "end": 202.027, "text": "La decadencia argentina no empez\u00f3 hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5812596081216219, "is_candidate": false}, {"start": 203.843, "end": 208.666, "text": " La delicadeza argentina empez\u00f3 hace m\u00e1s de 100 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4794080856922107, "is_candidate": true}, {"start": 208.666, "end": 215.089, "text": "Argentina termin\u00f3 el siglo XIX siendo el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3873835297672775, "is_candidate": true}, {"start": 215.089, "end": 230.918, "text": "Argentina cuando a partir de 1860 abraza las ideas de la libertad, la constituci\u00f3n de Alberti del 53 con las modificaciones propias para anexarla a la provincia de Buenos Aires,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34168686168312135, "is_candidate": true}, {"start": 231.792, "end": 236.438, "text": " de ser un pa\u00eds de b\u00e1rbaro en 35 a\u00f1os se convirti\u00f3 en la primer potencia mundial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4443031328568615, "is_candidate": true}, {"start": 236.438, "end": 243.186, "text": "Por lo tanto, no es cierto que no se puede.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5130622496626283, "is_candidate": false}, {"start": 243.186, "end": 245.429, "text": "S\u00ed se puede hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6377712012412711, "is_candidate": false}, {"start": 245.429, "end": 250.195, "text": "El problema es que hoy la soluci\u00f3n est\u00e1 en manos del problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4936223357143321, "is_candidate": true}, {"start": 250.919, "end": 263.489, "text": " Y lo que yo vengo a proponer es sacar al problema para volver a abrazar la sede de la libertad y que en 35 a 50 a\u00f1os nos convertamos en una potencia mundial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30267183427474753, "is_candidate": true}, {"start": 263.489, "end": 271.755, "text": "En ese sentido, tal como se\u00f1alaba, Argentina entr\u00f3 al siglo XX siendo el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47591535683083874, "is_candidate": true}, {"start": 271.755, "end": 279.581, "text": "Y hoy, medido por PBI per c\u00e1pita, si uno lo tomara al tipo de cambio paralelo que es al que hay,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32523484293518334, "is_candidate": true}, {"start": 281.815, "end": 282.795, "text": " estamos en el lugar 140.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6147277560268302, "is_candidate": false}, {"start": 282.795, "end": 294.137, "text": "Pero no s\u00f3lo eso, sino que adem\u00e1s tenemos cerca de 45% de pobres y en crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48922774703489746, "is_candidate": true}, {"start": 294.137, "end": 310.12, "text": "Y adem\u00e1s, Argentina, el pa\u00eds que produce alimentos para 400 millones de seres humanos, con una presi\u00f3n fiscal", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41506569381041825, "is_candidate": true}, {"start": 311.483, "end": 325.368, "text": " sobre el campo del 70%, es decir, que el Estado se lleva el alimento de 280 millones de seres humanos, hay 5 millones de argentinos que no les alcanza para comer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39394395536951365, "is_candidate": true}, {"start": 325.368, "end": 330.11, "text": "Por lo tanto, algo aqu\u00ed est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49295289453299307, "is_candidate": true}, {"start": 330.11, "end": 336.793, "text": "Y en esa decadencia argentina, una de las cosas que hemos intentado explicar desde la Libertad Avanza,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45183031649285643, "is_candidate": true}, {"start": 339.128, "end": 349.67, "text": " es lo que nosotros llamamos el modelo de la casta y es el modelo con el cual nosotros tratamos de explicar la decadencia argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4132986805884069, "is_candidate": true}, {"start": 349.67, "end": 364.413, "text": "Detr\u00e1s de este modelo, detr\u00e1s de este evento decadente lo que se encierra es una frase que dice donde hay una necesidad, nace un derecho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4276331853921018, "is_candidate": true}, {"start": 364.413, "end": 365.413, "text": "\u00bfY cu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6582846870670271, "is_candidate": false}, {"start": 365.413, "end": 366.173, "text": "El problema es que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8882139590420056, "is_candidate": false}, {"start": 367.586, "end": 374.312, "text": " Las necesidades son infinitas y cuando hay un derecho, alguien lo tiene que pagar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41683909861293666, "is_candidate": true}, {"start": 374.312, "end": 382.758, "text": "Y como los recursos son finitos, tengo un conflicto entre necesidades infinitas y recursos finitos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4420732887031924, "is_candidate": true}, {"start": 382.758, "end": 397.15, "text": "Si se tratara solamente de resolver ese problema, mi pap\u00e1, el escoc\u00e9s, estar\u00eda nada orgulloso de m\u00ed que diga que no se puede resolver, porque eso Adam Smith nos ense\u00f1\u00f3 c\u00f3mo se resuelve.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3875158894324775, "is_candidate": true}, {"start": 399.073, "end": 407.519, "text": " Sin embargo, la soluci\u00f3n de la mano invisible no es la soluci\u00f3n que le gusta al Estado, a los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48981481854145903, "is_candidate": true}, {"start": 407.519, "end": 421.088, "text": "De hecho, f\u00edjense que los pol\u00edticos suelen pedirle el voto para que les den el poder de arreglar sus vidas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4256269107124453, "is_candidate": true}, {"start": 421.088, "end": 424.05, "text": "Nosotros tenemos un concepto distinto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5633221410567648, "is_candidate": false}, {"start": 424.05, "end": 426.052, "text": "Nosotros les pedimos los votos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7341202162296961, "is_candidate": false}, {"start": 427.455, "end": 450.532, "text": " para devolverles a ustedes el poder de que sean los arquitectos de su propio destino para bien o para mal porque el liberalismo no s\u00f3lo trata de libertad sino tambi\u00e9n trata de responsabilidad y as\u00ed como uno tiene derecho a apropiarse del fruto de su trabajo tambi\u00e9n tiene que pagar los costos cuando se equivoca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2687231925141109, "is_candidate": true}, {"start": 450.532, "end": 456.577, "text": "En ese sentido esta forma de querer corregir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5215405332554608, "is_candidate": false}, {"start": 458.84, "end": 475.527, "text": " este conflicto entre necesidades y recursos, lo que prefiere en general el pol\u00edtico, y cuanto m\u00e1s corrupto m\u00e1s a\u00fan, prefiere la garra presente del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37184163425316175, "is_candidate": true}, {"start": 475.527, "end": 481.229, "text": "Y eso se traduce en d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5819119312376514, "is_candidate": false}, {"start": 481.229, "end": 487.732, "text": "Argentina de los \u00faltimos 122 a\u00f1os tuvo d\u00e9ficit fiscal durante 112.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42943740489540827, "is_candidate": true}, {"start": 490.828, "end": 511.8, "text": " Argentina, desde el inicio del siglo XX, uno de lo que ve es que hubo 22 crisis en la metodolog\u00eda Cerro y Meloni, donde de esas 22 crisis, 20 tienen origen fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41461523289870794, "is_candidate": true}, {"start": 511.8, "end": 518.404, "text": "Y de ese origen fiscal es o con d\u00e9ficit fiscal alto o escandalosamente alto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34939175524675326, "is_candidate": true}, {"start": 520.074, "end": 547.857, "text": " En cuanto a los casos escandalosos tenemos el rodrigazo en el a\u00f1o 1975 con 14 puntos del PBI, la tablita cambiaria en el 81 con 11, la hiperinflaci\u00f3n del FONSIM con 8, la salida de la convertibilidad con 7 y hoy, si tomamos el d\u00e9ficit entre Naci\u00f3n y Banco Central, el d\u00e9ficit verdadero llega", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30693740275259074, "is_candidate": true}, {"start": 548.835, "end": 555.799, "text": " a poco m\u00e1s de 12 puntos del PBI, es decir, que estamos verdaderamente en zona de riesgo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4573271338889825, "is_candidate": true}, {"start": 555.799, "end": 563.583, "text": "Si en este desequilibrio fiscal, a lo largo de la historia se va financiando de distintas maneras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4156380179729944, "is_candidate": true}, {"start": 563.583, "end": 575.349, "text": "La primera forma que utiliza el pol\u00edtico es probablemente la m\u00e1s inmoral y aberrante de todas, que es el tema de endeudarse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3831941444728262, "is_candidate": true}, {"start": 575.349, "end": 575.669, "text": "La deuda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8091732061121103, "is_candidate": false}, {"start": 577.242, "end": 583.323, "text": " m\u00e1s all\u00e1 de estas crisis, es profundamente inmoral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4088305751769399, "is_candidate": true}, {"start": 583.323, "end": 595.226, "text": "Porque b\u00e1sicamente es que la fiesta de la generaci\u00f3n presente la paguen los que no votan, nuestros hijos, nuestros nietos y hasta los que no nacieron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3777767682201353, "is_candidate": true}, {"start": 595.226, "end": 598.807, "text": "O sea, algo verdaderamente inmoral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.627038511303256, "is_candidate": false}, {"start": 598.807, "end": 599.467, "text": "Y obviamente cuando", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7576998101008338, "is_candidate": false}, {"start": 600.851, "end": 610.737, "text": " los pol\u00edticos dejan de tener acceso al financiamiento en los mercados voluntarios, terminamos cayendo en default.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3755802801666338, "is_candidate": true}, {"start": 610.737, "end": 615.46, "text": "Y es por ello que Argentina es el m\u00e1ximo defaulteador serial de la historia moderna.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43117200419405743, "is_candidate": true}, {"start": 615.46, "end": 628.929, "text": "Ya hemos pasado al caso de Ecuador, as\u00ed es que... Y eso no es gratis, porque la contracara de eso es que Argentina es un pa\u00eds con primas de riesgo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4187190909573275, "is_candidate": true}, {"start": 629.727, "end": 638.611, "text": " verdaderamente escalofriantes que hacen imposible cualquier proceso de inversi\u00f3n racional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38530060787918274, "is_candidate": true}, {"start": 638.611, "end": 646.714, "text": "Y cuando se termina ese financiamiento, la pol\u00edtica no retrocede.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4544054986676741, "is_candidate": true}, {"start": 646.714, "end": 651.577, "text": "Digo, saben bien lo que es el monopolio de la violencia y lo ejercen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4123329934908887, "is_candidate": true}, {"start": 651.577, "end": 655.978, "text": "Y cuando pasa eso, lo que hace es financiarse con emisi\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41246829820101016, "is_candidate": true}, {"start": 655.978, "end": 659.26, "text": "Y esto no es un tema menor,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6460386264926892, "is_candidate": false}, {"start": 660.814, "end": 675.544, "text": " porque previo a la existencia del Banco Central, que fue creado en 1935, es decir, Argentina lleg\u00f3 a ser uno de los pa\u00edses m\u00e1s grandes del mundo y no ten\u00eda Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34956536892424694, "is_candidate": true}, {"start": 675.544, "end": 683.65, "text": "De hecho, con una caja de conversi\u00f3n, ten\u00eda una de las monedas m\u00e1s fuertes del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41383018574791597, "is_candidate": true}, {"start": 683.65, "end": 688.694, "text": "Y en ese sentido, la inflaci\u00f3n era del 0,9% anual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5265212357583979, "is_candidate": false}, {"start": 692.225, "end": 696.267, "text": " Se crea el Banco Central, se lo crea por 40 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5007251959797415, "is_candidate": false}, {"start": 696.267, "end": 700.409, "text": "Quiere decir que en el a\u00f1o 75 tendr\u00edan que haber sido cerrados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4834812934661915, "is_candidate": true}, {"start": 700.409, "end": 708.033, "text": "Yo que sepa, sigue vivito y coleando y haciendo da\u00f1o todav\u00eda a todos los argentinos de bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42406268573074624, "is_candidate": true}, {"start": 708.033, "end": 717.778, "text": "Y en ese contexto, en los 10 primeros a\u00f1os, mientras que era mixto, la inflaci\u00f3n salt\u00f3 al 6% anual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3882174840571335, "is_candidate": true}, {"start": 719.033, "end": 724.998, "text": " es decir, un registro muy alto de inflaci\u00f3n para lo que eran los est\u00e1ndares de la \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4284271967286388, "is_candidate": true}, {"start": 724.998, "end": 744.174, "text": "Luego se nacionaliz\u00f3 en el a\u00f1o 46 con Farren y a partir de ah\u00ed hasta 1991, que fue cuando se lanz\u00f3 la convertibilidad como consecuencia del repudio generalizado de la moneda, la inflaci\u00f3n promedio en la Argentina fue del 250% anual", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37870008432908453, "is_candidate": true}, {"start": 747.99, "end": 756.858, "text": " le quitamos 13 ceros a la moneda, destrozamos 5 signos monetarios y tuvimos 2 hiperinflaciones sin guerra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5318335872516272, "is_candidate": false}, {"start": 756.858, "end": 760.321, "text": "Hasta el momento en el cual se lleg\u00f3 a la convertibilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48849873272673683, "is_candidate": true}, {"start": 760.321, "end": 771.931, "text": "La convertibilidad tuvo una inflaci\u00f3n promedio del 9%, pero se concentr\u00f3 esencialmente en los primeros 20 meses, es decir, entre abril del 91", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38267663920709505, "is_candidate": true}, {"start": 773.448, "end": 782.012, "text": " e inicios del 93, y a partir de ah\u00ed Argentina pas\u00f3 a ser el pa\u00eds con menos inflaci\u00f3n del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3686074452869207, "is_candidate": true}, {"start": 782.012, "end": 801.082, "text": "Sin embargo, a pesar de todas las caracter\u00edsticas que ten\u00eda esa regla monetaria, que era una regla monetaria dura, donde el dinero solamente crec\u00eda end\u00f3genamente contra la demanda de dinero, lo cual le asegur\u00f3 que una vez que corregidos los desequilibrios de inicio, la econom\u00eda no ten\u00eda m\u00e1s inflaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.358709290660429, "is_candidate": true}, {"start": 802.919, "end": 828.594, "text": " un banco central que era totalmente independiente, una regla que hab\u00eda sido exitosa en domar la inflaci\u00f3n, una regla que adem\u00e1s era popular porque permit\u00eda ganar elecciones, y sobre todo las cosas que para m\u00ed siempre fue lo m\u00e1s importante de la convertibilidad y que era lo que hac\u00eda pensar que no iban a poder con la convertibilidad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3074796820463128, "is_candidate": true}, {"start": 832.091, "end": 839.575, "text": " era que toda la estructura contractual de Argentina estaba dise\u00f1ada en torno a la regla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3829735275509114, "is_candidate": true}, {"start": 839.575, "end": 849.92, "text": "Sin embargo, cuando los pol\u00edticos se quedaron sin financiamiento, no se pod\u00edan endeudar, terminaron haciendo explotar la convertibilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39458759970054147, "is_candidate": true}, {"start": 849.92, "end": 855.462, "text": "Y en ese momento nos dijeron que esta vez iba a ser diferente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49852186029394485, "is_candidate": true}, {"start": 855.462, "end": 861.225, "text": "Y as\u00ed, durante los primeros cuatro a\u00f1os del quincenismo, la inflaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3849039861805462, "is_candidate": true}, {"start": 862.481, "end": 890.252, "text": " estuvo cerca del 10%, en los segundos en torno al 20%, en el tercer gobierno kirchnerista en torno al 30%, con Macri estuvo en torno al 40%, y en ese sentido hoy la inflaci\u00f3n de los \u00faltimos 12 meses est\u00e1 en el 114%, en la punta corta est\u00e1 en torno al 140%,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3389514674062293, "is_candidate": true}, {"start": 892.33, "end": 905.538, "text": " si tomamos alimentos est\u00e1 en torno al 200 y adem\u00e1s tenemos precios reprimidos entre 70 y 100 puntos de inflaci\u00f3n adicional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4408792488071783, "is_candidate": true}, {"start": 905.538, "end": 918.406, "text": "Por lo tanto, Argentina tiene un problema inflacionario enorme donde para tener una idea del tama\u00f1o del problema que tenemos es hoy el desequilibrio monetario", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40796472117217375, "is_candidate": true}, {"start": 919.878, "end": 924.139, "text": " es mucho m\u00e1s grande que el que ten\u00edamos en la previa del Rodriguazo en 1975.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39029665671096403, "is_candidate": true}, {"start": 924.139, "end": 944.286, "text": "Y cuando tomamos la relaci\u00f3n de los pasivos remunerados del Banco Central respecto a la base, estamos en niveles superiores a los que ten\u00edamos en el primer trimestre de 1989, previo a la hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36383352586961515, "is_candidate": true}, {"start": 944.286, "end": 947.467, "text": "Esto significa que Argentina", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5546713755545386, "is_candidate": false}, {"start": 948.78, "end": 960.503, "text": " va camino a una crisis enorme porque a esto se le suma que tenemos indicadores sociales peores que los que ten\u00edamos en el 2001.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42740274571705394, "is_candidate": true}, {"start": 960.503, "end": 975.906, "text": "Entonces, frente a esta situaci\u00f3n la pregunta es \u00bfcu\u00e1l es la propuesta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5254473756365663, "is_candidate": false}, {"start": 975.906, "end": 976.466, "text": "La propuesta", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7190049675747457, "is_candidate": false}, {"start": 977.475, "end": 981.056, "text": " es volver a las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6027402126966246, "is_candidate": false}, {"start": 981.056, "end": 1004.14, "text": "Por eso siempre cuento y repito esa frase maravillosa de Alberto Venegas Lynch, hijo, que adem\u00e1s tenemos el honor enorme y may\u00fasculo de tener como primer candidato a diputado nacional", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40510578002073827, "is_candidate": true}, {"start": 1005.157, "end": 1032.395, "text": " al querid\u00edsimo Alberto Venegas Lynch, nieto, o sea, el hijo de Alberto, el hijo del pr\u00f3cer, que est\u00e1 aqu\u00ed en la sala, junto tambi\u00e9n, digamos, a Marcela Pagano o Juan Napoli y muchas de las personas que trabajan en este maravilloso grupo que es La Libertad Avanza y que vamos a meter una cantidad enorme de diputados liberales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.377255747215569, "is_candidate": true}, {"start": 1032.395, "end": 1034.797, "text": "Vamos a tener un congreso de lujo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30075052021690907, "is_candidate": true}, {"start": 1035.541, "end": 1054.191, "text": " Y como si todo esto fuera poco, a la maravillosa Victoria Villaruel, quien me acompa\u00f1a en esta f\u00f3rmula presidencial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34069264335203553, "is_candidate": true}, {"start": 1054.191, "end": 1061.395, "text": "Entonces, el eje rector dice que el liberalismo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6213597584111031, "is_candidate": false}, {"start": 1062.353, "end": 1087.133, "text": " es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo, basado en el principio de no agresi\u00f3n y en defensa del derecho a la vida, a la libertad y a la propiedad, cuyas instituciones son la propiedad privada y los mercados libres de intervenci\u00f3n estatal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3225584981267865, "is_candidate": true}, {"start": 1087.133, "end": 1089.055, "text": "Esto es muy importante tenerlo claro,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5548370441592729, "is_candidate": false}, {"start": 1090.225, "end": 1097.09, "text": " porque el sistema de precios es un mecanismo de transmisi\u00f3n de informaci\u00f3n, coordinaci\u00f3n y ajuste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3342926649467335, "is_candidate": true}, {"start": 1097.09, "end": 1105.316, "text": "Es decir, cuando ustedes hacen una transacci\u00f3n eso genera un registro hist\u00f3rico que se llama precio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36070519719048655, "is_candidate": true}, {"start": 1105.316, "end": 1111.48, "text": "Y a ese precio algunos van a decidir ser compradores y algunos van a decidir ser vendedores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46464436617249383, "is_candidate": true}, {"start": 1111.48, "end": 1118.585, "text": "Es decir, los individuos se coordinan respecto a ese precio y dado que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3941368296098495, "is_candidate": true}, {"start": 1120.385, "end": 1131.51, "text": " oferta y demanda pueden no coincidir en ese sentido se generan los ajustes, es decir, cuando hay un exceso de demanda los precios suben y viceversa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3367898130557476, "is_candidate": true}, {"start": 1131.51, "end": 1146.557, "text": "Esto es muy importante tenerlo en cuenta porque ya a inicios del siglo XX cuando Ludwig von Mises hablaba de la imposibilidad del socialismo justamente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4097635925439299, "is_candidate": true}, {"start": 1147.455, "end": 1150.576, "text": " pivoteaba sobre el rol de la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4129471348154652, "is_candidate": true}, {"start": 1150.576, "end": 1168.203, "text": "Es decir, si ustedes, en el socialismo no hay propiedad privada, en el socialismo puro, real, y en ese sistema, como no hay propiedad privada, entonces no pueden determinar precios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3365623979283715, "is_candidate": true}, {"start": 1168.203, "end": 1172.024, "text": "Y al no determinar precios, la econom\u00eda queda a la deriva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38482125743298123, "is_candidate": true}, {"start": 1173.476, "end": 1183.482, "text": " No por nada ese sistema fue un fracaso en lo econ\u00f3mico, en lo social, en lo cultural, y adem\u00e1s asesin\u00f3 a 150 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3168173229152086, "is_candidate": true}, {"start": 1183.482, "end": 1189.286, "text": "M\u00e1s de 100 de la manera directa, por gente que quer\u00eda defender la libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33026396379191114, "is_candidate": true}, {"start": 1189.286, "end": 1194.709, "text": "Y cerca de entre 30 y 40 millones de personas murieron de hambre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4342113335786968, "is_candidate": true}, {"start": 1196.892, "end": 1205.394, "text": " Entonces, vean que conforme hay m\u00e1s presencia del Estado dentro de la econom\u00eda, esa se\u00f1al se va ensuciando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40340060325600613, "is_candidate": true}, {"start": 1205.394, "end": 1213.016, "text": "Y conforme esa se\u00f1al se va ensuciando, peor es el desempe\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4418871197353209, "is_candidate": true}, {"start": 1213.016, "end": 1217.277, "text": "Y si quieren un buen ejemplo de eso, es Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5063904217061874, "is_candidate": false}, {"start": 1217.277, "end": 1224.399, "text": "Argentina, desde inicio del siglo XX, abraza mayores dosis de socialismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4215043628272457, "is_candidate": true}, {"start": 1226.457, "end": 1249.387, "text": " Y la \u00fanica certeza que les puedo dar es que si nosotros seguimos as\u00ed, ya sea con el socialismo de buenos modales o el de malos modales, el \u00fanico futuro posible es la m\u00e1s absoluta de las miserias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34062611623011074, "is_candidate": true}, {"start": 1249.387, "end": 1254.77, "text": "Obviamente que cambiar el modelo siempre implica un riesgo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4292427325161272, "is_candidate": true}, {"start": 1258.593, "end": 1274.883, "text": " Nunca olviden que cuando el pueblo hebreo sali\u00f3 de Egipto y cruz\u00f3 el Mar Rojo, muchos reclamaban que quer\u00edan el pescado gratis de Egipto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43647245247010613, "is_candidate": true}, {"start": 1274.883, "end": 1283.969, "text": "De hecho, cerca del 75% del pueblo hebreo se qued\u00f3 en Egipto reclamando por el pescado gratis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3443653291929004, "is_candidate": true}, {"start": 1283.969, "end": 1287.311, "text": "Pero como dice Friedman, no hay tal cosa como un almuerzo gratis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4248056621396741, "is_candidate": true}, {"start": 1288.914, "end": 1294.076, "text": " Ese almuerzo gratis en realidad costaba la libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34398394228524243, "is_candidate": true}, {"start": 1294.076, "end": 1299.478, "text": "Y yo creo que podemos resignar a cualquier cosa menos a la libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40431130843441687, "is_candidate": true}, {"start": 1299.478, "end": 1311.042, "text": "Es decir, nosotros no defendemos el liberalismo por una cuesti\u00f3n utilitarista, lo defendemos por una cuesti\u00f3n de \u00edndole moral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33805128733191725, "is_candidate": true}, {"start": 1311.042, "end": 1311.943, "text": "Y en ese sentido,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7951423755960494, "is_candidate": false}, {"start": 1317.598, "end": 1339.943, "text": " Otra de las instituciones del capitalismo tiene que ver con la libre entrada y salida de empresas, es decir, con la competencia pero en el sentido m\u00e1s a la idea de Baumol, Panzer y Willig, es decir, esta es la idea de los contestable markets o mercados disputables o desafiables, que en realidad es la idea original que ten\u00eda Adam Smith.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3157097280978567, "is_candidate": true}, {"start": 1339.943, "end": 1344.945, "text": "Y tambi\u00e9n la divisi\u00f3n del trabajo y la cooperaci\u00f3n social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4664590298580318, "is_candidate": true}, {"start": 1344.945, "end": 1346.605, "text": "Esto es muy importante porque", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.585651287860805, "is_candidate": false}, {"start": 1348.374, "end": 1374.348, "text": " se suele hacer cr\u00edticas poco fundadas sobre el liberalismo y sobre el capitalismo de libre empresa que son verdaderamente rid\u00edculos porque justamente en el liberalismo y en el capitalismo de libre empresa se reconoce a cada individuo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40332864069013696, "is_candidate": true}, {"start": 1375.803, "end": 1380.508, "text": " Es decir, lo que est\u00e1 por encima de todos es el individuo, no un colectivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5103623976734208, "is_candidate": false}, {"start": 1380.508, "end": 1401.027, "text": "Y en ese sentido, reconocemos nuestras diferencias y entendemos que en nuestras diferencias se genera divisi\u00f3n del trabajo y esa divisi\u00f3n del trabajo no s\u00f3lo que genera m\u00e1s productividad, sino que hace que podamos convivir en paz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33592778151263225, "is_candidate": true}, {"start": 1404.908, "end": 1413.393, "text": " Hay un art\u00edculo de Milton Friedman basado en Bastiat.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4534828055882766, "is_candidate": true}, {"start": 1413.393, "end": 1417.695, "text": "Bastiat se\u00f1alaba que donde entra el comercio no entran las balas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5101190474771868, "is_candidate": false}, {"start": 1417.695, "end": 1427.581, "text": "Y dice, ustedes en el capitalismo est\u00e1n obligados a convivir y a llevarse bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4220976892310767, "is_candidate": true}, {"start": 1427.581, "end": 1429.882, "text": "Ustedes podr\u00edan odiar a la otra persona.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5139097871894622, "is_candidate": false}, {"start": 1430.859, "end": 1436.322, "text": " Pero si ustedes no le logran vender su producto, van a la quiebra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6171567222241603, "is_candidate": false}, {"start": 1436.322, "end": 1444.186, "text": "Por lo tanto, como dec\u00eda Bertrand de Juvenet, donde hay capitalismo las costumbres son dulces.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39460138110779985, "is_candidate": true}, {"start": 1444.186, "end": 1459.814, "text": "Y eso significa que es un sistema que no s\u00f3lo es m\u00e1s productivo, sino que adem\u00e1s se basa sobre valores morales a los que las personas de bien adhieren, sino que adem\u00e1s genera", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3743784176411311, "is_candidate": true}, {"start": 1461.852, "end": 1467.796, "text": " convivencia pac\u00edfica y armoniosa en la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34969909077743166, "is_candidate": true}, {"start": 1467.796, "end": 1489.15, "text": "Es decir, y adem\u00e1s y esto, digamos, ustedes deber\u00edan levantarlo orgullosos es en el capitalismo solamente se puede ser exitoso sirviendo al pr\u00f3jimo con bienes de mejor calidad o un mejor precio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4284585797256444, "is_candidate": true}, {"start": 1489.15, "end": 1490.531, "text": "As\u00ed que los emprendedores", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4915585842396363, "is_candidate": true}, {"start": 1491.343, "end": 1501.732, "text": " En realidad son verdaderos h\u00e9roes sociales, porque son la m\u00e1quina de la prosperidad, muy a pesar del da\u00f1o que causa el gobierno con su intervenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2932077035487035, "is_candidate": true}, {"start": 1501.732, "end": 1507.517, "text": "As\u00ed es que ustedes son responsables de impulsar el liberalismo, \u00bfsaben para qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4150065205463458, "is_candidate": true}, {"start": 1507.517, "end": 1517.005, "text": "Para que tengamos una sociedad mejor, porque si seguimos abrazados a las ideas colectivistas, nos vamos a seguir hundiendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27714111590021884, "is_candidate": true}, {"start": 1517.005, "end": 1517.386, "text": "De hecho,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9051527967004984, "is_candidate": false}, {"start": 1521.292, "end": 1532.56, "text": " Esta situaci\u00f3n es tan as\u00ed que aquellos pa\u00edses que son libres son ocho veces m\u00e1s ricos que los pa\u00edses reprimidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46560453869475504, "is_candidate": true}, {"start": 1532.56, "end": 1544.649, "text": "Es m\u00e1s, si ustedes tomaran el d\u00e9cil m\u00e1s bajo de la distribuci\u00f3n, est\u00e1 once veces mejor que lo que est\u00e1 en el pa\u00eds reprimido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36645741467617776, "is_candidate": true}, {"start": 1544.649, "end": 1547.672, "text": "Y es m\u00e1s, como la distribuci\u00f3n del ingreso", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5663760764981487, "is_candidate": false}, {"start": 1548.396, "end": 1575.638, "text": " lleva un formato que estad\u00edsticamente se llama log normal o lo pueden generar tambi\u00e9n con un hachi cuadrado que es una situaci\u00f3n donde el valor mediano est\u00e1 por debajo de la media y que en realidad es la base del populismo porque dada ese patr\u00f3n de distribuci\u00f3n del ingreso se ve en todas partes del mundo eso el primero que lo descubri\u00f3 fue Pareto y eso despu\u00e9s fue", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36189457290363736, "is_candidate": true}, {"start": 1576.957, "end": 1578.158, "text": " tomado por Mussolini.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5718013061524918, "is_candidate": false}, {"start": 1578.158, "end": 1580.299, "text": "\u00bfY cu\u00e1l era la l\u00f3gica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.540431826482551, "is_candidate": false}, {"start": 1580.299, "end": 1585.463, "text": "Era la idea de la justicia social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42126807522779663, "is_candidate": true}, {"start": 1585.463, "end": 1593.228, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa cuando ustedes plantean la idea de la justicia social, o el populismo, o distintos tipos de intervenci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34826102033522266, "is_candidate": true}, {"start": 1593.228, "end": 1596.49, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.589083108769068, "is_candidate": false}, {"start": 1596.49, "end": 1600.213, "text": "Est\u00e1n diciendo que le van a sacar a los que m\u00e1s tienen para darle a los que menos tienen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4597535145831809, "is_candidate": true}, {"start": 1600.213, "end": 1603.155, "text": "O sea, est\u00e1n hablando acerca del 70 o 75% del electorado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49070168273266235, "is_candidate": true}, {"start": 1606.229, "end": 1616.852, "text": " Por eso tambi\u00e9n hay que tener mucho cuidado de c\u00f3mo se utiliza el sistema democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40698310549184247, "is_candidate": true}, {"start": 1616.852, "end": 1627.875, "text": "El sistema democr\u00e1tico est\u00e1 en base a la defensa de las minor\u00edas y a la minor\u00eda m\u00e1s chica de todas, que es el individuo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3209822058557422, "is_candidate": true}, {"start": 1627.875, "end": 1634.097, "text": "Y que un conjunto de personas, por el mero voto, no le da", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40892681866309133, "is_candidate": true}, {"start": 1634.95, "end": 1640.033, "text": " derecho a hacer cualquier cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6189160648285053, "is_candidate": false}, {"start": 1640.033, "end": 1642.434, "text": "Esto lo llamaba Hayek, democracia ilimitada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4108693780574141, "is_candidate": true}, {"start": 1642.434, "end": 1650.519, "text": "\u00bfO acaso si se sientan cuatro lobos y una gallina a votar qu\u00e9 se cena hoy a la noche?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3249451961327149, "is_candidate": true}, {"start": 1650.519, "end": 1651.639, "text": "\u00bfQu\u00e9 creen que va a pasar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6677375843757516, "is_candidate": false}, {"start": 1651.639, "end": 1655.722, "text": "Est\u00e1 claro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8195295022409927, "is_candidate": false}, {"start": 1655.722, "end": 1658.563, "text": "La gallina es boleta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6777140305009305, "is_candidate": false}, {"start": 1658.563, "end": 1661.745, "text": "Entonces, tambi\u00e9n hay que tener ese cuidado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4066897294215851, "is_candidate": true}, {"start": 1662.572, "end": 1671.378, "text": " Y los \u00fanicos que verdaderamente defendemos este tipo de valores somos los liberales de verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4389664510646064, "is_candidate": true}, {"start": 1671.378, "end": 1685.068, "text": "No los liberales porque recitamos alguna que otra frase liberal, porque el Focus Group dice que la gente ahora se siente m\u00e1s confortable con las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38720638121535644, "is_candidate": true}, {"start": 1685.068, "end": 1690.712, "text": "Por lo tanto, lo primero que hay que comprender es que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5801088436019648, "is_candidate": false}, {"start": 1693.217, "end": 1704.001, "text": " Miren, Einstein dec\u00eda, si usted hace siempre lo mismo, dif\u00edcilmente vaya a conseguir resultados distintos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47747531065159443, "is_candidate": true}, {"start": 1704.001, "end": 1713.565, "text": "Y los \u00fanicos que verdaderamente planteamos volver a abrazarlas y de la libertad, somos la libertad de avanza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34258483190150835, "is_candidate": true}, {"start": 1713.565, "end": 1722.288, "text": "Es m\u00e1s, si ustedes lo quieren poner en otros t\u00e9rminos un poco m\u00e1s fuertes,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46337073019939135, "is_candidate": true}, {"start": 1724.565, "end": 1739.848, "text": " Si yo puedo elegir la primera marca o un sustituto defectuoso, me parece que me quedo con el original, no con una copia falsa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3587749047929021, "is_candidate": true}, {"start": 1739.848, "end": 1751.009, "text": "Y no solo eso, sino que tambi\u00e9n hay que entender que hoy ustedes pueden elegir entre casta versus casta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5008913671048678, "is_candidate": false}, {"start": 1751.009, "end": 1753.69, "text": "O pueden elegir entre casta", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4399698758538977, "is_candidate": true}, {"start": 1755.069, "end": 1757.23, "text": " y libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5834817948406563, "is_candidate": false}, {"start": 1757.23, "end": 1764.174, "text": "Porque en el fondo, una Argentina distinta es imposible con los mismos de siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34637704492887034, "is_candidate": true}, {"start": 1764.174, "end": 1769.536, "text": "Por lo tanto, los invito a tomar el desaf\u00edo de abrazar las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3119367810892888, "is_candidate": true}, {"start": 1769.536, "end": 1775.74, "text": "El desaf\u00edo de cambiar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5256156714106415, "is_candidate": false}, {"start": 1775.74, "end": 1781.182, "text": "Miren, cuando el hombre estaba en la caverna, se podr\u00eda haber quedado en la caverna.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44842498663881136, "is_candidate": true}, {"start": 1781.182, "end": 1784.084, "text": "Esa era una soluci\u00f3n segura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5387201102029429, "is_candidate": false}, {"start": 1785.211, "end": 1795.56, "text": " En la caverna estaba tranquilo, pero quedarse en la caverna tambi\u00e9n significa una muerte segura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33700874866933594, "is_candidate": true}, {"start": 1795.56, "end": 1804.428, "text": "Es decir, si nosotros seguimos haciendo lo mismo, vamos a ser cada vez m\u00e1s pobres, cada vez m\u00e1s miserables.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2962731371156374, "is_candidate": true}, {"start": 1804.428, "end": 1812.055, "text": "Es decir, la \u00fanica certeza es que si seguimos con este modelo que lleva m\u00e1s de 100 a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38018311958542994, "is_candidate": true}, {"start": 1812.918, "end": 1826.002, "text": " con socialistas de buenos modales o socialistas de malos modales, el \u00fanico resultado posible es la miseria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3180546141838545, "is_candidate": true}, {"start": 1826.002, "end": 1828.543, "text": "Les propongo que salgamos de la caverna.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5682461062526837, "is_candidate": false}, {"start": 1828.543, "end": 1833.385, "text": "Es un mundo m\u00e1s riesgoso, pero tenemos chances de vivir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43021396586065774, "is_candidate": true}, {"start": 1833.385, "end": 1839.407, "text": "Por lo tanto, o eligen la muerte que implica este sistema", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40953557099619264, "is_candidate": true}, {"start": 1841.272, "end": 1856.74, "text": " o volvemos a abrazar de las ideas de la libertad y si lo hacemos plenamente y abrazamos las hip\u00f3tesis del liberalismo, en 35 a\u00f1os nos vamos a convertir en una potencia mundial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.262870486550151, "is_candidate": true}, {"start": 1856.74, "end": 1869.987, "text": "As\u00ed es que luchemos por la libertad porque una Argentina es posible, una Argentina mejor es posible, si solo si ese futuro es liberal y nosotros desde la libertad avanza estamos para impulsar este modelo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2959117700914148, "is_candidate": true}, {"start": 1869.987, "end": 1870.727, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6493695596560303, "is_candidate": false}, {"start": 1900.845, "end": 1901.61, "text": " Listo, nos vamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9722104795284598, "is_candidate": false}], "Index": 1687, "channel_id": "UCmzbEy9oCqcn5fhbn2X_Hjw", "channel": "Liberalismo Al Palo", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@liberalismoalpalo", "id": "mPcG21bCGFE", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=mPcG21bCGFE", "title": "MILEI expuso SU PLAN de GOBIERNO con EMPRESARIOS y lo OVACIONARON", "duration": 1902.0, "view_count": 56471.0, "candidate_name": "milei", "quality": "low"}