{"segments": [{"start": 0.488, "end": 16.723, "text": " Parece bastante totalitario, parece muy despectivo hacia aquellos que est\u00e1n siendo los m\u00e1s afortunados en el pasar econ\u00f3mico y adem\u00e1s muestra ignorancia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25630929241571343, "is_candidate": true}, {"start": 17.625, "end": 24.671, "text": " Y adem\u00e1s te voy a agregar algo, y ahora nos vamos al encuentro de Jos\u00e9 Milei, que fue una de las grandes sorpresas de Las PASO.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.866975402519273, "is_candidate": false}, {"start": 24.671, "end": 32.857, "text": "Mir\u00e1 lo que dec\u00eda el Intendente Ishii en el primer acto donde aparec\u00eda Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8867274956823552, "is_candidate": false}, {"start": 32.857, "end": 33.558, "text": "V\u00e9alo, por favor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8238764633380419, "is_candidate": false}, {"start": 34.585, "end": 62.972, "text": " por favor a los medios tengan piedad del pueblo porque lo que una persona estuvo encerrada en su casa seguramente que s\u00ed por la pandemia tuvo que mirar la televisi\u00f3n y la televisi\u00f3n era todas p\u00e1lidas nunca una buena y si no hay p\u00e1lidas ac\u00e1 la van a buscar a otro lugar del mundo a traerla para ac\u00e1 lo que pasa en otro lugar el desastre de otro mundo entonces queridos decirle a los medios tengan piedad del pueblo porque el pueblo un d\u00eda se va a levantar contra los medios no tengo duda de eso no tengo duda", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7829499030664258, "is_candidate": false}, {"start": 63.663, "end": 67.825, "text": " Porque no puede ser tanto veneno hacia la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7487098310554755, "is_candidate": false}, {"start": 67.825, "end": 69.286, "text": "Bueno, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8199543934601037, "is_candidate": false}, {"start": 69.286, "end": 70.627, "text": "Incitaci\u00f3n a la violencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7976970290216792, "is_candidate": false}, {"start": 70.627, "end": 72.928, "text": "Polog\u00eda del delito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.022213751959971, "is_candidate": false}, {"start": 72.928, "end": 77.77, "text": "Adjudicarse la representaci\u00f3n del pueblo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8449521717860238, "is_candidate": false}, {"start": 77.77, "end": 79.751, "text": "Y dice, tengan piedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8533055564436807, "is_candidate": false}, {"start": 79.751, "end": 81.852, "text": "S\u00ed, y el presidente aplaudiendo, marqu\u00e9moslo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9436293827218933, "is_candidate": false}, {"start": 81.852, "end": 82.993, "text": "Y el presidente aplaudiendo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8243615834368875, "is_candidate": false}, {"start": 82.993, "end": 84.194, "text": "Y Axel Kicillof tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.731781798730327, "is_candidate": false}, {"start": 84.194, "end": 85.214, "text": "Tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9834137853034776, "is_candidate": false}, {"start": 85.214, "end": 86.575, "text": "Es decir, dos funcionarios p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9172932322781443, "is_candidate": false}, {"start": 86.92, "end": 90.441, "text": " Bueno, Javier Milei, al que bautic\u00e9 Jos\u00e9, no s\u00e9 por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9593659650638923, "is_candidate": false}, {"start": 90.441, "end": 91.361, "text": "Javier, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9505372754668757, "is_candidate": false}, {"start": 91.361, "end": 91.941, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9162347921931824, "is_candidate": false}, {"start": 91.941, "end": 92.621, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Clara?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7380039065205359, "is_candidate": false}, {"start": 92.621, "end": 93.282, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8166518036609202, "is_candidate": false}, {"start": 93.282, "end": 95.442, "text": "\u00bfQu\u00e9 opin\u00e1s de esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0311262329957864, "is_candidate": false}, {"start": 95.442, "end": 104.784, "text": "Una aberraci\u00f3n es no entender b\u00e1sicamente de qu\u00e9 se trata la libertad de expresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39280918344005633, "is_candidate": true}, {"start": 104.784, "end": 105.865, "text": "Esto es muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6937687987548236, "is_candidate": false}, {"start": 105.865, "end": 111.406, "text": "Supongamos que en este momento Rub\u00e9n empezara a decir cosas espantosas de m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4214368205991422, "is_candidate": true}, {"start": 111.406, "end": 113.466, "text": "Es la opini\u00f3n de Rub\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6024312755165504, "is_candidate": false}, {"start": 113.466, "end": 114.387, "text": "Es la propiedad de Rub\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6791780031467074, "is_candidate": false}, {"start": 114.387, "end": 116.087, "text": "Yo no tengo por qu\u00e9 meterme con su propiedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5004177920417959, "is_candidate": false}, {"start": 117.324, "end": 135.33, "text": " Ahora, si el personaje en cuesti\u00f3n, Jamese Ishii, est\u00e1 haciendo un cuestionamiento a que los medios juegan, entonces quiz\u00e1s el problema est\u00e1 atr\u00e1s y es qui\u00e9n lo financia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29041198242209676, "is_candidate": true}, {"start": 135.33, "end": 137.931, "text": "El problema vuelve siempre a la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3637228881326068, "is_candidate": true}, {"start": 140.967, "end": 143.608, "text": " que sean muy claros en lo que quiere decir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4468551428966724, "is_candidate": true}, {"start": 143.608, "end": 157.012, "text": "Ahora, vos f\u00edjate que Ishii no esconde mucho el tema, es decir, no va ni con ninguna, no s\u00e9 si tendr\u00e1 la capacidad, pero no va con ninguna sofisticaci\u00f3n con la cuesti\u00f3n, va derecho a no de malas noticias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8207932685545065, "is_candidate": false}, {"start": 159.586, "end": 162.368, "text": " Y no traigan malas noticias de afuera.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8312074427752711, "is_candidate": false}, {"start": 162.368, "end": 167.833, "text": "Porque la verdad que alguien que piense que no hubo malas noticias durante el 2020 es porque vivi\u00f3 en otro planeta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7985035092187954, "is_candidate": false}, {"start": 167.833, "end": 170.955, "text": "Pero est\u00e1 diciendo eso, mientan, no digan malas noticias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8510325637674654, "is_candidate": false}, {"start": 172.062, "end": 188.387, "text": " Por eso, me parece que, digamos, est\u00e1 claro que llama a la mentira y me parece que est\u00e1 denunciando, sin darse cuenta, algo m\u00e1s grave y que, de \u00faltima, que lo haga expl\u00edcitamente, de modo claro, y que, entonces, de vuelta, \u00bfcon qu\u00e9 nos vamos a encontrar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31475857258614826, "is_candidate": true}, {"start": 188.387, "end": 191.028, "text": "Con que el problema es el Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41214893480333414, "is_candidate": true}, {"start": 191.028, "end": 196.149, "text": "Porque los privados no tienen favores que comprar que los pol\u00edticos ladrones no tienen para vender.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34526185721047364, "is_candidate": true}, {"start": 196.149, "end": 199.19, "text": "Entonces, o sea... Est\u00e1 muy bien la definici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7697364315332319, "is_candidate": false}, {"start": 200.083, "end": 201.704, "text": " No es m\u00eda, ojal\u00e1 fuera m\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5601088987302186, "is_candidate": false}, {"start": 201.704, "end": 204.206, "text": "Est\u00e1 bien que la trajeras.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7826837077643726, "is_candidate": false}, {"start": 204.206, "end": 207.267, "text": "De un pensador liberal, ahora creo que es de Rothbard.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4124984384978725, "is_candidate": true}, {"start": 207.267, "end": 220.135, "text": "Javier, tu \u00e9xito en Las Paz, \u00bfcrees que es un voto bronca, es un triunfo de las ideas liberales en la gente m\u00e1s joven o una combinaci\u00f3n de ambos factores?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8825450708817227, "is_candidate": false}, {"start": 220.567, "end": 223.869, "text": " A ver, yo creo que hay varias cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49561726677300444, "is_candidate": true}, {"start": 223.869, "end": 243.623, "text": "En el \u00faltimo tiempo se fue dando un resurgir de las ideas de la libertad y eso es algo que no s\u00f3lo aplica al caso argentino, al menos podr\u00eda decir que aplica en todos los pa\u00edses de habla hispana, porque yo estoy sistem\u00e1ticamente dando conferencias, he visto con el correr del tiempo el aumentar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27011466253601113, "is_candidate": true}, {"start": 245.044, "end": 264.522, "text": " la cantidad de asistentes a las charlas, o sea, yo he hecho charlas afuera, digamos, con m\u00e1s de 5.000 personas, es decir, que esto es un fen\u00f3meno que est\u00e1 tomando cuerpo hace un tiempo y que b\u00e1sicamente el avance del marxismo cultural, del socialismo, de lo pol\u00edticamente correcto", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23127278350443825, "is_candidate": true}, {"start": 265.242, "end": 276.568, "text": " genera que hoy los segmentos sectarios m\u00e1s j\u00f3venes que son rebeldes al status quo frente a un status quo que es de izquierda se revela haci\u00e9ndole viral.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28721160156507153, "is_candidate": true}, {"start": 276.568, "end": 278.689, "text": "Esa es una parte de la cuesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43989544714365647, "is_candidate": true}, {"start": 278.689, "end": 280.47, "text": "Ahora, cuando uno toma los n\u00fameros", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5468059427163232, "is_candidate": false}, {"start": 281.83, "end": 285.593, "text": " que ha aparecido en la capital federal me parece que es algo m\u00e1s fuerte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3224730544535288, "is_candidate": true}, {"start": 285.593, "end": 293.718, "text": "Primero porque hoy el liberalismo es la segunda fuerza m\u00e1s importante en la capital federal porque el liberalismo tiene 25% de los votos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26712111042949205, "is_candidate": true}, {"start": 293.718, "end": 298.181, "text": "Es un dato no menor, es un dato muy alentador desde mi punto de vista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3975902745015931, "is_candidate": true}, {"start": 298.181, "end": 299.963, "text": "No solo eso sino que adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4863281895306296, "is_candidate": true}, {"start": 300.723, "end": 307.186, "text": " me parece que es minimizar, esto lo hace la pol\u00edtica, que es una expresi\u00f3n de bronca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36818723652830343, "is_candidate": true}, {"start": 307.186, "end": 308.467, "text": "No, no es una expresi\u00f3n de bronca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48329773523774155, "is_candidate": true}, {"start": 308.467, "end": 314.79, "text": "Hay una situaci\u00f3n, como muy bien describi\u00f3 Rub\u00e9n, digamos, o sea, Argentina fue el peor lugar del mundo para pasar la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28081221618687513, "is_candidate": true}, {"start": 314.79, "end": 317.971, "text": "Hubo una revalorizaci\u00f3n de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36573950304947933, "is_candidate": true}, {"start": 317.971, "end": 322.733, "text": "Obviamente que la gente est\u00e1 enojada, digo, porque adem\u00e1s el PBI cay\u00f3 el triple que el resto del mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3839616129849627, "is_candidate": true}, {"start": 322.733, "end": 325.095, "text": "Tenemos 50% de pobres, 10% indigentes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4206047474854905, "is_candidate": true}, {"start": 325.095, "end": 327.016, "text": "O sea, la situaci\u00f3n es un desastre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49338328847642265, "is_candidate": true}, {"start": 327.016, "end": 329.637, "text": "Pero \u00bfno fue capitalizado por la izquierda esto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36092774596699906, "is_candidate": true}, {"start": 330.843, "end": 343.154, "text": " sino que en realidad creo que hay una interpretaci\u00f3n de los hechos, que es la propuesta, digamos, interpretativa del liberalismo, que parte de la poblaci\u00f3n la ha incorporado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27562525295850193, "is_candidate": true}, {"start": 343.154, "end": 353.162, "text": "Ahora, vos no crees tambi\u00e9n que existi\u00f3, hay algo que yo lo vengo viendo, la verdad que es porque lo hablo con la gente, porque veo que hay mediciones de eso tambi\u00e9n interesantes,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9540659686915148, "is_candidate": false}, {"start": 354.163, "end": 362.267, "text": " que hay como una especie de l\u00edmite, se lleg\u00f3 al l\u00edmite del hartazgo en el distribucionismo sin sentido y sin contraprestaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8836506431486552, "is_candidate": false}, {"start": 362.267, "end": 368.69, "text": "Yo veo que toda persona que en este pa\u00eds paga impuestos est\u00e1 con una bronca que vuela y me parece que muchos te votaron a vos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9087149495942932, "is_candidate": false}, {"start": 368.69, "end": 377.233, "text": "Digamos, es como una revoluci\u00f3n del que paga impuestos y dice bueno basta, yo estoy bancando mientras veo que distribuyen sin sentido, insisto, y sin contraprestaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8802635133872506, "is_candidate": false}, {"start": 379.41, "end": 382.295, "text": " Son muchas cosas las que est\u00e1 se\u00f1alando ah\u00ed Rub\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5025708389879917, "is_candidate": false}, {"start": 382.295, "end": 386.142, "text": "A ver, pensemos que todas las grandes revoluciones empezaron por problemas...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38583344027504485, "is_candidate": true}, {"start": 387.471, "end": 388.892, "text": " de presi\u00f3n fiscal, de presi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4741712625000838, "is_candidate": true}, {"start": 388.892, "end": 398.139, "text": "A ver, digo, la propia revoluci\u00f3n de nuestro pa\u00eds, o sea, b\u00e1sicamente es, \u00e9ramos oprimidos por Espa\u00f1a y nos revelamos para poder... La revelaci\u00f3n a los monopolios, claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27610105529478246, "is_candidate": true}, {"start": 398.139, "end": 401.722, "text": "Claro, digo, para ser, digamos, due\u00f1os de nuestro propio futuro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39650383287956625, "is_candidate": true}, {"start": 401.722, "end": 406.485, "text": "O sea que parte, digamos, de la revoluci\u00f3n de la libertad, entonces est\u00e1 enlazada ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25111693111577227, "is_candidate": true}, {"start": 406.485, "end": 412.089, "text": "Ahora, despu\u00e9s otra cosa que, y me parece que ah\u00ed es donde cala m\u00e1s fuerte tambi\u00e9n el discurso liberal,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31998251977897874, "is_candidate": true}, {"start": 413.15, "end": 431.633, "text": " que es no solo poner el problema de lo violento que es el cobro de impuestos porque en el fondo es un robo, o sea, nadie paga voluntariamente los impuestos sino que lo hacen porque hay una coacci\u00f3n y entonces empieza a entrar esa idea de la idea del robo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2608408967392334, "is_candidate": true}, {"start": 432.113, "end": 442.077, "text": " Tambi\u00e9n, digamos, lo injusto de la justicia social, porque es un problema d\u00edndole moral, porque implica tratar desigualmente frente a la ley y a la gente, previo a un robo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31257656652706944, "is_candidate": true}, {"start": 442.077, "end": 446.419, "text": "Y despu\u00e9s, el otro tema es que no hay nada que pueda hacer bien el sector p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36884098146967503, "is_candidate": true}, {"start": 446.419, "end": 448.9, "text": "De esto lo dec\u00eda Friedman, hay cuatro formas de gastar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3974204389865613, "is_candidate": true}, {"start": 448.9, "end": 450.3, "text": "Ac\u00e1 estoy mejor con las citas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42776497230748045, "is_candidate": true}, {"start": 450.3, "end": 454.102, "text": "O sea, yo puedo gastar mi dinero en m\u00ed mismo o en otros,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48482039944764643, "is_candidate": true}, {"start": 454.662, "end": 457.603, "text": " \u00bfO puedo gastar el dinero de otros en m\u00ed mismo o en otros?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5555823626092037, "is_candidate": false}, {"start": 457.603, "end": 459.744, "text": "O sea, \u00bfcu\u00e1l es la mejor forma de gastar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5092101843452792, "is_candidate": false}, {"start": 459.744, "end": 461.624, "text": "En m\u00ed mismo el dinero que yo mismo gan\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5841717562784817, "is_candidate": false}, {"start": 461.624, "end": 461.944, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8503942148547685, "is_candidate": false}, {"start": 461.944, "end": 464.485, "text": "Porque s\u00e9 lo que quiero y s\u00e9 lo que me cost\u00f3 ganarlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45012580572741057, "is_candidate": true}, {"start": 464.485, "end": 468.246, "text": "Ahora, por ejemplo, si yo voy a gastar mi dinero en otros, \u00bfqu\u00e9 voy a hacer?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33896494131194066, "is_candidate": true}, {"start": 468.246, "end": 469.026, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo hago un regalo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5890377886765028, "is_candidate": false}, {"start": 469.026, "end": 469.967, "text": "Minimizo el costo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6669323666110942, "is_candidate": false}, {"start": 469.967, "end": 472.988, "text": "Y cuando gasto el dinero de otros en m\u00ed mismo, hago un despilfarro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5021026617156947, "is_candidate": false}, {"start": 472.988, "end": 475.148, "text": "Ah\u00ed te... Bueno, termina, termina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.954726175249351, "is_candidate": false}, {"start": 475.148, "end": 476.689, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la peor forma entonces de gastar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4320509359190864, "is_candidate": true}, {"start": 476.689, "end": 478.429, "text": "El dinero de otros en otros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5194992750017267, "is_candidate": false}, {"start": 478.429, "end": 479.27, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que hace el Estado?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5459466425878681, "is_candidate": false}, {"start": 479.27, "end": 482.591, "text": "El Estado no se deber\u00eda llamar el Estado de bienestar, se deber\u00eda llamar el Estado de malestar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4210974312197181, "is_candidate": true}, {"start": 482.591, "end": 483.551, "text": "Ahora, a veces gasta...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9043183472144111, "is_candidate": false}, {"start": 484.528, "end": 487.21, "text": " Lo est\u00e1bamos hablando con Clara fuera de c\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9864049927656703, "is_candidate": false}, {"start": 487.21, "end": 491.272, "text": "A veces el Estado gasta el dinero de otros en ellos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8464098258916185, "is_candidate": false}, {"start": 491.272, "end": 499.376, "text": "Esta semana por ejemplo hubo un esc\u00e1ndalo importante que se va a seguir investigando que son los gastos de la primera dama y del matrimonio presidencial.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9406594343482043, "is_candidate": false}, {"start": 499.376, "end": 500.457, "text": "\u00bfA vos qu\u00e9 te gustan los animales?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0860512402426659, "is_candidate": false}, {"start": 500.457, "end": 504.839, "text": "Aparece el Estado pagando el alimento balanceado de los perros del presidente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.845510961529381, "is_candidate": false}, {"start": 507.29, "end": 532.016, "text": " Quiere que te diga, o sea, te imaginar\u00e1s que yo tengo cinco mastines, o sea, una bolsa grande cada tres d\u00edas, o sea, diez bolsas por mes, as\u00ed que imag\u00ednate que yo s\u00e9 de qu\u00e9 se trata gastar en al\u00edbrico, pero hay mucha bronca con esto, es como que se han roto muchos l\u00edmites, pero de vuelta, de vuelta, pero eso pasa porque tiene el monopolio de la violencia, es decir, a ver, porque en el fondo es un acto de corrupci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38349841412646823, "is_candidate": true}, {"start": 532.636, "end": 536.219, "text": " Ahora, lo que hay que comprender es que la corrupci\u00f3n es inherente a la existencia del Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37817065826447893, "is_candidate": true}, {"start": 536.219, "end": 543.925, "text": "En el sector privado, suponete que yo tenga un comprador corrupto, entonces paga por los insumos m\u00e1s de lo que corresponde.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35949199877852234, "is_candidate": true}, {"start": 543.925, "end": 550.25, "text": "Eso significa que va a poder venir un competidor y puede venir con un bien al mismo precio de mejor calidad o", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34094180761450366, "is_candidate": true}, {"start": 551.353, "end": 555.294, "text": " digamos, o con la misma calidad, un menor precio, o alguna combinaci\u00f3n que me lleva a la quiebra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4161900698568156, "is_candidate": true}, {"start": 555.294, "end": 557.634, "text": "Por lo tanto, yo tengo los incentivos a limpiarlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4288420918406596, "is_candidate": true}, {"start": 557.634, "end": 559.295, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1l es el problema en el Estado?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5569905442628957, "is_candidate": false}, {"start": 559.295, "end": 561.995, "text": "En el Estado, digamos, cuando se equivoca, te pasa la cuenta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42676718493612253, "is_candidate": true}, {"start": 561.995, "end": 577.618, "text": "Y ah\u00ed, digamos, si eso... Pero aparte, digamos, yo esto lo se\u00f1al\u00e9 varias veces, o sea, la figura del Poder Ejecutivo durante esta pandemia lo ha llevado a Alberto Fern\u00e1ndez en convertirse en un tirano y en un inmoral.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4291903360609922, "is_candidate": true}, {"start": 577.618, "end": 579.819, "text": "Y eso, digamos, pero no pasa solo en el Ejecutivo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4385714412512435, "is_candidate": true}, {"start": 580.969, "end": 586.472, "text": " En el Congreso tambi\u00e9n pasa, digamos, o sea, el Congreso que... Vos vas a tener muchas peleas en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5341439505147781, "is_candidate": false}, {"start": 586.472, "end": 587.132, "text": "Obvio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.841975631819641, "is_candidate": false}, {"start": 587.132, "end": 590.354, "text": "Esa te iba a preguntar, \u00bfc\u00f3mo te ves ah\u00ed entre las bancas?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7994005496249805, "is_candidate": false}, {"start": 590.354, "end": 596.596, "text": "Mir\u00e1 que son muchas horas que vas a tener y vas a tener gente alrededor, que se levantan, te van a hablar, se van a pelear con vos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8596699581487889, "is_candidate": false}, {"start": 596.596, "end": 601.879, "text": "S\u00ed, pero est\u00e1 bueno el punto que me hacen los dos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45088330279406463, "is_candidate": true}, {"start": 601.879, "end": 606.981, "text": "Lo que yo vengo a proponer es una discusi\u00f3n de la pol\u00edtica desde el lado moral.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34510247369421465, "is_candidate": true}, {"start": 606.981, "end": 609.623, "text": "Es decir, poner la cuesti\u00f3n moral", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4448438056776446, "is_candidate": true}, {"start": 610.511, "end": 612.173, "text": " por encima de todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4291107511291453, "is_candidate": true}, {"start": 612.173, "end": 618.999, "text": "Porque eso lleva al debate a una cuesti\u00f3n de que no hay lugar para grises, es blanco o es negro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3477550836778063, "is_candidate": true}, {"start": 618.999, "end": 621.181, "text": "\u00bfY esto por qu\u00e9 es as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6567094094522828, "is_candidate": false}, {"start": 621.181, "end": 624.123, "text": "O sea, yo por ejemplo, \u00bfqu\u00e9 quiere decir en t\u00e9rminos pr\u00e1cticos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4099149557520999, "is_candidate": true}, {"start": 624.123, "end": 625.565, "text": "Por ejemplo, \u00bfqu\u00e9 es lo que no voy a hacer?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39242529822230554, "is_candidate": true}, {"start": 625.565, "end": 631.61, "text": "Jam\u00e1s voy a subir los impuestos, jam\u00e1s voy a crear nuevos impuestos, jam\u00e1s voy a ir contra la libertad, jam\u00e1s voy a ir contra la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23912264270969485, "is_candidate": true}, {"start": 632.231, "end": 634.893, "text": " Porque eso hace a mi ADN liberal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3238844173395953, "is_candidate": true}, {"start": 634.893, "end": 639.037, "text": "Pero respecto a las cosas que yo voy a proponer, tambi\u00e9n tienen una carga moral.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32347651598490457, "is_candidate": true}, {"start": 639.037, "end": 645.484, "text": "Es decir, cuando yo hago la discusi\u00f3n del Banco Central, a m\u00ed no me importa la pol\u00edtica monetaria \u00f3ptima, a m\u00ed me importa la cuesti\u00f3n moral.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3603258939495987, "is_candidate": true}, {"start": 645.484, "end": 647.986, "text": "Entonces yo arranco de un argumento moral.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43834583604756927, "is_candidate": true}, {"start": 647.986, "end": 650.289, "text": "Entonces, por ejemplo, le digo, \u00bfustedes est\u00e1n a favor del robo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6183125908890148, "is_candidate": false}, {"start": 651.59, "end": 652.03, "text": " No.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9616684382066831, "is_candidate": false}, {"start": 652.03, "end": 653.311, "text": "\u00bfA favor de la corrupci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6304453234346197, "is_candidate": false}, {"start": 653.311, "end": 653.612, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9240784128292548, "is_candidate": false}, {"start": 653.612, "end": 656.234, "text": "\u00bfA favor de que los pol\u00edticos nos roben 5 puntos del PBI?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4997025788748233, "is_candidate": true}, {"start": 656.234, "end": 656.614, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9231953977138162, "is_candidate": false}, {"start": 656.614, "end": 657.795, "text": "\u00bfY qu\u00e9 es lo que hace el Banco Central?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5599600732470655, "is_candidate": false}, {"start": 657.795, "end": 660.737, "text": "Nos roba 5 puntos del PBI con impuesto inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4542196369483007, "is_candidate": true}, {"start": 660.737, "end": 667.862, "text": "Entonces, cuando uno lleva el debate a un formato moral, todo se resuelve m\u00e1s f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4342366015837812, "is_candidate": true}, {"start": 667.862, "end": 669.143, "text": "Y ah\u00ed, digamos, \u00bfcu\u00e1l es...?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5867052597330158, "is_candidate": false}, {"start": 669.143, "end": 677.109, "text": "Te vas a encontrar, no digo compa\u00f1eros porque no van a ser de tu bloque, pero te vas a encontrar con gente alrededor tuya sentada en las bancas, que entr\u00f3 al Congreso,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9443220253294126, "is_candidate": false}, {"start": 678.368, "end": 682.857, "text": " porque necesitaba un puesto de trabajo, porque se meti\u00f3 en alguna lista pol\u00edtica, porque no ten\u00eda otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8819850086047897, "is_candidate": false}, {"start": 682.857, "end": 688.567, "text": "Ojo, porque el Congreso est\u00e1 dividido entre quienes dejaron sus tareas para ocuparse de la cosa p\u00fablica", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8785299061593653, "is_candidate": false}, {"start": 689.521, "end": 692.962, "text": " y quienes se ocupan de la cosa p\u00fablica porque no ten\u00edan otra tarea que hacer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7769924450975654, "is_candidate": false}, {"start": 692.962, "end": 704.084, "text": "A ver, de vuelta, a m\u00ed me parece interesante tambi\u00e9n que en el medio de este proceso quede claro qui\u00e9n va por el bronce y qui\u00e9n va por el oro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3446541018078778, "is_candidate": true}, {"start": 704.084, "end": 706.185, "text": "De hecho, yo voy a renunciar a mi dieta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5154373538063604, "is_candidate": false}, {"start": 706.185, "end": 719.108, "text": "O sea, la idea es mandar un proyecto para reformar la ley de administraci\u00f3n financiera del Estado para una de las cosas que uno puede atacar ah\u00ed, la m\u00e1s importante es atacar la coparticipaci\u00f3n, que es un delito directamente,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25641401976866096, "is_candidate": true}, {"start": 720.108, "end": 728.27, "text": " que no es ni m\u00e1s ni menos que la versi\u00f3n populista a nivel de Entreprovincias, es la idea de la justicia social, donde el lugar m\u00e1s perjudicado es la capital federal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2981049786322125, "is_candidate": true}, {"start": 728.27, "end": 735.751, "text": "Pero no s\u00f3lo eso, sino que esto va a dejar en claro qui\u00e9n, o sea, por ejemplo, la dieta que sea opcional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3554419757098426, "is_candidate": true}, {"start": 735.751, "end": 739.232, "text": "Entonces va a quedar claro qui\u00e9n va por el oro, qui\u00e9n va por el bronce.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4073261499975518, "is_candidate": true}, {"start": 739.232, "end": 745.993, "text": "Ahora, Javier, nosotros te mostramos el tape del se\u00f1or Ishii, que en el fondo es", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9345502798704416, "is_candidate": false}, {"start": 746.893, "end": 758.472, "text": " Creer, subestimar a la gente, es decir, creer que porque los medios tenemos una posici\u00f3n, m\u00e1s all\u00e1 de que hay una pluralidad de medios donde cada uno en la Argentina dice lo que quiere,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8765316165902258, "is_candidate": false}, {"start": 759.352, "end": 763.793, "text": " porque alguien dice algo, la gente se somete a eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8752597393546656, "is_candidate": false}, {"start": 763.793, "end": 785.559, "text": "Yo te quiero pasar lo que dijo en relaci\u00f3n a tu \u00e9xito, lo que dijo un intelectual de la Argentina, Juan Pablo Feynman, que es un hombre de izquierda, que explica o intenta explicar por qu\u00e9 te vot\u00f3 la gente, teniendo en cuenta que hubo muchos sectores populares, y esta fue una de las grandes sorpresas, que te votaron en la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8987188332633382, "is_candidate": false}, {"start": 785.559, "end": 787.58, "text": "Escuchalo y quiero tu reflexi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8987568443238079, "is_candidate": false}, {"start": 787.58, "end": 787.82, "text": "Vamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9389356755686743, "is_candidate": false}, {"start": 789.893, "end": 815.606, "text": " votaron por mi ley porque mi ley es es muy frontal con el gobierno y les habr\u00e1 gustado a esos votantes las las sandeces que dije eh mi ley con bueno y dice las sandeces porque dijo adem\u00e1s eh los pobres no necesariamente son m\u00e1s l\u00facidos sino que est\u00e1n sometidos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7227272051728497, "is_candidate": false}, {"start": 820.067, "end": 849.307, "text": " A ver, parece bastante totalitario, parece muy despectivo hacia aquellos que no est\u00e1n siendo los m\u00e1s afortunados en el pasar econ\u00f3mico y adem\u00e1s muestra ignorancia, porque en realidad el liberalismo fue desarrollado para liberar a la gente de la opresi\u00f3n de los monarcas, entonces casi que es natural", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2460579667303927, "is_candidate": true}, {"start": 850.794, "end": 861.179, "text": " que los sectores que est\u00e1n m\u00e1s expuestos, ya los que est\u00e1n contra la espada y la pared, terminen abrazando la sede de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34517554835225206, "is_candidate": true}, {"start": 861.179, "end": 869.123, "text": "Es decir, aquellos que todav\u00eda tienen alg\u00fan arreglito con el Estado, van a ser conservadores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.371075103139097, "is_candidate": true}, {"start": 869.123, "end": 877.047, "text": "Adem\u00e1s, esa cosa de despectivas sobre el voto popular, los que se dicen representantes justamente de los intereses del pueblo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8301127116582172, "is_candidate": false}, {"start": 877.207, "end": 884.613, "text": " No, bueno, lo que pasa es que cuando acompa\u00f1a a las expresiones que a ellos les gustan, es decir, es la sabidur\u00eda del pueblo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2924867140603983, "is_candidate": true}, {"start": 884.613, "end": 886.895, "text": "O sea, y ellos trabajan por ese pueblo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.402222976249649, "is_candidate": true}, {"start": 886.895, "end": 888.596, "text": "Ahora, cuando no les gusta, lo condenan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4580358960119073, "is_candidate": true}, {"start": 888.596, "end": 896.762, "text": "O sea, me parece que eso de hacer esas calificaciones seg\u00fan, digamos, el resultado, me parece muy pobre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34251016111560395, "is_candidate": true}, {"start": 896.762, "end": 900.305, "text": "De hecho, perd\u00f3n, que hago una reflexi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.512191418409798, "is_candidate": false}, {"start": 900.305, "end": 903.427, "text": "Una de las cosas que me pas\u00f3 con los resultados,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4841527456858198, "is_candidate": true}, {"start": 905.644, "end": 909.647, "text": " fuertes de las PASO.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6358369057946667, "is_candidate": false}, {"start": 909.647, "end": 915.511, "text": "Es decir, tratar de explicar c\u00f3mo yo me tomaba esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5458434684140532, "is_candidate": false}, {"start": 915.511, "end": 924.877, "text": "Es decir, tanto como me lo tom\u00e9 el propio d\u00eda de la elecci\u00f3n, donde yo no ten\u00eda bocas de urna, ni nada por el estilo, ni encuesta, ni nada por el estilo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3790422747655866, "is_candidate": true}, {"start": 924.877, "end": 930.18, "text": "Porque, Dios, el trabajo hab\u00eda sido hecho durante la campa\u00f1a y era poner as\u00ed la libertad en el centro del debate.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3482194788630357, "is_candidate": true}, {"start": 930.18, "end": 931.061, "text": "Y se logr\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5995590495103158, "is_candidate": false}, {"start": 932.357, "end": 937.042, "text": " Y lo otro es, no somos tan buenos cuando ganamos, ni tan malos cuando perdemos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3893282026092345, "is_candidate": true}, {"start": 937.042, "end": 943.568, "text": "O sea, hay que tener bastante equilibrio y tom\u00e1rselo con, digamos, o sea... Adem\u00e1s, me parece que esto, por ejemplo, fue... Es un apaso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4473002475508864, "is_candidate": true}, {"start": 943.568, "end": 945.249, "text": "O sea, ni siquiera termin\u00f3 el partido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44178494960961046, "is_candidate": true}, {"start": 945.249, "end": 947.271, "text": "Es el primer tiempo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4310151216136787, "is_candidate": true}, {"start": 947.271, "end": 953.197, "text": "Entonces, me parece que estas cosas hay que tomarlas con mucha mesura y hay que tratar de comprender qu\u00e9 es lo que pasa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3337921828443272, "is_candidate": true}, {"start": 953.197, "end": 957.041, "text": "Ahora, a m\u00ed no me sorprende que la casta pol\u00edtica le parezca que esto es...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4275177337378304, "is_candidate": true}, {"start": 958.182, "end": 963.927, "text": " digamos, no s\u00e9, voto, porque necesitan meterlo en un lugar que no les resulte inc\u00f3modo a ellos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.376865295470862, "is_candidate": true}, {"start": 963.927, "end": 974.174, "text": "En realidad, la situaci\u00f3n es clara de lo que est\u00e1 pasando y creo que si yo me tengo que adjudicar una virtud, digamos, es ser un divulgador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3408188898812108, "is_candidate": true}, {"start": 974.174, "end": 980.94, "text": "Y creo que b\u00e1sicamente le estoy contando a la sociedad por qu\u00e9 estamos como estamos y c\u00f3mo se sale.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38677584176328184, "is_candidate": true}, {"start": 980.94, "end": 982.501, "text": "Est\u00e1 s\u00faper tranqui, s\u00faper calmo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8816082489824015, "is_candidate": false}, {"start": 982.501, "end": 986.304, "text": "S\u00ed, eso es lo que te quer\u00eda preguntar, porque te veo muy tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.041714354906313, "is_candidate": false}, {"start": 986.724, "end": 990.148, "text": " y dentro de este esquema que ten\u00e9s de tranquilidad, \u00bfc\u00f3mo ves?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0288913962159931, "is_candidate": false}, {"start": 990.148, "end": 1001.019, "text": "No te digo vos, porque seguramente me vas a decir que vos crees que vas a tener m\u00e1s n\u00famero en la general que lo que tuviste en la paso, que est\u00e1 bien, que adem\u00e1s es lo que ten\u00e9s que hacer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8791696295281204, "is_candidate": false}, {"start": 1001.019, "end": 1003.362, "text": "Digo, al menos eso ser\u00eda mi trabajo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6617826545351956, "is_candidate": false}, {"start": 1003.362, "end": 1004.203, "text": "Claro, es tu trabajo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9769206892016504, "is_candidate": false}, {"start": 1004.203, "end": 1006.024, "text": "Pero digo, \u00bfc\u00f3mo ves la general?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9603959929899186, "is_candidate": false}, {"start": 1007.946, "end": 1009.027, "text": " en la visi\u00f3n que ten\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8379272490517853, "is_candidate": false}, {"start": 1009.027, "end": 1017.852, "text": "Ahora, tu visi\u00f3n como pol\u00edtico, ahora no desde el punto de vista de las ideas exclusivamente econ\u00f3micas o filos\u00f3ficas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8925539621310923, "is_candidate": false}, {"start": 1017.852, "end": 1019.353, "text": "\u00bfC\u00f3mo ves vos la elecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8989109909249444, "is_candidate": false}, {"start": 1019.353, "end": 1023.055, "text": "\u00bfLo ves al gobierno recuperando?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.968100663829884, "is_candidate": false}, {"start": 1023.055, "end": 1024.856, "text": "\u00bfVes a Juntos por el Cambio ganando?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9917101910910345, "is_candidate": false}, {"start": 1024.856, "end": 1027.838, "text": "O sea, a nivel nacional y despu\u00e9s... S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.48865974433363835, "is_candidate": true}, {"start": 1027.838, "end": 1029.8, "text": "Y metete vos ah\u00ed tambi\u00e9n, \u00bfc\u00f3mo te ves vos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0025915008721662, "is_candidate": false}, {"start": 1029.8, "end": 1034.743, "text": "A ver, yo lo que veo a nivel nacional", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3703925827718032, "is_candidate": true}, {"start": 1035.804, "end": 1040.017, "text": " es que todos los oficialismos que fueron a elecciones durante la pandemia perdieron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34157641558627183, "is_candidate": true}, {"start": 1040.71, "end": 1046.475, "text": " Es decir, esto deber\u00eda haber sido natural, digamos, el resultado, por un lado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24087413796741186, "is_candidate": true}, {"start": 1046.475, "end": 1047.315, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.446830885753459, "is_candidate": true}, {"start": 1047.315, "end": 1055.101, "text": "Argentina, como mencion\u00e1bamos antes, Argentina tuvo el triple ca\u00edda de PBI respecto al resto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3554763519432277, "is_candidate": true}, {"start": 1055.101, "end": 1062.107, "text": "Adem\u00e1s, tiene la situaci\u00f3n, s\u00ed, que el a\u00f1o pasado terminamos entre los cinco pa\u00edses con mayor cantidad de muertos por mill\u00f3n de habitantes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2972172370109061, "is_candidate": true}, {"start": 1062.107, "end": 1066.07, "text": "El relevamiento de Bloomberg muestra que Argentina es el peor lugar del mundo para hacer la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36131416982005216, "is_candidate": true}, {"start": 1066.07, "end": 1066.891, "text": "Digo, era claro que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6678658032104989, "is_candidate": false}, {"start": 1068.069, "end": 1069.63, "text": " el golpe iba a ser fuerte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43711527610103684, "is_candidate": true}, {"start": 1069.63, "end": 1072.853, "text": "Lo que pasa es que el gobierno nunca hizo una autocr\u00edtica del desastre que estaba haciendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3524084025782205, "is_candidate": true}, {"start": 1072.853, "end": 1082.14, "text": "De hecho, el gobierno persegu\u00eda a aquellos que se\u00f1al\u00e1bamos los errores que se comet\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28137640388114404, "is_candidate": true}, {"start": 1082.14, "end": 1084.983, "text": "Y si te mando un mensaje.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39546496484783256, "is_candidate": true}, {"start": 1084.983, "end": 1088.345, "text": "En lugares como el que estoy sentado ahora, me dieron lugar para poder explicar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3705676355791211, "is_candidate": true}, {"start": 1089.146, "end": 1095.768, "text": " los errores que ustedes comet\u00edan y el se\u00f1or Pedro Khan dec\u00eda que el que estaba en contra del modelo del gobierno estaba a favor de la muerte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27684785870069184, "is_candidate": true}, {"start": 1095.768, "end": 1101.289, "text": "Es decir, y gracias a espacios como este, digamos, uno se pudo expresar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2557123401826481, "is_candidate": true}, {"start": 1101.289, "end": 1104.97, "text": "Entonces era l\u00f3gico que se iba a venir un golpe muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3147684275418895, "is_candidate": true}, {"start": 1104.97, "end": 1106.51, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1l es el problema adicional?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5930809441427161, "is_candidate": false}, {"start": 1106.51, "end": 1109.571, "text": "Que esto es lo que yo veo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5388630349050443, "is_candidate": false}, {"start": 1109.571, "end": 1114.892, "text": "Si esto hubiera quedado solo a nivel nacional y no llegaba a la provincia de Buenos Aires, no pasaba nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31521670699863713, "is_candidate": true}, {"start": 1116.285, "end": 1137.558, "text": " pero lleg\u00f3 a la provincia de Buenos Aires que es la base de sustentaci\u00f3n de la coalici\u00f3n de gobierno que es Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner y los votos de Sergio Massa y que haber y que hayan perdido en ese lugar Dios lo que gener\u00f3 toda la crisis posterior o sea eso es lo que yo veo a nivel a nivel global respecto a c\u00f3mo quieren revertir esta situaci\u00f3n me parece que el remedio es peor que la enfermedad", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22287460396794723, "is_candidate": true}, {"start": 1138.258, "end": 1156.261, "text": " Es decir, cuando yo describo la econom\u00eda argentina, que es una econom\u00eda que tiene un d\u00e9ficit fiscal propio de las grandes crisis de la historia, que adem\u00e1s tiene un desequilibrio monetario de 10 a 1, que tiene una brecha cambiada que supera el 80%, a pesar de que tenga una monta\u00f1a, una monta\u00f1a de regulaciones que hace a Berrial\u00e9veres como un Montenano.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2745054005096349, "is_candidate": true}, {"start": 1156.261, "end": 1158.562, "text": "Sostenida esa brecha y no se calma.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0038481675684214, "is_candidate": false}, {"start": 1158.562, "end": 1161.902, "text": "Claro, entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que uno ve?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4889754047338607, "is_candidate": true}, {"start": 1161.902, "end": 1163.463, "text": "Digo, esta es una econom\u00eda a punto de explotar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4705350674828055, "is_candidate": true}, {"start": 1163.463, "end": 1164.623, "text": "Y si no hago nada, explota.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5225980438610406, "is_candidate": false}, {"start": 1165.55, "end": 1173.073, "text": " Ahora, si yo voy a llamar a un ej\u00e9rcito de lanzallamas y le pongo de l\u00edder a Ner\u00f3n, y va a terminar peor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28518071356593755, "is_candidate": true}, {"start": 1173.073, "end": 1178.655, "text": "O sea, ac\u00e1 la \u00fanica salida de que esto no estalle violentamente es hacer el ajuste.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32137213831556233, "is_candidate": true}, {"start": 1178.655, "end": 1179.655, "text": "\u00bfPero cu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.442883710712238, "is_candidate": true}, {"start": 1179.655, "end": 1180.736, "text": "Para que el ajuste sea", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5672350700739106, "is_candidate": false}, {"start": 1182.31, "end": 1186.675, "text": " expansivo, tiene que generar ese aumento de ahorro, un aumento de la inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33386692965698017, "is_candidate": true}, {"start": 1186.675, "end": 1191.101, "text": "Pero para eso tiene que haber confianza y confianza que es... Tiene que haber un plan econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3237474424808354, "is_candidate": true}, {"start": 1191.101, "end": 1193.223, "text": "Claro, tendr\u00eda que ser credibilidad m\u00e1s reputaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46580226863790575, "is_candidate": true}, {"start": 1193.223, "end": 1194.565, "text": "La reputaci\u00f3n es mala.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5885421380173863, "is_candidate": false}, {"start": 1194.565, "end": 1197.008, "text": "Es la credibilidad que tiene que ver con el plan, no est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5570450377816267, "is_candidate": false}, {"start": 1197.008, "end": 1198.349, "text": "\u00bfY c\u00f3mo va a terminar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5111827957119133, "is_candidate": false}, {"start": 1198.349, "end": 1198.81, "text": "Mal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8338300776656085, "is_candidate": false}, {"start": 1198.81, "end": 1200.512, "text": "El futuro es complicado entonces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.959831622153419, "is_candidate": false}, {"start": 1200.992, "end": 1207.935, "text": " S\u00ed, todo lo que viene es malo, salvo por la luz de esperanza de que cada vez hay m\u00e1s chances de que haya un futuro liberal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3107766453831208, "is_candidate": true}, {"start": 1207.935, "end": 1210.036, "text": "Te hago una preguntita.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0000594775231724, "is_candidate": false}, {"start": 1210.036, "end": 1220.239, "text": "A nivel nacional, despu\u00e9s de las elecciones de noviembre, \u00bfde alguna manera podr\u00edas llegar a alg\u00fan tipo de acuerdo con Mauricio Macri, con Patricia Bullrich?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8446624198809036, "is_candidate": false}, {"start": 1220.239, "end": 1221.14, "text": "\u00bfSe juntaron?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9584456225244369, "is_candidate": false}, {"start": 1221.14, "end": 1222.62, "text": "\u00bfExiste la posibilidad o no?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8762780394406906, "is_candidate": false}, {"start": 1222.62, "end": 1228.783, "text": "A ver, es conocido que yo tengo un muy buen v\u00ednculo con la se\u00f1ora Bullrich, que adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3049137087649424, "is_candidate": true}, {"start": 1229.803, "end": 1241.77, "text": " valoro su frontalidad, o sea, es alguien que no le importa lo pol\u00edticamente correcto, va de frente, dice las cosas como son, o sea, me parece que as\u00ed es como habr\u00eda que debatir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2766758460479931, "is_candidate": true}, {"start": 1241.77, "end": 1247.613, "text": "De hecho, mi experiencia con ella es que cada vez que yo hable algo con ella, ella cumpli\u00f3 la palabra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3926291719762568, "is_candidate": true}, {"start": 1247.613, "end": 1250.214, "text": "Eso para m\u00ed vale oro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46367977974341223, "is_candidate": true}, {"start": 1250.214, "end": 1254.317, "text": "Entonces, ah\u00ed hice una l\u00ednea muy clara de", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36916061057162686, "is_candidate": true}, {"start": 1255.68, "end": 1283.143, "text": " como yo veo el tema pol\u00edtico puede ser que est\u00e9 equivocado porque soy un un principiante o sea soy un rookie un beginner en esto pero el punto es para m\u00ed la l\u00ednea es la socialdemocracia entonces de un lado deber\u00edan quedar los liberales los libertarios los conservadores si la derecha la nueva centro derecha digamos sea y digamos dentro de ese grupo yo los veo a los halcones ahora", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24153794415569174, "is_candidate": true}, {"start": 1284.812, "end": 1304.384, "text": " Del otro lado est\u00e1n el kiserismo, est\u00e1 la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical que es la Internacional Socialista, est\u00e1 la coalici\u00f3n c\u00edvica que es m\u00e1s socialista que la UCR, est\u00e1n las palomas de Juntos por el Cambio, que tambi\u00e9n son socialdem\u00f3cratas con tendencias con mucha intervenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23481201064408097, "is_candidate": true}, {"start": 1306.525, "end": 1323.364, "text": " Si esa es la l\u00ednea que separa, ser\u00eda un logro cultural llevado a la pol\u00edtica que de una vez por todas se discutan las ideas como se tienen que discutir y que la poblaci\u00f3n cuando elige una alternativa no encuentre una mezcla que... Est\u00e1s planteando flor de l\u00edo, eh.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28474432036071284, "is_candidate": true}, {"start": 1324.241, "end": 1329.584, "text": " adentro de Juntos por el Cambio, que ya existe, pero no al nivel que vos lo est\u00e1s planteando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8824472523658473, "is_candidate": false}, {"start": 1329.584, "end": 1338.53, "text": "Est\u00e1 bien, pero yo creo que en alg\u00fan momento nos debemos eso, porque vos, a ver, vos hoy, suponete, vot\u00e1s la lista de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4044662947743418, "is_candidate": true}, {"start": 1338.53, "end": 1343.393, "text": "Bueno, pero que eso, un liberal la va a votar donde los 10 primeros puestos, 9 son socialdem\u00f3cratas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3585781751052358, "is_candidate": true}, {"start": 1343.393, "end": 1350.497, "text": "Est\u00e1 claro que no es lo mismo votarlo a Ricardo L\u00f3pez-Muffi que est\u00e9n Juntos por el Cambio que a Santilli, por ejemplo, digo, no es lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8723519947117243, "is_candidate": false}, {"start": 1351.753, "end": 1359.038, "text": " A ver, de vuelta, vos no sab\u00e9s que est\u00e1s votando, porque uno va para un lado, otro va para el otro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37609984529395046, "is_candidate": true}, {"start": 1359.038, "end": 1367.703, "text": "En cambio, si vos ten\u00e9s claramente marcada la l\u00ednea en la socialdemocracia, ah\u00ed la cosa queda muy ordenada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26607981096868194, "is_candidate": true}, {"start": 1367.703, "end": 1370.665, "text": "Por lo menos en algunas cuestiones van a ir todos para un mismo lado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38554712463184326, "is_candidate": true}, {"start": 1371.22, "end": 1373.001, "text": " Javier, gracias por estar con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9327231426313427, "is_candidate": false}, {"start": 1373.001, "end": 1379.104, "text": "Hay una pregunta, \u00bfes cierto que sos admirador de Elvis Presley y de Giacomo Puccini?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.909436005712011, "is_candidate": false}, {"start": 1379.104, "end": 1380.225, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.036499881934755, "is_candidate": false}, {"start": 1380.225, "end": 1381.446, "text": "S\u00ed, qu\u00e9 combinaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.835765343273632, "is_candidate": false}, {"start": 1381.446, "end": 1382.986, "text": "A ver, \u00bfpuedo hacer?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8517991396021924, "is_candidate": false}, {"start": 1382.986, "end": 1383.427, "text": "Muy cortito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9773455025675458, "is_candidate": false}, {"start": 1383.427, "end": 1384.627, "text": "Muy cortito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9336453912534021, "is_candidate": false}, {"start": 1384.627, "end": 1386.948, "text": "Porque ya lo tenemos al doctor Conrad Weston.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.738266172861622, "is_candidate": false}, {"start": 1386.948, "end": 1390.21, "text": "De hecho, de Elvis Presley tengo m\u00e1s de 100 placas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40332762219142293, "is_candidate": true}, {"start": 1390.21, "end": 1399.715, "text": "Tengo piratas hasta de un recital en Memphis en 1975 a la ma\u00f1ana, porque como hab\u00eda vendido todo y no pod\u00eda poner m\u00e1s fecha para adelante,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2911960125120915, "is_candidate": true}, {"start": 1401.056, "end": 1413.985, "text": " ponen una fecha a la ma\u00f1ana y arranca diciendo buenos d\u00edas qu\u00e9 raro suena y despu\u00e9s s\u00ed s\u00ed claramente soy fan\u00e1tico de todo el belcanto o sea Rossini, Bellini, Donizetti, Verdi y Puccini.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27932638844076174, "is_candidate": true}, {"start": 1413.985, "end": 1418.488, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8176884616004733, "is_candidate": false}, {"start": 1418.488, "end": 1420.95, "text": "Ayuda mucho a serenarse y a pensar bien la \u00f3pera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7431685945540425, "is_candidate": false}, {"start": 1420.95, "end": 1421.691, "text": "Hace muchos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9634218733467204, "is_candidate": false}, {"start": 1421.691, "end": 1421.971, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8628325645048468, "is_candidate": false}, {"start": 1425.142, "end": 1428.165, "text": " \u00a1A la mierda los malditos empresarios!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0434283442407766, "is_candidate": false}, {"start": 1428.165, "end": 1433.51, "text": "\u00a1A la mierda Sodomitas, el capital!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9944061570453241, "is_candidate": false}, {"start": 1433.51, "end": 1437.434, "text": "\u00a1Basta de basura que In\u00e9s y Ana!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9501684698536853, "is_candidate": false}, {"start": 1437.434, "end": 1442.559, "text": "\u00a1Ha llegado el momento liberal!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8745835304414552, "is_candidate": false}, {"start": 1442.559, "end": 1444.841, "text": "\u00a1Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0657296438913904, "is_candidate": false}], "Index": 846, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "mx1BTbWxQJo", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=mx1BTbWxQJo", "title": "MILEI LE RESPONDE A FEINMANN - Javier Milei en La Naci\u00f3n + 25/9/2021", "duration": 1445.0, "view_count": 161256.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}