{"segments": [{"start": 5.194, "end": 6.256, "text": " Buenas noches, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.024794950444177, "is_candidate": false}, {"start": 6.256, "end": 6.857, "text": "\u00bfTu primera mirada?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.079763459481824, "is_candidate": false}, {"start": 6.857, "end": 7.959, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Luis?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7998017008354554, "is_candidate": false}, {"start": 7.959, "end": 9.542, "text": "Mir\u00e1, desde mi punto de vista...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5948429544938401, "is_candidate": false}, {"start": 11.72, "end": 14.421, "text": " Vos ten\u00e9s varios problemas cuando met\u00e9s este tipo de controles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5076443372361459, "is_candidate": false}, {"start": 14.421, "end": 17.442, "text": "Primero, que vos contamin\u00e1s la se\u00f1al de precios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47610809755424244, "is_candidate": true}, {"start": 17.442, "end": 17.742, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6844897293065677, "is_candidate": false}, {"start": 17.742, "end": 26.245, "text": "Porque el sistema de precios es un mecanismo de transmisi\u00f3n de se\u00f1al con el cual los agentes se coordinan y si hay diferencias entre oferta y demanda, ajustan los precios, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39068002266521706, "is_candidate": true}, {"start": 26.245, "end": 31.147, "text": "Por lo tanto, cuando vos, para un solo bien, ten\u00e9s un mont\u00f3n de precios, se est\u00e1 generando un ruido enorme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3720764074922098, "is_candidate": true}, {"start": 31.147, "end": 32.128, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7247432375011587, "is_candidate": false}, {"start": 32.128, "end": 37.469, "text": "A ver, de nuevo, cuando vos, para un solo bien, ten\u00e9s un mont\u00f3n de precios, \u00bfc\u00f3mo se llama?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9026779985586569, "is_candidate": false}, {"start": 37.469, "end": 38.43, "text": "Genera descoordinaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.435132203150554, "is_candidate": true}, {"start": 39.228, "end": 41.63, "text": " Descoordinaci\u00f3n, porque hay un precio para este, un precio para el otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43022729548368444, "is_candidate": true}, {"start": 41.63, "end": 43.211, "text": "O sea, hay un precio para cada cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45439513244353336, "is_candidate": true}, {"start": 43.211, "end": 45.492, "text": "Ac\u00e1 hay m\u00e1s de 20 precios para el tipo de cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4983718821293833, "is_candidate": true}, {"start": 45.492, "end": 46.733, "text": "O sea, es un infierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5567723053220968, "is_candidate": false}, {"start": 46.733, "end": 48.955, "text": "O sea, nadie sabe cu\u00e1l es el verdadero tipo de cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3625158347451053, "is_candidate": true}, {"start": 48.955, "end": 50.155, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7126620399109687, "is_candidate": false}, {"start": 50.155, "end": 51.656, "text": "Segundo punto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6774492885413352, "is_candidate": false}, {"start": 51.656, "end": 57.64, "text": "Evidentemente, digamos, el gobierno tiene un mal diagn\u00f3stico sobre el rol del tipo de cambio y el nivel de precio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3914864421010238, "is_candidate": true}, {"start": 57.64, "end": 61.223, "text": "Por lo tanto, cree que controlando el tipo de cambio oficial puede controlar los precios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4593444181457321, "is_candidate": true}, {"start": 61.223, "end": 62.964, "text": "Lo cual es una estupidez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.516329526534083, "is_candidate": false}, {"start": 62.964, "end": 65.766, "text": "B\u00e1sicamente porque eso lo hace Venezuela y no le sali\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40702920238991425, "is_candidate": true}, {"start": 65.766, "end": 67.187, "text": "Lleva tres a\u00f1os de hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4199679630176013, "is_candidate": true}, {"start": 67.827, "end": 74.109, "text": " Segundo punto, cuando vos ten\u00e9s esa brecha, lo que te est\u00e1 mostrando es que vos ten\u00e9s un exceso de demanda en el mercado de divisas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4580611839635096, "is_candidate": true}, {"start": 74.109, "end": 77.85, "text": "La contraparte es que vos ten\u00e9s un exceso de oferta en el resto de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44169056075490587, "is_candidate": true}, {"start": 77.85, "end": 80.911, "text": "Entonces, por ejemplo, en el mercado de bonos, \u00bfqu\u00e9 implica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45389899757345, "is_candidate": true}, {"start": 80.911, "end": 84.912, "text": "Que los precios de los bonos se decaden, por lo tanto, te sube el riesgo pa\u00eds, o sea, te sube la tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3481427457408851, "is_candidate": true}, {"start": 85.512, "end": 90.836, "text": " Ese asume la tasa de inter\u00e9s, te genera un exceso de oferta en el mercado de bienes, es decir, te cae el nivel de actividad econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42892408234892276, "is_candidate": true}, {"start": 90.836, "end": 92.757, "text": "La ca\u00edda en el nivel de actividad econ\u00f3mica, \u00bfqu\u00e9 hace?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42216235307578265, "is_candidate": true}, {"start": 92.757, "end": 97.0, "text": "Te genera un exceso de oferta en el mercado de trabajo, o sea, perd\u00e9s puestos de trabajo y te cae el salario real.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4594142324677294, "is_candidate": true}, {"start": 97.0, "end": 100.122, "text": "Y eso, como te deteriora m\u00e1s la actividad econ\u00f3mica, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3944995355759443, "is_candidate": true}, {"start": 100.122, "end": 102.624, "text": "Aumenta el d\u00e9ficit fiscal y necesitas emitir m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5030462739392184, "is_candidate": false}, {"start": 102.624, "end": 104.605, "text": "Por lo tanto, vos que ten\u00e9s un c\u00edrculo vicioso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3907979804438203, "is_candidate": true}, {"start": 104.905, "end": 106.046, "text": " \u00bfY c\u00f3mo responde el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6127048892287085, "is_candidate": false}, {"start": 106.046, "end": 107.127, "text": "Cada vez con m\u00e1s controles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5898875642640318, "is_candidate": false}, {"start": 107.127, "end": 111.03, "text": "Y cuanto m\u00e1s controles tenga, m\u00e1s es lo que va a destrozar la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42834741927985387, "is_candidate": true}, {"start": 111.03, "end": 117.915, "text": "Entonces, en un momento va a tener que elegir en seguir apretando a la econom\u00eda y asfixiando a todo el mundo o que le estalle la cuesti\u00f3n social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36900607645533856, "is_candidate": true}, {"start": 117.915, "end": 126.101, "text": "Y bueno, ah\u00ed, digamos, en alg\u00fan momento la sociedad le va a hacer saber que va a tener que liberar el mercado porque no va a poder bancar la asfixia que est\u00e1 generando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38377945078755527, "is_candidate": true}, {"start": 126.101, "end": 127.262, "text": "Ahora, Javier y Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9148083709070517, "is_candidate": false}, {"start": 129.862, "end": 139.766, "text": " Se supone que si hay recesi\u00f3n, como la hay, la inflaci\u00f3n no deber\u00eda dispararse y, sin embargo, est\u00e1 creciendo cada vez m\u00e1s la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8790047210953855, "is_candidate": false}, {"start": 139.766, "end": 153.651, "text": "Igual yo tengo otra visi\u00f3n acerca de que no necesariamente la recesi\u00f3n, digamos, te tiene que implicar que los precios no te suban porque vos ten\u00e9s, por ejemplo, durante el a\u00f1o 89, en el medio de la hiperinflaci\u00f3n de Alfons\u00edn, se te derrumbaba el nivel de actividad econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.348525376793267, "is_candidate": true}, {"start": 154.171, "end": 157.114, "text": " y la inflaci\u00f3n en consumidores fue del 3.000% y en mayoristas 5.000.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42123230471863304, "is_candidate": true}, {"start": 157.114, "end": 165.683, "text": "Es decir, lo que hay que asimilar es la naturaleza monetaria de la inflaci\u00f3n y esto es muy importante para entender por qu\u00e9 no lo van a poder arreglar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3651482615656869, "is_candidate": true}, {"start": 166.72, "end": 172.664, "text": " En la pr\u00e1ctica la gente, y por eso no vimos una explosi\u00f3n todav\u00eda de la inflaci\u00f3n, en la pr\u00e1ctica la gente, como estaba cerrada la posibilidad de consumir, la gente se qued\u00f3 con la plata en la casa", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8469098030809828, "is_candidate": false}, {"start": 185.551, "end": 187.892, "text": " Por ahora, y ahora dijo, bueno, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7427692049549293, "is_candidate": false}, {"start": 187.892, "end": 190.833, "text": "Lo voy a explicar tambi\u00e9n, pero lo que quiero explicar es lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.482750677771015, "is_candidate": true}, {"start": 190.833, "end": 205.798, "text": "Cuando vos gener\u00e1s un exceso de oferta en el mercado de moneda, ya sea o porque te explota la oferta monetaria, porque est\u00e1s financiando un d\u00e9ficit fiscal monstruoso, porque ten\u00e9s un d\u00e9ficit fiscal enorme, porque adem\u00e1s la gente rechaza el dinero, lo repudia el dinero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3461419870533322, "is_candidate": true}, {"start": 206.278, "end": 211.222, "text": " y adem\u00e1s se destruye el nivel de actividad econ\u00f3mica, todo eso hace que el poder adquisitivo del dinero caiga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3566172297870801, "is_candidate": true}, {"start": 211.222, "end": 216.085, "text": "Cuando el poder adquisitivo del dinero cae, todos los precios expresados en la unidad monetaria suben.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5457115867483913, "is_candidate": false}, {"start": 216.085, "end": 216.866, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5467919041350051, "is_candidate": false}, {"start": 216.866, "end": 220.729, "text": "El d\u00f3lar tiene una caracter\u00edstica adicional, que es un activo financiero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42367091638870746, "is_candidate": true}, {"start": 220.729, "end": 222.03, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5088995353396688, "is_candidate": false}, {"start": 222.03, "end": 223.671, "text": "Sube primero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6133031389592007, "is_candidate": false}, {"start": 223.671, "end": 224.632, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4534442399530858, "is_candidate": true}, {"start": 224.632, "end": 228.514, "text": "Pero el ministro Mart\u00edn Guzm\u00e1n dice que el d\u00f3lar no se traslada a los precios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.953658725600242, "is_candidate": false}, {"start": 228.514, "end": 231.677, "text": "Pero el ministro Guzm\u00e1n no puede sumar ni con un n\u00e1vaco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5097559719501608, "is_candidate": false}, {"start": 233.293, "end": 235.155, "text": " A ver, entonces, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45741008621054846, "is_candidate": true}, {"start": 235.155, "end": 238.878, "text": "Vos ten\u00e9s que te sube... A ver, entonces, primero te sube el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4532055526657841, "is_candidate": true}, {"start": 238.878, "end": 241.361, "text": "Despu\u00e9s te acompa\u00f1an los transables.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44027125814759627, "is_candidate": true}, {"start": 241.361, "end": 244.604, "text": "Despu\u00e9s te acompa\u00f1an... \u00bfExplic\u00e1nle a la gente qu\u00e9 son los transables?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.721946362442258, "is_candidate": false}, {"start": 244.604, "end": 248.427, "text": "Los bienes del comercio exterior que est\u00e1n determinados en moneda extranjera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4353933366573095, "is_candidate": true}, {"start": 248.427, "end": 251.831, "text": "Despu\u00e9s siguen los mayoristas, despu\u00e9s los minoristas, por \u00faltimo vienen los salarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5024186141875552, "is_candidate": false}, {"start": 251.831, "end": 259.398, "text": "Por eso tambi\u00e9n en el medio se te destruye el salario real, se te destruye el salario medido en d\u00f3lares y ten\u00e9s una explosi\u00f3n de pobres e indigentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40572718170657773, "is_candidate": true}, {"start": 259.958, "end": 261.059, "text": " \u00bfPero qu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5224176310180522, "is_candidate": false}, {"start": 261.059, "end": 271.024, "text": "Vos, como en la pol\u00edtica monetaria, tienes rezagos, entonces lo que est\u00e1 pasando en el d\u00f3lar, lo que te est\u00e1 mostrando es el desastre que vos ten\u00e9s en monetario, que lo est\u00e1s viendo por anticipado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35893295453510965, "is_candidate": true}, {"start": 271.024, "end": 275.786, "text": "Est\u00e1 bien, entonces vos con ese criterio dec\u00eds que vamos a una hiper, a una concesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8021917800539122, "is_candidate": false}, {"start": 275.786, "end": 278.447, "text": "S\u00ed, claro, la inflaci\u00f3n est\u00e1 hiper lanzada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4555096131470937, "is_candidate": true}, {"start": 278.447, "end": 278.987, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6244994858305563, "is_candidate": false}, {"start": 278.987, "end": 282.669, "text": "Porque si yo tomo el d\u00f3lar que ten\u00eda previo a las PASA en 40 pesos y hoy lo tengo en 180,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4111066016762184, "is_candidate": true}, {"start": 284.33, "end": 290.431, "text": " S\u00ed, se me multiplic\u00f3 por cuatro veces y media, o sea, tengo una inflaci\u00f3n subyacente corriendo de 350%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41233201150730947, "is_candidate": true}, {"start": 290.431, "end": 294.332, "text": "\u00bfQu\u00e9 tiene que ver con la p\u00e9rdida de poder adquisitivo del dinero?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4890312522399147, "is_candidate": true}, {"start": 294.332, "end": 298.913, "text": "No, con que el d\u00f3lar de repente tuvo una s\u00faper apreciaci\u00f3n en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42055018338178607, "is_candidate": true}, {"start": 298.913, "end": 300.574, "text": "Enseguida seguimos conversando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.944022756005442, "is_candidate": false}, {"start": 300.574, "end": 303.194, "text": "El acuerdo consta de 10 puntos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8532801130061671, "is_candidate": false}, {"start": 303.194, "end": 304.614, "text": "Lo repasamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7657883227475065, "is_candidate": false}, {"start": 304.614, "end": 307.355, "text": "Dice el acuerdo, necesitamos exportar m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9592413471038055, "is_candidate": false}, {"start": 308.517, "end": 310.218, "text": " Chocolate por la noticia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9329938362774304, "is_candidate": false}, {"start": 310.218, "end": 316.624, "text": "Pero claro, hay un sesgo, este es uno de los modelos con un sesgo antiesportador m\u00e1s grande de la historia de la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9101306112733462, "is_candidate": false}, {"start": 316.624, "end": 320.647, "text": "Le pagan al exportador 53 pesos por un d\u00f3lar que vale 180.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8627774860255617, "is_candidate": false}, {"start": 320.647, "end": 324.39, "text": "Un impuesto tan grande, el \u00fanico resultado es que exporten menos, no m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8734960423147025, "is_candidate": false}, {"start": 324.39, "end": 327.693, "text": "\u00bfQu\u00e9 dec\u00eds, Javier Milay, sobre la decisi\u00f3n de hay que exportar m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0068743603195072, "is_candidate": false}, {"start": 328.252, "end": 335.036, "text": " Bueno, es una declaraci\u00f3n de intenciones, o sea, es vac\u00eda de contenido porque ah\u00ed coincido plenamente con Mart\u00ednez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3395784207670236, "is_candidate": true}, {"start": 335.036, "end": 342.3, "text": "El modelo, digamos, que revienta a los exportadores con retenci\u00f3n es justamente pegarse un tiro en los pies porque las est\u00e1 castigando con las retenciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3343540761635433, "is_candidate": true}, {"start": 342.3, "end": 349.204, "text": "Y despu\u00e9s, o sea, darle un precio de 53 contra 180 parece una cargada, parece un chiste de mal gusto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3502215690697361, "is_candidate": true}, {"start": 349.204, "end": 350.465, "text": "Contin\u00fao, punto 2.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9432178249075704, "is_candidate": false}, {"start": 350.465, "end": 352.646, "text": "Ning\u00fan sector productivo sobra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7643604291199175, "is_candidate": false}, {"start": 352.646, "end": 353.607, "text": "Todos son importantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8867770779248272, "is_candidate": false}, {"start": 354.987, "end": 360.009, "text": " Esa es una expresi\u00f3n de deseo tan voluntariosa como vac\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8770745270331038, "is_candidate": false}, {"start": 360.009, "end": 360.749, "text": "Porque no es cierto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9904753335648412, "is_candidate": false}, {"start": 360.749, "end": 361.77, "text": "Primero no es cierto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9117653534752594, "is_candidate": false}, {"start": 361.77, "end": 363.01, "text": "Primero no es cierto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9309412853846762, "is_candidate": false}, {"start": 363.01, "end": 364.03, "text": "Una econom\u00eda es din\u00e1mica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9204211054313041, "is_candidate": false}, {"start": 364.03, "end": 371.133, "text": "Y en una econom\u00eda din\u00e1mica hay sectores que crean, que avanzan, que se van desarrollando a expensas de otros sectores que ya no se requieren m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8986852248939831, "is_candidate": false}, {"start": 371.133, "end": 373.854, "text": "Uno dir\u00eda, ning\u00fan sector sobra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9043750000172674, "is_candidate": false}, {"start": 373.854, "end": 378.475, "text": "Los que fabrican m\u00e1quinas de escribir a tinta como en la vieja \u00e9poca, ah\u00ed s\u00ed sobran.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8352603045090534, "is_candidate": false}, {"start": 378.475, "end": 382.697, "text": "Ya no tienen que fabricar m\u00e1s m\u00e1quinas de escribir y vienen ahora las m\u00e1quinas, las computadoras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8315646332949103, "is_candidate": false}, {"start": 384.818, "end": 395.288, "text": " Yo comparto con Mart\u00edn y hay una dimensi\u00f3n din\u00e1mica que es la que muestra Mart\u00edn, que tiene que ver con el progreso tecnol\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33124335209985056, "is_candidate": true}, {"start": 395.288, "end": 399.192, "text": "Cuando aparece, digo, el d\u00eda que Edison invent\u00f3 la lamparita, los fabricantes de velas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29895202937602605, "is_candidate": true}, {"start": 400.221, "end": 406.325, "text": " No se pusieron muy contentos, por decirlo de alguna manera, pero gracias a Dios, Edison, tenemos luz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2683916422684314, "is_candidate": true}, {"start": 406.325, "end": 409.807, "text": "Ahora, el punto es que tambi\u00e9n hay una cuesti\u00f3n est\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30953982310323014, "is_candidate": true}, {"start": 409.807, "end": 420.853, "text": "Si hay cambios de preferencia de los individuos, o sea, los individuos, por ejemplo, no quieren fumar m\u00e1s y quieren, no s\u00e9, consumir m\u00e1s fruta, va a haber un cambio de precios relativos en la econom\u00eda que va a asignar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27604428084831245, "is_candidate": true}, {"start": 421.885, "end": 425.388, "text": " recursos a las frutas y va a terminar quebrando empresas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5017873324439355, "is_candidate": false}, {"start": 425.388, "end": 429.27, "text": "Pero continuemos con los 10 puntos as\u00ed, vamos picando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8943018135017309, "is_candidate": false}, {"start": 429.27, "end": 435.075, "text": "Tercer punto, mercado interno versus mercado externo es una falsa antinomia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8452227480306036, "is_candidate": false}, {"start": 435.075, "end": 436.676, "text": "Dice.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9136101815347885, "is_candidate": false}, {"start": 438.168, "end": 444.191, "text": " Yo realmente cuando escucho, te digo la verdad, es una sarta de slogans baratos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9763348343481283, "is_candidate": false}, {"start": 444.191, "end": 445.172, "text": "No seguimos entonces, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9433437966327108, "is_candidate": false}, {"start": 445.172, "end": 449.234, "text": "Parecen los cosas que vienen adentro de las galletitas, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9377672504489494, "is_candidate": false}, {"start": 449.234, "end": 453.436, "text": "Esper\u00e1 que te digo, no hay futuro sin pol\u00edticas productivas, \u00bfde acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8632550230880636, "is_candidate": false}, {"start": 454.812, "end": 459.699, "text": " Ninguna pol\u00edtica productiva ser\u00e1 sustentable si no piensa en la dimensi\u00f3n ambiental.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8757573526575964, "is_candidate": false}, {"start": 459.699, "end": 461.762, "text": "Ah\u00ed avanzaron un poquitito m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8451249500604934, "is_candidate": false}, {"start": 461.762, "end": 466.429, "text": "Bueno, por supuesto, pero tambi\u00e9n hay que ver qu\u00e9 mecanismos sirven para pensar en la dimensi\u00f3n ambiental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8690736554412544, "is_candidate": false}, {"start": 466.429, "end": 468.892, "text": "Hay mecanismos de mercado y mecanismos de planificaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7622825799567886, "is_candidate": false}, {"start": 469.353, "end": 472.275, "text": " la econom\u00eda estable ayuda al desarrollo productivo, miley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8623274685351621, "is_candidate": false}, {"start": 472.275, "end": 497.013, "text": "Bueno, s\u00ed, es cierto, o sea, tener el sistema de precios funcionando bien, digamos, que vos no entres en crisis recurrente, que no tengas un d\u00e9ficit fiscal monstruoso que implica una tasa de inter\u00e9s desorbitante y que est\u00e9s cayendo en default cada dos por tres claramente contribuye, pero no es precisamente lo que hacen, no es precisamente lo que declaran, y ni que hablar con las estupideces de los puntos anteriores, o sea, porque a esta gente le encanta elegir ganadores,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27990047601989687, "is_candidate": true}, {"start": 497.313, "end": 499.134, "text": " O sea, van en contra de toda la teor\u00eda econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44642761861777747, "is_candidate": true}, {"start": 499.134, "end": 502.095, "text": "La teor\u00eda econ\u00f3mica dice, don't pick the winners.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.557555466897555, "is_candidate": false}, {"start": 502.095, "end": 504.756, "text": "No s\u00e9, si quieren se lo traduzco, es no elegir los ganadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48411848887719466, "is_candidate": true}, {"start": 504.756, "end": 506.157, "text": "Ellos los eligen siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5180141680339778, "is_candidate": false}, {"start": 506.157, "end": 507.758, "text": "O sea, y siempre eligen mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6174462087188703, "is_candidate": false}, {"start": 507.758, "end": 508.798, "text": "Porque hay un problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.517041122706762, "is_candidate": false}, {"start": 508.798, "end": 512.44, "text": "Esto Hayek en su \u00faltimo libro lo llam\u00f3 la fatal arrogancia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3575561629580982, "is_candidate": true}, {"start": 513.693, "end": 517.955, "text": " que es la pretensi\u00f3n del conocimiento, de creer que se puede producir, que no se puede producir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4522776606778236, "is_candidate": true}, {"start": 517.955, "end": 522.257, "text": "Escuch\u00e1 a la Cecilia Todesca, dice, no, porque vamos a usar los d\u00f3lares para aplicarlo ac\u00e1, para aplicarlo all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32790142805999467, "is_candidate": true}, {"start": 522.257, "end": 525.938, "text": "Es una arrogancia tremenda, y encima los d\u00f3lares son del sector privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5357165025517407, "is_candidate": false}, {"start": 525.938, "end": 528.359, "text": "Es incluso peor, porque el argumento es, ganan todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9506833877432047, "is_candidate": false}, {"start": 528.359, "end": 532.161, "text": "Y ese es un argumento que es mentira, es falso, no ganan todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8372777574636705, "is_candidate": false}, {"start": 532.161, "end": 535.562, "text": "Es falso, pero con el s\u00e9ptimo punto no pueden estar en contra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9161052937798247, "is_candidate": false}, {"start": 535.562, "end": 541.145, "text": "Dice, si no mejoramos la productividad, no bajaremos ni la pobreza ni la desigualdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9035964186596609, "is_candidate": false}, {"start": 541.145, "end": 541.645, "text": "Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0581712014484694, "is_candidate": false}, {"start": 542.253, "end": 545.295, "text": " S\u00ed, tiene que aumentar la productividad de la econom\u00eda, no hay ninguna duda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9421088702019857, "is_candidate": false}, {"start": 545.295, "end": 547.156, "text": "Ahora, la pregunta es, \u00bfqu\u00e9 van a hacer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9479642196947007, "is_candidate": false}, {"start": 547.156, "end": 550.477, "text": "Porque esto es como cuando entrevistan a pol\u00edticos y dicen, \u00bfqu\u00e9 hay que hacer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0700425633890374, "is_candidate": false}, {"start": 550.477, "end": 551.538, "text": "Hay que crecer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9759858199559234, "is_candidate": false}, {"start": 551.538, "end": 552.578, "text": "Es como un director t\u00e9cnico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0265460414612473, "is_candidate": false}, {"start": 552.578, "end": 553.879, "text": "Dicen, \u00bfc\u00f3mo va a ser?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8942392339574408, "is_candidate": false}, {"start": 553.879, "end": 556.14, "text": "\u00bfVa a tomar el equipo ustedes en este momento?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8133062506258439, "is_candidate": false}, {"start": 556.14, "end": 557.221, "text": "Hay que hacer m\u00e1s goles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8924090712192947, "is_candidate": false}, {"start": 557.221, "end": 557.821, "text": "Hay que hacer goles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0392310140898346, "is_candidate": false}, {"start": 557.821, "end": 559.142, "text": "S\u00ed, ya sabemos que hay que ganar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8667479944754303, "is_candidate": false}, {"start": 559.142, "end": 560.682, "text": "De eso se trata, hay que meter la pelota en el arco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9036737007802169, "is_candidate": false}, {"start": 560.682, "end": 562.083, "text": "Y tienen que hacer menos goles, al contrario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9875353933959895, "is_candidate": false}, {"start": 562.083, "end": 563.324, "text": "Y tienen que evitar que te hagan goles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0605367908191985, "is_candidate": false}, {"start": 563.704, "end": 564.324, "text": " Estoy de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.928768159061406, "is_candidate": false}, {"start": 564.324, "end": 569.987, "text": "Claro, pero vos ten\u00e9s que explicar cu\u00e1l es tu estrategia y tu t\u00e1ctica para hacer los goles y para que no te los hagan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9337138428705805, "is_candidate": false}, {"start": 569.987, "end": 574.389, "text": "No ten\u00e9s que decir, hay que hacer goles, hay que crecer, hay que aumentar la productividad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8974144654609946, "is_candidate": false}, {"start": 574.389, "end": 578.331, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el conjunto de incentivos que pon\u00e9s para que aumente la productividad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.906105486105776, "is_candidate": false}, {"start": 578.331, "end": 585.334, "text": "Pero ac\u00e1 en el punto 9, este se lo iba a decir, se lo voy a tirar a Javier Milei por la cabeza, pero bueno, cari\u00f1osamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9220960115409345, "is_candidate": false}, {"start": 585.334, "end": 591.297, "text": "La apertura comercial no es un fin en s\u00ed mismo, Milei, sino una herramienta que debe ser utilizada de manera inteligente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8825615590968992, "is_candidate": false}, {"start": 592.397, "end": 606.62, "text": " A ver, la evidencia emp\u00edrica muestra que los pa\u00edses que son m\u00e1s abiertos son nueve veces m\u00e1s ricos que los que son cerrados, y en realidad lo que hay que comprender... Eso s\u00ed est\u00e1 probado, que los pa\u00edses m\u00e1s abiertos... \u00bfPor qu\u00e9 pa\u00edses que regulan las pol\u00edticas econ\u00f3micas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3854989231657472, "is_candidate": true}, {"start": 606.62, "end": 615.202, "text": "Los pa\u00edses escandinavos... No, a ver, el nivel de distorsi\u00f3n que genera Argentina es monstruoso respecto a cualquier pa\u00eds del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3430656934833738, "is_candidate": true}, {"start": 615.202, "end": 617.922, "text": "Argentina es uno de los pa\u00edses m\u00e1s cerrados del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7025813961944233, "is_candidate": false}, {"start": 617.922, "end": 620.723, "text": "S\u00ed, claro, y los niveles de distorsi\u00f3n que tiene Argentina, o sea, es...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.347735363516657, "is_candidate": true}, {"start": 621.583, "end": 622.564, "text": " y \u00fanico en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6224378885712603, "is_candidate": false}, {"start": 622.564, "end": 625.226, "text": "Y aparte la evidencia emp\u00edrica es muy clara en eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37816680059219454, "is_candidate": true}, {"start": 625.226, "end": 628.308, "text": "Es m\u00e1s, yo te dialogo con un ejemplo, con un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5015502099421874, "is_candidate": false}, {"start": 628.308, "end": 630.749, "text": "\u00bfQu\u00e9 te parece Suiza?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5092495994462346, "is_candidate": false}, {"start": 630.749, "end": 631.39, "text": "Fant\u00e1stico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8906780445701027, "is_candidate": false}, {"start": 631.39, "end": 634.211, "text": "Bueno, por eso, es uno de los pa\u00edses m\u00e1s ricos del mundo, m\u00e1s libre del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3863137662878745, "is_candidate": true}, {"start": 634.211, "end": 635.372, "text": "\u00bfQu\u00e9 producen los suizos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5512267299875786, "is_candidate": false}, {"start": 635.372, "end": 641.256, "text": "Cortaplumas, servicios financieros, turismo, chocolates y relojes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32303206657400474, "is_candidate": true}, {"start": 641.256, "end": 644.398, "text": "O sea, si no fuera un pa\u00eds sab\u00eda, entonces se mueren de hambre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36547066566113096, "is_candidate": true}, {"start": 644.398, "end": 649.021, "text": "Y ahora bajaron un poco, pero ten\u00edan un sistema financiero... Pero entran al supermercado de Suiza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5768583471468431, "is_candidate": false}, {"start": 649.021, "end": 649.822, "text": "Son todas cosas importadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7484513577541765, "is_candidate": false}, {"start": 650.849, "end": 653.71, "text": " O sea, en realidad el comercio lo que hace es incrementar...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5723677889832479, "is_candidate": false}, {"start": 655.155, "end": 661.357, "text": " el bienestar, o sea, lo que incrementa es la divisi\u00f3n del trabajo, por ende potencia la productividad, por ende potencia el bienestar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45819063007322913, "is_candidate": true}, {"start": 661.357, "end": 677.32, "text": "Es decir, en realidad esta gente tiene una visi\u00f3n del mundo que debe tener por lo menos 70, 80 a\u00f1os, y que es un modelo que Argentina de llevarlo, de ser uno de los pa\u00edses m\u00e1s ricos del mundo, lo llev\u00f3 a 70 antes de la crisis del coronavirus, y ahora Argentina debe estar entre el 100 y el 120.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4051079101541579, "is_candidate": true}, {"start": 677.32, "end": 683.402, "text": "Bueno, y el punto n\u00famero 10, toda pol\u00edtica de desarrollo productivo debe ser una pol\u00edtica de desarrollo regional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9247786267084596, "is_candidate": false}, {"start": 684.945, "end": 687.126, "text": " Otra vez, no necesariamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7990223905430589, "is_candidate": false}, {"start": 687.126, "end": 693.57, "text": "Si la idea de desarrollo regional es tratar de hacer que sea rentable en la producci\u00f3n de caf\u00e9, \u00bfla Patagonia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8232434014439962, "is_candidate": false}, {"start": 693.57, "end": 694.751, "text": "La respuesta es no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8933465494125641, "is_candidate": false}, {"start": 694.751, "end": 703.956, "text": "Si la idea de desarrollo regional es tratar de que sea rentable en la producci\u00f3n de lana en la provincia de, no s\u00e9, Santiago del Estero, la respuesta es no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8722638763033395, "is_candidate": false}, {"start": 703.956, "end": 710.8, "text": "Entonces, vos ten\u00e9s que fijarte que hay provincias y regiones que pueden ser m\u00e1s convenientes de desarrollar en un tipo de actividad que en otra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8431975002155785, "is_candidate": false}, {"start": 711.22, "end": 713.602, "text": " Voy a un ejemplo que todo el mundo conoce.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.92944220150184, "is_candidate": false}, {"start": 713.602, "end": 726.174, "text": "Si yo voy a poner una maquila, una maquila para la gente es una ensambladora, voy a buscar el lugar donde tengo la mano de obra m\u00e1s barata del pa\u00eds, por ejemplo en el norte del pa\u00eds, o un lugar cercano a un centro de transporte, o un lugar cercano a un puerto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.846106340057819, "is_candidate": false}, {"start": 726.174, "end": 733.141, "text": "No voy a buscar nunca el lugar m\u00e1s austral de la Rep\u00fablica Argentina donde se pagan los salarios m\u00e1s altos y tengo un mont\u00f3n de costo log\u00edstico para llevarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8568893714828462, "is_candidate": false}, {"start": 733.421, "end": 742.365, "text": " Bueno, por eso, para terminar... \u00bfPor qu\u00e9 no dejamos que lo resuelva el mercado y que la gente, digamos, guiada por sus propios incentivos, invierta donde tiene que invertir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3542317456125613, "is_candidate": true}, {"start": 742.365, "end": 747.307, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que hacen los pa\u00edses que le fueron bien y que son 8 veces m\u00e1s ricos que los que hacen este tipo de estupideces?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4407104501740685, "is_candidate": true}, {"start": 748.478, "end": 753.963, "text": " Le vamos a pedir a Millet que nos haga una \u00faltima reflexi\u00f3n sobre el momento que estamos viviendo y qu\u00e9 va a pasar en los pr\u00f3ximos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9490076986636083, "is_candidate": false}, {"start": 753.963, "end": 756.525, "text": "O sea, volvieron a anunciar medidas hoy a la tarde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8236034230205038, "is_candidate": false}, {"start": 756.525, "end": 758.167, "text": "\u00bfVan a servir para algo, Javier?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9718538345620233, "is_candidate": false}, {"start": 758.167, "end": 764.272, "text": "Bueno, las medidas que anunci\u00f3 es como que te encuentres con un enfermo terminal de c\u00e1ncer y le des una vallaspirina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35752252522432226, "is_candidate": true}, {"start": 766.129, "end": 769.212, "text": " no van a servir para nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6268125004208789, "is_candidate": false}, {"start": 769.212, "end": 778.239, "text": "Es para modificar un poco el precio de los bonos y que de esa manera el d\u00f3lar artificialmente baje un poco, pero el problema son los desequilibrios que tiene la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37549949100967306, "is_candidate": true}, {"start": 778.239, "end": 783.023, "text": "Adem\u00e1s la econom\u00eda argentina est\u00e1 transitando la peor crisis econ\u00f3mica social de su historia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3071809770946453, "is_candidate": true}, {"start": 783.023, "end": 783.603, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6636183067669253, "is_candidate": false}, {"start": 783.603, "end": 792.671, "text": "Porque en el plano real est\u00e1 cayendo m\u00e1s que en el 2002, est\u00e1 teniendo realmente m\u00e1s desempleo y cuando estalle la hiperinflaci\u00f3n va a tener adem\u00e1s m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3270072742113068, "is_candidate": true}, {"start": 793.171, "end": 806.831, "text": " Por lo tanto, va a tener una hecatombe social y a eso le ten\u00e9s que sumar un desastre sanitario porque Argentina, con la cuarentena m\u00e1s larga y m\u00e1s profunda del mundo, est\u00e1 en el lugar del 10% de los pa\u00edses que m\u00e1s muertos tienen por mill\u00f3n de habitantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.307664265245419, "is_candidate": true}, {"start": 806.831, "end": 807.873, "text": "Un verdadero desastre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5152478565870462, "is_candidate": false}, {"start": 807.933, "end": 818.623, "text": " Siempre te pregunto lo mismo porque al tipo de discursos o del planteo que haces vos te dicen, son divinos para ir a la televisi\u00f3n, pero si lo pon\u00e9s a gobernar duran un minuto y medio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8888022487454026, "is_candidate": false}, {"start": 818.623, "end": 823.928, "text": "\u00bfQu\u00e9 har\u00edas vos si te llamara el presidente o un equipo econ\u00f3mico y te preguntara para d\u00f3nde tenemos que ir?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8775264918739569, "is_candidate": false}, {"start": 823.928, "end": 826.651, "text": "Bueno, lo primero que vos tendr\u00edas que tener es un consenso", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4889185563476709, "is_candidate": true}, {"start": 827.451, "end": 834.654, "text": " de grandes jugadores de la econom\u00eda, porque las reformas que requiere esta econom\u00eda no son f\u00e1ciles de digerir para la actual situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32424020304750945, "is_candidate": true}, {"start": 834.654, "end": 854.323, "text": "Entonces vos te tendr\u00edas que sentar con el Congreso, te tendr\u00edas que sentar con los empresarios, con los sindicalistas, te tendr\u00edas que sentar con los jueces y plantear las reformas de mercado, que implicar\u00eda arrancar haciendo una reforma profunda del Estado, bajando el gasto p\u00fablico, bajar impuestos, abrir la econom\u00eda y mejorar las leyes laborales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2795959940898588, "is_candidate": true}, {"start": 854.323, "end": 854.583, "text": "\u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7199685395004752, "is_candidate": false}, {"start": 855.804, "end": 858.891, "text": " puede empezar a vivir como vive una econom\u00eda desarrollada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3870443571096511, "is_candidate": true}, {"start": 858.891, "end": 860.374, "text": "Si vos haces esa reforma...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4166769349841323, "is_candidate": true}, {"start": 861.49, "end": 868.454, "text": " y despu\u00e9s est\u00e1n las de segunda generaci\u00f3n, pero son m\u00e1s f\u00e1ciles, vos te vas a encontrar que de ac\u00e1 a 35 a\u00f1os Argentina podr\u00eda ser un pa\u00eds desarrollado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.317730707045082, "is_candidate": true}, {"start": 868.454, "end": 869.975, "text": "\u00bf35 a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9346369344461175, "is_candidate": false}, {"start": 869.975, "end": 874.718, "text": "S\u00ed, y hay un dato interesante, porque hay gente que dice que 35 a\u00f1os es mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3931076125132247, "is_candidate": true}, {"start": 874.718, "end": 882.523, "text": "Esos periodos que se llaman convergencia, hay que explicarle a la gente que el 50% pr\u00e1cticamente tiene lugar los 10 primeros a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3287723142566191, "is_candidate": true}, {"start": 882.523, "end": 887.666, "text": "Por lo tanto, si uno decide hacerlo con convicci\u00f3n, con firmeza y con consistencia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3380057222103753, "is_candidate": true}, {"start": 888.366, "end": 894.773, "text": " digamos, el futuro puede ser que el pa\u00eds vuelva a ser un pa\u00eds desarrollado, eso s\u00ed, s\u00f3lo si es liberal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34228762733961493, "is_candidate": true}, {"start": 894.773, "end": 897.676, "text": "Gracias Javier Milei, cu\u00eddate de la garganta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9378242961107297, "is_candidate": false}], "Index": 183, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "N6SwKPvcO6o", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=N6SwKPvcO6o", "title": "\"D\u00f3lar a $181, esto es un infierno\" Javier Milei con Luis Majul- 19/10/20", "duration": 928.0, "view_count": 198502.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}