{"segments": [{"start": 0.168, "end": 3.693, "text": " Y Cristina acaba de decir, por poco, que Alberto est\u00e1 pintado al olio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23895051221376862, "is_candidate": true}, {"start": 3.693, "end": 7.678, "text": "Es una rata asquerosa, digamos, que todo el mundo la adora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39983532773254093, "is_candidate": true}, {"start": 7.678, "end": 9.2, "text": "\u00bfPuedo ser presidente de Milenio o no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9639930761645121, "is_candidate": false}, {"start": 9.2, "end": 13.005, "text": "Yo si llego a entrar en la segunda vuelta, no tengas duda que voy a ser el pr\u00f3ximo presidente de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40120910195194637, "is_candidate": true}, {"start": 13.323, "end": 20.826, "text": " por favor, es hist\u00f3rico, el m\u00e1s alto en 20 a\u00f1os, pero ah\u00ed en el pa\u00eds, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9412974398359033, "is_candidate": false}, {"start": 20.826, "end": 36.512, "text": "6.7 en alimentos es mucho m\u00e1s, si vos sectoriz\u00e1s por econom\u00eda urbana, lo que se dice en Lamba es mucho m\u00e1s, es el \u00edndice m\u00e1s alto de inflaci\u00f3n del gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez, solo comparable con algunos tramos de gobierno de Mauricio Macri, que fue muy malo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9011029209773048, "is_candidate": false}, {"start": 38.6, "end": 40.102, "text": " Tiene que ser peor que eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9752327383994412, "is_candidate": false}, {"start": 40.102, "end": 41.643, "text": "Yo hablo con Javier Milei, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9786751226120284, "is_candidate": false}, {"start": 41.643, "end": 45.767, "text": "Que lo tengo en el m\u00f3vil, s\u00ed, diputado nacional y obviamente tambi\u00e9n es economista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0594275089227416, "is_candidate": false}, {"start": 45.767, "end": 46.829, "text": "\u00bfQu\u00e9 hac\u00e9s, Javier, querido?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0059831324911601, "is_candidate": false}, {"start": 46.829, "end": 47.91, "text": "\u00bfC\u00f3mo...?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0452343088091016, "is_candidate": false}, {"start": 47.91, "end": 48.731, "text": "Vivo directo, \u00bfah?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0761353674482177, "is_candidate": false}, {"start": 48.731, "end": 49.551, "text": "\u00bfQu\u00e9 hac\u00e9s, Javier, querido?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.095167599176692, "is_candidate": false}, {"start": 49.551, "end": 49.992, "text": "\u00bfC\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9651904565211533, "is_candidate": false}, {"start": 49.992, "end": 51.533, "text": "Un gusto tenerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8734282639374819, "is_candidate": false}, {"start": 51.533, "end": 52.434, "text": "Hola, Esteban, querido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6102848696768813, "is_candidate": false}, {"start": 52.434, "end": 55.758, "text": "Un gusto enorme tener la oportunidad de hablar contigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3975348264651838, "is_candidate": true}, {"start": 55.758, "end": 57.159, "text": "Bueno, \u00bfqu\u00e9 ve de todo esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0108094737082995, "is_candidate": false}, {"start": 57.159, "end": 58.921, "text": "\u00bfEs un n\u00famero de cat\u00e1strofe?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9701873495410424, "is_candidate": false}, {"start": 58.921, "end": 60.383, "text": "\u00bfEs un n\u00famero para preocuparnos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0731048393208817, "is_candidate": false}, {"start": 60.383, "end": 60.663, "text": "\u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0581125303213903, "is_candidate": false}, {"start": 62.918, "end": 71.0, "text": " Bueno, me parece que tener el \u00edndice de inflaci\u00f3n m\u00e1s alto de los \u00faltimos 20 a\u00f1os es un motivo para preocuparse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3117075680080852, "is_candidate": true}, {"start": 71.0, "end": 77.121, "text": "Esto implica que la inflaci\u00f3n de los \u00faltimos 12 meses, ponerle, es 55%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24491483886595877, "is_candidate": true}, {"start": 77.121, "end": 81.742, "text": "Si tom\u00e1s el trimestre y lo anualiz\u00e1s, estamos en el orden del 80%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26658550161410244, "is_candidate": true}, {"start": 81.742, "end": 86.924, "text": "Si tom\u00e1s el \u00faltimo dato y lo anualiz\u00e1s, estamos en torno al 120%, para ser exactos, 117, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2565610520031699, "is_candidate": true}, {"start": 86.924, "end": 87.904, "text": "Pero no solo eso, en realidad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5363684776096054, "is_candidate": false}, {"start": 93.526, "end": 106.939, "text": " Cuando estos procesos de inflaci\u00f3n no s\u00f3lo tienen un problema de emisi\u00f3n monetaria, recordemos que los \u00faltimos dos a\u00f1os el gobierno emiti\u00f3 el equivalente a 11 puntos del PBI, con lo cual dado que la inflaci\u00f3n tiene un rezago de 18 meses,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23317124584343651, "is_candidate": true}, {"start": 108.28, "end": 112.545, "text": " O sea, vamos a tener inflaci\u00f3n un rato largo, pues de hecho la estamos teniendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29297325157167786, "is_candidate": true}, {"start": 112.545, "end": 124.379, "text": "Pero no solo eso, Esteban, sino que en alimentos, f\u00edjate que la inflaci\u00f3n fue del 7.2, eso anualizado te da 130, y si correg\u00eds por la brecha cambiar\u00eda la inflaci\u00f3n en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21513129011691645, "is_candidate": true}, {"start": 125.2, "end": 147.425, "text": " viajando por encima del 350%, por lo tanto estamos verdaderamente frente a una situaci\u00f3n escandalosa y que si el gobierno sigue con estas medidas in\u00fatiles que son las de los controles de precios, de perseguir empresarios y dem\u00e1s cosas, lo \u00fanico que va a hacer es seguir acelerando la tasa de inflaci\u00f3n y lo \u00fanico que va a traer aparejado con eso tambi\u00e9n va a ser la escasez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19955836633819968, "is_candidate": true}, {"start": 148.386, "end": 157.594, "text": " Somos un pa\u00eds con \u00edndices, desde el punto de vista econ\u00f3mico, de un pa\u00eds empobrecido, brutalmente empobrecido de \u00c1frica, \u00bfo no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8876969377799687, "is_candidate": false}, {"start": 157.594, "end": 171.267, "text": "No, digamos, Argentina al tipo de cambios oficiales es un pa\u00eds de ingresos medios, lo que pasa es que el d\u00f3lar oficial es el d\u00f3lar Mickey Mouse, o sea, no existe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2919079330484581, "is_candidate": true}, {"start": 174.674, "end": 177.575, "text": " Igual es el aspiracional de todos los pol\u00edticos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4956126985275906, "is_candidate": true}, {"start": 177.575, "end": 179.256, "text": "Mickey Mouse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5217862730295543, "is_candidate": false}, {"start": 179.256, "end": 183.818, "text": "Es una rata asquerosa, digamos que todo el mundo la adora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37936390592940883, "is_candidate": true}, {"start": 183.818, "end": 190.681, "text": "Javier, vos planteaste con mucha audacia y no desprovisto de pol\u00e9mica tambi\u00e9n que hay que dolarizar la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8778786216110374, "is_candidate": false}, {"start": 190.681, "end": 195.063, "text": "Contame sucintamente durante cu\u00e1nto tiempo habr\u00eda que dolarizar y cu\u00e1l ser\u00eda el primer efecto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7881656373299972, "is_candidate": false}, {"start": 199.01, "end": 201.05, "text": " Lo pod\u00e9s ver, por ejemplo, en Ecuador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5107296897646642, "is_candidate": false}, {"start": 201.05, "end": 216.313, "text": "Ecuador ten\u00eda una inflaci\u00f3n alt\u00edsima y estaba entrando en una hiperinflaci\u00f3n, la gente repudi\u00f3 el dinero, los pol\u00edticos se dignaron de dejar de robar a la gente con el impuesto inflacionario, y hoy Ecuador es el pa\u00eds con menos inflaci\u00f3n del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21339712659037724, "is_candidate": true}, {"start": 216.313, "end": 222.775, "text": "Por lo tanto, desde el punto de vista de la inflaci\u00f3n, ha sido absolutamente exitoso ese proceso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2461663867740317, "is_candidate": true}, {"start": 222.775, "end": 223.015, "text": "Adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7651799665117599, "is_candidate": false}, {"start": 225.055, "end": 246.033, "text": " La otra alternativa es hacer como dicen muchos de los economistas de ac\u00e1 que era lo mismo que dec\u00edan en Venezuela en paralelo y ya vemos lo que fue la cat\u00e1strofe venezolana que tuvo hiperinflaci\u00f3n durante tres a\u00f1os y una ca\u00edda del ingreso per c\u00e1pita en torno al 80% con 96% de pobres y m\u00e1s de 80% de indigentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2010232352701815, "is_candidate": true}, {"start": 246.033, "end": 250.136, "text": "As\u00ed es que lo que hay que entender es que la moneda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3709694930305979, "is_candidate": true}, {"start": 252.485, "end": 259.947, "text": " termina teniendo en equivalente el nivel de precios, o sea, porque es lo que tiene que ver con la cantidad de dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2559327612602508, "is_candidate": true}, {"start": 259.947, "end": 270.452, "text": "Y vos, la pol\u00edtica monetaria, querer aplicarla a otra cosa que sea distinto a contener la inflaci\u00f3n, por decirlo de alguna manera, no tiene sentido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19855490867446823, "is_candidate": true}, {"start": 270.452, "end": 278.555, "text": "Muchos de los argumentos que dan en contra de la dolerizaci\u00f3n en realidad no son ni m\u00e1s ni menos que argumentos para que los pol\u00edticos nos sigan robando o nos sigan", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25738200440849646, "is_candidate": true}, {"start": 281.231, "end": 284.275, "text": " como es, molestando los derechos de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4232135734507655, "is_candidate": true}, {"start": 284.275, "end": 289.942, "text": "Javier, \u00bfsube el precio de la comida, por ejemplo, o lo que baja es el valor de la moneda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8684547608317977, "is_candidate": false}, {"start": 289.942, "end": 292.485, "text": "Es decir, \u00bfvale menos el peso o es m\u00e1s cara la comida?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.875605408960746, "is_candidate": false}, {"start": 294.596, "end": 297.897, "text": " Exactamente, es lo que est\u00e1s diciendo vos, Esteban, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4164595954141489, "is_candidate": true}, {"start": 297.897, "end": 300.577, "text": "En realidad est\u00e1 perdiendo poder adquisitivo el peso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3522493126113999, "is_candidate": true}, {"start": 300.577, "end": 312.8, "text": "Es decir, cuando vos gener\u00e1s un exceso de oferta de peso, ya sea porque subi\u00f3 la oferta o porque cae la demanda, o pasan las dos cosas, el poder adquisitivo del peso cae y todos los precios en unidades monetarias suben.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18502871708500124, "is_candidate": true}, {"start": 312.8, "end": 324.123, "text": "Y como esto adem\u00e1s tiene conjugado una ca\u00edda en la demanda, no solo los 11 puntos del PBI que emitiste los \u00faltimos dos a\u00f1os, sino que adem\u00e1s te cae la demanda, por eso ten\u00e9s control de capitales,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20971711713904384, "is_candidate": true}, {"start": 324.803, "end": 326.063, "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41280960655295085, "is_candidate": true}, {"start": 326.063, "end": 335.886, "text": "Si vos no tuvieras control de capitales tendr\u00edas primero que te sube el d\u00f3lar, despu\u00e9s el precio de los transables, el precio de los alimentos, despu\u00e9s los precios mayoristas, despu\u00e9s los minoristas y despu\u00e9s los salarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2489322075715209, "is_candidate": true}, {"start": 335.886, "end": 346.388, "text": "Pero como vos ac\u00e1 ten\u00e9s control de capitales, ten\u00e9s brecha cambiaria y lo que te anticipa, lo que va a venir para adelante en materia de inflaci\u00f3n es lo que pasa con los alimentos, que es lo que acabo de describir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20206849924130588, "is_candidate": true}, {"start": 346.388, "end": 353.39, "text": "Si vos la inflaci\u00f3n en alimentos hoy viene a un ritmo del 130% anual, pero si correg\u00eds por la brecha cambiaria la tasa", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23536330608678202, "is_candidate": true}, {"start": 354.67, "end": 357.932, "text": " de variaci\u00f3n de precios en alimentos, estar\u00edamos en orden del 350, 360%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32429726988680396, "is_candidate": true}, {"start": 357.932, "end": 362.855, "text": "Esto lo sabe todo el mundo, pero muy poca gente lo explica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.573449923127344, "is_candidate": false}, {"start": 362.855, "end": 366.677, "text": "El tema no es el empresario que remarca, sino que el peso vale menos, esto b\u00e1sicamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.977482148690625, "is_candidate": false}, {"start": 366.677, "end": 368.558, "text": "Es sencillo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9636751728355626, "is_candidate": false}, {"start": 368.558, "end": 370.379, "text": "Es que la moneda vale menos, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5369866107253041, "is_candidate": false}, {"start": 370.379, "end": 372.18, "text": "Es sentido com\u00fan absoluto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9670173756385823, "is_candidate": false}, {"start": 372.18, "end": 372.921, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6885680682299157, "is_candidate": false}, {"start": 372.921, "end": 382.546, "text": "Hoy habl\u00f3 la vicepresidenta de la Naci\u00f3n, Javier, seguramente la escuchaste, dijo que quien tiene el bast\u00f3n y la banda presidencial no detenta todo el poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9210095878464577, "is_candidate": false}, {"start": 382.546, "end": 383.707, "text": "\u00bfQu\u00e9 te pareci\u00f3 lo que dijo, Cristina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0299074729851856, "is_candidate": false}, {"start": 386.029, "end": 410.197, "text": " Yo trato de ponerlo en el contexto de que ella lo dijo, en el sentido de que ella cree que el poder lo tienen las corporaciones, tiene as\u00ed una visi\u00f3n propia de la izquierda conspiranoica, pero decir eso en este contexto de alta debilidad del presidente Alberto Fern\u00e1ndez, te dir\u00eda que es casi temerario \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20573739747282438, "is_candidate": true}, {"start": 410.197, "end": 411.618, "text": "\u00bfC\u00f3mo es temerario lo que dijo Cristina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0144799766681656, "is_candidate": false}, {"start": 413.738, "end": 428.309, "text": " Y s\u00ed, porque por m\u00e1s que ella lo est\u00e1 diciendo en otro contexto, en una discusi\u00f3n entre lo que ella llama neoliberalismo y, digamos, y su posici\u00f3n pro Estado, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24930494645701196, "is_candidate": true}, {"start": 428.309, "end": 441.759, "text": "Digamos, porque igual, la verdad que capitalismo y Estado, o sea, el capitalismo verdadero, el que funciona y Estado, es como hablar del esqueleto obeso, pero no importa, eso es otra discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.323203171777545, "is_candidate": true}, {"start": 441.759, "end": 441.9, "text": "Pero...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9286147282667851, "is_candidate": false}, {"start": 442.898, "end": 448.996, "text": " Entonces yo entiendo en el sentido en que ella lo quiso decir, pero con la debilidad que tiene hoy Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2801076541188712, "is_candidate": true}, {"start": 450.244, "end": 456.25, "text": " Decir semejante cosa es verdaderamente como tirar nafta al fuego.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3055735848486998, "is_candidate": true}, {"start": 456.25, "end": 458.272, "text": "\u00bfLeo Golpista?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.791035556038401, "is_candidate": false}, {"start": 458.272, "end": 458.612, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1340782575014854, "is_candidate": false}, {"start": 458.612, "end": 460.013, "text": "Dale, dale, te escucho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8995705435169846, "is_candidate": false}, {"start": 460.013, "end": 464.558, "text": "Esteban, a ver, para tener una idea del desastre en el que est\u00e1 Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29387905620188803, "is_candidate": true}, {"start": 464.558, "end": 469.543, "text": "Sri Lanka acaba de defaultear su deuda, sus bonos cotizan al 46%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2712348944163928, "is_candidate": true}, {"start": 469.543, "end": 469.803, "text": "Argentina...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6075488769409643, "is_candidate": false}, {"start": 473.026, "end": 477.752, "text": " todav\u00eda no defaulte\u00f3 y sus bonos cotizan al 31%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28257355746021817, "is_candidate": true}, {"start": 477.752, "end": 478.513, "text": "\u00bfMe comprendes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6532008846357049, "is_candidate": false}, {"start": 478.513, "end": 479.073, "text": "S\u00ed, clar\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0041544888654934, "is_candidate": false}, {"start": 479.073, "end": 480.135, "text": "O sea, algunos cotizan el 35%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4751801731473013, "is_candidate": true}, {"start": 480.135, "end": 488.525, "text": "Es decir, Argentina, las tasas de inter\u00e9s en Argentina, en los mercados de bonos, son m\u00e1s altas que en Ucrania.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2691016998039314, "is_candidate": true}, {"start": 488.525, "end": 490.807, "text": "Entonces, la situaci\u00f3n es profundamente delicada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30257069442469, "is_candidate": true}, {"start": 492.048, "end": 500.315, "text": " Y Cristina acaba de decir, por poco, que Alberto est\u00e1 pintado al hoyo, o sea, es tirar m\u00e1s nafta al fuego.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25087201620335176, "is_candidate": true}, {"start": 500.315, "end": 507.601, "text": "S\u00ed, no va a pasar esto, pero se est\u00e1 hablando de que puede salir Mart\u00edn Guzm\u00e1n o que va a haber cambios de gabinete y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.902398067396353, "is_candidate": false}, {"start": 507.601, "end": 511.605, "text": "Vamos a suponer que el presidente de la naci\u00f3n agarre el tel\u00e9fono, se lo pide a uno y dice, le voy a llamar a Miley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9327723111077344, "is_candidate": false}, {"start": 511.605, "end": 513.186, "text": "A ver, hola Javier, \u00bfc\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0184096543845105, "is_candidate": false}, {"start": 513.186, "end": 513.927, "text": "Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.998886698472531, "is_candidate": false}, {"start": 514.833, "end": 515.274, "text": " \u00bfQu\u00e9 le dec\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9658299658517913, "is_candidate": false}, {"start": 515.274, "end": 516.076, "text": "\u00bfQu\u00e9 le aconsejas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8792401388206831, "is_candidate": false}, {"start": 516.076, "end": 517.739, "text": "Pueden poner Mica y Conce, chicos, por favor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8930490651556309, "is_candidate": false}, {"start": 517.739, "end": 520.084, "text": "Que despu\u00e9s hagas en el corte y quedo yo como un burro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8081400839557066, "is_candidate": false}, {"start": 520.084, "end": 521.126, "text": "Pongan Mica y Conce.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8924408267984466, "is_candidate": false}, {"start": 521.126, "end": 523.05, "text": "Conce, \u00bfqu\u00e9 le dec\u00eds al Presidente de la Naci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8754724375119552, "is_candidate": false}, {"start": 525.683, "end": 534.268, "text": " Bueno, en realidad lo que tiene que hacer es lo que deber\u00eda haber hecho desde el primer d\u00eda, que era poner las cuentas en orden, y eso es lo que no quiere hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2587784202017551, "is_candidate": true}, {"start": 534.268, "end": 543.332, "text": "Y como no quiere hacer eso, entonces prefiri\u00f3 quedarse con un economista keynesiano que le dijera que esto se arreglaba gastando m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2086757147771756, "is_candidate": true}, {"start": 543.332, "end": 547.815, "text": "Bueno, ahora est\u00e1s viendo las consecuencias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.371376158446989, "is_candidate": true}, {"start": 547.815, "end": 548.895, "text": "Es m\u00e1s, te voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5848673202236372, "is_candidate": false}, {"start": 548.895, "end": 553.918, "text": "Suponete lo siguiente, que por alg\u00fan motivo Alberto Fern\u00e1ndez decidiera hacerlo correcto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23594129903369465, "is_candidate": true}, {"start": 555.158, "end": 564.282, "text": " Ahora, para que un programa de estabilizaci\u00f3n no sea contractivo, vos ten\u00e9s que tener credibilidad, y para ser cre\u00edble ten\u00e9s que tener reputaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22689715022727952, "is_candidate": true}, {"start": 564.282, "end": 574.006, "text": "\u00bfVos le vas a creer algo a Alberto Fern\u00e1ndez, dado su historia de un d\u00eda decir una cosa y al otro d\u00eda decir otra, o contradecirse tres veces en el mismo d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21712580288779748, "is_candidate": true}, {"start": 574.006, "end": 576.387, "text": "Entonces, por m\u00e1s que hiciera las cosas bien,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3765329372510222, "is_candidate": true}, {"start": 577.5, "end": 579.201, "text": " Va a terminar mal, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41230523369623107, "is_candidate": true}, {"start": 579.201, "end": 582.762, "text": "Porque ha minado toda su reputaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3735559766350388, "is_candidate": true}, {"start": 582.762, "end": 585.823, "text": "Alberto va a terminar mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.837958879785861, "is_candidate": false}, {"start": 585.823, "end": 588.864, "text": "Todo lo que haga le va a salir mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38049600223478397, "is_candidate": true}, {"start": 588.864, "end": 595.467, "text": "A\u00fan cuando intente hacer las cosas correctas, porque tiene dinamitada su reputaci\u00f3n, no es cre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2444543469278383, "is_candidate": true}, {"start": 595.467, "end": 598.168, "text": "Cambia todo el gabinete ma\u00f1ana, no es la soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9944419021831874, "is_candidate": false}, {"start": 600.76, "end": 611.424, "text": " No, no, es m\u00e1s, o sea, por m\u00e1s que cambiara el gabinete e hiciera un giro ortodoxo, como carece de reputaci\u00f3n, lo que haga no es cre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2572581370175149, "is_candidate": true}, {"start": 611.424, "end": 620.488, "text": "Entonces, \u00bfy qui\u00e9n te dice que vos pon\u00e9s, no s\u00e9, un ministro ortodoxo, hace lo que tiene que hacer, y desde el Instituto Patria no van a estar todo el d\u00eda torpedi\u00e1ndolo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2222170394705446, "is_candidate": true}, {"start": 622.371, "end": 625.472, "text": " \u00bfTe tiene miedo lo que vos dec\u00eds, la casta pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8363389270578001, "is_candidate": false}, {"start": 625.472, "end": 629.814, "text": "\u00bfTe tiene miedo, respeto o te ve con desd\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8468065027306815, "is_candidate": false}, {"start": 629.814, "end": 631.795, "text": "La casta est\u00e1 aterrada, Esteban.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49801307654393345, "is_candidate": true}, {"start": 631.795, "end": 632.716, "text": "\u00bfTe tiene miedo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8893815390558091, "is_candidate": false}, {"start": 632.716, "end": 633.536, "text": "Aterrada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6333801309519275, "is_candidate": false}, {"start": 633.536, "end": 633.756, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.923974231574559, "is_candidate": false}, {"start": 633.756, "end": 634.456, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.853329747707342, "is_candidate": false}, {"start": 634.456, "end": 641.259, "text": "O sea, no paran de ensuciarme y decir cosas verdaderamente sin sentido todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25389535184448686, "is_candidate": true}, {"start": 641.259, "end": 642.48, "text": "Y eso es porque est\u00e1n aterrados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5444227472996427, "is_candidate": false}, {"start": 643.08, "end": 654.962, "text": " porque saben que si un, digamos, un espacio liberal libertario como en el que yo me encuentro, llegamos a la presidencia, saben que se les acab\u00f3 los curros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2008402297975992, "is_candidate": true}, {"start": 654.962, "end": 664.484, "text": "Entonces, \u00bfvos sab\u00e9s lo que es para alguno de esos par\u00e1sitos empezar a vivir de generar riqueza y no estar estafando a los pobres pagadores de impuestos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2049987684369462, "is_candidate": true}, {"start": 664.484, "end": 665.764, "text": "Es un problema enorme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5798911246083771, "is_candidate": false}, {"start": 665.764, "end": 669.385, "text": "\u00bfHay uno que sea el mayor par\u00e1sito en tu criterio, en tu observaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8779118403343452, "is_candidate": false}, {"start": 672.111, "end": 676.663, "text": " No, digamos, o sea, son todos, en alguna medida, par\u00e1sitos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3309153972477563, "is_candidate": true}, {"start": 676.663, "end": 679.931, "text": "O sea, que viven del trabajo ajeno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45260827905823575, "is_candidate": true}, {"start": 679.931, "end": 680.172, "text": "O sea...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9158316503195011, "is_candidate": false}, {"start": 681.862, "end": 690.284, "text": " La realidad es que en ese sentido siempre ponen los privilegios de la casta por encima de lo que le pasa a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21537249782441914, "is_candidate": true}, {"start": 690.284, "end": 691.565, "text": "Esa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40300854009349085, "is_candidate": true}, {"start": 691.565, "end": 705.068, "text": "Entonces por eso son castas, porque impulsan pol\u00edticas que, digamos, hist\u00f3ricamente han fracasado, persiguen al que y lo hostigan y lo operan y le hacen un mont\u00f3n de cosas cuando le dicen por ac\u00e1 no es.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1776075097775056, "is_candidate": true}, {"start": 706.837, "end": 707.558, "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 hacen?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3298725608002784, "is_candidate": true}, {"start": 707.558, "end": 718.545, "text": "Tratan de acallar al que piensa distinto, al que le est\u00e1 diciendo que ellos son parte del problema, no de la soluci\u00f3n, y quieren que, haciendo las mismas porquer\u00edas de siempre, ahora salga bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22106410819204003, "is_candidate": true}, {"start": 718.545, "end": 720.387, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 esta vez es diferente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35874703255161866, "is_candidate": true}, {"start": 720.387, "end": 722.808, "text": "Porque ellos son m\u00e1s inteligentes y lo pueden hacer mejor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26497850291991887, "is_candidate": true}, {"start": 722.808, "end": 725.01, "text": "No, no, estas ideas no funcionan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39750197445720314, "is_candidate": true}, {"start": 725.01, "end": 730.033, "text": "Y las aplique quien las aplique, siempre van a funcionar mal, porque es un problema que est\u00e1n mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20156836987802862, "is_candidate": true}, {"start": 730.033, "end": 731.234, "text": "Est\u00e1n mal las ideas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9257511313412414, "is_candidate": false}, {"start": 731.234, "end": 733.636, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la gran batalla, Javier?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9534386257858847, "is_candidate": false}, {"start": 733.636, "end": 734.837, "text": "Cultural, econ\u00f3mica,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8375843049717812, "is_candidate": false}, {"start": 737.235, "end": 741.717, "text": " En realidad, el eje central de la batalla es de \u00edndole moral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3874407923156361, "is_candidate": true}, {"start": 741.717, "end": 743.677, "text": "Es un problema de valores morales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44715946913986215, "is_candidate": true}, {"start": 743.677, "end": 752.54, "text": "Es un problema... Digamos, cuando yo, por ejemplo, doy el argumento para cerrar el Banco Central, m\u00e1s all\u00e1 de la cuesti\u00f3n t\u00e9cnica, el primer argumento es moral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21520305079042623, "is_candidate": true}, {"start": 752.54, "end": 755.261, "text": "Es decir, para vos, \u00bfrobar est\u00e1 bien?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39848150290981665, "is_candidate": true}, {"start": 755.261, "end": 757.502, "text": "No, claramente no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9580888162772246, "is_candidate": false}, {"start": 757.502, "end": 765.625, "text": "Lo dicen los mandamientos para los que somos cat\u00f3licos... Perd\u00f3name, lo dicen los mandamientos para los que somos cat\u00f3licos, no robar\u00e1s, y lo dice el C\u00f3digo Penal, que tipifica la conducta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8097669010596669, "is_candidate": false}, {"start": 765.625, "end": 766.525, "text": "As\u00ed que est\u00e1 mal, sin duda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9011680089382401, "is_candidate": false}, {"start": 767.42, "end": 770.141, "text": " Bueno, entonces, digamos, est\u00e1 mal robar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38320958888183454, "is_candidate": true}, {"start": 770.141, "end": 776.764, "text": "Cuando el Banco Central emite para financiar al fisco, eso es una estafa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2955382107192118, "is_candidate": true}, {"start": 776.764, "end": 777.385, "text": "\u00bfY entonces?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8877891840116912, "is_candidate": false}, {"start": 777.385, "end": 778.125, "text": "Eso es una estafa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5876330319099188, "is_candidate": false}, {"start": 779.729, "end": 791.917, "text": " Entonces, o sea, a ver, en los \u00faltimos dos a\u00f1os este gobierno emiti\u00f3 por el equivalente de 11 puntos el PBI, o sea que viene robando a un ritmo de 5.5 puntos el PBI por a\u00f1o, o sea, es una estafa colosal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2364850905130802, "is_candidate": true}, {"start": 791.917, "end": 793.778, "text": "Es decir, \u00bfy qui\u00e9nes son los que pierden?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3708306974870256, "is_candidate": true}, {"start": 793.778, "end": 795.419, "text": "La gente de laburo, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3827178009672977, "is_candidate": true}, {"start": 795.419, "end": 802.143, "text": "El tipo que se levanta todos los d\u00edas a las 4, 5 de la ma\u00f1ana para ir a la oficina, de repente se toma 2, 3 colectivos, un tren.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2614744864909829, "is_candidate": true}, {"start": 802.683, "end": 804.064, "text": " \u00bfMe comprendes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5381329049440108, "is_candidate": false}, {"start": 804.064, "end": 806.826, "text": "A ese lo est\u00e1s reventando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5069846522434907, "is_candidate": false}, {"start": 806.826, "end": 816.491, "text": "Mir\u00e1 la locura en la que vivimos, que el 30% de las personas que trabajan, estamos hablando, el 30% de las personas que trabajan son pobres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3518682630008332, "is_candidate": true}, {"start": 816.491, "end": 820.334, "text": "Es un delirio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45148734277358127, "is_candidate": true}, {"start": 820.334, "end": 822.395, "text": "Y la casta no quiere tocar sus privilegios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4539610531463647, "is_candidate": true}, {"start": 822.395, "end": 823.956, "text": "\u00bfQu\u00e9 funciona en el Estado, Javier?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9022242509229537, "is_candidate": false}, {"start": 825.043, "end": 825.964, "text": " \u00bfQu\u00e9 servicio funciona?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9702061564382455, "is_candidate": false}, {"start": 825.964, "end": 828.306, "text": "Nada puede funcionar bien en el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45364893417474195, "is_candidate": true}, {"start": 828.306, "end": 830.567, "text": "Todo funciona mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42380312116243246, "is_candidate": true}, {"start": 830.567, "end": 832.889, "text": "Todo lo que hace el Estado est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4058147460695102, "is_candidate": true}, {"start": 832.889, "end": 836.812, "text": "Porque no hay nada peor que gastar el dinero de otros en otros, que es lo que hace el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26742622725227616, "is_candidate": true}, {"start": 836.812, "end": 838.433, "text": "Por lo tanto, nunca puede funcionar bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45808721067238234, "is_candidate": true}, {"start": 838.433, "end": 841.315, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que habr\u00eda que cerrar primero, adem\u00e1s del Banco Central?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9264647985286254, "is_candidate": false}, {"start": 841.315, "end": 843.477, "text": "Despu\u00e9s el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9182633354019745, "is_candidate": false}, {"start": 848.108, "end": 862.901, "text": " No, lo primero que hay que hacer es una reforma del Estado para pegarle un hachazo al gasto p\u00fablico de donde roban los pol\u00edticos, para poder bajar los impuestos, despu\u00e9s flexibilizar el mercado laboral hacia adelante porque hay 6 millones de personas que est\u00e1n en la absoluta informalidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21374781067035864, "is_candidate": true}, {"start": 863.662, "end": 867.503, "text": " S\u00ed, y una vez que vos haces esas reformas, reci\u00e9n ah\u00ed abr\u00eds la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3086965725207681, "is_candidate": true}, {"start": 867.503, "end": 885.349, "text": "Y todo esto en paralelo, haces una reforma monetaria y bancaria para pasar a un sistema de encaje fraccional como el que tenemos hoy, a la banca Simon, una banca libre que compita y una vez que pones a competir las monedas y la gente elige qu\u00e9 moneda quiere, liquid\u00e1s el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18782785635924004, "is_candidate": true}, {"start": 885.349, "end": 886.089, "text": "Javier, hoy hay m\u00e1s de 20 ministerios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0189987575016815, "is_candidate": false}, {"start": 886.089, "end": 889.81, "text": "\u00bfVos vas a ser presidente de Milenio o no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9261560068819903, "is_candidate": false}, {"start": 891.92, "end": 892.54, "text": " \u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8400333484296252, "is_candidate": false}, {"start": 892.54, "end": 895.902, "text": "\u00bfVos vas a ser presidente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.946932252417298, "is_candidate": false}, {"start": 895.902, "end": 903.385, "text": "Bueno, las encuestas dicen que tengo altas chances de serlo y, de hecho, si llego a entrar en la segunda vuelta, no tengas duda que voy a ser el pr\u00f3ximo presidente de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3301695174435798, "is_candidate": true}, {"start": 903.385, "end": 906.207, "text": "\u00bfVas a ser el pr\u00f3ximo presidente si est\u00e1s en la segunda vuelta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8631869317187275, "is_candidate": false}, {"start": 906.207, "end": 908.648, "text": "\u00bfY quer\u00e9s serlo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5365936278587051, "is_candidate": false}, {"start": 908.648, "end": 911.769, "text": "Si entro en la segunda vuelta, soy el pr\u00f3ximo presidente de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44561008179841854, "is_candidate": true}, {"start": 911.769, "end": 912.17, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1369680756606735, "is_candidate": false}, {"start": 912.17, "end": 916.612, "text": "Mi ley, presidente, \u00bfde m\u00e1s de 20 ministerios a cu\u00e1nto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8647135993997551, "is_candidate": false}, {"start": 916.612, "end": 917.492, "text": "Ocho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.902440880863641, "is_candidate": false}, {"start": 917.492, "end": 918.092, "text": "Ocho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7611707644168819, "is_candidate": false}, {"start": 918.092, "end": 920.874, "text": "Y, de hecho, tengo cuatro funcion\u00e1ndose en la sombra ya, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4092574473782502, "is_candidate": true}, {"start": 920.874, "end": 920.934, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.099344467765585, "is_candidate": false}, {"start": 921.755, "end": 924.978, "text": " Ya lo contaste alguna vez, pero recordame, \u00bfcu\u00e1l dej\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8601771803754559, "is_candidate": false}, {"start": 924.978, "end": 926.719, "text": "S\u00ed, s\u00ed, lo contaste, pero \u00bfcu\u00e1l dej\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9657425804992265, "is_candidate": false}, {"start": 926.719, "end": 929.242, "text": "\u00bfMe volver\u00e1s a recordar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8612113993469136, "is_candidate": false}, {"start": 929.242, "end": 933.385, "text": "Vamos a tener, por ejemplo, el Ministerio de Econom\u00eda, obviamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3864743238888737, "is_candidate": true}, {"start": 933.385, "end": 937.949, "text": "Vamos a tener Relaciones Exteriores, o sea, lo que es Canciller\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25853652201567867, "is_candidate": true}, {"start": 937.949, "end": 939.951, "text": "Bienestar Social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34488203139108486, "is_candidate": true}, {"start": 939.951, "end": 943.154, "text": "Vamos a tener lo que es Infraestructura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2803633073619298, "is_candidate": true}, {"start": 943.154, "end": 945.716, "text": "Vamos a tener el Ministerio del Interior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30877946699762726, "is_candidate": true}, {"start": 945.716, "end": 948.598, "text": "Vamos a tener el tema de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28996608433927984, "is_candidate": true}, {"start": 949.859, "end": 953.543, "text": " Ah\u00ed ya ten\u00e9s seis y despu\u00e9s vamos a definir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29853134784727464, "is_candidate": true}, {"start": 953.543, "end": 957.267, "text": "Porque el tema, por ejemplo, no s\u00e9, Ministerio de Educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3242726126384786, "is_candidate": true}, {"start": 957.267, "end": 957.887, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.779979262467595, "is_candidate": false}, {"start": 957.887, "end": 961.831, "text": "El problema es que la educaci\u00f3n es responsabilidad de las provincias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29692742810991934, "is_candidate": true}, {"start": 961.831, "end": 965.875, "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo vas a tener un Ministerio de Educaci\u00f3n que no tiene escuelas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28763149053878856, "is_candidate": true}, {"start": 965.875, "end": 967.157, "text": "No tiene hospitales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5437558405906848, "is_candidate": false}, {"start": 967.157, "end": 969.779, "text": "El Ministerio de Salud no tiene hospitales tambi\u00e9n, Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9647450908985212, "is_candidate": false}, {"start": 969.779, "end": 970.34, "text": "Vos lo sab\u00e9s muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8629675791724543, "is_candidate": false}, {"start": 971.461, "end": 977.167, "text": " Claro, bueno, el Ministerio de Salud te pasa lo mismo, entonces ese tipo de cosas hay que ser muy cuidadoso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3388286389006723, "is_candidate": true}, {"start": 977.167, "end": 983.593, "text": "A ver, a la gente le cuesta mucho ganar su dinero para que los pol\u00edticos Chanta lo est\u00e9n dilapidando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35001234377426316, "is_candidate": true}, {"start": 983.593, "end": 986.396, "text": "Yo ayer pregunt\u00e9 al Ministerio de la Vivienda cu\u00e1ntas viviendas hab\u00eda hecho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9084301565976971, "is_candidate": false}, {"start": 986.396, "end": 987.417, "text": "Nadie sabe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8682439537563797, "is_candidate": false}, {"start": 987.417, "end": 988.879, "text": "\u00bfQu\u00e9 hacemos el Ministerio de la Vivienda, a mi ley?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9614491370056679, "is_candidate": false}, {"start": 988.879, "end": 989.88, "text": "No, no, obvio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0578712764024356, "is_candidate": false}, {"start": 990.674, "end": 994.643, "text": " No, digamos, o sea... No, eso hay que eliminarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4619607186324205, "is_candidate": true}, {"start": 994.643, "end": 995.404, "text": "\u00bfY el de la mujer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8153790661680008, "is_candidate": false}, {"start": 995.404, "end": 998.992, "text": "Es decir, vos si ten\u00e9s una macro... Mir\u00e1, no... Ese tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3672108198413513, "is_candidate": true}, {"start": 998.992, "end": 999.934, "text": "El de la mujer hay que eliminarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9232891855110735, "is_candidate": false}, {"start": 999.934, "end": 1000.856, "text": "Si vos ten\u00e9s una macro...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5143902060679975, "is_candidate": false}, {"start": 1001.727, "end": 1011.11, "text": " Claro, si vos ten\u00e9s una macro ordenada y baj\u00e1s la tasa de inflaci\u00f3n y foment\u00e1s el ahorro, autom\u00e1ticamente va a reaparecer el mercado de cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.14560986218346683, "is_candidate": true}, {"start": 1011.11, "end": 1016.932, "text": "Con esta chantada de tener tanta inflaci\u00f3n, \u00bfsab\u00e9s cu\u00e1nto es el cr\u00e9dito en t\u00e9rminos del PBI, el cr\u00e9dito del sector privado hoy?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24859040088460294, "is_candidate": true}, {"start": 1016.932, "end": 1018.493, "text": "\u00bfCu\u00e1nto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5554399639152465, "is_candidate": false}, {"start": 1018.493, "end": 1019.413, "text": "8%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9240838435639086, "is_candidate": false}, {"start": 1019.413, "end": 1023.835, "text": "\u00bfQu\u00e9 empresas dejar\u00edas en manos del Estado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6909777901700465, "is_candidate": false}, {"start": 1023.835, "end": 1025.015, "text": "Ninguna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5802577808635938, "is_candidate": false}, {"start": 1025.015, "end": 1026.476, "text": "Ninguna.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0131005034675047, "is_candidate": false}, {"start": 1026.476, "end": 1030.337, "text": "Y YPF tampoco, que tiene el 51% total de YPF, tampoco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.785344976772738, "is_candidate": false}, {"start": 1031.424, "end": 1035.825, "text": " Y mir\u00e1 c\u00f3mo destrozaron el valor de YPF, mir\u00e1 lo que val\u00eda cuando la compraron, mir\u00e1 lo que vale ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29641612212526214, "is_candidate": true}, {"start": 1035.825, "end": 1042.066, "text": "O sea, privatizar lo que queda de YPF.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8218916161449366, "is_candidate": false}, {"start": 1042.066, "end": 1043.407, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7516112148742684, "is_candidate": false}, {"start": 1043.407, "end": 1048.388, "text": "S\u00ed, s\u00ed, digamos, nada, nada puede estar en las manos del sector p\u00fablico, todo funciona mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3732438995179762, "is_candidate": true}, {"start": 1048.388, "end": 1052.969, "text": "En realidad terminan fusionando como cajas para la corrupci\u00f3n de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3982653013360338, "is_candidate": true}, {"start": 1052.969, "end": 1058.87, "text": "O sea, porque la pregunta es, o sea, \u00bfest\u00e1 bien, digamos, que los pol\u00edticos se metan en empresas p\u00fablicas a robarnos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22949716095048345, "is_candidate": true}, {"start": 1060.8, "end": 1066.166, "text": " Yo tengo una mirada muy particular al respecto, pero ac\u00e1 el protagonista sos vos, no soy yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9100360074825362, "is_candidate": false}, {"start": 1066.166, "end": 1069.37, "text": "Vos sab\u00e9s ya lo que pienso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6175066507493936, "is_candidate": false}, {"start": 1069.37, "end": 1072.313, "text": "Discutamos la empresa que quieras, Esteban, yo no tengo problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48527588642833785, "is_candidate": true}, {"start": 1074.4, "end": 1077.363, "text": " No quiero decir que estoy de acuerdo con vos, porque me van a decir, ah, no, pero el Pelado est\u00e1 de acuerdo con Miley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9632914573071897, "is_candidate": false}, {"start": 1077.363, "end": 1080.966, "text": "Yo estaba de acuerdo antes de que aparezca Miley, me explico en todo esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.885298727918833, "is_candidate": false}, {"start": 1080.966, "end": 1084.449, "text": "Claro, claro, exacto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8600890514953099, "is_candidate": false}, {"start": 1084.449, "end": 1086.25, "text": "Yo estaba de acuerdo antes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.058960550530053, "is_candidate": false}, {"start": 1086.25, "end": 1092.075, "text": "Es m\u00e1s, es m\u00e1s, le voy a contar algo a tu audiencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3722491797003097, "is_candidate": true}, {"start": 1092.075, "end": 1096.939, "text": "Miren si tenemos coincidencias con el Pelado, que los dos somos admiradores de Subeld\u00ed y de Bilardo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31912109858377324, "is_candidate": true}, {"start": 1096.939, "end": 1097.26, "text": "S\u00ed, se\u00f1or.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9865862354458248, "is_candidate": false}, {"start": 1097.88, "end": 1102.244, "text": " Exactamente, un d\u00eda vamos a ir hablando de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9042606753579987, "is_candidate": false}, {"start": 1102.244, "end": 1103.845, "text": "Ya te escrach\u00e9, lo escrach\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8004206142183742, "is_candidate": false}, {"start": 1103.845, "end": 1106.167, "text": "Sabe todo el mundo qu\u00e9 es esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9459486716909894, "is_candidate": false}, {"start": 1106.167, "end": 1107.969, "text": "Yo tengo los libros de Sue el d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5624294449967571, "is_candidate": false}, {"start": 1107.969, "end": 1110.691, "text": "Se va a reeditar mi libro de la historia del estudiante y te lo voy a regalar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.983780943583167, "is_candidate": false}, {"start": 1110.691, "end": 1111.952, "text": "Se reedita el tuyo, qu\u00e9 bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5009465338707186, "is_candidate": false}, {"start": 1111.952, "end": 1114.834, "text": "Y te lo voy a regalar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8803836853622544, "is_candidate": false}, {"start": 1114.834, "end": 1116.256, "text": "Menos que pod\u00e9s hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8108236547913303, "is_candidate": false}, {"start": 1116.256, "end": 1120.219, "text": "Javier, hoy volvieron las protestas al Ministerio de Desarrollo Social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9270083053382228, "is_candidate": false}, {"start": 1120.219, "end": 1123.321, "text": "\u00bfQu\u00e9 hay que hacer con los planes por un lado y qu\u00e9 hay que hacer con los piquetes por otro?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8687662897558693, "is_candidate": false}, {"start": 1123.321, "end": 1123.902, "text": "Que no es lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0340740424997077, "is_candidate": false}, {"start": 1125.165, "end": 1127.587, "text": " A ver, vamos por partes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4316476805574835, "is_candidate": true}, {"start": 1127.587, "end": 1133.152, "text": "Lo primero que hay que entender es que los beneficiarios de los planes sociales son v\u00edctimas del sistema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37000481814156216, "is_candidate": true}, {"start": 1133.152, "end": 1140.919, "text": "Porque hay algunos inadaptados que quieren ir contra la gente que tiene planes y los denosta y los trata de planeros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2534307039717222, "is_candidate": true}, {"start": 1140.919, "end": 1141.8, "text": "Eso es una locura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5415177822705615, "is_candidate": false}, {"start": 1141.8, "end": 1143.882, "text": "En realidad porque son v\u00edctimas del sistema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3108215159478658, "is_candidate": true}, {"start": 1143.882, "end": 1148.746, "text": "Vos ten\u00e9s que ir contra la casta pol\u00edtica, no contra las v\u00edctimas de la casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3246904969354725, "is_candidate": true}, {"start": 1148.746, "end": 1151.949, "text": "Porque si no, lo est\u00e1s castigando dos veces, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3300868736006155, "is_candidate": true}, {"start": 1153.167, "end": 1160.069, "text": " Y lo que vos ten\u00e9s, vos no pod\u00e9s tener a los gerentes de la pobreza, que viven extorsionando a todos los gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2818300232952613, "is_candidate": true}, {"start": 1160.069, "end": 1163.25, "text": "Entonces vos, \u00bfqui\u00e9n es el que tiene contacto directo con la gente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33937499023755446, "is_candidate": true}, {"start": 1163.25, "end": 1163.971, "text": "\u00bfLos intendentes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5141259917586725, "is_candidate": false}, {"start": 1163.971, "end": 1165.171, "text": "Bueno, que los manejen los intendentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6050210684464368, "is_candidate": false}, {"start": 1165.171, "end": 1166.251, "text": "\u00bfQui\u00e9nes son los gerentes de la pobreza?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.044677574251441, "is_candidate": false}, {"start": 1166.251, "end": 1167.492, "text": "Y adem\u00e1s, \u00bfeso qu\u00e9 hacen?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4621832662409845, "is_candidate": true}, {"start": 1167.492, "end": 1167.872, "text": "\u00bfQui\u00e9nes son?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9081025413356207, "is_candidate": false}, {"start": 1167.872, "end": 1168.832, "text": "\u00bfLos de los movimientos sociales?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9110398679845048, "is_candidate": false}, {"start": 1168.832, "end": 1174.794, "text": "Y claro, los de los movimientos sociales que extorsionan a los gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3103995057802498, "is_candidate": true}, {"start": 1174.794, "end": 1178.295, "text": "\u00bfHay que meterlos en cana o no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5771126480038279, "is_candidate": false}, {"start": 1178.295, "end": 1180.316, "text": "Viste que Ramiro Marra, que est\u00e1 en tu partido,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9281103266145619, "is_candidate": false}, {"start": 1181.056, "end": 1182.137, "text": " Dale, te escucho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7829505236411485, "is_candidate": false}, {"start": 1182.137, "end": 1184.638, "text": "Si vos comet\u00e9s un delito, ten\u00e9s que ir preso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34334438746318885, "is_candidate": true}, {"start": 1184.638, "end": 1185.899, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.082252357567916, "is_candidate": false}, {"start": 1185.899, "end": 1193.022, "text": "Lo que tiene que quedar claro es que el derecho es el derecho a transitar, no a complicarle la vida al resto de los seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3213143900683866, "is_candidate": true}, {"start": 1193.022, "end": 1193.843, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9860101180050045, "is_candidate": false}, {"start": 1193.843, "end": 1199.366, "text": "O sea, no sac\u00e1 los planes sociales, pero no vas a permitir las protestas si sos presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9016325435848598, "is_candidate": false}, {"start": 1199.366, "end": 1204.689, "text": "A ver, vos pod\u00e9s manifestarte, pero sin vulnerar el derecho de terceros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3728309859936314, "is_candidate": true}, {"start": 1207.303, "end": 1212.341, "text": " Es decir, llev\u00e1lo al l\u00edmite esta situaci\u00f3n, llev\u00e1lo al l\u00edmite, vos lo llev\u00e1s al l\u00edmite.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3561271211365069, "is_candidate": true}, {"start": 1213.705, "end": 1221.371, "text": " Hac\u00e9s el piquete m\u00e1s grande de la historia, por decir algo, y lo manten\u00e9s durante mucho tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34960284257757834, "is_candidate": true}, {"start": 1221.371, "end": 1222.832, "text": "Nadie produce.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.51069518548616, "is_candidate": false}, {"start": 1222.832, "end": 1227.356, "text": "\u00bfCon qu\u00e9 vas a pagar la plata de los planes sociales?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.336731242092413, "is_candidate": true}, {"start": 1227.356, "end": 1229.237, "text": "\u00bfQui\u00e9n paga los impuestos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5885697646061527, "is_candidate": false}, {"start": 1229.237, "end": 1233.261, "text": "En Argentina no asociamos la producci\u00f3n con la generaci\u00f3n de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9626945518916845, "is_candidate": false}, {"start": 1233.261, "end": 1235.042, "text": "No est\u00e1 asociado, est\u00e1 disociado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.820069098766145, "is_candidate": false}, {"start": 1235.042, "end": 1238.705, "text": "Creen que la producci\u00f3n es una cosa y que la recaudaci\u00f3n es otra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8775228527113416, "is_candidate": false}, {"start": 1238.705, "end": 1241.287, "text": "Claro, seguro que debe caer del \u00e1rbol.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5683847852615347, "is_candidate": false}, {"start": 1241.467, "end": 1247.25, "text": " O llueve, digamos, llueve la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5581852776054823, "is_candidate": false}, {"start": 1247.25, "end": 1255.794, "text": "O sea, ma\u00f1ana vos vas a conseguir el pan en la panader\u00eda porque estuvo lloviendo flautita, dale.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30389273844051856, "is_candidate": true}, {"start": 1255.794, "end": 1257.055, "text": "Javier, se me va el programa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9416801877423431, "is_candidate": false}, {"start": 1257.055, "end": 1258.636, "text": "Quer\u00eda hablar con vos y te agradezco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0162005906263187, "is_candidate": false}, {"start": 1258.636, "end": 1259.596, "text": "Cortito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9242532760719335, "is_candidate": false}, {"start": 1259.596, "end": 1260.597, "text": "\u00bfVamos a estar mejor o peor?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9649153162789676, "is_candidate": false}, {"start": 1263.452, "end": 1271.564, "text": " Con estas medidas, independientemente de qui\u00e9n las aplique, las de los buenos modales o las de los malos modales, vamos a estar cada vez peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2668520300883189, "is_candidate": true}, {"start": 1271.564, "end": 1272.045, "text": "Cada vez peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9827053425064318, "is_candidate": false}, {"start": 1272.045, "end": 1276.752, "text": "La econom\u00eda argentina necesita un giro de 180 grados, si no vamos a ser cada vez m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32765041112006965, "is_candidate": true}, {"start": 1277.842, "end": 1278.623, "text": " Gracias, Javier, querido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0767184889223318, "is_candidate": false}, {"start": 1278.623, "end": 1279.343, "text": "Gracias, Javier Milet.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0212461480208197, "is_candidate": false}, {"start": 1279.343, "end": 1280.644, "text": "Y gracias por tu tiempo, de verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8781156868373549, "is_candidate": false}, {"start": 1280.644, "end": 1282.366, "text": "Abrazo grande, Esteban.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6412870089220842, "is_candidate": false}, {"start": 1282.366, "end": 1284.047, "text": "Bien, dos minutos para la nueve de la noche.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.006326967918029, "is_candidate": false}, {"start": 1284.047, "end": 1288.43, "text": "Dale, dale, que viene... Dale, que viene todo el ambiente para avisar a todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.007538912828876, "is_candidate": false}, {"start": 1288.43, "end": 1292.173, "text": "A la mierda, los malditos empresarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0480161548760099, "is_candidate": false}, {"start": 1292.173, "end": 1297.197, "text": "A la mierda, Sodomitas, el capital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9967381077010024, "is_candidate": false}, {"start": 1297.197, "end": 1301.019, "text": "Basta de basura que In\u00e9s y Ana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9419736713032044, "is_candidate": false}, {"start": 1301.019, "end": 1304.082, "text": "Ha llegado el momento liberal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7909065909982932, "is_candidate": false}, {"start": 1306.432, "end": 1308.677, "text": " Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0697040477648776, "is_candidate": false}], "Index": 773, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "n86R4Knxyj8", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=n86R4Knxyj8", "title": "TRAS SORTEAR SU SUELDO MILEI AFIRM\u00d3 QUE SER\u00c1 PRESIDENTE - Milei con el Pelado de Cr\u00f3nica 13/4/2022", "duration": 1309.0, "view_count": 91830.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}