{"segments": [{"start": 5.174, "end": 6.555, "text": " \u00bfTe puedo pedir un favor, Javier?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9679388746964354, "is_candidate": false}, {"start": 6.555, "end": 10.82, "text": "Acercate un poquitito m\u00e1s a la c\u00e1mara, as\u00ed... Ah, no, no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8422532859450447, "is_candidate": false}, {"start": 10.82, "end": 12.241, "text": "Ah, no, quedate ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8369003974524187, "is_candidate": false}, {"start": 12.241, "end": 14.563, "text": "A ver, quedate ah\u00ed, bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7689412655120603, "is_candidate": false}, {"start": 14.563, "end": 18.007, "text": "Est\u00e1 en un primer plano la tupida cabellera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7904703822197812, "is_candidate": false}, {"start": 18.007, "end": 18.547, "text": "Adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7245599866575135, "is_candidate": false}, {"start": 18.547, "end": 20.189, "text": "Ven\u00eds escuchando, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0506376467816498, "is_candidate": false}, {"start": 20.189, "end": 20.97, "text": "Lo que dice Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9067346160274292, "is_candidate": false}, {"start": 22.569, "end": 27.052, "text": " A ver, yo lo que creo, digamos, hay dos dimensiones del problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4721796214429519, "is_candidate": true}, {"start": 27.052, "end": 34.998, "text": "Hay una dimensi\u00f3n que tiene que ver con la inflaci\u00f3n y donde los n\u00fameros de inflaci\u00f3n, cuando uno los mira bien, estamos en verdaderos problemas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3862656033762698, "is_candidate": true}, {"start": 34.998, "end": 36.679, "text": "Primero, porque el 40% del \u00edndice", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6424229241349959, "is_candidate": false}, {"start": 37.74, "end": 41.201, "text": " est\u00e1 reflejando precios de hace cinco meses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4426020810342055, "is_candidate": true}, {"start": 41.201, "end": 41.461, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8544982749188572, "is_candidate": false}, {"start": 41.461, "end": 43.522, "text": "Porque la econom\u00eda est\u00e1 encuarentenada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5270851198716078, "is_candidate": false}, {"start": 43.522, "end": 56.646, "text": "Cuando yo tomo la otra parte del \u00edndice, hay una parte que tiene que ver con las tarifas que est\u00e1n pisadas, hay otra parte que son precios que est\u00e1n controlados, y hay un tercio del \u00edndice que responde a los alimentos y bebidas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39161736668324254, "is_candidate": true}, {"start": 56.646, "end": 59.767, "text": "Esos alimentos y bebidas en realidad se gu\u00edan por el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4109462771731702, "is_candidate": true}, {"start": 61.067, "end": 63.988, "text": " digamos, y la brecha est\u00e1 en torno al 90%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5453255028083435, "is_candidate": false}, {"start": 63.988, "end": 65.369, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6646222647867416, "is_candidate": false}, {"start": 65.369, "end": 67.87, "text": "Que hay una inflaci\u00f3n reprimida del 30%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5456441500309173, "is_candidate": false}, {"start": 67.87, "end": 73.332, "text": "Si yo lo computo eso con la inflaci\u00f3n del primer semestre de 14%, me da m\u00e1s de 45%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5305263897768006, "is_candidate": false}, {"start": 73.332, "end": 75.552, "text": "Anualizado estoy arriba del 120%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4667169900892013, "is_candidate": true}, {"start": 75.552, "end": 76.093, "text": "Punto uno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7274152126435545, "is_candidate": false}, {"start": 76.093, "end": 78.253, "text": "Punto dos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5942712923461941, "is_candidate": false}, {"start": 78.253, "end": 83.535, "text": "Pero par\u00e1, Javier, a ver, Javier, eso no es lo que dicen los... Est\u00e1 bien, vos dec\u00eds que es la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8834190531086005, "is_candidate": false}, {"start": 83.535, "end": 86.837, "text": "Vos dec\u00eds que es la inflaci\u00f3n real m\u00e1s all\u00e1 de lo que me est\u00e1 diciendo el INDEC.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8338681059360016, "is_candidate": false}, {"start": 86.837, "end": 87.557, "text": "\u00bfEso es lo que dec\u00eds vos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9867667194613459, "is_candidate": false}, {"start": 88.702, "end": 95.483, "text": " S\u00ed, exactamente, porque es la inflaci\u00f3n que est\u00e1 reprimida, impl\u00edcita, en tener la brecha cambiaria que tengo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4851455297289702, "is_candidate": true}, {"start": 95.483, "end": 96.624, "text": "Eso es por un lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7088085826566484, "is_candidate": false}, {"start": 96.624, "end": 103.845, "text": "Por otro lado, Dios, comparto con Mart\u00edn el hecho de que el gobierno quiera pisar las tarifas por un lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3714385349597735, "is_candidate": true}, {"start": 103.845, "end": 110.506, "text": "Sin embargo, en ese caso, digamos, el componente tiene mucho m\u00e1s de pol\u00edtico que de econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5058094495244636, "is_candidate": false}, {"start": 110.506, "end": 112.007, "text": "Y voy a explicar por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6345439248069935, "is_candidate": false}, {"start": 112.007, "end": 112.987, "text": "Porque, b\u00e1sicamente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6841578571712552, "is_candidate": false}, {"start": 113.647, "end": 128.934, "text": " A ver, no solo es que implica tratar de implementar un control de precios sobre la cuesti\u00f3n de las comunicaciones, donde ya sabemos que cada vez que se aplican los controles de precios, se produce deterioro de la calidad, se produce una peor cantidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40536299298055045, "is_candidate": true}, {"start": 128.934, "end": 133.836, "text": "Todos los registros de controlar precios siempre son peores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4678206847239371, "is_candidate": true}, {"start": 133.836, "end": 135.837, "text": "Pero hay un agravante adicional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48454203566010967, "is_candidate": true}, {"start": 135.837, "end": 140.659, "text": "Si el gobierno va a estar controlando las tarifas, lo que va a hacer es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5169325172430723, "is_candidate": false}, {"start": 141.889, "end": 159.794, "text": " frenarle los ingresos a esas compa\u00f1\u00edas y va a dejar que los costos corran, cosa como la que hizo durante los primeros 12 a\u00f1os, que seguimos generando un desequilibrio de 15 a 1, y de esa manera lo que va a hacer es dejar una situaci\u00f3n muy delicada financieramente sobre la empresa que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4317456796575617, "is_candidate": true}, {"start": 160.863, "end": 161.725, "text": " quiere atacar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7057769729457777, "is_candidate": false}, {"start": 161.725, "end": 164.729, "text": "Entonces, para m\u00ed, no es solamente una cuesti\u00f3n de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4744355155615092, "is_candidate": true}, {"start": 164.729, "end": 166.432, "text": "Ese es el r\u00f3tulo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5714948549245455, "is_candidate": false}, {"start": 166.432, "end": 174.485, "text": "La parte linda que quiere mostrar es el acceso para todo, pero en la realidad tiene que ver con tratar de destruir a una empresa para callarlos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44119302986835707, "is_candidate": true}, {"start": 177.068, "end": 187.432, "text": " Lo m\u00e1s grave es que la empresa que va a destruir es a las mil pymes y cooperativas del interior del pa\u00eds que proveen el servicio en los pueblos donde no llegan los grandes proveedores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8704995408416873, "is_candidate": false}, {"start": 187.432, "end": 188.933, "text": "Si alguien piensa que esto va a golpear...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.855907486433225, "is_candidate": false}, {"start": 191.554, "end": 209.347, "text": " a los grandes proveedores, lo puede golpear, pero son grupos diversificados que tienen una unidad de negocios vinculada a esta intervenci\u00f3n, el resto no necesariamente, entonces el impacto fuerte es para las pymes que no pueden resistir y que realmente no est\u00e1n en condiciones de tener una tarifa regulada por el Estado de esa manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8745877002477003, "is_candidate": false}, {"start": 209.427, "end": 231.759, "text": " Yo te iba a decir, habl\u00e9 esta ma\u00f1ana en la radio con el representante de cooperativas de Telco, y estaban pero desesperados, porque dec\u00edan, obviamente, ac\u00e1 hay una falsa idea de que le pegan a los grandes grupos, le pegan m\u00e1s a las cooperativas, porque las cooperativas son las que m\u00e1s necesitan modernizarse para dar un buen servicio", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8416297664361009, "is_candidate": false}, {"start": 233.037, "end": 238.743, "text": " primero y para cobrarlo despu\u00e9s, que tiene un delay entre lo que dan primero y lo que cobran despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8081800715339933, "is_candidate": false}, {"start": 238.743, "end": 242.747, "text": "Y Javier, hablando de eso, para eternos un poco en eso, porque me importa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7508102128427575, "is_candidate": false}, {"start": 242.747, "end": 254.299, "text": "Obviamente, si vos le pregunt\u00e1s a la mayor\u00eda de la gente si quiere tener Internet, falsamente, gratis o muy barata, y a una velocidad de la luz, te va a decir que s\u00ed, \u00bfno, Javier?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7656408238855252, "is_candidate": false}, {"start": 255.5, "end": 256.44, "text": " No, bueno, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7991383678998887, "is_candidate": false}, {"start": 256.44, "end": 257.281, "text": "Digamos, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7667124203364232, "is_candidate": false}, {"start": 257.281, "end": 265.863, "text": "Yo tambi\u00e9n, digamos, quisiera tener un auto de superautogama que van a 350 km por hora, pero despu\u00e9s no lo puedo pagar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.387746744964902, "is_candidate": true}, {"start": 265.863, "end": 268.304, "text": "Y lo que hay que entender es que nada es gratis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4505574595397066, "is_candidate": true}, {"start": 268.304, "end": 270.084, "text": "Digamos, en la econom\u00eda no es nada gratis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48828379889013374, "is_candidate": true}, {"start": 270.084, "end": 271.665, "text": "Y alguien lo tiene que pagar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5518011807425969, "is_candidate": false}, {"start": 271.665, "end": 278.407, "text": "Y yo lo que creo que est\u00e1 haciendo, b\u00e1sicamente, el gobierno, es que creo que se lo quiere hacer pagar, digamos, a las empresas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43457879271664923, "is_candidate": true}, {"start": 278.887, "end": 285.069, "text": " Y eso, digamos, tarde o temprano termina impactando negativamente sobre la calidad del servicio, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4692869649670711, "is_candidate": true}, {"start": 285.069, "end": 287.81, "text": "Y lo que va a terminar pasando es que nos vamos a quedar sin Internet.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.50360904501966, "is_candidate": false}, {"start": 287.81, "end": 290.771, "text": "Es decir, todo lo que toca al Estado lo arruina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49631522078974666, "is_candidate": true}, {"start": 290.771, "end": 294.692, "text": "A ver, lo que hay que comprender, digamos, hay un trabajo que yo publiqu\u00e9 en el a\u00f1o 1996.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4695533573402013, "is_candidate": true}, {"start": 294.692, "end": 299.454, "text": "Estoy hablando 1996.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5068576674701242, "is_candidate": false}, {"start": 299.454, "end": 308.037, "text": "\u00cdbamos junto a otros colegas y est\u00e1bamos coordinados por ese fant\u00e1stico economista que fue William James Baumol, dos veces candidato a premio Nobel de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38531232211237665, "is_candidate": true}, {"start": 308.817, "end": 312.578, "text": " Lo que nosotros hemos demostrado que ese mercado es disfrutable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4657177780927031, "is_candidate": true}, {"start": 312.578, "end": 313.778, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6654198050235511, "is_candidate": false}, {"start": 313.778, "end": 320.58, "text": "Que a\u00fan teniendo un solo jugador en el mercado, vos pod\u00e9s alcanzar lo que se llama un equilibrio \u00f3ptimo de pared.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4752038414750728, "is_candidate": true}, {"start": 320.58, "end": 321.56, "text": "\u00bfEsto qu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7764654081556646, "is_candidate": false}, {"start": 321.56, "end": 324.241, "text": "Par\u00e1, par\u00e1, par\u00e1 un poquito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8634038051800773, "is_candidate": false}, {"start": 324.241, "end": 329.422, "text": "Primero, quiero ir un poquitito m\u00e1s atr\u00e1s y ahora volvemos a lo que dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.875533100071463, "is_candidate": false}, {"start": 329.422, "end": 333.863, "text": "\u00bfPero vos dec\u00eds que nos podemos quedar sin internet de verdad, Javier, o es una manera de decir?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8644603926326683, "is_candidate": false}, {"start": 335.28, "end": 336.1, "text": " No, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8614396109963103, "is_candidate": false}, {"start": 336.1, "end": 341.523, "text": "Lo que vamos a tener es un paulatino deterioro del servicio de Internet, claramente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4111641199476388, "is_candidate": true}, {"start": 341.523, "end": 345.965, "text": "Y entonces, de esa manera, cuando empiece a deteriorarse, obviamente, \u00bfqu\u00e9 va a hacer el Estado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4038246750339224, "is_candidate": true}, {"start": 345.965, "end": 349.367, "text": "Va a ir y va a decir, no, miren qu\u00e9 mala la calidad del servicio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40227558099967564, "is_candidate": true}, {"start": 349.367, "end": 351.048, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 va a avanzar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46362877992402807, "is_candidate": true}, {"start": 351.048, "end": 352.709, "text": "En la estatizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5847888646318185, "is_candidate": false}, {"start": 352.709, "end": 364.835, "text": "Y cuando estatice, digamos, o sea, vamos a tener Internet a la cubana o a la china o a la venezolana, s\u00faper lenta, s\u00ed, que solamente vamos a ver los contenidos que quiere, digamos, este r\u00e9gimen comunista que quieren instalar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35834827386752144, "is_candidate": true}, {"start": 366.717, "end": 375.422, "text": " Bueno, ahora volvamos a la idea que no te dej\u00e9 terminar, esa idea que planteaste en 1996 con el libro junto con un grupo, dale.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7914515092110833, "is_candidate": false}, {"start": 378.245, "end": 396.888, "text": " S\u00ed, b\u00e1sicamente el trabajo que nosotros hicimos en 1996 junto a Edgardo Sels\u00f3n, Carlos Galper\u00edn y digamos con la coordinaci\u00f3n de este gran economista que fue William Shakespeare, fue demostrar que la industria telef\u00f3nica y todo lo que est\u00e1 relacionado con ella es un mercado disputable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3972071171706587, "is_candidate": true}, {"start": 396.888, "end": 397.669, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8247879238873809, "is_candidate": false}, {"start": 397.669, "end": 405.21, "text": "Que vos podr\u00edas alcanzar un equilibrio \u00f3ptimo, es decir, un equilibrio similar al competitivo a\u00fan teniendo una \u00fanica empresa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41407810786296284, "is_candidate": true}, {"start": 405.61, "end": 406.591, "text": " \u00bfEsto qu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5563158880837165, "is_candidate": false}, {"start": 406.591, "end": 410.573, "text": "Que ni siquiera har\u00eda falta de regulaci\u00f3n para tener el mejor servicio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40633535744010674, "is_candidate": true}, {"start": 410.573, "end": 419.979, "text": "Lo que sucede es que como todo el tiempo est\u00e1 el Estado interviniendo, eso es lo que genera los ruidos y eso es lo que hace que la calidad del servicio no sea la que tiene que ser.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4864385327194508, "is_candidate": true}, {"start": 419.979, "end": 420.399, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8764963569143713, "is_candidate": false}, {"start": 420.399, "end": 423.661, "text": "Porque est\u00e1 todo el tiempo el gobierno meti\u00e9ndose en el medio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5172336490181608, "is_candidate": false}, {"start": 423.661, "end": 426.023, "text": "Si Argentina no tiene todav\u00eda una mejor", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5800455720503952, "is_candidate": false}, {"start": 426.563, "end": 429.126, "text": " digamos, calidad en esta tecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43925077657504086, "is_candidate": true}, {"start": 429.126, "end": 432.13, "text": "Es porque se meti\u00f3 el Estado en el medio, es porque lo regula.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5272493287276159, "is_candidate": false}, {"start": 432.13, "end": 433.452, "text": "De hecho, te voy a dar un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7203120364248052, "is_candidate": false}, {"start": 433.452, "end": 439.319, "text": "Mira, cuando se hizo la privatizaci\u00f3n de las telecomunicaciones, es muy interesante porque", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4186580618699888, "is_candidate": true}, {"start": 440.974, "end": 445.097, "text": " B\u00e1sicamente, uno de los objetivos que hab\u00eda era digitalizar la red.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39583077949040013, "is_candidate": true}, {"start": 445.097, "end": 454.284, "text": "Entonces, separaron, digamos, el servicio de telefon\u00eda en el norte y en el sur, y compet\u00edan por algo que se llama competencia por comparaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37728258857821795, "is_candidate": true}, {"start": 454.284, "end": 460.589, "text": "Cuando vos mir\u00e1s esa situaci\u00f3n, Argentina fue el segundo pa\u00eds del mundo en alcanzar la digitalizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3908223897793568, "is_candidate": true}, {"start": 460.589, "end": 469.155, "text": "O sea, donde el primero que lo hab\u00eda alcanzado fue Chile, y Argentina, digamos, hab\u00eda digitalizado toda su red cuando Estados Unidos solamente ten\u00eda el 60%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44391389680321625, "is_candidate": true}, {"start": 470.517, "end": 473.572, "text": " \u00bfLa red telef\u00f3nica puesta o la red de internet?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9168457637470926, "is_candidate": false}, {"start": 473.572, "end": 474.276, "text": "La red telef\u00f3nica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8928113663681438, "is_candidate": false}, {"start": 474.765, "end": 475.845, "text": " No, la red telef\u00f3nica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6403536638284711, "is_candidate": false}, {"start": 475.845, "end": 486.728, "text": "Por eso estoy yendo atr\u00e1s para ver c\u00f3mo funcionan las cosas y mostrar c\u00f3mo que cuando las cosas se hacen bien, cuando se respetan los derechos de propiedad, el sector privado responde con inversi\u00f3n y con bienes de calidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.389837062892182, "is_candidate": true}, {"start": 486.728, "end": 491.809, "text": "Y que cuando se mete el Estado, digamos, recordemos el tel\u00e9fono que ten\u00edamos antes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48838692480842316, "is_candidate": true}, {"start": 491.809, "end": 495.43, "text": "Necesitabas 28 o 30 a\u00f1os para conseguir un tel\u00e9fono.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45787055271805777, "is_candidate": true}, {"start": 495.43, "end": 502.572, "text": "Si lo consegu\u00edas era porque ten\u00edas un arreglo con alg\u00fan pol\u00edtico para que te lo consigan de alguna manera y adem\u00e1s funcionaba p\u00e9simamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4581842680530762, "is_candidate": true}, {"start": 502.572, "end": 503.252, "text": "Entonces, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7175228865503884, "is_candidate": false}, {"start": 504.412, "end": 505.974, "text": " \u00bfQu\u00e9 es a lo que nos quieren llevar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6090695038838991, "is_candidate": false}, {"start": 505.974, "end": 509.276, "text": "En realidad el punto no tiene que ver con la eficiencia econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5674520038720168, "is_candidate": false}, {"start": 509.276, "end": 510.657, "text": "No hay que darles el cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6216962603542227, "is_candidate": false}, {"start": 510.657, "end": 518.163, "text": "En realidad ellos quieren avanzar sobre una empresa porque tienen un concepto errado de c\u00f3mo funciona el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4496263066694123, "is_candidate": true}, {"start": 518.163, "end": 525.449, "text": "O sea, ellos creen que, por ejemplo, la marcha del otro d\u00eda, que fue tan fuerte, es culpa de Clar\u00edn y de la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45883214643519, "is_candidate": true}, {"start": 525.449, "end": 526.209, "text": "Eso es falso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6189818478446683, "is_candidate": false}, {"start": 527.09, "end": 533.982, "text": " Porque vos pod\u00e9s poner el programa que se te d\u00e9 la gana, pero las personas tienen algo que se llama control remoto y pueden cambiar de canal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4722322236828087, "is_candidate": true}, {"start": 533.982, "end": 536.206, "text": "Pero estos tipos tienen una cabeza tan, tan...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5519170171920715, "is_candidate": false}, {"start": 537.347, "end": 542.289, "text": " tan cuadrada, digo, estoy tratando de ser lo m\u00e1s suave posible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41500712631509995, "is_candidate": true}, {"start": 542.289, "end": 547.59, "text": "En definitiva, Menedez creen que, digamos, le pueden controlar la mente de los seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5159313342016436, "is_candidate": false}, {"start": 547.59, "end": 550.291, "text": "Entonces, digamos, tambi\u00e9n ahora nos quieren controlar la Internet.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5352309541007154, "is_candidate": false}, {"start": 550.291, "end": 550.851, "text": "\u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7918511307020917, "is_candidate": false}, {"start": 550.851, "end": 555.492, "text": "Para que no veamos c\u00f3mo es el resto del mundo, para que nos contentemos con el relato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5474677561873551, "is_candidate": false}, {"start": 555.492, "end": 559.814, "text": "Es decir, lo mismo, digamos, esto ya pas\u00f3 en Venezuela, Luis, no es con el no pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5587031121229684, "is_candidate": false}, {"start": 559.814, "end": 563.855, "text": "Digo, cada una de las cosas que propone este gobierno ya las hizo Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5143606417458064, "is_candidate": false}, {"start": 564.175, "end": 566.518, "text": " \u00bfY c\u00f3mo termin\u00f3 Venezuela con esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6348290324479362, "is_candidate": false}, {"start": 566.518, "end": 572.725, "text": "Bueno, Venezuela de ser un pa\u00eds que ten\u00eda un mill\u00f3n de d\u00f3lares per c\u00e1pita debajo del suelo, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5136366764938416, "is_candidate": false}, {"start": 572.725, "end": 580.093, "text": "B\u00e1sicamente, hay venezolanos que se fueron del pa\u00eds, los que quedaron perdieron 10 kilos de peso, ya no tienen...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48068558562006825, "is_candidate": true}, {"start": 580.533, "end": 584.859, "text": " soberan\u00eda si vos quer\u00e9s en materia de combustible porque se quedaron sin combustible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5080081558319606, "is_candidate": false}, {"start": 584.859, "end": 591.068, "text": "El PBI cay\u00f3 70% en los \u00faltimos seis a\u00f1os independientemente de lo que pase este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4960039680691446, "is_candidate": true}, {"start": 591.068, "end": 594.593, "text": "El ingreso per c\u00e1pita es de 72 centavos de d\u00f3lar por d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48884576157749504, "is_candidate": true}, {"start": 595.545, "end": 596.205, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9841607726516246, "is_candidate": false}, {"start": 596.205, "end": 600.848, "text": "Tienen 96% de pobres y 80% de indigentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5706917055578469, "is_candidate": false}, {"start": 600.848, "end": 602.969, "text": "\u00bfEse es el modelo al que nos quieren llevar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49429284431318654, "is_candidate": true}, {"start": 602.969, "end": 604.95, "text": "Claro, pero \u00bfsabes lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5058560182777598, "is_candidate": false}, {"start": 604.95, "end": 606.231, "text": "Le va muy bien a los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5899043650005951, "is_candidate": false}, {"start": 606.231, "end": 610.854, "text": "La hija de Ch\u00e1vez tiene 6.000 millones de d\u00f3lares y nunca en su vida trabaj\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4101968038559828, "is_candidate": true}, {"start": 610.854, "end": 616.597, "text": "Mir\u00e1 si no es un modelo aspiracional, digamos, a la hija de la presidenta cuando la encontraron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46972484046020735, "is_candidate": true}, {"start": 617.217, "end": 619.4, "text": " digamos, en una caja de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4584503477672748, "is_candidate": true}, {"start": 619.4, "end": 621.163, "text": "\u00bfCasi 5 millones de d\u00f3lares?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6334502097312993, "is_candidate": false}, {"start": 621.163, "end": 624.167, "text": "Mira si, digamos, es aspiracional, digamos, para...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4864579477830099, "is_candidate": true}, {"start": 626.147, "end": 629.488, "text": " digamos, los muchachos Oscar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7778810883635436, "is_candidate": false}, {"start": 629.488, "end": 631.309, "text": "Lo quiero incorporar a Federico Andajasi.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9910436400421488, "is_candidate": false}, {"start": 631.309, "end": 633.47, "text": "Obviamente, Mart\u00edn, sigamos charlando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9051706763101361, "is_candidate": false}, {"start": 633.47, "end": 636.111, "text": "En un ratito m\u00e1s lo llamamos Fernando Lombardi.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8939389146934522, "is_candidate": false}, {"start": 636.111, "end": 637.571, "text": "Hay un componente pol\u00edtico ac\u00e1 tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7954429952538726, "is_candidate": false}, {"start": 637.571, "end": 638.492, "text": "Bueno, ese es el punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0290852126996308, "is_candidate": false}, {"start": 638.492, "end": 641.373, "text": "Hay un componente pol\u00edtico y un enga\u00f1o discursivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8505744556178764, "is_candidate": false}, {"start": 641.373, "end": 646.375, "text": "Porque lo primero que dijo el presidente, Alberto Fern\u00e1ndez, es el modelo no es Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.866803916939234, "is_candidate": false}, {"start": 646.375, "end": 649.696, "text": "El modelo es Escandinavia, son los pa\u00edses n\u00f3rdicos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8211156198989401, "is_candidate": false}, {"start": 649.696, "end": 651.417, "text": "Finlandia y Noruega.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9759259009276405, "is_candidate": false}, {"start": 651.417, "end": 651.957, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8978214101376499, "is_candidate": false}, {"start": 651.957, "end": 654.858, "text": "Podr\u00eda incluir a Suecia porque tambi\u00e9n son estatales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9358023107377256, "is_candidate": false}, {"start": 655.078, "end": 662.983, "text": " Que, perd\u00f3n, te interrumpo, que supongo que tiene un servicio, algunas empresas dan servicios all\u00e1 donde muchas otras empresas no llegan, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8718234861164411, "is_candidate": false}, {"start": 662.983, "end": 663.764, "text": "S\u00ed, bueno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8699123508356846, "is_candidate": false}, {"start": 663.764, "end": 664.904, "text": "Suciedad por el Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8827435847349876, "is_candidate": false}, {"start": 664.904, "end": 676.672, "text": "S\u00ed, y en muchos casos estatales, pero la gran diferencia, mir\u00e1, yo te dec\u00eda, yo estaba en Venezuela cuando se intervino RTV, se cerr\u00f3 ese canal, y las discusiones eran estas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9179543215965487, "is_candidate": false}, {"start": 676.672, "end": 681.815, "text": "Dec\u00edan, bueno, vamos a estatizar, pero con el modelo escandinavo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8972257401849963, "is_candidate": false}, {"start": 682.255, "end": 686.657, "text": " El modelo escandinavo est\u00e1 funcionando en Venezuela como funciona a la latinoamericana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9196756290681859, "is_candidate": false}, {"start": 686.657, "end": 692.18, "text": "Y despu\u00e9s, el presidente de ninguno de los pa\u00edses escandinavos dijo, lo extra\u00f1amos a Ch\u00e1vez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9219626995402941, "is_candidate": false}, {"start": 692.18, "end": 696.382, "text": "El que dijo lo extra\u00f1amos a Ch\u00e1vez es exactamente Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0062684496629206, "is_candidate": false}, {"start": 696.382, "end": 711.169, "text": "Entonces, sencillamente quiero decir que la gesti\u00f3n de las empresas en los pa\u00edses escandinavos son completamente apol\u00edticas, se manejan como si fuesen empresas privadas donde no hay funcionarios pol\u00edticos puestos a dedo como lo hay ac\u00e1 en las empresas estatales,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9057385036564007, "is_candidate": false}, {"start": 711.509, "end": 714.53, "text": " capitalismo socialdem\u00f3crata, no democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7569989590587181, "is_candidate": false}, {"start": 714.53, "end": 732.217, "text": "Absolutamente, entonces, ojo, porque el modelo no es Escandinavia, el modelo es Venezuela, no s\u00e9 si est\u00e1s de acuerdo Javier con esta... Yo estoy totalmente de acuerdo con lo que est\u00e1s diciendo Federico, es de una precisi\u00f3n milim\u00e9trica, porque justamente cuando iniciaron esto en Venezuela, dec\u00edan el modelo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6020730302762509, "is_candidate": false}, {"start": 733.197, "end": 736.58, "text": " es los pa\u00edses escandinavos, y termin\u00f3 en este desastre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3817310427554871, "is_candidate": true}, {"start": 736.58, "end": 750.451, "text": "Es decir, es m\u00e1s, yo quiero que levantemos un tema del otro d\u00eda en la marcha, uno dec\u00eda un venezolano, cuando uno dec\u00eda, \u00edbamos a hacer Cuba en Venezuela, dec\u00eda, no, nosotros no podemos llegar a hacer Cuba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3912429195980225, "is_candidate": true}, {"start": 750.451, "end": 757.076, "text": "Bueno, y van camino a eso, Argentina, digamos, dice, no vamos a hacer Venezuela, estamos camino a eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40445347117769437, "is_candidate": true}, {"start": 757.076, "end": 760.099, "text": "Y quiero mencionar otra cosa fundamental que acaba de decir,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48815240283709405, "is_candidate": true}, {"start": 761.64, "end": 764.301, "text": " Federico y que es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6182847635191062, "is_candidate": false}, {"start": 764.301, "end": 770.824, "text": "Ese conference call que tuvo Alberto Fern\u00e1ndez con Lula es tremendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5184537808287675, "is_candidate": false}, {"start": 770.824, "end": 776.186, "text": "Es de las peores cosas que ha dicho el presidente desde que est\u00e1 en el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4865421323638057, "is_candidate": true}, {"start": 776.186, "end": 779.928, "text": "Y eso que ha dicho cosas bastante malas a lo largo de su gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4107772199989784, "is_candidate": true}, {"start": 779.928, "end": 783.51, "text": "El que tuvo hace unos cuantos meses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7045957072385937, "is_candidate": false}, {"start": 783.51, "end": 785.47, "text": "S\u00ed, pero esto es una aberraci\u00f3n lo que dijo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4985103043696094, "is_candidate": true}, {"start": 785.47, "end": 786.691, "text": "Y voy a explicar por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7400904194438558, "is_candidate": false}, {"start": 786.691, "end": 788.752, "text": "Porque \u00e9l dijo que lo extra\u00f1a a Ch\u00e1vez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5723905413287329, "is_candidate": false}, {"start": 790.188, "end": 805.242, "text": " dijo que lo extra\u00f1a a Lugo, dijo que lo extra\u00f1a a Correa, dijo que lo extra\u00f1a a Lula, que extra\u00f1a a Dilma, que extra\u00f1a a Michelle Bachelet, que extra\u00f1a a Lagos, que extra\u00f1a a Pepe Mujica, que extra\u00f1a a Evo Morales, que extra\u00f1a a Tabar\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3595006073809709, "is_candidate": true}, {"start": 805.242, "end": 808.625, "text": "Esto es muy interesante porque todas las personas que \u00e9l dice extra\u00f1ar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5213847061818394, "is_candidate": false}, {"start": 810.024, "end": 812.945, "text": " fueron parte del Foro de San Pablo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5211508348644769, "is_candidate": false}, {"start": 812.945, "end": 824.807, "text": "Y el Foro de San Pablo, el objetivo principal cuando se cre\u00f3 en 1990, luego la ca\u00edda de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, era establecer la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica Latinoamericana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37545241551194364, "is_candidate": true}, {"start": 824.807, "end": 835.368, "text": "Y consta de un plan de tres partes, donde el primer plan, la primera parte es absolutamente cultural y b\u00e1sicamente lo econ\u00f3mico es c\u00f3mo hacerse de recursos para poder dar esa batalla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3770083520323235, "is_candidate": true}, {"start": 835.368, "end": 838.429, "text": "Hay una segunda parte que tiene que ver con la batalla cultural", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46655084152199255, "is_candidate": true}, {"start": 838.949, "end": 845.877, "text": " parte, digamos, con lo econ\u00f3mico y ya despu\u00e9s en la \u00faltima parte es el avance sobre la propiedad privada y empezar a estatizar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40453529878480676, "is_candidate": true}, {"start": 845.877, "end": 852.085, "text": "Entonces, no es cierto lo que dice el presidente Alberto Fern\u00e1ndez, que el modelo son los escandinavos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4657423916861705, "is_candidate": true}, {"start": 852.085, "end": 853.206, "text": "Eso es falso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7186318860761447, "is_candidate": false}, {"start": 853.206, "end": 855.149, "text": "Y voy a explicar dos cosas por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.59697842824642, "is_candidate": false}, {"start": 855.149, "end": 855.709, "text": "Primero, porque", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0149337293874214, "is_candidate": false}, {"start": 857.271, "end": 874.783, "text": " Si fuera el modelo de los escandinavos, las personas de ac\u00e1, de izquierda, estar\u00edan verdaderamente aterradas, porque los pa\u00edses escandinavos son de los pa\u00edses que tienen los mayores niveles de libertad econ\u00f3mica, est\u00e1n entre los mejores pa\u00edses de libertad econ\u00f3mica, y no como Argentina que est\u00e1, digamos, dentro de los peores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4222472909717858, "is_candidate": true}, {"start": 874.783, "end": 875.884, "text": "O sea, eso es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8943955091096598, "is_candidate": false}, {"start": 875.884, "end": 876.745, "text": "Y el segundo punto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6027744396484109, "is_candidate": false}, {"start": 877.957, "end": 888.579, "text": " que no es menor, si hay algo que los socialistas dicen, por lo cual le dicen no, Venezuela no es socialismo, entonces uno le pregunta por qu\u00e9, entonces dice porque hay propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4623591317552811, "is_candidate": true}, {"start": 888.579, "end": 889.94, "text": "Bueno, \u00bfsaben qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.688792929847511, "is_candidate": false}, {"start": 889.94, "end": 903.923, "text": "En los \u00edndices de los rankings que tienen que ver con la propiedad privada, los pa\u00edses n\u00f3rdicos est\u00e1n entre los mejores lugares, por lo tanto, digamos, el presidente tendr\u00eda que tratar de ir al capitalismo, no al socialismo, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4272750406060789, "is_candidate": true}, {"start": 904.403, "end": 905.463, "text": " Pero \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7183404984498306, "is_candidate": false}, {"start": 905.463, "end": 917.248, "text": "Adem\u00e1s, el presidente dio una conferencia de 17 minutos sobre el capitalismo y cometi\u00f3 por lo menos dos errores garrafales, donde no tiene ni la m\u00e1s p\u00e1lida idea de lo que es el capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.437271563964833, "is_candidate": true}, {"start": 917.248, "end": 926.531, "text": "Y la versi\u00f3n que habl\u00f3 del capitalismo es la versi\u00f3n berreta de los economistas de cuarta que lo rodean, que est\u00e1 lleno de chicanas, pero son absolutamente inconsistentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4393874373032596, "is_candidate": true}, {"start": 929.12, "end": 934.503, "text": " Vamos a... digo, me gusta tu vemencia, pero tranquilizaci\u00f3n no porque tenemos tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9602647684091239, "is_candidate": false}, {"start": 934.503, "end": 937.044, "text": "A ver, yo quiero ir por dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46410157123676987, "is_candidate": true}, {"start": 937.044, "end": 953.553, "text": "Una, yo creo que lo que plante\u00f3 Duhalde en t\u00e9rminos del golpe de Estado es un disparate, porque cualquiera que sepa c\u00f3mo est\u00e1n las fuerzas militares y que en una hip\u00f3tesis de conflicto no tiene el pa\u00eds para resistir m\u00e1s de ocho horas, claramente, digamos, pensar un golpe de Estado, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39357143786853255, "is_candidate": true}, {"start": 954.593, "end": 956.754, "text": " No tiene sentido, primer punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5337410422879967, "is_candidate": false}, {"start": 956.754, "end": 959.916, "text": "Segundo punto, en lo econ\u00f3mico, digamos, Argentina va camino a un desastre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4740160425060449, "is_candidate": true}, {"start": 959.916, "end": 981.987, "text": "Yo ah\u00ed tengo mis diferencias con Mart\u00edn, porque b\u00e1sicamente la crisis del 2001-2002 se debi\u00f3 b\u00e1sicamente a un apret\u00f3n monetario, porque Argentina ten\u00eda un tipo de cambio fijo, se produjo una corrida cambiaria, eso gener\u00f3 una fuerte contracci\u00f3n de la cantidad de dinero, se contrajo la demanda agregada, y como hab\u00eda inflexibilidad de precios a la baja, digamos, explot\u00f3 el desempleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42967480437749406, "is_candidate": true}, {"start": 981.987, "end": 983.188, "text": "Para, para, para, Javier, para, para.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9166699988507216, "is_candidate": false}, {"start": 984.068, "end": 993.781, "text": " Explot\u00f3 la convertibilidad, pero digo, hablame lo que quieras, pero cuando me met\u00e9s demanda agregada, qu\u00e9 s\u00e9 yo, me tengo que ir a la universidad de nuevo, expl\u00edcamelo con un cuento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.867997016208953, "is_candidate": false}, {"start": 995.203, "end": 1004.35, "text": " A ver, digamos, Argentina tuvo una fuerte contracci\u00f3n monetaria y como consecuencia de esa fuerte contracci\u00f3n monetaria se produjo un desempleo enorme, \u00bfok?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3540692389647292, "is_candidate": true}, {"start": 1004.35, "end": 1006.091, "text": "Y eso despu\u00e9s deriv\u00f3 en la crisis del 2002.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.669953470816347, "is_candidate": false}, {"start": 1006.091, "end": 1008.253, "text": "Pero \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4754245368551139, "is_candidate": true}, {"start": 1008.253, "end": 1011.195, "text": "Durante toda la d\u00e9cada del 90 Argentina hab\u00eda invertido mucho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5702352938133954, "is_candidate": false}, {"start": 1011.195, "end": 1013.837, "text": "La situaci\u00f3n de hoy es muy distinta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.502514396004299, "is_candidate": false}, {"start": 1013.837, "end": 1014.378, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8483943587485672, "is_candidate": false}, {"start": 1014.378, "end": 1016.94, "text": "Primero porque hay un descontrol de emisi\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43855488074333404, "is_candidate": true}, {"start": 1017.52, "end": 1017.78, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8857249918921999, "is_candidate": false}, {"start": 1017.78, "end": 1024.262, "text": "Digamos, de hecho, a fines del 2000 hab\u00eda deflaci\u00f3n y hoy hay una inflaci\u00f3n enorme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5103144160076656, "is_candidate": false}, {"start": 1024.262, "end": 1024.462, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9390309126834957, "is_candidate": false}, {"start": 1024.462, "end": 1024.782, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7209291348220264, "is_candidate": false}, {"start": 1024.782, "end": 1026.822, "text": "Porque ac\u00e1 se emite a lo loco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5401420504560228, "is_candidate": false}, {"start": 1026.822, "end": 1033.664, "text": "No solo eso, sino que adem\u00e1s, desde el a\u00f1o 2002 en adelante, en Argentina se ha invertido muy poco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4442600377486279, "is_candidate": true}, {"start": 1033.664, "end": 1035.744, "text": "Argentina se comi\u00f3 el capital.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4988763414522749, "is_candidate": true}, {"start": 1035.744, "end": 1039.965, "text": "Entonces, Argentina no tiene muchas chances de salir mucho mejor hacia adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5153641897888783, "is_candidate": false}, {"start": 1039.965, "end": 1042.406, "text": "Y adem\u00e1s, el tema de la contenci\u00f3n social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4789426689444265, "is_candidate": true}, {"start": 1042.406, "end": 1046.387, "text": "Vamos, Argentina va camino a un d\u00e9ficit fiscal primario de 8 puntos, 10 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5123180555117158, "is_candidate": false}, {"start": 1047.727, "end": 1049.369, "text": " es todo financiado con papelitos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5744919058710951, "is_candidate": false}, {"start": 1049.369, "end": 1059.22, "text": "Si vos con papelitos, imprimiendo papelitos, se pudiera arreglar el problema, digamos, del hambre, bueno, entonces le regalan una fotocopiadora a cada familia y que imprima papelitos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49321233996625324, "is_candidate": true}, {"start": 1059.22, "end": 1060.841, "text": "Y eso no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6107600570108457, "is_candidate": false}, {"start": 1060.841, "end": 1067.949, "text": "Es decir, en realidad todo lo que se est\u00e1 generando es una megabomba que tarde o temprano, cuando estalle, va a ser un estallido social impresionante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5490295917680407, "is_candidate": false}, {"start": 1067.949, "end": 1069.771, "text": "\u00bfY vos la ves estallando el a\u00f1o que viene?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8647278086475649, "is_candidate": false}, {"start": 1071.897, "end": 1077.221, "text": " Mira, en realidad depende de cuestiones pol\u00edticas y de que los desequilibrios no aguanten m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44868228705724644, "is_candidate": true}, {"start": 1077.221, "end": 1089.731, "text": "Pero, por ejemplo, esto de tener pisado el d\u00f3lar, el d\u00f3lar oficial, y seguir emitiendo, tiene una contrapartida que se termina en alg\u00fan d\u00eda, que es la cantidad de reservas, y las verdaderas reservas de Argentina,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40781412680587914, "is_candidate": true}, {"start": 1090.091, "end": 1099.136, "text": " est\u00e1n por debajo de los 10.000 millones de d\u00f3lares y si yo limpio lo que es la posici\u00f3n del Banco de Basilea y limpio la posici\u00f3n de oro, a Argentina le quedan 4.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4300011657487548, "is_candidate": true}, {"start": 1099.136, "end": 1102.317, "text": "Argentina est\u00e1 grogui, en la primera de cambio digamos hay knockout.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4894947030215563, "is_candidate": true}, {"start": 1102.317, "end": 1112.803, "text": "Y adem\u00e1s tambi\u00e9n quiero mencionar algo, si yo pensara como piensan los economistas del gobierno que creen que el tipo de cambio es lo que determina la inflaci\u00f3n, yo te cuento que desde el momento que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.450851247863702, "is_candidate": true}, {"start": 1113.783, "end": 1122.411, "text": " Macri perdi\u00f3 las pasos contra Alberto Fern\u00e1ndez, el d\u00f3lar estaba a 40 y hoy el paralelo est\u00e1 a 140, se multiplic\u00f3 por tres veces y medio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5102042340492207, "is_candidate": false}, {"start": 1122.411, "end": 1126.995, "text": "Quiere decir que la inflaci\u00f3n subyacente que tiene esta econom\u00eda, abajo, es de 250%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.575614948493188, "is_candidate": false}, {"start": 1126.995, "end": 1130.378, "text": "Digamos, es un desastre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6690789067496428, "is_candidate": false}, {"start": 1130.378, "end": 1140.687, "text": "Cuando esto estalle, vas a ver los niveles de pobreza en torno al 75% y eso va a generar una crisis social colosal que yo creo que ni el peronismo la puede controlar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5558226621652312, "is_candidate": false}, {"start": 1141.308, "end": 1142.613, "text": " Javier Milay, D\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8094103503738574, "is_candidate": false}, {"start": 1142.613, "end": 1143.457, "text": "\u00bfEl d\u00f3lar c\u00f3mo est\u00e1 ahora?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9300238160970061, "is_candidate": false}, {"start": 1144.658, "end": 1147.801, "text": " Bueno, quiero hacer una aclaraci\u00f3n respecto del caso de Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47277939711465067, "is_candidate": true}, {"start": 1147.801, "end": 1158.811, "text": "A diferencia nuestra, Venezuela tiene PDVSA que le entraba todos los d\u00f3lares y eran todos d\u00f3lares del gobierno y que los manejaba el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3853055104529238, "is_candidate": true}, {"start": 1158.811, "end": 1165.697, "text": "Y claramente, digamos, s\u00ed, pudo sostener durante un tiempo sin que le estalle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4177664942933913, "is_candidate": true}, {"start": 1165.697, "end": 1170.301, "text": "Igual hoy es un desastre Venezuela, con un ingreso per c\u00e1pita de 72,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5088387015476126, "is_candidate": false}, {"start": 1171.722, "end": 1173.885, "text": " centavos de d\u00f3lar por d\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45536750285924077, "is_candidate": true}, {"start": 1173.885, "end": 1182.355, "text": "Pero se comi\u00f3 a PDVSA hoy, digamos, tienen desabastecimiento energ\u00e9tico, digo, por el tema que mencion\u00f3, digamos, Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39949108562687763, "is_candidate": true}, {"start": 1182.355, "end": 1185.119, "text": "Y el d\u00f3lar de vuelta, no es que el d\u00f3lar sube,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6068621279301737, "is_candidate": false}, {"start": 1186.484, "end": 1189.225, "text": " es que el peso pierde valor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5622235673988416, "is_candidate": false}, {"start": 1189.225, "end": 1192.667, "text": "El peso pierde valor b\u00e1sicamente por tres causas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44909251061186506, "is_candidate": true}, {"start": 1192.667, "end": 1199.15, "text": "La primera es porque hay una explosi\u00f3n de oferta monetaria que tiene que ver con la financiaci\u00f3n del d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4648382651405156, "is_candidate": true}, {"start": 1199.15, "end": 1202.251, "text": "Por otra parte, digamos, la demanda de dinero se derrumba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4784076903819715, "is_candidate": true}, {"start": 1202.251, "end": 1204.152, "text": "Ah\u00ed lo mencion\u00f3 muy bien Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5341934303032501, "is_candidate": false}, {"start": 1204.152, "end": 1209.775, "text": "Argentina durante, por ejemplo, el primer CDET 3 gener\u00f3 super\u00e1vit comercial de 8 mil millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5058796344830924, "is_candidate": false}, {"start": 1210.255, "end": 1214.037, "text": " Y el Banco Central, a la postre, termin\u00f3 perdiendo 1.500 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4941008534554445, "is_candidate": true}, {"start": 1214.037, "end": 1216.097, "text": "Es decir, no hay demanda de dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5065290823647253, "is_candidate": false}, {"start": 1216.097, "end": 1217.838, "text": "La demanda de dinero se viene derrumbando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.510658423122484, "is_candidate": false}, {"start": 1217.838, "end": 1220.239, "text": "La gente desprecia el peso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6171675853184995, "is_candidate": false}, {"start": 1220.239, "end": 1221.48, "text": "\u00bfY lo bien que hace?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.597625926361943, "is_candidate": false}, {"start": 1221.48, "end": 1227.022, "text": "Porque el peso es la moneda que emite el pol\u00edtico argentino, por ende no puede valer nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5102401431357921, "is_candidate": false}, {"start": 1227.022, "end": 1229.163, "text": "Es m\u00e1s, con los pol\u00edticos que tenemos hoy en el poder,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43725038866486776, "is_candidate": true}, {"start": 1230.318, "end": 1232.499, "text": " Much\u00edsimo menos deber\u00eda valer que nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6116074267887817, "is_candidate": false}, {"start": 1232.499, "end": 1235.32, "text": "O sea, es un bien despreciable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6000940266274544, "is_candidate": false}, {"start": 1235.32, "end": 1238.401, "text": "Javier, eh... Y a vos te pliego.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8220081418065185, "is_candidate": false}, {"start": 1238.401, "end": 1239.661, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9567143559833504, "is_candidate": false}, {"start": 1239.661, "end": 1243.003, "text": "Y adem\u00e1s le ten\u00e9s que sumar la ca\u00edda en el nivel de actividad econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5226659090463195, "is_candidate": false}, {"start": 1243.003, "end": 1244.283, "text": "Todas esas situaciones, \u00bfsabes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5532841092460458, "is_candidate": false}, {"start": 1244.283, "end": 1248.725, "text": "Que te dicen que los precios van a volar, digamos, es decir, que el peso no va a valer nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4748164356989709, "is_candidate": true}, {"start": 1248.725, "end": 1251.546, "text": "Y el d\u00f3lar, como es un activo financiero, es el que va a picar primero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5460059186573971, "is_candidate": false}, {"start": 1251.546, "end": 1252.586, "text": "Y lo est\u00e1s viendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7963576177908719, "is_candidate": false}, {"start": 1252.586, "end": 1255.087, "text": "La gente, digamos, f\u00edjate que en industria", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6469176967010094, "is_candidate": false}, {"start": 1255.787, "end": 1266.589, "text": " sali\u00f3 el dato de alimentos en la parte del IPI de Ferreres, cay\u00f3 fuertemente, 15%, quiere decir que ya la gente no le alcanza para comer, pero igual se trata de comprar d\u00f3lares en esta econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4831000097638082, "is_candidate": true}, {"start": 1266.589, "end": 1267.37, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.845866101865205, "is_candidate": false}, {"start": 1267.37, "end": 1270.31, "text": "Porque, digamos, sabe la gente lo que se viene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48576370371681576, "is_candidate": true}, {"start": 1270.31, "end": 1275.932, "text": "Esto no puede terminar bien, se est\u00e1 quedando sin reservas el Banco Central y no paran de emitir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4859162742900963, "is_candidate": true}, {"start": 1275.932, "end": 1277.772, "text": "Esto termina mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5665582031373948, "is_candidate": false}, {"start": 1277.772, "end": 1282.193, "text": "Cuando se produce un chisporrotazo pol\u00edtico, la hiper es un dato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4405305157960663, "is_candidate": true}, {"start": 1282.807, "end": 1290.392, "text": " Mart\u00edn, recuperemos el concepto que te llam\u00f3 tanto la atenci\u00f3n, la gente est\u00e1 comprando m\u00e1s d\u00f3lares que alimentos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9351892514967719, "is_candidate": false}, {"start": 1290.392, "end": 1304.702, "text": "Claro, tiene que ver con esto que dice Lombardi, el dato que dijo Javier reci\u00e9n, es una bomba, porque lo que est\u00e1 diciendo Javier que efectivamente despu\u00e9s de que \u00e9l lo dijo lo pens\u00e9 porque hoy apareci\u00f3 el dato, ayer en realidad el \u00edndice de ventas de supermercados que cay\u00f3 1,5%,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8490320585869457, "is_candidate": false}, {"start": 1306.823, "end": 1312.465, "text": " y encima el dato de Julio de Ferreres que est\u00e1 comentando ahora Javier, es que cae tambi\u00e9n la producci\u00f3n de alimentos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8798742725317343, "is_candidate": false}, {"start": 1312.465, "end": 1321.248, "text": "O sea, la gente est\u00e1 comprando menos alimentos y al mismo tiempo est\u00e1 comprando m\u00e1s d\u00f3lares y eso es efectivamente parte del temor que est\u00e1 mencionando Lombardi.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9000753742068355, "is_candidate": false}, {"start": 1321.248, "end": 1328.37, "text": "\u00bfC\u00f3mo es Javier que la gente compra... un poco lo dice Mart\u00edn, pero por qu\u00e9 compra m\u00e1s d\u00f3lares que alimentos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9050805914557505, "is_candidate": false}, {"start": 1328.37, "end": 1330.491, "text": "Y digo, \u00bfes una met\u00e1fora o es real?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8512925345973423, "is_candidate": false}, {"start": 1331.864, "end": 1333.345, "text": " No, es un dato real, digamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5763511008394422, "is_candidate": false}, {"start": 1333.345, "end": 1336.167, "text": "Nosotros estamos hablando sobre datos f\u00e1cticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48338262391297016, "is_candidate": true}, {"start": 1336.167, "end": 1337.829, "text": "A ver, \u00bfcu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5451948034525393, "is_candidate": false}, {"start": 1337.829, "end": 1340.631, "text": "El punto es que vos te quer\u00e9s desprender del peso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5652621362826672, "is_candidate": false}, {"start": 1340.631, "end": 1345.895, "text": "Puede ser que vos ya hayas hecho tu stock de alimento para cuidarte de la crisis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44885118432533366, "is_candidate": true}, {"start": 1346.881, "end": 1347.462, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9078688341732031, "is_candidate": false}, {"start": 1347.462, "end": 1354.207, "text": "Entonces ya no pod\u00e9s cubrirte en alimentos que en el fondo, digamos, ya son perecederos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.465468236144325, "is_candidate": true}, {"start": 1354.207, "end": 1356.549, "text": "Entonces, digamos, \u00bfcu\u00e1l es tu salvoconducto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44940941238388676, "is_candidate": true}, {"start": 1356.549, "end": 1357.93, "text": "\u00bfC\u00f3mo te proteg\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41141951130192855, "is_candidate": true}, {"start": 1357.93, "end": 1363.075, "text": "Bueno, por ejemplo, comprando ladrillos, por eso ten\u00e9s alguna recuperaci\u00f3n en el \u00edndice costuya.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5090396875189196, "is_candidate": false}, {"start": 1363.075, "end": 1364.356, "text": "Y por otro lado, \u00bfc\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5034668926101828, "is_candidate": false}, {"start": 1364.356, "end": 1365.156, "text": "Comprando d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7558619296350646, "is_candidate": false}, {"start": 1366.017, "end": 1374.96, "text": " Por eso, digamos, lo que est\u00e1s viendo es c\u00f3mo los argentinos s\u00ed est\u00e1n viendo c\u00f3mo el peso se derrite como barras de hielo en el desierto del Sahara.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4595166803511316, "is_candidate": true}, {"start": 1374.96, "end": 1378.621, "text": "Y entonces, digamos, o sea, buscan refugio en el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6015309865337815, "is_candidate": false}, {"start": 1378.621, "end": 1383.963, "text": "En 30 segundos, \u00bfde qu\u00e9 va tu nuevo libro, que s\u00e9 que anda muy bien, Pandenomics, Javier?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8615934981664952, "is_candidate": false}, {"start": 1385.181, "end": 1391.207, "text": " Bueno, en Pandenomics b\u00e1sicamente lo que hago es un an\u00e1lisis econ\u00f3mico de la pandemia en tres partes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.394787592412396, "is_candidate": true}, {"start": 1391.207, "end": 1402.778, "text": "Uno, explico la l\u00f3gica matem\u00e1tica de una epidemia y demuestro por qu\u00e9 los infect\u00f3logos, la infectocracia argentina, son una manga de chantas que del m\u00e9todo cient\u00edfico solamente utilizaron el t\u00edtulo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3600681854049216, "is_candidate": true}, {"start": 1402.778, "end": 1409.145, "text": "Por otra parte, hago un an\u00e1lisis econ\u00f3mico y despu\u00e9s hago la aplicaci\u00f3n de, por ejemplo, lo que tiene que ver", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3445950227990542, "is_candidate": true}, {"start": 1409.906, "end": 1424.001, "text": " lo que fue el coronavirus y ah\u00ed, por ejemplo, hago un an\u00e1lisis tambi\u00e9n pol\u00edtico de lo que tiene que ver con el uso pol\u00edtico del miedo, el uso pol\u00edtico de la peste y por qu\u00e9, digamos, el caso argentino constituye un delito de lesa humanidad, el modelo de cuarentena adoptado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39975333352520415, "is_candidate": true}], "Index": 199, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "NaB_c4GzOLI", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=NaB_c4GzOLI", "title": "\"Lo que pasa en Argentina ya pas\u00f3 en Venezuela\" Javier Milei con Luis Majul-  25/08/20", "duration": 1454.0, "view_count": 111250.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}