{"segments": [{"start": 0.088, "end": 3.272, "text": " Los diputados y los senadores tienen acceso a pasajes en avi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0115868836314894, "is_candidate": false}, {"start": 3.272, "end": 8.719, "text": "Lo que se estaba publicando es que tanto Mille como su compa\u00f1era usaron esos pasajes para ir a lugares para hacer campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9131072179561632, "is_candidate": false}, {"start": 8.719, "end": 10.802, "text": "Quer\u00eda preguntarte si esto es as\u00ed, Javier.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0391352741954263, "is_candidate": false}, {"start": 10.802, "end": 12.164, "text": "S\u00ed, no tengo problema en contestar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5897351912793969, "is_candidate": false}, {"start": 12.602, "end": 16.386, "text": " Tu agenda de diputado nacional no lo obligaba a ir a ese viaje a Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9810543212546425, "is_candidate": false}, {"start": 16.386, "end": 16.887, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6725599344673658, "is_candidate": false}, {"start": 16.887, "end": 20.05, "text": "Si soy... \u00bfAcaso Mendoza no es parte de la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.285818859430798, "is_candidate": true}, {"start": 20.05, "end": 22.613, "text": "No, pero \u00bfqu\u00e9 proyecto de ley est\u00e1 discutiendo en Mendoza?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9915671616737856, "is_candidate": false}, {"start": 22.613, "end": 23.914, "text": "\u00bfLos vas a seguir usando los pasajes?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9766105546789641, "is_candidate": false}, {"start": 23.914, "end": 26.657, "text": "\u00bfTe pod\u00e9s ser ministro de Econom\u00eda de otro presidente?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9527776020186267, "is_candidate": false}, {"start": 26.657, "end": 31.242, "text": "Miley, con esta foto, \u00bfpor qu\u00e9 dice usted que la educaci\u00f3n p\u00fablica habr\u00eda que abolirla?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.00607894398878, "is_candidate": false}, {"start": 31.242, "end": 33.645, "text": "Y si est\u00e1s a favor de que la gente se arme para defenderse.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.125256352063369, "is_candidate": false}, {"start": 34.125, "end": 35.346, "text": " No responde Miley.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.016066533566516, "is_candidate": false}, {"start": 35.346, "end": 36.327, "text": "Miley no quiere jugar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9771786159168212, "is_candidate": false}, {"start": 36.327, "end": 38.228, "text": "Elige a Macri o a Miley.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.055680225693944, "is_candidate": false}, {"start": 38.228, "end": 39.489, "text": "Esa es la pregunta por la verdad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0197331552286935, "is_candidate": false}, {"start": 39.489, "end": 46.393, "text": "Y si elige la consecuencia, se tiene que poner el pa\u00f1uelo verde, que es el pa\u00f1uelo que represent\u00f3 Macri o Miley.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.119730060111046, "is_candidate": false}, {"start": 46.393, "end": 47.714, "text": "Ahora, \u00bfusted la aceptar\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1062887048013645, "is_candidate": false}, {"start": 47.714, "end": 48.795, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5601681011284549, "is_candidate": false}, {"start": 48.795, "end": 50.636, "text": "Una mujer capaz y corajuda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38567896965087467, "is_candidate": true}, {"start": 51.22, "end": 53.122, "text": " Vamos a charlar nosotros con Santi Fioriti.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0367061739539971, "is_candidate": false}, {"start": 53.122, "end": 54.023, "text": "Hola, Santi.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9933410236943432, "is_candidate": false}, {"start": 54.023, "end": 55.083, "text": "Que est\u00e1 ac\u00e1 al lado m\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.038941544869008, "is_candidate": false}, {"start": 55.083, "end": 55.684, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, amigo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.027009096514748, "is_candidate": false}, {"start": 55.684, "end": 56.665, "text": "\u00bfC\u00f3mo vamos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.007119875647225, "is_candidate": false}, {"start": 56.665, "end": 60.348, "text": "Y con el invitado principal que tenemos hoy, el hombre del momento.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0527463204468883, "is_candidate": false}, {"start": 60.348, "end": 69.395, "text": "Dec\u00eda hoy cuando habl\u00e1bamos en Maquillaje con Diego Zeigman de la entrevista que vamos a hacer hoy, me dijo, es, en definitiva, por un mont\u00f3n de razones, el hombre del momento, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9765430607595981, "is_candidate": false}, {"start": 69.395, "end": 70.436, "text": "Supongo que ya lo viste en pantalla.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.918126221160717, "is_candidate": false}, {"start": 70.436, "end": 75.7, "text": "Javier Milei, \u00bfc\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8629143665422754, "is_candidate": false}, {"start": 75.7, "end": 76.08, "text": "\u00bfC\u00f3mo anda, Zeigman?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8979631177956243, "is_candidate": false}, {"start": 76.08, "end": 77.261, "text": "Ah\u00ed est\u00e1, ya en la entrevista, vio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0208833912113837, "is_candidate": false}, {"start": 77.261, "end": 77.762, "text": "\u00bfQu\u00e9 cuenta?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7557500027828796, "is_candidate": false}, {"start": 78.252, "end": 80.034, "text": " \u00c9l es nuestro periodista.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.046853072965597, "is_candidate": false}, {"start": 80.034, "end": 82.856, "text": "En el paso le decimos periodista barra psic\u00f3logo de cabecera.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0379660602599985, "is_candidate": false}, {"start": 82.856, "end": 95.127, "text": "Y yo hoy le dije a Diego, que te entrevista tanto y que adem\u00e1s te entrevista muy bien, le dije, pens\u00e1te una pregunta, Diego, una pregunta que hoy, la primera pregunta, la que te parezca medular, que hoy le har\u00edas a Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0090964389993073, "is_candidate": false}, {"start": 95.127, "end": 97.83, "text": "Vos sol\u00e1s decir, \u00bfes personal o es laboral?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0352915906278604, "is_candidate": false}, {"start": 97.83, "end": 100.352, "text": "Vos empez\u00e1s las notas con esa discriminaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0776285741997609, "is_candidate": false}, {"start": 100.352, "end": 102.534, "text": "As\u00ed que eleg\u00ed vos y and\u00e1 con la primera pregunta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0444955400302052, "is_candidate": false}, {"start": 103.014, "end": 111.201, "text": " Javier Milei, ven\u00eds de dar conferencias en Paraguay, empresarios de Paraguay, y en general das frente a mucho p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.638170700857816, "is_candidate": false}, {"start": 111.201, "end": 122.29, "text": "Tomate un segundo para pensar y contanos cu\u00e1l fue una pregunta del p\u00fablico, alguien del auditorio, que te hizo dudar y te hizo pensar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7926963828714972, "is_candidate": false}, {"start": 122.29, "end": 123.891, "text": "No respuesta autom\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8723978991007362, "is_candidate": false}, {"start": 123.891, "end": 128.455, "text": "Uno tiene preseteadas ya algunas respuestas y los conferencistas m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7695353728647099, "is_candidate": false}, {"start": 128.455, "end": 131.037, "text": "Algo que te haya dejado pensando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7565931719525391, "is_candidate": false}, {"start": 131.037, "end": 131.257, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9680319939974019, "is_candidate": false}, {"start": 132.89, "end": 142.181, "text": " En realidad, yo estoy muy contento con lo que fue la presentaci\u00f3n porque es muy raro que en Paraguay se junten 500 empresarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38660783836803725, "is_candidate": true}, {"start": 142.181, "end": 152.012, "text": "O sea, es una cosa no convencional, digamos, esos niveles de convocatoria para algo que es muy reducido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3423814383603385, "is_candidate": true}, {"start": 152.012, "end": 153.154, "text": "Y la realidad es que...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6383081378122675, "is_candidate": false}, {"start": 154.548, "end": 167.762, "text": " El planteo que hice, ellos no salen del formato tradicional de las preguntas, porque lo ayudas a ver c\u00f3mo es la batalla cultural en distintos lugares y eso...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29460033901416005, "is_candidate": true}, {"start": 169.477, "end": 173.598, "text": " El tipo de inquietudes que nacen son m\u00e1s o menos parecidas en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.398189901029084, "is_candidate": true}, {"start": 173.598, "end": 179.099, "text": "Porque la forma en la cual la izquierda aborda el tema es... Reci\u00e9n Diego te dec\u00eda, \u00bfhubo alguna pregunta que te hizo dudar a vos?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7616417233087363, "is_candidate": false}, {"start": 179.099, "end": 181.86, "text": "Porque a veces lo m\u00e1s dif\u00edcil en un momento es dudar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0008624039936307, "is_candidate": false}, {"start": 181.86, "end": 183.74, "text": "Dudar, es decir, esto me sac\u00f3 de la calle.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.012953151770535, "is_candidate": false}, {"start": 183.74, "end": 185.241, "text": "\u00bfVos dud\u00e1s, Javier?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6439416815656422, "is_candidate": false}, {"start": 185.241, "end": 187.261, "text": "\u00bfEn alg\u00fan momento dud\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7773682613640542, "is_candidate": false}, {"start": 187.261, "end": 190.042, "text": "\u00bfEn alg\u00fan momento dud\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8223690661565124, "is_candidate": false}, {"start": 190.042, "end": 195.083, "text": "Bueno, cuando estoy explorando un problema nuevo que todav\u00eda nunca lo investigu\u00e9 y que lo tengo que estar pensando,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2878635670938626, "is_candidate": true}, {"start": 195.943, "end": 199.406, "text": " Y obviamente aparecen las dudas, aparecen las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2845477559672007, "is_candidate": true}, {"start": 199.406, "end": 203.33, "text": "\u00bfCu\u00e1l fue el \u00faltimo que te toc\u00f3 y ya le paso a Luciana y sigue?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9024252089486535, "is_candidate": false}, {"start": 203.33, "end": 209.336, "text": "\u00bfCu\u00e1l fue el \u00faltimo que dec\u00eds, esto no va a ser tan f\u00e1cil si me toca estar en el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7628793426340084, "is_candidate": false}, {"start": 209.336, "end": 212.419, "text": "\u00bfQu\u00e9 fue?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0003743277734265, "is_candidate": false}, {"start": 212.419, "end": 218.384, "text": "Bueno, yo tengo claro que las reformas que yo planteo son bastante irruptivas, tienen todas sus complejidades.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3532310317355861, "is_candidate": true}, {"start": 222.723, "end": 236.772, "text": " En eso lo que pasa es que son tantos a\u00f1os de estudiar la teor\u00eda econ\u00f3mica, masticar la evidencia emp\u00edrica, estudiar tanto el caso argentino, es que a m\u00ed la verdad es que yo tengo bien claro c\u00f3mo se sale de esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2631954088739976, "is_candidate": true}, {"start": 236.772, "end": 238.053, "text": "O sea, no solo que tengo claro...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.550709962241714, "is_candidate": false}, {"start": 238.893, "end": 242.355, "text": " c\u00f3mo se sale, c\u00f3mo se hace, y adem\u00e1s tengo la convicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2941010313085196, "is_candidate": true}, {"start": 242.355, "end": 250.22, "text": "A m\u00ed, en esos t\u00e9rminos, no tengo dudas aclaros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35785429694645754, "is_candidate": true}, {"start": 250.22, "end": 252.802, "text": "Yo me dediqu\u00e9 a estudiar eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3980660458594185, "is_candidate": true}, {"start": 252.802, "end": 255.804, "text": "\u00bfCu\u00e1les son los dos grandes problemas que tiene hoy la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.317703183603682, "is_candidate": true}, {"start": 255.804, "end": 256.985, "text": "Uno es la inflaci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4375971560148121, "is_candidate": true}, {"start": 258.645, "end": 263.967, "text": " Y otro, digamos, es el tema que tiene que ver con la falta de oportunidades, que la gente no encuentra oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.308036853896163, "is_candidate": true}, {"start": 263.967, "end": 266.288, "text": "Bueno, eso es un problema de falta de crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45265450861117595, "is_candidate": true}, {"start": 266.288, "end": 275.43, "text": "Justamente mi especializaci\u00f3n es crecimiento econ\u00f3mico sin dinero, que es lo m\u00e1s b\u00e1sico dentro del rama, y con dinero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2764583540781014, "is_candidate": true}, {"start": 275.43, "end": 280.012, "text": "O sea, eso es a lo que yo me especialic\u00e9, eso es de lo que entiendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48875073847603656, "is_candidate": true}, {"start": 280.012, "end": 282.993, "text": "Con lo cual, los problemas que tiene hoy la econom\u00eda argentina", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5081683684798279, "is_candidate": false}, {"start": 284.194, "end": 287.539, "text": " Ya te digo que la teor\u00eda econ\u00f3mica los tiene resueltos desde hace muchos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38052562041684845, "is_candidate": true}, {"start": 287.539, "end": 290.002, "text": "Hay que agarrar y aplicar el manual, nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48946718476629814, "is_candidate": true}, {"start": 290.002, "end": 294.249, "text": "Le empezar\u00eda a repreguntar ahora mismo, pero tengo que liberar, Diego, a vos y a todos ustedes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1272838317518372, "is_candidate": false}, {"start": 294.249, "end": 295.891, "text": "Excelente programa, Luke.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9498685814739507, "is_candidate": false}, {"start": 295.891, "end": 296.572, "text": "Nos vemos, gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9825262481657352, "is_candidate": false}, {"start": 296.572, "end": 297.253, "text": "Igualmente, gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0162774965193027, "is_candidate": false}, {"start": 297.253, "end": 298.375, "text": "Nos vemos el jueves que viene.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1125071295407403, "is_candidate": false}, {"start": 298.595, "end": 301.857, "text": " Y ahora s\u00ed, bienvenidos formalmente a Verdad, Consecuencia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9828596639162429, "is_candidate": false}, {"start": 301.857, "end": 302.838, "text": "Te lo contamos reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9807897679012256, "is_candidate": false}, {"start": 302.838, "end": 305.259, "text": "El pa\u00eds habla de Javier Milei por un mont\u00f3n de razones.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0406856600333942, "is_candidate": false}, {"start": 305.259, "end": 309.402, "text": "Hay quienes se espantan frente al fen\u00f3meno Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0222555811492007, "is_candidate": false}, {"start": 309.402, "end": 313.045, "text": "Hay quienes adhieren, lo siguen como si fuera una estrella de rock.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9975520485660044, "is_candidate": false}, {"start": 313.045, "end": 316.947, "text": "Es la conversaci\u00f3n en un mont\u00f3n de mesas familiares, es la conversaci\u00f3n en los medios.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9885909653024263, "is_candidate": false}, {"start": 316.947, "end": 324.012, "text": "Ni te digo lo que es la conversaci\u00f3n sobre Milei en los estrategas de la pol\u00edtica argentina pensando en el a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9841012401544355, "is_candidate": false}, {"start": 324.012, "end": 325.133, "text": "Hay un mont\u00f3n de preguntas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0771831555942433, "is_candidate": false}, {"start": 325.733, "end": 328.054, "text": " dio unas peque\u00f1as respuestas reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9700618518603271, "is_candidate": false}, {"start": 328.054, "end": 329.775, "text": "Vamos a hacer muchas m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9971067159828815, "is_candidate": false}, {"start": 329.775, "end": 330.516, "text": "Vamos a repreguntar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9483070606151773, "is_candidate": false}, {"start": 330.516, "end": 332.316, "text": "Est\u00e1 Santiago Fioritti con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9432324088065118, "is_candidate": false}, {"start": 332.316, "end": 335.638, "text": "Te dec\u00edamos, Maru, est\u00e1 de vacaciones, va a volver en un par de semanas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9362598920578428, "is_candidate": false}, {"start": 335.638, "end": 346.083, "text": "Y hay mucho tema para hablar de hoy porque Milei representa un fen\u00f3meno que contiene otros liderazgos tambi\u00e9n, si se quiere, otras representaciones de una pol\u00edtica casi antipol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9695602344678826, "is_candidate": false}, {"start": 346.083, "end": 348.144, "text": "Le dicen la casta, odiar a la casta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9601829955759795, "is_candidate": false}, {"start": 348.144, "end": 350.706, "text": "Est\u00e1 Amalia Granata tambi\u00e9n ac\u00e1 en el estudio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0395117442446486, "is_candidate": false}, {"start": 351.526, "end": 358.67, "text": " y un poco como una contracara o como un origen, en un principio, para hacer de todo esto, la Argentina sin educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9897420400297284, "is_candidate": false}, {"start": 358.67, "end": 371.256, "text": "Hoy, ac\u00e1, en Verdad, Consecuencia, Bruno Giacomo te va a mostrar por primera vez n\u00fameros oficiales, n\u00fameros que tuvo que reconocer el Estado sobre los chicos que dejaron la escuela en la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0222070632142197, "is_candidate": false}, {"start": 371.716, "end": 373.477, "text": " y no volvieron nunca m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9013657233407933, "is_candidate": false}, {"start": 373.477, "end": 381.02, "text": "La de la secundaria, la que vamos a hablar hoy, es la que est\u00e1 enamorada de Javier Milei, que cree que lo va a sacar de todos sus problemas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9796436085772912, "is_candidate": false}, {"start": 381.02, "end": 383.482, "text": "As\u00ed que tambi\u00e9n vamos a hablar de la juventud.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9653015078237276, "is_candidate": false}, {"start": 383.482, "end": 385.302, "text": "Pero antes de ir con Santiago, otro tema.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0460315883376472, "is_candidate": false}, {"start": 385.302, "end": 395.227, "text": "F\u00edjate c\u00f3mo cant\u00f3 esta canci\u00f3n, la o\u00edmos todos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1299985507288564, "is_candidate": false}, {"start": 395.227, "end": 397.208, "text": "Se viraliz\u00f3 esto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1035608047423124, "is_candidate": false}, {"start": 397.208, "end": 398.449, "text": "\u00bfEs Mangel Milei?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1036585004815231, "is_candidate": false}, {"start": 398.449, "end": 398.849, "text": "\u00bfUsted lo vio?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9627052937485611, "is_candidate": false}, {"start": 400.216, "end": 401.876, "text": " Lo hab\u00eda visto en Paraguay.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0938238466426422, "is_candidate": false}, {"start": 401.876, "end": 403.137, "text": "Estuve trabajando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7692393503423298, "is_candidate": false}, {"start": 403.137, "end": 406.278, "text": "\u00bfSe enter\u00f3 que hab\u00eda estado cantando en el acto?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9806416144363368, "is_candidate": false}, {"start": 406.278, "end": 407.558, "text": "No, no me enter\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.715974430853951, "is_candidate": false}, {"start": 407.558, "end": 408.718, "text": "Se vio por todos lados, Javier.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9135556204386663, "is_candidate": false}, {"start": 408.718, "end": 420.322, "text": "Est\u00e1 bien, est\u00e1 bien, pero yo cuando voy a un lugar, no es que, digamos, trabajo duro y parejo y la verdad que, digamos, escucharlo cantar a Alberto no me pierdo nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4260066094995557, "is_candidate": true}, {"start": 420.862, "end": 422.524, "text": " Bueno, pero \u00bfc\u00f3mo est\u00e1 Cristina?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0392597558771022, "is_candidate": false}, {"start": 422.524, "end": 423.945, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 esa pelea?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9746986988205715, "is_candidate": false}, {"start": 423.945, "end": 436.257, "text": "Pero hay otra que est\u00e1 teniendo cap\u00edtulos, si quer\u00e9s, menos expl\u00edcitos, pero casi igual de intensos, y que se est\u00e1n dando juntos por el cambio y espec\u00edficamente entre Macri y Larreta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.009180430870372, "is_candidate": false}, {"start": 436.257, "end": 440.762, "text": "Y el origen de esta pelea, m\u00e1s all\u00e1 de qui\u00e9n es el candidato jefe de gobierno, tiene que ver con otras cosas tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0759124779461033, "is_candidate": false}, {"start": 440.762, "end": 441.722, "text": "\u00bfDe Larreta y Macri?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0074901710688347, "is_candidate": false}, {"start": 441.722, "end": 442.984, "text": "Bueno, Macri hoy...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.971964854099579, "is_candidate": false}, {"start": 443.524, "end": 448.208, "text": " Lo que me cuenta a m\u00ed el entorno del expresidente es que le est\u00e1 tomando, de alg\u00fan modo, examen a la reta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9711549259323093, "is_candidate": false}, {"start": 448.208, "end": 451.17, "text": "\u00bfHasta qu\u00e9 punto va a hacer la reforma si le toca ser presidente?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0175019984502955, "is_candidate": false}, {"start": 451.17, "end": 453.571, "text": "\u00bfQu\u00e9 Macri no hizo, no pudo, no quiso, no se anim\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.079253527282374, "is_candidate": false}, {"start": 453.571, "end": 454.712, "text": "\u00bfY qu\u00e9 hoy dice?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0230753955633087, "is_candidate": false}, {"start": 454.712, "end": 456.253, "text": "Son indispensables para hacer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0261028219683965, "is_candidate": false}, {"start": 456.253, "end": 458.135, "text": "De ah\u00ed te llevo al invitado del d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.971125455160089, "is_candidate": false}, {"start": 458.935, "end": 463.22, "text": " Macri est\u00e1 diciendo varias de las ideas que representa en mi ley me representan a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9765229199914232, "is_candidate": false}, {"start": 463.22, "end": 482.099, "text": "Esto genera escosor en quienes en el radicalismo, que ma\u00f1ana, como bien dec\u00edas, hace la Convenci\u00f3n Nacional y en el propio Larreta, con quien mi ley evidentemente tiene muchas cr\u00edticas porque todo el tiempo lo est\u00e1 criticando Larreta y Larreta dice yo no voy a hablar de mi ley, estoy haciendo un plan de gobierno y un plan econ\u00f3mico para el pr\u00f3ximo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.938293088111639, "is_candidate": false}, {"start": 482.554, "end": 487.657, "text": " Bueno, ah\u00ed lo escuchaba reci\u00e9n a Santi y, obviamente, bienvenido, formalmente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0427744083167545, "is_candidate": false}, {"start": 487.657, "end": 488.617, "text": "Gracias, Luciana.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5140840590223745, "is_candidate": false}, {"start": 488.617, "end": 490.698, "text": "Gracias, Santiago.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5640709644966526, "is_candidate": false}, {"start": 490.698, "end": 494.1, "text": "\u00bfA usted le interesa que se rompa juntos por el cambio?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0714192935801883, "is_candidate": false}, {"start": 494.1, "end": 497.962, "text": "No, no es un tema que tiene que ver conmigo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.535885712478884, "is_candidate": false}, {"start": 497.962, "end": 509.888, "text": "Lo que sucede es que hay una lectura sobre eso que emerge a partir de lo que yo considero que le debe la pol\u00edtica a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36915755677254436, "is_candidate": true}, {"start": 511.981, "end": 527.25, "text": " Una de las cosas que para m\u00ed habr\u00eda que hacer para ordenar el tablero pol\u00edtico es, por un lado, que queden de un lado los colectivistas y que, por otro lado, queden aquellos que abrazan las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2278331827402198, "is_candidate": true}, {"start": 527.25, "end": 528.571, "text": "Porque \u00bfcu\u00e1l es mi experiencia?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44697139679341347, "is_candidate": true}, {"start": 528.571, "end": 530.592, "text": "Mi experiencia es que, o como yo lo veo,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46408688173267876, "is_candidate": true}, {"start": 531.499, "end": 541.026, "text": " tiene que ver con que cada vez que se hicieron estos frentes electorales para ganar una elecci\u00f3n, fueron exitosos en lo electoral pero fracasaron en la gesti\u00f3n, ll\u00e1mese.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23308531587681014, "is_candidate": true}, {"start": 541.026, "end": 542.728, "text": "La alianza fue exitosa para...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27836736360505077, "is_candidate": true}, {"start": 543.81, "end": 549.094, "text": " ganarle al peronismo, lo logr\u00f3 y fue un gobierno desastroso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4214341967140329, "is_candidate": true}, {"start": 549.094, "end": 564.306, "text": "Cambiemos, fue un armado electoral para ganarle al kiserismo y fue sumamente exitoso, porque no solo le gan\u00f3, sino que en la elecci\u00f3n de medio t\u00e9rmino fue arrasante el triunfo, y sin embargo fue un fracaso el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2760704477701734, "is_candidate": true}, {"start": 564.306, "end": 572.913, "text": "Y cuando aparece esa idea y dice, bueno, entonces esto solamente puede ser gobernado por peronistas porque son los \u00fanicos que tienen vocaci\u00f3n de poder y verticalista,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34748476040812915, "is_candidate": true}, {"start": 573.898, "end": 577.961, "text": " Nos encontramos con el frente de todos, que es un gobierno aberrante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3634760318798903, "is_candidate": true}, {"start": 577.961, "end": 581.263, "text": "Entonces, si vos no pod\u00e9s ordenar el tablero en t\u00e9rminos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31122243355741663, "is_candidate": true}, {"start": 582.732, "end": 586.315, "text": " de visi\u00f3n, eso te genera un problema en el momento de gobernar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31582031599174665, "is_candidate": true}, {"start": 586.315, "end": 587.095, "text": "Eso es lo que yo creo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6463891628036316, "is_candidate": false}, {"start": 587.095, "end": 587.336, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7552050366233249, "is_candidate": false}, {"start": 587.336, "end": 592.099, "text": "Porque una parte quiere ir para un lado y otra quiere ir para otro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36597580934852714, "is_candidate": true}, {"start": 592.099, "end": 597.383, "text": "Est\u00e1 bien, pero para eso necesita ganar antes de gobernar, y si necesita ganar, tiene que ganar con alianzas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0886396969914396, "is_candidate": false}, {"start": 597.383, "end": 599.365, "text": "Por eso le pregunto si le interesar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.983691001319713, "is_candidate": false}, {"start": 599.365, "end": 602.267, "text": "No digo que usted lo haga, pero le parecer\u00eda que le sirve.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.090117829746882, "is_candidate": false}, {"start": 602.267, "end": 610.193, "text": "Est\u00e1 bueno el punto, Luciana, est\u00e1 muy bueno el punto, porque en realidad lo que yo digo es que para ser parte", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41462693027764186, "is_candidate": true}, {"start": 611.439, "end": 616.243, "text": " de un nuevo fracaso, yo no quiero estar ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34336650213701014, "is_candidate": true}, {"start": 616.243, "end": 622.147, "text": "Es decir, yo creo que de esto solamente se sale abrazando nuevamente las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24551031717146465, "is_candidate": true}, {"start": 622.147, "end": 638.68, "text": "Entonces, yo no puedo, por ejemplo, por fines electorales, para ganar una elecci\u00f3n, unirme con colectivistas, ya sea la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, que es la Internacional Socialista, la Coalici\u00f3n C\u00edvica, que es un desprendimiento por izquierda del radicalismo,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24855400240737768, "is_candidate": true}, {"start": 639.873, "end": 644.796, "text": " tampoco con las palomas que forman parte de esa coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2920143072458181, "is_candidate": true}, {"start": 644.796, "end": 653.021, "text": "De hecho, son mucho m\u00e1s parecidos en t\u00e9rminos de pensamiento al queserismo que a cualquier soluci\u00f3n liberal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32870770376627867, "is_candidate": true}, {"start": 653.021, "end": 655.062, "text": "Entonces, \u00bfy del otro lado qu\u00e9 te tiene que quedar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3842860670555248, "is_candidate": true}, {"start": 655.062, "end": 660.985, "text": "Y te van a quedar los liberales, te van a quedar lo que tiene que ver con espacios de centro-derecha.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29514786453644326, "is_candidate": true}, {"start": 660.985, "end": 664.768, "text": "Entonces, digamos, vos ah\u00ed te vas a encontrar, por ejemplo, con lo que tiene que ver con el caso", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27256876833179533, "is_candidate": true}, {"start": 666.179, "end": 670.962, "text": " los peronistas republicanos, te puedes encontrar con el peronismo federal, te puedes encontrar con el menemismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3751318861288555, "is_candidate": true}, {"start": 670.962, "end": 678.586, "text": "O sea, todas expresiones que ponen un norte sobre la libertad individual, sobre el individuo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2677151465748605, "is_candidate": true}, {"start": 678.586, "end": 683.709, "text": "Entonces, cuando vos lleg\u00e1s al poder, vas a tener mandato.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46695100958423097, "is_candidate": true}, {"start": 683.709, "end": 687.311, "text": "O sea, la gente... A ver, si llego yo al poder, \u00bfvos qu\u00e9 quer\u00e9s que...?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43328127794896965, "is_candidate": true}, {"start": 687.311, "end": 691.594, "text": "Digamos, si saco una motosierra para cortar el gasto p\u00fablico, \u00bfvos quer\u00e9s que alguien se va a sorprender?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2334211452382826, "is_candidate": true}, {"start": 693.338, "end": 701.982, "text": " Est\u00e1 bien, pero... S\u00ed, lo quer\u00eda llevar a Javier a uno de los temas del d\u00eda, Luciana, que tiene que ver con una denuncia que se hizo por el uso de pasajes en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0281263351301335, "is_candidate": false}, {"start": 701.982, "end": 707.104, "text": "Recordemos que los diputados y los senadores tienen acceso todos los meses a pasajes en avi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9907258989523783, "is_candidate": false}, {"start": 707.104, "end": 715.227, "text": "Lo que se estaba publicando es que tanto Miley como su compa\u00f1era en la C\u00e1mara de Diputados usaron esos pasajes para ir a lugares para hacer campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9053921860730366, "is_candidate": false}, {"start": 715.227, "end": 717.308, "text": "Quer\u00eda preguntarte si esto es as\u00ed, Javier.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0520583892330493, "is_candidate": false}, {"start": 717.308, "end": 719.389, "text": "S\u00ed, no tengo problema en contestar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5834945031997356, "is_candidate": false}, {"start": 719.389, "end": 720.77, "text": "Lo primero que quiero se\u00f1alar es que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5478912595046921, "is_candidate": false}, {"start": 721.926, "end": 723.707, "text": " Ustedes pueden chequear mi Instagram.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4478778004468472, "is_candidate": true}, {"start": 723.707, "end": 731.509, "text": "Todo el dinero que me entra a m\u00ed, todo el dinero que me ingresa, es todo lo que es transferido despu\u00e9s del sorteo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3327401556224048, "is_candidate": true}, {"start": 731.509, "end": 732.929, "text": "El dinero de salario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1324035955717842, "is_candidate": false}, {"start": 732.929, "end": 733.309, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9494916844211723, "is_candidate": false}, {"start": 733.309, "end": 734.87, "text": "O sea, yo no me quedo con un solo peso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49442858031011117, "is_candidate": true}, {"start": 734.87, "end": 736.751, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6676699667543149, "is_candidate": false}, {"start": 736.751, "end": 739.251, "text": "Segundo punto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6713900121897045, "is_candidate": false}, {"start": 739.251, "end": 750.275, "text": "Porque esto est\u00e1 bueno, el punto que levanta Santiago, porque hubo una cr\u00edtica diciendo c\u00f3mo, digamos, si son diputados por la capital federal, por qu\u00e9, digamos, usan pasajes para ir al interior.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26861104769204025, "is_candidate": true}, {"start": 750.275, "end": 751.095, "text": "Bueno, en realidad,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7175691945376388, "is_candidate": false}, {"start": 751.94, "end": 757.262, "text": " Hay que recordarle a la gente que no es que nosotros somos legisladores porte\u00f1os, nosotros somos diputados nacionales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29187085324119566, "is_candidate": true}, {"start": 757.262, "end": 760.043, "text": "Pero representan a los ciudadanos de la Ciudad de Buenos Aires en las conversaciones.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9677140539978739, "is_candidate": false}, {"start": 760.043, "end": 764.464, "text": "S\u00ed, pero en realidad est\u00e1s en una discusi\u00f3n nacional, es un tema de \u00edndole nacional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3544286854808857, "is_candidate": true}, {"start": 764.464, "end": 767.225, "text": "Entonces, justamente esos pasajes est\u00e1n para qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2797501833749497, "is_candidate": true}, {"start": 767.225, "end": 772.667, "text": "Para ir a las distintas provincias y juegan el rol de un vi\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2901199765338712, "is_candidate": true}, {"start": 772.667, "end": 776.749, "text": "O sea, ese es el concepto general que tienen esos gastos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35332503642277313, "is_candidate": true}, {"start": 776.749, "end": 779.45, "text": "Ahora, entendido eso, en mi...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4847889564800456, "is_candidate": true}, {"start": 780.502, "end": 781.425, "text": " Ahora, \u00bfqu\u00e9 es lo que sucede?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5424237359626769, "is_candidate": false}, {"start": 781.425, "end": 784.652, "text": "\u00bfC\u00f3mo funciona este mecanismo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3832256378972565, "is_candidate": true}, {"start": 784.652, "end": 785.514, "text": "Antes era as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.401495490715877, "is_candidate": true}, {"start": 785.514, "end": 787.559, "text": "A vos te asignaban determinados pasajes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34545937941275506, "is_candidate": true}, {"start": 788.421, "end": 800.606, "text": " Y hab\u00eda gente, digo, esto estall\u00f3 en un esc\u00e1ndalo, cuando se dio a la luz que la se\u00f1ora Carri\u00f3 no viajaba a ning\u00fan lado y despu\u00e9s iba y cambiaba los pasajes y se la quedaba la plata.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2601418707656703, "is_candidate": true}, {"start": 800.606, "end": 803.867, "text": "Es un derecho que tienen los legisladores.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9975323454152193, "is_candidate": false}, {"start": 803.867, "end": 810.33, "text": "As\u00ed eran las reglas, o sea, yo estoy diciendo c\u00f3mo era la regla, pero eso estall\u00f3 en un esc\u00e1ndalo y c\u00f3mo se convirti\u00f3 la regla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.299427813373777, "is_candidate": true}, {"start": 810.33, "end": 812.171, "text": "La regla es que vos hoy te asignan", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37757186654221764, "is_candidate": true}, {"start": 813.858, "end": 817.321, "text": " Ten\u00e9s distintos esquemas de movilidad y vos lo pod\u00e9s elegir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29721093293303424, "is_candidate": true}, {"start": 817.321, "end": 819.682, "text": "Yo eleg\u00ed uno de los esquemas de movilidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31574295918409134, "is_candidate": true}, {"start": 819.682, "end": 821.363, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43740497709288917, "is_candidate": true}, {"start": 821.363, "end": 830.269, "text": "Si vos no us\u00e1s esos pasajes, ese cargo se cae, no se puede usar, y el dinero \u00bfsab\u00e9s a d\u00f3nde vuelve?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2859022807498094, "is_candidate": true}, {"start": 830.269, "end": 832.711, "text": "Vuelve a la C\u00e1mara de Diputados, o sea, le vuelve a la casta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36606329468223187, "is_candidate": true}, {"start": 833.82, "end": 843.286, "text": " Perd\u00f3n, porque esto es importante, sobre todo porque es justo uno de los temas m\u00e1s sensibles y a los que usted apela m\u00e1s que tiene que ver con el gasto pol\u00edtico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.979163494978837, "is_candidate": false}, {"start": 843.286, "end": 853.332, "text": "Cuando hablamos de casta... Yo digo el concepto de casta, cuando hablo de la casta pol\u00edtica tiene que ver con pol\u00edticos que aplican medidas", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3220535541996914, "is_candidate": true}, {"start": 854.232, "end": 857.835, "text": " que le hacen da\u00f1o a la gente, que ellos lo saben y a\u00fan as\u00ed lo aplican.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30422435593831587, "is_candidate": true}, {"start": 857.835, "end": 863.46, "text": "Y por eso... Bueno, cuando usted dona su sueldo, lo que est\u00e1 diciendo es que todos deber\u00edan donar su sueldo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9942370094408034, "is_candidate": false}, {"start": 863.46, "end": 864.461, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.868241736922619, "is_candidate": false}, {"start": 864.461, "end": 866.022, "text": "De hecho, no es as\u00ed, Luciana.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6373185989794674, "is_candidate": false}, {"start": 866.022, "end": 868.404, "text": "Una de las cosas... Primero que no lo dono.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5365253651032675, "is_candidate": false}, {"start": 868.404, "end": 868.965, "text": "Lo sortean.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0093349140158896, "is_candidate": false}, {"start": 870.156, "end": 877.799, "text": " El sorteo es el mecanismo por el cual le devuelvo a los creadores originales de riqueza lo que el Estado le sac\u00f3 por la fuerza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33324837951131014, "is_candidate": true}, {"start": 877.799, "end": 880.18, "text": "Es decir, lo que verdaderamente hac\u00eda Robin Hood.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4300901110522679, "is_candidate": true}, {"start": 880.18, "end": 885.322, "text": "O sea, no el Robin Hood que nos cuentan en el colegio socialista, que le quitaba a los ricos para darle a los pobres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26685279718978017, "is_candidate": true}, {"start": 885.322, "end": 886.902, "text": "No, Robin Hood \u00bfqu\u00e9 hac\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3791018992658277, "is_candidate": true}, {"start": 886.902, "end": 893.485, "text": "Despu\u00e9s de que pasaba el recaudador de impuestos, iba contra el recaudador de impuestos, le sacaba ese dinero y se lo devolv\u00eda a las v\u00edctimas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32114642980880925, "is_candidate": true}, {"start": 893.485, "end": 893.785, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7450893746371618, "is_candidate": false}, {"start": 894.77, "end": 905.897, "text": " Ahora, ah\u00ed hay una cuesti\u00f3n, o sea, por ejemplo, porque yo ahora, por ejemplo, ahora cuando viene el pr\u00f3ximo sorteo de mi dieta, como us\u00e9 este pasaje, digamos, o sea, yo adem\u00e1s devuelvo esa plata.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24859897398713615, "is_candidate": true}, {"start": 905.897, "end": 907.137, "text": "Bueno, entonces esperemos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0936458747277435, "is_candidate": false}, {"start": 907.137, "end": 908.698, "text": "Hagamos un punto, porque es importante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9975578625230535, "is_candidate": false}, {"start": 908.698, "end": 909.399, "text": "S\u00ed, claro, obvio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8042605160871547, "is_candidate": false}, {"start": 909.399, "end": 911.0, "text": "Que quiero terminar en esto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.037442452241003, "is_candidate": false}, {"start": 911.0, "end": 915.422, "text": "Usted viaj\u00f3 a una conferencia en Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9909698470992007, "is_candidate": false}, {"start": 915.422, "end": 915.702, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9941641294006799, "is_candidate": false}, {"start": 915.702, "end": 917.563, "text": "A dar una conferencia en Mendoza con el pasaje.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.870900615228924, "is_candidate": false}, {"start": 917.563, "end": 918.764, "text": "Vamos por parte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6025990944883144, "is_candidate": false}, {"start": 918.764, "end": 919.685, "text": "\u00bfEso es as\u00ed o no?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0847947942689777, "is_candidate": false}, {"start": 919.685, "end": 921.746, "text": "Digo, para limpiar la informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9913613091140077, "is_candidate": false}, {"start": 922.633, "end": 928.798, "text": " No, es que, digamos, justamente la informaci\u00f3n le quitan pedazos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34993862679919074, "is_candidate": true}, {"start": 928.798, "end": 933.381, "text": "O sea, yo cuando voy a un lugar, yo tengo un mont\u00f3n de reuniones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37131767832225193, "is_candidate": true}, {"start": 933.381, "end": 942.127, "text": "Y esto tambi\u00e9n lo digo por Victoria, porque ustedes toman cualquiera de las redes de Victoria y nosotros vamos al interior y tenemos reuniones con un mont\u00f3n de gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3032368055317205, "is_candidate": true}, {"start": 942.127, "end": 945.229, "text": "O sea, nosotros vamos y nos interiorizamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41376785798658344, "is_candidate": true}, {"start": 945.229, "end": 950.313, "text": "De hecho, cuando yo fui a Mendoza, por m\u00e1s que lo quiera mostrar como un acto partidario, yo di una charla", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33458302569689546, "is_candidate": true}, {"start": 951.906, "end": 957.61, "text": " Y quiero ver cu\u00e1ntos pol\u00edticos tienen la posibilidad de interactuar con 20.000 personas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31837503943980683, "is_candidate": true}, {"start": 957.61, "end": 963.335, "text": "Mi proyecto para bajar la inflaci\u00f3n que es eliminar el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27653871451885104, "is_candidate": true}, {"start": 963.335, "end": 964.876, "text": "Pero no es la \u00fanica reuni\u00f3n que tengo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5162311362045894, "is_candidate": false}, {"start": 964.876, "end": 970.68, "text": "Yo, de hecho, ten\u00eda pactada dos actividades m\u00e1s y ahora voy a contar las otras m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2553757711657979, "is_candidate": true}, {"start": 970.68, "end": 972.642, "text": "Una, por ejemplo, que era ir a la bolsa de comercio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39272401083802166, "is_candidate": true}, {"start": 973.9, "end": 979.428, "text": " y por decisi\u00f3n de un miembro de Juntos por el Cambio, se me baj\u00f3 esa actividad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31038318357078154, "is_candidate": true}, {"start": 979.428, "end": 984.015, "text": "Y no solo esa, no se me permiti\u00f3 ir a dar una charla a la Universidad Nacional de Cuyo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3837673948418737, "is_candidate": true}, {"start": 985.425, "end": 986.866, "text": " Est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7765748443196718, "is_candidate": false}, {"start": 986.866, "end": 991.948, "text": "Pero despu\u00e9s yo tuve reuniones... Es para clarificarlo, para que quede claro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8480337537253375, "is_candidate": false}, {"start": 991.948, "end": 993.949, "text": "Pero me encanta aclararlo, por eso me parece fant\u00e1stico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5721609409341106, "is_candidate": false}, {"start": 993.949, "end": 1005.014, "text": "Porque la gente cuando el presidente viaja en el helic\u00f3ptero presidencial en medio de una campa\u00f1a a hacer un acto, con raz\u00f3n, nosotros lo denunciamos, la gente se enoja y es parte de eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9959114049187379, "is_candidate": false}, {"start": 1005.014, "end": 1013.658, "text": "Entonces, como m\u00ednimo, es fuerte que su agenda de diputado nacional no lo obligaba a ir a ese viaje a Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0051927512191912, "is_candidate": false}, {"start": 1014.228, "end": 1014.708, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6510249898260732, "is_candidate": false}, {"start": 1014.708, "end": 1017.869, "text": "Si soy... \u00bfAcaso Mendoza no es parte de la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28626815123572336, "is_candidate": true}, {"start": 1017.869, "end": 1020.751, "text": "No, pero \u00bfqu\u00e9 proyecto de ley est\u00e1 discutiendo en Mendoza?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9396320467258751, "is_candidate": false}, {"start": 1020.751, "end": 1024.452, "text": "Voy y discuto, por ejemplo, y pienso con los empresarios cu\u00e1les son sus problemas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44542255506764017, "is_candidate": true}, {"start": 1024.452, "end": 1026.273, "text": "Interact\u00fao de modo directo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4919784334194387, "is_candidate": true}, {"start": 1026.273, "end": 1030.735, "text": "O sea, digamos, y en esas interacciones... Es m\u00e1s, y te voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3682702836767465, "is_candidate": true}, {"start": 1030.735, "end": 1033.656, "text": "A diferencia de Victoria, yo, digamos, no puedo hacer...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37491887981391014, "is_candidate": true}, {"start": 1034.65, "end": 1039.773, "text": " tan expl\u00edcitos esos movimientos, porque despu\u00e9s esos empresarios son perseguidos por el poder.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35563159873490413, "is_candidate": true}, {"start": 1039.773, "end": 1051.939, "text": "Porque vos c\u00f3mo te crees que tomaron esos empresarios cuando los dirigentes de Juntos por el Cambio, \u00bfs\u00ed?, me censuraron y me bajaron la conferencia de la Bolsa de Comercio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27911620293783856, "is_candidate": true}, {"start": 1051.939, "end": 1057.241, "text": "\u00bfC\u00f3mo, digamos, sabes que esa vocaci\u00f3n totalitaria no les va a aplicar a ellos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28001026038895227, "is_candidate": true}, {"start": 1057.241, "end": 1060.083, "text": "Que dicho sea de paso, ese problema no solo lo tuve en Mendoza,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32797121083830694, "is_candidate": true}, {"start": 1061.138, "end": 1063.439, "text": " Lo tuve con Morales tambi\u00e9n, que me censur\u00f3 un acto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.281316828253786, "is_candidate": true}, {"start": 1063.439, "end": 1065.659, "text": "Y vos dec\u00eds, ah, bueno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34895732178184147, "is_candidate": true}, {"start": 1065.659, "end": 1070.141, "text": "Y tambi\u00e9n me gener\u00f3 muchos problemas el se\u00f1or Montenegro en Mar del Plata, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38230931301136395, "is_candidate": true}, {"start": 1070.141, "end": 1072.862, "text": "Ahora, \u00bfson solamente juntos por el cambio los que me hacen problemas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5188923430451823, "is_candidate": false}, {"start": 1072.862, "end": 1075.182, "text": "No, tambi\u00e9n me hacen problemas los kirchenistas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47178916224942513, "is_candidate": true}, {"start": 1075.182, "end": 1077.043, "text": "Yo ten\u00eda pactado un acto en La Matanza,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3760846913284416, "is_candidate": true}, {"start": 1077.823, "end": 1084.529, "text": " Lo ten\u00eda todo cerrado y el se\u00f1or Espinosa baj\u00f3 la l\u00ednea de que se me ten\u00eda que bajar el acto y se me baj\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3096738545096741, "is_candidate": true}, {"start": 1084.529, "end": 1085.95, "text": "Por eso ahora el 10 de junio lo hago.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.510075982542437, "is_candidate": false}, {"start": 1085.95, "end": 1088.192, "text": "Eso tiene que ver con ri\u00f1as de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9778582293025113, "is_candidate": false}, {"start": 1088.192, "end": 1089.112, "text": "Yo sobre su pasaje.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0350414182803462, "is_candidate": false}, {"start": 1089.112, "end": 1093.076, "text": "Si usted ahora decidi\u00f3 devolver la plata es porque siente que a lo mejor no estuvo bien.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9483898955104904, "is_candidate": false}, {"start": 1093.076, "end": 1093.656, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0624385053478507, "is_candidate": false}, {"start": 1093.656, "end": 1094.277, "text": "Por ah\u00ed no estuvo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8928170860804437, "is_candidate": false}, {"start": 1094.277, "end": 1098.0, "text": "Por ah\u00ed, cuando hablamos de la duda, \u00bfestuvo bien venirse a Mendoza?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8325073370075635, "is_candidate": false}, {"start": 1098.0, "end": 1099.761, "text": "No tiene nada que ver con sacar al diputado nacional.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9797368873592959, "is_candidate": false}, {"start": 1099.761, "end": 1102.924, "text": "S\u00ed estuve haciendo actividades de diputado nacional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2271840367150163, "is_candidate": true}, {"start": 1102.924, "end": 1103.644, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8643693532582962, "is_candidate": false}, {"start": 1103.644, "end": 1106.467, "text": "Y tanto Victoria como yo lo hacemos abiertamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3653204145620077, "is_candidate": true}, {"start": 1107.047, "end": 1108.748, "text": " Hay una cuesti\u00f3n de econom\u00eda de escala.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5026947708211528, "is_candidate": false}, {"start": 1108.748, "end": 1114.031, "text": "Si yo voy a un lugar y tengo un mont\u00f3n de reuniones, bueno, ya que estoy, adem\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3795415360966512, "is_candidate": true}, {"start": 1115.066, "end": 1128.274, "text": " Hago una clase, o sea, y de vuelta, no es que yo voy a hacer pol\u00edtica, hago una clase donde le estoy contando, en este caso fueron 20 mil mendocinos que escucharon mi propuesta de c\u00f3mo terminar... \u00bfLos vas a seguir usando Javier?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3092730961731508, "is_candidate": true}, {"start": 1128.274, "end": 1130.055, "text": "\u00bfLos vas a seguir usando los pasajes?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9247820050743211, "is_candidate": false}, {"start": 1130.055, "end": 1137.079, "text": "Si se da una circunstancia como lo que pas\u00f3 en esto, digamos que fue por una cuesti\u00f3n de organizaci\u00f3n y operativa, hubo que usarlos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28863511019531507, "is_candidate": true}, {"start": 1137.537, "end": 1141.508, "text": " S\u00ed, no tengo problema, los uso y despu\u00e9s, o sea, cuando viene el sorteo, devuelvo la plata.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4533758285128917, "is_candidate": true}, {"start": 1141.508, "end": 1142.29, "text": "Digo, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6406297605583844, "is_candidate": false}, {"start": 1142.29, "end": 1144.656, "text": "O sea, es un, digamos, solamente fue un cuento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4678466716045855, "is_candidate": true}, {"start": 1144.656, "end": 1145.819, "text": "\u00bfNo es m\u00e1s f\u00e1cil pagarlo y listo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0913258819002285, "is_candidate": false}, {"start": 1147.22, "end": 1152.122, "text": " Depende, porque a veces, o sea, no consegu\u00eds los pasajes o ten\u00e9s algunos problemas para conseguirlos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4073343161622698, "is_candidate": true}, {"start": 1152.122, "end": 1156.664, "text": "Entonces, digo, no es todo tan f\u00e1cil a veces.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5318714484596538, "is_candidate": false}, {"start": 1156.664, "end": 1158.625, "text": "Est\u00e1 Amalia Renata con nosotros, que no la saludamos todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0378132339789028, "is_candidate": false}, {"start": 1158.625, "end": 1159.585, "text": "Buenas noches, Amalia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9582547568137204, "is_candidate": false}, {"start": 1159.585, "end": 1160.105, "text": "Bienvenida.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0920241127884087, "is_candidate": false}, {"start": 1160.105, "end": 1162.006, "text": "Ahora vamos a conversar con ella.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9061117533237174, "is_candidate": false}, {"start": 1162.006, "end": 1166.908, "text": "Yo tengo una... Obviamente, todos saben, mi ley es economista, lo conocimos como economista.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0341212321554512, "is_candidate": false}, {"start": 1166.908, "end": 1169.469, "text": "Sigo siendo economista, y orgullosamente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6046887995012236, "is_candidate": false}, {"start": 1171.47, "end": 1179.374, "text": " Sup\u00f3ngase que hay elecciones y gana un presidente que usted puede avalar, pero no es usted.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0113152433208947, "is_candidate": false}, {"start": 1179.374, "end": 1185.818, "text": "\u00bfUsted podr\u00eda ser ministro de Econom\u00eda de otro presidente en este momento?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9638484124310356, "is_candidate": false}, {"start": 1185.818, "end": 1188.939, "text": "Voy a contar... Me encanta la pregunta, es una muy buena pregunta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4754052613540517, "is_candidate": true}, {"start": 1188.939, "end": 1196.383, "text": "Y la voy a contestar contando el caso de quien para m\u00ed fue el mejor ministro de Econom\u00eda de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33172954996676174, "is_candidate": true}, {"start": 1196.383, "end": 1196.864, "text": "\u00bfQui\u00e9n fue?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9835388250243411, "is_candidate": false}, {"start": 1196.864, "end": 1197.504, "text": "Domingo Cavallo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5452589765131817, "is_candidate": false}, {"start": 1200.413, "end": 1214.767, "text": " Cuando vos mir\u00e1s el desempe\u00f1o de Domingo Cavallo, cuando yo hago esta afirmaci\u00f3n que acabo de hacer, eso tiene que ver con lo que fue Cavallo durante el gobierno de Menem.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3185369701613645, "is_candidate": true}, {"start": 1214.767, "end": 1221.073, "text": "Hay un trabajo de Gerardo de la Pablera, Bozzoli e Irigoyen que se llama Passing the Buck y eval\u00faa a todos los gobiernos de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27781311051227986, "is_candidate": true}, {"start": 1221.073, "end": 1224.336, "text": "Y el mejor gobierno de la historia argentina es el primer gobierno de Menem.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4351462311683061, "is_candidate": true}, {"start": 1225.638, "end": 1231.043, "text": " Y si ustedes, bueno, ustedes son chicos, pero los que tienen m\u00e1s a\u00f1os como yo se acuerdan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36853434103111105, "is_candidate": true}, {"start": 1231.043, "end": 1233.946, "text": "Menem arranc\u00f3 y lo choc\u00f3 un par de veces el auto, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.310669911984658, "is_candidate": true}, {"start": 1233.946, "end": 1236.708, "text": "Ven\u00eda de la hiperinflaci\u00f3n de Alfons\u00edn y tuvo la propia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4072353966494362, "is_candidate": true}, {"start": 1236.708, "end": 1242.493, "text": "Digamos, fall\u00f3 el plan Bungibor, fall\u00f3 el plan Dermann, hasta que despu\u00e9s le encontr\u00f3 la vuelta con Cavallo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.308898272645854, "is_candidate": true}, {"start": 1242.493, "end": 1248.539, "text": "Fue tan fuerte lo que se gener\u00f3 eso, que esos cuatro a\u00f1os hicieron que fuera el mejor gobierno de la historia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31900039229082466, "is_candidate": true}, {"start": 1249.199, "end": 1250.98, "text": " Con lo cual, \u00bfy qui\u00e9n era el ministro?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5423714934823098, "is_candidate": false}, {"start": 1250.98, "end": 1251.52, "text": "Cavallo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.684495159778314, "is_candidate": false}, {"start": 1251.52, "end": 1257.641, "text": "O sea, Cavallo... Tambi\u00e9n fue el ministro con De la R\u00faa cuando... Bueno, a eso, digamos, me est\u00e1s expoliando la respuesta, Luciana.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42833824374721063, "is_candidate": true}, {"start": 1257.641, "end": 1267.084, "text": "O sea, y despu\u00e9s, vos f\u00edjate que Cavallo tambi\u00e9n fue ministro de Econom\u00eda con De la R\u00faa y fue una gesti\u00f3n desastrosa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3107294326513229, "is_candidate": true}, {"start": 1267.084, "end": 1269.565, "text": "Entonces, \u00bfd\u00f3nde estaba la diferencia?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3686605294975116, "is_candidate": true}, {"start": 1271.68, "end": 1273.962, "text": " en quien sab\u00eda manejar el poder.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43105687693301975, "is_candidate": true}, {"start": 1273.962, "end": 1279.306, "text": "Menem sab\u00eda manejar el poder de La R\u00faa, como todo radical, no sab\u00eda y colaps\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26751547862262437, "is_candidate": true}, {"start": 1279.306, "end": 1289.033, "text": "O sea, vos no ser\u00edas ministro, para responder la pregunta de Luciana, no ser\u00edas ministro de nadie, ni de Macri, por ejemplo, que habl\u00e1s con \u00e9l, o de Patricia Bullrich, por decir un nombre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9721314687138127, "is_candidate": false}, {"start": 1289.033, "end": 1295.358, "text": "En realidad, lo que se deber\u00eda, para que se diera esa situaci\u00f3n, tendr\u00edamos que tener un presidente", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32180852117447867, "is_candidate": true}, {"start": 1296.811, "end": 1302.434, "text": " que tenga lo que tenga que tener para hacer las cosas que hay que hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2950198472353026, "is_candidate": true}, {"start": 1302.434, "end": 1305.135, "text": "Esto no es para tibios, esto es para gente con coraje.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.43562404370799646, "is_candidate": true}, {"start": 1305.135, "end": 1307.357, "text": "Patricia Burdi, te he escuchado elogiarla.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0535715436069932, "is_candidate": false}, {"start": 1307.357, "end": 1312.359, "text": "\u00bfNo descart\u00e1s ser ministro de Patricia o de Macri, por ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9194422833027317, "is_candidate": false}, {"start": 1312.359, "end": 1315.301, "text": "No s\u00e9, no s\u00e9 si a ellos les interesar\u00eda convocarme.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3611797549021649, "is_candidate": true}, {"start": 1315.301, "end": 1322.485, "text": "O sea, si yo tuviera que adoptar o tuviera que elegir eso, tendr\u00eda que ser alguien que te haya decidido hacer las reformas promercado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2686959475150461, "is_candidate": true}, {"start": 1323.746, "end": 1333.791, "text": " Ahora, la realidad es que si alguien quiere elegir la reforma de promercado, \u00bfpara qu\u00e9 va a elegir la copia, que elijan el original?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.356453232694662, "is_candidate": true}, {"start": 1333.791, "end": 1338.293, "text": "Suponiendo que fuera Ministro de Econom\u00eda hoy, es cortito esto, \u00bfsubir\u00eda o bajar\u00eda retenciones?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.027623203313994, "is_candidate": false}, {"start": 1339.078, "end": 1340.858, "text": " Las elimino yo las retenciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5882506078539848, "is_candidate": false}, {"start": 1340.858, "end": 1342.239, "text": "No deben existir las retenciones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.40967070435841113, "is_candidate": true}, {"start": 1342.239, "end": 1344.559, "text": "Pero \u00bfc\u00f3mo se hace?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9866808686258505, "is_candidate": false}, {"start": 1344.559, "end": 1348.44, "text": "Porque eliminar las retenciones le quita al Estado un mont\u00f3n de ingresos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9566621900005885, "is_candidate": false}, {"start": 1348.44, "end": 1354.122, "text": "Y si no se lo sac\u00e1s al Estado, se lo sac\u00e1s al sector privado, que es el que genera riqueza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27180877564872696, "is_candidate": true}, {"start": 1354.122, "end": 1356.622, "text": "\u00bfPor qu\u00e9, digamos, castig\u00e1s al que genera riqueza?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36632022963954514, "is_candidate": true}, {"start": 1356.622, "end": 1361.584, "text": "El Estado se supone que paga sueldos, que tiene que hacer obras p\u00fablicas, que mantiene las escuelas, los hospitales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9240845201383776, "is_candidate": false}, {"start": 1361.584, "end": 1364.804, "text": "Bueno, pero la obra p\u00fablica es una aberraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3300300279420092, "is_candidate": true}, {"start": 1364.804, "end": 1366.305, "text": "Conceptualmente es una aberraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3590962383908025, "is_candidate": true}, {"start": 1367.085, "end": 1369.527, "text": " Porque \u00bfcon qu\u00e9 se financia la obra p\u00fablica?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3058356345144492, "is_candidate": true}, {"start": 1369.527, "end": 1389.723, "text": "Con impuestos, o sea, ya sea impuestos futuros, deuda, con lo cual es inmoral porque castiga a las generaciones futuras, a\u00fan hasta la gente que no naci\u00f3, lo pod\u00e9s hacer con impuesto inflacionario, o sea, con se\u00f1oriajes, financiando el d\u00e9ficit fiscal con emisi\u00f3n monetaria, con lo cual, digamos, no s\u00f3lo que distorsion\u00e1s el sistema de precios, cuando la inflaci\u00f3n pasa al 20% perd\u00e9s 1.58% de crecimiento,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26282941246513836, "is_candidate": true}, {"start": 1391.975, "end": 1400.221, "text": " que corregi\u00f3 en la historia monetaria argentina, deber\u00edamos tener un PIB per c\u00e1pita como el de Estados Unidos, y la otra, digamos, y le pega entre 25 y 30 veces m\u00e1s fuerte a los que menos tienen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30854602674723264, "is_candidate": true}, {"start": 1400.221, "end": 1402.822, "text": "Y la otra es subir los impuestos, que es una expropiaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4340450276500907, "is_candidate": true}, {"start": 1402.822, "end": 1404.243, "text": "Entonces, digo, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5105001947427703, "is_candidate": false}, {"start": 1404.243, "end": 1406.085, "text": "Yo te hago la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42319190741077095, "is_candidate": true}, {"start": 1406.085, "end": 1417.492, "text": "Digo, \u00bfpor qu\u00e9 vos pon\u00e9s por encima al par\u00e1sito y que destruye riqueza sobre el tipo que se rompe el lomo laburando para generar riqueza?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32622698041350895, "is_candidate": true}, {"start": 1417.492, "end": 1417.893, "text": "Cortita.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1454635394536103, "is_candidate": false}, {"start": 1417.893, "end": 1419.614, "text": "\u00bfDolariza la econom\u00eda s\u00ed o no, como ministro?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.004134767535016, "is_candidate": false}, {"start": 1420.804, "end": 1426.449, "text": " S\u00ed, eso no es funci\u00f3n del Ministro de Econom\u00eda porque el Banco Central se supone que es independiente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3189023199911991, "is_candidate": true}, {"start": 1426.449, "end": 1429.231, "text": "S\u00ed lo puedo hacer como presidente, o sea, \u00bfqu\u00e9 es lo que yo voy a proponer?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3779260935438796, "is_candidate": true}, {"start": 1429.231, "end": 1430.352, "text": "Yo voy a proponer... \u00bfLo har\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9034005612859504, "is_candidate": false}, {"start": 1430.352, "end": 1437.378, "text": "S\u00ed, yo voy a proponer la reforma estructural del sistema financiero para que a la postre poder terminar eliminando el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2790628882706613, "is_candidate": true}, {"start": 1437.378, "end": 1440.3, "text": "\u00bfY d\u00f3nde sacamos los d\u00f3lares si no los fabricamos nosotros?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9589707327995461, "is_candidate": false}, {"start": 1440.3, "end": 1440.761, "text": "Bueno, a ver...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7502776374573046, "is_candidate": false}, {"start": 1441.381, "end": 1443.043, "text": " \u00bfPor qu\u00e9, digamos, los ten\u00e9s que fabricar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.324114345814571, "is_candidate": true}, {"start": 1443.043, "end": 1447.307, "text": "Justamente lo que nos mata a nosotros es la fabricaci\u00f3n de pesos a mansalva.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25107075195964956, "is_candidate": true}, {"start": 1447.307, "end": 1452.432, "text": "Y si vos quisieras dolarizar, yo te hago una pregunta porque esto es m\u00e1s interesante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2483879092679443, "is_candidate": true}, {"start": 1452.432, "end": 1457.957, "text": "Vos, m\u00e1s o menos, tendr\u00edas que tener de base monetaria 5% del PBI.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2811838844186403, "is_candidate": true}, {"start": 1457.957, "end": 1462.421, "text": "O sea que al tipo de cambio oficial, al paralelo estamos hablando de 15.000 millones de d\u00f3lares,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35301825125888575, "is_candidate": true}, {"start": 1464.085, "end": 1468.668, "text": " Y si es al... digamos, al Blue.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35113013559239337, "is_candidate": true}, {"start": 1468.668, "end": 1471.75, "text": "No, al oficial le cit\u00e1s 30.000, ponele.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3556142388738468, "is_candidate": true}, {"start": 1471.75, "end": 1472.471, "text": "Y al paralelo 15.000.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.565480858546711, "is_candidate": false}, {"start": 1472.471, "end": 1475.813, "text": "O sea, vos la deber\u00edas hacer a mercado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24066421480590428, "is_candidate": true}, {"start": 1475.813, "end": 1478.074, "text": "Entonces la pregunta es, \u00bfc\u00f3mo no vas a...?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4566244222685292, "is_candidate": true}, {"start": 1478.074, "end": 1483.438, "text": "Y el Banco Central libre hoy tiene, despu\u00e9s de que le puso plata al fondo, 7.000 millones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30439185105105504, "is_candidate": true}, {"start": 1483.438, "end": 1490.923, "text": "Digo, \u00bfpor qu\u00e9 no vas a poder conseguir un pr\u00e9stamo de 8.000 millones para poder tener la base monetaria que deber\u00edas tener", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2675826812380492, "is_candidate": true}, {"start": 1492.382, "end": 1505.046, "text": " y contra eso utiliz\u00e1s m\u00e1s de 6.700 billones, o sea que vos ten\u00e9s en el banco 6.7 billones que vos ten\u00e9s en el balance del Banco Central como t\u00edtulos p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28234914556360524, "is_candidate": true}, {"start": 1505.046, "end": 1519.55, "text": "O la otra, o sea, \u00bfpor qu\u00e9 si este gobierno de impresentables consigui\u00f3 10.000 millones de d\u00f3lares para un programa que era inconsistente en lo te\u00f3rico, inconsistente en lo emp\u00edrico, inconsistente en el dise\u00f1o, inconsistente hasta contablemente, porque no suman los n\u00fameros, no dan los n\u00fameros,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28231555575972966, "is_candidate": true}, {"start": 1520.492, "end": 1522.675, "text": " y a\u00fan as\u00ed consigui\u00f3 10.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4890761225023732, "is_candidate": true}, {"start": 1522.675, "end": 1531.124, "text": "Imag\u00ednate tratar de buscar d\u00f3lares para financiar una reforma estructural que va a terminar con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4039072651682166, "is_candidate": true}, {"start": 1531.124, "end": 1540.935, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 la casta pol\u00edtica acepta tomar deuda para financiar el zafarrancho fiscal y no para terminar con la inflaci\u00f3n de los argentinos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2926077164473495, "is_candidate": true}, {"start": 1541.573, "end": 1543.114, "text": " Ahora seguimos un ratito con ese tema.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0955123273396283, "is_candidate": false}, {"start": 1543.114, "end": 1544.934, "text": "Lo tenemos a Manu Jov\u00e9, te lo cont\u00e1bamos reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0279139271458484, "is_candidate": false}, {"start": 1544.934, "end": 1547.375, "text": "Te dec\u00eda, est\u00e1 Amalia Renata con nosotros, le damos la bienvenida.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0329761082598363, "is_candidate": false}, {"start": 1547.375, "end": 1548.615, "text": "Buenas noches, Amalia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.090171995589109, "is_candidate": false}, {"start": 1548.615, "end": 1549.035, "text": "\u00bfC\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9817684102309538, "is_candidate": false}, {"start": 1549.035, "end": 1549.736, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9974997698479674, "is_candidate": false}, {"start": 1549.736, "end": 1562.84, "text": "Amalia un poco compone con Javier, digamos, y otros liderazgos en este momento, lo que se le dice la nueva derecha, o la nueva derecha libertaria o pol\u00e9mica, a pesar de que no est\u00e1n todav\u00eda unidos en un mismo partido pol\u00edtico, digo todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0517864106652945, "is_candidate": false}, {"start": 1563.34, "end": 1577.883, "text": " Pero mi pregunta, viendo esto un poco y viendo todo lo que pasa en el gobierno, es si vos cre\u00e9s que la posibilidad de crecimiento que est\u00e1n teniendo tan exponencial, o esto que est\u00e1 pasando, tiene que ver con lo que pasa en el gobierno, el resultado de eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0326205230751073, "is_candidate": false}, {"start": 1577.883, "end": 1579.823, "text": "Tiene que ver con el enojo de la gente, claramente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.037651699969885, "is_candidate": false}, {"start": 1579.823, "end": 1589.745, "text": "A ver, yo cuando en el 2019 saco 300.000 votos, es justamente por el hartazgo de la gente a la vieja o a la pol\u00edtica tradicional, y tratar de buscar caras nuevas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.938624983571746, "is_candidate": false}, {"start": 1590.525, "end": 1597.328, "text": " Y propuestas nuevas que s\u00ed se sienten a trabajar, y que s\u00ed se sienten a discutir, y que s\u00ed se sienten a hacer proyectos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9674779325257564, "is_candidate": false}, {"start": 1597.328, "end": 1599.449, "text": "\u00bfSon nuevas o son las m\u00e1s viejas de todas, digamos?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0108936537073407, "is_candidate": false}, {"start": 1599.449, "end": 1606.512, "text": "Porque, qu\u00e9 s\u00e9 yo, el servicio militar obligatorio, o lo de... Primero que no es el servicio militar obligatorio, es el servicio c\u00edvico, y me hubiese gustado que...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.087250856914542, "is_candidate": false}, {"start": 1607.56, "end": 1619.503, "text": " Los periodistas que criticaron tanto, incluso compa\u00f1eros que han criticado legisladores el proyecto, lo hayan le\u00eddo, porque nadie lo hab\u00eda le\u00eddo todav\u00eda, pero las cr\u00edticas eran terribles.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8966689501606613, "is_candidate": false}, {"start": 1619.503, "end": 1623.444, "text": "Despu\u00e9s, obviamente, cuando lo present\u00e9, muchos dijeron, ah, bueno, no est\u00e1 tan mal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9200742689509941, "is_candidate": false}, {"start": 1623.444, "end": 1633.987, "text": "O sea, lo que yo propongo, y te escuchaba a vos al principio cuando hablabas de educaci\u00f3n, es un tema que la pol\u00edtica o la casta, como dice Javier, no se encarg\u00f3 nunca, que es de la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9472704920868721, "is_candidate": false}, {"start": 1635.227, "end": 1650.352, "text": " Si vos vas a los \u00edndices y a lo que est\u00e1 sucediendo con los chicos hoy, no solo en el nivel secundario, que salen sin comprender un texto, sino en el nivel primario, que hay chicos de tercer y cuarto grado que todav\u00eda no saben leer, vamos a tener unos, dentro de 10 a\u00f1os, un futuro complicado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8820821393608991, "is_candidate": false}, {"start": 1651.552, "end": 1660.72, "text": " realmente un futuro complicado, pero como al pol\u00edtico el ni\u00f1o no vota, no le interesa, y la educaci\u00f3n es un tema pendiente que nadie trata.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9317916147784716, "is_candidate": false}, {"start": 1660.72, "end": 1673.37, "text": "Entonces cuando yo propongo el servicio c\u00edvico es para que los chicos que decidan no trabajar ni estudiar, que tienen 18 a\u00f1os, incluso los que han abandonado el colegio, porque no nos vamos a mentir, un chico que abandon\u00f3 el colegio no va a volver al colegio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9273655413664461, "is_candidate": false}, {"start": 1673.83, "end": 1675.711, "text": " Esa es una ilusi\u00f3n que no existe.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.90522207498788, "is_candidate": false}, {"start": 1675.711, "end": 1677.172, "text": "No va a retomar al colegio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.858236263790862, "is_candidate": false}, {"start": 1677.172, "end": 1679.713, "text": "No va a retomar y va a deber 20 materias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9295766355493328, "is_candidate": false}, {"start": 1679.713, "end": 1681.614, "text": "Eso no lo va a hacer y las va a rendir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9045026736231156, "is_candidate": false}, {"start": 1681.614, "end": 1682.774, "text": "Eso no va a suceder.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9821251963272585, "is_candidate": false}, {"start": 1682.774, "end": 1689.717, "text": "Entonces los chicos que tienen 18 a\u00f1os, que deciden ni estudiar ni trabajar, que ingresen al servicio c\u00edvico y que aprendan un oficio, el que sea.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9191191032925989, "is_candidate": false}, {"start": 1689.717, "end": 1701.822, "text": "No solamente un oficio, sino que aprendan a levantarse temprano, a lavarse los dientes, a higienizarse, porque aunque nosotros vivimos otra realidad, hay muchos chicos que no tienen esos h\u00e1bitos de higiene, de cuidado del cuerpo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8747135633221561, "is_candidate": false}, {"start": 1701.822, "end": 1703.303, "text": "\u00bfEst\u00e1s hablando de chicos chicos?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1049513766256742, "is_candidate": false}, {"start": 1703.303, "end": 1704.544, "text": " \u00bfHaciendo eso?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9418694028768767, "is_candidate": false}, {"start": 1704.544, "end": 1706.925, "text": "No, chicos de 18 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0362296202557564, "is_candidate": false}, {"start": 1706.925, "end": 1709.226, "text": "De 18 a\u00f1os no tienen las rutinas b\u00e1sicas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.015010506046773, "is_candidate": false}, {"start": 1709.226, "end": 1713.809, "text": "Muchos no, y te puedo llevar a lugares donde ni siquiera tienen un ba\u00f1o, se encaca y piso en el barrio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9067328175922543, "is_candidate": false}, {"start": 1713.809, "end": 1716.171, "text": "No, bueno, chicos, en Argentina la mitad de la poblaci\u00f3n est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.094689692145655, "is_candidate": false}, {"start": 1716.171, "end": 1717.491, "text": "Imaginate lavarse los dientes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8885531003556664, "is_candidate": false}, {"start": 1717.491, "end": 1726.837, "text": "Bueno, lo dec\u00edas vos reci\u00e9n, yo lo que mencionaba al principio, es un informe que hizo Bruno Jacono que consigui\u00f3, por un pedido de acceso a la informaci\u00f3n, que por primera vez el Gobierno Nacional reconozca", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9653634997474149, "is_candidate": false}, {"start": 1727.477, "end": 1728.917, "text": " \u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero oficial?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9867351397010067, "is_candidate": false}, {"start": 1728.917, "end": 1736.279, "text": "Yo creo que es mucho m\u00e1s, Bruno lo va a decir, de chicos que no volvieron a la escuela despu\u00e9s de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.000958266389407, "is_candidate": false}, {"start": 1736.279, "end": 1741.36, "text": "Y ese n\u00famero, aun con lo bajo que a m\u00ed me parece, es escalofriante, Bruno.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9807191210354677, "is_candidate": false}, {"start": 1741.36, "end": 1741.84, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s, Lu?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0440915467927407, "is_candidate": false}, {"start": 1741.84, "end": 1742.38, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1823695739422402, "is_candidate": false}, {"start": 1742.38, "end": 1743.18, "text": "As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0397165429103294, "is_candidate": false}, {"start": 1743.18, "end": 1749.142, "text": "Desde que empez\u00f3 la pandemia hasta hoy, m\u00e1s de un mill\u00f3n de chicos dejaron de ir a la escuela o tuvieron problemas para seguir estudiando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8875852916898517, "is_candidate": false}, {"start": 1749.142, "end": 1750.802, "text": "M\u00e1s que nada, perd\u00ed futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.081719485854224, "is_candidate": false}, {"start": 1753.785, "end": 1762.91, "text": " Por el tema de la pandemia, que ten\u00edamos que hacer todo v\u00eda Internet, despu\u00e9s perd\u00ed comunicaci\u00f3n, perd\u00ed celular y no pude terminar de colegio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0049770969794847, "is_candidate": false}, {"start": 1762.91, "end": 1768.913, "text": "No ten\u00eda computadora, no ten\u00eda netbook, no ten\u00eda tablet, no ten\u00eda nada para comunicarme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0503603347644117, "is_candidate": false}, {"start": 1768.913, "end": 1774.756, "text": "Miley, con esta foto, \u00bfpor qu\u00e9 dice usted que la educaci\u00f3n p\u00fablica habr\u00eda que abolirla?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9987423352252794, "is_candidate": false}, {"start": 1774.756, "end": 1780.879, "text": "Yo voy a hacer mi planteo y despu\u00e9s voy a decir lo que yo efectivamente digo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.442661012154854, "is_candidate": true}, {"start": 1783.085, "end": 1795.509, "text": " El primer punto es, cuando vos revis\u00e1s lo que es la evidencia emp\u00edrica del crecimiento econ\u00f3mico, hay un modelo b\u00e1sico, que es el modelo b\u00e1sico con el que se estudia, digamos, del crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25956447026189533, "is_candidate": true}, {"start": 1795.509, "end": 1797.87, "text": "Es un modelo que se llama Solow Swamp.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44177614158600687, "is_candidate": true}, {"start": 1797.87, "end": 1798.87, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1nto explicaba eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4809287789313197, "is_candidate": true}, {"start": 1798.87, "end": 1802.051, "text": "Nada m\u00e1s que el 15%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42461214311667905, "is_candidate": true}, {"start": 1802.051, "end": 1807.653, "text": "Despu\u00e9s de largos debates y de distintas propuestas, a fines de los 80,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26068153965539054, "is_candidate": true}, {"start": 1809.807, "end": 1819.053, "text": " se termina de incorporar emp\u00edricamente el an\u00e1lisis del capital humano, y cuando vos incorpor\u00e1s el capital humano te explica el 85% del crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3052138578304263, "is_candidate": true}, {"start": 1819.053, "end": 1825.556, "text": "Es decir, 70 puntos porcentuales son explicados por el capital humano.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25696759436143557, "is_candidate": true}, {"start": 1825.556, "end": 1830.94, "text": "Ahora voy a mencionar algo que se\u00f1al\u00f3 Gustavo, que es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3075192399425998, "is_candidate": true}, {"start": 1830.94, "end": 1832.841, "text": "El capital humano tiene distintas dimensiones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4084869453606388, "is_candidate": true}, {"start": 1834.028, "end": 1843.777, "text": " La primera dimensi\u00f3n del capital humano, que, por ejemplo, explica el crecimiento de las potencias durante el siglo XIX, es que la gente pudiera comer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27438665976537246, "is_candidate": true}, {"start": 1845.083, "end": 1846.764, "text": " para poder trabajar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5041497163650557, "is_candidate": false}, {"start": 1846.764, "end": 1856.291, "text": "Es decir, con lo cual, lo que acaba de se\u00f1alar Gustavo... Acaba de tirar una bomba, perd\u00f3n, Gustavo, digamos, que est\u00e9 usando esta terminolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2498610559896316, "is_candidate": true}, {"start": 1856.291, "end": 1857.151, "text": "B\u00e1sicamente, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47092647819396705, "is_candidate": true}, {"start": 1857.151, "end": 1865.857, "text": "Porque siete de cada diez chicos son pobres, tienen problemas de acceso a la educaci\u00f3n y tienen problemas de la alimentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.249015317590078, "is_candidate": true}, {"start": 1865.857, "end": 1866.597, "text": "\u00bfEsto qu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6331220387120413, "is_candidate": false}, {"start": 1866.597, "end": 1870.12, "text": "Que ya ten\u00e9s problemas en la primera etapa del capital humano.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29333310852927885, "is_candidate": true}, {"start": 1870.779, "end": 1879.964, "text": " En la segunda etapa del capital humano, que tiene que ver con la educaci\u00f3n, le puede dar, Gustavo, nuestros registros son verdaderamente deplorables.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25483765045568796, "is_candidate": true}, {"start": 1879.964, "end": 1884.467, "text": "Y como dijo reci\u00e9n, hoy tenemos problemas que hace 50 a\u00f1os no ten\u00edamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41768183150872396, "is_candidate": true}, {"start": 1884.467, "end": 1887.769, "text": "Se le cay\u00f3 el micr\u00f3fono a Gustavo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42623515102333487, "is_candidate": true}, {"start": 1887.769, "end": 1893.592, "text": "Yo aviso, ayudo con... El otro tema es, ahora el problema es,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4573658078223516, "is_candidate": true}, {"start": 1896.059, "end": 1901.642, "text": " Cuando yo hablo del tema de la educaci\u00f3n p\u00fablica, yo digo que puede ser de gesti\u00f3n privada o de gesti\u00f3n estatal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.336036527367521, "is_candidate": true}, {"start": 1901.642, "end": 1904.424, "text": "Esa distinci\u00f3n Gustavo la hizo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43797343293756574, "is_candidate": true}, {"start": 1904.424, "end": 1909.686, "text": "Y lo que pasa es, yo lo que estoy proponiendo es un sistema de vouchers.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33787984125707893, "is_candidate": true}, {"start": 1909.686, "end": 1919.872, "text": "Ese sistema de vouchers, o sea, todas las personas en Argentina van a tener un voucher y van a poder elegir la instituci\u00f3n que ellas quieran, ya sea", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28676123438291923, "is_candidate": true}, {"start": 1920.898, "end": 1923.419, "text": " de gesti\u00f3n estatal o de gesti\u00f3n privada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45502420973051494, "is_candidate": true}, {"start": 1923.419, "end": 1924.519, "text": "\u00bfY eso qu\u00e9 es lo interesante?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4408518102203367, "is_candidate": true}, {"start": 1924.519, "end": 1929.802, "text": "Que genera competencia, y cuando vos gener\u00e1s competencia, ah\u00ed surge lo mejor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34971178460758, "is_candidate": true}, {"start": 1929.802, "end": 1935.964, "text": "O sea, independientemente de que la gesti\u00f3n sea estatal o que sea privada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43852442865983565, "is_candidate": true}, {"start": 1935.964, "end": 1937.865, "text": "Por lo tanto, eso es lo que yo propuse.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.421858753696686, "is_candidate": true}, {"start": 1937.865, "end": 1938.325, "text": "Propuse que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6951188662211815, "is_candidate": false}, {"start": 1939.363, "end": 1942.486, "text": " Porque mira, esto est\u00e1 en un libro de Hayek, es fabuloso, la primer parte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3702003109684656, "is_candidate": true}, {"start": 1942.486, "end": 1945.128, "text": "Tenemos que ir a la pausa r\u00e1pido, cerremos la idea r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9907544720370488, "is_candidate": false}, {"start": 1945.128, "end": 1959.221, "text": "Hayek dice, mira, \u00e9l recita de repente un libro que se llama Los Fundamentos de la Libertad, los dos primeros libros de ese libro parecen narcocapitalistas, pero dice, bueno, ahora la gente quiere Estado porque quiere tener estos seguros, porque operan como un seguro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2757082758421151, "is_candidate": true}, {"start": 1959.221, "end": 1963.765, "text": "Lo que yo estoy proponiendo es una forma, si para los argentinos es tan importante la educaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3112885031374931, "is_candidate": true}, {"start": 1964.49, "end": 1968.214, "text": " Lo que estoy proponiendo es un mecanismo de financiaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4352473734651219, "is_candidate": true}, {"start": 1968.214, "end": 1974.42, "text": "O sea, que vos puedas poder elegir a d\u00f3nde vas independientemente de tu condici\u00f3n social.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32637822108817904, "is_candidate": true}, {"start": 1974.42, "end": 1974.721, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8095060106497061, "is_candidate": false}, {"start": 1974.721, "end": 1976.162, "text": "Porque vos vas con un voucher.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48936162097797975, "is_candidate": true}, {"start": 1976.162, "end": 1979.486, "text": "Entonces, quienes hacen mejor las cosas, les va a ir muy bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3413423570854911, "is_candidate": true}, {"start": 1979.486, "end": 1982.969, "text": "Y los que la hacen mal, terminar\u00e1n desapareciendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35971504584934577, "is_candidate": true}, {"start": 1982.969, "end": 1984.471, "text": "Gen, podr\u00edamos hablar dos horas de esto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0359406098231432, "is_candidate": false}, {"start": 1985.916, "end": 1988.277, "text": " Es complejo y es profundo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0214735663961387, "is_candidate": false}, {"start": 1988.277, "end": 1988.797, "text": "Y pol\u00e9mico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0543850834927806, "is_candidate": false}, {"start": 1988.797, "end": 1994.918, "text": "Y muy pol\u00e9mico, claro, porque plantea el individualismo al extremo a la hora de conseguir educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9925768514701904, "is_candidate": false}, {"start": 1994.918, "end": 1996.339, "text": "Gustavo, te agradecemos un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0983121490909173, "is_candidate": false}, {"start": 1996.339, "end": 1999.159, "text": "Yo quiero que un d\u00eda le dediquemos un programa entero a la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.998033204887362, "is_candidate": false}, {"start": 1999.159, "end": 2000.62, "text": "Como tu palabra.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.091080202718447, "is_candidate": false}, {"start": 2000.62, "end": 2003.401, "text": "Nos encanta que vengas y escucharte.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9480904984436679, "is_candidate": false}, {"start": 2003.401, "end": 2004.981, "text": "Miley, Granata, qu\u00e9dense ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0120740560822286, "is_candidate": false}, {"start": 2004.981, "end": 2006.061, "text": "Todav\u00eda queda programa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0292290013296015, "is_candidate": false}, {"start": 2006.061, "end": 2007.482, "text": "Y ustedes tambi\u00e9n, qu\u00e9dense ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1403908837536783, "is_candidate": false}, {"start": 2007.482, "end": 2007.922, "text": "Ya volvemos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9805349688489295, "is_candidate": false}, {"start": 2007.922, "end": 2008.602, "text": "Una pausa y estamos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1055553231658108, "is_candidate": false}, {"start": 2013.146, "end": 2014.026, "text": " Estamos de vuelta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0388619171134106, "is_candidate": false}, {"start": 2014.026, "end": 2015.187, "text": "Mir\u00e1, te digo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0722203513981792, "is_candidate": false}, {"start": 2015.187, "end": 2016.947, "text": "Santiago Filsi tiene una pregunta para Milei.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.071533773933013, "is_candidate": false}, {"start": 2016.947, "end": 2017.667, "text": "Pod\u00e9s hacerla.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.13295870318724, "is_candidate": false}, {"start": 2017.667, "end": 2018.928, "text": "No la pod\u00e9s responder, Milei.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0646705334802706, "is_candidate": false}, {"start": 2018.928, "end": 2019.928, "text": "Espera un momentito.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0748873547025604, "is_candidate": false}, {"start": 2019.928, "end": 2021.888, "text": "Hablamos mucho de econom\u00eda, hablamos mucho de educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0423661817850913, "is_candidate": false}, {"start": 2021.888, "end": 2026.029, "text": "Te quiero preguntar por la inseguridad y si est\u00e1s a favor de que la gente se arme para defenderse.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0599447545347127, "is_candidate": false}, {"start": 2026.029, "end": 2027.45, "text": "No responde Milei.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9839263502835722, "is_candidate": false}, {"start": 2027.45, "end": 2029.03, "text": "Milei no quiere jugar a La Verdad Consecuencia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1382355987535862, "is_candidate": false}, {"start": 2029.03, "end": 2031.791, "text": "Es un derecho que los que vienen pueden utilizar o no.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0407044109132928, "is_candidate": false}, {"start": 2031.791, "end": 2033.031, "text": "As\u00ed que va a jugar Amalia Granata.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0430954439886146, "is_candidate": false}, {"start": 2033.031, "end": 2035.532, "text": "Despu\u00e9s de la pausa, la respuesta y La Verdad Consecuencia con Granata.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0595526527350336, "is_candidate": false}, {"start": 2038.992, "end": 2043.599, "text": " Est\u00e1n listos los Bello y Bestia para entrar en acci\u00f3n, pero qued\u00f3 una pregunta para Milei y el verdad consecuencia para Mar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0687125250900829, "is_candidate": false}, {"start": 2043.599, "end": 2048.927, "text": "La pregunta es si est\u00e1 a favor de la aportaci\u00f3n de armas para que la gente se defienda de la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8814117857859148, "is_candidate": false}, {"start": 2048.927, "end": 2052.392, "text": "Bueno, yo, digamos, como seguidor de Gary Becker,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40186789113059673, "is_candidate": true}, {"start": 2053.262, "end": 2064.186, "text": " y adherente a su teor\u00eda y a la evidencia emp\u00edrica, cuando vos a una actividad le baj\u00e1s el costo y aumenta el beneficio, esa actividad se expande.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26459806154166354, "is_candidate": true}, {"start": 2064.186, "end": 2067.627, "text": "Cuando vos prohib\u00eds el uso de armas, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33315840880492853, "is_candidate": true}, {"start": 2067.627, "end": 2070.268, "text": "Los delincuentes, por m\u00e1s que se lo proh\u00edban, la usan igual.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47607713625864234, "is_candidate": true}, {"start": 2070.268, "end": 2073.049, "text": "Les aumentan los beneficios esperados y hay m\u00e1s delincuencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4668924180878735, "is_candidate": true}, {"start": 2073.049, "end": 2076.27, "text": "Yo estoy a favor de la libre portaci\u00f3n de armas, definitivamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3444250886414878, "is_candidate": true}, {"start": 2076.41, "end": 2078.671, "text": " Necesitar\u00edamos media hora m\u00e1s de programa, solamente por ese tema.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9342486859808874, "is_candidate": false}, {"start": 2078.671, "end": 2080.392, "text": "Ya, repregunta, claro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0357283028372735, "is_candidate": false}, {"start": 2080.392, "end": 2081.872, "text": "Verdad-consecuencia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.113083522093081, "is_candidate": false}, {"start": 2081.872, "end": 2084.453, "text": "Si tiene que hacer una alianza para ser gobernadora en 2023.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9818845118686335, "is_candidate": false}, {"start": 2084.453, "end": 2092.677, "text": "Ella, en la \u00faltima elecci\u00f3n, fue con Federico Angelini, que es el macrismo en la provincia de Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0406983789971358, "is_candidate": false}, {"start": 2092.677, "end": 2094.898, "text": "Elige, \u00bfa Macri o a Millet?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0924484655809343, "is_candidate": false}, {"start": 2094.898, "end": 2096.258, "text": "Y esa es la pregunta por la verdad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0204867497827959, "is_candidate": false}, {"start": 2096.258, "end": 2104.042, "text": "Y si elige la consecuencia, se tiene que poner el pa\u00f1uelo verde, que es el pa\u00f1uelo que represent\u00f3 toda la pelea por el di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1179290279162708, "is_candidate": false}, {"start": 2104.042, "end": 2104.962, "text": "\u00bfNo puedes una interna?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0045974981123007, "is_candidate": false}, {"start": 2105.062, "end": 2106.304, "text": " No, no puedo elegir un interno m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9407297690707043, "is_candidate": false}, {"start": 2106.304, "end": 2107.485, "text": "Macri o Milei, ahora.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0769891636946531, "is_candidate": false}, {"start": 2107.485, "end": 2110.289, "text": "Aparte yo le dije, se la van a abrir a Mironeta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1210783520828689, "is_candidate": false}, {"start": 2110.289, "end": 2111.811, "text": "A Javier.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9202489964781095, "is_candidate": false}, {"start": 2111.811, "end": 2117.298, "text": "Atenci\u00f3n, en medio t\u00e9rmino de Santa Fe fue aliada con el macrismo, acaba de elegir a Javier.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0760997359223554, "is_candidate": false}, {"start": 2117.298, "end": 2118.5, "text": "\u00bfUsted la aceptar\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0419710782633582, "is_candidate": false}, {"start": 2118.5, "end": 2122.085, "text": "Absolutamente, una mujer capaz y corajuda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36562375132332037, "is_candidate": true}, {"start": 2122.618, "end": 2123.519, "text": " Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.080807672388455, "is_candidate": false}, {"start": 2123.519, "end": 2124.14, "text": "Dos t\u00edtulos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0215544234858498, "is_candidate": false}, {"start": 2124.14, "end": 2131.389, "text": "Javier Milei est\u00e1 a favor de la libre portaci\u00f3n de armas de todos los ciudadanos y se acaba de armar una alianza pol\u00edtica, me parece.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0071669878175031, "is_candidate": false}, {"start": 2131.389, "end": 2132.571, "text": "Nos vamos hasta el jueves que viene.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0228503118773402, "is_candidate": false}, {"start": 2132.571, "end": 2133.912, "text": "Quedate con Bella y Bestia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.025387431977666, "is_candidate": false}, {"start": 2133.912, "end": 2135.014, "text": "Hay mucho para seguir ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0045270969686906, "is_candidate": false}, {"start": 2135.014, "end": 2135.775, "text": "En verdad, consecuencia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.087461077599294, "is_candidate": false}, {"start": 2135.775, "end": 2135.895, "text": "Chau.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.128903405977323, "is_candidate": false}, {"start": 2135.895, "end": 2136.396, "text": "Hasta el jueves.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0495416356773173, "is_candidate": false}, {"start": 2136.396, "end": 2136.876, "text": "Que descansen.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0237659674392188, "is_candidate": false}, {"start": 2136.876, "end": 2137.437, "text": "Que est\u00e9s bien.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0216704951983449, "is_candidate": false}, {"start": 2137.437, "end": 2138.138, "text": "Gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1182333135837952, "is_candidate": false}, {"start": 2145.905, "end": 2149.448, "text": " \u00a1A la mierda los malditos empresarios!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0444118123160406, "is_candidate": false}, {"start": 2149.448, "end": 2154.132, "text": "\u00a1A la mierda Sodomitas, el capital!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0312931257996873, "is_candidate": false}, {"start": 2154.132, "end": 2158.196, "text": "\u00a1Basta de basura que In\u00e9s y Ana!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9704160369789603, "is_candidate": false}, {"start": 2158.196, "end": 2163.321, "text": "\u00a1Ha llegado el momento liberal!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8806611614395101, "is_candidate": false}, {"start": 2163.321, "end": 2165.623, "text": "\u00a1Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0897975009842398, "is_candidate": false}], "Index": 756, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "nVvl9h96_qI", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=nVvl9h96_qI", "title": "MILEI DOM\u00d3 A PERIODISTA QUE LO CHICANE\u00d3 CON LOS PASAJES DE DIPUTADO - Javier Milei en TN 26/5/2022", "duration": 2166.0, "view_count": 483599.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}