{"segments": [{"start": 0.468, "end": 9.773, "text": " Vamos a empezar, Javier, primero en la parte te\u00f3rica y general para ir despu\u00e9s, en la segunda parte de la entrevista, a ya temas particulares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6923390113841537, "is_candidate": false}, {"start": 9.773, "end": 11.454, "text": "Primera pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8523692388340819, "is_candidate": false}, {"start": 11.454, "end": 17.558, "text": "La mitad de la Argentina dice que vos sos genio y la otra mitad dice que vos sos un delirante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7979355923338617, "is_candidate": false}, {"start": 17.558, "end": 20.759, "text": "\u00bfC\u00f3mo te consideras vos a vos mismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8265988637865053, "is_candidate": false}, {"start": 20.759, "end": 27.023, "text": "Bueno, en realidad esas dos impresiones hasta podr\u00edan ser", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43595260622841536, "is_candidate": true}, {"start": 28.966, "end": 31.568, "text": " parte de la misma verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5355710536990852, "is_candidate": false}, {"start": 31.568, "end": 33.709, "text": "Suele ocurrir eso, \u00bfcierto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.860890440933348, "is_candidate": false}, {"start": 33.709, "end": 38.232, "text": "Me gustar\u00eda que expliques en dos minutos que vos sos liberal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7826330643898276, "is_candidate": false}, {"start": 38.232, "end": 40.313, "text": "\u00bfQu\u00e9 es el liberalismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8383831020472899, "is_candidate": false}, {"start": 40.313, "end": 42.895, "text": "\u00bfQu\u00e9 era la escuela austr\u00edaca?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8503586782954826, "is_candidate": false}, {"start": 42.895, "end": 45.276, "text": "\u00bfY qui\u00e9n fue von Mises?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8401157570880695, "is_candidate": false}, {"start": 45.276, "end": 58.084, "text": "Bueno, el liberalismo, yo creo que la mejor definici\u00f3n al respecto la dio Alberto Venegas Lynch, hijo, quien adem\u00e1s es el m\u00e1ximo exponente liberal", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39139296799647394, "is_candidate": true}, {"start": 59.223, "end": 68.15, "text": " en Argentina en la historia y se\u00f1ala que el liberalismo es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37228527635483066, "is_candidate": true}, {"start": 68.15, "end": 85.644, "text": "A su vez, dentro de la tradici\u00f3n liberal est\u00e1 la escuela de justicia, que es una escuela de an\u00e1lisis econ\u00f3mico que tiene origen en el trabajo realizado por Carl Menger, donde b\u00e1sicamente Menger", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3507011887024475, "is_candidate": true}, {"start": 86.906, "end": 114.608, "text": " determina en su libro de 1871, Principios de Econom\u00eda Pol\u00edtica, la teor\u00eda del valor subjetiva, y a partir de ah\u00ed se desarrolla todo un an\u00e1lisis econ\u00f3mico que despu\u00e9s fue continuado, digamos, por von Wieser, por von Bauer, digamos, el disc\u00edpulo de von Bauer que fue Ludwig von Mises,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3258148207942406, "is_candidate": true}, {"start": 115.486, "end": 135.135, "text": " quien adem\u00e1s rescat\u00f3 del socialismo a Fredrik von Hayek, y despu\u00e9s fueron los continuadores presentes, los m\u00e1s notables, digo, desde mi punto de vista, hoy son los anarcocapitalistas, como por ejemplo ser el caso de Rothbard, digamos, obviamente que ha muerto ya, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3434442641146215, "is_candidate": true}, {"start": 135.135, "end": 143.599, "text": "Pero dej\u00f3 las bases de dicha visi\u00f3n y hoy eso es continuado b\u00e1sicamente por Jes\u00fas Huerta del Soto,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34297651940265106, "is_candidate": true}, {"start": 144.267, "end": 152.929, "text": " Israel Kirchner, Hans-Gemma Hoppe y Walter Bloch.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3567107872353604, "is_candidate": true}, {"start": 152.929, "end": 173.475, "text": "Hay distintas clases de liberales, est\u00e1n los liberales cl\u00e1sicos, como podr\u00eda ser el caso de Adam Smith, como podr\u00eda ser el caso de Milton Friedman, hay algunos que ubican en esa categor\u00eda a Hayek, a m\u00ed me parece injusto ponerlo en esa categor\u00eda, despu\u00e9s est\u00e1n los minarquistas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2916793922633689, "is_candidate": true}, {"start": 174.433, "end": 188.736, "text": " Ah\u00ed pod\u00e9s encontrar a Ayn Rand, a Nozick y a Mises, y que son los liberales que solamente aceptan el Estado para seguridad y justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3543171549020928, "is_candidate": true}, {"start": 188.736, "end": 191.116, "text": "Todo lo dem\u00e1s lo tienen que hacer los privados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.855275547403318, "is_candidate": false}, {"start": 191.116, "end": 192.196, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5480367241871458, "is_candidate": false}, {"start": 192.196, "end": 199.718, "text": "Y despu\u00e9s est\u00e1 el anarcocapitalismo, que es lo que yo creo la evoluci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35705110538491747, "is_candidate": true}, {"start": 201.852, "end": 205.916, "text": " y hacia la m\u00e1xima pureza en t\u00e9rminos de liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4087934314093943, "is_candidate": true}, {"start": 205.916, "end": 206.516, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9349258259469321, "is_candidate": false}, {"start": 206.516, "end": 210.46, "text": "Vos lo mencionaste a Venegas Lynch, hijo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8493412413231629, "is_candidate": false}, {"start": 210.46, "end": 211.901, "text": "Vos sos m\u00e1s joven que yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9215991247017339, "is_candidate": false}, {"start": 211.901, "end": 218.767, "text": "Cuando yo era joven, 18, 20 a\u00f1os, el liberalismo era prohibido en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8014610367055596, "is_candidate": false}, {"start": 218.767, "end": 222.31, "text": "Vos hablabas del liberalismo y te apedreaban.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8587086461734641, "is_candidate": false}, {"start": 222.31, "end": 225.192, "text": "La llama del liberalismo la mantuvo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9330309928440557, "is_candidate": false}, {"start": 226.433, "end": 241.14, "text": " para m\u00ed, la persona m\u00e1s meritoria, que fue \u00c1lvaro Alzogaray, Alberto Venegas Lynch, padre, y en C\u00f3rdoba, Manuel Tagle, padre, y obviamente lo hered\u00f3 Alberto Venegas Lynch, hijo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8155197014292263, "is_candidate": false}, {"start": 241.14, "end": 246.923, "text": "No, bueno, est\u00e1 bien, ya no he quitado m\u00e9ritos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.600159494579305, "is_candidate": false}, {"start": 246.923, "end": 254.407, "text": "Ahora, lo que considero es que la obra de Alberto Venegas Lynch, hijo, es verdaderamente una obra", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41163990524760874, "is_candidate": true}, {"start": 255.563, "end": 259.764, "text": " formidable, casi te dir\u00eda de tal palo a tal astilla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36040820877648805, "is_candidate": true}, {"start": 259.764, "end": 264.485, "text": "S\u00ed, se ha pasado la vida dando conferencias en distintos lugares y escribiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7693381914332548, "is_candidate": false}, {"start": 264.485, "end": 267.806, "text": "Vamos a la siguiente pregunta, Javier, si te parece bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7400588261896469, "is_candidate": false}, {"start": 267.806, "end": 279.629, "text": "Mucha gente dice que tus ideas, que son ideas muy contundentes, muy claras, muy concretas y muy contundentes, la mitad son inaplicables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7638184118347824, "is_candidate": false}, {"start": 279.629, "end": 283.57, "text": "Y entonces, por ser inaplicables, no sirven.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6837473417558732, "is_candidate": false}, {"start": 283.57, "end": 285.33, "text": "Bueno, a ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.733099705902907, "is_candidate": false}, {"start": 287.824, "end": 289.385, "text": " Pueden pensar lo que quieran.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5194777532801838, "is_candidate": false}, {"start": 289.385, "end": 295.686, "text": "Ahora, sin embargo, no tuvieron problema en aplicar esa estupidez de la utop\u00eda socialista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3414310301050617, "is_candidate": true}, {"start": 295.686, "end": 300.787, "text": "Y esa utop\u00eda fue un fracaso en lo econ\u00f3mico, en lo social, en lo cultural.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3219889607442613, "is_candidate": true}, {"start": 300.787, "end": 310.569, "text": "Y adem\u00e1s, esa idea asesina se carg\u00f3 con la vida de 150 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33010907733250017, "is_candidate": true}, {"start": 310.569, "end": 312.669, "text": "Entonces, b\u00e1sicamente,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5155025940553155, "is_candidate": false}, {"start": 314.71, "end": 330.578, "text": " Yo puedo comprender que hay gente que crea que mis ideas no son aplicables, pero bueno, tiene que ver con el hecho de que, en general, mucha gente no cree en el individuo y tampoco cree en la libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40814617371807027, "is_candidate": true}, {"start": 331.708, "end": 333.649, "text": " se ha deformado la idea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9326339573168018, "is_candidate": false}, {"start": 333.649, "end": 338.392, "text": "Ahora, \u00bfqui\u00e9n deform\u00f3 la idea en el mundo y despu\u00e9s en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8862677515256914, "is_candidate": false}, {"start": 338.392, "end": 340.434, "text": "El liberalismo triunf\u00f3, \u00bfcierto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8776365282441669, "is_candidate": false}, {"start": 340.434, "end": 344.817, "text": "Empez\u00f3 en Inglaterra y despu\u00e9s triunf\u00f3 en todos los pa\u00edses occidentales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7986893182639377, "is_candidate": false}, {"start": 344.817, "end": 349.98, "text": "Pero yo creo que despu\u00e9s de la Segunda Guerra vino una contraofensiva socialista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.867933371472007, "is_candidate": false}, {"start": 349.98, "end": 352.442, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 ocurri\u00f3 eso, tu criterio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8656260614393517, "is_candidate": false}, {"start": 352.442, "end": 360.747, "text": "Bueno, yo creo que el que ha generado esa contraofensiva socialista es John Maynard Keynes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3797793584432052, "is_candidate": true}, {"start": 361.988, "end": 380.456, "text": " B\u00e1sicamente, ese panfleto asqueroso y repugnante que public\u00f3 en 1936, sent\u00f3 las bases para, justamente de a poco, ir avanzando hacia el socialismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40237172862672255, "is_candidate": true}, {"start": 380.456, "end": 382.497, "text": "Puede haber un poco de inflaci\u00f3n, no es mala.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9078908834570174, "is_candidate": false}, {"start": 383.512, "end": 411.594, "text": " Mira, el tema de Keynes, b\u00e1sicamente desde mi punto de vista, lo que \u00e9l hizo fue un panfleto dedicado a pol\u00edticos chorros, mesi\u00e1nicos y corruptos, donde b\u00e1sicamente rompe con todo el marco anal\u00edtico previo y crea todo un nuevo marco anal\u00edtico funcional al derroche de la corporaci\u00f3n pol\u00edtica de la cual \u00e9l era parte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2906388062612788, "is_candidate": true}, {"start": 412.799, "end": 413.539, "text": " Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9019838622517073, "is_candidate": false}, {"start": 413.539, "end": 417.001, "text": "Y eso en Latinoam\u00e9rica se tom\u00f3 como la Biblia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7407526141937202, "is_candidate": false}, {"start": 417.001, "end": 422.843, "text": "Bueno, Argentina es v\u00edctima de m\u00e1s de 70 a\u00f1os, casi 80 a\u00f1os de keynesianismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4287222186522588, "is_candidate": true}, {"start": 422.843, "end": 427.284, "text": "\u00bfQui\u00e9n fue el que aplic\u00f3 esas ideas pol\u00edticamente en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9359454883524759, "is_candidate": false}, {"start": 427.284, "end": 429.665, "text": "Te dir\u00eda que casi todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4787910755355933, "is_candidate": true}, {"start": 429.665, "end": 436.668, "text": "O sea, porque de hecho el keynesianismo se va muy bien tambi\u00e9n con el fascismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3636684487764993, "is_candidate": true}, {"start": 438.742, "end": 443.204, "text": " Keynes era un admirador de Mussolini, un admirador de Hitler.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43139560296531043, "is_candidate": true}, {"start": 443.204, "end": 458.41, "text": "De hecho, en su edici\u00f3n de la teor\u00eda general en alem\u00e1n, \u00e9l escribe un prefacio donde claramente canta aloas al r\u00e9gimen nazista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38460153965226285, "is_candidate": true}, {"start": 458.41, "end": 467.613, "text": "Con lo cual, y adem\u00e1s, \u00e9l escribe tambi\u00e9n tres ensayos cuando vuelve de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, donde tambi\u00e9n, digamos, muestra", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3414437650051185, "is_candidate": true}, {"start": 468.885, "end": 483.959, "text": " el tipo de basura que era, porque b\u00e1sicamente \u00e9l se\u00f1ala que el comunismo es el r\u00e9gimen ideal y que lo \u00fanico que lamentaba de dicho r\u00e9gimen era que hab\u00eda sido implementada con la violencia t\u00edpica de los jud\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27633134215598476, "is_candidate": true}, {"start": 483.959, "end": 489.104, "text": "O sea, con lo cual adem\u00e1s era un antisemita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41387612561515985, "is_candidate": true}, {"start": 489.104, "end": 491.967, "text": "Por lo tanto, esa obra claramente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4262061732825604, "is_candidate": true}, {"start": 493.587, "end": 521.998, "text": " trajo mucho mal, hizo mucho da\u00f1o, y eso fue percibido a la perfecci\u00f3n por Hayek, y eso est\u00e1 plasmado en el libro Camino de Servidumbre, donde b\u00e1sicamente lo que muestra Hayek es esto de lo que se llama el fallo del gobierno, donde alguien por alg\u00fan motivo que no entiende lo que est\u00e1 sucediendo lo quiere arreglar por la fuerza, porque b\u00e1sicamente la acci\u00f3n del Estado cuando supuestamente quiere corregir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2900894524146901, "is_candidate": true}, {"start": 522.683, "end": 542.514, "text": " un supuesto fallo de mercado, o sea, hay una primer base de ignorancia y la segunda, digamos, de utilizaci\u00f3n del aparato represivo del Estado para modificar ese resultado, y eso lo que hace es que el resultado posterior de la intervenci\u00f3n es peor que lo que hab\u00eda inicialmente y eso conlleva a una mayor intervenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2924106005625292, "is_candidate": true}, {"start": 542.514, "end": 547.877, "text": "Y eso es lo que da despu\u00e9s las bases para seguir incrementando el tama\u00f1o del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3281692283799321, "is_candidate": true}, {"start": 548.21, "end": 559.82, "text": " Lo que vos est\u00e1s diciendo, en una palabra para que lo entienda la gente, es que estas ideas no vinieron solos por el peronismo, sino que los golpes de estados militares tambi\u00e9n fueron keynesianos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8067677289160865, "is_candidate": false}, {"start": 559.82, "end": 561.441, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6270598506493745, "is_candidate": false}, {"start": 561.441, "end": 562.182, "text": "S\u00ed, claramente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7469205839094043, "is_candidate": false}, {"start": 562.182, "end": 569.748, "text": "O sea, ac\u00e1, digamos, el \u00faltimo liberal te dir\u00eda que fue Marcelote de Alvear.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4611688384068052, "is_candidate": true}, {"start": 569.748, "end": 571.89, "text": "\u00bfY el general justo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8946432096096796, "is_candidate": false}, {"start": 571.89, "end": 576.053, "text": "Yo te dir\u00eda que nadie despu\u00e9s fue liberal, desde mi punto de vista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5334769240457974, "is_candidate": false}, {"start": 576.427, "end": 578.668, "text": " Marcelo T\u00e9 de Alvear, que era radical.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8085408147279334, "is_candidate": false}, {"start": 578.668, "end": 582.95, "text": "Es decir, \u00bfse puede en un partido popular ser liberal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7541722616432345, "is_candidate": false}, {"start": 582.95, "end": 586.451, "text": "Bueno, digamos, Lisandro de la Torre tambi\u00e9n lo era.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6270844656090198, "is_candidate": false}, {"start": 586.451, "end": 587.372, "text": "Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8996372638539679, "is_candidate": false}, {"start": 587.372, "end": 589.413, "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo estamos, Pablo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8526732584627348, "is_candidate": false}, {"start": 589.413, "end": 591.073, "text": "Tenemos dos minutitos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8762650060881274, "is_candidate": false}, {"start": 591.073, "end": 592.954, "text": "Entonces, quiero continuar con este tema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8894249164268493, "is_candidate": false}, {"start": 592.954, "end": 595.935, "text": "Es el que quisieron matar al Senado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6940506216752846, "is_candidate": false}, {"start": 595.935, "end": 597.856, "text": "As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8088974507963846, "is_candidate": false}, {"start": 597.856, "end": 602.298, "text": "Continuamos, entonces, con las preguntas te\u00f3ricas, querido Javier.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7410697046462421, "is_candidate": false}, {"start": 605.152, "end": 622.776, "text": " El tema entonces, la antinomia no es peronismo versus militares, la antinomia es liberalismo versus estatismo, o liberalismo versus populismo, porque los mismos gobiernos militares, por lo menos Hongan\u00eda, tambi\u00e9n fue populista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8066032468649401, "is_candidate": false}, {"start": 622.776, "end": 624.216, "text": "\u00bfQu\u00e9 opin\u00e1s vos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7969715596755844, "is_candidate": false}, {"start": 624.216, "end": 631.117, "text": "S\u00ed, digamos, son todas facetas distintas de colectivistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44697757639489943, "is_candidate": true}, {"start": 631.117, "end": 634.418, "text": "Entonces, de hecho, la verdadera grieta,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4102465835921716, "is_candidate": true}, {"start": 635.038, "end": 647.253, "text": " el atraso entre, por ejemplo, los que somos creadores de riquezas que vivimos a partir del fruto de nuestro trabajo y los par\u00e1sitos de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3702927487447658, "is_candidate": true}, {"start": 648.004, "end": 675.767, "text": " Es decir, los par\u00e1sitos de la pol\u00edtica tienen altos incentivos a ser colectivistas porque en el fondo son ellos los que se benefician con la intromisi\u00f3n del Estado en la vida econ\u00f3mica y ellos son los que usufruct\u00faan principalmente el Estado porque f\u00edjate que desde el a\u00f1o 70 a la actualidad hemos duplicado el tama\u00f1o del Estado y sin embargo la cantidad de pobres se multiplic\u00f3 por 6.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32633881459872705, "is_candidate": true}, {"start": 677.264, "end": 698.279, "text": " Javier, me gustar\u00eda que vos expliques a la gente en un esfuerzo de imaginaci\u00f3n, si Cristina llegara a ganar y fuera Presidenta de nuevo y aplicara las mismas ideas que ten\u00eda, es decir, no ha cambiado sus ideas, qu\u00e9 pasar\u00eda en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7481432675382185, "is_candidate": false}, {"start": 698.279, "end": 704.724, "text": "Yo no tengo ninguna duda que el regreso de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner al poder ser\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5058314281073044, "is_candidate": false}, {"start": 705.826, "end": 710.148, "text": " un camino a Venezuela liso y llano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5452496780301608, "is_candidate": false}, {"start": 710.148, "end": 723.192, "text": "B\u00e1sicamente, la sola presencia de ella en la contienda electoral con chances de alcanzar la presidencia va a generar un derrumbe de los activos argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4284259911026913, "is_candidate": true}, {"start": 723.192, "end": 732.215, "text": "Dentro de esa l\u00f3gica, no s\u00f3lo subir\u00e1 el riesgo pa\u00eds y caer\u00e1 el precio de las acciones, sino que adem\u00e1s habr\u00e1 una huida", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3977921899916247, "is_candidate": true}, {"start": 733.384, "end": 737.986, "text": " generalizada del dinero y eso derivar\u00e1 en una hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4389842291767404, "is_candidate": true}, {"start": 737.986, "end": 755.394, "text": "Adem\u00e1s, digamos, vamos camino a un default porque los n\u00fameros fiscales de Argentina son muy malos y eso, digamos, se convertir\u00e1 en la peor crisis de la historia argentina, combinando lo malo de la crisis del 89 y lo peor en la crisis pol\u00edtica del 2001-2002.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3756073799358701, "is_candidate": true}, {"start": 755.394, "end": 756.254, "text": "Eso va a generar una situaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5748881442373432, "is_candidate": false}, {"start": 763.121, "end": 767.763, "text": " que va a ser un caos, va a ser una ecuatombe social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4375855362201374, "is_candidate": true}, {"start": 767.763, "end": 773.905, "text": "Y eso adem\u00e1s le va a facilitar ganar las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34378322620790835, "is_candidate": true}, {"start": 773.905, "end": 781.488, "text": "Y cuando eso pase, ella va a poder capturar el rebote econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34537970980970645, "is_candidate": true}, {"start": 781.488, "end": 792.633, "text": "Y cuando capture el rebote econ\u00f3mico, eso la va a convertir b\u00e1sicamente en alguien que va a tener todo el poder", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45327986279712706, "is_candidate": true}, {"start": 793.806, "end": 810.912, "text": " para erigirse en su proyecto de Cristina Eterna, y eso va a ser las bases para entrar a un camino al socialismo, digamos que estamos viendo las consecuencias desastrosas que ha causado en Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3746343756472432, "is_candidate": true}, {"start": 810.912, "end": 814.613, "text": "\u00bfVos pod\u00e9s explicar qu\u00e9 es el rebote econ\u00f3mico?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.862143550030946, "is_candidate": false}, {"start": 814.613, "end": 820.095, "text": "El rebote econ\u00f3mico es cuando, digamos, por el propio hecho de que vos generaste una crisis que ca\u00edste tanto,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38532974105836504, "is_candidate": true}, {"start": 820.939, "end": 825.804, "text": " Despu\u00e9s empiezas a mejorar porque est\u00e1s comparando contra algo muy malo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4036959321125685, "is_candidate": true}, {"start": 825.804, "end": 828.847, "text": "Pero en t\u00e9rminos de nivel segu\u00eds estando abajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4909605743807761, "is_candidate": true}, {"start": 828.847, "end": 834.393, "text": "O sea, por ejemplo, suponete que vos caes de 100 a 40.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3673886931553949, "is_candidate": true}, {"start": 834.393, "end": 837.536, "text": "Si vos pas\u00e1s de 40 a 80, duplicaste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34260925192383196, "is_candidate": true}, {"start": 837.536, "end": 838.237, "text": "Sin embargo, est\u00e1s 20% abajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7278139258927077, "is_candidate": false}, {"start": 839.99, "end": 840.731, "text": " Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.077973497405234, "is_candidate": false}, {"start": 840.731, "end": 851.197, "text": "Vos dijiste reci\u00e9n, estas ideas le pueden dar el triunfo a Cristina, y entonces me das pie para que te haga una pregunta que yo llamo la paradoja del liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8165721471791795, "is_candidate": false}, {"start": 851.197, "end": 856.521, "text": "El liberalismo funciona muy bien en los pa\u00edses donde las sociedades son homog\u00e9neas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8248158214061858, "is_candidate": false}, {"start": 856.521, "end": 860.383, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa en un pa\u00eds como la Argentina, donde hay un 20, un 30 o un 40% de personas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8905842274145966, "is_candidate": false}, {"start": 863.325, "end": 882.175, "text": " que est\u00e1n fuera del sistema, y entonces no votan a aquellos que pueden mejorar en el mediano plazo el sistema, sino que votan a aquellos que en el corto plazo le dan una soluci\u00f3n, que aunque sea una soluci\u00f3n pan para hoy, hambre para ma\u00f1ana, est\u00e1n tan urgidos que quieren el pan para hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8226854975041895, "is_candidate": false}, {"start": 882.175, "end": 885.096, "text": "Bueno, pero ah\u00ed el problema no es el liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5752008349151505, "is_candidate": false}, {"start": 885.096, "end": 889.618, "text": "El liberalismo yo no creo que requiere sociedades homog\u00e9neas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5057721364471001, "is_candidate": false}, {"start": 889.618, "end": 892.78, "text": "Justamente al trabajar sobre la divisi\u00f3n del trabajo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5360080580224076, "is_candidate": false}, {"start": 893.933, "end": 901.559, "text": " una de las cosas que m\u00e1s ponderamos los liberales es que somos todos distintos y eso es una fuente de valor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4569441448094649, "is_candidate": true}, {"start": 901.559, "end": 914.688, "text": "El problema no es el liberalismo, el problema es, si vos cre\u00e9s, y esto ya es m\u00e1s profundo, es la democracia, donde el perfeccionamiento de la democracia es el populismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40537507836141073, "is_candidate": true}, {"start": 914.688, "end": 920.712, "text": "Entonces, o sea, no es que el populismo es un vicio de la democracia, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42922015695524285, "is_candidate": true}, {"start": 920.712, "end": 921.753, "text": "El populismo es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5729923936299732, "is_candidate": false}, {"start": 922.74, "end": 928.045, "text": " la democracia llevada a su m\u00e1ximo extremo, a su mejor expresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3882506488280649, "is_candidate": true}, {"start": 928.045, "end": 929.306, "text": "Eso es lo que yo considero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.52044480688899, "is_candidate": false}, {"start": 929.306, "end": 936.894, "text": "Entonces, el problema est\u00e1 en las caracter\u00edsticas del r\u00e9gimen democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41282246401973155, "is_candidate": true}, {"start": 936.894, "end": 946.823, "text": "O sea, y eso es una discusi\u00f3n tambi\u00e9n que vale la pena dar porque yo no creo que, digamos, o sea, la democracia tiene una gran cantidad de problemas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4043029866312031, "is_candidate": true}, {"start": 947.743, "end": 966.452, "text": " Entonces, si el populismo no es una desvirtuaci\u00f3n de la democracia, sino la democracia llevada a su m\u00e1xima expresi\u00f3n, que ser\u00eda volver a la democracia directa, \u00bfqu\u00e9 sistema o qu\u00e9 frenos le pondr\u00edas vos a este sistema para poder convivir, o qu\u00e9 otro sistema propondr\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8394211961602722, "is_candidate": false}, {"start": 966.452, "end": 972.015, "text": "Bueno, yo soy anarcocapitalista, as\u00ed es que, digamos, no creo en ning\u00fan sistema, digamos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41101494956590745, "is_candidate": true}, {"start": 973.353, "end": 983.279, "text": " Sado, digamos, por alguien como un ente rector, digamos, de c\u00f3mo funciona la sociedad, yo creo en el orden espont\u00e1neo, pura y total.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4143971110670518, "is_candidate": true}, {"start": 983.279, "end": 989.062, "text": "Pero pol\u00edticamente tiene que haber una forma de elegir a los gobernantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8382841204042049, "is_candidate": false}, {"start": 989.062, "end": 992.604, "text": "Bueno, yo creo que, digamos, no los necesitamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5231546948096193, "is_candidate": false}, {"start": 992.604, "end": 995.785, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que no debe haber poder ejecutivo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9374699968096698, "is_candidate": false}, {"start": 995.785, "end": 998.507, "text": "Yo creo que no deben existir los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5060728729624947, "is_candidate": false}, {"start": 998.507, "end": 1000.568, "text": "Pero, \u00bfy entonces qui\u00e9n gobierna la sociedad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7679943413618125, "is_candidate": false}, {"start": 1002.067, "end": 1003.949, "text": " Yo no quiero que me gobierne nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7175593318456477, "is_candidate": false}, {"start": 1003.949, "end": 1008.092, "text": "\u00bfPero qui\u00e9n impone las reglas para las pautas de comportamiento general?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8154006971551045, "is_candidate": false}, {"start": 1008.092, "end": 1020.02, "text": "\u00bfY acaso, digamos, las... por ejemplo, el sistema de leyes de los pa\u00edses, por ejemplo, anglosajones, basado en el common law?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49072293937174805, "is_candidate": true}, {"start": 1020.02, "end": 1025.784, "text": "Si en el fondo, digamos, las leyes surgen, digamos, como consecuencia natural de la interacci\u00f3n de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42533136037424457, "is_candidate": true}, {"start": 1026.418, "end": 1035.56, "text": " S\u00ed, es el derecho constitucionario, perfecto, pero \u00bfno fueron ellos los primeros que aplicaron la democracia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8570129050885269, "is_candidate": false}, {"start": 1035.56, "end": 1039.581, "text": "Pero para m\u00ed el liberalismo cl\u00e1sico tiene un vicio de origen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44107032773143884, "is_candidate": true}, {"start": 1039.581, "end": 1056.044, "text": "El liberalismo cl\u00e1sico supuestamente le delega al Estado el cuidado de la propiedad, pero eso hay que financiarlo con impuestos, y entonces es una contradicci\u00f3n en sus t\u00e9rminos porque", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40394735088811873, "is_candidate": true}, {"start": 1057.097, "end": 1061.638, "text": " justamente los impuestos es una violaci\u00f3n de los derechos de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5618396609404153, "is_candidate": false}, {"start": 1061.638, "end": 1068.02, "text": "\u00bfPero c\u00f3mo hac\u00e9s para la defensa y para la justicia, que eso s\u00ed no lo pod\u00e9s delegar a los particulares?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7752849674080411, "is_candidate": false}, {"start": 1068.02, "end": 1078.323, "text": "Bueno, eso no necesariamente es cierto, porque primero la necesidad de la defensa tiene que ver con la existencia de Estado en s\u00ed mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42145385572453764, "is_candidate": true}, {"start": 1078.323, "end": 1082.765, "text": "Es decir, y yo de repente veo la bandera como un muro,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37890269951627675, "is_candidate": true}, {"start": 1083.722, "end": 1089.665, "text": " Y, digamos... Si no hubiera Estado, no habr\u00eda peligro de afuera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7089883409131659, "is_candidate": false}, {"start": 1089.665, "end": 1095.508, "text": "Exactamente, digo, si siempre las grandes desastres y las grandes guerras fueran causadas por los Estados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3753710713075761, "is_candidate": true}, {"start": 1095.508, "end": 1105.652, "text": "O sea, con lo cual, en ese sentido, digamos, o sea, los Estados son justamente los que causaron los mayores desastres en la humanidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4009820386156068, "is_candidate": true}, {"start": 1105.652, "end": 1111.095, "text": "Digo, Hitler fue fruto, digamos, de un Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47066422205248404, "is_candidate": true}, {"start": 1114.039, "end": 1121.445, "text": " Digo, no fue que los individuos espont\u00e1neamente se juntaron para tratar de invadir Europa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37464175554260115, "is_candidate": true}, {"start": 1121.445, "end": 1126.249, "text": "Digamos, s\u00ed se lo pudo hacer b\u00e1sicamente apoyado en el aparato represivo del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32608299949123865, "is_candidate": true}, {"start": 1126.249, "end": 1131.394, "text": "Y despu\u00e9s, lo que tiene que ver, por ejemplo, con la justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3197787094794603, "is_candidate": true}, {"start": 1131.394, "end": 1132.995, "text": "Vos f\u00edjate esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6656120424394094, "is_candidate": false}, {"start": 1132.995, "end": 1138.48, "text": "En la \u00e9poca del Imperio Romano, Roma comercializaba con otros reinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38408934405319284, "is_candidate": true}, {"start": 1142.74, "end": 1150.37, "text": " \u00bfY c\u00f3mo hac\u00edan cuando hab\u00eda alguna diferencia en lo comercial?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39257845122963286, "is_candidate": true}, {"start": 1150.37, "end": 1158.081, "text": "Bueno, llamaban a un \u00e1rbitro, es decir, hab\u00eda justicia privada, entonces se recurr\u00eda a ese \u00e1rbitro", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3727119339879863, "is_candidate": true}, {"start": 1158.709, "end": 1166.816, "text": " y ese \u00e1rbitro fallaba y determinaba qui\u00e9n ten\u00eda o no raz\u00f3n en el caso de existir una diferencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3493715870058376, "is_candidate": true}, {"start": 1166.816, "end": 1178.887, "text": "Y de hecho, aquellos que mejor hac\u00edan su trabajo se iban imponiendo, iban generando una reputaci\u00f3n y eran los que terminaban siendo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.324484730159442, "is_candidate": true}, {"start": 1181.11, "end": 1195.797, "text": " llamados a dar su opini\u00f3n en caso de diferencias y eso era muy bueno para ellos porque constru\u00edan una reputaci\u00f3n que les permit\u00eda despu\u00e9s tener un buen nivel de vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.315767096963924, "is_candidate": true}, {"start": 1196.356, "end": 1205.682, "text": " Bueno, estas ideas ya son para un curso de 6 meses, Javier, as\u00ed que volvemos a la realidad cotidiana en los 4 minutos que nos quedan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7991508547483932, "is_candidate": false}, {"start": 1205.682, "end": 1208.063, "text": "\u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer Macri si gana?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7857800181099732, "is_candidate": false}, {"start": 1208.063, "end": 1213.146, "text": "Porque la pregunta es, \u00bfpara qu\u00e9 quiere ganar Macri si vamos a seguir como estamos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8695546456815123, "is_candidate": false}, {"start": 1213.146, "end": 1221.412, "text": "\u00bfQu\u00e9 deber\u00eda hacer Macri si gana y tiene 4 a\u00f1os m\u00e1s para que el pa\u00eds pueda empezar a progresar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8162672089296543, "is_candidate": false}, {"start": 1221.412, "end": 1223.993, "text": "Lo primero que deber\u00eda hacer es echar al est\u00fapido Marcos Pe\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46937405114231634, "is_candidate": true}, {"start": 1226.263, "end": 1243.718, "text": " porque Marcos Pe\u00f1a y Dur\u00e1n Barba, digamos, y apoyado por Prat-Ka y otros como Gonz\u00e1lez Fraga, son los que impulsaron este desastre del gradualismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4073200051593956, "is_candidate": true}, {"start": 1243.718, "end": 1248.042, "text": "Lo que pasa es que, a ver, hay varias cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45455792699664, "is_candidate": true}, {"start": 1248.042, "end": 1251.845, "text": "Lo primero es que siempre los segundos gobiernos fueron peores que los primeros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43218369254793587, "is_candidate": true}, {"start": 1253.955, "end": 1277.961, "text": " La realidad es que si por un milagro Macri lograra la reelecci\u00f3n, justamente a quien no va a quitar es a Marcos Pe\u00f1a, y Marcos Pe\u00f1a lo primero que hizo cuando se logr\u00f3 el excelente resultado que tuvo el gobierno en la elecci\u00f3n de medio t\u00e9rmino, lo primero que hizo fue avanzar sobre la independencia del Banco Central", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35343698752845254, "is_candidate": true}, {"start": 1278.737, "end": 1307.89, "text": " avanzar sobre Federico Sturzenegger, gest\u00f3 las bases de la crisis del 2018 y hoy, digamos, Argentina est\u00e1 en un serio riesgo de convertirse en la nueva Venezuela, ya que todas las estupideces llevadas a cabo por el incompetente in\u00fatil de Marcos Pe\u00f1a y tambi\u00e9n, digamos, sugeridas por el impresentable Dur\u00e1n Barba que hizo estas mismas macanas en Ecuador,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3349681281674075, "is_candidate": true}, {"start": 1309.505, "end": 1321.487, "text": " est\u00e1n llevando a Argentina al borde del abismo y con grave riesgo de convertirnos en Venezuela al habilitar la posibilidad de que vuelva Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36793847715604355, "is_candidate": true}, {"start": 1321.487, "end": 1334.689, "text": "Entonces lo primero que deber\u00eda hacer es deshacerse de todos esos in\u00fatiles y hacer una reforma del Estado que permita bajar el gasto p\u00fablico de modo serio y a partir de ah\u00ed bajar los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3123502087307013, "is_candidate": true}, {"start": 1334.689, "end": 1338.13, "text": "Pero Macri es otro pol\u00edtico m\u00e1s y no lo va a hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4579421014528787, "is_candidate": true}, {"start": 1339.295, "end": 1347.178, "text": " \u00bfVos crees entonces que Macri est\u00e1 consustanciado con las ideas de su jefe de gabinete?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7867773615015066, "is_candidate": false}, {"start": 1347.178, "end": 1351.34, "text": "S\u00ed, exactamente, si no ya lo deber\u00eda haber echado hace tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5020216214954519, "is_candidate": false}, {"start": 1351.34, "end": 1362.444, "text": "Entonces nos queda un minuto nada m\u00e1s, querido amigo Javier Milei, me gustar\u00eda que des vos un peque\u00f1o comentario de lo que quieras para cerrar el programa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7979753263475291, "is_candidate": false}, {"start": 1362.444, "end": 1366.806, "text": "Yo creo que tal como est\u00e1n las cosas, hay un riesgo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.501412188774764, "is_candidate": false}, {"start": 1368.957, "end": 1376.043, "text": " enorme de que vayamos a convertirnos en Venezuela de la mano de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4238636180879155, "is_candidate": true}, {"start": 1376.043, "end": 1393.516, "text": "Eso es consecuencia de los errores garrafales de Macri, Dur\u00e1n Barba, Marcos Pe\u00f1a y, digamos, los economistas est\u00fapidos como Alfonso Prat-Gay y Javier Gonz\u00e1lez Fragas, que fueron los grandes impulsores de la estupidez del gradualismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31203997426642505, "is_candidate": true}, {"start": 1397.545, "end": 1406.833, "text": " La realidad es que este pa\u00eds, digamos, tambi\u00e9n camina hacia una pobreza extrema y donde nuestros verdaderos enemigos son los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3558578569192121, "is_candidate": true}, {"start": 1406.833, "end": 1421.965, "text": "Y hasta que la gente no entienda que los verdaderos enemigos de la sociedad son los pol\u00edticos, hasta que no entienda que los impuestos son un robo, que los pol\u00edticos son unos ladrones y que el Estado es la mayor organizaci\u00f3n criminal, no tendremos futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3139674288042703, "is_candidate": true}, {"start": 1423.217, "end": 1432.119, "text": " Javier Milei, economista, con ideas muy propias, muy concretas, pero que son ideas que deben ser analizadas a fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8454149900508959, "is_candidate": false}, {"start": 1432.119, "end": 1444.022, "text": "Te agradezco que hayas concedido a palabra de honor este a media hora porque s\u00e9 que est\u00e1s llamado de todos los medios y que tienes ahora una conferencia que ya no hay lugar para ir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7346897205812616, "is_candidate": false}, {"start": 1444.022, "end": 1449.723, "text": "Y bueno, en tu pr\u00f3xima venida a C\u00f3rdoba seguiremos charlando m\u00e1s sobre todo del tema pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8475512064201308, "is_candidate": false}, {"start": 1450.605, "end": 1456.61, "text": " Un gusto enorme haber estado contigo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.68036863713888, "is_candidate": false}, {"start": 1456.61, "end": 1458.231, "text": "\u00bfA qui\u00e9n votamos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7395886684248468, "is_candidate": false}, {"start": 1458.231, "end": 1460.914, "text": "Esper Presidente.", "cosine_dist": 1.035098491304607, "is_candidate": false}, {"start": 1460.914, "end": 1464.677, "text": "\u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.2029225887069712, "is_candidate": false}, {"start": 1464.677, "end": 1466.158, "text": "\u00a1Esper Presidente!", "cosine_dist": 1.0444590003158671, "is_candidate": false}], "Index": 303, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "oKjKUbhLkSs", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=oKjKUbhLkSs", "title": "An\u00e1lisis del Liberalismo con Javier Milei- 07/05/19", "duration": 1477.0, "view_count": 20722.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}