{"segments": [{"start": 1.695, "end": 8.98, "text": " Javier Milei, es economista, es una nueva estrella del barro medi\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6270771124453485, "is_candidate": false}, {"start": 8.98, "end": 10.801, "text": "\u00bfQu\u00e9 haces, Javier?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7160750874308878, "is_candidate": false}, {"start": 10.801, "end": 11.421, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Edi?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9445483927984579, "is_candidate": false}, {"start": 11.421, "end": 11.942, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8803722745897816, "is_candidate": false}, {"start": 11.942, "end": 14.203, "text": "\u00bfQui\u00e9n sos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8351409018439845, "is_candidate": false}, {"start": 14.203, "end": 14.943, "text": "Javier Milei, mucho gusto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9712681045228854, "is_candidate": false}, {"start": 14.943, "end": 22.208, "text": "Una persona que es coherente en pensamiento, palabra y obra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40360923372978996, "is_candidate": true}, {"start": 22.208, "end": 24.089, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la obra?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7638116459254782, "is_candidate": false}, {"start": 24.089, "end": 26.271, "text": "La obra es defender los valores de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5527544550851897, "is_candidate": false}, {"start": 30.473, "end": 37.577, "text": " Hay quienes te consideran un intelectual de nivel, y hay quienes te consideran un payaso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6620167185773113, "is_candidate": false}, {"start": 37.577, "end": 40.198, "text": "\u00bfQu\u00e9 les contest\u00e1s a los dos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7470558299546481, "is_candidate": false}, {"start": 40.198, "end": 47.122, "text": "Que la opini\u00f3n es parte de tu propiedad, con lo cual pod\u00e9s opinar lo que quieras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4165953455394107, "is_candidate": true}, {"start": 47.122, "end": 56.107, "text": "Yo lo que puedo decir es que tengo una trayectoria acad\u00e9mica, m\u00e1s de 50 art\u00edculos acad\u00e9micos, 9 libros,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3630542389252619, "is_candidate": true}, {"start": 58.492, "end": 64.216, "text": " m\u00e1s de 300 art\u00edculos de divulgaci\u00f3n, 27 a\u00f1os de experiencia docente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41202379462637395, "is_candidate": true}, {"start": 64.216, "end": 67.258, "text": "\u00bfQuer\u00e9s pensar que soy un payaso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4381521878032659, "is_candidate": true}, {"start": 67.258, "end": 70.139, "text": "Digamos, es tu decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43695561735772337, "is_candidate": true}, {"start": 70.139, "end": 78.625, "text": "Se pusieron, digamos, de moda los economistas en esta \u00e9poca, algo que se hab\u00eda perdido en la \u00e9poca del kirchnerismo, donde quedaron bastante desprestigiados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6757218056577263, "is_candidate": false}, {"start": 79.425, "end": 99.843, "text": " en muchos casos con raz\u00f3n, pero fue un tiempo largo donde los economistas no eran figuras, ni materia de consulta, no se sab\u00eda a qui\u00e9n llamar porque la hab\u00edan chingado todos en todas y en esta \u00e9poca los economistas volvieron a ser figuras y de una manera, de un modelo donde vos sos por ah\u00ed la cabeza, muy histri\u00f3nico, muy medi\u00e1tico, muy incisivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6828445965195449, "is_candidate": false}, {"start": 99.843, "end": 101.205, "text": "\u00bfA qu\u00e9 responde ese fen\u00f3meno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8252340462810281, "is_candidate": false}, {"start": 101.205, "end": 105.568, "text": "Yo lo que creo es primero en general", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5040516078610228, "is_candidate": false}, {"start": 108.618, "end": 112.44, "text": " Yo soy muy cr\u00edtico con la profesi\u00f3n, por eso muchos me consideran un payaso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33044279300772317, "is_candidate": true}, {"start": 112.44, "end": 116.923, "text": "Porque yo considero que, por ejemplo, el keynesianismo es una burrada, es un error te\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3653141761572808, "is_candidate": true}, {"start": 116.923, "end": 127.13, "text": "Y como el 95% adhiere a eso, entonces cualquier cosa que est\u00e1 fuera de ese paradigma, que es un paradigma falaz, les parece un payaso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30938239102989584, "is_candidate": true}, {"start": 127.13, "end": 131.012, "text": "Ahora, despu\u00e9s, el punto es el track record.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3052266553107884, "is_candidate": true}, {"start": 131.012, "end": 133.053, "text": "\u00bfA qui\u00e9n avala el track record?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4866728220516622, "is_candidate": true}, {"start": 133.053, "end": 133.754, "text": "Digo, porque yo...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5519396833363406, "is_candidate": false}, {"start": 135.07, "end": 141.435, "text": " junto a Diego Giacomini, venimos peg\u00e1ndole sistem\u00e1ticamente desde el 2010 en adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36307405220128053, "is_candidate": true}, {"start": 141.435, "end": 151.143, "text": "De hecho, una de las cosas que nos catapult\u00f3 a la fama fue un art\u00edculo que nosotros publicamos en el diario Perfil, un s\u00e1bado,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34596119763013167, "is_candidate": true}, {"start": 152.597, "end": 168.837, "text": " que se llamaba Atormentados por el fantasma El Rodrigazo, que era un resumen de uno de nuestros libros que se llama Pol\u00edtica Econ\u00f3mica Contrarreloj, donde dec\u00edamos que la econom\u00eda estaba al borde de un estallido cambiario y pocos d\u00edas despu\u00e9s pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28141723799034235, "is_candidate": true}, {"start": 169.954, "end": 179.183, "text": " Entonces, b\u00e1sicamente, en general, los economistas tienen un muy mal marco anal\u00edtico y por eso le erran sistem\u00e1ticamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3179495487796118, "is_candidate": true}, {"start": 179.183, "end": 183.427, "text": "Con lo cual, si la gente est\u00e1 enojada con los economistas, tiene raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4940460276595582, "is_candidate": true}, {"start": 183.427, "end": 190.214, "text": "Hay otro elemento m\u00e1s, que yo no s\u00e9 si lo hacen por inseguridad o por qu\u00e9 cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29003232344535923, "is_candidate": true}, {"start": 190.214, "end": 192.576, "text": "Quieren hablar siempre desde la Torre de Marfil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38728334079897, "is_candidate": true}, {"start": 193.643, "end": 195.103, "text": " A m\u00ed ese modelo no me va.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4887942228111063, "is_candidate": true}, {"start": 195.103, "end": 200.965, "text": "O sea, yo creo que cuando vos vas a la tele... O sea, yo soy un liberal libertario, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30893644124823383, "is_candidate": true}, {"start": 200.965, "end": 202.665, "text": "Y adhiero a la escuela austr\u00edaca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4278368492733857, "is_candidate": true}, {"start": 202.665, "end": 204.125, "text": "O sea, soy un liberal en serio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5274346152779659, "is_candidate": false}, {"start": 204.125, "end": 208.507, "text": "Y yo creo, digamos, que el veredicto lo tiene la demanda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3616640585484767, "is_candidate": true}, {"start": 208.507, "end": 209.027, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9718539603190139, "is_candidate": false}, {"start": 209.027, "end": 215.268, "text": "Entonces, cuando vos vas a un programa, \u00bfs\u00ed?, primero te ten\u00e9s que adaptar al que conduce el programa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4124677556130212, "is_candidate": true}, {"start": 215.268, "end": 215.628, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7813625657455905, "is_candidate": false}, {"start": 215.628, "end": 217.309, "text": "Porque... A las reglas de juego.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6529584804931485, "is_candidate": false}, {"start": 217.309, "end": 217.769, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8976895071337846, "is_candidate": false}, {"start": 217.769, "end": 218.489, "text": "\u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6646274804037826, "is_candidate": false}, {"start": 218.489, "end": 221.77, "text": "Porque el que te mira a vos ya eligi\u00f3 tu estilo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5483765849996549, "is_candidate": false}, {"start": 221.77, "end": 222.95, "text": "Entonces vos te ten\u00e9s que adecuar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6476795836681706, "is_candidate": false}, {"start": 223.69, "end": 248.798, "text": " a quien te invito a la demanda exacto y adem\u00e1s cuando vos te pregunta le ten\u00e9s que contestar lo que te est\u00e1 preguntando y de la manera m\u00e1s simple posible para ayudar al que te est\u00e1 mirando entonces c\u00f3mo te llevas con la fama lo considero un error de lo que me lanz\u00f3 a la fama fue un art\u00edculo s\u00ed s\u00ed digo eso eso eso gener\u00f3 una explosi\u00f3n de hecho a m\u00ed me hizo reflexionar mucho sobre", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29546397713034644, "is_candidate": true}, {"start": 250.411, "end": 255.637, "text": " Muchas cuestiones que yo trabajaba profesionalmente y las empec\u00e9 a trabajar de otra manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29647007513973755, "is_candidate": true}, {"start": 255.637, "end": 258.741, "text": "Pero yo lo considero un error tipo dos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42610091958969054, "is_candidate": true}, {"start": 258.741, "end": 262.485, "text": "Si el error tipo uno es cuando vos haces todo bien y te sale mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3102550944486846, "is_candidate": true}, {"start": 262.485, "end": 265.809, "text": "En el caso m\u00edo, yo hice todo mal y me sale bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3369450678527054, "is_candidate": true}, {"start": 265.809, "end": 266.63, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 sentido?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45321397894349735, "is_candidate": true}, {"start": 266.63, "end": 268.913, "text": "Primero, los economistas no son personas populares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4005993993329259, "is_candidate": true}, {"start": 270.262, "end": 292.718, "text": " segundo yo soy especialista en crecimiento con y sin dinero una rama s\u00faper llena de matem\u00e1tica una rama que en este mundo argentino de keynesianos digamos que todo pensando en los pr\u00f3ximos 15 minutos hablar de cosa de 50 a\u00f1os 100 a\u00f1os 2.000 a\u00f1os una locura parece digamos adem\u00e1s o sea soy economista matem\u00e1tico o sea hay art\u00edculos m\u00edos de 25 hojas que tienen m\u00e1s de 100 ecuaciones", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27022313898292927, "is_candidate": true}, {"start": 294.079, "end": 307.964, "text": " era un narde escribiendo en la academia, pero no solo eso, adem\u00e1s soy liberal libertario en un pa\u00eds de surdos, con lo cual est\u00e1 todo mal para que alguien me conozca y hago 50 selfies por d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29673673217079377, "is_candidate": true}, {"start": 307.964, "end": 309.585, "text": "En un pa\u00eds de surdos...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7335614023427057, "is_candidate": false}, {"start": 312.383, "end": 325.527, "text": " Hay otra moda, dir\u00eda yo, que es... Yo no creo en izquierdas y derechas como maneras absolutas de dividir la realidad porque me parece que ya no funciona as\u00ed, que son categor\u00edas viejas del siglo pasado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7421912844811147, "is_candidate": false}, {"start": 325.527, "end": 331.609, "text": "Pero para simplificar nos sigue sirviendo y no le encontramos otra manera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7203087479169121, "is_candidate": false}, {"start": 331.609, "end": 337.371, "text": "Vos, Jos\u00e9 Luis Spert y algunos otros son de alguna manera una derecha", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6904245997309568, "is_candidate": false}, {"start": 339.183, "end": 349.693, "text": " simp\u00e1tica desde alguna antipat\u00eda que de alg\u00fan modo protege al gobierno en un centro?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5546535668872743, "is_candidate": false}, {"start": 349.693, "end": 352.095, "text": "Mira, a ver, yo te voy a decir lo que yo soy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5656243032576243, "is_candidate": false}, {"start": 352.095, "end": 353.096, "text": "Yo no soy de derecha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7305783629729501, "is_candidate": false}, {"start": 353.096, "end": 355.458, "text": "Yo soy libertario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5308833649651898, "is_candidate": false}, {"start": 357.572, "end": 376.652, "text": " b\u00e1sicamente para m\u00ed si las cosas digamos hay solamente dos modelos est\u00e1 el capitalismo y est\u00e1 el socialismo cualquier soluci\u00f3n intermedia adem\u00e1s es inestable y tiende al socialismo y con los fallos de mercado digamos cada vez m\u00e1s o sea eso es como marco general y despu\u00e9s o sea yo digo a ver yo soy", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2412211444653083, "is_candidate": true}, {"start": 377.871, "end": 382.292, "text": " Liberal libertario, o sea, creo en el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3321293587357397, "is_candidate": true}, {"start": 382.292, "end": 384.533, "text": "Entonces, por ejemplo, \u00bfqu\u00e9 es alguien de derecha?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3667216606408382, "is_candidate": true}, {"start": 384.533, "end": 398.876, "text": "Alguien que es liberal en lo econ\u00f3mico, no le molesta con qui\u00e9n vos vas a comercializar, pero es conservador en lo cultural, es decir, le molesta con qui\u00e9n te metes en la cama y te lo quiere regular.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2599681568177773, "is_candidate": true}, {"start": 398.876, "end": 401.217, "text": "\u00bfQui\u00e9n es la izquierda moderna?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30005796692258313, "is_candidate": true}, {"start": 401.217, "end": 404.678, "text": "Es liberal en lo cultural, pero es intervencionista,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2480634516343363, "is_candidate": true}, {"start": 405.546, "end": 406.647, "text": " En lo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6392311674603264, "is_candidate": false}, {"start": 406.647, "end": 409.611, "text": "Yo soy liberal en todos los aspectos de mi vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4011770945495622, "is_candidate": true}, {"start": 409.611, "end": 417.579, "text": "Soy liberal en lo econ\u00f3mico, soy liberal en lo cultural y adem\u00e1s soy liberal en lo institucional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31583720843789687, "is_candidate": true}, {"start": 417.579, "end": 419.541, "text": "Es decir, soy anarcocapitalista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38619710222264214, "is_candidate": true}, {"start": 419.541, "end": 427.309, "text": "Lo que pasa es que yo creo que el Estado es nuestro enemigo, pero que es una soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica de corto plazo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2887001684644561, "is_candidate": true}, {"start": 428.379, "end": 430.34, "text": " que todav\u00eda no pudo ser superada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3254034685544619, "is_candidate": true}, {"start": 430.34, "end": 432.902, "text": "Entonces, por eso, de corto plazo, soy minarquista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3372449204542267, "is_candidate": true}, {"start": 432.902, "end": 436.464, "text": "Es decir, creo en un Estado que se ocupe de seguridad y justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24339035697039013, "is_candidate": true}, {"start": 436.464, "end": 444.968, "text": "Ahora, surdos es una categor\u00eda utilizada por la derecha, siguiendo con esta simplificaci\u00f3n que tanto me molesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.654460631547759, "is_candidate": false}, {"start": 444.968, "end": 447.27, "text": "Bueno, pero tambi\u00e9n est\u00e1n a mi izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43444067136803033, "is_candidate": true}, {"start": 447.27, "end": 450.131, "text": "Y las de la derecha tambi\u00e9n est\u00e1n a mi derecha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.487639414673646, "is_candidate": true}, {"start": 450.131, "end": 450.952, "text": "Vos sos un centro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7602161444643953, "is_candidate": false}, {"start": 453.402, "end": 458.146, "text": " No s\u00e9, digamos, o sea, yo soy un liberal en todos los aspectos de mi vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3916615108863545, "is_candidate": true}, {"start": 458.146, "end": 460.148, "text": "\u00bfY qu\u00e9 es Macri?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7565881144625146, "is_candidate": false}, {"start": 460.148, "end": 461.829, "text": "Un socialdem\u00f3crata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47935038355846205, "is_candidate": true}, {"start": 461.829, "end": 463.331, "text": "O sea, es de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5061269016583282, "is_candidate": false}, {"start": 463.331, "end": 471.298, "text": "Vendr\u00eda a ser como el partido dem\u00f3crata en los Estados Unidos, pero versi\u00f3n est\u00fapida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29212200514923337, "is_candidate": true}, {"start": 471.298, "end": 472.859, "text": "\u00bfC\u00f3mo es eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.829490608302241, "is_candidate": false}, {"start": 472.859, "end": 479.085, "text": "Y s\u00ed, cuando vos ten\u00e9s gente en el gobierno como Marcos Pe\u00f1a, \u00bfqu\u00e9 puedes pretender?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34454185685300476, "is_candidate": true}, {"start": 480.377, "end": 482.858, "text": " Bueno, electoralmente han sido bastante exitosos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7420457752724452, "is_candidate": false}, {"start": 482.858, "end": 492.781, "text": "De la nada inventaron una primera minor\u00eda electoral interesante, en primera elecci\u00f3n, en medio t\u00e9rmino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7334798931788402, "is_candidate": false}, {"start": 492.781, "end": 496.923, "text": "Bueno, digamos, Hitler tambi\u00e9n supo construir una mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4200809171060319, "is_candidate": true}, {"start": 496.923, "end": 498.383, "text": "Pero no era socialdem\u00f3crata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9386664028710257, "is_candidate": false}, {"start": 498.383, "end": 499.243, "text": "\u00bfEs Hitler o es...?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9637960252847853, "is_candidate": false}, {"start": 499.243, "end": 501.404, "text": "Hitler tambi\u00e9n era socialista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49757947065852726, "is_candidate": true}, {"start": 501.404, "end": 503.565, "text": "\u00bfDe d\u00f3nde viene Nazi?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45243965096506555, "is_candidate": true}, {"start": 503.565, "end": 505.045, "text": "Es el nacionalsocialismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7542490452352474, "is_candidate": false}, {"start": 505.045, "end": 510.007, "text": "Y entonces... De hecho, digamos, \u00e9l en sus discursos declara ser socialista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37702903284295686, "is_candidate": true}, {"start": 511.403, "end": 514.027, "text": " Igual que Mussolini.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6457786523348785, "is_candidate": false}, {"start": 514.027, "end": 514.708, "text": "\u00bfQu\u00e9 mezcolanza?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8702767760690179, "is_candidate": false}, {"start": 514.708, "end": 519.356, "text": "Porque pas\u00f3 de ser un socialdem\u00f3crata a ser un fascista, porque como es italiano, igual que vos, Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6696764078415411, "is_candidate": false}, {"start": 519.356, "end": 520.918, "text": "No, no, s\u00ed, bueno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6413931717413118, "is_candidate": false}, {"start": 520.918, "end": 522.181, "text": "Es un fascista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6209272155705536, "is_candidate": false}, {"start": 522.181, "end": 523.463, "text": "Es un fascista Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5614411882233139, "is_candidate": false}, {"start": 524.583, "end": 527.125, "text": " Mir\u00e1 lo que hizo con el tema del bonus de fin de a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4675991002390689, "is_candidate": true}, {"start": 527.125, "end": 540.233, "text": "\u00bfA vos te parece correcto que venga alguien desde la poltrona y por la fuerza altere un contrato establecido voluntariamente entre dos partes y te diga, a partir de ahora, vos a tal persona le vas a pagar m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2322089902679707, "is_candidate": true}, {"start": 540.233, "end": 541.914, "text": "Tienen miedo que se incendie el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8339815942865891, "is_candidate": false}, {"start": 541.914, "end": 545.897, "text": "No, no, pero a vos te parece... S\u00ed, pero eso implica violentar las libertades individuales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30344088627424626, "is_candidate": true}, {"start": 546.377, "end": 551.441, "text": " implica meterte en tomar decisiones adentro de una empresa, est\u00e1s haciendo caridad con el bolsillo ajeno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2643492473952217, "is_candidate": true}, {"start": 551.441, "end": 553.562, "text": "O sea, eso es un robo, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4452563918238178, "is_candidate": true}, {"start": 553.562, "end": 563.429, "text": "Entonces, f\u00edjate esto, el da\u00f1o que le va a hacer a los trabajadores, porque vos entonces, empresario, no vas a tomar m\u00e1s un trabajador, porque \u00bfqui\u00e9n te dice si ma\u00f1ana no vino un pol\u00edtico y te dice cu\u00e1nto le ten\u00e9s que pagar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30614280738623445, "is_candidate": true}, {"start": 563.869, "end": 580.996, "text": " cu\u00e1nto tiempo tiene que trabajar, de hecho quieren prohibir los despidos, es decir, claramente es una visi\u00f3n fascista, tambi\u00e9n es fascista lo que opinan de los precios, es decir, cuando se ponen a opinar diciendo que el problema no tiene que ver con los costos, digo, \u00bfde d\u00f3nde sacaron que los precios se determinan por los costos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26411668464390436, "is_candidate": true}, {"start": 580.996, "end": 586.818, "text": "Eso es una estupidez, porque suponete lo siguiente, eso agarro y digo, bueno, mira, me dedico a producir vino, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29453348675845625, "is_candidate": true}, {"start": 587.478, "end": 589.52, "text": " Porque yo era una sociedad que no ten\u00eda vino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39056170705965565, "is_candidate": true}, {"start": 589.52, "end": 593.503, "text": "Entonces me consigo la botella, la uva, la etiqueta, el corcho, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3537217046663629, "is_candidate": true}, {"start": 593.503, "end": 596.646, "text": "Y es m\u00e1s, como estoy solo, le cargo un bruto margen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3695470673627075, "is_candidate": true}, {"start": 596.646, "end": 598.747, "text": "Es una sociedad de gastemios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4067221401266059, "is_candidate": true}, {"start": 598.747, "end": 600.108, "text": "\u00bfCu\u00e1nto voy a ganar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5053262608979909, "is_candidate": false}, {"start": 600.108, "end": 600.509, "text": "Cero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7505445318039546, "is_candidate": false}, {"start": 600.509, "end": 606.534, "text": "Es decir, en realidad, no son los costos los que determinan los precios, sino que son los precios los que te determinan los costos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4170476560591986, "is_candidate": true}, {"start": 606.534, "end": 608.395, "text": "Eso se llama Ley de Imputaci\u00f3n de Menger.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4005329106320369, "is_candidate": true}, {"start": 608.395, "end": 609.556, "text": "Y eso lo escribi\u00f3 en 1871.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6509018234523278, "is_candidate": false}, {"start": 609.556, "end": 610.177, "text": "Javier Milei, ya volvemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7859996106811633, "is_candidate": false}, {"start": 614.82, "end": 616.301, "text": " Mir\u00e1, casi se me cae el caf\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7556376383602597, "is_candidate": false}, {"start": 616.301, "end": 619.243, "text": "Lleg\u00f3 en el corte, lleg\u00f3 el cafecito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.709646810722572, "is_candidate": false}, {"start": 619.243, "end": 620.584, "text": "Las cosas que digo te pones nervioso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5526703097941874, "is_candidate": false}, {"start": 620.584, "end": 621.865, "text": "Me pongo nervioso, mir\u00e1, estoy as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9107265359951635, "is_candidate": false}, {"start": 621.865, "end": 623.487, "text": "Est\u00e1s nervioso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7852377040569688, "is_candidate": false}, {"start": 623.487, "end": 630.312, "text": "No, es que no me aclar\u00e1s demasiado nada, porque me figuras un pa\u00eds o una sociedad sin Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6366081285255287, "is_candidate": false}, {"start": 630.312, "end": 636.857, "text": "Y yo creo que si vamos a eso, esto es una guerra civil de tribus.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6893562860034796, "is_candidate": false}, {"start": 638.424, "end": 652.177, "text": " Bueno, en principio te dir\u00eda que, por lo menos, esto trabaja como una mafia, y por lo menos la mafia, digamos, es menos ladrona y como tiene que competir, por lo menos se ocupa mejor de las cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3023472814931979, "is_candidate": true}, {"start": 652.177, "end": 658.943, "text": "En cambio, sin embargo, el Estado quiere el monopolio de la fuerza, quiere el monopolio de la emisi\u00f3n monetaria,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40401870391728745, "is_candidate": true}, {"start": 659.343, "end": 662.065, "text": " Es decir, vive despotricando contra los monopolios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39659397694854237, "is_candidate": true}, {"start": 662.065, "end": 674.612, "text": "Esperemos la emisi\u00f3n monetaria porque eso le complica la vida a la gente y el tema de inseguridad s\u00ed preocupa carnalmente porque muere gente o es asaltado o tiene miedo de salir a la vereda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6663891562302356, "is_candidate": false}, {"start": 674.612, "end": 677.213, "text": "\u00bfQui\u00e9n tiene que tener el monopolio de la fuerza p\u00fablica?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7289950593343195, "is_candidate": false}, {"start": 677.213, "end": 686.298, "text": "Yo transitoriamente, como minarquista, creo que la seguridad y la justicia tienen que estar en manos del Estado hasta que se consiga una soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica mejor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31025029881989474, "is_candidate": true}, {"start": 688.357, "end": 695.643, "text": " Y tecnol\u00f3gicamente, \u00bfc\u00f3mo manejas el poder de fuego del Estado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6695107103701847, "is_candidate": false}, {"start": 695.643, "end": 703.289, "text": "Bueno, el problema es justamente que est\u00e9n balanceados los poderes, o sea, pero que no exceda esa funci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32168423437463745, "is_candidate": true}, {"start": 703.289, "end": 710.555, "text": "El problema es que, de vuelta, por eso es inestable... \u00bfEs que manejan la polic\u00eda y la gendarmer\u00eda con seguridad y justicia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42236235706769887, "is_candidate": true}, {"start": 710.555, "end": 714.298, "text": "No, no, en el futuro, digamos, la tecnolog\u00eda... \u00bfRobocop?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3343033620530975, "is_candidate": true}, {"start": 714.298, "end": 716.479, "text": "No, va a permitir otras cuestiones porque...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4962204935518957, "is_candidate": true}, {"start": 717.578, "end": 728.342, "text": " Una de las cosas es, alguien si te quisiera robar a vos, digamos, tendr\u00eda que, por ejemplo, sorprenderte para robarte, porque si vos sab\u00e9s que te van a robar, te vas a defender, vas a tomar los recaudos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19678590005609775, "is_candidate": true}, {"start": 729.652, "end": 742.705, "text": " Hoy el ser humano est\u00e1 en un mecanismo de comunicaci\u00f3n muy b\u00e1sico, o sea, si bien el lenguaje que tenemos ha sido un avance fenomenal, sigue siendo una forma muy lenta de comunicarnos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2437314783145622, "is_candidate": true}, {"start": 742.705, "end": 749.772, "text": "Si vos miras los desarrollos que est\u00e1n haci\u00e9ndose en el mundo, en especial en la Universidad de la Singularidad y esta posibilidad de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23982756538624017, "is_candidate": true}, {"start": 750.693, "end": 758.356, "text": " pasar de humanos a transhumanos, meti\u00e9ndonos chips en la cabeza y aumentando nuestras capacidades un mill\u00f3n de veces, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19424159184276435, "is_candidate": true}, {"start": 758.356, "end": 765.438, "text": "Donde en el futuro, en lugar de hablar as\u00ed, nos vamos a conectar a un USB cada uno y nos pasamos toda la informaci\u00f3n y listo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.232297779575379, "is_candidate": true}, {"start": 765.438, "end": 772.961, "text": "Una de las cosas que va a pasar en un mundo de esas caracter\u00edsticas, primero que cuanto... primero vamos a ser much\u00edsimo m\u00e1s ricos porque vamos a ser much\u00edsimo m\u00e1s productivos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2930736421377873, "is_candidate": true}, {"start": 774.081, "end": 779.204, "text": " Y vos f\u00edjate que adem\u00e1s, cuanto m\u00e1s evoluciona el ser humano, es menos violento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27406823554234616, "is_candidate": true}, {"start": 779.204, "end": 783.567, "text": "Mir\u00e1 la violencia que ten\u00eda el ser humano desde el inicio hasta ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2839697101661969, "is_candidate": true}, {"start": 783.567, "end": 788.25, "text": "De hecho, el Homo Sapiens rein\u00f3 porque mat\u00f3 a todos los otros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30500412901472174, "is_candidate": true}, {"start": 788.25, "end": 794.373, "text": "Y ha sido cada vez menos violento el ser humano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3213858153681155, "is_candidate": true}, {"start": 794.373, "end": 797.555, "text": "Pero cada vez m\u00e1s sofisticadamente violento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.56272444552745, "is_candidate": false}, {"start": 798.075, "end": 798.475, "text": " Bueno, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8848057618167766, "is_candidate": false}, {"start": 798.475, "end": 802.138, "text": "Cada vez m\u00e1s tecnol\u00f3gicamente violento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4696468760442256, "is_candidate": true}, {"start": 802.138, "end": 804.339, "text": "Nuclearmente violento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6773002392617349, "is_candidate": false}, {"start": 804.339, "end": 807.441, "text": "Pero veamos el track record final, entonces hay menos violencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37742538973603623, "is_candidate": true}, {"start": 807.441, "end": 814.166, "text": "O sea, hoy con el celular, te detecto el celular y te pego un cohetazo en la cabeza desde Mosc\u00fa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6919236882119796, "is_candidate": false}, {"start": 814.166, "end": 815.407, "text": "Bueno, est\u00e1 bien, digamos, pero...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5469917295825253, "is_candidate": false}, {"start": 816.047, "end": 820.349, "text": " Si vos pones en t\u00e9rminos de poblaci\u00f3n, digamos, cu\u00e1nto pesa eso, es cada vez menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33818761210828696, "is_candidate": true}, {"start": 820.349, "end": 821.83, "text": "O sea, la violencia es cada vez menor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5899692280817919, "is_candidate": false}, {"start": 821.83, "end": 826.772, "text": "Y en tanto y en cuanto, digamos, la sociedad siga evolucionando, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3503069722414006, "is_candidate": true}, {"start": 826.772, "end": 833.655, "text": "Pens\u00e1 que, mira, en lo que va del a\u00f1o cero al 2000, el PBI per c\u00e1pita se multiplic\u00f3 por 12,9 veces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29349327265388003, "is_candidate": true}, {"start": 833.655, "end": 844.18, "text": "Si vos tom\u00e1s lo que viene creciendo hoy el mundo y le pones los efectos de la correcci\u00f3n del progreso tecnol\u00f3gico, te da una tasa de 4,25 aproximadamente per c\u00e1pita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21919428725468082, "is_candidate": true}, {"start": 844.84, "end": 855.931, "text": " Quiere decir que si no acelerabas el crecimiento del PBI, nada, o sea, cosa que cuando vos mir\u00e1s los datos muestran una aceleraci\u00f3n, estar\u00edamos multiplicando el PBI por 60 veces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2167754018838145, "is_candidate": true}, {"start": 855.931, "end": 865.8, "text": "Es decir, que en un siglo vamos a estar multiplicando, haciendo 4,6 veces m\u00e1s... Yo creo que no tenemos plan productivo, que nos quedamos sin... No hay marcas argentinas que la gente en el mundo le mande.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39678588292502825, "is_candidate": true}, {"start": 866.06, "end": 867.221, "text": " Pero esa es Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4315396190496583, "is_candidate": true}, {"start": 867.221, "end": 884.65, "text": "Argentina de tanto combatir al capital, de tanto andar estigmatizando a gente llam\u00e1ndolos gorilas, la paradoja peronista es que si logran ser exitosos en su proyecto, vamos a terminar todos siendo como los gorilas del futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22522833422516952, "is_candidate": true}, {"start": 884.65, "end": 892.194, "text": "Pero fueron los proyectos liberales los que fueron cerrando, clausurando un modelo productivo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7496684923225634, "is_candidate": false}, {"start": 892.194, "end": 892.775, "text": "No es cierto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6199656817830606, "is_candidate": false}, {"start": 892.775, "end": 893.395, "text": "Fue el populismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7181602932820217, "is_candidate": false}, {"start": 893.655, "end": 895.156, "text": " Ac\u00e1 no hay liberalismo desde 1928.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5082053038874853, "is_candidate": false}, {"start": 895.156, "end": 899.879, "text": "Se termin\u00f3 el liberalismo en 1928.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3918082488008874, "is_candidate": true}, {"start": 899.879, "end": 904.302, "text": "El gobierno de Albert fue el \u00faltimo gobierno liberal de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3818338461672395, "is_candidate": true}, {"start": 904.302, "end": 911.826, "text": "El liberalismo en la Argentina fue el proyecto de Alberti, que arranc\u00f3 y se puso en marcha en 1860.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2673544456853698, "is_candidate": true}, {"start": 911.826, "end": 916.309, "text": "En 35 a\u00f1os Argentina ten\u00eda el PBI per c\u00e1pita m\u00e1s alto del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25735364274496786, "is_candidate": true}, {"start": 916.309, "end": 917.81, "text": "Durante la primera parte del siglo XX.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41349002330839324, "is_candidate": true}, {"start": 917.81, "end": 918.35, "text": "\u00c9ramos modelos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6759210320135483, "is_candidate": false}, {"start": 918.65, "end": 923.412, "text": " S\u00ed, \u00e9ramos modelos, \u00e9ramos cancheros, \u00e9ramos cool en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7217946084993303, "is_candidate": false}, {"start": 923.412, "end": 929.095, "text": "El tema de la moneda, el monopolio de la fuerza, dec\u00edas vos, el monopolio de la regulaci\u00f3n y la emisi\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.672225696379176, "is_candidate": false}, {"start": 929.095, "end": 932.417, "text": "\u00bfY si no la hace el Estado, qui\u00e9n la hace?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8154426493169848, "is_candidate": false}, {"start": 932.417, "end": 934.398, "text": "Bueno, primero hay que... \u00bfO a qu\u00e9 moneda vamos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49291153108080354, "is_candidate": true}, {"start": 934.398, "end": 938.8, "text": "No, lo primero que hay que entender es que el dinero fue un invento privado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39085231174864143, "is_candidate": true}, {"start": 939.945, "end": 942.228, "text": " Es decir, que es lo que se llama el intercambio indirecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38051643924406664, "is_candidate": true}, {"start": 942.228, "end": 948.775, "text": "O sea, las personas... Cuando vos vas al trueque ten\u00e9s un problema, que es el de la doble coincidencia y de la indivisibilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22565514008131882, "is_candidate": true}, {"start": 948.775, "end": 958.186, "text": "Porque quiz\u00e1s, digamos, o sea, s\u00ed, yo te cambio un iPad por 50 tazas de caf\u00e9, pero el problema es que, digamos, o sea, y vos me ofrec\u00e9s dos tazas de caf\u00e9, yo no puedo fraccionarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26153231359540696, "is_candidate": true}, {"start": 959.718, "end": 961.8, "text": " Entonces, digamos, \u00bfqu\u00e9 fue lo que descubri\u00f3 el ser humano?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3620325405268576, "is_candidate": true}, {"start": 961.8, "end": 967.005, "text": "Que hab\u00eda bienes que se pod\u00edan intercambiar por otros bienes para poder conseguir el bien que vos quer\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2368288600445042, "is_candidate": true}, {"start": 967.005, "end": 968.907, "text": "Se llama intercambio indirecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32213200861476876, "is_candidate": true}, {"start": 968.907, "end": 974.272, "text": "Esa forma de intercambio indirecto evolucion\u00f3 hacia dos mercanc\u00edas, que fue el oro y la plata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24486719102381682, "is_candidate": true}, {"start": 975.517, "end": 982.722, "text": " cuando los estados agarraron y pusieron el monopolio, digamos, o sea, del curso forzoso y se hicieron cargo de las monedas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3080822577682917, "is_candidate": true}, {"start": 982.722, "end": 983.823, "text": "El problema arranca ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3689769642268973, "is_candidate": true}, {"start": 983.823, "end": 986.725, "text": "Si no se hacen cargo de las monedas, \u00bfqui\u00e9n se hace cargo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6582260851719026, "is_candidate": false}, {"start": 986.725, "end": 988.026, "text": "\u00bfNo hay m\u00e1s monedas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.61203368320134, "is_candidate": false}, {"start": 988.026, "end": 989.307, "text": "Es que podr\u00edan ser privadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49629291648440366, "is_candidate": true}, {"start": 989.307, "end": 992.669, "text": "Cada entidad, o sea, es una especie de patacones privados, digamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6416376726958081, "is_candidate": false}, {"start": 992.669, "end": 994.21, "text": "Exactamente, bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7151587722873408, "is_candidate": false}, {"start": 994.21, "end": 1000.814, "text": "De hecho, digamos, se comercializaban las distintas monedas y, por ejemplo, se les tomaba el peso en oro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2871605904066663, "is_candidate": true}, {"start": 1000.814, "end": 1004.377, "text": "Entonces, con lo cual, vos las homogeneizabas, o sea, los tipos de cambios estaban bien definidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4731475200160047, "is_candidate": true}, {"start": 1004.998, "end": 1013.53, "text": " Entonces, digamos, yo igual lo que digo es, mira, eliminar el Banco Central, lo primero que hay que entender es que hay que eliminarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30372570532559395, "is_candidate": true}, {"start": 1013.53, "end": 1018.797, "text": "A ver, Argentina, digamos, podemos decir que la fecha de nacimiento de Argentina es 1860, ponele.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3268558068942119, "is_candidate": true}, {"start": 1018.797, "end": 1018.917, "text": "Ponele.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8585808969892101, "is_candidate": false}, {"start": 1021.503, "end": 1026.127, "text": " El Banco Central desde 1935, fuimos el primer pa\u00eds del mundo sin tener Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25179194369470204, "is_candidate": true}, {"start": 1026.127, "end": 1027.107, "text": "La inflaci\u00f3n promedio era 3%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.540397843837927, "is_candidate": false}, {"start": 1027.107, "end": 1029.789, "text": "Despu\u00e9s tuvimos Banco Central, 1935-1945 fue mixto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35439952563212007, "is_candidate": true}, {"start": 1029.789, "end": 1033.372, "text": "La inflaci\u00f3n salt\u00f3 al 6%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3040130236900491, "is_candidate": true}, {"start": 1033.372, "end": 1038.256, "text": "Despu\u00e9s vino Per\u00f3n y nos prometi\u00f3 un camino al cielo que lo empapel\u00f3 de dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2715161999613206, "is_candidate": true}, {"start": 1038.256, "end": 1038.896, "text": "\u00bfSabes qu\u00e9 nos dej\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5591555720059553, "is_candidate": false}, {"start": 1038.896, "end": 1039.377, "text": "225% de inflaci\u00f3n promedio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6953321449088821, "is_candidate": false}, {"start": 1043.219, "end": 1064.59, "text": " le quitamos 3 y 0 a la moneda, la destrucci\u00f3n de 5 signos monetarios, dos hiperinflaciones, y despu\u00e9s el repudio, vino la convertibilidad, 9% de inflaci\u00f3n promedio, todo con central el primer a\u00f1o y medio, despu\u00e9s la inflaci\u00f3n m\u00e1s baja del mundo, y despu\u00e9s vino el kircherismo, primeros 4 a\u00f1os 10, despu\u00e9s 20, despu\u00e9s 30, este gobierno va camino a 40, podr\u00eda tener una hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2146539182771996, "is_candidate": true}, {"start": 1064.59, "end": 1070.813, "text": "Y te voy a decir algo, la locura, a la luz de los hechos, no es no tener banco central, la locura es tenerlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29103914149212506, "is_candidate": true}, {"start": 1071.717, "end": 1072.838, "text": " Esa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4588407562229534, "is_candidate": true}, {"start": 1072.838, "end": 1078.16, "text": "Y cuando vos avances en esto... Mir\u00e1, yo prefiero que me regule el Banco Central y no Willy, porque este es el que trae la cuenta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.70624501412647, "is_candidate": false}, {"start": 1078.16, "end": 1079.461, "text": "Voy a pagar yo, no te hagas problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8254023726668283, "is_candidate": false}, {"start": 1079.461, "end": 1080.922, "text": "Ah, bueno, yo no ten\u00eda problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5274509998167455, "is_candidate": false}, {"start": 1080.922, "end": 1082.182, "text": "Es un esp\u00eda de Barrio Nuevo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7539141978080288, "is_candidate": false}, {"start": 1082.182, "end": 1082.702, "text": "No, por favor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0453338140994717, "is_candidate": false}, {"start": 1082.702, "end": 1084.323, "text": "Es del gremio gastron\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9601362696070946, "is_candidate": false}, {"start": 1084.323, "end": 1085.084, "text": "Por favor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8815593961115568, "is_candidate": false}, {"start": 1085.084, "end": 1087.685, "text": "Hoy estuve hablando con la gente de la CGT.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0909511490046147, "is_candidate": false}, {"start": 1087.685, "end": 1090.546, "text": "\u00bfSabe que no se va a llamar m\u00e1s CGT ahora?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9160397439843652, "is_candidate": false}, {"start": 1090.546, "end": 1093.468, "text": "Le van a cambiar, va a ser no confederaci\u00f3n, sino organizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9854135027310627, "is_candidate": false}, {"start": 1094.208, "end": 1095.488, "text": " para representar a los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9265780918516193, "is_candidate": false}, {"start": 1095.488, "end": 1097.369, "text": "As\u00ed pueden estar como el ojete.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.944971405343562, "is_candidate": false}, {"start": 1097.369, "end": 1098.45, "text": "Bueno, no s\u00e9 c\u00f3mo termina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8995940562134617, "is_candidate": false}, {"start": 1098.45, "end": 1102.891, "text": "No hac\u00eda falta la aclaraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9958122301454307, "is_candidate": false}, {"start": 1102.891, "end": 1106.732, "text": "\u00bfUsted me propone un negocio interesante?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3512440652406785, "is_candidate": true}, {"start": 1106.732, "end": 1107.353, "text": "\u00bfCu\u00e1l?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9290374793577889, "is_candidate": false}, {"start": 1107.353, "end": 1108.373, "text": "La venta de vaselina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5725878749754048, "is_candidate": false}, {"start": 1109.976, "end": 1128.103, "text": " no quer\u00eda ser tan expl\u00edcito tampoco pero bueno pomada china tambi\u00e9n podemos impresionante como usted quiera manzana pero estamos en los ochentas y hoy impresionante de sabe que dur\u00e1n barba lo est\u00e1 asesorando a macri y macri no sabe si hace rato", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8682751437766372, "is_candidate": false}, {"start": 1128.463, "end": 1133.628, "text": " No, s\u00ed, pero ahora no sabe si acercarse a la imagen de la gobernadora de la provincia o a Patricia Ulrich.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9400240453376467, "is_candidate": false}, {"start": 1133.628, "end": 1139.874, "text": "De hecho, ahora le dicen Maip\u00fa a Macri, porque est\u00e1 entre las armas y Vidal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0072544764779952, "is_candidate": false}, {"start": 1139.874, "end": 1140.174, "text": "Sutil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9130467402866915, "is_candidate": false}, {"start": 1142.26, "end": 1143.121, "text": " del sal\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7245862935025396, "is_candidate": false}, {"start": 1143.121, "end": 1144.702, "text": "Camino a Mar del Plata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7946667143271653, "is_candidate": false}, {"start": 1144.702, "end": 1146.283, "text": "Hablando de la plata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0428651028441738, "is_candidate": false}, {"start": 1146.283, "end": 1147.584, "text": "\u00bfQu\u00e9 le puedo cobrar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9546644153181345, "is_candidate": false}, {"start": 1147.584, "end": 1148.304, "text": "No s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9370413533393629, "is_candidate": false}, {"start": 1148.304, "end": 1152.667, "text": "\u00bfUsted sabe cu\u00e1nto caf\u00e9 se podr\u00eda pagar con la plata de Aerol\u00edneas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0557990178567578, "is_candidate": false}, {"start": 1152.667, "end": 1154.948, "text": "Me lo dijo Antonia esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0551895752834244, "is_candidate": false}, {"start": 1154.948, "end": 1157.51, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos metrobuses y cu\u00e1ntos cafecitos de Willy?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7397961734482257, "is_candidate": false}, {"start": 1157.51, "end": 1158.25, "text": "\u00bfQui\u00e9n le dice?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8886785166013617, "is_candidate": false}, {"start": 1158.25, "end": 1161.112, "text": "No lo digas, no lo digas porque este salta, viste que se envenena f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7598216919998799, "is_candidate": false}, {"start": 1161.565, "end": 1163.687, "text": " Y lo tenemos tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8790168154072546, "is_candidate": false}, {"start": 1163.687, "end": 1165.488, "text": "Logr\u00e9 tenerlo tranquilito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7435060246259405, "is_candidate": false}, {"start": 1165.488, "end": 1167.71, "text": "Un logro de 10.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7294832487185534, "is_candidate": false}, {"start": 1167.71, "end": 1168.951, "text": "Impresionante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8722703243134795, "is_candidate": false}, {"start": 1168.951, "end": 1170.592, "text": "Un bonito, le voy a pedir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8714908106739059, "is_candidate": false}, {"start": 1170.592, "end": 1172.474, "text": "Un bonito de 5 lucas, arreglamos el caf\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9824917466000744, "is_candidate": false}, {"start": 1172.474, "end": 1172.854, "text": "And\u00e1, and\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9085730321788528, "is_candidate": false}, {"start": 1172.854, "end": 1174.055, "text": "Despu\u00e9s vemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.896155528475934, "is_candidate": false}, {"start": 1174.055, "end": 1177.658, "text": "No le cobres a \u00e9l, no lo atajes ah\u00ed con los muchachos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7948945096612035, "is_candidate": false}, {"start": 1177.658, "end": 1179.959, "text": "Milei, \u00bfser\u00edas candidato?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6853527631860616, "is_candidate": false}, {"start": 1179.959, "end": 1182.381, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9946013356440597, "is_candidate": false}, {"start": 1182.381, "end": 1184.063, "text": "As\u00ed de f\u00e1cil, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8093226704131526, "is_candidate": false}, {"start": 1184.063, "end": 1186.204, "text": "Siento un profundo desprecio por la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46716322414928013, "is_candidate": true}, {"start": 1186.204, "end": 1190.708, "text": "Creo que es un arte sucio, barato, berreta, de chorros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37729664786716954, "is_candidate": true}, {"start": 1191.757, "end": 1197.568, "text": " O sea, \u00bfpero s\u00ed estar\u00eda dispuesto a tomar la clienta del Banco Central para eliminarlo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45652895322729514, "is_candidate": true}, {"start": 1197.568, "end": 1203.979, "text": "Yo creo que es tan necesaria la pol\u00edtica, lo que no quiere decir que esta pol\u00edtica, pero sin pol\u00edtica no hay acuerdo posible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6506750084257457, "is_candidate": false}, {"start": 1205.734, "end": 1208.617, "text": " Lo que pasa es que la usamos para el desacuerdo y los negocios privados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8023019259061043, "is_candidate": false}, {"start": 1208.617, "end": 1211.94, "text": "Lo que pasa es que... No, a m\u00ed no me parece mal que haya negocios privados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39093304561014464, "is_candidate": true}, {"start": 1211.94, "end": 1214.822, "text": "El problema es que vos tengas el monopolio... Los negocios privados del pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4856014631696439, "is_candidate": true}, {"start": 1214.822, "end": 1215.503, "text": "Ah, bueno, ok.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5961625814415361, "is_candidate": false}, {"start": 1215.503, "end": 1219.186, "text": "Digamos, que los puede ejercer por el monopolio de la violencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37394550797458437, "is_candidate": true}, {"start": 1219.186, "end": 1222.168, "text": "Es decir, yo... Siempre es muy gracioso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4513146936477739, "is_candidate": true}, {"start": 1222.168, "end": 1224.13, "text": "Porque dice, no, estos son unos hijos de puta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5865390091243563, "is_candidate": false}, {"start": 1224.13, "end": 1232.878, "text": "Entonces, digo, cuanto m\u00e1s hijos de puta crea que son los tipos, vos le dar\u00edas... A ver, si vos sab\u00e9s que yo soy un hijo de puta, \u00bfvos me dar\u00edas el monopolio de cargar armas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3162701644920295, "is_candidate": true}, {"start": 1233.797, "end": 1238.784, "text": " Digo, est\u00e1 claro que si no me das lo que quiero te voy a reventar la cabeza de un cuetazo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29487223505530546, "is_candidate": true}, {"start": 1238.784, "end": 1241.348, "text": "\u00bfLa grieta fue un negocio?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8563974097535836, "is_candidate": false}, {"start": 1241.348, "end": 1249.74, "text": "La grieta para este gobierno es un gran negocio y que le puede terminar saliendo el tiro por la culata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24160913768041326, "is_candidate": true}, {"start": 1250.986, "end": 1254.809, "text": " Yo creo que este gobierno es un desastre, verdaderamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3259707636451852, "is_candidate": true}, {"start": 1254.809, "end": 1256.431, "text": "\u00bfQue gane Cristina, dec\u00eds vos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7129098608112452, "is_candidate": false}, {"start": 1256.431, "end": 1259.013, "text": "S\u00ed, yo creo que eso puede pasar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3932319917335988, "is_candidate": true}, {"start": 1259.013, "end": 1270.703, "text": "F\u00edjate esto, cuando fue la elecci\u00f3n de medio t\u00e9rmino en 2017, se conocieron unas encuestas un d\u00eda mi\u00e9rcoles que dec\u00eda que Cristina pod\u00eda sacarle a Bullrich entre 5 y 10 puntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2504016576743663, "is_candidate": true}, {"start": 1270.703, "end": 1274.767, "text": "Se derrumb\u00f3 la demanda de dinero, el Banco Central perdi\u00f3 en dos d\u00edas 3 mil millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33592175287409987, "is_candidate": true}, {"start": 1274.767, "end": 1277.83, "text": "No s\u00e9 cu\u00e1nto perdi\u00f3 el Banco Naci\u00f3n, porque no lo informaron nunca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23855805012808828, "is_candidate": true}, {"start": 1278.991, "end": 1284.293, "text": " y eso porque parec\u00eda que pod\u00eda ganar a\u00fan cuando en el fondo, digamos, despu\u00e9s termin\u00f3 siendo un \u00e9xito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2913444320369053, "is_candidate": true}, {"start": 1284.293, "end": 1289.536, "text": "En el fondo prefer\u00eds, si fuera esa o la vida, prefer\u00eds que reelija a Macri y no que vuelva a Cristina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6718054590725373, "is_candidate": false}, {"start": 1289.536, "end": 1295.3, "text": "No, no, no, para m\u00ed el problema es que, a ver, yo quiero terminar este punto porque si vos tuviste exceso en 2017", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3584737333896987, "is_candidate": true}, {"start": 1296.58, "end": 1298.101, "text": " y gan\u00f3 en las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39346735246068165, "is_candidate": true}, {"start": 1298.101, "end": 1302.363, "text": "Imag\u00ednate hoy con la demanda de dinero reventada, un escenario parecido es una hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21418704438864422, "is_candidate": true}, {"start": 1302.363, "end": 1317.85, "text": "Y yo no voy a caer en ese dilema, porque vos en un avi\u00f3n ten\u00e9s m\u00e1s opci\u00f3n que ac\u00e1, porque en el avi\u00f3n es pasta o pollo, y ac\u00e1 es pasta recontrapodrida, asquerosa, repugnante, y del otro lado es pasta recontrapodrida, asquerosa y repugnante con globitos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19349745291259757, "is_candidate": true}, {"start": 1318.644, "end": 1322.132, "text": " Pero es lo mismo, cualquiera de las dos que comas te va a matar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43441423324161765, "is_candidate": true}, {"start": 1322.132, "end": 1323.776, "text": "Me dio un poco de asquito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8478983324424118, "is_candidate": false}, {"start": 1323.776, "end": 1327.324, "text": "Javier Milei, gracias por meter las patas en el barro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7107569513489147, "is_candidate": false}, {"start": 1327.324, "end": 1328.146, "text": "Nos vemos en una semana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.743650921289758, "is_candidate": false}], "Index": 347, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "oTpjETbFfn8", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=oTpjETbFfn8", "title": "\"Macri es un fascista\" Javier Milei con Edi Zunino- 14/11/18", "duration": 1340.0, "view_count": 33567.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}