{"segments": [{"start": 0.008, "end": 9.776, "text": " para la observaci\u00f3n de estos dos caballeros que hoy tuvieron un cumplea\u00f1os, hicieron una logia, creo, liberal, y por supuesto a m\u00ed no me invitaron, ni a ustedes tampoco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7035894041329447, "is_candidate": false}, {"start": 9.776, "end": 15.481, "text": "Pero bueno, son una elite de la vida econ\u00f3mica argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.634230927923064, "is_candidate": false}, {"start": 15.481, "end": 27.331, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 ustedes, supongo que por el pensamiento de corte liberal que tienen, les aclaro que ellos dos son socios, son casi una misma persona, aunque a ellos les parezca que son tan distintos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7186992764131628, "is_candidate": false}, {"start": 29.21, "end": 44.066, "text": " Con ese pensamiento liberal les produce mucho m\u00e1s escosor, irritaci\u00f3n y disgusto al gobierno de Macri que lo que podr\u00eda ser Kicillof y las ramas del cristinismo, porque aparte ustedes seguramente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6959292307713731, "is_candidate": false}, {"start": 45.103, "end": 49.407, "text": " han estado m\u00e1s cerca del triunfo de Macri que de la derrota de Cristina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6480448441017677, "is_candidate": false}, {"start": 49.407, "end": 52.57, "text": "En consecuencia, \u00bfqu\u00e9 sienten?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7974804694247475, "is_candidate": false}, {"start": 52.57, "end": 54.952, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 se produce este fen\u00f3meno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8163337900511992, "is_candidate": false}, {"start": 54.952, "end": 59.496, "text": "Nosotros, sinceramente, tenemos una posici\u00f3n libertaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5026525349765747, "is_candidate": false}, {"start": 60.857, "end": 70.362, "text": " Est\u00e1 claro que frente a la izquierda recalcitrante que representaba Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, obviamente est\u00e1bamos much\u00edsimo m\u00e1s lejos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3304621210810854, "is_candidate": true}, {"start": 70.362, "end": 83.128, "text": "Pero para nosotros, desde nuestro punto de vista, el gobierno de Macri es un gobierno de corte socialista y claramente eso lo deja manifestado en cada una de sus acciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34173818224918584, "is_candidate": true}, {"start": 83.128, "end": 86.09, "text": "Por ejemplo, si vos quer\u00e9s algo muy concreto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5491737527350227, "is_candidate": false}, {"start": 87.891, "end": 100.541, "text": " Las exposiciones de Vidal en el coloquio de IDEA, desde el minuto 13 al minuto 20 tiene m\u00e1s de 10 frases colectivistas que verdaderamente son deplorables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3594208823720001, "is_candidate": true}, {"start": 100.541, "end": 109.427, "text": "Una llega a decir que los empresarios no tienen que preocuparse por la rentabilidad, se tienen que preocupar por la rentabilidad que le d\u00e9 al pa\u00eds, o sea, un disparate total.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43449564613465264, "is_candidate": true}, {"start": 111.088, "end": 138.951, "text": " Porque ac\u00e1 hay dos caminos, pero hay uno que a m\u00ed me tiene sorprendido, que lo mencionaba a ra\u00edz de este conflicto que hay entre Macri y la AFIP, el hecho de que Macri salga a defender Mercado Libre casi en oposici\u00f3n a que la AFIP lo est\u00e1 investigando y denuncia a esa empresa por evasi\u00f3n fiscal, que Macri en el discurso el m\u00e1s memorable, que es el \u00faltimo que tuvo, ese largo y digamos m\u00e1s denso,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7015986565432494, "is_candidate": false}, {"start": 140.055, "end": 147.959, "text": " denunci\u00f3 a la mafia judicial, denunci\u00f3 a la mafia sindical, pero nunca se refiri\u00f3 a la mafia empresaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7431569826208214, "is_candidate": false}, {"start": 147.959, "end": 156.744, "text": "Esto es, da la impresi\u00f3n de que \u00e9l no tiene tanta objeci\u00f3n con las empresas, ni con los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7072672898335672, "is_candidate": false}, {"start": 156.744, "end": 162.728, "text": "Bueno, eso es un tema muy interesante, porque en realidad los empresarios no pueden comprar favores", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44703189098878093, "is_candidate": true}, {"start": 163.934, "end": 166.275, "text": " que los pol\u00edticos no tienen para vender.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48880597306890716, "is_candidate": true}, {"start": 166.275, "end": 170.617, "text": "Es decir, el eje central de la corrupci\u00f3n siempre es la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.415533616961382, "is_candidate": true}, {"start": 170.617, "end": 172.298, "text": "Y te voy a explicar por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6492225916231003, "is_candidate": false}, {"start": 172.298, "end": 181.662, "text": "Porque un empresario, un empresario estoy hablando, su \u00e9xito depende de servir al pr\u00f3jimo con un bien de mejor calidad a un mejor precio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36580332381642944, "is_candidate": true}, {"start": 181.662, "end": 187.344, "text": "Mientras que un pol\u00edtico se financia con una fuente coactiva de ingresos que se llama impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41455042754696614, "is_candidate": true}, {"start": 187.344, "end": 188.285, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4588718403341451, "is_candidate": true}, {"start": 189.727, "end": 196.07, "text": " Si el empresario tiene corrupci\u00f3n dentro de su empresa, gana menos plata y va a la quiebra, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41374812472209344, "is_candidate": true}, {"start": 196.07, "end": 201.213, "text": "En cambio, el pol\u00edtico, como \u00e9l se financia con una fuente coactiva de ingresos, no tiene ning\u00fan problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45993541584554076, "is_candidate": true}, {"start": 201.213, "end": 202.153, "text": "\u00bfY eso qu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5515041048563858, "is_candidate": false}, {"start": 202.153, "end": 204.714, "text": "Eso genera algunos problemas adicionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.486157864559972, "is_candidate": true}, {"start": 204.714, "end": 211.918, "text": "El primer problema que genera es que el pol\u00edtico, cuando es muy grande, se da cuenta que con tocar un bot\u00f3n puede quebrar una empresa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4663832046353271, "is_candidate": true}, {"start": 211.918, "end": 214.179, "text": "Entonces, \u00bfah\u00ed qu\u00e9 es lo que hace el empresario?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4966489666178002, "is_candidate": true}, {"start": 214.179, "end": 216.66, "text": "En lugar de ocuparse de servir al pr\u00f3jimo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4868481443452689, "is_candidate": true}, {"start": 217.401, "end": 220.704, "text": " se entonga con el pol\u00edtico y ah\u00ed es donde aparece la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4790559464811276, "is_candidate": true}, {"start": 220.704, "end": 225.51, "text": "Pero la g\u00e9nesis de la corrupci\u00f3n es esencialmente pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40111561196582224, "is_candidate": true}, {"start": 225.51, "end": 226.051, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7284867928802152, "is_candidate": false}, {"start": 226.051, "end": 228.674, "text": "Porque se financia con una fuente coactiva de ingresos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37030169105947297, "is_candidate": true}, {"start": 228.674, "end": 232.418, "text": "O sea, hagan bien o hagan mal su trabajo, siempre tienen los ingresos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38665845696105106, "is_candidate": true}, {"start": 232.418, "end": 237.224, "text": "Y eso es lo que deriva que la corrupci\u00f3n es mucho m\u00e1s grave en el caso de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3533906289812637, "is_candidate": true}, {"start": 237.704, "end": 242.529, "text": " En el caso de los empresarios, si vos te encontraste con una situaci\u00f3n que ahora ten\u00e9s empresarios, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36737355958015516, "is_candidate": true}, {"start": 242.529, "end": 244.952, "text": "Es muy f\u00e1cil, hacerlos competir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5198736332155087, "is_candidate": false}, {"start": 244.952, "end": 248.055, "text": "Si no se adaptan, quiebran, se acab\u00f3 la historia, es mucho m\u00e1s f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43499548311912706, "is_candidate": true}, {"start": 248.055, "end": 250.678, "text": "En cambio, la corrupci\u00f3n en el Estado es mucho m\u00e1s grave.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49448986831505115, "is_candidate": true}, {"start": 250.678, "end": 253.721, "text": "Lo que pasa es que muchos de los pol\u00edticos levantan el tema, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36388829484590435, "is_candidate": true}, {"start": 253.721, "end": 255.323, "text": "Porque tienen el KTG disucio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5576192482056326, "is_candidate": false}, {"start": 256.365, "end": 266.235, "text": " convengamos que tambi\u00e9n es por efecto de lo que dicen las encuestas y los focus group y que esa era la raz\u00f3n por la cual yo sospechaba que tambi\u00e9n a ustedes los cuestionaban.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7254787510643775, "is_candidate": false}, {"start": 266.235, "end": 270.099, "text": "Mir\u00e1, yo creo, te doy mi punto de vista, lo que pasa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9407225927519408, "is_candidate": false}, {"start": 271.683, "end": 289.358, "text": " Los actores del gobierno, como siguieron tus palabras, nos tienen temor primero porque saben que somos muy t\u00e9cnicos, somos economistas que hacemos cosas que nadie en el gobierno hoy en d\u00eda hace, que es analizar la macroeconom\u00eda en t\u00e9rminos din\u00e1micos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7998501940117585, "is_candidate": false}, {"start": 289.358, "end": 293.442, "text": "O sea, no en el de ahora dentro de 10 minutos, sino lo que se llama programaci\u00f3n macroecon\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8655051552763353, "is_candidate": false}, {"start": 294.282, "end": 300.647, "text": " las medidas hoy y sus efectos intertemporales, o sea, hoy, 2018, 2019, 2020, 2021 y as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8966855085768946, "is_candidate": false}, {"start": 300.647, "end": 318.459, "text": "Y sobre todo porque somos economistas raros dentro de lo que son la media de los economistas argentinos, no solamente porque somos muy t\u00e9cnicos, sino porque no nos seduce estar en Estado y caer tentados en hacer pol\u00edtica macroecon\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7600632807652917, "is_candidate": false}, {"start": 318.459, "end": 321.341, "text": "Entonces, esto nos lleva a decir cosas como, por ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8261292459648732, "is_candidate": false}, {"start": 322.001, "end": 335.247, "text": " Este gobierno, por no hacer lo que tiene que hacer, se est\u00e1 comprando un segundo mandato con peores resultados macroecon\u00f3micos a\u00fan que los que est\u00e1 teniendo en este primer mandato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7444661175418976, "is_candidate": false}, {"start": 335.247, "end": 341.03, "text": "Pero disc\u00falpame, el objetivo de alguien que est\u00e1 en el gobierno, de alguien que compite pol\u00edticamente, es ganar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.71515304037221, "is_candidate": false}, {"start": 342.151, "end": 362.505, "text": " Y si le dio resultado ganar no tocando la tasa durante tres meses a Sturzenegger, fingiendo determinado maquillaje, dando pr\u00e9stamos, etc., haciendo lo que por ah\u00ed se le reprochaba en exceso al gobierno anterior, va a ser muy dif\u00edcil que ese gobierno cambie porque lo que le importa es la prioridad de ganar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6513579078412293, "is_candidate": false}, {"start": 362.505, "end": 363.526, "text": "Es que ac\u00e1 est\u00e1 la grieta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7523573222475011, "is_candidate": false}, {"start": 364.311, "end": 385.471, "text": " La grieta que realmente nos importa a nosotros, que no es la grieta que le interesa al gobierno, que es la grieta cambiemos versus K. Ac\u00e1 la grieta es pol\u00edticos que han hecho pol\u00edtica para mantenerse ellos en sus cargos y muy probablemente ser reelectos en el 2019 de manera muy habiliosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7678321124185421, "is_candidate": false}, {"start": 385.991, "end": 396.274, "text": " contra la grieta de la econom\u00eda, buenas pol\u00edticas macroecon\u00f3micas, hacer lo que hay que hacer para tener buenos resultados y que la poblaci\u00f3n viva mejor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7690672373847519, "is_candidate": false}, {"start": 396.274, "end": 407.137, "text": "Ellos est\u00e1n priorizando la pol\u00edtica econ\u00f3mica, permanecer en el poder a expensas de peores resultados macroecon\u00f3micos en el futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7826814968862875, "is_candidate": false}, {"start": 407.137, "end": 413.979, "text": "A ver, el segundo mandato de Macri empezar\u00eda con todos fundamentos macroecon\u00f3micos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8080216654190807, "is_candidate": false}, {"start": 415.152, "end": 417.573, "text": " Cuasi arrastr\u00e1ndose.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8902203728137467, "is_candidate": false}, {"start": 417.573, "end": 418.673, "text": "Estamos hablando del 2019.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8427431853459206, "is_candidate": false}, {"start": 418.673, "end": 421.294, "text": "Claro, final del 2019, principio del 2020.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8382468664014243, "is_candidate": false}, {"start": 421.294, "end": 426.915, "text": "Si todo le sale bien a este gobierno, en el 2019 se ir\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7742593130135099, "is_candidate": false}, {"start": 426.915, "end": 430.916, "text": "Y vos sab\u00e9s que a los economistas no todo nos sale bien, generalmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9102192701889817, "is_candidate": false}, {"start": 430.916, "end": 436.178, "text": "Entonces, empezar\u00eda con un d\u00e9ficit fiscal de 6.0 del PBI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8333592079557187, "is_candidate": false}, {"start": 436.178, "end": 436.818, "text": "Axel lo dej\u00f3 de 6.0.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9520083879400414, "is_candidate": false}, {"start": 439.073, "end": 442.835, "text": " La meta de inflaci\u00f3n del 2019 no se alcanzar\u00eda muy probablemente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8637928078484504, "is_candidate": false}, {"start": 442.835, "end": 454.902, "text": "La presi\u00f3n tributaria que tanto nos ahoga con esta reforma, que porque es una reforma que si uno es Ministro de Hacienda, es una reforma para irse a la casa y decir, deje muchacho, yo no la hago.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7924436286079374, "is_candidate": false}, {"start": 454.902, "end": 459.324, "text": "Porque no se puede hacer lo que la Argentina necesita, que es bajar los impuestos, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7382799506362683, "is_candidate": false}, {"start": 459.324, "end": 460.285, "text": "Porque la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8845970338552477, "is_candidate": false}, {"start": 460.285, "end": 466.408, "text": "Los pol\u00edticos no bajan el gasto y no hacen la reforma que tienen que hacer, que es la m\u00e1s importante de todas, la reforma del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6879125802492814, "is_candidate": false}, {"start": 466.408, "end": 467.889, "text": "No bajan los impuestos por la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7676686510846664, "is_candidate": false}, {"start": 468.069, "end": 470.111, "text": " No, no bajan los impuestos porque no bajan el gasto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8281515306458002, "is_candidate": false}, {"start": 470.111, "end": 471.592, "text": "Primero tiene que bajar el gasto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9614113898661938, "is_candidate": false}, {"start": 471.592, "end": 475.776, "text": "Bueno, obvio, pero el punto principal es la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7639878872505753, "is_candidate": false}, {"start": 475.776, "end": 476.697, "text": "\u00bfY qu\u00e9 grieta m\u00e1s grande?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9487619535554117, "is_candidate": false}, {"start": 476.697, "end": 479.079, "text": "Perd\u00f3name, el gasto es alto y nosotros pagamos muchos impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9198424151697988, "is_candidate": false}, {"start": 479.079, "end": 480.56, "text": "A ver, el punto es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4777329603766235, "is_candidate": true}, {"start": 480.56, "end": 488.207, "text": "Esto, mir\u00e1, la mejor forma de hacer la lectura, lo hizo Diego reci\u00e9n, es, vos la sociedad se separa en dos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29740953925814384, "is_candidate": true}, {"start": 489.188, "end": 499.993, "text": " Estamos los del sector privado que somos los que generamos riqueza, por un lado, y por otro lado est\u00e1n los par\u00e1sitos de la corporaci\u00f3n pol\u00edtica que viven de los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28541547899218656, "is_candidate": true}, {"start": 499.993, "end": 501.554, "text": "Primera gran definici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46995441328075926, "is_candidate": true}, {"start": 501.554, "end": 513.32, "text": "Cuando vos mir\u00e1s, por ejemplo, el discurso de Macri en el CSK, parece muy atractivo, porque hace un buen diagn\u00f3stico, porque no omite ninguna de las reformas estructurales, pero adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2532721974289788, "is_candidate": true}, {"start": 514.12, "end": 515.941, "text": " Es como que habla en la direcci\u00f3n correcta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4735246028053215, "is_candidate": true}, {"start": 515.941, "end": 519.242, "text": "Ahora, por ejemplo, en el primer punto te habla del d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4545325859752536, "is_candidate": true}, {"start": 519.242, "end": 521.343, "text": "Est\u00e1 complicado el d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36765552833571413, "is_candidate": true}, {"start": 521.343, "end": 522.363, "text": "S\u00ed, es cierto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5390938024337015, "is_candidate": false}, {"start": 522.363, "end": 524.224, "text": "Ahora lo baja muy gradualmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4482419688332251, "is_candidate": true}, {"start": 524.224, "end": 526.405, "text": "Te habla de la presi\u00f3n tributaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3692781782520297, "is_candidate": true}, {"start": 526.405, "end": 532.167, "text": "Te mandan una reforma que supuestamente para el a\u00f1o que viene baja 0,2% del PBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38981862885100316, "is_candidate": true}, {"start": 532.167, "end": 533.388, "text": "Esa es la que vos dec\u00eds que es deplorable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8326550422751938, "is_candidate": false}, {"start": 533.828, "end": 534.588, "text": " Es deplorable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6496672816048319, "is_candidate": false}, {"start": 534.588, "end": 535.108, "text": "\u00bfSabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9825187359977879, "is_candidate": false}, {"start": 535.108, "end": 538.969, "text": "Vamos a estar 75 a\u00f1os para alcanzar la presi\u00f3n fiscal de Chile.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4288865618624049, "is_candidate": true}, {"start": 538.969, "end": 541.529, "text": "Nos van a pasar como alambre ca\u00eddo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41245822237466867, "is_candidate": true}, {"start": 541.529, "end": 543.85, "text": "Entonces, \u00bfy por qu\u00e9 es esto as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4914885680123362, "is_candidate": true}, {"start": 543.85, "end": 545.47, "text": "\u00bfSabes por qu\u00e9 es as\u00ed, Roberto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5922574606424234, "is_candidate": false}, {"start": 545.47, "end": 552.811, "text": "Porque en rigor est\u00e1 sujeto a no resignar las partidas de la corporaci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4269103809421988, "is_candidate": true}, {"start": 552.811, "end": 554.592, "text": "Entonces, por eso bajan un poco los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.542485058773235, "is_candidate": false}, {"start": 554.592, "end": 561.533, "text": "Y te paso algo todav\u00eda much\u00edsimo, pero much\u00edsimo m\u00e1s obsceno, que es el caso de lo que est\u00e1 pasando con", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38066126731555583, "is_candidate": true}, {"start": 562.491, "end": 570.176, "text": " provincias, Naci\u00f3n y Buenos Aires, provincias, Buenos Aires, y lo que est\u00e1 pasando en el plano previsional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2849021678398087, "is_candidate": true}, {"start": 570.176, "end": 570.796, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9848485150385624, "is_candidate": false}, {"start": 570.796, "end": 572.777, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que te est\u00e1n diciendo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5305080281378268, "is_candidate": false}, {"start": 572.777, "end": 575.639, "text": "Por un lado, vamos por el tema previsional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44130216797076716, "is_candidate": true}, {"start": 575.639, "end": 578.281, "text": "El sistema previsional argentino est\u00e1 quebrado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40536166714939914, "is_candidate": true}, {"start": 578.281, "end": 582.743, "text": "Genera un d\u00e9ficit fiscal de tres puntos del PBI y creciente en el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5227079670819643, "is_candidate": false}, {"start": 582.743, "end": 588.967, "text": "Eso se debe a la irresponsabilidad de la bipolar de Tolosa, la se\u00f1ora, la expresidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28801692655553623, "is_candidate": true}, {"start": 588.967, "end": 589.647, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7806103836626871, "is_candidate": false}, {"start": 589.647, "end": 590.268, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6695785417339759, "is_candidate": false}, {"start": 590.268, "end": 590.568, "text": "Perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9902959295065809, "is_candidate": false}, {"start": 592.12, "end": 602.332, "text": " Vos me est\u00e1s hablando de un determinado d\u00e9ficit en el tema previsional y hubo un punto que agreg\u00f3 este gobierno, porque yo no puedo entender... S\u00ed, la ley del error hist\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7096817510023401, "is_candidate": false}, {"start": 602.332, "end": 603.553, "text": "El error hist\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7703915535047419, "is_candidate": false}, {"start": 603.553, "end": 607.357, "text": "Ahora, perd\u00f3n, hicieron eso y ahora lo quieren modificar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7796984624093423, "is_candidate": false}, {"start": 607.357, "end": 610.321, "text": "No, pero fijate esto, porque esto es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44328200952287944, "is_candidate": true}, {"start": 611.665, "end": 615.747, "text": " Hoy el sistema genera tres puntos de d\u00e9ficit y es creciente en el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38346262656100394, "is_candidate": true}, {"start": 615.747, "end": 618.548, "text": "Eso se explica b\u00e1sicamente por dos elementos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3188939330338585, "is_candidate": true}, {"start": 618.548, "end": 628.552, "text": "Por un lado, una f\u00f3rmula demencial que como ment\u00edan con la inflaci\u00f3n, desde el 2008 hasta hoy, el PBI per c\u00e1pita constante deriv\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38159983560087607, "is_candidate": true}, {"start": 629.369, "end": 633.072, "text": " en un aumento de las jubilaciones del 24% en t\u00e9rminos reales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4372103953239953, "is_candidate": true}, {"start": 633.072, "end": 639.896, "text": "Y, adem\u00e1s, la irresponsable de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner duplic\u00f3 los jubilados, d\u00e1ndoles jubilaciones a quienes que no ten\u00edan aporte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37298006516481974, "is_candidate": true}, {"start": 639.896, "end": 642.978, "text": "Cuando vos correg\u00eds eso, son 6 puntos del PBI el viaje.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4816349400191555, "is_candidate": true}, {"start": 642.978, "end": 645.48, "text": "O sea, pasar\u00edamos a tener un super\u00e1vit de 3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4038994635761005, "is_candidate": true}, {"start": 645.48, "end": 647.661, "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo se corrige esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45737315565013714, "is_candidate": true}, {"start": 647.661, "end": 652.744, "text": "Cambiando la f\u00f3rmula y cambiando la edad jubilatoria para corregir el efecto precio del efecto cantidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37937447549676795, "is_candidate": true}, {"start": 652.744, "end": 655.066, "text": "Eso es lo que hay que tener en cuenta por un lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5955299118043902, "is_candidate": false}, {"start": 655.066, "end": 656.767, "text": "Ahora, mira por qu\u00e9 lo ligo con esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5289243433550248, "is_candidate": false}, {"start": 657.267, "end": 660.692, "text": " Estamos con el tema de provincias, la provincia de Buenos Aires y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3782826921811657, "is_candidate": true}, {"start": 660.692, "end": 661.974, "text": "\u00bfQu\u00e9 dice el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5707478356734087, "is_candidate": false}, {"start": 661.974, "end": 663.637, "text": "Provincias no ceden nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44916577747161024, "is_candidate": true}, {"start": 663.637, "end": 664.478, "text": "OK.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7196248495297575, "is_candidate": false}, {"start": 664.478, "end": 666.141, "text": "Naci\u00f3n no cede nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41704015836452113, "is_candidate": true}, {"start": 666.141, "end": 667.202, "text": "OK.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8340503578904257, "is_candidate": false}, {"start": 667.202, "end": 669.446, "text": "Ah, y Buenos Aires se lleva m\u00e1s plata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4744038343632476, "is_candidate": true}, {"start": 669.446, "end": 671.489, "text": "\u00bfQui\u00e9n va a pagar entonces la fiesta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3520912204514446, "is_candidate": true}, {"start": 671.489, "end": 672.17, "text": "Los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0507992512096975, "is_candidate": false}, {"start": 672.33, "end": 673.33, "text": " Los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8330337694712808, "is_candidate": false}, {"start": 673.33, "end": 687.713, "text": "Entonces vos f\u00edjate la irresponsabilidad de este gobierno, que es demencial, porque tiene que arreglar el sistema previsional, porque est\u00e1 quebrado, y en lugar de usarlo para arreglar el problema, le va a girar la guita a Buenos Aires, \u00bfpara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39737192177743996, "is_candidate": true}, {"start": 687.713, "end": 690.393, "text": "Para seguir con esta locura electoral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5250551505421233, "is_candidate": false}, {"start": 690.393, "end": 692.294, "text": "Entonces, la verdad, \u00bfde qu\u00e9 estamos hablando?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4572640415532828, "is_candidate": true}, {"start": 692.294, "end": 695.714, "text": "Es una irresponsabilidad, es un cachivache, es un mamarracho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45469376923674343, "is_candidate": true}, {"start": 695.714, "end": 698.295, "text": "Digamos, lo m\u00e1s probable, digamos, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5550827058400719, "is_candidate": false}, {"start": 698.295, "end": 699.515, "text": "Otra vez sopa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6539052667343561, "is_candidate": false}, {"start": 699.515, "end": 700.195, "text": "Roberto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7786550461485042, "is_candidate": false}, {"start": 700.195, "end": 700.255, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9015041324702735, "is_candidate": false}, {"start": 701.115, "end": 704.239, "text": " \u00bfPuedo hacer una pregunta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6973746325334227, "is_candidate": false}, {"start": 704.239, "end": 710.445, "text": "Ustedes del tema, veo que defienden a los jubilados, los defienden para que tengan un mejor ingreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6898658371870846, "is_candidate": false}, {"start": 710.445, "end": 712.107, "text": "El tema es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6947179507233516, "is_candidate": false}, {"start": 712.107, "end": 714.75, "text": "Pero no cierra eso en t\u00e9rminos econ\u00f3micos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7691742372278962, "is_candidate": false}, {"start": 714.75, "end": 717.552, "text": "Mir\u00e1, Roberto, el punto es as\u00ed, seg\u00fan el presupuesto,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9304041754006773, "is_candidate": false}, {"start": 719.634, "end": 727.824, "text": " 2018, el 2017 cierra con 24 millones de cheques que paga el Estado todos los meses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8573901239213448, "is_candidate": false}, {"start": 727.824, "end": 732.549, "text": "La gente que labura en blanco son 10 millones punto 5.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8192374349880596, "is_candidate": false}, {"start": 732.549, "end": 734.431, "text": "La gente que labura en negro", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7565739541306236, "is_candidate": false}, {"start": 735.112, "end": 738.993, "text": " Son siete y medio, si sumas los dos, ten\u00e9s 18.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0107559711988183, "is_candidate": false}, {"start": 738.993, "end": 748.036, "text": "La poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa, o sea, todos los que trabajan, m\u00e1s los que quieren trabajar pero no pueden, suman 19.900 y hay 24 millones de cheques.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7270225834468398, "is_candidate": false}, {"start": 748.036, "end": 755.558, "text": "O sea, esto nos cierra si estamos todos en blanco, todos en negro, todos en naranja, todos en violeta o todos en amarillo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8041482483481567, "is_candidate": false}, {"start": 755.918, "end": 757.4, "text": " No cierra con ning\u00fan color.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6814398236322783, "is_candidate": false}, {"start": 757.4, "end": 759.443, "text": "No, amarillo no, por favor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6581395174219118, "is_candidate": false}, {"start": 759.443, "end": 761.466, "text": "No cierra con amarillo, obviamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8459253022985611, "is_candidate": false}, {"start": 761.466, "end": 770.799, "text": "Entonces, ac\u00e1 la reforma madre de todo, lo que tiene que hacer el gobierno y no lo hace porque primero necesita el diagn\u00f3stico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8104634308927647, "is_candidate": false}, {"start": 771.704, "end": 777.587, "text": " Despu\u00e9s necesita el convencimiento y finalmente el coraje para hacerlo y no tiene ninguna de las tres cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8371355925780473, "is_candidate": false}, {"start": 777.587, "end": 780.168, "text": "No tiene ni el diagn\u00f3stico, ni el convencimiento, ni el coraje.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9931144593918749, "is_candidate": false}, {"start": 780.168, "end": 787.971, "text": "Digamos que el diagn\u00f3stico es bastante f\u00e1cil de tenerlo, porque ustedes lo hacen en 15 minutos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6997844936056232, "is_candidate": false}, {"start": 787.971, "end": 792.513, "text": "Pero lo que pasa es que tiene un problema de instrumentaci\u00f3n y de visualizaci\u00f3n del problema, por decirlo de la forma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.324629121403607, "is_candidate": true}, {"start": 792.513, "end": 794.374, "text": "Y nos miente, y nos miente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9431767564677368, "is_candidate": false}, {"start": 794.914, "end": 808.488, "text": " Porque el gasto p\u00fablico se puede bajar, el equilibrio fiscal se puede alcanzar, simplemente hay que querer tomar el toro por las astas y hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7717571859029683, "is_candidate": false}, {"start": 808.488, "end": 810.891, "text": "Y se necesita coraje.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7828849588054387, "is_candidate": false}, {"start": 810.891, "end": 812.152, "text": "A ver, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8741448835918774, "is_candidate": false}, {"start": 813.567, "end": 824.114, "text": " Mir\u00e1, hay 5 cuentas del Estado del gasto p\u00fablico primario, o sea, antes de pagar intereses de deuda, que engloban el 94% del gasto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8334970344812969, "is_candidate": false}, {"start": 824.114, "end": 833.801, "text": "Hay que actuar sobre las 5 al mismo tiempo, no sobre una, la de los jubilados, que son los \u00fanicos que no tienen nadie que los defienda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8064282114519907, "is_candidate": false}, {"start": 833.801, "end": 834.501, "text": "\u00bfC\u00f3mo es esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9278289634765386, "is_candidate": false}, {"start": 834.501, "end": 837.083, "text": "Hoy en d\u00eda tenemos un d\u00e9ficit fiscal de 7 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7356729606520622, "is_candidate": false}, {"start": 838.689, "end": 840.751, "text": " Nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9724906626791824, "is_candidate": false}, {"start": 840.751, "end": 844.215, "text": "\u00bfVos ten\u00e9s obra p\u00fablica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7463837999483793, "is_candidate": false}, {"start": 844.215, "end": 845.576, "text": "Son 2.3%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.939645818775688, "is_candidate": false}, {"start": 845.576, "end": 857.389, "text": "Si vos la obra p\u00fablica con un esquema de incentivos y garant\u00edas la pas\u00e1s toda a la esfera privada, ah\u00ed baj\u00e1s esos 2.3%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8548306856964626, "is_candidate": false}, {"start": 857.389, "end": 859.651, "text": "Bueno, Macri te va a decir que lo va a hacer", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.717299588824793, "is_candidate": false}, {"start": 860.594, "end": 862.356, "text": " con la PPP.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8087096339564002, "is_candidate": false}, {"start": 862.356, "end": 863.377, "text": "No es lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7738854821903516, "is_candidate": false}, {"start": 863.377, "end": 864.338, "text": "No es lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.675038732280344, "is_candidate": false}, {"start": 864.338, "end": 879.353, "text": "Nosotros lo que estamos hablando es hacer el mecanismo de iniciativa privada, que es el modelo chileno, nosotros adem\u00e1s sumamos las mejoras de los peruanos y los incentivos de los suizos y el Estado no pone un solo mango cash y ah\u00ed te est\u00e1s ahorrando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27710633102514437, "is_candidate": true}, {"start": 879.353, "end": 880.214, "text": "Pero asume deuda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9051731317269993, "is_candidate": false}, {"start": 880.734, "end": 881.575, "text": " No, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7881367985155543, "is_candidate": false}, {"start": 881.575, "end": 885.019, "text": "Bueno, en realidad lo que hace es dar garant\u00edas, pero \u00bfsabes lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3475944219740952, "is_candidate": true}, {"start": 885.019, "end": 894.17, "text": "Que si vos lo instrument\u00e1s bien, el primero que pierde la plata es el privado, con lo cual los privados, digamos, se van a cuidar bien de no hacer un pufo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2898755481808428, "is_candidate": true}, {"start": 895.357, "end": 907.145, "text": " Ah\u00ed bajaste el d\u00e9ficit de 7 a 4.7, lo que pasa que los pol\u00edticos no se pueden sacar m\u00e1s la foto con el puente en campa\u00f1a electoral en la provincia de Buenos Aires, o sea, pierden un activo ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7670412171053376, "is_candidate": false}, {"start": 907.145, "end": 910.868, "text": "Despu\u00e9s est\u00e1n los subsidios econ\u00f3micos, son 2.8.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8287133248913041, "is_candidate": false}, {"start": 910.868, "end": 923.016, "text": "Si todas las empresas concesionarias, se revisan todos los contratos y se tocan todas las variables de los contratos, o sea, periodo, extensi\u00f3n, variables financieras, variables econ\u00f3micas, se pueden sacar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8662673409444419, "is_candidate": false}, {"start": 923.656, "end": 930.639, "text": " los subsidios, todos, sin tener que equipararlos solamente con aumento de tarifas, sino con estos otros instrumentos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.780681482323374, "is_candidate": false}, {"start": 930.639, "end": 933.48, "text": "Ah\u00ed te ahorras otros 2.8.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8126335343833596, "is_candidate": false}, {"start": 933.48, "end": 944.464, "text": "Digamos, con este criterio lo que vos me est\u00e1s diciendo es que el incremento de tarifas que tom\u00f3 este gobierno y que va a seguir tomando y que el a\u00f1o que viene va a venir con el transporte... Est\u00e1 condenado al fracaso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7699155190085774, "is_candidate": false}, {"start": 944.464, "end": 948.385, "text": "Bajar el d\u00e9ficit fiscal solamente con eso est\u00e1 condenado al fracaso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8238547370899316, "is_candidate": false}, {"start": 948.385, "end": 952.727, "text": "Mir\u00e1, en estos dos a\u00f1os se ahorraron un punto y medio", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8241888084309399, "is_candidate": false}, {"start": 953.836, "end": 957.919, "text": " de PBI porque nosotros con nuestro esfuerzo pagamos m\u00e1s tarifas y el d\u00e9ficit aument\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8926332387470011, "is_candidate": false}, {"start": 957.919, "end": 958.799, "text": "\u00bfSabes por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6942001448828365, "is_candidate": false}, {"start": 958.799, "end": 968.565, "text": "Porque m\u00e1s que cero fue m\u00e1s que compensado en 1.8 por aumento de planes sociales y por aumento de jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7344684905328674, "is_candidate": false}, {"start": 968.565, "end": 977.411, "text": "O sea, vos est\u00e1s pagando m\u00e1s luz y m\u00e1s gas para que el gobierno esa plata la reciba, toda la gaste en planes sociales y jubilaciones y adem\u00e1s ponga m\u00e1s plata arriba de eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.822765976540536, "is_candidate": false}, {"start": 978.167, "end": 987.532, "text": " O sea que la pelea tuya, por ejemplo, con Pe\u00f1a va a persistir, porque Pe\u00f1a tiene un pensamiento social cristiano, piensa como el Papa, m\u00e1s all\u00e1 de que el Papa no lo quiera a \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7502916793415653, "is_candidate": false}, {"start": 988.422, "end": 998.384, "text": " Bueno, a m\u00ed me parece lamentable que tenga ese pensamiento, me parece lamentable que la Iglesia piense de esa manera, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3269463127050076, "is_candidate": true}, {"start": 998.384, "end": 1009.727, "text": "Porque una de las cosas que uno tendr\u00eda... Perd\u00f3n, hoy m\u00e1s que nunca la Iglesia se ha hecho fuerte en este pensamiento antiliberal, manifiestamente superior al anticomunismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6904760141484869, "is_candidate": false}, {"start": 1009.727, "end": 1017.429, "text": "Bueno, me parece interesante porque, a ver, yo tengo entendido que dentro de los 10 mandamientos hay uno que dice no robar\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.376271099614366, "is_candidate": true}, {"start": 1018.889, "end": 1021.531, "text": " Y los impuestos es un robo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5013116777656779, "is_candidate": false}, {"start": 1021.531, "end": 1024.273, "text": "La redistribuci\u00f3n del ingreso es un robo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5282494875575701, "is_candidate": false}, {"start": 1024.273, "end": 1026.795, "text": "Es m\u00e1s, yo te lo hago con un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.565252853617144, "is_candidate": false}, {"start": 1026.795, "end": 1028.877, "text": "Viene tu vecino, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5001286248077339, "is_candidate": false}, {"start": 1028.877, "end": 1029.917, "text": "\u00bfY sabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7834407432972073, "is_candidate": false}, {"start": 1029.917, "end": 1037.363, "text": "Viene con un papel firmado por \u00e9l y te dice, ahora soy el due\u00f1o de tus, la mitad de tus ingresos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3440274597930778, "is_candidate": true}, {"start": 1037.363, "end": 1037.983, "text": "\u00bfQu\u00e9 te parece?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5275488136468731, "is_candidate": false}, {"start": 1037.983, "end": 1039.244, "text": "Un disparate.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5732782940690347, "is_candidate": false}, {"start": 1039.244, "end": 1040.445, "text": "Bueno, lo sacas a patadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3895839709312602, "is_candidate": true}, {"start": 1040.445, "end": 1042.527, "text": "Entonces, la pr\u00f3xima viene con un mat\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.400672456985085, "is_candidate": true}, {"start": 1043.777, "end": 1045.078, "text": " \u00bfOK?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8469149910342806, "is_candidate": false}, {"start": 1045.078, "end": 1046.499, "text": "\u00bfEso est\u00e1 claro que es un robo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6717014346169552, "is_candidate": false}, {"start": 1046.499, "end": 1049.621, "text": "Bueno, eso el Estado lo hace todos los d\u00edas, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3813251508298494, "is_candidate": true}, {"start": 1049.621, "end": 1051.563, "text": "Porque es peor que el ladr\u00f3n vulgar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4906463741102408, "is_candidate": true}, {"start": 1051.563, "end": 1055.706, "text": "Porque el ladr\u00f3n vulgar, por lo menos, tiene las que te quede bien puestas para enfrentarte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40653032800011, "is_candidate": true}, {"start": 1055.706, "end": 1060.77, "text": "Y si le sale mal, porque vos lo pod\u00e9s boletear o porque puede ir en cana, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3153989408776652, "is_candidate": true}, {"start": 1060.77, "end": 1064.653, "text": "En cambio, el Estado, como tiene el monopolio de la violencia, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3058568758328035, "is_candidate": true}, {"start": 1064.653, "end": 1067.615, "text": "Adem\u00e1s, te roba y no puedes decir nada, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4223058138953214, "is_candidate": true}, {"start": 1067.615, "end": 1069.557, "text": "Adem\u00e1s, vamos a hacer otras cosas m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5351167373450163, "is_candidate": false}, {"start": 1070.689, "end": 1080.315, "text": " Entonces, la redistribuci\u00f3n del ingreso, aparte, implica no s\u00f3lo robar, sino adem\u00e1s tambi\u00e9n implica un trato desigual frente a la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3793604517491752, "is_candidate": true}, {"start": 1080.315, "end": 1090.722, "text": "Entonces, la verdad es que yo lo enfrentar\u00eda cara a cara al Papa para ver que me diga si \u00e9l est\u00e1 a favor del robo y est\u00e1 a favor de tratar desigualmente frente a la ley y a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43018429693314375, "is_candidate": true}, {"start": 1090.722, "end": 1098.407, "text": "Y adem\u00e1s le explicar\u00eda, porque es tan asno y tan burro, tan ignorante, que cree que \u00e9l con eso beneficia a los que menos tienen, y en realidad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4370871918541588, "is_candidate": true}, {"start": 1099.277, "end": 1109.322, "text": " A ver, Argentina tiene 70 a\u00f1os en esa farsa inmunda de la justicia social y de ser el quinto pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo, somos el 55 y vamos camino a ser pobres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32198632079815903, "is_candidate": true}, {"start": 1109.322, "end": 1119.287, "text": "Entonces, a m\u00ed me gustar\u00eda tambi\u00e9n explicarle que cuando \u00e9l hace eso de que castigan los que m\u00e1s ganan, castiga el proceso de acumulaci\u00f3n y \u00bfsab\u00e9s a qui\u00e9n m\u00e1s jode?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3268734871626331, "is_candidate": true}, {"start": 1119.287, "end": 1121.908, "text": "A los trabajadores, porque son los que no tienen capital.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4077247048691074, "is_candidate": true}, {"start": 1121.908, "end": 1123.409, "text": "Es decir, que no hay nada m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4704251158220475, "is_candidate": true}, {"start": 1124.398, "end": 1129.662, "text": " perjudicial para los pobres que esa farsa de la justicia social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36498957379298635, "is_candidate": true}, {"start": 1129.662, "end": 1134.385, "text": "\u00bfMe dejaste con el d\u00e9ficit en 1.9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8102967490791546, "is_candidate": false}, {"start": 1134.385, "end": 1137.968, "text": "Yo te voy a decir c\u00f3mo alcanzaste el equilibrio fiscal, \u00bfno te interesa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9053864269535576, "is_candidate": false}, {"start": 1137.968, "end": 1138.468, "text": "\u00bfTe lo dej\u00e9 en 1.9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0521010761023948, "is_candidate": false}, {"start": 1138.468, "end": 1143.132, "text": "\u00bfVos crees que la gente se acuerda de todo esto que has dicho?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7280429445184775, "is_candidate": false}, {"start": 1143.132, "end": 1146.934, "text": "1.9 dej\u00e9 atac\u00e1ndose a dos cuentas el d\u00e9ficit que est\u00e1 en 7.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8508724295676675, "is_candidate": false}, {"start": 1146.934, "end": 1147.575, "text": "Bueno, ten\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8476135640935252, "is_candidate": false}, {"start": 1148.7, "end": 1151.382, "text": " Empleo p\u00fablico que hay que atacarlo antes que los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.905989573775421, "is_candidate": false}, {"start": 1151.382, "end": 1153.303, "text": "Cuando vos dec\u00eds, es echar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8734438065053131, "is_candidate": false}, {"start": 1153.303, "end": 1154.123, "text": "Echar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0542593080397127, "is_candidate": false}, {"start": 1154.123, "end": 1157.545, "text": "A ver, 3.3% del PBI es el empleo p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.84992247401473, "is_candidate": false}, {"start": 1157.545, "end": 1161.147, "text": "Ten\u00e9s un nivel de desocupaci\u00f3n tan brutal como hay aqu\u00ed en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7177209725908429, "is_candidate": false}, {"start": 1161.147, "end": 1162.088, "text": "Por culpa del empleo p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9180286857349207, "is_candidate": false}, {"start": 1162.088, "end": 1163.669, "text": "El empleo p\u00fablico no mortigua el desempleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8810097286504536, "is_candidate": false}, {"start": 1164.189, "end": 1180.658, "text": " ayuda a crearlo porque se financia, con impuestos que te los sacan el privado que no crea puesto de trabajo, con deuda que es alta tasa de inter\u00e9s entonces muy cara inversi\u00f3n, no se invierte, no se genera puesto de trabajo y con emisi\u00f3n monetaria que es inflaci\u00f3n que tambi\u00e9n mata la inversi\u00f3n, tambi\u00e9n mata los puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8450471837532219, "is_candidate": false}, {"start": 1182.535, "end": 1195.929, "text": " Inicialmente uno supone que si ten\u00e9s 15% de desocupados y le agreg\u00e1s m\u00e1s desocupados vas a tener una tasa m\u00e1s alta de eso, a corregir quiz\u00e1s m\u00e1s adelante, pero el problema es m\u00e1s gente sin trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6388771654281437, "is_candidate": false}, {"start": 1195.929, "end": 1201.375, "text": "Lo que pasa, a ver Roberto, mir\u00e1, vos ten\u00edas 2 millones de empleados p\u00fablicos y ten\u00e9s 4.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8375587233277947, "is_candidate": false}, {"start": 1201.375, "end": 1203.197, "text": "\u00bfEl gobierno nacional del 2011 al 2015", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8380923059494539, "is_candidate": false}, {"start": 1205.579, "end": 1211.765, "text": " aument\u00f3 los empleados p\u00fablicos a un ritmo de 4% anual cuando la econom\u00eda creci\u00f3 cero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7354532013621674, "is_candidate": false}, {"start": 1211.765, "end": 1215.148, "text": "Y el Estado Nacional no tiene maestros, no tiene polic\u00edas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8590525006627996, "is_candidate": false}, {"start": 1216.063, "end": 1220.024, "text": " No tiene enfermeros, no tiene m\u00e9dicos, no tiene jueces, no tiene nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8325879043644303, "is_candidate": false}, {"start": 1220.024, "end": 1222.424, "text": "O sea, \u00bfen qu\u00e9 aument\u00f3 eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.857090635858833, "is_candidate": false}, {"start": 1222.424, "end": 1223.765, "text": "No se sabe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9045648387578182, "is_candidate": false}, {"start": 1223.765, "end": 1227.726, "text": "Entonces, yo te dej\u00e9 el desequilibrio en menos 1.9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7169387284104032, "is_candidate": false}, {"start": 1227.726, "end": 1235.427, "text": "Si vos actu\u00e1s un poco sobre el empleo p\u00fablico, que es 3.3, m\u00e1s un poco los planes sociales, que es 3.5, \u00bfpasaron de 150.000?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7891109103474262, "is_candidate": false}, {"start": 1238.827, "end": 1240.488, "text": " a cuatro millones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7405182874886271, "is_candidate": false}, {"start": 1240.488, "end": 1241.569, "text": "Vaya que se puede.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8726227177258088, "is_candidate": false}, {"start": 1241.569, "end": 1252.156, "text": "Lo que pasa es que el pol\u00edtico con el empleo p\u00fablico se pone en contra a su socio, el sindicalista del sindicato de empleados p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8043999155314908, "is_candidate": false}, {"start": 1252.156, "end": 1259.08, "text": "Y con los planes sociales se pone en contra a los punteros sociales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7631316720502572, "is_candidate": false}, {"start": 1259.08, "end": 1262.642, "text": "Entonces no act\u00faa sobre ellos tampoco, no act\u00faa sobre la p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6569964853976411, "is_candidate": false}, {"start": 1262.642, "end": 1266.665, "text": "No act\u00faa solamente sobre sus hijos, lo que pagamos vos y yo, no act\u00faa sobre empleo p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8680118824089202, "is_candidate": false}, {"start": 1267.201, "end": 1269.631, "text": " no act\u00faa sobre los planes sociales y \u00bfsabes qu\u00e9 quedan?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7392628974547708, "is_candidate": false}, {"start": 1269.631, "end": 1271.699, "text": "Nosotros pagando m\u00e1s servicios y los pobres jubilados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7205254494553537, "is_candidate": false}, {"start": 1272.321, "end": 1273.722, "text": " y m\u00e1s impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7928985100536068, "is_candidate": false}, {"start": 1273.722, "end": 1274.503, "text": "Y m\u00e1s impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8782100296231364, "is_candidate": false}, {"start": 1274.503, "end": 1281.387, "text": "Se\u00f1ores, este es el libro de estos dos caballeros, est\u00e1 mucho m\u00e1s condensado el pensamiento de ellos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6920581803438965, "is_candidate": false}, {"start": 1281.387, "end": 1287.791, "text": "Les digo que no hemos hablado del nivel de endeudamiento, del stock de las LEVAC, no hemos hablado de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7241173985732117, "is_candidate": false}, {"start": 1287.791, "end": 1290.153, "text": "75% arranca el segundo mandato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8814140825746923, "is_candidate": false}, {"start": 1290.153, "end": 1292.675, "text": "Pero la pasamos entretenido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8336297082711532, "is_candidate": false}, {"start": 1292.675, "end": 1297.158, "text": "Les agradezco, les debo los angelitos y esto es para ustedes, se\u00f1ores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8883718308466355, "is_candidate": false}, {"start": 1297.158, "end": 1298.579, "text": "Y los invito a hablar con...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7634901805082186, "is_candidate": false}, {"start": 1300.022, "end": 1311.268, "text": " la pr\u00f3xima entrevista con la se\u00f1ora Beatriz Arlo, que quiz\u00e1 no verse tanto sobre la econom\u00eda la entrevista, pero va a tener seguramente alguna...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7746750748312023, "is_candidate": false}, {"start": 1312.892, "end": 1331.987, "text": " alguna connotaci\u00f3n pol\u00edtica mucho m\u00e1s significativa sobre esta Argentina nueva que plantea Macri, que es tan nueva como la que nos plantearon otros gobiernos, pero que quiz\u00e1 ella nos indique si va a tener un final m\u00e1s aproximado a la felicidad que el que algunos imaginan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7099950772821259, "is_candidate": false}, {"start": 1331.987, "end": 1333.648, "text": "Por lo menos estos dos caballeros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6509141221383393, "is_candidate": false}, {"start": 1333.648, "end": 1334.849, "text": "En un minuto nom\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.78557126042612, "is_candidate": false}, {"start": 1334.849, "end": 1335.71, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6901576025707388, "is_candidate": false}, {"start": 1335.71, "end": 1336.27, "text": "Un placer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.886783249396046, "is_candidate": false}, {"start": 1336.27, "end": 1337.071, "text": "Muchas gracias, Roberto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8573551480827823, "is_candidate": false}], "Index": 510, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "oTyZjmXdAs8", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=oTyZjmXdAs8", "title": "\"El Papa Francisco deber\u00eda releer los 10 Mandamientos\" Javier Milei en Canal 26- 13/11/17", "duration": 1338.0, "view_count": 464584.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}