{"segments": [{"start": 0.789, "end": 22.724, "text": " que no es un abogado pero adem\u00e1s su pasi\u00f3n es ser cineasta es brillante haciendo eso y hace estos v\u00eddeos que tienen que ver con cada una de las presentaciones que vamos haciendo y de hecho est\u00e1 trabajando en un documental de lo que fue la campa\u00f1a anterior y las cosas que estamos haciendo para", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32346263000925, "is_candidate": true}, {"start": 23.653, "end": 23.913, "text": " El 2023.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7679805631701058, "is_candidate": false}, {"start": 23.913, "end": 27.458, "text": "A ver, arranquemos por tu costado economista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6820847578511049, "is_candidate": false}, {"start": 27.458, "end": 32.626, "text": "Vamos a arrancar con un vide\u00edto muy corto que quiero mostrarles a ustedes que tiene que ver con los aumentos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7220205314494975, "is_candidate": false}, {"start": 32.626, "end": 35.69, "text": "Sede de la canasta b\u00e1sica desde 2016 y vamos a analizar el por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6903188445863082, "is_candidate": false}, {"start": 35.69, "end": 35.77, "text": "Mira.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9471958588456356, "is_candidate": false}, {"start": 40.021, "end": 44.284, "text": " Para atacar a la inflaci\u00f3n hay que entender que es un fen\u00f3meno que tiene m\u00faltiples causas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7303379487257876, "is_candidate": false}, {"start": 44.284, "end": 49.048, "text": "La inflaci\u00f3n se produce culpa de un gobierno que administra mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8171642685731886, "is_candidate": false}, {"start": 49.048, "end": 50.449, "text": "La inflaci\u00f3n en lugar de bajar subi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7569174423702698, "is_candidate": false}, {"start": 50.449, "end": 52.49, "text": "La inflaci\u00f3n no es un problema desde ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5200359608097302, "is_candidate": false}, {"start": 52.49, "end": 53.491, "text": "Lleva muchos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4198242557247224, "is_candidate": true}, {"start": 53.491, "end": 58.535, "text": "Yo les prometo que el d\u00eda viernes va a empezar otra vez la guerra contra la inflaci\u00f3n en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8652347325839751, "is_candidate": false}, {"start": 66.58, "end": 67.621, "text": " \u00bfQu\u00e9 pasa con la inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8172653957096991, "is_candidate": false}, {"start": 67.621, "end": 70.483, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 vemos que la yerba aument\u00f3 949%?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6919411169704665, "is_candidate": false}, {"start": 70.483, "end": 79.229, "text": "A ver, lo primero es que lo que hay que tener en cuenta es que en rigor no es que suban los precios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45021474684678386, "is_candidate": true}, {"start": 79.229, "end": 84.033, "text": "Lo que est\u00e1 pasando en realidad es que est\u00e1 perdiendo poder adquisitivo el peso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3420215362833532, "is_candidate": true}, {"start": 84.033, "end": 88.977, "text": "Es decir, vos en Argentina ten\u00e9s que la cantidad de dinero sube brutalmente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43385837468258603, "is_candidate": true}, {"start": 90.431, "end": 97.816, "text": " que obviamente lo hace para financiar el d\u00e9ficit fiscal, y por otro lado es que los argentinos repudian el peso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36347821078582865, "is_candidate": true}, {"start": 97.816, "end": 100.558, "text": "Es decir, los argentinos no quieren tener el peso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4925240567975646, "is_candidate": true}, {"start": 100.558, "end": 117.389, "text": "Todos aquellos que dicen que les parece una situaci\u00f3n disparatada o extrema, digamos, el tema de dolarizar, por ejemplo, yo les propondr\u00eda que le permitan elegir a la gente a ver si, digamos, quiere tener esta basura que es el peso o tener d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2750214208350813, "is_candidate": true}, {"start": 117.389, "end": 119.13, "text": "Y la realidad es que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6773284314184103, "is_candidate": false}, {"start": 120.639, "end": 126.763, "text": " El motivo por el cual los pol\u00edticos no largan la maquinita es porque es una forma de robar a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4015886723369442, "is_candidate": true}, {"start": 126.763, "end": 129.485, "text": "El se\u00f1oriaje es un robo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45618628423409713, "is_candidate": true}, {"start": 129.485, "end": 132.687, "text": "Es decir, el financiamiento del d\u00e9ficit fiscal con emisi\u00f3n monetaria es un robo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43156783532937826, "is_candidate": true}, {"start": 132.687, "end": 137.29, "text": "Este gobierno le rob\u00f3 a los argentinos en los \u00faltimos dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4075949577795487, "is_candidate": true}, {"start": 137.29, "end": 138.291, "text": "No s\u00e9 punto el PBI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5496038495344342, "is_candidate": false}, {"start": 138.291, "end": 143.255, "text": "Entonces el problema es, vos ten\u00e9s inflaci\u00f3n porque la cantidad de oferta de dinero", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39561078004987416, "is_candidate": true}, {"start": 144.115, "end": 146.256, "text": " crece m\u00e1s fuerte que la demanda de dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5779103414108653, "is_candidate": false}, {"start": 146.256, "end": 153.759, "text": "O sea, crece porque b\u00e1sicamente financias el d\u00e9ficit fiscal y la realidad es que la demanda de dinero est\u00e1 quebrada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37621029975408005, "is_candidate": true}, {"start": 153.759, "end": 157.22, "text": "Porque vos, f\u00edjate, vos hoy ten\u00e9s un control de capitales salvaje.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3921883393748262, "is_candidate": true}, {"start": 157.22, "end": 162.802, "text": "Vos ten\u00e9s un mont\u00f3n de restricciones enormes y a pesar de ello ten\u00e9s 100% de brecha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43934140672455035, "is_candidate": true}, {"start": 162.802, "end": 166.383, "text": "Consecuentemente, eso te est\u00e1 diciendo que no hay demanda de dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41387730311131765, "is_candidate": true}, {"start": 166.383, "end": 169.885, "text": "Y no solo eso, sino que adem\u00e1s el control de capitales lo que implica", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4254714400970203, "is_candidate": true}, {"start": 170.645, "end": 174.071, "text": " es que vos est\u00e1s forzando a la gente que demande dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5357480320313389, "is_candidate": false}, {"start": 174.071, "end": 179.319, "text": "Por lo tanto, digamos, los est\u00e1s estafando, aument\u00e1ndole la base imponible del impuesto inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4093890870214443, "is_candidate": true}, {"start": 179.319, "end": 182.485, "text": "\u00bfSe puede, Javier, corregir la econom\u00eda argentina sin ajustes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7756178148772637, "is_candidate": false}, {"start": 183.772, "end": 186.853, "text": " No, porque vos no pod\u00e9s sustituir los ajustes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4052641002115327, "is_candidate": true}, {"start": 186.853, "end": 192.055, "text": "Pero vos lo que ten\u00e9s que tener claro es que cada herramienta se ataca con la herramienta pertinente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33220680051428875, "is_candidate": true}, {"start": 192.055, "end": 193.736, "text": "Eso ya est\u00e1 en la literatura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4613612758508979, "is_candidate": true}, {"start": 193.736, "end": 201.019, "text": "Parece que los economistas argentinos, algunos se olvidaron de eso, que se llama principio de clasificaci\u00f3n efectiva de los instrumentos de mercado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.289580137515581, "is_candidate": true}, {"start": 201.019, "end": 203.9, "text": "Lo desarroll\u00f3 un economista que se llamaba John Hicks.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4567189995250168, "is_candidate": true}, {"start": 203.9, "end": 204.881, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6049202920278247, "is_candidate": false}, {"start": 204.881, "end": 208.362, "text": "El punto es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46315158212826024, "is_candidate": true}, {"start": 208.362, "end": 210.503, "text": "Es inaudito que el presidente del Banco Central", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4469737776186581, "is_candidate": true}, {"start": 211.845, "end": 218.469, "text": " sea tan incompetente que te diga, no, pero mire, el problema de la propuesta de mi ley es que esconde un ajuste fiscal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48799092859196835, "is_candidate": true}, {"start": 218.469, "end": 222.911, "text": "Disculpame, la pol\u00edtica monetaria tiene que ver con el nivel de precios, si vos quer\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35477925348018136, "is_candidate": true}, {"start": 222.911, "end": 224.892, "text": "La pol\u00edtica fiscal se arregla con pol\u00edtica fiscal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46751856078149545, "is_candidate": true}, {"start": 224.892, "end": 229.515, "text": "Si yo tengo d\u00e9ficit fiscal, o baj\u00e1s el gasto, sub\u00eds los impuestos, o haces alguna combinaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34248940230339053, "is_candidate": true}, {"start": 229.515, "end": 234.498, "text": "En mi caso no hay lugar para subir los impuestos porque esta econom\u00eda se est\u00e1 hundiendo desde el a\u00f1o 2011.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32166246982033475, "is_candidate": true}, {"start": 234.498, "end": 237.399, "text": "Desde el a\u00f1o 2011 el PIB per c\u00e1pita cay\u00f3 14%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36864454122886803, "is_candidate": true}, {"start": 237.399, "end": 238.66, "text": "\u00bfHay riesgo de una hiperinflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.784221254142181, "is_candidate": false}, {"start": 238.98, "end": 239.961, "text": " S\u00ed, definitivamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.595230019805095, "is_candidate": false}, {"start": 239.961, "end": 241.742, "text": "\u00bfC\u00f3mo no va a haber riesgo de una hiperinflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.499599521108416, "is_candidate": true}, {"start": 241.742, "end": 248.646, "text": "Si vos ten\u00e9s una base monetaria y ten\u00e9s m\u00e1s de una base monetaria, digamos, en Lelix, o sea, podr\u00edas estar duplicando la cantidad de dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35374980343190554, "is_candidate": true}, {"start": 248.646, "end": 249.126, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9054359423498827, "is_candidate": false}, {"start": 249.126, "end": 252.548, "text": "Y no solo eso, porque eso es, adem\u00e1s, es emisi\u00f3n futura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3792243134353871, "is_candidate": true}, {"start": 252.548, "end": 257.972, "text": "O sea, y no solo eso, Jos\u00e9, vos ten\u00e9s el otro problema, que es la cantidad demandada de dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3625848758089796, "is_candidate": true}, {"start": 259.031, "end": 264.772, "text": " obviamente con los controles, anda tres veces o cuatro veces la que deber\u00eda ser en condiciones normales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3918982331674874, "is_candidate": true}, {"start": 264.772, "end": 279.016, "text": "Por lo tanto, digamos, o sea, ten\u00e9s un exceso de oferta de dinero furioso que ya si con s\u00f3lo corregir tendr\u00edas un salto muy fuerte de precios, imag\u00ednate si adem\u00e1s nadie te renovara las Lelix y tendr\u00edas que emitirla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2850927926692689, "is_candidate": true}, {"start": 279.016, "end": 283.837, "text": "Es decir, vos podr\u00edas hacer un desastre, o sea, la inflaci\u00f3n reprimida en Argentina est\u00e1 en el orden del 1000%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33751140248151335, "is_candidate": true}, {"start": 286.048, "end": 291.871, "text": " Ese 1000%, digo, mucha gente te ve y dice, me preocupo por lo que puede venir, qu\u00e9 puede ocurrir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6433494164979753, "is_candidate": false}, {"start": 291.871, "end": 296.173, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 depende que ese espiral inflacionario se convierta o no en una hiperinflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7053647255977162, "is_candidate": false}, {"start": 296.173, "end": 299.294, "text": "La clave es qu\u00e9 pasa con la demanda de dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4348764937352294, "is_candidate": true}, {"start": 299.294, "end": 309.759, "text": "Si vos alg\u00fan elemento te gatilla una ca\u00edda en la demanda de dinero, vos hasta podr\u00edas tener en Argentina la hiper sin que haya emisi\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3410237568523994, "is_candidate": true}, {"start": 310.763, "end": 311.864, "text": " Para que te des una idea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.663357870269331, "is_candidate": false}, {"start": 311.864, "end": 318.048, "text": "A ver, cuando vos tuviste, en el caso de Alfons\u00edn, la demanda de dinero se cay\u00f3 a 0,2% del PBI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3292718603726481, "is_candidate": true}, {"start": 318.048, "end": 320.629, "text": "Hoy es 10, ponele, para hacerlo redondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3255301028298151, "is_candidate": true}, {"start": 320.629, "end": 324.011, "text": "Bueno, disc\u00falpame, o sea, quiere decir que puedes multiplicar el nivel de precios por 50.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35952818412218523, "is_candidate": true}, {"start": 324.011, "end": 325.052, "text": "Es decir, 4.900% de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47999128230666255, "is_candidate": true}, {"start": 328.345, "end": 329.506, "text": " \u00bfMe comprend\u00e9s lo que te digo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6325210127735128, "is_candidate": false}, {"start": 329.506, "end": 332.408, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 crees que en un contexto as\u00ed se queda Mart\u00edn Guzm\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6827604352647602, "is_candidate": false}, {"start": 332.408, "end": 338.813, "text": "Digo, lo operan los propios dici\u00e9ndole, ten\u00e9s que irte, y por otro lado, tampoco lo bendicen los opositores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7176194073756863, "is_candidate": false}, {"start": 338.813, "end": 342.756, "text": "S\u00ed, yo no creo en ese juego que hace el oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38985480943262474, "is_candidate": true}, {"start": 342.756, "end": 347.219, "text": "Para m\u00ed juegan al polic\u00eda bueno y al polic\u00eda malo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45271582110615205, "is_candidate": true}, {"start": 347.219, "end": 352.444, "text": "Dentro de... A ver, porque esto es muy importante para... Hay una cuesti\u00f3n t\u00e9cnica atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4310140355723473, "is_candidate": true}, {"start": 353.319, "end": 358.182, "text": " Pero es importante desde el punto de vista pol\u00edtico despu\u00e9s esta cuesti\u00f3n t\u00e9cnica, por eso la voy a mencionar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3163885736182912, "is_candidate": true}, {"start": 359.833, "end": 370.32, "text": " En la concepci\u00f3n keynesiana que tienen del mundo, digamos, el oficialismo, ellos creen que el nivel de precios viene determinado por un mark-up sobre los costos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37109098380941397, "is_candidate": true}, {"start": 370.32, "end": 375.923, "text": "O sea, en el fondo, digamos, por los salarios y por los beneficios, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37567427962793587, "is_candidate": true}, {"start": 375.923, "end": 378.425, "text": "Y eso es lo que determina el nivel de precios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3833610057824718, "is_candidate": true}, {"start": 378.425, "end": 386.249, "text": "Eso, digamos, te\u00f3ricamente es un espanto porque implica ir a antes de que aparecieran Menger, Hebbens y Ballrat, digamos, a fines del siglo XIX.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28809774149564005, "is_candidate": true}, {"start": 386.249, "end": 386.93, "text": "Pero eso no importa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5298982436751392, "is_candidate": false}, {"start": 388.509, "end": 390.875, "text": " Lo importante es lo que implica en t\u00e9rminos de pol\u00edtica econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43995935396944297, "is_candidate": true}, {"start": 390.875, "end": 392.86, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que hacen?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44147522043958864, "is_candidate": true}, {"start": 392.86, "end": 393.782, "text": "\u00bfTe asustan con qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6177063310280091, "is_candidate": false}, {"start": 393.782, "end": 396.85, "text": "Mir\u00e1 que si se cae Guzm\u00e1n y se cae Alberto, viene el Cuco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37921412124132614, "is_candidate": true}, {"start": 397.993, "end": 399.673, "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46331882950244097, "is_candidate": true}, {"start": 399.673, "end": 400.894, "text": "\u00bfEllos qu\u00e9 pretenden con eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4658773121784857, "is_candidate": true}, {"start": 400.894, "end": 404.115, "text": "Que los empresarios y los trabajadores pongan el hombro, \u00bfpara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39382447939561993, "is_candidate": true}, {"start": 404.115, "end": 407.295, "text": "Para sostener el descalabro macroecon\u00f3mico del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4451636627284855, "is_candidate": true}, {"start": 407.295, "end": 411.996, "text": "Y eso lo que hace es aumentarle las chances electorales al oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43785259458853587, "is_candidate": true}, {"start": 411.996, "end": 421.979, "text": "Es decir, aquellos que le est\u00e1n poniendo, que se compran la idea, no, cuidemos a Guzm\u00e1n, porque mir\u00e1 si llega a venir Cristina con, no s\u00e9, con Fernanda Vallejo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35230743440354506, "is_candidate": true}, {"start": 421.979, "end": 424.46, "text": "No, \u00bfc\u00f3mo se te ocurre hacer semejante cosa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6053979406441281, "is_candidate": false}, {"start": 424.46, "end": 425.68, "text": "Mir\u00e1, si esto explota,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6010154867213708, "is_candidate": false}, {"start": 426.34, "end": 430.202, "text": " No solo se lo lleva puesto a Alberto, se lo lleva puesto a Cristina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.503454249964531, "is_candidate": false}, {"start": 430.202, "end": 430.982, "text": "\u00bfQu\u00e9 se creen que digo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6006724445871595, "is_candidate": false}, {"start": 430.982, "end": 434.664, "text": "Cristina no sabe jugar a esto, Cristina fuma bajo el agua.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45128903816757215, "is_candidate": true}, {"start": 434.664, "end": 441.126, "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo pueden ser tan tontos pol\u00edticamente de no darse cuenta que te juegan al polic\u00eda bueno y al polic\u00eda malo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3618935457036593, "is_candidate": true}, {"start": 441.126, "end": 452.952, "text": "Entonces, con la idea de que ten\u00e9s que sostener al bueno, que es Alberto y Guzm\u00e1n, entonces termina el sector privado y los trabajadores, o sea, y las empresas, garpando todo el ajuste del descalabro macroecon\u00f3mico que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3632193057956127, "is_candidate": true}, {"start": 454.072, "end": 472.057, "text": " tiene este gobierno para financiar a los amigos dale el polic\u00eda bueno y polic\u00eda malo tiene un guionista o es la improvisaci\u00f3n digo hay alguien quien piensa en una cristina para vos que es en este caso la polic\u00eda buena para algunos con el tema no no no el polic\u00eda bueno es alberto y el polic\u00eda malo es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44989433600588635, "is_candidate": true}, {"start": 473.408, "end": 480.211, "text": " Cristina, el polic\u00eda bueno en el Ministerio de Econom\u00eda es Guzm\u00e1n, el polic\u00eda malo es el Instituto Patria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30580556861629227, "is_candidate": true}, {"start": 480.211, "end": 494.757, "text": "Pero ah\u00ed seg\u00fan la mirada de qui\u00e9n, porque digo, me pongo en este zapato y te digo, Kicillof le anuncia 60% a los estatales y docentes bonaerenses y se anticipa a Guzm\u00e1n, les da 10 puntos m\u00e1s, \u00bfes polic\u00eda bueno o polic\u00eda malo del corto plazo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6651431192462048, "is_candidate": false}, {"start": 494.757, "end": 498.799, "text": "No, lo que trata de hacer tambi\u00e9n es, digamos, cada uno cuida su quinta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34681393179575404, "is_candidate": true}, {"start": 500.5, "end": 508.49, "text": " Ac\u00e1 est\u00e1n todos jugando y no quieren verse comprometidos pol\u00edticamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3028174856835877, "is_candidate": true}, {"start": 508.49, "end": 518.182, "text": "Yo no entrar\u00eda en eso, porque eso lo \u00fanico que hace es que el sector privado banque el ajuste para sostener que llegue con mejores chances electorales el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3935830762174104, "is_candidate": true}, {"start": 518.182, "end": 518.882, "text": "Me est\u00e1s cargando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7480506096141029, "is_candidate": false}, {"start": 519.565, "end": 521.326, "text": " Javier, o sea, \u00bfme comprendes, no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5637165190272816, "is_candidate": false}, {"start": 521.326, "end": 522.187, "text": "Digamos lo que estoy diciendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5312882492354072, "is_candidate": false}, {"start": 522.187, "end": 523.048, "text": "Te comprendo perfectamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7676310665655468, "is_candidate": false}, {"start": 523.048, "end": 526.711, "text": "O sea, quiz\u00e1s ya me estoy contaminando demasiado de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31897248213280527, "is_candidate": true}, {"start": 526.711, "end": 528.752, "text": "No, pero te hago una consulta a partir de eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6368554483152145, "is_candidate": false}, {"start": 528.752, "end": 540.842, "text": "Viste que vos ten\u00e9s dentro, por ejemplo, del espacio de Cambiemos, algunos detractores que dicen que le termina siendo funcional, porque ten\u00e9s muchos votantes, a Cristina, una liga m\u00e1s del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7099009486598427, "is_candidate": false}, {"start": 540.842, "end": 542.043, "text": "\u00bfQu\u00e9 interpret\u00e1s de eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7043235050705603, "is_candidate": false}, {"start": 542.043, "end": 543.965, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 surge y es as\u00ed para vos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6876407414031958, "is_candidate": false}, {"start": 544.505, "end": 553.269, "text": " No, yo creo que esa interpretaci\u00f3n que hace la gente Juntos por el Cambio me parece aberrante porque es denigrante para con los seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30119174786190683, "is_candidate": true}, {"start": 553.269, "end": 555.95, "text": "Para tu votante dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5957462056020293, "is_candidate": false}, {"start": 555.95, "end": 556.97, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7036657231017798, "is_candidate": false}, {"start": 556.97, "end": 558.511, "text": "Para todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5596077769744513, "is_candidate": false}, {"start": 558.511, "end": 564.633, "text": "\u00bfC\u00f3mo vas a aceptar que alguien considere que es el due\u00f1o de tu voto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34811505193087, "is_candidate": true}, {"start": 564.633, "end": 565.473, "text": "\u00bfMe comprendes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5520982983385003, "is_candidate": false}, {"start": 565.473, "end": 566.934, "text": "O sea, supongamos lo siguiente, Jos\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4351541915796169, "is_candidate": true}, {"start": 566.934, "end": 568.214, "text": "Vamos a hacer un ejercicio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6097561356345906, "is_candidate": false}, {"start": 568.214, "end": 569.435, "text": "Por favor, es un ejercicio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6054708445676351, "is_candidate": false}, {"start": 570.967, "end": 575.848, "text": " porque ahora todo tengo que ser literal, porque si hago una met\u00e1fora me la toman literal tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3684563982079778, "is_candidate": true}, {"start": 575.848, "end": 578.329, "text": "Ejercicio, hay que aclararlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7371608329149979, "is_candidate": false}, {"start": 578.329, "end": 585.39, "text": "Supongamos que Jos\u00e9 del R\u00edo votaba a Pedro de Junto por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4816562587222426, "is_candidate": true}, {"start": 585.39, "end": 587.631, "text": "Y ahora quer\u00e9s votarme a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6389011366771256, "is_candidate": false}, {"start": 587.631, "end": 592.412, "text": "O sea, \u00bfvos aceptar\u00edas que alguien diga que yo me estoy robando tu voto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3841987303919421, "is_candidate": true}, {"start": 592.412, "end": 592.472, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.043073585333236, "is_candidate": false}, {"start": 593.917, "end": 622.364, "text": " es denigrar al ser humano yo no comparto esa visi\u00f3n de la pol\u00edtica o sea yo lo que s\u00ed comparto sabes que es la sana competencia competir lealmente y presentar ideas y discutir las ideas te llevo a eso Javier porque vos planteabas reci\u00e9n dec\u00eds viene 2023 entonces vos hace tiempo te ven\u00eds planteando como un presidenciable de hecho hay encuestas que te ubican en tercera o cuarta posici\u00f3n de acuerdo al guarismo que mires y los precandidatos que est\u00e1n dando vuelta no vi ninguna que me ubique en la cuarta \u00bfd\u00f3nde te ubican?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42063169640444287, "is_candidate": true}, {"start": 625.027, "end": 649.016, "text": " estar\u00edamos en condiciones de estar peleando seriamente entrar en un balotage y ah\u00ed en funci\u00f3n de qu\u00e9 escenario hablemos de escenarios un juntos junto un frente de todos junto podr\u00edan ir juntos y a\u00fan as\u00ed digamos o sea porque existen chances cierta de que dado donde se concentran mis niveles de popularidad que es en el norte del pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3660835196711357, "is_candidate": true}, {"start": 650.217, "end": 669.23, "text": " dado el segmento hect\u00e1reo donde se concentra, digamos, donde nosotros tenemos m\u00e1s seguidores, que es en los dos primeros cuartos de los estratos hect\u00e1reos, o sea, la gente m\u00e1s joven, existen altas chances de que nosotros podamos dejar en tercer lugar al quincenismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3495110384756608, "is_candidate": true}, {"start": 669.23, "end": 670.651, "text": "Te llevo a ese escenario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6819586523179815, "is_candidate": false}, {"start": 670.651, "end": 673.093, "text": "Pero vos te das cuenta lo hermoso que es ese escenario, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.520083907519834, "is_candidate": false}, {"start": 674.143, "end": 690.913, "text": " porque por m\u00e1s que digamos sea cambiemos vaya con una expresi\u00f3n social dem\u00f3crata con compasi\u00f3n por la regulaci\u00f3n pero frente a Frankenstein est\u00e1 claro que hay una discusi\u00f3n m\u00e1s razonable por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26622435880703677, "is_candidate": true}, {"start": 690.913, "end": 692.915, "text": "Para vos ese ser\u00eda el verdadero fin.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7721015096963177, "is_candidate": false}, {"start": 692.915, "end": 695.996, "text": "Para m\u00ed ser\u00eda el final del kirchenismo, s\u00ed claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5003529458478333, "is_candidate": false}, {"start": 695.996, "end": 698.138, "text": "Entonces estamos frente a un evento hist\u00f3rico que podemos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5315101358938542, "is_candidate": false}, {"start": 699.502, "end": 709.433, "text": " sacarlo del quiserismo, despu\u00e9s lo definiremos en la segunda vuelta, yo estoy convencido que en la segunda vuelta, si yo entro en la segunda vuelta, soy el pr\u00f3ximo presidente argentino, eso lo tengo claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.340926283649043, "is_candidate": true}, {"start": 709.433, "end": 720.665, "text": "Te llego a un escenario como el que vos planteas, pr\u00f3ximo presidente argentino, falta un a\u00f1o y medio m\u00e1s o menos para la pr\u00f3xima elecci\u00f3n, falta un a\u00f1o y medio para el final de mandato de Alberto Fern\u00e1ndez,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7201829197494698, "is_candidate": false}, {"start": 721.446, "end": 722.966, "text": " \u00bfCu\u00e1n solo est\u00e1 mi ley?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7647246564966729, "is_candidate": false}, {"start": 722.966, "end": 726.307, "text": "Por ejemplo, \u00bften\u00e9s alg\u00fan candidato a la Provincia de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7021292794069761, "is_candidate": false}, {"start": 726.307, "end": 732.508, "text": "Nosotros lo que vamos a hacer es ir a apuntar a lo que son los candidatos nacionales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3173209668622241, "is_candidate": true}, {"start": 732.508, "end": 746.351, "text": "Porque nosotros somos una fuerza que se est\u00e1 desarrollando y que est\u00e1 creciendo, pero que obviamente estamos ganando participaci\u00f3n en much\u00edsimos lugares del pa\u00eds, con muy buena presencia, lo cual nos va a permitir", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2915715352565086, "is_candidate": true}, {"start": 747.91, "end": 757.431, "text": " ser una opci\u00f3n viable, factible para que los argentinos puedan votar por tener un gobierno liberal y que sea un gobierno liberal en serio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3062160297978097, "is_candidate": true}, {"start": 758.396, "end": 762.598, "text": " Ah\u00ed, \u00bfqu\u00e9 es lo m\u00e1s complejo, digamos, cuando ten\u00e9s que armar un equipo ya m\u00e1s grande?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7820432489229905, "is_candidate": false}, {"start": 762.598, "end": 771.461, "text": "Digo, en la \u00faltima elecci\u00f3n, cuando Cambiemos gan\u00f3, tuvo que cubrir 10.000 puestos en un transcurso de un cuatrimestre, por citarte un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.742053492733983, "is_candidate": false}, {"start": 771.461, "end": 772.902, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s armado para ese escenario?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.755919709462058, "is_candidate": false}, {"start": 772.902, "end": 781.705, "text": "Bueno, nosotros lo que s\u00ed estamos haciendo es... Nosotros ya tenemos cuatro ministerios funcionando en la sombra, como se dice.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.395868455696312, "is_candidate": true}, {"start": 781.705, "end": 782.305, "text": "\u00bfCu\u00e1les son?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9425798550391332, "is_candidate": false}, {"start": 782.305, "end": 783.626, "text": "O sea, es el Ministerio de Econom\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5095938175131487, "is_candidate": false}, {"start": 784.715, "end": 790.838, "text": " el Ministerio de Acci\u00f3n Social, Ministerio de Infraestructura y Relaciones Exteriores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3547115458722082, "is_candidate": true}, {"start": 790.838, "end": 792.76, "text": "Ah\u00ed, Javier, \u00bfqui\u00e9n es tu Ministro de Econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8907970302613614, "is_candidate": false}, {"start": 792.76, "end": 793.94, "text": "No voy a dar los nombres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5224206624677996, "is_candidate": false}, {"start": 793.94, "end": 795.861, "text": "\u00bfO cu\u00e1l es el concepto de ese Ministerio?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5914232366763494, "is_candidate": false}, {"start": 795.861, "end": 798.803, "text": "El concepto es, van a ser todos hiperortodoxos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3805850025661168, "is_candidate": true}, {"start": 798.803, "end": 803.025, "text": "Hiperortodoxos, eso significa, todos bien liberales, ortodoxos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3926711247831932, "is_candidate": true}, {"start": 803.025, "end": 804.246, "text": "Eso significa no Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6174056850450136, "is_candidate": false}, {"start": 805.589, "end": 828.766, "text": " va a significar empezar una batalla por achicar el tama\u00f1o del estado y relaciones exteriores cu\u00e1l es el mapa el tec de mira si vos quer\u00e9s o sea mis referentes internacionales es el el mundo occidental si vos quer\u00e9s la cabeza m\u00e1s visible de ese mundo occidental es eeuu y obviamente israel alianzas como la de cristina con venezuela con con rusia", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2895181256495061, "is_candidate": true}, {"start": 830.625, "end": 834.669, "text": " ni se te ocurra eso, esos tintes rojos en mi gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3646823515335391, "is_candidate": true}, {"start": 834.669, "end": 839.633, "text": "Desarrollo social con planes sociales, mira los planes sociales nosotros los estamos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5505318184140577, "is_candidate": false}, {"start": 840.827, "end": 854.473, "text": " Los estamos redise\u00f1ando, le estamos dando un formato liberal para que esos programas sociales, hacia lo que nosotros llamamos la reforma de segunda generaci\u00f3n, se conviertan en gente que sale a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3029785611217558, "is_candidate": true}, {"start": 854.473, "end": 861.476, "text": "Es decir, que la gente, como consecuencia del fuerte crecimiento econ\u00f3mico, deje los planes sociales y se dedique a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34620975487570393, "is_candidate": true}, {"start": 862.076, "end": 879.805, "text": " claramente ac\u00e1 la clave entonces son las reformas de primera generaci\u00f3n que tiene que ver con la reforma del estado de bajar el gasto p\u00fablico para poder bajar los impuestos reformar el mercado laboral hacia adelante d\u00e1ndole flexibilidad hacia adelante para no vulnerar derechos y de esa manera abrir despu\u00e9s la econom\u00eda y en ese contexto eso te va a asegurar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24057351770628987, "is_candidate": true}, {"start": 880.813, "end": 893.695, "text": " ese conjunto de reformas te puede asegurar 15 a\u00f1os de fuerte crecimiento econ\u00f3mico y nosotros esto adem\u00e1s le queremos dar un boom adicional con la reforma bancaria y monetaria que a la postre termine con la eliminaci\u00f3n del peso como moneda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.293809552365091, "is_candidate": true}, {"start": 894.947, "end": 920.2, "text": " y a partir de ah\u00ed terminar definitivamente con la inflaci\u00f3n y a partir de ah\u00ed entonces con todo este conjunto de reformas nosotros estamos porque la convergencia de donde por ejemplo est\u00e1 argentina hasta llegar a ser un pa\u00eds desarrollado como estados unidos en din\u00e1mica eso tarda 35 a\u00f1os entonces es que te dicen no bueno pero es demasiado tiempo para m\u00ed bueno lo primero es mira la grandeza digamos a la que nosotros apuntamos es que vos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29691381387823557, "is_candidate": true}, {"start": 921.173, "end": 926.378, "text": " digamos, vas a plantar el \u00e1rbol independientemente que vayas a disfrutar o no de la sombra del mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2994168336369031, "is_candidate": true}, {"start": 926.378, "end": 944.035, "text": "Pero al margen de eso, al margen de eso, hay otra cuesti\u00f3n m\u00e1s que para m\u00ed es importante, que se tiene que conocer de los procesos de convergencia, que un, a ver, dos tercios de la mejora en el PBI per c\u00e1pita ocurre en un tercio del tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3322604348928494, "is_candidate": true}, {"start": 945.428, "end": 949.371, "text": " dos tercios de la mejora del PIB per c\u00e1pita en un tercio del tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6860191685892381, "is_candidate": false}, {"start": 949.371, "end": 951.172, "text": "En un tercio del tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5696899652907813, "is_candidate": false}, {"start": 951.172, "end": 961.378, "text": "Es decir, vos, en 12 a\u00f1os, ponele, para redondear, alcanzar\u00edas a tener el 66% del PIB per c\u00e1pita de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3068605919053252, "is_candidate": true}, {"start": 961.378, "end": 968.683, "text": "Hablando de eso, Javier, anunciaste que no es... Vos sab\u00e9s que eso es una m\u00e1quina de sacar gente de la pobreza y la indigencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33222279773346175, "is_candidate": true}, {"start": 968.683, "end": 970.764, "text": "Y eso se puede hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.54576071999317, "is_candidate": false}, {"start": 970.764, "end": 973.786, "text": "\u00bfSab\u00e9s qui\u00e9n tuvo la oportunidad de hacer esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44514933093427234, "is_candidate": true}, {"start": 973.786, "end": 974.207, "text": "Cristina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.752911163441513, "is_candidate": false}, {"start": 975.065, "end": 978.706, "text": " Pero en lugar de ir hacia las ideas de la libertad, \u00bfqu\u00e9 hizo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2798901714208567, "is_candidate": true}, {"start": 978.706, "end": 980.386, "text": "Decidi\u00f3 abrazarse a los colectivistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4231868269630926, "is_candidate": true}, {"start": 980.386, "end": 981.446, "text": "Se enamor\u00f3 de Kicillof.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5354358258314185, "is_candidate": false}, {"start": 981.446, "end": 983.107, "text": "Bueno, as\u00ed estamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46892004143752797, "is_candidate": true}, {"start": 983.107, "end": 987.348, "text": "\u00bfC\u00f3mo evalu\u00e1s la gesti\u00f3n de Kicillof?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7644459152283913, "is_candidate": false}, {"start": 987.348, "end": 994.669, "text": "Pero Kicillof es, a ver, es un incompetente, es alguien no apto para ninguna tarea vinculada a la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38604619027404175, "is_candidate": true}, {"start": 994.669, "end": 1003.151, "text": "O sea, las cosas... A ver, un tipo que dice que la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica se cay\u00f3 porque no ten\u00edan el Excel, es un inimputable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3229938160036886, "is_candidate": true}, {"start": 1005.354, "end": 1009.716, "text": " \u00bfY por qu\u00e9 llega a gobernador de la provincia m\u00e1s importante del pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6981627716252738, "is_candidate": false}, {"start": 1009.716, "end": 1014.037, "text": "En t\u00e9rminos de cantidad de gente no se enojen los que nos ven desde todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.74169973115187, "is_candidate": false}, {"start": 1014.037, "end": 1025.84, "text": "No, yo creo que llega a gobernador b\u00e1sicamente porque el gobierno de Mauricio Macri no cumpli\u00f3 con las expectativas de cambio que le ped\u00edan", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3092641737821563, "is_candidate": true}, {"start": 1027.758, "end": 1049.507, "text": " y adem\u00e1s o sea porque Vidal se demostr\u00f3 ser a\u00fan peor todav\u00eda que Macri porque la diferencia que tuvo fue peor y no s\u00f3lo eso sino que adem\u00e1s hay algo que a m\u00ed me llama poderosamente la atenci\u00f3n porque cuando vienen esas pasos catastr\u00f3ficas en t\u00e9rminos de resultados para lo que fue la diferencia que le sac\u00f3 Alberto Fern\u00e1ndez a Mauricio Macri", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2534901783413166, "is_candidate": true}, {"start": 1051.087, "end": 1064.836, "text": " Mientras que fue a pelearla a todos los lugares, Macri con Pichetto, creo que fueron 33 actos, si no me equivoco, Vidal se qued\u00f3 tranquilita y dej\u00f3 que avanzara Kicillof sin ning\u00fan problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27532519286434054, "is_candidate": true}, {"start": 1067.017, "end": 1069.78, "text": " \u00bfVos crees que eso fue un pase de facturas despu\u00e9s en la elecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6785867399855146, "is_candidate": false}, {"start": 1069.78, "end": 1077.747, "text": "Para m\u00ed eso es... digamos, o sea, si vos quer\u00e9s a alguien que haya sido funcionario del kiserismo y a entregarnos al kiserismo, digo, claramente Vidal lo fue ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23007430744451263, "is_candidate": true}, {"start": 1077.747, "end": 1080.229, "text": "Javier, quiero mostrarte a M\u00e1ximo Kirchner, lo ten\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7332527778793021, "is_candidate": false}, {"start": 1080.229, "end": 1082.151, "text": "\u00bfCu\u00e1l es tu opini\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.93337404153465, "is_candidate": false}, {"start": 1082.151, "end": 1082.992, "text": "\u00bfTe agarr\u00e1s la cabeza?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8268560165388006, "is_candidate": false}, {"start": 1082.992, "end": 1088.437, "text": "Porque... No, porque me parece que no est\u00e1...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6294197926563883, "is_candidate": false}, {"start": 1090.277, "end": 1095.301, "text": " a la altura de los lugares que tiene, pero es una apreciaci\u00f3n personal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4641719079240487, "is_candidate": true}, {"start": 1095.301, "end": 1098.003, "text": "Es un problema de ellos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47739098067810093, "is_candidate": true}, {"start": 1098.003, "end": 1098.963, "text": "Y de todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7221154944736949, "is_candidate": false}, {"start": 1098.963, "end": 1101.665, "text": "Mir\u00e1 lo que dice M\u00e1ximo Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.643191582361649, "is_candidate": false}, {"start": 1101.665, "end": 1104.467, "text": "Y que nadie lo tome a mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9495380845363175, "is_candidate": false}, {"start": 1104.467, "end": 1115.155, "text": "Pero escucho en los \u00faltimos d\u00edas que el Ministro de Econom\u00eda dice dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0067160212616155, "is_candidate": false}, {"start": 1116.232, "end": 1121.996, "text": " Y dice m\u00e1s, pero voy a fincar en dos que son las que m\u00e1s me interesa aclarar, por lo menos desde nuestra verdad relativa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9487961014071972, "is_candidate": false}, {"start": 1121.996, "end": 1131.243, "text": "Y si alguno de este escenario por ah\u00ed no lo comparte totalmente, desde mi verdad relativa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.796845132859603, "is_candidate": false}, {"start": 1131.243, "end": 1135.086, "text": "Dice que no tiene apoyo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8710798953439484, "is_candidate": false}, {"start": 1135.086, "end": 1143.372, "text": "Y digo yo, ten\u00e9s el apoyo pol\u00edtico del Fondo Monetario y de Cristalina Gorgeva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0328093892372558, "is_candidate": false}, {"start": 1143.372, "end": 1144.213, "text": "Ten\u00e9s el apoyo...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0235825102622482, "is_candidate": false}, {"start": 1145.783, "end": 1153.105, "text": " de la central sindical m\u00e1s grande de la Argentina, de los movimientos sociales, del presidente y de Clar\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9666962154754792, "is_candidate": false}, {"start": 1153.105, "end": 1157.566, "text": "\u00bfCu\u00e1nto apoyo m\u00e1s quer\u00e9s para que las cosas salgan bien?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.804382366698077, "is_candidate": false}, {"start": 1157.566, "end": 1160.406, "text": "\u00bfDel apoyo depende que las cosas salgan bien?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6727483589035033, "is_candidate": false}, {"start": 1160.406, "end": 1165.368, "text": "No, para que las cosas salgan bien vos ten\u00e9s que arrancar haciendo las cosas bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31920165314769167, "is_candidate": true}, {"start": 1165.368, "end": 1168.368, "text": "A ver, hay algo que se llama error tipo 1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4177419875103001, "is_candidate": true}, {"start": 1168.368, "end": 1172.489, "text": "Cuando vos haces todo bien y te sale mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3595238134814678, "is_candidate": true}, {"start": 1172.489, "end": 1174.89, "text": "Pero en el 95% de las veces te va a salir bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41416744998628496, "is_candidate": true}, {"start": 1176.09, "end": 1180.551, "text": " Ahora, la otra es apostar al error tipo 2, hacer todo mal y creer que te va a salir bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2887107431523702, "is_candidate": true}, {"start": 1180.551, "end": 1194.495, "text": "O sea, la realidad es que el programa de Guzm\u00e1n es inconsistente desde lo te\u00f3rico, inconsistente desde lo emp\u00edrico, inconsistente desde lo conceptual, inconsistente desde lo contable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3397060098104647, "is_candidate": true}, {"start": 1194.495, "end": 1195.915, "text": "No puede salir bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44333076920706793, "is_candidate": true}, {"start": 1195.915, "end": 1201.497, "text": "Y si para colmo de males hay gente tirando nafta al fuego, digo, esto es peor todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3508591631022201, "is_candidate": true}, {"start": 1201.497, "end": 1201.857, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7341422822738954, "is_candidate": false}, {"start": 1202.702, "end": 1208.905, "text": " Porque a m\u00ed la sensaci\u00f3n que me da, al margen de que jueguen al polic\u00eda bueno, polic\u00eda malo, en el medio est\u00e1 la demanda de dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27588609402445774, "is_candidate": true}, {"start": 1208.905, "end": 1214.587, "text": "Y lo que caracteriza las... O sea, vos pod\u00e9s tener una macro que es un desastre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3305984141858067, "is_candidate": true}, {"start": 1214.587, "end": 1216.988, "text": "Y esto ocurri\u00f3 varias veces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5798064953432454, "is_candidate": false}, {"start": 1216.988, "end": 1223.55, "text": "Pero lo que te precipita a la crisis y te genera los desastres es la ca\u00edda en la demanda de dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32356609061913555, "is_candidate": true}, {"start": 1223.55, "end": 1226.411, "text": "\u00bfQu\u00e9 es la ca\u00edda en la econom\u00eda cotidiana?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7383699075104884, "is_candidate": false}, {"start": 1226.411, "end": 1227.352, "text": "Salir a comprar d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48979404357735945, "is_candidate": true}, {"start": 1229.245, "end": 1231.646, "text": " Que no te importa, no quieres tener los pesos de ninguna manera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5011793108079448, "is_candidate": false}, {"start": 1231.646, "end": 1234.928, "text": "\u00bfPero para eso no necesitas capacidad de ahorro?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6138917255357528, "is_candidate": false}, {"start": 1234.928, "end": 1239.151, "text": "Bueno, est\u00e1 bien, pero a\u00fan as\u00ed sobran un mont\u00f3n de pesos en la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3391564769107204, "is_candidate": true}, {"start": 1239.151, "end": 1246.936, "text": "Vos tendr\u00edas que tener el peso por 3 o 4 puntos del PBI de demanda de dinero y tener que oscilar entre 10 y 12.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35885874318172106, "is_candidate": true}, {"start": 1249.771, "end": 1259.359, "text": " no est\u00e1 as\u00ed no da ya en alg\u00fan momento eso va a estallar eso mira en el rodrigazo el nivel del desequilibrio era la mitad que el de ahora la mitad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2707401644640296, "is_candidate": true}, {"start": 1260.34, "end": 1268.823, "text": " Y cuando se deton\u00f3 la crisis pol\u00edtica, la inflaci\u00f3n que ven\u00eda viajando al 30 pas\u00f3 al 180 y despu\u00e9s al 400%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3193693228847444, "is_candidate": true}, {"start": 1268.823, "end": 1277.025, "text": "Entonces la realidad es que vos ven\u00eds con una inflaci\u00f3n que si tomo el \u00faltimo dato, 12 meses, 58%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3263656105413405, "is_candidate": true}, {"start": 1277.025, "end": 1280.946, "text": "Tomo el cuatrimestre, lo anualizo, me da 85.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4228845329594634, "is_candidate": true}, {"start": 1280.946, "end": 1284.307, "text": "Si tomo el dato punto, anualizo, estoy en 100.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3899564974543229, "is_candidate": true}, {"start": 1284.307, "end": 1287.188, "text": "Si miro alimento, vengo viajando al 120.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43840373573845504, "is_candidate": true}, {"start": 1287.188, "end": 1288.509, "text": "Si corrijo por brecha, estoy en el 350.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6174073227799941, "is_candidate": false}, {"start": 1290.109, "end": 1300.634, "text": " Dale, digo, est\u00e1 todo listo, es como que est\u00e9s en un galp\u00f3n lleno de barriles de p\u00f3lvora y se te ocurre apretar una bengala.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3242256686161823, "is_candidate": true}, {"start": 1300.634, "end": 1303.136, "text": "Bueno, digo, puede que no explote, pero...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5391664855860101, "is_candidate": false}, {"start": 1305.389, "end": 1329.661, "text": " Hablando de eso, el fin de semana anunciaste que vos cerrar\u00edas el Ministerio de la Mujer, fue uno de los t\u00edtulos que m\u00e1s fluy\u00f3, pero me interesa saber sobre todo el tema de narcotr\u00e1fico, porque viene una \u00e9poca, lo ve\u00edamos con la Corte Suprema traslad\u00e1ndose y hablando de la situaci\u00f3n que se vive hoy por hoy en Rosario, tambi\u00e9n lo que pas\u00f3 en Paraguay como concepto, \u00bfqu\u00e9 har\u00edas vos con el narcotr\u00e1fico?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7261182077039379, "is_candidate": false}, {"start": 1329.661, "end": 1332.963, "text": "Lo primero, para entender desde d\u00f3nde yo opino,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4494187155207824, "is_candidate": true}, {"start": 1334.735, "end": 1340.377, "text": " A ver, Jos\u00e9, si vos te quer\u00e9s drogar, es tu vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4181792346122615, "is_candidate": true}, {"start": 1340.377, "end": 1341.597, "text": "Hac\u00e9 lo que se te d\u00e9 la gana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5818212242707852, "is_candidate": false}, {"start": 1341.597, "end": 1342.798, "text": "Yo no tengo nada que decir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46267714064606746, "is_candidate": true}, {"start": 1342.798, "end": 1346.399, "text": "O sea, si vos te quer\u00e9s suicidar... Hoy me us\u00e1s de ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6104842325091426, "is_candidate": false}, {"start": 1346.399, "end": 1349.32, "text": "Te tengo de carring.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9726630411722028, "is_candidate": false}, {"start": 1349.32, "end": 1350.52, "text": "Pong\u00e1moslo entonces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9165176420683215, "is_candidate": false}, {"start": 1350.52, "end": 1351.761, "text": "Aclaramos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8858861100509309, "is_candidate": false}, {"start": 1351.761, "end": 1352.681, "text": "Esto no es textual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9500617583401236, "is_candidate": false}, {"start": 1352.681, "end": 1354.962, "text": "Est\u00e1 bien, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6962401913759029, "is_candidate": false}, {"start": 1354.962, "end": 1356.742, "text": "Entonces, de vuelta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5061050750736333, "is_candidate": false}, {"start": 1356.742, "end": 1359.083, "text": "Hac\u00e9 lo que quiera a m\u00ed, me da lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4340569233571916, "is_candidate": true}, {"start": 1359.083, "end": 1360.143, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5832648365237756, "is_candidate": false}, {"start": 1360.143, "end": 1362.104, "text": "El problema es cuando vos me quer\u00e9s pasar la cuenta a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37023089237800544, "is_candidate": true}, {"start": 1363.116, "end": 1380.531, "text": " Es decir, el problema es que si yo tengo estado, que es estado del bienestar, y que adem\u00e1s se ocupa de la salud, yo me voy a tener que pagar, ocupar de pagar tus tratamientos, me voy a tener que ocupar de toda tu recuperaci\u00f3n, y quiz\u00e1s el da\u00f1o que genera es tan grande que adem\u00e1s te tengo que financiar por el resto de tu vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29952331363751294, "is_candidate": true}, {"start": 1380.531, "end": 1391.3, "text": "Entonces, cuando ah\u00ed s\u00ed hay una, ah\u00ed est\u00e1s violentando un derecho, digamos que es el derecho a la propiedad m\u00eda, a costa de que otro tipo, digamos, yo no tengo por qu\u00e9 pagar las decisiones de otro individuo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3365119490152645, "is_candidate": true}, {"start": 1392.077, "end": 1399.844, "text": " Pero si vos ahora me las vas a imponer porque, digamos, existe Estado, existe Estado de bienestar y existe todo estos mecanismos de contenci\u00f3n, te voy a decir que no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22824071865097728, "is_candidate": true}, {"start": 1400.824, "end": 1401.084, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8572267828089475, "is_candidate": false}, {"start": 1401.084, "end": 1402.364, "text": "O sea, droga, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5577174432681062, "is_candidate": false}, {"start": 1402.364, "end": 1403.065, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6199030474238014, "is_candidate": false}, {"start": 1403.065, "end": 1416.607, "text": "Ahora, lo otro que hay que contemplar cuando vos haces esta cuenta es, bueno, OK, \u00bfcu\u00e1nto me ahorro o cu\u00e1nto voy a gastar, digamos, combatiendo al narcotr\u00e1fico?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28911735132188354, "is_candidate": true}, {"start": 1416.607, "end": 1424.229, "text": "Porque eso es una cuenta que tengo que pagar vis a vis a lo que yo me estoy ahorrando para ver si verdaderamente tiene sentido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2817399337237586, "is_candidate": true}, {"start": 1424.229, "end": 1428.35, "text": "Lo que pasa es que cuando se hace esa cuenta, que es una cuenta que yo la entiendo y que es v\u00e1lida,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34895220653979697, "is_candidate": true}, {"start": 1429.438, "end": 1435.863, "text": " Lo que no est\u00e1n contemplando, t\u00e9cnicamente, es la funci\u00f3n de utilidad de las madres de los pibes que se drogan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2775214679133592, "is_candidate": true}, {"start": 1435.863, "end": 1442.308, "text": "Porque era interesante vos cuando reci\u00e9n hablabas con Luis en el pase, con el tema de los chicos que se quieren ir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3464877565518294, "is_candidate": true}, {"start": 1442.308, "end": 1453.437, "text": "Yo digo como, en lo que fue el recorrido de la campa\u00f1a y en lo que es ahora cuando estoy caminando por las distintas provincias de la Argentina, es muy interesante esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27337757977410215, "is_candidate": true}, {"start": 1453.437, "end": 1454.999, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6987939915993844, "is_candidate": false}, {"start": 1454.999, "end": 1458.421, "text": "Porque el reclamo es transversal, aunque no lo creas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28612005185395795, "is_candidate": true}, {"start": 1458.421, "end": 1458.882, "text": "Y vas a ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7039693529421471, "is_candidate": false}, {"start": 1459.877, "end": 1477.202, "text": " Porque as\u00ed como viene la mam\u00e1 del segmento m\u00e1s acomodado y que se pone a llorar porque los hijos se le est\u00e1n yendo al exterior, cuando vos vas a los segmentos m\u00e1s postergados, la madre viene y llora porque tiene miedo que se le meta en la droga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2703925574438032, "is_candidate": true}, {"start": 1478.557, "end": 1481.798, "text": " Entonces, ahora digamos, vete eso adentro de la valoraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36039045098885103, "is_candidate": true}, {"start": 1481.798, "end": 1485.139, "text": "O sea, digamos, aparte no es cuantificable, pero te das cuenta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28792621744119906, "is_candidate": true}, {"start": 1485.139, "end": 1496.203, "text": "Entonces, est\u00e1 claro que dado que existe Estado, que existe Estado de bienestar y que se ocupa de la salud y de contenci\u00f3n, ah\u00ed no hay dudas que tienes que combatirlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25112941778496667, "is_candidate": true}, {"start": 1496.203, "end": 1497.843, "text": "La \u00faltima, Javier.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8880847856477887, "is_candidate": false}, {"start": 1497.843, "end": 1501.465, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo crees que va a empezar la cuenta regresiva real para la elecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7531884803158264, "is_candidate": false}, {"start": 1501.465, "end": 1506.126, "text": "Que ten\u00e9s que empezar a mostrar candidatos, mostrar equipos, mostrar gabinete.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.751845190579654, "is_candidate": false}, {"start": 1506.126, "end": 1508.107, "text": "Digo, \u00bfpor qu\u00e9 no quer\u00e9s abrirlo ahora?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7262152484164344, "is_candidate": false}, {"start": 1508.985, "end": 1532.238, "text": " porque necesito ahora que yo lo que necesito es que los equipos trabajen tranquilos o sea yo les baj\u00e9 lo que ser\u00eda si vos quer\u00e9s el plan maestro por decir de alguna manera es decir los lineamientos generales de las reformas de las tres reformas de generaciones a\u00fan cuando digamos o sea por cuestiones de tiempo digamos son reformas que van a exceder al periodo que estemos nosotros en el poder si as\u00ed lo determina la", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2813866916459923, "is_candidate": true}, {"start": 1533.467, "end": 1562.065, "text": " la gente entonces en ese contexto est\u00e1 cada uno trabajando digamos en cada uno de esos puntos entonces es como que es un tema de ponerle en lo que es el ministerio de econom\u00eda hay 13 cabezas trabajando en distintos temas o sea en 13 cosas distintas y as\u00ed vos en los distintos equipos ten\u00e9s que est\u00e1n trabajando y que adem\u00e1s cada una de esas partes ahora se est\u00e1n haciendo cada uno de sus equipos entonces se est\u00e1 armando un mega tanque", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.270261388732969, "is_candidate": true}, {"start": 1562.646, "end": 1566.748, "text": " Me queda mucho por preguntarle a Javier Mele, pero ya lo tendremos pr\u00f3ximamente por aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.788578068594459, "is_candidate": false}, {"start": 1566.748, "end": 1568.209, "text": "Un placer haberte tenido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8632043935499685, "is_candidate": false}, {"start": 1568.209, "end": 1569.009, "text": "Gracias, Jos\u00e9, un placer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4937976181750886, "is_candidate": true}, {"start": 1569.009, "end": 1570.53, "text": "Nos encontramos pr\u00f3ximamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8177739369889068, "is_candidate": false}, {"start": 1570.53, "end": 1571.851, "text": "Cuando me invites.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.648296817592142, "is_candidate": false}, {"start": 1571.851, "end": 1574.792, "text": "Vamos a ver a M\u00e1ximo Kirchner para ustedes d\u00eda domingo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7945476368000728, "is_candidate": false}, {"start": 1574.792, "end": 1580.015, "text": "F\u00edjense lo que dijo el hijo de la Presidenta, pero tambi\u00e9n hoy el hombre de Congreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8081006134763977, "is_candidate": false}], "Index": 74, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "P6iIRVTL3q4", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=P6iIRVTL3q4", "title": "\"En 2023 le pondr\u00e9 fin al kirchnerismo para siempre\" Javier Milei en La Naci\u00f3n- 15/05/22", "duration": 1581.0, "view_count": 38887.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}