{"segments": [{"start": 0.008, "end": 2.65, "text": " Yo considero que de ninguna manera tienen que votar a Petro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41867198779735026, "is_candidate": true}, {"start": 2.65, "end": 6.613, "text": "No tienen que permitir de ninguna manera que llegue el socialismo del siglo XXI al poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3969979424468516, "is_candidate": true}, {"start": 6.613, "end": 9.475, "text": "Macri termin\u00f3 haciendo quisenismo de buenos modales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3643915151862517, "is_candidate": true}, {"start": 9.475, "end": 13.118, "text": "Esto no es para soluciones tibias, esto no es para soluciones intermedias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35477120301581366, "is_candidate": true}, {"start": 13.118, "end": 17.121, "text": "Combatir al narcotr\u00e1fico puede ser mucho m\u00e1s costoso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2746214048043045, "is_candidate": true}, {"start": 17.121, "end": 22.545, "text": "Del otro lado tambi\u00e9n ten\u00e9s que tener el costo que implica en t\u00e9rminos de bienestar a las madres perdiendo a sus hijos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3796295102848125, "is_candidate": true}, {"start": 22.545, "end": 27.989, "text": "Yo me siento muy identificado con Churchill, con Reagan y con Margaret Thatcher.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3156525752796496, "is_candidate": true}, {"start": 27.989, "end": 29.17, "text": "Con los mamertos no transo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46541222054978126, "is_candidate": true}, {"start": 29.735, "end": 37.398, "text": " Semanato en exclusiva a Javier Milet, diputado argentino y precandidato presidencial que est\u00e1n estos d\u00edas en Colombia haciendo conferencias acerca de su posici\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9690911050811427, "is_candidate": false}, {"start": 37.398, "end": 43.301, "text": "Coment\u00f3 acerca de la actualidad de Argentina, de Colombia y de la regi\u00f3n y de sus posiciones al respecto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9014436396294865, "is_candidate": false}, {"start": 43.301, "end": 55.726, "text": "Bueno Javier, gracias por aceptar la invitaci\u00f3n de Revista Semana y yo quisiera preguntar primero que bueno, tu carrera ha sido muy interesante, \u00bfpor qu\u00e9 decidir dar ese salto a la pol\u00edtica en Argentina que ha sido, digamos, ha vuelto un fen\u00f3meno popular?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9368614125629422, "is_candidate": false}, {"start": 57.078, "end": 68.103, "text": " Bueno, en principio porque lo que uno observa es que en Argentina, del mismo modo que en todo el mundo, el status quo se volvi\u00f3 de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.394222765872157, "is_candidate": true}, {"start": 68.103, "end": 72.766, "text": "Entonces hay toda una rebeli\u00f3n natural hacia el as\u00ed es la libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28259662378132167, "is_candidate": true}, {"start": 73.791, "end": 89.094, "text": " El inicio fue con precisamente los j\u00f3venes, primero porque son naturalmente rebeldes al statu quo, segundo porque tienen menos tiempo de adoctrinamiento en la educaci\u00f3n p\u00fablica, despu\u00e9s por el rol fundamental que tienen las redes sociales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3008885922394823, "is_candidate": true}, {"start": 89.094, "end": 100.156, "text": "Hoy cuando un profesor intenta adoctrinar a un alumno, lo que hacen los chicos es ir y ver y chequear por Internet, o sea en YouTube, es una fuente claramente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23866657660324375, "is_candidate": true}, {"start": 101.937, "end": 104.719, "text": " de contienda en t\u00e9rminos de ideas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40876447958949635, "is_candidate": true}, {"start": 104.719, "end": 113.387, "text": "Y bueno, y despu\u00e9s hubo toda una revalorizaci\u00f3n de la libertad a partir de las cuarentenas cavern\u00edcolas, a partir de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2811478893043011, "is_candidate": true}, {"start": 113.387, "end": 122.496, "text": "Y eso, adem\u00e1s, tambi\u00e9n se convirtieron en evangelizadores los j\u00f3venes llevando el mensaje a sus familias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34414251203764934, "is_candidate": true}, {"start": 122.496, "end": 124.017, "text": "Y eso ha hecho que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6011997489444494, "is_candidate": false}, {"start": 125.338, "end": 150.43, "text": " hici\u00e9ramos una elecci\u00f3n formidable y donde claramente nosotros no nos presentamos como antisistema porque nosotros estamos compitiendo dentro de la regla del sistema, pero lo que nosotros decimos es que venimos a barrar con el statu quo, es decir, con la casta pol\u00edtica, es decir, esos pol\u00edticos ladrones que se aprovechan de las personas para ellos llevar una vida fabulosa mientras que hunden en la pobreza a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26834417966298374, "is_candidate": true}, {"start": 151.39, "end": 161.873, "text": " Bueno, y hablando de ese fen\u00f3meno popular que es lo que lo trae a Colombia, \u00bfpor qu\u00e9 dar esos discursos que estamos haciendo esta semana en Colombia, que digamos que en Colombia no hay un movimiento libertario como tal?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0339182116092587, "is_candidate": false}, {"start": 161.873, "end": 174.057, "text": "A ver, yo lo que estoy haciendo en Colombia b\u00e1sicamente es venir y explicarles los riesgos que conllevan abrazar las ideas del socialismo del siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3082475141551856, "is_candidate": true}, {"start": 174.057, "end": 177.438, "text": "Justamente Petro representa eso, representa", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35989946011589835, "is_candidate": true}, {"start": 178.52, "end": 185.508, "text": " esas ideas que est\u00e1n sembrando la pobreza y el horror y la miseria en Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2445791223921333, "is_candidate": true}, {"start": 185.508, "end": 194.119, "text": "Esto en Argentina lo hemos padecido con tres gobiernos de los Kirchner, uno de N\u00e9stor Kirchner y otros dos de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2370533484305627, "is_candidate": true}, {"start": 194.699, "end": 208.537, "text": " Despu\u00e9s, de hecho, ellos impusieron tanto en el relato y le lavaron tanto la cabeza a la gente con el socialismo del siglo XXI, que despu\u00e9s de hecho vino Macri y termin\u00f3 haciendo socialismo de buenos modales, o sea, quiserismo de buenos modales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23882731541813973, "is_candidate": true}, {"start": 208.537, "end": 212.262, "text": "Y eso lo que hizo nos trajo de vuelta al quiserismo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3068896987035622, "is_candidate": true}, {"start": 213.023, "end": 217.825, "text": " que es el gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez, pero esto ellos lo han hecho en todo el continente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37094065338987137, "is_candidate": true}, {"start": 217.825, "end": 239.196, "text": "F\u00edjense que, por ejemplo, en Uruguay han tenido a Tabar\u00e9 V\u00e1zquez y a Pepe Mujica, en Paraguay han tenido a Lugo, en Bolivia a Evo Morales, en Chile han tenido a Lago y a Bachelet, ahora lo tienen a Boric, en Brasil han tenido a Lula y han tenido a Dilma Rousseff, en Per\u00fa, digamos, lleg\u00f3 Castillo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2941378099564811, "is_candidate": true}, {"start": 241.573, "end": 254.617, "text": " En M\u00e9xico tienen L\u00f3pez Obrador, por lo tanto, tienen muestras... Bueno, en Venezuela, Ch\u00e1vez y Maduro tienen muestras sobradas de la miseria que es abrazar la sede del socialismo del siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32845689807349454, "is_candidate": true}, {"start": 254.617, "end": 261.199, "text": "Por lo tanto, lo que yo vengo a hacer es alertar sobre esos riesgos, porque una vez que pierden la libertad, es muy dif\u00edcil recuperarla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3421975041112255, "is_candidate": true}, {"start": 261.981, "end": 263.282, "text": " Qued\u00e9monos en Colombia, entonces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9704667755124723, "is_candidate": false}, {"start": 263.282, "end": 271.809, "text": "Entre estas dos opciones, que son Gustavo Petro, un candidato tradicional de izquierda, y Rodolfo Hern\u00e1ndez, \u00bfusted considera entonces que es mejor que Colombia este domingo elija a Rodolfo Hern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9981319274035196, "is_candidate": false}, {"start": 271.809, "end": 275.852, "text": "Yo considero que de ninguna manera tienen que votar a Petro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4006914859816054, "is_candidate": true}, {"start": 275.852, "end": 280.176, "text": "No tienen que permitir de ninguna manera que llegue el socialismo del siglo XXI al poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36967035867667375, "is_candidate": true}, {"start": 280.176, "end": 281.897, "text": "Eso es lo que ustedes tienen que lograr.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5454138718737852, "is_candidate": false}, {"start": 281.897, "end": 284.739, "text": "Si el veh\u00edculo es a Hern\u00e1ndez, que sea a Hern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40926629848776097, "is_candidate": true}, {"start": 284.739, "end": 288.843, "text": "Pero que sea quien sea, pero que no permita llegar al poder al socialismo del siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3245654481148229, "is_candidate": true}, {"start": 290.078, "end": 296.083, "text": " Bueno, y retomando a Argentina, \u00bfc\u00f3mo son sus opciones para llegar a la Casa Rosada el pr\u00f3ximo a\u00f1o a las elecciones de octubre?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9537416438990118, "is_candidate": false}, {"start": 296.083, "end": 301.367, "text": "Bueno, nosotros estamos muy contentos con el trabajo que estamos haciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44076875812131155, "is_candidate": true}, {"start": 301.367, "end": 306.33, "text": "Cada vez m\u00e1s personas se acercan a nuestro movimiento que se llama la Libertad Avanza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43941396113271913, "is_candidate": true}, {"start": 306.33, "end": 316.518, "text": "Ya no es solo una expresi\u00f3n que contiene a j\u00f3venes, sino que ya, por ejemplo, dos cuartos de la poblaci\u00f3n, o sea, el segmento m\u00e1s joven,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2654140205897978, "is_candidate": true}, {"start": 318.611, "end": 324.643, "text": " muestra que lo lideramos ampliamente con 60% de imagen positiva, mientras que el", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.309066011754325, "is_candidate": true}, {"start": 325.647, "end": 330.169, "text": " el candidato o la persona que sigue m\u00e1s cerca est\u00e1 30 puntos abajo nuestro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29145252633486185, "is_candidate": true}, {"start": 330.169, "end": 343.577, "text": "Despu\u00e9s, bueno, est\u00e1 m\u00e1s peleado en el tercer segmento etario y despu\u00e9s all\u00e1 en el cuarto segmento etario, bueno, estamos superados en ese segmento por otras fuerzas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.295698933168108, "is_candidate": true}, {"start": 343.577, "end": 353.102, "text": "Pero lo que tenemos es una alta imagen positiva, tenemos tambi\u00e9n una situaci\u00f3n de alta intenci\u00f3n de voto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3425071622388691, "is_candidate": true}, {"start": 353.102, "end": 355.303, "text": "En este momento ser\u00edamos en", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5550379190369669, "is_candidate": false}, {"start": 355.786, "end": 370.91, "text": " t\u00e9rminos individuales, o sea, tendr\u00edamos la posici\u00f3n m\u00e1s elegida por los argentinos, lo que implica que si lleg\u00e1ramos a la segunda vuelta, no hay ninguna duda que yo voy a ser el pr\u00f3ximo presidente argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24503248210106754, "is_candidate": true}, {"start": 370.91, "end": 375.412, "text": "Bueno, Argentina viene atravesando unos problemas econ\u00f3micos bastante grandes durante los \u00faltimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0369582269963116, "is_candidate": false}, {"start": 375.412, "end": 379.813, "text": "\u00bfCu\u00e1l cree que han sido esas razones para que Argentina est\u00e9 en la crisis que est\u00e1 hoy en d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0621620078267795, "is_candidate": false}, {"start": 379.813, "end": 383.354, "text": "Bueno, Argentina, la decadencia de Argentina no es de ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4355844789962322, "is_candidate": true}, {"start": 384.673, "end": 393.809, "text": " A ver, si uno lo mira en t\u00e9rminos de variaci\u00f3n de PBI, uno podr\u00eda decir, bueno, Argentina hoy tiene un PBI per c\u00e1pita, por ejemplo, 16% por debajo del que ten\u00edamos en el 2011.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27617241085993094, "is_candidate": true}, {"start": 395.281, "end": 396.722, "text": " Pero la realidad es que S.P.D.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4537294417764741, "is_candidate": true}, {"start": 396.722, "end": 403.964, "text": "per c\u00e1pita est\u00e1 en l\u00ednea con el del a\u00f1o 1973 y la productividad est\u00e1 en niveles del a\u00f1o, de la d\u00e9cada del 50.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3173712785018923, "is_candidate": true}, {"start": 403.964, "end": 424.312, "text": "Y la realidad es que la decadencia argentina, digo, si bien los Kirchner han hecho un trabajo enorme en hundir al pa\u00eds, la realidad es que esta decadencia argentina arranc\u00f3 hace poco m\u00e1s de 100 a\u00f1os, cuando lleg\u00f3 la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical al poder, que empez\u00f3 a impregnar a la sociedad con las nefastas ideas del socialismo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2005756031123095, "is_candidate": true}, {"start": 425.232, "end": 428.093, "text": " y eso gener\u00f3 un c\u00edrculo vicioso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3812252739908495, "is_candidate": true}, {"start": 428.093, "end": 447.62, "text": "Eso est\u00e1 muy bien explicado, por ejemplo, en libros como Camino de Servidumbre de Hayek, c\u00f3mo distintas implementaciones de pol\u00edticas socialistas generan mal funcionamiento del sistema econ\u00f3mico que demanda m\u00e1s intervenci\u00f3n del Estado y entonces, por ejemplo, Argentina siendo un pa\u00eds que entr\u00f3 siendo el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo en el siglo XX,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2921856793761821, "is_candidate": true}, {"start": 449.0, "end": 454.282, "text": " Hoy es 80 al tipo de cambio oficial, 130 al tipo de cambio paralelo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33745841606103866, "is_candidate": true}, {"start": 454.282, "end": 465.345, "text": "Desde el siglo XX en adelante, Argentina tuvo 17 crisis, 15 son de origen fiscal, y adem\u00e1s, a partir de la segunda mitad del siglo XX en adelante, la mitad del tiempo, Argentina est\u00e1 en recesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29196110462565006, "is_candidate": true}, {"start": 465.345, "end": 476.249, "text": "Y todo eso tiene que ver con lo que yo llamo el modelo de la casta, que est\u00e1 edificado sobre esa idea nefasta que es la justicia social y cuyo esl\u00f3gan es que donde hay una necesidad, nace un derecho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2350193082476858, "is_candidate": true}, {"start": 476.949, "end": 485.513, "text": " Y el problema con eso es que las necesidades son infinitas y como los derechos alguien los tiene que pagar y los recursos son finitos, hay una inconsistencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3015723430528572, "is_candidate": true}, {"start": 485.513, "end": 492.716, "text": "La econom\u00eda de mercado eso lo resuelve por la v\u00eda de la cooperaci\u00f3n social que se manifiesta en el sistema de precios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26207243680842207, "is_candidate": true}, {"start": 492.716, "end": 495.638, "text": "Bueno, el Estado lo resuelve por la v\u00eda violenta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37739756544428127, "is_candidate": true}, {"start": 496.378, "end": 501.202, "text": " ya sea endeud\u00e1ndose, ya sea emitiendo dinero o aumentando los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4203558539998403, "is_candidate": true}, {"start": 501.202, "end": 510.731, "text": "Y todo ese tipo de situaciones lo que lleva es a una cada vez m\u00e1s presi\u00f3n fiscal, mayor peso del Estado y cada vez un peor desempe\u00f1o en la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3322940810298679, "is_candidate": true}, {"start": 510.731, "end": 515.635, "text": "Y en eso Argentina claramente es la banderada de la decadencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33163550824932087, "is_candidate": true}, {"start": 515.635, "end": 523.962, "text": "En caso de que usted sea elegido como presidente de Argentina, \u00bfqu\u00e9 puede ser distinto con usted a diferencia de un gobernante como Mauricio Macri, que digamos que tampoco era tan cercano a los Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0190831353463168, "is_candidate": false}, {"start": 524.783, "end": 527.964, "text": " Bueno, pero Macri termin\u00f3 haciendo quisenismo de buenos modales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4069734945984561, "is_candidate": true}, {"start": 527.964, "end": 531.265, "text": "O sea, opt\u00f3 por el gradualismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4487261930748826, "is_candidate": true}, {"start": 531.265, "end": 532.505, "text": "O sea, ese es el gran problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6185177898965144, "is_candidate": false}, {"start": 532.505, "end": 536.126, "text": "Esto no es para soluciones tibias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4247542458752488, "is_candidate": true}, {"start": 536.126, "end": 537.826, "text": "Esto no es para soluciones intermedias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3617439111059111, "is_candidate": true}, {"start": 537.826, "end": 544.088, "text": "Al socialismo hay que enfrentarlo, digamos, duramente y de frente y sin darle ninguna concesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2961589013212371, "is_candidate": true}, {"start": 544.088, "end": 548.009, "text": "Cuando vos le das a la izquierda una concesi\u00f3n, te ataca desde una posici\u00f3n mejor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30948738011150667, "is_candidate": true}, {"start": 548.009, "end": 552.59, "text": "O sea, entonces, por ejemplo, si hay algo que se va a caracterizar en mi gobierno es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34638712443675734, "is_candidate": true}, {"start": 553.21, "end": 577.888, "text": " por ser un gobierno que va a ir de frente, va a atacar desde el primer d\u00eda a estas posiciones empobrecedoras, vamos a hacer una reforma del Estado para bajar el gasto p\u00fablico, para bajar impuestos, vamos a flexibilizar el mercado laboral hacia adelante, vamos a abrir la econom\u00eda y vamos a avanzar en una reforma bancaria y monetaria que a la postre termine con la eliminaci\u00f3n del peso argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1878417729344346, "is_candidate": true}, {"start": 579.769, "end": 588.317, "text": " Hablando un poco acerca de sus principios liberales, \u00bfcu\u00e1les son sus posturas en temas de aborto, legalizaci\u00f3n de drogas y eutanasia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9747555840753181, "is_candidate": false}, {"start": 588.317, "end": 592.801, "text": "Lo que vos ten\u00e9s que comprender es lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4068634181451747, "is_candidate": true}, {"start": 592.801, "end": 597.705, "text": "El primer elemento central que vos ten\u00e9s que es la definici\u00f3n del liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47310304997043606, "is_candidate": true}, {"start": 597.705, "end": 601.769, "text": "Si nos ponemos de acuerdo en la definici\u00f3n del liberalismo, las respuestas salen m\u00e1s f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41465515187145296, "is_candidate": true}, {"start": 603.008, "end": 620.916, "text": " El liberalismo, acorde a la definici\u00f3n de Alberto Meneza Lynch, hijo que es el m\u00e1ximo exponente del liberalismo argentino de toda la historia, es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo basado en el principio de no agresi\u00f3n y en defensa del derecho a la vida, la libertad y a la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2692798280867432, "is_candidate": true}, {"start": 620.916, "end": 628.86, "text": "Si eso es nuestro marco anal\u00edtico, bueno, por ejemplo, mi posici\u00f3n respecto a lo que tiene que ver con el aborto es absolutamente en contra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30695645060374, "is_candidate": true}, {"start": 630.717, "end": 631.618, "text": " Absolutamente en contra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47748564860385, "is_candidate": true}, {"start": 631.618, "end": 631.918, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6191007741523213, "is_candidate": false}, {"start": 631.918, "end": 635.52, "text": "Porque la vida es un continuo y tienes dos saltos discretos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33280002047734447, "is_candidate": true}, {"start": 635.52, "end": 638.382, "text": "Uno es la concepci\u00f3n y otro es la muerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35341994433180823, "is_candidate": true}, {"start": 638.382, "end": 644.686, "text": "Cualquier interrupci\u00f3n en el medio matas a la persona, por lo tanto es un asesinato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2979116022817978, "is_candidate": true}, {"start": 644.686, "end": 652.231, "text": "En el fondo, el ser que est\u00e1 dentro del vientre de la madre no es el cuerpo de la madre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35757940818624556, "is_candidate": true}, {"start": 652.231, "end": 655.833, "text": "Es decir, nosotros tenemos propiedad sobre nuestro cuerpo, es de verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34033587734481663, "is_candidate": true}, {"start": 655.833, "end": 658.375, "text": "El cuerpo es nuestra primer propiedad, pero en realidad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4108689279090273, "is_candidate": true}, {"start": 658.915, "end": 664.197, "text": " Ese es otro ser humano, por lo tanto, y adem\u00e1s es un ser humano en evoluci\u00f3n, un ser humano en potencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3117231227026511, "is_candidate": true}, {"start": 664.197, "end": 672.1, "text": "Es decir, por lo tanto, es m\u00e1s, todos los que estamos en esta sala de reuni\u00f3n, digamos, todos hemos pasado por esa situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2972531160627949, "is_candidate": true}, {"start": 672.1, "end": 677.302, "text": "Y afortunadamente, gracias al Creador, digamos, que nuestra madre no ha tomado esa decisi\u00f3n de asesinarnos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3004370086754089, "is_candidate": true}, {"start": 678.393, "end": 685.62, "text": " O sea, por lo tanto, yo considero que el aborto es un asesinato agravado por el v\u00ednculo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2980209046922525, "is_candidate": true}, {"start": 685.62, "end": 687.421, "text": "Es m\u00e1s, te voy a hacer con un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5440798135146544, "is_candidate": false}, {"start": 687.421, "end": 689.483, "text": "Suponete que yo te propongo esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4815866862344924, "is_candidate": true}, {"start": 689.483, "end": 691.285, "text": "Mira, yo tengo un avi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4533175490709441, "is_candidate": true}, {"start": 691.285, "end": 693.907, "text": "Es un supuesto, muchachos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5895271993975487, "is_candidate": false}, {"start": 693.907, "end": 700.633, "text": "Y entonces te invito a ir, no s\u00e9, a Roma, porque a m\u00ed me encanta Roma, que es un museo a siguel abierto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.416799538647171, "is_candidate": true}, {"start": 700.633, "end": 703.936, "text": "Y ahora, cuando estamos camino a Roma, atravesando el Atl\u00e1ntico,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4125396016155567, "is_candidate": true}, {"start": 705.098, "end": 706.92, "text": " Digo, yo soy due\u00f1o de mi avi\u00f3n, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5467821971070995, "is_candidate": false}, {"start": 706.92, "end": 711.003, "text": "Te digo, bueno, mira, b\u00e1jate.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6778685162025262, "is_candidate": false}, {"start": 711.003, "end": 712.084, "text": "B\u00e1jate.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9853075782915361, "is_candidate": false}, {"start": 712.084, "end": 714.686, "text": "O sea, es mi avi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6726177711646184, "is_candidate": false}, {"start": 714.686, "end": 716.368, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasar\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5534252012029964, "is_candidate": false}, {"start": 716.368, "end": 717.068, "text": "Se muere.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0238731750614114, "is_candidate": false}, {"start": 717.068, "end": 717.689, "text": "Bueno, te vas a morir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.676816817516581, "is_candidate": false}, {"start": 717.689, "end": 725.055, "text": "Bueno, lo mismo, digo, o sea, eso, digamos, lo mismo que te pasa con el tema de, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43697249844926844, "is_candidate": true}, {"start": 725.958, "end": 729.139, "text": " de abortar, es eso, es eso, es un asesinato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.396802293028648, "is_candidate": true}, {"start": 729.139, "end": 736.601, "text": "Despu\u00e9s me preguntaste por el tema de la eutanasia, o sea, vos, digamos, o sea, Diego, \u00bfvos ten\u00e9s propiedad sobre mi cuerpo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4419123283710211, "is_candidate": true}, {"start": 736.601, "end": 738.722, "text": "\u00bfVos pod\u00e9s decidir sobre mi cuerpo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4307284324033971, "is_candidate": true}, {"start": 738.722, "end": 740.383, "text": "\u00bfAcaso yo soy tu esclavo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7386313451959045, "is_candidate": false}, {"start": 740.383, "end": 743.324, "text": "Bueno, por lo tanto, con mi cuerpo hago lo que quiero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5527459209753263, "is_candidate": false}, {"start": 743.324, "end": 745.104, "text": "Esa es una, digamos, una decisi\u00f3n m\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5397624058805403, "is_candidate": false}, {"start": 745.104, "end": 747.965, "text": "Yo no la comparto, yo no lo har\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37750597420484444, "is_candidate": true}, {"start": 747.965, "end": 751.146, "text": "Diego, tengo determinados conjuntos de valores por los cuales no lo har\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3716261114034336, "is_candidate": true}, {"start": 751.146, "end": 754.007, "text": "O sea, tengo determinada forma de pensarlo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39447434491900757, "is_candidate": true}, {"start": 754.93, "end": 756.671, "text": " que no lo har\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5484076496674055, "is_candidate": false}, {"start": 756.671, "end": 759.733, "text": "Pero si vos lo quer\u00e9s hacer, \u00bfqui\u00e9n soy yo para evit\u00e1rtelo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3164718181587989, "is_candidate": true}, {"start": 759.733, "end": 766.056, "text": "Es decir, \u00bfpor qu\u00e9 yo tendr\u00eda que imponerte violentamente mis ideas sobre tu propiedad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25436985738026086, "is_candidate": true}, {"start": 766.056, "end": 774.281, "text": "Es decir, es como que bueno, a partir de ahora yo dispongo de tu tel\u00e9fono, o a partir de ahora yo dispongo de una de tus piernas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44521364234142236, "is_candidate": true}, {"start": 774.281, "end": 775.121, "text": "Digo, es tu propiedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6162428396503754, "is_candidate": false}, {"start": 775.121, "end": 780.984, "text": "O sea, a ver, si alguien decide ese camino, \u00bfa vos te afecta tu vida?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3398607170272916, "is_candidate": true}, {"start": 783.277, "end": 785.059, "text": " No, no, \u00bfque te mor\u00eds por eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4497245324939574, "is_candidate": true}, {"start": 785.059, "end": 785.739, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8816789413923241, "is_candidate": false}, {"start": 785.739, "end": 788.781, "text": "\u00bfAfecta tu libertad y tu propiedad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44006195646965174, "is_candidate": true}, {"start": 788.781, "end": 791.664, "text": "Bueno, entonces digo, \u00bfpor qu\u00e9 te tienes que estar metiendo en la vida del otro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.586068678050798, "is_candidate": false}, {"start": 791.664, "end": 795.727, "text": "Es decir, a\u00fan cuando yo no adhiriera a eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4409629355380096, "is_candidate": true}, {"start": 795.727, "end": 803.353, "text": "Y despu\u00e9s el tema de las drogas tiene que ver si vos, por ejemplo, \u00bften\u00e9s estado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4263293987032373, "is_candidate": true}, {"start": 803.353, "end": 806.656, "text": "Si ten\u00e9s estado, la pregunta es, \u00bften\u00e9s estado de bienestar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4701929245868335, "is_candidate": true}, {"start": 806.656, "end": 807.536, "text": "Si ten\u00e9s estado de bienestar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6220080564439534, "is_candidate": false}, {"start": 807.536, "end": 809.218, "text": "Si tu estado de bienestar se ocupa de la salud,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39827832740136104, "is_candidate": true}, {"start": 810.46, "end": 824.049, "text": " Bueno, en ese caso, entonces, si vos ten\u00e9s estado, que es estado de bienestar y que se ocupa de la salud, la pregunta es, si yo decido hacer algo, por ejemplo, drogarme, \u00bfa vos te parece bien que vos tengas que pagar la cuarta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29899941668702945, "is_candidate": true}, {"start": 825.11, "end": 826.551, "text": " No, es una aberraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5845392900076436, "is_candidate": false}, {"start": 826.551, "end": 830.973, "text": "O sea, porque a vos ese dinero te lo sacan por la fuerza, o sea, te lo sacan bien impuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3559920044129573, "is_candidate": true}, {"start": 830.973, "end": 832.314, "text": "Es un acto violento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6038550220623887, "is_candidate": false}, {"start": 832.314, "end": 838.457, "text": "Por lo tanto, es decir, vos tendr\u00edas todo el derecho en el mundo de decir, no, no, para, para, esto yo no lo permito porque, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4163275196847326, "is_candidate": true}, {"start": 838.457, "end": 848.863, "text": "Me vas a hacer que te paguen todos tus tratamientos y adem\u00e1s, como no vas a poder producir, despu\u00e9s ya, adem\u00e1s, me voy a tener que mantener de sostenerte a lo largo de tu vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27241740565470773, "is_candidate": true}, {"start": 850.231, "end": 861.82, "text": " Hay algunos que ponen en los considerandos que s\u00ed, es cierto, digamos que ah\u00ed vos ten\u00e9s un avance sobre sobre la vida, la libertad y la propiedad de otros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3040462242405215, "is_candidate": true}, {"start": 861.82, "end": 874.09, "text": "Pero entonces dicen y la realidad es que dice Bueno, est\u00e1 bien, pero combatir al narcotr\u00e1fico puede ser mucho m\u00e1s costoso que esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2554520467982079, "is_candidate": true}, {"start": 875.436, "end": 883.562, "text": " Entonces te compara el costo que vos tendr\u00edas por combatir el narcotr\u00e1fico y por todo lo que vos te ahorrar\u00edas en el sistema de salud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25731051817285644, "is_candidate": true}, {"start": 883.562, "end": 893.45, "text": "El problema es que esa cuenta sigue siendo incompleta, porque del otro lado tambi\u00e9n ten\u00e9s que tener el costo que implica en t\u00e9rminos de bienestar a las madres perdiendo a sus hijos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3325828197218823, "is_candidate": true}, {"start": 893.45, "end": 904.698, "text": "Cuando vos haces eso, entonces, digamos, acorde a estos principios, si vos ten\u00e9s estado, estado de bienestar y que se ocupa de la salud, no hay ninguna duda que ten\u00e9s que combatirlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2923768057672047, "is_candidate": true}, {"start": 905.833, "end": 910.995, "text": " Bueno, \u00bfen qu\u00e9 gobernante se inspira Javier Milei en el mundo o con qui\u00e9nes siente que tienen puntos de encuentro?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9633702766677048, "is_candidate": false}, {"start": 910.995, "end": 921.938, "text": "Yo me siento muy identificado en t\u00e9rminos hist\u00f3ricos con b\u00e1sicamente con Churchill, con Reagan y con Margaret Thatcher.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3363293906112953, "is_candidate": true}, {"start": 921.938, "end": 925.019, "text": "Bueno, \u00bfse tambi\u00e9n se ha convertido en un fen\u00f3meno en redes sociales?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9818493066393246, "is_candidate": false}, {"start": 925.019, "end": 929.781, "text": "Uno mira en YouTube, en TikTok, en otras redes y hay un mont\u00f3n de canales que comparten sus videos, sus discursos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9915477884494315, "is_candidate": false}, {"start": 929.781, "end": 934.182, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 cree que se termin\u00f3 volviendo un fen\u00f3meno popular en Argentina y en Latinoam\u00e9rica?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9638538238130672, "is_candidate": false}, {"start": 934.983, "end": 953.985, "text": " porque b\u00e1sicamente lo que hago es plantear los problemas de la vida diaria desde la \u00f3ptica de un economista liberal y lo que hago es lo pongo en un formato accesible, es decir, yo no me compro esa estupidez propia de los", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3232505796252343, "is_candidate": true}, {"start": 955.015, "end": 962.897, "text": " mamertos que creen que porque ellos hablan dif\u00edcil y se hacen los sofisticados, entonces son m\u00e1s cultos y m\u00e1s inteligentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30160517708321466, "is_candidate": true}, {"start": 962.897, "end": 974.881, "text": "A m\u00ed me parece que la gracia consta en contarle las cosas de manera llana, directa a la gente, o sea, buscar una forma de que todo el mundo pueda acceder a ese conocimiento de manera f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2952231786674404, "is_candidate": true}, {"start": 974.881, "end": 981.563, "text": "Y yo creo que eso es lo que explica la respuesta tan positiva por parte de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29609600577386175, "is_candidate": true}, {"start": 983.033, "end": 987.92, "text": " de lo que se ve en las redes, en el fondo, digamos, la respuesta positiva del mercado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32110542971007217, "is_candidate": true}, {"start": 987.92, "end": 994.308, "text": "Sabemos que a muchos los tiene mandados, pero \u00bfqu\u00e9 les dice a todos esos periodistas y dem\u00e1s que lo tratan a usted de nazi o de fascista?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.021349363620187, "is_candidate": false}, {"start": 996.999, "end": 1019.001, "text": " Bueno, digamos, hoy qued\u00f3 mucho m\u00e1s claro que eso responde a una estrategia del oficialismo de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, es decir, es una campa\u00f1a de desprestigio que obviamente est\u00e1 impulsada por el jefe de gobierno de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, que como quiere ser presidente y no tiene el talento", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32294789617797137, "is_candidate": true}, {"start": 1020.422, "end": 1025.704, "text": " y las virtudes para crecer por sus propios m\u00e9ritos, se dedica a ensuciar a otros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3402057807565638, "is_candidate": true}, {"start": 1025.704, "end": 1049.413, "text": "Y bueno, como parte de eso, su espacio... De hecho, durante la campa\u00f1a del 2021, no solo que cre\u00f3 un... Y dicho por la propia gente que particip\u00f3 de ese espacio, que ellos fueron creados para destruirme a m\u00ed, pero no les fue muy bien porque a\u00fan con todo el aparato y toda la caja de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, en las PASO nosotros sacamos m\u00e1s votos que ellos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26097485013060384, "is_candidate": true}, {"start": 1050.513, "end": 1054.599, "text": " Y adem\u00e1s, despu\u00e9s terminamos sacando todav\u00eda mucho m\u00e1s votos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41615444740578456, "is_candidate": true}, {"start": 1054.599, "end": 1063.671, "text": "Es la primera vez que en la historia un outsider sin estructura, o sea, con estructura outsider tambi\u00e9n, logra 17% de los votos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27266154043892254, "is_candidate": true}, {"start": 1064.602, "end": 1070.106, "text": " Y bueno, y ahora eso lo hicieron durante la campa\u00f1a del 2021.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34142600094174624, "is_candidate": true}, {"start": 1070.106, "end": 1087.24, "text": "Adem\u00e1s, casualmente, cuando todo eso se estaba dando, un conjunto de periodistas salieron a demandarme dici\u00e9ndome ese tipo de cosas, motivo por el cual, como Argentina es uno de los 50 pa\u00edses en el mundo que ha firmado el IRJA, los estoy demandando judicialmente porque constituye delito la banalizaci\u00f3n del holocausto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2708756982718432, "is_candidate": true}, {"start": 1087.96, "end": 1099.766, "text": " Y ahora, en estos d\u00edas, una referente de dicho espacio volvi\u00f3 a frases todav\u00eda que replican ese mismo calibre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2588839197066922, "is_candidate": true}, {"start": 1099.766, "end": 1108.171, "text": "Por lo tanto, est\u00e1 claro que es una estrategia de Juntos por el Cambio para ensuciarme como de las tantas operaciones que hacen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3233762187153658, "is_candidate": true}, {"start": 1108.171, "end": 1112.373, "text": "O sea, ya se les nota demasiado c\u00f3mo est\u00e1n tratando de ensuciarme d\u00eda a d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.304272021938812, "is_candidate": true}, {"start": 1113.834, "end": 1120.981, "text": " Volviendo al escenario en el que usted se convirtiera presidente, \u00bfqu\u00e9 ser\u00e1 lo primero que usted har\u00eda como elegido presidente de la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.010103375412227, "is_candidate": false}, {"start": 1120.981, "end": 1129.87, "text": "Ya lo dije, arranco con la reforma del Estado para reducir el gasto p\u00fablico, reducir impuestos, reforma del mercado laboral hacia adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4097158890645566, "is_candidate": true}, {"start": 1131.18, "end": 1135.782, "text": " para no vulnerar derechos, abrir la econom\u00eda y la reforma bancaria y monetaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42354675384674456, "is_candidate": true}, {"start": 1135.782, "end": 1151.828, "text": "Es decir, es un conjunto de reformas que no solo eliminar\u00eda la inflaci\u00f3n, sino que al aliviar la carga fiscal eso permitir\u00eda un fuerte proceso de crecimiento y mucha competencia al abrir la econom\u00eda y eso asegurar\u00eda por lo menos 15 a\u00f1os de muy alto crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33245719534175744, "is_candidate": true}, {"start": 1152.86, "end": 1166.37, "text": " Y finalmente, Javier, \u00bfc\u00f3mo har\u00eda usted para lidiar con los gobiernos de izquierda que hay tantos en Am\u00e9rica Latina y quiz\u00e1s hasta m\u00e1s al final de este a\u00f1o para las relaciones internacionales si fuera elegido presidente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9879203119766542, "is_candidate": false}, {"start": 1166.37, "end": 1174.256, "text": "Yo no voy a impulsar ni voy a promover el comercio y relaciones con gobiernos de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3849332100560182, "is_candidate": true}, {"start": 1174.256, "end": 1177.179, "text": "Es decir, yo no voy a", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5331888566776752, "is_candidate": false}, {"start": 1178.878, "end": 1180.158, "text": " digamos, a promover eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4363581526565411, "is_candidate": true}, {"start": 1180.158, "end": 1185.5, "text": "Si es decisi\u00f3n del sector privado comercializar y tener lazos con ellos, es un problema de eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32967853166181815, "is_candidate": true}, {"start": 1185.5, "end": 1192.983, "text": "Yo, digamos, con los mamertos no transo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3899481252147766, "is_candidate": true}, {"start": 1192.983, "end": 1201.606, "text": "A la mierda a los malditos empresarios, a la mierda a Sodomitas, el capital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0032885971646543, "is_candidate": false}, {"start": 1201.606, "end": 1208.468, "text": "Basta de basura que In\u00e9s y An\u00e1, ha llegado el momento liberal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8955951246804627, "is_candidate": false}, {"start": 1210.778, "end": 1213.063, "text": " Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0769413422544853, "is_candidate": false}], "Index": 748, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "pDtLlp6RkUs", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=pDtLlp6RkUs", "title": "ELECCIONES EN COLOMBIA: MILEI PIDI\u00d3 QUE NO VOTEN POR PETRO - Javier Milei en Colombia 17/6/2022", "duration": 1214.0, "view_count": 37607.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}