{"segments": [{"start": 0.268, "end": 1.789, "text": " Ya est\u00e1 Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7714020967736389, "is_candidate": false}, {"start": 1.789, "end": 7.371, "text": "Creo que el personaje pol\u00edtico de la semana, independientemente de este hecho... \u00bfEl mileicismo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7611118204973326, "is_candidate": false}, {"start": 7.371, "end": 8.691, "text": "Hay algo raro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.793286187023394, "is_candidate": false}, {"start": 8.691, "end": 10.672, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa con los liberales?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8345230998604933, "is_candidate": false}, {"start": 10.672, "end": 16.254, "text": "Los liberales, los libertarios, la libertad se convirti\u00f3... Yo tengo una explicaci\u00f3n para eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7840562867952452, "is_candidate": false}, {"start": 16.254, "end": 18.174, "text": "La libertad est\u00e1 de moda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8886808733486747, "is_candidate": false}, {"start": 18.174, "end": 24.537, "text": "S\u00ed, pero con una raz\u00f3n que creo que supera, y esto lo quiero charlar a fondo con Javier, que incluso", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7475102263167352, "is_candidate": false}, {"start": 25.595, "end": 32.939, "text": " supera a quienes son sus embajadores leg\u00edtimos y embajadores ganados en buena ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7350583463434935, "is_candidate": false}, {"start": 32.939, "end": 40.464, "text": "Hay algo en la b\u00fasqueda de la libertad que tiene que ver con la opresi\u00f3n del nacionalpopulismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7348558389453719, "is_candidate": false}, {"start": 40.464, "end": 47.448, "text": "Si lo que te oprime es el nacionalpopulismo, el estado que te cuide, que te agobia y que te chorea y que te", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.687300457801479, "is_candidate": false}, {"start": 49.574, "end": 55.316, "text": " La libertad se transforma en una v\u00e1lvula de escape, se transforma en signo de lucha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7036925042028559, "is_candidate": false}, {"start": 55.316, "end": 56.697, "text": "Mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9471967216461281, "is_candidate": false}, {"start": 56.697, "end": 65.18, "text": "Y en los lugares cerrados, en estos lugares de distanciamiento social, no podr\u00e1n reunirse m\u00e1s de 10 personas cumpliendo el distanciamiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0015043990193901, "is_candidate": false}, {"start": 71.375, "end": 76.402, "text": " y que el modo solidario es cuidarnos nosotros para cuidar a los otros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9699693389196754, "is_candidate": false}, {"start": 76.402, "end": 79.347, "text": "Y en esto voy a ser inflexible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1227628046412368, "is_candidate": false}, {"start": 79.802, "end": 81.363, "text": " Reconocemos el error.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.906235264574047, "is_candidate": false}, {"start": 81.363, "end": 84.544, "text": "Pero eso no nos va a distraer de los temas que realmente importan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6713366493815165, "is_candidate": false}, {"start": 84.544, "end": 86.244, "text": "Estos no son los temas que le importan a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8388422623502048, "is_candidate": false}, {"start": 86.244, "end": 90.546, "text": "Tuvieron que salir de su provincia y hoy quieren llegar a su hogar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9273257855097334, "is_candidate": false}, {"start": 90.546, "end": 94.767, "text": "Yo quiero que opina sobre ese tema puntual de Olivo, de todo lo que se dijo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.966013356419339, "is_candidate": false}, {"start": 94.767, "end": 96.968, "text": "No, que est\u00e1 absolutamente exagerado eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8524830532141661, "is_candidate": false}, {"start": 96.968, "end": 99.369, "text": "\u00bfC\u00f3mo explico algo que no puedo creer?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8573674580434705, "is_candidate": false}, {"start": 99.369, "end": 102.39, "text": "Caben sanciones penales y tambi\u00e9n el juicio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0297926198458043, "is_candidate": false}, {"start": 102.39, "end": 104.65, "text": "Yo lo que le puedo decir es que lo que sucedi\u00f3 est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.877878252107964, "is_candidate": false}, {"start": 104.65, "end": 107.752, "text": "El no cumplir con un protocolo, sea quien sea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8304695145301371, "is_candidate": false}, {"start": 107.752, "end": 108.792, "text": "El 14 de julio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9415062389404563, "is_candidate": false}, {"start": 109.483, "end": 111.845, "text": " d\u00eda de cumplea\u00f1os de mi querida Fabiola.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9673976850866813, "is_candidate": false}, {"start": 111.845, "end": 114.087, "text": "Escuchanos, quedate en casa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0144100287583069, "is_candidate": false}, {"start": 114.087, "end": 120.152, "text": "Fabiola convoc\u00f3 una reuni\u00f3n con sus amigos y un brindis que no debi\u00f3 haberse hecho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0106122205637507, "is_candidate": false}, {"start": 120.152, "end": 125.517, "text": "Y a los idiotas les digo lo mismo que vengo diciendo desde hace mucho tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9039028987685492, "is_candidate": false}, {"start": 125.517, "end": 134.925, "text": "La Argentina de los vivos que se zarpan y pasan por sobre los bobos se termin\u00f3, se termin\u00f3, se termin\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8758976247778844, "is_candidate": false}, {"start": 141.643, "end": 143.344, "text": " Querido Javier.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0567984753470983, "is_candidate": false}, {"start": 143.344, "end": 144.545, "text": "Querido Pablo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.808822335723974, "is_candidate": false}, {"start": 144.545, "end": 152.691, "text": "Yo quer\u00eda tener una charla sobre el valor de la libertad, qu\u00e9 est\u00e1 pasando con la sociedad argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7402668143462048, "is_candidate": false}, {"start": 152.691, "end": 162.498, "text": "Lo que planteaba reci\u00e9n, por qu\u00e9 crees que los liberales o la libertad o el discurso de la libertad se hab\u00eda puesto tan incandescente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7276582384992556, "is_candidate": false}, {"start": 162.498, "end": 168.163, "text": "Pero antes de ir a eso te quiero preguntar, bueno, te quiero pedir tu opini\u00f3n sobre esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7238472461499403, "is_candidate": false}, {"start": 169.07, "end": 179.634, "text": " Bueno, yo en distintos programas, mismo lo hice aqu\u00ed en el programa de Johnny, defin\u00eda a Alberto como un inmoral.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34192174603004377, "is_candidate": true}, {"start": 179.634, "end": 183.596, "text": "Y en ese momento hasta gener\u00f3 cierta...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4804405514085953, "is_candidate": true}, {"start": 185.162, "end": 199.342, "text": " cierto sacud\u00f3n, de hecho en la mesa de Mirta casi que me qued\u00e9 m\u00e1s solo que Ad\u00e1n en el d\u00eda de la madre hablando de la inmoralidad del presidente porque se estaba discutiendo aquellas visitas que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2094230075361223, "is_candidate": true}, {"start": 200.163, "end": 222.943, "text": " el presidente recib\u00eda en olivos y yo se\u00f1al\u00e9 que se estaba desviando la atenci\u00f3n porque una de las cosas que yo dec\u00eda es, mira, en primer lugar uno no tendr\u00eda por qu\u00e9 estar meti\u00e9ndose lo que hace, digamos, o sea, el presidente Susabana, o sea, no es de nuestra incumbencia, si quiere, digamos, estar con un ej\u00e9rcito de meretrices, que lo haga, ahora despu\u00e9s hab\u00eda otras cuestiones, la primera era si lo estaba haciendo con", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21914343726988605, "is_candidate": true}, {"start": 223.823, "end": 231.468, "text": " el dinero nuestro o el de \u00e9l, porque no fuera cosa que se estaba haciendo el gal\u00e1n en un cabaret con la billetera nuestra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21500284831581162, "is_candidate": true}, {"start": 231.468, "end": 238.653, "text": "Pero hab\u00eda otro tema que era m\u00e1s complicado y que era el tema que lo mostraba como un verdadero inmoral, y es que \u00e9l", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38186793149516485, "is_candidate": true}, {"start": 239.628, "end": 243.912, "text": " hab\u00eda fijado las reglas de juego y \u00e9l mismo las estaba violando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2835724536090515, "is_candidate": true}, {"start": 243.912, "end": 245.254, "text": "La igualdad ante la ley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8733880139587404, "is_candidate": false}, {"start": 245.254, "end": 257.145, "text": "Exactamente, que si hay algo que se caracteriza por haber sido un important\u00edsimo logro del liberalismo es justamente la igualdad ante la ley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32124814499028065, "is_candidate": true}, {"start": 257.145, "end": 263.792, "text": "Entonces \u00e9l estaba fijando las reglas pero \u00e9l no las cumpl\u00eda y eso ya era bochornoso", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39097704486263785, "is_candidate": true}, {"start": 264.819, "end": 275.585, "text": " Digo, ahora veo que muchas personas del arco pol\u00edtico se suman, los opositores, los pseudo-opositores, disculpadme, se escandalizan por todo esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.20598504684943342, "is_candidate": true}, {"start": 275.585, "end": 280.468, "text": "S\u00ed, pero la pregunta es, \u00bfqu\u00e9 tiene esto de diferente a lo anterior?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37012381108767123, "is_candidate": true}, {"start": 280.468, "end": 284.611, "text": "En rigor respecto a los actos irregulares, nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3563720893527301, "is_candidate": true}, {"start": 284.611, "end": 287.953, "text": "Pero el presidente hoy demostr\u00f3", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5196807937051323, "is_candidate": false}, {"start": 289.048, "end": 295.852, "text": " que no s\u00f3lo es un inmoral, sino que adem\u00e1s est\u00e1 muy lejos de ser una persona de bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3077960999627448, "is_candidate": true}, {"start": 295.852, "end": 303.675, "text": "Es decir, demostr\u00f3 ser como son todos los pol\u00edticos de esta oligarqu\u00eda que nos viene empobreciendo hace 100 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30705190101689994, "is_candidate": true}, {"start": 303.675, "end": 306.837, "text": "\u00bfQu\u00e9 fue lo que hizo como hecho estilizado?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5576566473882276, "is_candidate": false}, {"start": 306.837, "end": 308.238, "text": "Le ech\u00f3 la culpa a otro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6411082077762296, "is_candidate": false}, {"start": 309.663, "end": 315.809, "text": " Es decir, la inflaci\u00f3n es culpa de los supermercados, de los empresarios, de los sindicalistas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35606961007423066, "is_candidate": true}, {"start": 315.809, "end": 317.43, "text": "La deuda es de Macri.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6217139028194145, "is_candidate": false}, {"start": 317.43, "end": 321.614, "text": "Digo, la culpa ahora es de Fabiola.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5569504142575914, "is_candidate": false}, {"start": 321.614, "end": 325.037, "text": "Es decir, lo importante, como ha hecho Estilizado, es le ech\u00f3 la culpa a otro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44854630331101175, "is_candidate": true}, {"start": 326.078, "end": 328.541, "text": " Ahora, lo cual ya eso es aberrante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46027449567984857, "is_candidate": true}, {"start": 328.541, "end": 331.364, "text": "Independientemente quien sea la persona que acusa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5345755558256189, "is_candidate": false}, {"start": 331.364, "end": 333.707, "text": "Ahora, despu\u00e9s hay un elemento peor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6645798342600575, "is_candidate": false}, {"start": 333.707, "end": 337.952, "text": "Digo, se lo hace a un familiar, a un, digamos, miembro de su familia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4756913338926587, "is_candidate": true}, {"start": 337.952, "end": 345.18, "text": "A ver, digamos, o sea, yo, digamos, con mis hijitos de cuatro patas, antes de exponerlo a algo, digamos, doy yo mi vida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3990717921542909, "is_candidate": true}, {"start": 347.21, "end": 349.752, "text": " D\u00e9jame que salgamos de esto un minuto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7689171228848894, "is_candidate": false}, {"start": 349.752, "end": 351.293, "text": "Salimos y no salimos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7456949220765525, "is_candidate": false}, {"start": 351.293, "end": 353.174, "text": "La igualdad ante la ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.781672471319403, "is_candidate": false}, {"start": 353.174, "end": 371.385, "text": "Cuando yo veo, todo el mundo, eh, no yo, todo el mundo, te conozco de hace ya mucho tiempo, pero cuando el sistema pol\u00edtico, los medios, vieron a\u00fan mi ley rodeado de much\u00edsimos j\u00f3venes en Palermo, dijeron, epa, \u00bfqu\u00e9 pasa con mi ley?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7095925966718715, "is_candidate": false}, {"start": 371.385, "end": 372.726, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa con la libertad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8212757569214858, "is_candidate": false}, {"start": 372.726, "end": 374.027, "text": "Yo quiero preguntar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8633055743813056, "is_candidate": false}, {"start": 374.027, "end": 375.108, "text": "\u00bfRepresent\u00e1s qu\u00e9 cosa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.831318121719507, "is_candidate": false}, {"start": 376.143, "end": 377.484, "text": " A ver, no, no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6821449483748959, "is_candidate": false}, {"start": 377.484, "end": 379.785, "text": "Digamos, decir que yo represento... No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42926918882283815, "is_candidate": true}, {"start": 379.785, "end": 381.165, "text": "Que valores representas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8271740914795407, "is_candidate": false}, {"start": 381.165, "end": 381.945, "text": "Ah, ok.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8078141398788428, "is_candidate": false}, {"start": 381.945, "end": 383.486, "text": "O sos un rockstar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.883194284951299, "is_candidate": false}, {"start": 383.486, "end": 388.328, "text": "A ver, yo, digamos... D\u00e9jame que te quede a ser de abogado del diablo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7234928537391376, "is_candidate": false}, {"start": 388.328, "end": 393.51, "text": "\u00bfTus seguidores crees que buscan la libertad que vos representas en tu discurso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7273388674719231, "is_candidate": false}, {"start": 393.51, "end": 397.772, "text": "\u00bfO est\u00e1n adorando a un personalismo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8017509363671678, "is_candidate": false}, {"start": 397.772, "end": 401.614, "text": "No, ellos est\u00e1n por las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35070252290209436, "is_candidate": true}, {"start": 401.614, "end": 404.455, "text": "Hay una parte que s\u00ed... Mira, me emociono.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3994502427138903, "is_candidate": true}, {"start": 405.497, "end": 410.42, "text": " que si vos mir\u00e1s el discurso, es maravilloso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3690559197123606, "is_candidate": true}, {"start": 410.42, "end": 429.913, "text": "Vos me conoces a m\u00ed y yo tengo una admiraci\u00f3n superlativa por nuestro gran profesor Alberto Venegas Lynch, hijo, que es el m\u00e1ximo exponente del liberalismo argentino de toda la historia, probablemente uno de los m\u00e1s grandes de la historia del liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3404633769297385, "is_candidate": true}, {"start": 429.913, "end": 431.975, "text": "\u00bfY qu\u00e9 es lo que dice Alberto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4334385163114297, "is_candidate": true}, {"start": 433.96, "end": 448.346, "text": " El liberalismo es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo, basado en el principio de no agresi\u00f3n, en el respeto al derecho a la vida, el derecho a la libertad y al derecho a la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37606800269987417, "is_candidate": true}, {"start": 449.594, "end": 452.836, "text": " Y \u00bfsabes qu\u00e9 es lo maravilloso, Pablo, de esto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.500216722808857, "is_candidate": false}, {"start": 452.836, "end": 466.647, "text": "Que mientras que yo, digamos, estaba en esa parte del discurso donde estaba replicando, digamos, los argumentos de la izquierda que nos acusan de totalitarios y le estaba demostrando que eso es falso, porque en realidad", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2974294168160101, "is_candidate": true}, {"start": 467.207, "end": 487.895, "text": " los que tienen el problema del totalitarismo son ellos, porque ese sistema que aplicaron ellos solo se aplic\u00f3 por la fuerza, que adem\u00e1s fue un fracaso en lo econ\u00f3mico, en lo social, en lo cultural, y adem\u00e1s se cargaron con la vida de 150 millones de seres humanos, que por lo tanto nosotros, adhiriendo al principio del liberalismo, no pod\u00eda ser consistente eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31070121602212997, "is_candidate": true}, {"start": 487.895, "end": 489.696, "text": "\u00bfY sabes qu\u00e9 era lo emocionante?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4532152988813257, "is_candidate": true}, {"start": 489.696, "end": 495.418, "text": "Que cuando yo empiezo esa parte de recitar las consignas del liberalismo,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3787114289186987, "is_candidate": true}, {"start": 497.245, "end": 505.611, "text": " el p\u00fablico, si vos quer\u00e9s, los individuos que estaban ah\u00ed empezaron a recitarlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5058763678452074, "is_candidate": false}, {"start": 505.611, "end": 510.034, "text": "\u00bfCrees que eso es, y vamos a ir a un peque\u00f1o corte, crees que eso tiene que ver", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7041148819968284, "is_candidate": false}, {"start": 511.154, "end": 524.905, "text": " con la falta de libertades crecientes, a m\u00ed me da la sensaci\u00f3n que hemos ido perdiendo, como la rana hervida en agua tibia primero, las libertades en parte, las hemos ido entregando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.692166901911569, "is_candidate": false}, {"start": 524.905, "end": 530.029, "text": "\u00bfCrees que hay una rebeld\u00eda de los m\u00e1s j\u00f3venes a esa entrega que han hecho sus padres?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7803217196006416, "is_candidate": false}, {"start": 530.029, "end": 538.596, "text": "A ver, ese punto que vos est\u00e1s haciendo es muy bueno y yo lo suelo explicar desde otro lugar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3342542492572067, "is_candidate": true}, {"start": 538.596, "end": 539.817, "text": "Hoy el status quo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6135184733583787, "is_candidate": false}, {"start": 540.942, "end": 542.363, "text": " es de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5716392871692987, "is_candidate": false}, {"start": 542.363, "end": 546.087, "text": "Estamos dominados por lo pol\u00edticamente correcto, que eso, \u00bfsabes qu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3228488583855911, "is_candidate": true}, {"start": 546.087, "end": 548.068, "text": "El marxismo cultural.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34140431169683916, "is_candidate": true}, {"start": 548.068, "end": 549.87, "text": "Y \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7121778994317686, "is_candidate": false}, {"start": 549.87, "end": 555.915, "text": "Los m\u00e1s j\u00f3venes se dieron cuenta que eso es el camino a la pobreza, eso es el camino a la esclavitud.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3283878260815405, "is_candidate": true}, {"start": 555.915, "end": 564.383, "text": "Y entonces ellos, digamos que son naturalmente rebeldes, decidieron rebelarse contra el status quo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4101867768958608, "is_candidate": true}, {"start": 564.383, "end": 566.725, "text": "Decidieron ir contra el status quo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4752364653438941, "is_candidate": true}, {"start": 567.225, "end": 577.698, "text": " ir contra el status quo hoy es ser liberal, porque el status quo es socialista, ya sea de malos modales y de buenos modales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36286209859143825, "is_candidate": true}, {"start": 577.698, "end": 581.082, "text": "Marxismo cultural, \u00bfprogresismo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6758405132489835, "is_candidate": false}, {"start": 581.082, "end": 584.686, "text": "Bueno, a ver, justamente despu\u00e9s de la ca\u00edda del muro", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4786806150043542, "is_candidate": true}, {"start": 585.772, "end": 597.16, "text": " El muro aplasta a los zurdos y se reconvierten, se refugian en Gramsci y deciden meterse en la cultura, en los medios y b\u00e1sicamente en la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23070572395118982, "is_candidate": true}, {"start": 597.16, "end": 604.164, "text": "Y de ah\u00ed empezaron a formatearle la cabeza a la gente con lo que es pol\u00edticamente correcto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29809715100513345, "is_candidate": true}, {"start": 606.046, "end": 612.289, "text": " que en el fondo es el marxismo cultural y en ese contexto \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2596159345695005, "is_candidate": true}, {"start": 612.289, "end": 620.693, "text": "se empiezan a degradar los valores morales de la sociedad porque \u00bfcu\u00e1les son los valores morales en el fondo del socialismo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33050299654167203, "is_candidate": true}, {"start": 620.693, "end": 627.437, "text": "la envidia, el odio, el resentimiento, el trato desigual frente a la ley, el robo y si es necesario", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2834619798118022, "is_candidate": true}, {"start": 627.957, "end": 635.204, "text": " Ese sistema no duda en el asesinato, poniendo siempre al colectivo por sobre el individuo, que es en el fondo exterminar al individuo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25338435152776306, "is_candidate": true}, {"start": 635.204, "end": 638.527, "text": "\u00bfY sabes cu\u00e1l es lo peor de todo, Pablo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4268887711524678, "is_candidate": true}, {"start": 638.527, "end": 647.816, "text": "Que cuando vos abraz\u00e1s ese conjunto de valores morales que son repugnantes, la consecuencia son instituciones inmundas", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25420211175259366, "is_candidate": true}, {"start": 648.517, "end": 651.159, "text": " que terminan detonando el crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34208807791582974, "is_candidate": true}, {"start": 651.159, "end": 653.641, "text": "\u00bfY sabes cu\u00e1l es la consecuencia de ello?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4541749465855792, "is_candidate": true}, {"start": 653.641, "end": 654.842, "text": "Que te explota la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46381172889670164, "is_candidate": true}, {"start": 654.842, "end": 658.885, "text": "Y en un pa\u00eds como Argentina, por ejemplo, ten\u00e9s 10% de indigentes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3115711676046784, "is_candidate": true}, {"start": 658.885, "end": 663.808, "text": "En el pa\u00eds de los alimentos hay un 10% argentino que no morfa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35165690748124123, "is_candidate": true}, {"start": 663.808, "end": 672.155, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que la penetraci\u00f3n cultural de este pobrismo, este nacional populismo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6602368084401133, "is_candidate": false}, {"start": 673.116, "end": 675.038, "text": " \u00bfEs reversible en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.733339204131685, "is_candidate": false}, {"start": 675.038, "end": 685.627, "text": "S\u00ed, s\u00ed, es reversible, s\u00ed, pero ojo, porque cuando vos vas a ir sobre lo que es la idea de la justicia social,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3211214840441974, "is_candidate": true}, {"start": 686.802, "end": 689.726, "text": " Ojo que est\u00e1 desparramado por todo el arco pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3436898353115585, "is_candidate": true}, {"start": 689.726, "end": 699.296, "text": "Por eso yo hablo de ir contra el status quo, porque tanto el socialismo de malos modales como el socialismo de buenos modales trabaja sobre la idea de la justicia social.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2872999022940407, "is_candidate": true}, {"start": 699.296, "end": 704.222, "text": "Entonces, b\u00e1sicamente hay un problema de velocidad, pero el lugar final es el mismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36813061129726443, "is_candidate": true}, {"start": 704.802, "end": 707.103, "text": " Entonces, \u00bfesto puede ser revertido?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45441611349852307, "is_candidate": true}, {"start": 707.103, "end": 714.264, "text": "S\u00ed, pero tenemos que hacer un giro de 180 grados, es decir, tenemos que volver a abrazar las ideas de la libertad, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3096492659207851, "is_candidate": true}, {"start": 714.264, "end": 717.425, "text": "Y si volvemos a abrazar las ideas de la libertad, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3784687986040577, "is_candidate": true}, {"start": 717.425, "end": 723.366, "text": "Argentina va a tener futuro, pero solamente vamos a tener un futuro pr\u00f3spero si ese futuro es liberal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3021892932996285, "is_candidate": true}, {"start": 723.366, "end": 730.608, "text": "Como un tipo que cree en un futuro liberal, te digo, el gran peligro... Liberal de primeras marcas, no de segundas marcas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41002142511702455, "is_candidate": true}, {"start": 732.451, "end": 742.459, "text": " El gran peligro de esta v\u00e1lvula de escape, de que el liberalismo se ponga de moda, es que se quede en ser solamente reacci\u00f3n contra el sistema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7301240418969712, "is_candidate": false}, {"start": 742.459, "end": 747.784, "text": "Yo creo que, a diferencia de lo que ha ocurrido en otros estadios,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39449037514530616, "is_candidate": true}, {"start": 750.962, "end": 751.643, "text": " Y esto, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.548363964495076, "is_candidate": false}, {"start": 751.643, "end": 764.008, "text": "Lo se\u00f1al\u00f3 Alberto Venegas Lynch, hijo de una tenida acad\u00e9mica que tuvimos una vez, dijo que este resurgir y renacimiento liberal lo ve\u00eda con mucho m\u00e1s optimismo que, por ejemplo, el que hubo en los ochentas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3646681725157098, "is_candidate": true}, {"start": 764.008, "end": 764.868, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7522420142482301, "is_candidate": false}, {"start": 764.868, "end": 771.151, "text": "Porque a diferencia de lo que hubo en los ochentas, hoy los chicos est\u00e1n mucho m\u00e1s formados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33019614313090895, "is_candidate": true}, {"start": 772.091, "end": 775.394, "text": " Hoy, en eso sea... Hay m\u00e1s informaci\u00f3n tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5786915676667628, "is_candidate": false}, {"start": 775.394, "end": 776.454, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45373742471027845, "is_candidate": true}, {"start": 776.454, "end": 781.818, "text": "Hay m\u00e1s interconexi\u00f3n, hay m\u00e1s cooperaci\u00f3n, hay m\u00e1s redes, hay m\u00e1s horizontalidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7633838311081672, "is_candidate": false}, {"start": 781.818, "end": 783.479, "text": "\u00bfPuedo contar una an\u00e9cdota?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5005806480046535, "is_candidate": false}, {"start": 783.479, "end": 787.042, "text": "Un poco subida de tono, juro que no tiene l\u00edmites escatol\u00f3gicos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3433084814547972, "is_candidate": true}, {"start": 787.042, "end": 788.283, "text": "Venimos muy bien hasta ahora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.819030654576362, "is_candidate": false}, {"start": 788.283, "end": 800.152, "text": "Pero, digamos, un amigo en com\u00fan, Berti, va a ver mi obra de teatro al Regina cuando, digamos, hac\u00edamos el consultorio de mi ley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28778632341223176, "is_candidate": true}, {"start": 802.183, "end": 811.228, "text": " Y fue muy gracioso porque cuenta que cuando fue al ba\u00f1o, los chicos discut\u00edan libros de Rothbard mientras que estaban en el ba\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34142360121129967, "is_candidate": true}, {"start": 811.228, "end": 817.472, "text": "Es decir, la diferencia de este movimiento es que esos chicos no solo recitan de memoria,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3442208313227555, "is_candidate": true}, {"start": 818.755, "end": 840.868, "text": " las bases del liberalismo, las internalizaron en su sangre, por lo tanto no los van a poder enga\u00f1ar con liberalismo de pacotilla, con sepulcros blanqueados que lucen bien por afuera y est\u00e1n podridos por dentro, ellos ya llevan el liberalismo en la sangre, hay futuro y ese futuro es liberal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30639588766789483, "is_candidate": true}, {"start": 840.868, "end": 844.51, "text": "Parece por momentos un poeta, es Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7046197692620273, "is_candidate": false}, {"start": 869.079, "end": 869.879, "text": " \u00bfQu\u00e9 te parece?", "cosine_dist": 1.0422784264565934, "is_candidate": false}, {"start": 906.584, "end": 908.285, "text": " Subt\u00edtulos realizados por la comunidad de Amara.org", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0316252222852247, "is_candidate": false}], "Index": 132, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "pJrF-T_EuIY", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=pJrF-T_EuIY", "title": "\"Los zurdos est\u00e1n perdiendo la batalla cultural\" Brillante Javier Milei en LN+- 13/08/21", "duration": 909.0, "view_count": 115590.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}