{"segments": [{"start": 0.148, "end": 5.489, "text": " A lo mejor hay que volver un poco sobre la historia para ver qu\u00e9 hizo cada uno y explicar a d\u00f3nde est\u00e1n las causas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7938401398620577, "is_candidate": false}, {"start": 5.489, "end": 8.729, "text": "Fernanda, \u00bfme disculpas un segundo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9869093206434507, "is_candidate": false}, {"start": 8.729, "end": 22.472, "text": "Hay otras posiciones, quer\u00edamos... No, bueno, pero par\u00e1, par\u00e1, porque... A ver... No, no, pero par\u00e1, par\u00e1, porque para citar a Adam Smith, digamos, o sea, el conocimiento... El conocimiento no termin\u00f3 en Adam Smith, continu\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.347343257636585, "is_candidate": true}, {"start": 22.472, "end": 23.092, "text": "S\u00ed, continu\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5137389405879498, "is_candidate": false}, {"start": 23.092, "end": 24.492, "text": "Me parece que me toca tomar la palabra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.854369246432078, "is_candidate": false}, {"start": 24.492, "end": 29.053, "text": "No solo que, digamos, el conocimiento continu\u00f3... Bueno, quedate tranquila, ya me voy, no te hagas problema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4387430895631561, "is_candidate": true}, {"start": 29.433, "end": 37.218, "text": " entre las PASO y el 14 de noviembre, un gran desaf\u00edo para terceras fuerzas por el tema de que, digamos, el voto \u00fatil, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7908865821382906, "is_candidate": false}, {"start": 37.218, "end": 41.16, "text": "Por ejemplo, estamos con Milei ahora, despu\u00e9s le vamos a preguntar eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9198582580414614, "is_candidate": false}, {"start": 41.16, "end": 45.863, "text": "Las encuestas le est\u00e1n dando bien a Milei ahora, pero despu\u00e9s c\u00f3mo va a retener eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8437129430554794, "is_candidate": false}, {"start": 45.863, "end": 48.945, "text": "Ese va a ser un gran desaf\u00edo, de Milei y de otros, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9368040770696793, "is_candidate": false}, {"start": 48.945, "end": 51.067, "text": "De Esper y de la izquierda tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9583353364378888, "is_candidate": false}, {"start": 51.067, "end": 56.05, "text": "Porque se polariza tanto en la Argentina, que en definitiva despu\u00e9s termina siendo Cristina y Macri, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8475050567961073, "is_candidate": false}, {"start": 57.372, "end": 62.956, "text": " Cristina Imacri o, en este caso, Horacio Rodr\u00edguez Larreta, Vidal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7280462348334305, "is_candidate": false}, {"start": 62.956, "end": 64.938, "text": "Pero es cierto lo que ustedes plantean.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8361185915558844, "is_candidate": false}, {"start": 64.938, "end": 76.686, "text": "Como est\u00e1 tan justito el partido, \u00e9l que pueda conquistar alg\u00fan voto de alg\u00fan tercer espacio, esos votos flotantes que est\u00e1n ah\u00ed, de los bloques o monobloques, etc\u00e9tera, va a ganar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7471782590529855, "is_candidate": false}, {"start": 76.686, "end": 84.412, "text": "Entonces, es muy interesante tambi\u00e9n poner los reflectores sobre estos espacios y estos candidatos, por ejemplo, como Javier Millet.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7670754098842578, "is_candidate": false}, {"start": 85.312, "end": 89.434, "text": " Mir\u00e1 Diego, adem\u00e1s estamos con Yamil Santoro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8576356211427171, "is_candidate": false}, {"start": 89.434, "end": 89.734, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9792657398360011, "is_candidate": false}, {"start": 89.734, "end": 91.695, "text": "Buenas noches Santoro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0335104904083372, "is_candidate": false}, {"start": 91.695, "end": 94.796, "text": "Usted hizo la denuncia ante la justicia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8960388959075468, "is_candidate": false}, {"start": 94.796, "end": 106.081, "text": "Est\u00e1 argumento del abogado del presidente de que no hizo delito y que est\u00e1 dispuesto a pagar un resarcimiento.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8247172181052156, "is_candidate": false}, {"start": 106.911, "end": 109.733, "text": " El planteo es una pavada y es un insulto para todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9448951802248331, "is_candidate": false}, {"start": 109.733, "end": 116.436, "text": "Recordemos que a la fecha del cumplea\u00f1os de Fabiola hab\u00eda m\u00e1s de 10 millones de argentinos imputados por violaci\u00f3n de la cuarentena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8639682994238013, "is_candidate": false}, {"start": 116.436, "end": 125.681, "text": "Es decir, uno de cada cuatro argentinos, por lo menos, tuvieron un problema con la justicia a causa de este decreto que ahora de golpe est\u00e1n reinterpretando de una manera sui generis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8319012947336928, "is_candidate": false}, {"start": 125.681, "end": 128.403, "text": "Pero lo que hay que dejar muy bien claro es que no fue una fiesta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8734921550325669, "is_candidate": false}, {"start": 129.043, "end": 142.708, "text": " La Quinta de Olivos fue un sal\u00f3n de fiestas donde se cometieron m\u00faltiples festejos, m\u00faltiples violaciones a la cuarentena, y al Presidente de la Naci\u00f3n le corresponden dos delitos, la violaci\u00f3n de la cuarentena y el abuso de autoridad e incumplimiento de los deberes del funcionamiento p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8795194956092497, "is_candidate": false}, {"start": 142.708, "end": 146.61, "text": "Me disculpa un minuto, Milai, \u00bfqu\u00e9 piensa usted de todo este tema del Presidente?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0719857742928287, "is_candidate": false}, {"start": 147.514, "end": 154.157, "text": " Desde mi punto de vista corresponde el juicio pol\u00edtico y la destituci\u00f3n y adem\u00e1s las causas penales pertinentes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.29961556251222354, "is_candidate": true}, {"start": 154.157, "end": 163.142, "text": "Desde mi punto de vista el presidente ha mostrado ser un inmoral, se ha convertido en un tirano y adem\u00e1s en un traidor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.33708288705661205, "is_candidate": true}, {"start": 163.142, "end": 166.624, "text": "Es un inmoral porque conociendo las reglas las ha violado,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3305202590944135, "is_candidate": true}, {"start": 167.464, "end": 184.395, "text": " Adem\u00e1s, siendo \u00e9l el presidente, fijando las reglas para el resto de la sociedad y adem\u00e1s incumplirlas, eso lo constituye en una degeneraci\u00f3n en una de las figuras de la rep\u00fablica, que es b\u00e1sicamente la del presidente, que trata de mapear con la del monarca.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.20846147956683792, "is_candidate": true}, {"start": 185.595, "end": 186.335, "text": " \u00bfCu\u00e1l es el riesgo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4764102269958097, "is_candidate": true}, {"start": 186.335, "end": 189.716, "text": "Siempre es que se degenere y que se convierta en un tirano.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3344506090397308, "is_candidate": true}, {"start": 189.716, "end": 192.017, "text": "Es lo que est\u00e1 sucediendo con el presidente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.47245830791564825, "is_candidate": true}, {"start": 192.017, "end": 201.281, "text": "Y por otra parte, me parece un traidor porque cuando le termin\u00f3 echando la culpa a otro, muy propio de la casta pol\u00edtica, s\u00ed, en realidad el problema radica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.301676541110076, "is_candidate": true}, {"start": 201.281, "end": 204.622, "text": "Es que no solo que le ech\u00f3 la culpa a otro, sino que ese otro era", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.46678312661076216, "is_candidate": true}, {"start": 205.442, "end": 207.963, "text": " un pariente o un ser relacionado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3371588067225385, "is_candidate": true}, {"start": 207.963, "end": 208.943, "text": "Y su pareja.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0096619747665048, "is_candidate": false}, {"start": 208.943, "end": 209.423, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6976393158380647, "is_candidate": false}, {"start": 209.423, "end": 212.763, "text": "Bueno, entonces me parece todav\u00eda much\u00edsimo m\u00e1s aberrante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.38362459665425275, "is_candidate": true}, {"start": 212.763, "end": 224.846, "text": "Por todos estos elementos, m\u00e1s los en el plano legal que ha se\u00f1alado Santoro, te dir\u00eda que para m\u00ed corresponde el juicio pol\u00edtico y la destituci\u00f3n, y adem\u00e1s que tenga que enfrentar las causas penales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.30413861574667944, "is_candidate": true}, {"start": 224.846, "end": 226.686, "text": "Ya est\u00e1 con nosotros Fernanda Vallejo, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9302582201155151, "is_candidate": false}, {"start": 226.686, "end": 227.126, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8664275359747493, "is_candidate": false}, {"start": 227.126, "end": 231.607, "text": "\u00bfC\u00f3mo reacciona Fernanda usted cuando escucha a Santoro, cuando escucha a Milei hablar as\u00ed del presidente?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9312471021721492, "is_candidate": false}, {"start": 232.792, "end": 234.754, "text": " No, me parece que no hay mucho m\u00e1s que agregar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9684059630340304, "is_candidate": false}, {"start": 234.754, "end": 255.831, "text": "Ya fue reconocido indudablemente que fue un error, fue algo que estuvo mal, no cabe ninguna duda sobre eso, algo que no correspond\u00eda y que me gustar\u00eda que no hubiese ocurrido, digamos, y que no estemos discutiendo sobre este tema, pero me parece que es un tema saldado, no se puede estar una semana, 10 d\u00edas, 15 d\u00edas,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8803123136098626, "is_candidate": false}, {"start": 257.687, "end": 265.211, "text": " hablando sobre una fotograf\u00eda sobre la cual no hay nada m\u00e1s que decir que lo que ya se ha dicho.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8703210737047775, "is_candidate": false}, {"start": 265.211, "end": 272.494, "text": "Pero esto del juicio pol\u00edtico, \u00bfme parece algo l\u00f3gico o es a su juicio algo delirante?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9612924179293627, "is_candidate": false}, {"start": 272.494, "end": 285.701, "text": "Me parece, Marcelo, que estamos en campa\u00f1a y lamentablemente estamos acostumbrados y acostumbradas en la Argentina que cuando estamos en campa\u00f1a todo vale, desde las cosas que estamos debatiendo hasta...", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8804509526033207, "is_candidate": false}, {"start": 288.042, "end": 306.322, "text": " burradas que hemos le\u00eddo y escuchado en estos d\u00edas, por ejemplo el expresidente Macri o la ex gobernadora bonaerense y actual candidata porte\u00f1a Vidal haciendo un mamarracho y diciendo cualquier barbaridad en torno de la deuda, es como una especie", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8896219260643211, "is_candidate": false}, {"start": 307.063, "end": 324.301, "text": " de todo vale, donde quienes gobernaron hasta el 2019 la Argentina nos condujeron a una debacle que explica gran parte de por qu\u00e9 a la Argentina le va como le va, adem\u00e1s del COVID y lo que ha significado la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8661260472543101, "is_candidate": false}, {"start": 324.301, "end": 325.081, "text": "Bueno, cuando no", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9849665582288635, "is_candidate": false}, {"start": 325.762, "end": 339.981, "text": " cuando no se quieren o no est\u00e1n en condiciones de hacerse cargo de lo que han generado, pareciera que cualquier excusa es v\u00e1lida para rehuir el debate sobre las cuestiones de fondo que deber\u00edamos estar discutiendo los argentinos y las argentinas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8513382697743714, "is_candidate": false}, {"start": 342.023, "end": 347.108, "text": " \u00bfVan a insistir entonces, Santoro, en que avance?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8681129598321089, "is_candidate": false}, {"start": 347.108, "end": 351.713, "text": "Porque est\u00e1 claro tambi\u00e9n que es cierto que esto genera un antecedente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9219467612995305, "is_candidate": false}, {"start": 351.713, "end": 355.457, "text": "Creo que hay 50.000 denuncias por incumplimiento de los decretos presidenciales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.818308304217024, "is_candidate": false}, {"start": 355.457, "end": 355.837, "text": "50.000 causas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.003417457474152, "is_candidate": false}, {"start": 357.579, "end": 364.785, "text": " No, no, de hecho, seg\u00fan relev\u00f3 en su momento informal, hay 10 millones de argentinos que han sido o detenidos o notificados de imputaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9407782723225557, "is_candidate": false}, {"start": 364.785, "end": 372.372, "text": "La verdad que la persecuci\u00f3n judicial, de hecho las muertes que hubo por situaciones abusivas en el marco de la pandemia por parte", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.81739090003323, "is_candidate": false}, {"start": 372.992, "end": 379.456, "text": " de la Fuerza de Seguridad, justamente nos exigen que no desistamos de esta lucha por la justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.75585163324482, "is_candidate": false}, {"start": 379.456, "end": 386.66, "text": "La verdad que el hecho de tratar de reducir una conducta sostenida a lo largo del tiempo a una foto es faltar el respeto a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8344431044100034, "is_candidate": false}, {"start": 386.66, "end": 390.363, "text": "No fue una foto, fue una pel\u00edcula y que se cort\u00f3 justamente porque salt\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7277274991562834, "is_candidate": false}, {"start": 390.963, "end": 394.704, "text": " No porque en alg\u00fan momento reconocieron que estaban haciendo las cosas mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7631362393772276, "is_candidate": false}, {"start": 394.704, "end": 405.128, "text": "Recordemos de hecho a Zannini justificando el vacunatorio a VIP diciendo que ellos eran muy importantes, que estaba bien, que deben sentirse orgullosos de ser vacunados con prioridad porque son muy importantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.751544709201303, "is_candidate": false}, {"start": 405.128, "end": 414.372, "text": "Y ese sentimiento de superioridad moral, de superioridad frente al resto de los argentinos, es lo que ha motivado que se manejen por encima de la ley sin ning\u00fan tipo de consecuencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8424800588632466, "is_candidate": false}, {"start": 415.553, "end": 416.053, "text": " Gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0626345926396366, "is_candidate": false}, {"start": 416.053, "end": 422.438, "text": "Marcelo, dec\u00edas vos al comienzo del programa que en el medio de toda esta campa\u00f1a hay una situaci\u00f3n econ\u00f3mica compleja para la Argentina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8791226829762343, "is_candidate": false}, {"start": 422.438, "end": 425.44, "text": "S\u00ed, s\u00ed, bueno, tenemos inflaci\u00f3n, tenemos desocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.039507688728071, "is_candidate": false}, {"start": 425.44, "end": 427.502, "text": "Hay diagn\u00f3stico diferente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9372141589133525, "is_candidate": false}, {"start": 427.502, "end": 435.288, "text": "Reci\u00e9n nos dec\u00eda Fernanda, bueno, ustedes piensan que es un tema relacionado a la herencia, a la gesti\u00f3n de Macri.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.857903689664165, "is_candidate": false}, {"start": 436.142, "end": 438.464, "text": " la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y social de CIS.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9436081273344432, "is_candidate": false}, {"start": 438.464, "end": 441.566, "text": "Bueno, creo que hay una combinaci\u00f3n obviamente de las dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.858954546025764, "is_candidate": false}, {"start": 441.566, "end": 455.758, "text": "Por un lado, el lugar del que parte la Argentina cuando llega la pandemia a nuestro pa\u00eds, que es un lugar muy desventajoso en relaci\u00f3n con la situaci\u00f3n a la que llegan otros pa\u00edses, a todos los pa\u00edses en el mundo,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8526088401693136, "is_candidate": false}, {"start": 456.398, "end": 481.105, "text": " no se ha ido mal con la pandemia en t\u00e9rminos econ\u00f3micos y en t\u00e9rminos sociales, pero la Argentina ven\u00eda de muy abajo y de muy atr\u00e1s despu\u00e9s de lo que hab\u00eda generado Mauricio Macri en sus cuatro a\u00f1os de gobierno, desde ese lugar del que partimos con una desocupaci\u00f3n que orillaba nuevamente los dos d\u00edgitos, con 55% de inflaci\u00f3n, con una obscena desigualdad en avance,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.813055805467038, "is_candidate": false}, {"start": 482.105, "end": 509.346, "text": " notable expansi\u00f3n de la pobreza otra vez en nuestro pa\u00eds, es decir, despu\u00e9s de haber quebrado todas las rachas virtuosas que hab\u00edamos construido los argentinos y las argentinas en los 12 a\u00f1os previos, bueno, llegamos con un profundo deterioro al 2019 y a los poquitos meses de asumir el nuevo gobierno irrumpe la pandemia que obviamente ha tenido un impacto dram\u00e1tico en lo econ\u00f3mico y sobre todo en lo social.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8531413395171483, "is_candidate": false}, {"start": 509.566, "end": 518.253, "text": " Digo que Macri desembarc\u00f3 en la campa\u00f1a y le echa la culpa a ustedes, al gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez, por la actual situaci\u00f3n econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8572319741602219, "is_candidate": false}, {"start": 518.253, "end": 537.587, "text": "S\u00ed, a m\u00ed, te digo la verdad, ya he escuchado tantas cosas de Macri y de la gente que lo acompa\u00f1a en su espacio pol\u00edtico durante los cuatro a\u00f1os que les toc\u00f3 gobernar y ahora que es como que uno va perdiendo la capacidad de sorpresa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8311921528936446, "is_candidate": false}, {"start": 537.587, "end": 538.088, "text": "Realmente...", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8089947596157779, "is_candidate": false}, {"start": 538.788, "end": 543.072, "text": " que estemos discutiendo este tema de la deuda, por ejemplo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8356495286387664, "is_candidate": false}, {"start": 543.072, "end": 544.773, "text": "Es ins\u00f3lito.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8246132188080304, "is_candidate": false}, {"start": 544.773, "end": 567.732, "text": "Ac\u00e1 tal vez le voy a pedir a Javier, en honor a la profesi\u00f3n, que hagamos un saldo de esta cuesti\u00f3n de la deuda, de Macri diciendo que no endeud\u00f3, que la deuda viene del gobierno anterior, una cosa insostenible donde se mezclan peras con manzanas, donde parece que como argentino, como expresidente, o lo mismo el exgobernador", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8283596807858448, "is_candidate": false}, {"start": 568.593, "end": 578.443, "text": " No sabe cu\u00e1l es la moneda soberana argentina y no sabe cu\u00e1l es el peso del endeudamiento externo en las crisis recurrentes que ha sufrido la Argentina a lo largo de nuestra historia.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8738392248952345, "is_candidate": false}, {"start": 578.443, "end": 589.035, "text": "Entonces, bueno, es muy dif\u00edcil sostener un debate serio y constructivo, que es lo que necesitamos los argentinos y las argentinas, si es que queremos sacar adelante a nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8720615207701631, "is_candidate": false}, {"start": 589.695, "end": 596.16, "text": " en un contexto donde permanentemente quien se tiene que hacer cargo, cada uno se tiene que hacer cargo de lo suyo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8521708115495914, "is_candidate": false}, {"start": 596.16, "end": 605.607, "text": "Digo, uno si gobierna 4 a\u00f1os, yo vengo ac\u00e1 y me tengo que hacer cargo, no fui presidenta ni funcionaria durante los 12 a\u00f1os de gobiernos kirchneristas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8373502007436127, "is_candidate": false}, {"start": 606.247, "end": 612.832, "text": " pero formo parte de un espacio pol\u00edtico y me hago cargo de esas pol\u00edticas con sus aciertos y con sus errores.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7615824987283344, "is_candidate": false}, {"start": 612.832, "end": 616.095, "text": "Bueno, me parece que del otro lado corresponde m\u00ednimamente que hagan lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8792370423650974, "is_candidate": false}, {"start": 616.095, "end": 621.679, "text": "\u00bfPero ustedes, digamos, tienen el diagn\u00f3stico que durante el gobierno de Macri fracasaron recetas liberales?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8279778154206331, "is_candidate": false}, {"start": 621.679, "end": 622.34, "text": "Neoliberales.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9050353244693135, "is_candidate": false}, {"start": 623.573, "end": 626.735, "text": " Fue ese mal diagn\u00f3stico de Macron una mala pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8867596465629334, "is_candidate": false}, {"start": 626.735, "end": 629.977, "text": "Una p\u00e9sima pol\u00edtica, no cabe ninguna duda.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8027121285265577, "is_candidate": false}, {"start": 629.977, "end": 645.268, "text": "A ver, los gobiernos yo creo que sobre todo cuando ya transcurri\u00f3 su periodo de gesti\u00f3n, se miden por sobre todas las cosas por los resultados, por los resultados que generaron y los resultados son indiscutibles.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.834853003100936, "is_candidate": false}, {"start": 645.788, "end": 660.679, "text": " Macri tom\u00f3 una econom\u00eda creciendo casi al 3%, nos dej\u00f3, bueno, nos condujo en 3 de sus 4 a\u00f1os a una recesi\u00f3n, nos dej\u00f3 con una recesi\u00f3n... Disculpa un segundo, a ver qu\u00e9 le quer\u00edamos preguntar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.875134075990953, "is_candidate": false}, {"start": 660.679, "end": 662.88, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 fracasan las pol\u00edticas liberales en este pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8915334106642779, "is_candidate": false}, {"start": 662.88, "end": 670.986, "text": "Yo no creo que fracasen las pol\u00edticas liberales, la \u00fanica vez que se aplic\u00f3 liberalismo puro en Argentina fue a partir de 1860,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3287519381009876, "is_candidate": true}, {"start": 672.87, "end": 678.893, "text": " S\u00ed, digamos, si \u00e9ramos un pa\u00eds de b\u00e1rbaros y en 35 a\u00f1os Argentina se convirti\u00f3 en el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31056392159850854, "is_candidate": true}, {"start": 678.893, "end": 693.28, "text": "O sea, y en realidad, digamos, Argentina a partir de la llegada del radicalismo al poder e ir aceptando y tomando mayores dosis de intervenci\u00f3n del Estado, digamos, bueno, digamos, o sea, ahora tenemos una debacle.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.27479835669352304, "is_candidate": true}, {"start": 693.82, "end": 697.884, "text": " Por lo tanto, no es un problema de las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3543427738389634, "is_candidate": true}, {"start": 697.884, "end": 704.25, "text": "Yo no s\u00e9 cu\u00e1l es el problema en aceptar que los individuos sean libres.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4150456976260657, "is_candidate": true}, {"start": 704.25, "end": 708.675, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 creen que los individuos no pueden actuar libremente?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.37836385466755795, "is_candidate": true}, {"start": 708.675, "end": 711.477, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 creen que alguien desde una poltrona puede dirigir", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5151333413600891, "is_candidate": false}, {"start": 712.078, "end": 717.786, "text": " digamos, los destinos de los seres humanos mejor de lo que lo podr\u00edan hacer los propios seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3517554752366756, "is_candidate": true}, {"start": 717.786, "end": 727.479, "text": "Entonces, yo entiendo, digamos, hay cuestiones vinculadas y que esto probablemente sea un debate de los m\u00e1s importantes que deber\u00eda dar la ciencia econ\u00f3mica sobre qu\u00e9, digamos, o sea,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3063196883499858, "is_candidate": true}, {"start": 728.355, "end": 738.166, "text": " aparato metodol\u00f3gico trabajan los economistas, pero en realidad aquellos pa\u00edses, de hecho, que son m\u00e1s libres, son ocho veces y media m\u00e1s ricos que los que son reprimidos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2768502317945142, "is_candidate": true}, {"start": 738.166, "end": 747.877, "text": "No solo eso, el d\u00e9cil m\u00e1s bajo de la distribuci\u00f3n, no solo que est\u00e1 11 veces mejor que su par en el pa\u00eds reprimido, sino que adem\u00e1s ese promedio del d\u00e9cil m\u00e1s bajo est\u00e1 mejor", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.28642134518220397, "is_candidate": true}, {"start": 748.417, "end": 757.685, "text": " que el 80% de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds reprimido tienen 25 veces menos de pobres en el formato est\u00e1ndar, 50 veces menos en el formato externo, digamos, extremo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.30858329756584746, "is_candidate": true}, {"start": 757.685, "end": 760.407, "text": "A ver, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 el problema con el modelo de la libertad?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.38359534180497434, "is_candidate": true}, {"start": 760.407, "end": 761.949, "text": "\u00bfQue no le guste a los colectivistas?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5054299193702578, "is_candidate": false}, {"start": 761.949, "end": 765.372, "text": "\u00bfQue no le guste, digamos, a los que quieren oprimir a los seres humanos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3120593552594345, "is_candidate": true}, {"start": 765.372, "end": 766.172, "text": "Bueno, est\u00e1 bien, digamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.45518687483600984, "is_candidate": true}, {"start": 766.172, "end": 775.02, "text": "O sea, entonces que se pongan de acuerdo y que digan, no, nosotros no queremos que los individuos sean libres, nosotros queremos guiarles la vida para arruin\u00e1rselas y enriquecernos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.34753936243815864, "is_candidate": true}, {"start": 775.02, "end": 776.221, "text": "\u00bfEso estar\u00eda pasando ahora?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9815525138236284, "is_candidate": false}, {"start": 776.868, "end": 787.753, "text": " Y obviamente, no, no, no, esto es una historia que va siendo cada vez m\u00e1s creciente en la historia econ\u00f3mica argentina, y por eso se explica la gran decadencia argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.309574516049523, "is_candidate": true}, {"start": 787.753, "end": 794.075, "text": "No s\u00e9, le dijo reci\u00e9n ella que quer\u00eda saldar el tema de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8833971711839758, "is_candidate": false}, {"start": 794.075, "end": 798.637, "text": "Bueno, ah\u00ed el punto, digamos, es cierto, durante el gobierno de Macri se tomaron 73.000 millones de d\u00f3lares de deuda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.469088949909918, "is_candidate": true}, {"start": 801.522, "end": 811.212, "text": " Es decir, el kirchnerismo hab\u00eda dejado cerca de 220.000 millones de d\u00f3lares de deuda, o sea, el macrismo agreg\u00f3 73.000 millones de d\u00f3lares m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32222414571130575, "is_candidate": true}, {"start": 811.212, "end": 818.86, "text": "Ahora, la realidad es, \u00bfpero por qu\u00e9 el macrismo gener\u00f3 ese nivel de endeudamiento?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32033478480041455, "is_candidate": true}, {"start": 818.86, "end": 820.542, "text": "En el fondo, \u00bfcu\u00e1l es la contracara?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5102091046233097, "is_candidate": false}, {"start": 820.542, "end": 821.483, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 hay deuda?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5137688049661576, "is_candidate": false}, {"start": 822.734, "end": 825.295, "text": " Hay deuda porque hay d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35878551388248314, "is_candidate": true}, {"start": 825.295, "end": 834.439, "text": "Y una parte los gobiernos lo financian subiendo impuestos, que es en el fondo estar expropiando a generaciones presentes y futuras.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.26498676633695895, "is_candidate": true}, {"start": 834.439, "end": 846.525, "text": "Lo financia con deuda, que es estar cobr\u00e1ndoles impuestos a las generaciones futuras, es decir, una cosa verdaderamente aberrante e inmoral donde se castiga a generaciones que quiz\u00e1s ni siquiera nacieron, pero ya tienen que pagar un mont\u00f3n de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2591899897656983, "is_candidate": true}, {"start": 846.905, "end": 862.234, "text": " S\u00ed, como si todo eso fuera poco, digamos, tambi\u00e9n se financia con emisi\u00f3n monetaria generando inflaci\u00f3n, impuesto inflacionario que golpea 30 veces m\u00e1s fuerte a los que menos tienen, distorsiona el funcionamiento del sistema de precios, cada vez que la inflaci\u00f3n supera el 20% se pierde 1.58% de crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3423456084089279, "is_candidate": true}, {"start": 862.234, "end": 872.6, "text": "Es decir, un conjunto de aberraciones que no se han privado ninguno de los gobiernos de los \u00faltimos 100 a\u00f1os, por decirlo de alguna manera, con algunas honrosas excepciones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31051875665984563, "is_candidate": true}, {"start": 872.6, "end": 874.381, "text": "\u00bfY qu\u00e9 har\u00eda usted con el Fondo Monetario?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8711838765129641, "is_candidate": false}, {"start": 874.381, "end": 875.942, "text": "\u00bfCerrar\u00eda un acuerdo antes de fin de a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.846259342305886, "is_candidate": false}, {"start": 876.602, "end": 887.546, "text": " Mire, la verdad que los n\u00fameros de Argentina no est\u00e1n en condiciones de rechazar hacer un acuerdo con el FMI porque el tama\u00f1o del estallido va a ser much\u00edsimo m\u00e1s grande.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2899333124501411, "is_candidate": true}, {"start": 887.546, "end": 890.587, "text": "El problema es que si usted, digamos, quiere hacer un ajuste,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.27717619864302256, "is_candidate": true}, {"start": 891.977, "end": 898.605, "text": " La clave para que el ajuste no sea recesivo, es decir, el ahorro que genera el ajuste, eso no sea recesivo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31200190592539123, "is_candidate": true}, {"start": 898.605, "end": 900.887, "text": "Usted tiene que tener una contrapartida de inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3653601630033291, "is_candidate": true}, {"start": 900.887, "end": 907.795, "text": "Para que tenga una contrapartida de inversi\u00f3n tendr\u00eda que, por lo menos las empresas, poder ganar plata, digamos, porque con esta presi\u00f3n impositiva es imposible, y tener una...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.29672634027109623, "is_candidate": true}, {"start": 908.295, "end": 911.518, "text": " digamos, una cuesti\u00f3n de seguridad jur\u00eddica de que no lo vengan a expropiar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.28286955025079785, "is_candidate": true}, {"start": 911.518, "end": 913.799, "text": "Como esas dos cuestiones no se cumplen en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3500984646382337, "is_candidate": true}, {"start": 913.799, "end": 917.602, "text": "Porque, por otra parte, adem\u00e1s tampoco, digamos, se cree en esta l\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31730864262689995, "is_candidate": true}, {"start": 917.602, "end": 919.523, "text": "Bueno, \u00bfqu\u00e9 es lo que va a pasar?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4263007482178386, "is_candidate": true}, {"start": 919.523, "end": 922.265, "text": "Si ajustamos, como no va a ser cre\u00edble, volamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.37433354765394633, "is_candidate": true}, {"start": 922.265, "end": 924.127, "text": "Y si no ajustamos, vamos a volar tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.480277234761489, "is_candidate": true}, {"start": 924.127, "end": 925.668, "text": "Entonces, digamos, habr\u00eda que hacer...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4788410578771852, "is_candidate": true}, {"start": 926.468, "end": 928.269, "text": " el mal menor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7071581187321643, "is_candidate": false}, {"start": 928.269, "end": 929.21, "text": "Entonces, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7344639033675379, "is_candidate": false}, {"start": 929.21, "end": 938.676, "text": "S\u00ed, habr\u00eda que hacer el acuerdo, eso implica un ajuste, y como este gobierno ya carece de credibilidad, carece de reputaci\u00f3n, va a ser contractivo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.25552778363335615, "is_candidate": true}, {"start": 938.676, "end": 945.38, "text": "Ahora, si no lo hacemos, el tama\u00f1o de la crisis va a ser much\u00edsimo peor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.37033288392808983, "is_candidate": true}, {"start": 945.38, "end": 946.801, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9958034875967716, "is_candidate": false}, {"start": 946.801, "end": 947.081, "text": "Vallejos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.024384136990207, "is_candidate": false}, {"start": 947.081, "end": 949.643, "text": "Uy, Javier dej\u00f3 tantos t\u00f3picos abiertos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8185278481561764, "is_candidate": false}, {"start": 949.643, "end": 951.244, "text": "Bueno, le dio la raz\u00f3n con la deuda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9358462824394945, "is_candidate": false}, {"start": 951.244, "end": 952.525, "text": "Voy a necesitar el resto del programa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9703181448310915, "is_candidate": false}, {"start": 952.525, "end": 954.066, "text": "Con la deuda le di la raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9700873080017745, "is_candidate": false}, {"start": 955.43, "end": 962.793, "text": " En realidad lo que dije es que el gobierno macrista no hizo el ajuste que correspond\u00eda y por eso acumul\u00f3 deuda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.328530766843946, "is_candidate": true}, {"start": 962.793, "end": 968.755, "text": "Habl\u00f3 de la libertad primero, que es un tema recurrente en su posici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8724022038105976, "is_candidate": false}, {"start": 968.755, "end": 978.858, "text": "Quisiera hacer un comentario cortito porque en principio creo que uno de los principales referentes ideol\u00f3gicos, no solamente de Javier, sino", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8756198550264281, "is_candidate": false}, {"start": 979.898, "end": 989.425, "text": " de las personas que abrevan en el espacio pol\u00edtico ideol\u00f3gico, estas nuevas derechas que se llaman libertarios, es Fredrik Hayek.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8453273275284764, "is_candidate": false}, {"start": 989.425, "end": 995.109, "text": "Y bueno, fue precisamente uno de los hombres que abiertamente en su momento apoy\u00f3 la dictadura de Pinochet.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8567964513260795, "is_candidate": false}, {"start": 995.109, "end": 1002.974, "text": "Entonces, digo, hay all\u00ed una clara contradicci\u00f3n, por lo menos respecto de qu\u00e9 hablamos cuando hablamos de libertad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8389816969492818, "is_candidate": false}, {"start": 1002.974, "end": 1008.138, "text": "\u00bfQu\u00e9 libertad ten\u00edan los chilenos bajo la opresi\u00f3n y el terrorismo de la dictadura de Pinochet?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7662123221958506, "is_candidate": false}, {"start": 1009.102, "end": 1012.063, "text": " \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9292741122886158, "is_candidate": false}, {"start": 1012.063, "end": 1016.365, "text": "Habla de la opresi\u00f3n, de la presi\u00f3n tributaria, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8551632607827697, "is_candidate": false}, {"start": 1016.365, "end": 1021.367, "text": "Donde el Estado aparece siempre como oprimiendo y restringiendo las libertades individuales.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8326878965660904, "is_candidate": false}, {"start": 1021.367, "end": 1029.73, "text": "La verdad es que el Estado es el instrumento que tienen las sociedades para organizar y regular la vida en comunidad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7932716364882997, "is_candidate": false}, {"start": 1029.73, "end": 1031.391, "text": "Si no, esto ser\u00eda la ley de la selva.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8417918207455711, "is_candidate": false}, {"start": 1031.391, "end": 1037.073, "text": "Yo creo que apuestan a un modelo de esas caracter\u00edsticas donde lo que se defiende no es la libertad,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8018267742770705, "is_candidate": false}, {"start": 1038.113, "end": 1049.138, "text": " La libertad entendida como un derecho que nos iguala a todos, como lo entend\u00edan, de hecho, los liberales cl\u00e1sicos, como lo entend\u00eda, si se quiere, Adam Smith, considerado en la literatura econ\u00f3mica el padre del liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8173602283771066, "is_candidate": false}, {"start": 1049.138, "end": 1055.021, "text": "Adam Smith era un defensor de la igualdad de oportunidades y se opon\u00eda, por ejemplo, a la herencia.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8386564942632866, "is_candidate": false}, {"start": 1055.021, "end": 1062.645, "text": "Habr\u00eda que preguntarle a Millet y a Macri, a los neoliberales en la actualidad, qu\u00e9 opinan sobre un impuesto a la herencia.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8491441092349316, "is_candidate": false}, {"start": 1062.645, "end": 1065.666, "text": "Por ejemplo, lo consideran, estoy segura, no hace falta preguntarlo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8784170997344452, "is_candidate": false}, {"start": 1065.766, "end": 1068.168, "text": " \u00bfPero el modelo de ustedes puede hacer volar todo por los aires?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8317375211591168, "is_candidate": false}, {"start": 1068.168, "end": 1069.409, "text": "Poco menos que una herej\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9327724465424959, "is_candidate": false}, {"start": 1069.409, "end": 1074.113, "text": "La libertad que defienden es la libertad de no pagar impuestos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8025160737569528, "is_candidate": false}, {"start": 1074.113, "end": 1079.638, "text": "Bueno, el Estado no existe sin los impuestos, son condiciones que van de la mano.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8889743244374323, "is_candidate": false}, {"start": 1079.638, "end": 1085.003, "text": "Los impuestos son los que sostienen la inversi\u00f3n social, la inversi\u00f3n en infraestructura.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8901576989617623, "is_candidate": false}, {"start": 1085.683, "end": 1109.394, "text": " la ruta que todos transitamos para llegar a este estudio, la infraestructura que aprovechan las empresas que invierten y que producen, la formaci\u00f3n en la escuela, en la universidad, que reciben los trabajadores y las trabajadoras que luego con su trabajo generan la riqueza junto con el capital que ponen los empresarios que invierten en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8373661358912959, "is_candidate": false}, {"start": 1109.394, "end": 1115.377, "text": "Entonces me parece que no se puede mezclar todo en una ensalada, porque por ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8579700970814614, "is_candidate": false}, {"start": 1116.218, "end": 1130.274, "text": " esa libertad que se proclama no pagar impuestos, bueno, la verdad no es una libertad, es un libertinaje, es el libertinaje de los ricos de no cumplir sus compromisos con la comunidad, de esconder sus fortunas malavidas, por ejemplo, en guaridas", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8049146335865388, "is_candidate": false}, {"start": 1130.875, "end": 1143.959, "text": " fiscales en el marco del desarrollo de las finanzas extraterritoriales que tanto tienen que ver con la debacle y la decadencia que viene sufriendo no la Argentina, sino la humanidad desde la d\u00e9cada del 70 por lo menos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.782878272803194, "is_candidate": false}, {"start": 1143.959, "end": 1147.88, "text": "Y todo esto est\u00e1 como mezclado en ese discurso que puede parecer", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.85840376815783, "is_candidate": false}, {"start": 1148.4, "end": 1156.409, "text": " muy efectivo en el marco del show medi\u00e1tico, pero la verdad es que cuando alguien no paga impuestos no est\u00e1 ejerciendo la libertad, le est\u00e1 robando al resto de los conciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.838076421064215, "is_candidate": false}, {"start": 1156.409, "end": 1157.15, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8795343714504995, "is_candidate": false}, {"start": 1157.15, "end": 1170.444, "text": "Porque el trabajador cuando va a comprar el pan, la carne, la leche, paga el IVA, no puede acudir a estudios contables, financieros, jur\u00eddicos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8124340173886879, "is_candidate": false}, {"start": 1171.305, "end": 1181.673, "text": " internacionales que lo ayudan a esconder junto con la banca internacional lo que no paga de impuestos, lo que va de lo que le roba al Estado y al resto de sus conciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7968496134275238, "is_candidate": false}, {"start": 1181.673, "end": 1199.448, "text": "Entonces yo creo que en todo caso debemos ir, por ejemplo, a un sistema tributario donde los trabajadores paguen menos y aquellos que hacen ejercicio de esa falsa libertad, que en realidad es el libertinaje de los ricos, paguen lo que tienen que pagar para que todos estemos...", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7861981654547052, "is_candidate": false}, {"start": 1200.088, "end": 1211.158, "text": " Disculpenme, creo que Millet lo que dijo es que hay distintas alternativas que pueden hacer volar todo por los aires y me di la impresi\u00f3n que el proyecto econ\u00f3mico del oficialismo encaja en lo que \u00e9l dice, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8182672377731827, "is_candidate": false}, {"start": 1212.597, "end": 1230.43, "text": " Bueno, a ver, la Argentina ha, entre comillas, volado por los aires varias veces, creo que una de las que recordamos con m\u00e1s fuerza a todos los argentinos y a las argentinas fue el estallido del 2001, creo que en esto no vamos a tener ninguna duda.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8530341994483613, "is_candidate": false}, {"start": 1230.43, "end": 1236.394, "text": "No gobern\u00e1bamos nosotros en aquel momento, fue el segundo periodo neoliberal en la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8435881457233593, "is_candidate": false}, {"start": 1236.994, "end": 1241.14, "text": " que ocupa la d\u00e9cada que va de 1989 a 1999 y que termina con la eclosi\u00f3n justamente del 2001, la continuidad de la alianza.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7590825865945242, "is_candidate": false}, {"start": 1241.14, "end": 1242.823, "text": "Cada vez que la Argentina ha terminado en crisis,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7988924558401276, "is_candidate": false}, {"start": 1252.396, "end": 1259.819, "text": " terminales o cuasi terminales, cada vez que la Argentina ha terminado en default, por ejemplo, ha sido cuando ha gobernado el neoliberalismo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8794291540778026, "is_candidate": false}, {"start": 1259.819, "end": 1271.544, "text": "La realidad es que nosotros hemos sido siempre los bomberos que hemos llegado para apagar el incendio de las explosiones por los aires que promueve el neoliberalismo cuando le toca gobernar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8180814151910191, "is_candidate": false}, {"start": 1271.544, "end": 1274.345, "text": "Mi ley, bueno, la culpa de los liberales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9514605489651641, "is_candidate": false}, {"start": 1274.345, "end": 1278.267, "text": "A ver, vamos a ordenar un poco la terminolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3759649402378229, "is_candidate": true}, {"start": 1278.267, "end": 1280.088, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0254023212777166, "is_candidate": false}, {"start": 1280.088, "end": 1280.468, "text": "El tema", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7842284876491431, "is_candidate": false}, {"start": 1281.66, "end": 1283.82, "text": " digamos, el liberalismo viene de libertad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3894633944950002, "is_candidate": true}, {"start": 1283.82, "end": 1284.441, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5933793063699166, "is_candidate": false}, {"start": 1284.441, "end": 1287.181, "text": "O sea, no hay nueva libertad o vieja libertad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2918086053353628, "is_candidate": true}, {"start": 1287.181, "end": 1288.401, "text": "Hay libertad o no hay libertad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.49911896884745444, "is_candidate": true}, {"start": 1288.401, "end": 1291.742, "text": "O sea, por lo tanto, el concepto neoliberal no tiene sentido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3949206876794641, "is_candidate": true}, {"start": 1291.742, "end": 1297.723, "text": "El concepto neoliberal fue inventado por una persona que se llamaba Alexander Rustov, que era un marxista.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.30794416585209305, "is_candidate": true}, {"start": 1297.723, "end": 1304.585, "text": "O sea, por lo tanto, digamos, o sea, claramente, digamos, no corresponde a alguien que claramente, si hubiera entendido econom\u00eda, no hubiera dicho eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.28420056825240214, "is_candidate": true}, {"start": 1306.067, "end": 1319.451, "text": " Respecto al punto que se\u00f1ala Vallejo, respecto al punto de la libertad en Adam Smith, y habla de igualdad de oportunidades, lo que habla Adam Smith como liberal y como gran logro del liberalismo es la igualdad ante la ley.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2836416792288311, "is_candidate": true}, {"start": 1319.451, "end": 1328.473, "text": "Es decir, la igualdad de oportunidades en realidad lo que significa, y digamos el tema de la herencia tambi\u00e9n, significa expropiarle", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24419071428177808, "is_candidate": true}, {"start": 1329.173, "end": 1338.84, "text": " a una persona, es decir, robarle el fruto de su trabajo para d\u00e1rselo a otra persona de manera discrecional, para generar esa supuesta igualdad de oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.23686685829871335, "is_candidate": true}, {"start": 1338.84, "end": 1346.044, "text": "Es decir, es una redistribuci\u00f3n del ingreso y ese es un mecanismo, digamos, que se hace por la fuerza y se hace por... es un robo, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2950954428581207, "is_candidate": true}, {"start": 1346.044, "end": 1349.747, "text": "Y eso implica tratar desigualmente frente a la ley y a la gente, lo cual es una aberraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.45168996836671704, "is_candidate": true}, {"start": 1350.247, "end": 1363.771, "text": " Despu\u00e9s el hecho de que el Estado, digamos, organice... Mir\u00e1, la verdad que cuando el Estado trata de organizar tu vida, lo \u00fanico que va a hacer es destru\u00edrtela, porque nadie sabe mejor que vos lo que quer\u00e9s para tu vida, que vos mismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2568525462827216, "is_candidate": true}, {"start": 1363.771, "end": 1370.212, "text": "Entonces, en realidad, cuanto m\u00e1s intervenci\u00f3n del Estado ten\u00e9s, m\u00e1s da\u00f1os vas a causarle a la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3164710725200691, "is_candidate": true}, {"start": 1370.212, "end": 1374.474, "text": "No solo eso, despu\u00e9s est\u00e1 el tema tambi\u00e9n que mencion\u00f3, el de la inversi\u00f3n en infraestructura.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4221593584534107, "is_candidate": true}, {"start": 1374.474, "end": 1379.355, "text": "Esa es otra gran farsa, digamos, que se levanta desde el keynesianismo, basada en una falacia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.30267957286539404, "is_candidate": true}, {"start": 1380.256, "end": 1394.337, "text": " Porque vos para invertir en lo que quiera que invierte el sector p\u00fablico, b\u00e1sicamente para eso vos o ten\u00e9s que cobrar impuestos presentes, con lo cual castig\u00e1s a las generaciones presentes y destru\u00eds consumo e inversi\u00f3n en otra parte.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.267761580943196, "is_candidate": true}, {"start": 1395.19, "end": 1400.491, "text": " O lo haces, por ejemplo, de vuelta, con endeudamiento, o sea, castigando a las generaciones futuras.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.30802442643176364, "is_candidate": true}, {"start": 1400.491, "end": 1404.092, "text": "O lo haces con un impuesto inflacionario, con un impuesto altamente regresivo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39537569879759094, "is_candidate": true}, {"start": 1404.092, "end": 1411.733, "text": "Por lo tanto, lo que hay que tener en cuenta es que todo lo que gasta el Estado se lo tiene que sacar por la fuerza a otro individuo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.29106962108315515, "is_candidate": true}, {"start": 1411.733, "end": 1412.954, "text": "Y eso es un acto violento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5738729296453484, "is_candidate": false}, {"start": 1412.954, "end": 1416.034, "text": "Y eso genera malas asignaciones de recursos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.37184747113402405, "is_candidate": true}, {"start": 1416.034, "end": 1419.695, "text": "Es decir, nunca va a funcionar mejor la econom\u00eda con m\u00e1s Estado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.33151526423690725, "is_candidate": true}, {"start": 1420.735, "end": 1426.497, "text": " porque rompe adem\u00e1s la se\u00f1al de precio, porque adem\u00e1s si el Estado fuera tan bueno, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3165700397383918, "is_candidate": true}, {"start": 1426.497, "end": 1435.5, "text": "Ll\u00e9valo al 100%, ya existi\u00f3 eso, se llam\u00f3 comunismo, fue fracaso en lo econ\u00f3mico, en lo social, en lo cultural, y adem\u00e1s ese sistema asesino mat\u00f3 a 150 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3131487451265056, "is_candidate": true}, {"start": 1435.5, "end": 1438.241, "text": "\u00bfY qu\u00e9 har\u00eda usted con el gasto social, con los planes?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8637342096944159, "is_candidate": false}, {"start": 1438.241, "end": 1442.922, "text": "Porque el gobierno ahora va a aumentar... Hoy lo aument\u00f3, le aument\u00f3 el presupuesto para planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.036134742844709, "is_candidate": false}, {"start": 1442.922, "end": 1446.964, "text": "Porque hay un bols\u00f3n de pobreza y de indigencia en la Argentina al que hay que ayudar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7982570027925514, "is_candidate": false}, {"start": 1446.964, "end": 1447.584, "text": "No, a ver...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.697996357849255, "is_candidate": false}, {"start": 1448.444, "end": 1450.267, "text": " Esto vale siempre la pena aclararlo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.26679475865064783, "is_candidate": true}, {"start": 1450.267, "end": 1462.142, "text": "Desde mi punto de vista, los beneficiarios de los planes sociales en realidad son las v\u00edctimas de la casta pol\u00edtica, es decir, son las v\u00edctimas de la pol\u00edtica asistencialista, es v\u00edctima de las pol\u00edticas que han", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2525792642395661, "is_candidate": true}, {"start": 1463.223, "end": 1468.784, "text": " han destrozado el proceso de acumulaci\u00f3n dentro de la econom\u00eda y que nos ha empobrecido a todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2943965034282511, "is_candidate": true}, {"start": 1468.784, "end": 1482.868, "text": "En ese contexto, digamos, quien tiene que pagar el ajuste no son ni los jubilados, no son los empleados p\u00fablicos, no son los beneficiarios de los planes sociales, tiene que pagarlo la casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3185378519744001, "is_candidate": true}, {"start": 1482.868, "end": 1488.689, "text": "Y eso es, hay que ir y recortar partidas donde b\u00e1sicamente la casta pol\u00edtica roba.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32204678920728547, "is_candidate": true}, {"start": 1488.689, "end": 1492.73, "text": "Es decir, el mejor ejemplo, digamos, uno podr\u00eda eliminar la obra p\u00fablica", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3419544399165223, "is_candidate": true}, {"start": 1493.47, "end": 1498.193, "text": " y pasar un sistema de iniciativa privada a la chilena, pero \u00bfsabes cu\u00e1l es el problema con ese sistema?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3056939154021592, "is_candidate": true}, {"start": 1498.193, "end": 1506.639, "text": "Que deja de pasar el dinero por las porosas manos de los pol\u00edticos, como dec\u00eda el estimado Bastiat.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2825215090647897, "is_candidate": true}, {"start": 1506.639, "end": 1514.183, "text": "De hecho, el estudio del BID sobre ineficiencia t\u00e9cnica del gasto p\u00fablico muestra que la peor regi\u00f3n del mundo es Am\u00e9rica Latina, con 4,4% del PBI,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3006995101989691, "is_candidate": true}, {"start": 1516.705, "end": 1521.129, "text": " Argentina tiene 7,2 y de esos 7,2, 5 puntos son robos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3262586680664795, "is_candidate": true}, {"start": 1521.129, "end": 1523.291, "text": "O sea, lo llama filtraciones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3787208318478863, "is_candidate": true}, {"start": 1523.291, "end": 1525.733, "text": "Entonces, digamos, hay mucho para cortar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.49230311046456054, "is_candidate": true}, {"start": 1525.733, "end": 1535.04, "text": "Lo que pasa es que la casta pol\u00edtica, cuanto m\u00e1s ladr\u00f3n el pol\u00edtico, se refugia en los m\u00e1s vulnerables para seguir manteniendo sus privilegios de casta y seguir robando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.27132839239004236, "is_candidate": true}, {"start": 1535.04, "end": 1536.101, "text": "Esa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5724039400679355, "is_candidate": false}, {"start": 1536.101, "end": 1544.068, "text": "En realidad, lo que hay que hacer es ir contra los pol\u00edticos ladrones, que son los que nos est\u00e1n reventando este sue\u00f1o de vivir mejor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3463081966586026, "is_candidate": true}, {"start": 1546.015, "end": 1548.977, "text": " \u00bfFernanda?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.070501463763713, "is_candidate": false}, {"start": 1548.977, "end": 1562.746, "text": "En fin, no, qu\u00e9 s\u00e9 yo, no s\u00e9 qu\u00e9 es esto de las castas, pero yo por lo menos, si hay una casta a la que pertenezco es a la de los hombres y las mujeres que trabajan.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8123514231518802, "is_candidate": false}, {"start": 1562.746, "end": 1572.312, "text": "Algunos nos dedicamos circunstancial o m\u00e1s permanentemente o menos a la pol\u00edtica, como hay otros que se dedican a la pol\u00edtica", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7578816752318962, "is_candidate": false}, {"start": 1573.332, "end": 1574.753, "text": " y provienen de otros lugares.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8613411669238926, "is_candidate": false}, {"start": 1574.753, "end": 1581.895, "text": "Esto de crear nuevas categor\u00edas sociales es como raro.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.899277558849293, "is_candidate": false}, {"start": 1581.895, "end": 1592.819, "text": "Por supuesto que los argentinos tenemos experiencia en situaciones donde ha habido corrupci\u00f3n en la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8869498286128621, "is_candidate": false}, {"start": 1593.863, "end": 1613.256, "text": " de la misma manera que hay corrupci\u00f3n en el sector privado y entre la dirigencia empresarial, de hecho la mayor parte de los casos de corrupci\u00f3n que se han conocido se conocen en la pol\u00edtica, reconocen un corrompido en todo caso del escritorio y un corruptor", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.81763139842947, "is_candidate": false}, {"start": 1613.956, "end": 1634.092, "text": " del otro lado, los dos son part\u00edcipes del acto de corrupci\u00f3n, con lo cual en todo caso tenemos un problema de corrupci\u00f3n en la sociedad y por supuesto las dirigencias empresarias, pol\u00edticas y de todo tipo son parte de la sociedad y es algo que deberemos abordar maduramente.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8222890889775523, "is_candidate": false}, {"start": 1634.092, "end": 1640.036, "text": "Despu\u00e9s ha habido situaciones donde tal vez no podemos hablar de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8727295100456491, "is_candidate": false}, {"start": 1641.017, "end": 1649.522, "text": " pero tendr\u00edamos que discutir la \u00e9tica o la moralidad de determinadas pol\u00edticas que son estructuralmente da\u00f1inas para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8177291022433996, "is_candidate": false}, {"start": 1649.522, "end": 1655.906, "text": "Hoy la Argentina tiene, por ejemplo, unos alrededor de 500 mil millones de d\u00f3lares de stock", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8103431772723577, "is_candidate": false}, {"start": 1656.246, "end": 1676.039, "text": " de activos externos fugados en el exterior que claramente sobran para pagar la totalidad de la deuda externa de nuestro pa\u00eds y para sacar de la pobreza al conjunto de los argentinos y las argentinas que lo padecen, lo mismo ocurre a nivel de nuestra regi\u00f3n y si quer\u00e9s a nivel del sur global.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8475732884376991, "is_candidate": false}, {"start": 1676.039, "end": 1684.905, "text": "Parte de esos activos son parte de la corrupci\u00f3n, no de la corrupci\u00f3n de la pol\u00edtica, de la corrupci\u00f3n de los privados que por ejemplo no pagan impuestos", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8028627683663094, "is_candidate": false}, {"start": 1686.105, "end": 1692.226, "text": " y mandan a esas guaridas fiscales ese dinero, esos recursos robados a los pa\u00edses, a los estados.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8823774381455033, "is_candidate": false}, {"start": 1692.226, "end": 1694.267, "text": "Le quer\u00eda preguntar algo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9604260468185144, "is_candidate": false}, {"start": 1694.267, "end": 1703.749, "text": "S\u00ed, pero por favor, quiero hacer un punto sobre la corrupci\u00f3n porque obviamente no estoy de acuerdo con Vallejos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.33027718702616515, "is_candidate": true}, {"start": 1703.749, "end": 1708.73, "text": "La corrupci\u00f3n es inherente a la existencia del Estado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.40075676931318027, "is_candidate": true}, {"start": 1708.73, "end": 1710.47, "text": "Es decir, un privado no tiene", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.45966109840007374, "is_candidate": true}, {"start": 1712.488, "end": 1712.728, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8920929250473787, "is_candidate": false}, {"start": 1712.728, "end": 1717.449, "text": "No puede comprar los favores que un pol\u00edtico corrupto no tiene para vender.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3823582938115986, "is_candidate": true}, {"start": 1717.449, "end": 1717.989, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.863444946263501, "is_candidate": false}, {"start": 1717.989, "end": 1725.671, "text": "Entonces, digamos, y solamente esos favores pueden existir porque el Estado se financia con una fuente de ingresos coactivos llamado impuestos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32614981585836844, "is_candidate": true}, {"start": 1725.671, "end": 1726.611, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.937930863184921, "is_candidate": false}, {"start": 1726.611, "end": 1732.673, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no puede ser, por qu\u00e9 no es inherente al sector privado en la corrupci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2648293123040232, "is_candidate": true}, {"start": 1732.673, "end": 1740.935, "text": "Porque si yo tengo, suponete que tengo un comprador que es corrupto y compra mis insumos m\u00e1s caros de lo que corresponde porque se est\u00e1 llevando una cometa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2445457778246426, "is_candidate": true}, {"start": 1741.865, "end": 1743.205, "text": " En ese caso, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.46129587661780447, "is_candidate": true}, {"start": 1743.205, "end": 1755.109, "text": "Va a poder aparecer otra empresa que puede vender mi mismo producto a un precio m\u00e1s bajo o al mismo precio de mejor calidad o alguna combinaci\u00f3n de eso y me manda a la quiebra.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.27755157785964546, "is_candidate": true}, {"start": 1755.109, "end": 1763.551, "text": "Por lo tanto, si alg\u00fan empresario tiene un problema de corrupci\u00f3n dentro de la empresa, el mercado lo va a hacer quebrar y est\u00e1 bien que sea as\u00ed porque es un ineficiente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2989137122413099, "is_candidate": true}, {"start": 1764.011, "end": 1766.053, "text": " Ahora, la cosa es muy distinta en el Estado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.45992290555385573, "is_candidate": true}, {"start": 1766.053, "end": 1766.713, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7108163843387794, "is_candidate": false}, {"start": 1766.713, "end": 1773.598, "text": "Porque el Estado, digamos, como independientemente haga las cosas bien o las haga mal, digamos, sigue cobrando y se financia con una fuente coactiva de ingresos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.321963778529759, "is_candidate": true}, {"start": 1773.598, "end": 1777.702, "text": "Porque, de hecho, es m\u00e1s, cuando hacen las cosas mal te pasan la factura, no es que se ajustan.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24329008151671971, "is_candidate": true}, {"start": 1777.702, "end": 1778.762, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5772973873937425, "is_candidate": false}, {"start": 1780.003, "end": 1786.229, "text": " La corrupci\u00f3n existe primero en el sector p\u00fablico b\u00e1sicamente porque no tiene este mecanismo que ellos van a la quiebra.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3399606301378677, "is_candidate": true}, {"start": 1786.229, "end": 1793.436, "text": "La quiebra de \u00faltima si no pagar\u00e1 la cuenta el sector privado con m\u00e1s impuestos o con alg\u00fan robo de alg\u00fan tipo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32805089901624596, "is_candidate": true}, {"start": 1793.436, "end": 1799.861, "text": "Lo primero que tiene que quedar claro es que el sector privado no puede comprar los favores que los pol\u00edticos corruptos no tienen para vender.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3838380028815346, "is_candidate": true}, {"start": 1799.861, "end": 1802.524, "text": "En el sector privado ese problema se resuelve v\u00eda mercado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39392933325467117, "is_candidate": true}, {"start": 1803.945, "end": 1808.586, "text": " y el que tiene corrupci\u00f3n termina siendo ineficiente y quiebra, cosa que no pasa en el sector p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2983986623303475, "is_candidate": true}, {"start": 1808.586, "end": 1813.348, "text": "Despu\u00e9s la cuesti\u00f3n \u00e9tica y moral de todo lo que tiene que ver con los activos externos fugados.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.38003008205214917, "is_candidate": true}, {"start": 1813.348, "end": 1826.152, "text": "Lo primero que hay que entender es que en realidad existen los para\u00edsos fiscales, porque existen los infiernos tributarios, y la realidad que se den estas situaciones de formaci\u00f3n de activos externos, b\u00e1sicamente \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.25948133472243806, "is_candidate": true}, {"start": 1827.444, "end": 1838.511, "text": " La gente trata de huir de esa basura repugnante que es la moneda que emite el pol\u00edtico argentino y que es responsabilidad del Banco Central de la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31251669801730375, "is_candidate": true}, {"start": 1838.511, "end": 1842.913, "text": "Entonces, por ejemplo, te lo explico con lo que es el CEPO.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.44407581749224545, "is_candidate": true}, {"start": 1842.913, "end": 1845.115, "text": "El CEPO es una medida absolutamente inmoral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5256418215448868, "is_candidate": false}, {"start": 1845.815, "end": 1846.817, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 es inmoral?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39852967021920993, "is_candidate": true}, {"start": 1846.817, "end": 1855.769, "text": "Porque si vos te ganaste tu dinero, honestamente, vos lo podr\u00edas gastar en lo que se te da la gana, ya sea bienes presentes o bienes futuros, que se llama tambi\u00e9n ahorro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2871726307734197, "is_candidate": true}, {"start": 1855.769, "end": 1856.911, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que est\u00e1 diciendo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39621594919947967, "is_candidate": true}, {"start": 1856.911, "end": 1861.057, "text": "Como a lo largo de la historia, digamos, o sea, te destroz\u00f3 el Banco Central, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35833294307258956, "is_candidate": true}, {"start": 1861.057, "end": 1861.978, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.286199060937843, "is_candidate": true}, {"start": 1862.767, "end": 1867.809, "text": " vos no es reserva de valor el peso, entonces tratas de reservar el valor en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24859844436046274, "is_candidate": true}, {"start": 1867.809, "end": 1868.849, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 haces?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.40552481858591916, "is_candidate": true}, {"start": 1868.849, "end": 1870.189, "text": "Tratas de resguardarte en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.42296024433741763, "is_candidate": true}, {"start": 1870.189, "end": 1877.472, "text": "Para que no te permitan hacer eso y castigando tu consumo futuro, entonces te ponen un cepo para que vos no puedas comprar d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32365125416461415, "is_candidate": true}, {"start": 1878.032, "end": 1879.173, "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3502894737908545, "is_candidate": true}, {"start": 1879.173, "end": 1890.862, "text": "De esa manera te aumenta la base imponible, porque te obliga a demandar m\u00e1s pesos que los que vos querr\u00edas tener, y entonces, frente a una inflaci\u00f3n m\u00e1s alta, te cobra m\u00e1s impuesto inflacionario, que adem\u00e1s es un robo, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2552896020262375, "is_candidate": true}, {"start": 1890.862, "end": 1892.503, "text": "Porque es un impuesto no legislado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.47662181107560664, "is_candidate": true}, {"start": 1892.503, "end": 1906.494, "text": "Por lo tanto, digamos, si existe formaci\u00f3n de activos externos, son b\u00e1sicamente la consecuencia de tener pol\u00edticos ladrones, una casta que destroza todo lo que anda su... digamos, porque son de una voracidad tremenda,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2844347965437447, "is_candidate": true}, {"start": 1907.054, "end": 1911.858, "text": " y que en realidad es la respuesta de alguien que no quiere ser expropiado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4726617965795833, "is_candidate": true}, {"start": 1911.858, "end": 1919.123, "text": "Es decir, o si vos supieras que anda dando vuelta un ladr\u00f3n, vas a dejar ac\u00e1 un atall\u00e9 lleno de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.30025183046949866, "is_candidate": true}, {"start": 1919.123, "end": 1921.504, "text": "No, lo vas a sacar porque te lo van a robar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5584301769157785, "is_candidate": false}, {"start": 1921.504, "end": 1924.286, "text": "A ver si entend\u00ed bien para darle paso a Vallejo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8652187042370171, "is_candidate": false}, {"start": 1925.63, "end": 1927.992, "text": " \u00bfHay corrupci\u00f3n en el sector privado por culpa del Estado?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7756995041500665, "is_candidate": false}, {"start": 1927.992, "end": 1933.935, "text": "\u00bfY hay gente en el sector privado que saca plata del pa\u00eds a para\u00edsos fiscales por culpa del Estado?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8163440520266828, "is_candidate": false}, {"start": 1933.935, "end": 1937.758, "text": "Siempre el Estado es el problema, el Estado no es la soluci\u00f3n, es el problema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31756561075622103, "is_candidate": true}, {"start": 1937.758, "end": 1940.099, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9882381958740326, "is_candidate": false}, {"start": 1940.099, "end": 1948.505, "text": "Le digo una cosa a Milet, porque Milet, usted dijo que el comunismo fracas\u00f3, el marxismo fracas\u00f3, no sabe nada de econom\u00eda, algo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8476507811852356, "is_candidate": false}, {"start": 1948.505, "end": 1952.047, "text": "Hayek, de hecho, dec\u00eda sabiamente que si los socialistas sufrieran de econom\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36518840486603266, "is_candidate": true}, {"start": 1953.224, "end": 1955.086, "text": " S\u00ed, no ser\u00edan socialistas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.37861442599294226, "is_candidate": true}, {"start": 1955.086, "end": 1960.091, "text": "Y lo dec\u00eda el propio Hayek, que antes de estudiar con Mises era socialista.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2867700857683033, "is_candidate": true}, {"start": 1960.091, "end": 1964.455, "text": "Le digo porque est\u00e1 Marcelo Ramal, que seguro le va a querer decir algo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8626054497233501, "is_candidate": false}, {"start": 1964.455, "end": 1965.476, "text": "Manuela Castineira.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.968215244743424, "is_candidate": false}, {"start": 1965.476, "end": 1967.278, "text": "Bienvenidos todos hoy.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.04319462679097, "is_candidate": false}, {"start": 1967.278, "end": 1970.301, "text": "Y est\u00e1 Celeste Fierro, despu\u00e9s lo vamos a decir.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.925451591375219, "is_candidate": false}, {"start": 1970.301, "end": 1971.843, "text": "No s\u00e9 si quiere responderle.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.896353425771932, "is_candidate": false}, {"start": 1975.781, "end": 1979.843, "text": " Los para\u00edsos fiscales son causa de la corrupci\u00f3n de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9778313268837878, "is_candidate": false}, {"start": 1979.843, "end": 1985.706, "text": "Y la corrupci\u00f3n de las empresas es culpa del Estado.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8853069844737201, "is_candidate": false}, {"start": 1985.706, "end": 1990.549, "text": "Hay para\u00edsos fiscales, no son para\u00edsos fiscales, son guaridas fiscales.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.78155306998021, "is_candidate": false}, {"start": 1992.63, "end": 2009.423, "text": " Si fueran para\u00edsos no necesitar\u00edan el secretismo, no necesitar\u00edan montar todas enormes estructuras jur\u00eddicas para ocultar qui\u00e9nes son los verdaderos due\u00f1os de ese dinero que se esconde en esas guaridas, en esas cuevas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.823699674155617, "is_candidate": false}, {"start": 2010.424, "end": 2032.72, "text": " de la corrupci\u00f3n internacional en definitiva, donde est\u00e1 estudiado, lo ha estudiado desde la OCDE hasta un sinf\u00edn de instituciones a nivel internacional, y todos los estudios dan cuenta de que de esos fondos que son sustra\u00eddos a los estados, a las sociedades en definitiva, porque el estado es el representante legal,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8447655728268338, "is_candidate": false}, {"start": 2033.14, "end": 2043.663, "text": " de todos nosotros los argentinos y las argentinas, no es haber un ente que viene por all\u00e1 y vino y decidi\u00f3 ordenar de tal o cual manera la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8539657332168507, "is_candidate": false}, {"start": 2043.663, "end": 2057.047, "text": "No, es un contrato social que los ciudadanos y las ciudadanas suscribimos para funcionar, porque si no, de nuevo, esto ser\u00eda la ley de la selva, ser\u00eda impracticable lo que se sostiene.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8177655212159031, "is_candidate": false}, {"start": 2058.788, "end": 2060.889, "text": " de todo eso que ha sido sustra\u00eddo al Estado.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8615096058733592, "is_candidate": false}, {"start": 2060.889, "end": 2065.51, "text": "\u00bfVos quer\u00e9s decir que las ideas de mi ley no son practicables?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9046946830112389, "is_candidate": false}, {"start": 2065.51, "end": 2066.23, "text": "No de la Argentina, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.024981637481784, "is_candidate": false}, {"start": 2066.23, "end": 2069.871, "text": "Esto ocurre en las econom\u00edas desarrolladas, ocurre en todos los pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8127613125221231, "is_candidate": false}, {"start": 2069.871, "end": 2077.533, "text": "\u00bfVos quer\u00e9s decir que las ideas de mi ley, estas del liberalismo, son impracticables en la pr\u00e1ctica, en la realidad?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8332958613135795, "is_candidate": false}, {"start": 2077.533, "end": 2079.054, "text": "\u00bfLa inexistencia del Estado?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9016759235626056, "is_candidate": false}, {"start": 2079.983, "end": 2090.925, "text": " \u00bfPero por supuesto vos conoc\u00e9s alguna sociedad que pueda funcionar sin alg\u00fan tipo de organizaci\u00f3n donde cada uno es un \u00e1tomo separado del resto y hace absolutamente lo que se le ocurre?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8251688983914556, "is_candidate": false}, {"start": 2091.873, "end": 2094.656, "text": " Es un eslogan, no es una cosa practicable.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8562303657313239, "is_candidate": false}, {"start": 2094.656, "end": 2099.06, "text": "De todos esos recursos escondidos, ocultos, debajo de un sinf\u00edn de estructuras,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8313276584481653, "is_candidate": false}, {"start": 2111.315, "end": 2122.702, "text": " un porcentaje muy peque\u00f1o corresponde a la corrupci\u00f3n pol\u00edtica, el 90 o m\u00e1s del 90% corresponde a la corrupci\u00f3n privada que mi ley dice que no existe.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8757612521323022, "is_candidate": false}, {"start": 2122.702, "end": 2129.686, "text": "Segundo punto, no es la gente que escapa de los supuestos infiernos tributarios, es mentira.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8677819758970201, "is_candidate": false}, {"start": 2130.755, "end": 2146.522, "text": " Vos, vos, ella, yo, cuando vamos a comprar, como cualquier laburante, pagamos el IVA, cuando percibimos nuestro salario, pagamos el impuesto a las ganancias, si cobramos m\u00e1s all\u00e1 de un monto, no escapamos de ning\u00fan infierno.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8194723869634937, "is_candidate": false}, {"start": 2146.522, "end": 2151.945, "text": "\u00bfQui\u00e9nes se escapan de la supuesta asfixiante presi\u00f3n tributaria?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8771080686215669, "is_candidate": false}, {"start": 2151.945, "end": 2155.567, "text": "Se escapan los privilegiados, los que tienen recursos para escaparse.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8635130381526945, "is_candidate": false}, {"start": 2156.422, "end": 2160.124, "text": " No para escaparse, para robarnos a todos los dem\u00e1s que s\u00ed pagamos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7965568966593638, "is_candidate": false}, {"start": 2160.124, "end": 2161.805, "text": "Porque entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9323370758201334, "is_candidate": false}, {"start": 2161.805, "end": 2180.795, "text": "El Estado, cuando se fugan 90 mil millones de d\u00f3lares en cuatro a\u00f1os de un gobierno, y resulta que ten\u00e9s 42% de pobreza y adem\u00e1s te dejaron una deuda insostenible, que triplicaron la deuda externa en relaci\u00f3n con el PBI durante esos cuatro a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8340334601736388, "is_candidate": false}, {"start": 2182.427, "end": 2184.527, "text": " No s\u00e9 cu\u00e1l es la propuesta de mi ley.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8079697091194935, "is_candidate": false}, {"start": 2184.527, "end": 2195.29, "text": "La nuestra es que ese 42% en el corto plazo lo ten\u00e9s que asistir y en el mediano y largo plazo ten\u00e9s que generar pol\u00edticas para reincorporarlos a trav\u00e9s del trabajo y la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7989886293464266, "is_candidate": false}, {"start": 2195.29, "end": 2205.072, "text": "Entonces, si no hay Estado y nadie paga impuestos, pareciera ser que la soluci\u00f3n es que ese 42% de pobres se muera mientras que", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.852630166914333, "is_candidate": false}, {"start": 2206.139, "end": 2233.932, "text": " Ese 1%, 2%, 5% de privilegiados hacen uso de una supuesta libertad en ausencia del Estado y se llevan la riqueza que por cierto la pudieron construir en base tambi\u00e9n al esfuerzo de los 45 millones de argentinos o por lo menos de los trabajadores y las trabajadoras que forman parte de su empresa y de todos los que pagamos impuestos para formar a los trabajadores a que vayan a generar valor", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8123630233668806, "is_candidate": false}, {"start": 2234.552, "end": 2236.174, "text": " A ver, a ver, varias cosas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8979016889448486, "is_candidate": false}, {"start": 2236.174, "end": 2237.555, "text": "Porque yo... A ver, varias cosas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5652554747180911, "is_candidate": false}, {"start": 2237.555, "end": 2240.697, "text": "Mire que Ramal quer\u00eda hablar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8397967410131177, "is_candidate": false}, {"start": 2240.697, "end": 2243.019, "text": "Est\u00e1n dirigentes de Forza Izquierda que quieren participar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7060009822744113, "is_candidate": false}, {"start": 2243.019, "end": 2252.767, "text": "Yo no habl\u00e9, digamos, de quitarle la asistencia social a aquellas personas que est\u00e1n en situaci\u00f3n de vulnerabilidad, y eso est\u00e1 amparado, digamos, en la \u00e9tica de la emergencia, digamos, de Ayn Rand.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.23359289785667137, "is_candidate": true}, {"start": 2252.767, "end": 2261.514, "text": "As\u00ed que, digamos, o sea, eso es una falacia del espantap\u00e1jaro, digamos, para acusarnos de cosas que yo no dije, y que aparte hace unos minutos dije que no era as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2626142936839696, "is_candidate": true}, {"start": 2262.756, "end": 2268.001, "text": " Ahora voy a empezar con las otras cuestiones, el tema de los para\u00edsos fiscales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3392794837976233, "is_candidate": true}, {"start": 2268.001, "end": 2283.635, "text": "El tema de los para\u00edsos fiscales o guaridas fiscales, la realidad es que si no hubiera impuestos en el mundo, nadie podr\u00eda estar acusando de para\u00edso fiscal a otro porque nadie tendr\u00eda impuestos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31452118349145064, "is_candidate": true}, {"start": 2284.581, "end": 2290.465, "text": " Y no es casualidad a quien menciona Vallejo respecto a quien hace estas denuncias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.30558612942830876, "is_candidate": true}, {"start": 2290.465, "end": 2292.126, "text": "Justamente la OCDE.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5304191251786773, "is_candidate": false}, {"start": 2292.126, "end": 2292.406, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7667655036017962, "is_candidate": false}, {"start": 2292.406, "end": 2299.011, "text": "Porque como te mata impuesto, como se le est\u00e1n escapando los pagadores de impuestos, los quiere ir a perseguir por otras partes del mundo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32610631477578755, "is_candidate": true}, {"start": 2299.011, "end": 2308.177, "text": "Despu\u00e9s hay otra cosa que me resulta muy interesante, porque a ella le molesta, porque en realidad en los para\u00edsos fiscales hay secreto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3481348055685375, "is_candidate": true}, {"start": 2308.177, "end": 2309.698, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5511002639344077, "is_candidate": false}, {"start": 2309.698, "end": 2312.24, "text": "Si yo me gan\u00e9 mi dinero honestamente, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5058025234943819, "is_candidate": false}, {"start": 2314.479, "end": 2319.863, "text": " La clave es, \u00bfpor qu\u00e9 yo tengo que estar cont\u00e1ndole a qui\u00e9n o cu\u00e1l cosa que tengo o que no tengo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39311362338632316, "is_candidate": true}, {"start": 2319.863, "end": 2321.063, "text": "\u00bfQu\u00e9 tiene que ver con eso?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6954315585149891, "is_candidate": false}, {"start": 2321.063, "end": 2327.827, "text": "\u00bfO acaso todos no tenemos alg\u00fan que otro secreto, por decirlo de alguna manera?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36159130688066976, "is_candidate": true}, {"start": 2327.827, "end": 2331.489, "text": "\u00bfO todos tienen blanqueado la plata que tienen?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3611815103964715, "is_candidate": true}, {"start": 2332.65, "end": 2340.6, "text": " No, bueno, pero los pol\u00edticos no, porque no la pueden blanquear, porque no le mapean los ingresos con, digamos, lo que tendr\u00edan que declarar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3029552999161621, "is_candidate": true}, {"start": 2340.6, "end": 2345.045, "text": "Y adem\u00e1s los pol\u00edticos, digamos, o sea, la pueden guardar ac\u00e1 porque, digamos, ellos son juez y parte.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.34720968258508744, "is_candidate": true}, {"start": 2345.045, "end": 2347.608, "text": "\u00bfPodemos hacer un poquito de hilo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6316068417471226, "is_candidate": false}, {"start": 2347.608, "end": 2351.173, "text": "No, no, pero para, para, para, porque Dios... Estoy, digamos, todav\u00eda contestando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4077614260614515, "is_candidate": true}, {"start": 2352.473, "end": 2358.775, "text": " Por otra parte, digamos, otra cosa que hay que tener en cuenta es que nadie puede ser exitoso, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.38766453483847185, "is_candidate": true}, {"start": 2358.775, "end": 2366.777, "text": "No es que, digamos, no, vos, porque sos exitoso... No, a ver, solamente uno puede ser exitoso sirviendo al pr\u00f3jimo, conviene mejor calidad o mejor precio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3654690386221744, "is_candidate": true}, {"start": 2366.777, "end": 2375.62, "text": "Si no haces eso, vas a la quiebra, por lo tanto, digamos, o sea, es decir, en realidad, el tipo que fue exitoso hay que, digamos, festejarlo y llevarlo en andas, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32731775717863143, "is_candidate": true}, {"start": 2375.62, "end": 2377.64, "text": "Porque es un benefactor social.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.414471565506085, "is_candidate": true}, {"start": 2377.64, "end": 2379.281, "text": "Despu\u00e9s, digo, est\u00e1 el tema de la fuga.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7175934824151498, "is_candidate": false}, {"start": 2379.281, "end": 2380.201, "text": "Yo, digamos, o sea,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6038031203128138, "is_candidate": false}, {"start": 2381.261, "end": 2396.928, "text": " Lo que le recomendar\u00eda a Vallejos y a muchos economistas del kircherismo, que separen bien el tema de la fuga y que estudien los libros de econom\u00eda internacional monetaria, porque cuando tengo tipo de cambio flexible, por definici\u00f3n no hay fuga.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2906082454457791, "is_candidate": true}, {"start": 2396.928, "end": 2397.188, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7046828228845592, "is_candidate": false}, {"start": 2397.188, "end": 2399.649, "text": "Porque todo se limpia en el mercado cambiario.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.324804370371366, "is_candidate": true}, {"start": 2399.649, "end": 2403.791, "text": "Ahora, si no le gusta la teor\u00eda econ\u00f3mica y las definiciones contables, es otro problema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.34863034877480037, "is_candidate": true}, {"start": 2403.791, "end": 2409.433, "text": "Y despu\u00e9s, el Estado somos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.38995458519663495, "is_candidate": true}, {"start": 2409.433, "end": 2410.634, "text": "No, el Estado no somos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5348302456247699, "is_candidate": false}, {"start": 2411.779, "end": 2414.341, "text": " Digo, esa mentira, digamos, yo no me la como.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3443439920843503, "is_candidate": true}, {"start": 2414.341, "end": 2418.224, "text": "A ver, \u00bfel Estado est\u00e1 para qu\u00e9, supuestamente?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36413776603150294, "is_candidate": true}, {"start": 2418.224, "end": 2420.226, "text": "Para proteger la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.452156651200859, "is_candidate": true}, {"start": 2420.226, "end": 2425.91, "text": "B\u00e1sicamente podr\u00eda ser ese, si ustedes quieren, en un Estado minarquista, digamos, que es a lo que yo adhiero.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32980078136313107, "is_candidate": true}, {"start": 2425.91, "end": 2428.653, "text": "O sea, yo, que filos\u00f3ficamente sea anarcocapitalista,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3613962072378144, "is_candidate": true}, {"start": 2429.133, "end": 2436.377, "text": " no significa que en la vida real, y en la cual debato y discuto, tenga otra visi\u00f3n que es la de ser un minarquista.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2736199930875566, "is_candidate": true}, {"start": 2436.377, "end": 2439.219, "text": "Entonces, en realidad el Estado est\u00e1 para cuidar qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36174145143276926, "is_candidate": true}, {"start": 2439.219, "end": 2440.42, "text": "Para preservar la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.47493635023638314, "is_candidate": true}, {"start": 2440.42, "end": 2442.301, "text": "Ah, ok, ok, entonces preserva la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4420076057433313, "is_candidate": true}, {"start": 2442.301, "end": 2444.723, "text": "Y entonces, \u00bfa nosotros qui\u00e9n nos cuida el Estado?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39680655503891016, "is_candidate": true}, {"start": 2444.723, "end": 2448.425, "text": "Se supone que lo hace la Constituci\u00f3n y con el equilibrio de la Rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2172731731340939, "is_candidate": true}, {"start": 2448.425, "end": 2450.626, "text": "Y la otra es contrato social.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.350741838870986, "is_candidate": true}, {"start": 2450.626, "end": 2451.987, "text": "Digo, \u00bfalguien me lo trajo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5277868829739345, "is_candidate": false}, {"start": 2451.987, "end": 2452.647, "text": "Yo no lo vi nunca.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6362805612800868, "is_candidate": false}, {"start": 2455.229, "end": 2455.93, "text": " \u00bfD\u00f3nde est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6941516616609978, "is_candidate": false}, {"start": 2455.93, "end": 2457.532, "text": "\u00bfQui\u00e9n lo firm\u00f3 el contrato social?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.47242412686214996, "is_candidate": true}, {"start": 2457.532, "end": 2458.553, "text": "Yo no lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5525761954195203, "is_candidate": false}, {"start": 2458.553, "end": 2475.429, "text": "O sea, son figuras que el \u00fanico motivo que tuvieron es crearlas para favorecer a la casta pol\u00edtica, la que nos vive expropiando, la que nos arruina la vida para que las personas de bien, que nos rompemos el lomo laburando y tratamos de", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.27306252517473284, "is_candidate": true}, {"start": 2476.265, "end": 2485.292, "text": " progresar, sirviendo al pr\u00f3jimo, conviene el mejor precio, seamos castigados por un grupo de par\u00e1sitos in\u00fatiles, envidiosos y resentidos que nos quieren arruinar la vida.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2624604338245887, "is_candidate": true}, {"start": 2486.244, "end": 2500.807, "text": " Bueno, primero, la verdad, me preocupa un poco escucharlo, Javier, porque quiere ser diputado de la Naci\u00f3n y manifiesta un profundo desconocimiento de la filosof\u00eda, de la historia, no digo de la Argentina, de la humanidad, y adem\u00e1s del sentido profundo de la Constituci\u00f3n y de las leyes que nos rigen como comunidad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8771323414440467, "is_candidate": false}, {"start": 2500.807, "end": 2512.689, "text": "Entonces, le sugerir\u00eda tambi\u00e9n con mucho respeto que vaya a estudiar un poco de historia y un poco de leyes si es que accede a una banca.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.901223989268836, "is_candidate": false}, {"start": 2514.47, "end": 2525.161, "text": " Con respecto a lo de la propiedad, le voy a leer una textual de Adam Smith, como dec\u00eda antes el padre del liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7983362260343394, "is_candidate": false}, {"start": 2525.161, "end": 2529.445, "text": "El poder disponer de las propiedades para siempre es manifiestamente absurdo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8918654634403018, "is_candidate": false}, {"start": 2530.105, "end": 2535.008, "text": " La tierra y todas las riquezas que hay sobre ella pertenecen a cada generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.842510285300299, "is_candidate": false}, {"start": 2535.008, "end": 2540.051, "text": "Y la anterior no debe poseer el derecho a obstruirlas desde la posteridad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.805866219522017, "is_candidate": false}, {"start": 2540.051, "end": 2548.597, "text": "No hay ning\u00fan punto m\u00e1s dif\u00edcil de explicar que el derecho que concebimos que tienen los hombres de disponer de sus bienes despu\u00e9s de la muerte.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8611311122652239, "is_candidate": false}, {"start": 2548.597, "end": 2548.657, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9607961578800661, "is_candidate": false}, {"start": 2549.61, "end": 2565.097, "text": " Estas fueron las ideas que, por ejemplo, tomaron los revolucionarios norteamericanos durante su proceso independentista, Tom Jefferson, por ejemplo, y fueron sobre las que se basaron para abolir determinados derechos hereditarios que reg\u00edan en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8723103597029058, "is_candidate": false}, {"start": 2565.097, "end": 2573.461, "text": "A veces mucha gente se pregunta qu\u00e9 pas\u00f3 que Estados Unidos avanz\u00f3 y se constituy\u00f3 como una potencia y la Argentina se qued\u00f3 estancada.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.847499884395181, "is_candidate": false}, {"start": 2573.461, "end": 2578.844, "text": "Bueno, a lo mejor hay que volver un poco sobre la historia para ver qu\u00e9 hizo cada uno y explicar a d\u00f3nde est\u00e1n las causas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7985849968586285, "is_candidate": false}, {"start": 2578.964, "end": 2582.186, "text": " Fernanda, \u00bfme disculpas un segundo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9766071615163288, "is_candidate": false}, {"start": 2582.186, "end": 2593.691, "text": "Hay otras posiciones, quer\u00edamos... No, bueno, pero par\u00e1, par\u00e1, porque... A ver... No, no, pero par\u00e1, par\u00e1, porque para citar a Adam Smith \u00edbamos a hacer el conocimiento... El conocimiento no termin\u00f3 en Adam Smith, continu\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3985206117646335, "is_candidate": true}, {"start": 2595.972, "end": 2596.573, "text": " S\u00ed, continu\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5789903324087886, "is_candidate": false}, {"start": 2596.573, "end": 2598.014, "text": "Me parece que me toca tomar la palabra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.856678390047501, "is_candidate": false}, {"start": 2598.014, "end": 2600.576, "text": "No solo que el conocimiento continu\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4810504496915734, "is_candidate": true}, {"start": 2600.576, "end": 2603.418, "text": "Bueno, qu\u00e9date tranquila, ya me voy, no te hagas problema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.48301140373578033, "is_candidate": true}, {"start": 2603.418, "end": 2607.782, "text": "No, no, me quedo tranquila, porque no quiero escuchar a Larouche Garfacho una hora y media y no poder decir nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.828147737324465, "is_candidate": false}, {"start": 2607.782, "end": 2608.743, "text": "Hubo m\u00e1s pensadores.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6455080935906131, "is_candidate": false}, {"start": 2608.743, "end": 2619.652, "text": "Y no solo que hubo m\u00e1s pensadores, el punto es, a ver, si me gan\u00e9 mi dinero honestamente, yo puedo disponer de \u00e9l como se me da la gana, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.297505164823767, "is_candidate": true}, {"start": 2619.652, "end": 2622.334, "text": "Siempre que no est\u00e9 afectando los derechos de otras personas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36637765196965877, "is_candidate": true}, {"start": 2623.255, "end": 2629.34, "text": " Una de las cosas que yo puedo hacer, digamos, es regal\u00e1rselo a mi hijo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3680056320952847, "is_candidate": true}, {"start": 2629.34, "end": 2635.286, "text": "En el fondo, uno podr\u00eda pensar la herencia como un regalo post-mortem.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.290991636044999, "is_candidate": true}, {"start": 2635.286, "end": 2639.729, "text": "Entonces, si yo me gan\u00e9 mi dinero, honestamente digo, \u00bfpor qu\u00e9 no se lo puedo dejar a otra persona?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4558627529044592, "is_candidate": true}, {"start": 2639.729, "end": 2649.258, "text": "Entonces, la verdad que Adam Smith, de hecho, no es infalible, porque, de hecho, Adam Smith cometi\u00f3 errores, uno de los errores m\u00e1s graves que cometi\u00f3 Adam Smith,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2489825278733856, "is_candidate": true}, {"start": 2649.678, "end": 2661.05, "text": " S\u00ed, es haber abrazado la teor\u00eda del valor-trabajo cuando ya exist\u00edan indicios previos en la escuela de Salamanca para pensar en t\u00e9rminos de teor\u00eda subjetiva del valor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.26470587309749316, "is_candidate": true}, {"start": 2661.05, "end": 2668.618, "text": "Y eso no es trivial, porque toda esta gente que est\u00e1 afuera y que ahora Dios quiere que me vaya, entonces Dios les va a dar el punto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.30526604897917164, "is_candidate": true}, {"start": 2671.981, "end": 2679.403, "text": " Para Dios, yo traje el problema de la teor\u00eda econ\u00f3mica, y que digamos, o sea, lo puedo defender solito.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.38298571528867686, "is_candidate": true}, {"start": 2679.403, "end": 2695.727, "text": "Hay gente ac\u00e1 la hay que respetar y tambi\u00e9n... A ver, tambi\u00e9n es cierto que yo determin\u00e9 unas determinadas condiciones para venir ac\u00e1 y no me las cumplieron, as\u00ed que, digamos, o sea, si no... A ver, entonces, si yo no, digamos, o sea, ahora te hablo... Ac\u00e1 pueden hablar todo y todas las opiniones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4009298563778855, "is_candidate": true}, {"start": 2695.727, "end": 2697.528, "text": "Termina, Javier.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8044449408632184, "is_candidate": false}, {"start": 2697.528, "end": 2699.388, "text": "Y en ese contexto, digamos, Adam Smith,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.474243060458871, "is_candidate": true}, {"start": 2699.928, "end": 2710.816, "text": " comete un error, termina abrazando la teor\u00eda del valor trabajo, y casualmente ese error deriv\u00f3 en esa monstruosidad llamada marxismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2913870922110833, "is_candidate": true}, {"start": 2710.816, "end": 2711.436, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0901649556608568, "is_candidate": false}, {"start": 2711.436, "end": 2712.717, "text": "Marcimo, mira, ah\u00ed est\u00e1 vos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9348488775074821, "is_candidate": false}, {"start": 2713.027, "end": 2722.898, "text": " Por fin, por suerte, despu\u00e9s de todas estas teor\u00edas lleg\u00f3 la superaci\u00f3n, que son las teor\u00edas marxistas que explicaron el origen del valor, como es la explotaci\u00f3n del trabajo humano y de la naturaleza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8818898758688168, "is_candidate": false}, {"start": 2722.898, "end": 2734.25, "text": "Y lo que todas estas teor\u00edas, incluso todo un sector del contractualismo despu\u00e9s omiti\u00f3 es que las construcciones de los estados y de la sacrosanta propiedad privada se hicieron para esconder la explotaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8570049280234333, "is_candidate": false}, {"start": 2734.85, "end": 2736.992, "text": " del hombre, la explotaci\u00f3n del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9142241022631987, "is_candidate": false}, {"start": 2736.992, "end": 2739.614, "text": "Y ese es el problema central que veo hoy en d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7865327341522974, "is_candidate": false}, {"start": 2739.614, "end": 2755.687, "text": "Un Estado que est\u00e1 dominado por un sector, ojo, porque el Estado actual como est\u00e1 no es la panacea para nada de la democracia de la humanidad, es un Estado de dominaci\u00f3n, hay un Estado que esconde relaciones de explotaci\u00f3n y que cuida esa misma propiedad privada que mi ley", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8242362308606781, "is_candidate": false}, {"start": 2756.588, "end": 2757.408, "text": " defiende.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0576034435258506, "is_candidate": false}, {"start": 2757.408, "end": 2766.211, "text": "A m\u00ed me horroriza una cosa, y que haya acuerdo entre estas dos posturas sobre el pago al FMI y el ajuste en curso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8542740846059531, "is_candidate": false}, {"start": 2766.211, "end": 2773.953, "text": "Y quiero decir una cosa tambi\u00e9n que me preocupa mucho de las propuestas del estilo de Javier Milei, que dice de manera muy tranquila cosas muy terribles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8704897092832766, "is_candidate": false}, {"start": 2774.593, "end": 2782.777, "text": " Son propuestas de tipo fascista, porque ac\u00e1 en la Argentina esa propuesta econ\u00f3mica solo se puede llevar adelante con una dictadura militar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8491241828575358, "is_candidate": false}, {"start": 2782.777, "end": 2786.599, "text": "En este pa\u00eds, \u00bfc\u00f3mo van a hacer para recortarle derechos a los trabajadores?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8214287868661405, "is_candidate": false}, {"start": 2786.599, "end": 2792.342, "text": "El gobierno Macrista se termin\u00f3 pr\u00e1cticamente, casi sale eyectado cuando quiso tocar las jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8243843478510005, "is_candidate": false}, {"start": 2792.342, "end": 2795.684, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a hacer con la legalizaci\u00f3n del aborto que est\u00e1n en contra?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8391957046577316, "is_candidate": false}, {"start": 2795.684, "end": 2796.904, "text": "\u00bfQuiere ir para atr\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8225563475838481, "is_candidate": false}, {"start": 2796.904, "end": 2797.645, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere hacer?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.935799540314552, "is_candidate": false}, {"start": 2797.645, "end": 2802.347, "text": "Como las movilizaciones que hubo en Argentina, por ejemplo, por el 2x1 por los derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9281761459954871, "is_candidate": false}, {"start": 2802.347, "end": 2803.768, "text": "\u00bfTirar balazos a todo el mundo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7622329058331263, "is_candidate": false}, {"start": 2804.448, "end": 2810.67, "text": " Ese es el programa econ\u00f3mico de mi ley y a ese tipo de programas econ\u00f3micos no se les puede contestar con tibieza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8221560598702361, "is_candidate": false}, {"start": 2810.67, "end": 2823.735, "text": "Es hora de hacer transformaciones radicales en la Argentina, es hora de discutir anticapitalismo, es hora de tocar los intereses econ\u00f3micos de los poderosos y yo humildemente tambi\u00e9n quiero desde la izquierda aportar al debate para", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.830140332123768, "is_candidate": false}, {"start": 2824.075, "end": 2842.611, "text": " girar la discusi\u00f3n hacia la izquierda, que es por donde creo que tiene que ir en este momento, y por eso colaboramos en instalar discusiones como el salario m\u00ednimo vital y m\u00f3vil a 100.000 pesos, y me dicen de d\u00f3nde tienen que salir los recursos, del agro, que todos estos sectores defienden y los grupos concentrados de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8432727345454961, "is_candidate": false}, {"start": 2842.611, "end": 2844.452, "text": "Esas son las discusiones que me parece que hay que sumar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8191330929576062, "is_candidate": false}, {"start": 2844.452, "end": 2847.195, "text": "No s\u00e9 si, digamos, obviamente que voy a contestar", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5646688725288481, "is_candidate": false}, {"start": 2848.409, "end": 2856.836, "text": " Obviamente, como se\u00f1al\u00e9 antes, festejo a Hayek que dice que si los socialistas supieran de econom\u00eda no ser\u00edan socialistas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.323909823083088, "is_candidate": true}, {"start": 2856.836, "end": 2860.298, "text": "De hecho, la teor\u00eda de la explotaci\u00f3n surge de Rothsbertus.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3403281618670677, "is_candidate": true}, {"start": 2860.298, "end": 2867.584, "text": "Al considerar que todo el valor que se genera es valor trabajo, obviamente que cualquier cosa que est\u00e1 por fuera de eso,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2631006353692994, "is_candidate": true}, {"start": 2869.185, "end": 2871.427, "text": " para ellos es explotaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36342572439231535, "is_candidate": true}, {"start": 2871.427, "end": 2874.73, "text": "Bueno, hay que contarles que no funciona, digamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3653316317616714, "is_candidate": true}, {"start": 2874.73, "end": 2885.338, "text": "Despu\u00e9s vino un se\u00f1or llamado Menger, Hebbens y Balrat, que crearon la teor\u00eda subjetiva del valor y determinaron que lo que determina el valor son las preferencias y la escasez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2770873938176557, "is_candidate": true}, {"start": 2885.338, "end": 2894.686, "text": "Y por lo tanto, digamos, es m\u00e1s, mire qu\u00e9 rid\u00edculo que es el caso de la teor\u00eda del valor trabajo, porque si fuera cierto, digamos, que vos pod\u00e9s sumar costos para lograr determinar un precio,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2694791973782137, "is_candidate": true}, {"start": 2895.406, "end": 2895.746, "text": " \u00bfSabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7043650563563462, "is_candidate": false}, {"start": 2895.746, "end": 2897.147, "text": "No habr\u00eda quiebras.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4403228423807126, "is_candidate": true}, {"start": 2897.147, "end": 2899.309, "text": "Y, sin embargo, es un mundo en el que hay quiebras.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32374521896172037, "is_candidate": true}, {"start": 2899.309, "end": 2903.012, "text": "O, digamos, o sea, la tasa de igualaci\u00f3n de ganancias no tendr\u00eda ning\u00fan sentido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2972048174988011, "is_candidate": true}, {"start": 2903.012, "end": 2903.853, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5763994101741136, "is_candidate": false}, {"start": 2903.853, "end": 2908.056, "text": "Porque la dotaci\u00f3n de capital trabajo con la que trabajan las empresas son distintas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3112754304852703, "is_candidate": true}, {"start": 2908.056, "end": 2910.558, "text": "Es m\u00e1s, mir\u00e1 a la ridiculez que se llega.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4214506944451738, "is_candidate": true}, {"start": 2911.158, "end": 2921.189, "text": " Porque en realidad, si la explotaci\u00f3n la genera el empresario, f\u00edjate que el progreso tecnol\u00f3gico, que como siempre ahorra trabajo, \u00bfqu\u00e9 es lo que va a generar?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2815844347234068, "is_candidate": true}, {"start": 2921.189, "end": 2924.313, "text": "Estar\u00edan yendo en contra de algo que los est\u00e1 beneficiando con la explotaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.43917746925207424, "is_candidate": true}, {"start": 2924.313, "end": 2927.816, "text": "Por lo tanto, esto fue destruido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.502104764590154, "is_candidate": false}, {"start": 2928.357, "end": 2939.282, "text": " por Von Babert, fue destruido por Ludwig von Mises, por Hayek y autores modernos como Hans Gemma Hoppe o Huerta de Soto, digamos, se hacen una panzada con estas cosas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2990013160560723, "is_candidate": true}, {"start": 2939.282, "end": 2946.965, "text": "Despu\u00e9s, la verdad que esto de acusarme de fascista, lo primero que habr\u00eda que saber es que hacer este tipo de acusaciones constituye un delito.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2254747969949198, "is_candidate": true}, {"start": 2947.465, "end": 2954.689, "text": " Pero viniendo de alguien que no sabe teor\u00eda econ\u00f3mica, no me preocupa porque no tiene ni idea del insulto que acaba de lanzar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.34233066620558394, "is_candidate": true}, {"start": 2954.689, "end": 2958.231, "text": "Pero a ver, \u00bfqu\u00e9 dec\u00eda el se\u00f1or Mussolini, que era un fascista?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.29593548486838095, "is_candidate": true}, {"start": 2958.231, "end": 2961.593, "text": "Dec\u00eda, dentro del Estado todo, fuera del Estado nada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39004643948704665, "is_candidate": true}, {"start": 2961.593, "end": 2965.755, "text": "O sea, eso s\u00ed tiene que ver con esa visi\u00f3n m\u00eda que tengo del liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.34101076445425216, "is_candidate": true}, {"start": 2965.755, "end": 2974.84, "text": "De hecho, yo te voy a pasar una definici\u00f3n del liberalismo para que as\u00ed cuando nos acusen, nos acusen por lo menos de cosas que tengan sentido, no cosas que no tienen.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3159072437660043, "is_candidate": true}, {"start": 2975.18, "end": 2984.862, "text": " A ver, la definici\u00f3n del liberalismo que ha dado Alberto Venegas Hijo, que es el m\u00e1ximo exponente argentino en la historia, dice que el liberalismo es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3139237240346642, "is_candidate": true}, {"start": 2984.862, "end": 2985.382, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9045429902055301, "is_candidate": false}, {"start": 2985.382, "end": 2995.765, "text": "Basado en el principio de no agresi\u00f3n, con lo cual lo de Pinochet queda fuera, tambi\u00e9n mencionado por la se\u00f1ora Vallejos, y en defensa del derecho a la vida, a la libertad y a la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.26103885739063826, "is_candidate": true}, {"start": 2995.765, "end": 2997.045, "text": "Por lo tanto, digamos,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5424404880983826, "is_candidate": false}, {"start": 2997.745, "end": 3001.186, "text": " no mapea con esa definici\u00f3n, por ejemplo, de los fascistas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3070656375364662, "is_candidate": true}, {"start": 3001.186, "end": 3007.708, "text": "Que dicho sea de paso, digamos, el se\u00f1or Mussolini estaba formado, digamos, en todas estas teor\u00edas, digamos, socialistas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35887137059799423, "is_candidate": true}, {"start": 3007.708, "end": 3018.471, "text": "Igual que el nacionalsocialismo, s\u00ed, que encabez\u00f3 un asco de ser humano de origen austriaco.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2787272845932516, "is_candidate": true}, {"start": 3018.471, "end": 3021.451, "text": "A ver, Ramal, est\u00e1 ah\u00ed, s\u00ed, estaba escuchando.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0600735033299205, "is_candidate": false}, {"start": 3021.451, "end": 3022.872, "text": "S\u00ed, ocurre lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8565899983590033, "is_candidate": false}, {"start": 3022.872, "end": 3026.773, "text": "Mi ley habla de cosas que en general el espectador no entiende.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7851970224241378, "is_candidate": false}, {"start": 3028.063, "end": 3037.033, "text": " no entiende no porque no est\u00e9 incerto el espectador en los problemas reales, sino porque \u00e9l probablemente deliberadamente no se hace entender.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7645118319348567, "is_candidate": false}, {"start": 3037.033, "end": 3049.366, "text": "\u00c9l representa, si hablamos un momento de econom\u00eda, una corriente econ\u00f3mica que marc\u00f3 un retroceso en el pensamiento econ\u00f3mico de no menos de 300 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.716310564767714, "is_candidate": false}, {"start": 3049.366, "end": 3050.287, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 motivo?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8200427088923272, "is_candidate": false}, {"start": 3051.156, "end": 3062.305, "text": " Porque cuando los autores que nombran mi ley empezaron a malversar la econom\u00eda, se hab\u00eda producido el primer gobierno obrero de la historia en la ciudad de Par\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7605182648660327, "is_candidate": false}, {"start": 3062.305, "end": 3068.089, "text": "Es decir, que las ideas socialistas empezaban a prender.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7526325688413578, "is_candidate": false}, {"start": 3068.089, "end": 3075.795, "text": "Esto solo en materia del problema de la historia econ\u00f3mica, pero en el tema pol\u00edtico, yo lo de mi ley ya lo escuch\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7679258847418245, "is_candidate": false}, {"start": 3076.863, "end": 3082.648, "text": " Lo escuch\u00e9 hace 30 a\u00f1os, no hay nada m\u00e1s gastado y viejo que lo de mi ley.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7951803737699711, "is_candidate": false}, {"start": 3082.648, "end": 3092.858, "text": "Hab\u00eda un ingeniero llamado \u00c1lvaro Alzogaray, que dec\u00eda las mismas cosas de mi ley con otro nombre, se llamaba UCD.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7431114450767846, "is_candidate": false}, {"start": 3092.858, "end": 3096.201, "text": "Inclusive de la UCD sali\u00f3 gente de tu gobierno, Fernanda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8192559284047578, "is_candidate": false}, {"start": 3099.143, "end": 3111.692, "text": " \u00c1lvaro Alzogray, \u00c1lvaro Alzogray acompa\u00f1\u00f3 al segundo gobierno liberal, que tambi\u00e9n fue el mejor gobierno de la historia.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.764845246511208, "is_candidate": false}, {"start": 3111.692, "end": 3124.521, "text": "Lo m\u00e1s gracioso es que cuando Menem le dio calce, se metieron en el gobierno, formaron parte de la casta pol\u00edtica y algunos fueron presos por corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8014979944786569, "is_candidate": false}, {"start": 3125.422, "end": 3134.524, "text": " Ah\u00ed tenemos la historia que hoy como los buzones, que ayer eran rojos y despu\u00e9s se pintaron de otro color, ahora se quiere vender de libertario.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7980710620815206, "is_candidate": false}, {"start": 3134.524, "end": 3148.427, "text": "Pero todo este debate pasa por el costado del gran problema de la Argentina, que es una crisis social y pol\u00edtica caracterizada por el 50% de pobreza, resultado de la pol\u00edtica que", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7716079980614879, "is_candidate": false}, {"start": 3149.708, "end": 3155.022, "text": " nacionales y populares, libertarios, menos libertarios, otros han llevado adelante", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7694804457023496, "is_candidate": false}, {"start": 3155.996, "end": 3161.058, "text": " en todo este periodo, y que marca realmente una crisis de car\u00e1cter hist\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8632456734117706, "is_candidate": false}, {"start": 3161.058, "end": 3172.003, "text": "Y lo grave es que ante esa crisis, la receta de los dos, liberales y populares, es ahora ir al fondo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7887411844583823, "is_candidate": false}, {"start": 3172.003, "end": 3185.148, "text": "Si Miley es diputado, si Vallejos es diputada, van a levantar la mano juntos para votar un acuerdo que va a implicar un retroceso social de 50 a\u00f1os en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7208933328037337, "is_candidate": false}, {"start": 3185.148, "end": 3186.869, "text": " Mireia anota cada cosa que van a decir.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8657598231086638, "is_candidate": false}, {"start": 3186.869, "end": 3189.772, "text": "Vamos a ver a Mireia y Fernanda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0183871603089791, "is_candidate": false}, {"start": 3189.772, "end": 3194.595, "text": "Est\u00e1 interesante, digamos, alguna de las cosas que se\u00f1ala Ramal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36311195001583485, "is_candidate": true}, {"start": 3194.595, "end": 3207.726, "text": "Porque \u00e9l, digamos, Marcelo, lo que te pedir\u00eda es que no le pongas a la gente tu bajo techo, digamos, o sea, por suerte la gente me entiende bastante mejor de lo que vos pod\u00e9s a\u00fan con un t\u00edtulo de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3552034665652466, "is_candidate": true}, {"start": 3208.839, "end": 3213.725, "text": " Lo otro, digamos, que tambi\u00e9n, digamos, podr\u00eda decir, por lo tanto, no humillemos a la gente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.38550535999185565, "is_candidate": true}, {"start": 3213.725, "end": 3217.51, "text": "Por otra parte, digamos, hacerme cargo a m\u00ed, digamos, de lo que han hecho otras personas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.38787965681220804, "is_candidate": true}, {"start": 3217.51, "end": 3223.798, "text": "Digo, donde yo tengo visiones que, desde ese punto de vista, hasta son, digamos, vistas de manera como muy...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2871865627690945, "is_candidate": true}, {"start": 3224.639, "end": 3225.94, "text": " muy extremas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4484524621898245, "is_candidate": true}, {"start": 3225.94, "end": 3235.55, "text": "Por lo tanto, digamos, esa comparaci\u00f3n, digamos, es como que yo agarre y diga, bueno, entonces traigo a todos los asesinos que tuvieron ustedes en las filas y son todos ustedes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.28957874470719935, "is_candidate": true}, {"start": 3235.55, "end": 3237.892, "text": "La verdad que eso tambi\u00e9n es otra falacia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3986975189618376, "is_candidate": true}, {"start": 3237.892, "end": 3243.037, "text": "A m\u00ed me gustar\u00eda que por lo menos podamos discutir sobre las cosas que, digamos, yo estoy proponiendo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.329943153846911, "is_candidate": true}, {"start": 3243.617, "end": 3249.279, "text": " Y por otra parte, o sea, Argentina lleg\u00f3 al FMI por no querer hacer el ajuste.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2815843242040261, "is_candidate": true}, {"start": 3249.279, "end": 3261.842, "text": "Si Argentina hubiera puesto las cuentas en orden y Argentina hubiera hecho ese ajuste, pero lo hubiera hecho donde lo ten\u00eda que hacer, que se lo tendr\u00eda que haber hecho a los pol\u00edticos, no tendr\u00edamos que estar en esta situaci\u00f3n donde", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.262906527573023, "is_candidate": true}, {"start": 3262.622, "end": 3268.226, "text": " La realidad, digamos, si vamos a defaultearle al fondo, probablemente estaremos mucho peor todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35596610470967815, "is_candidate": true}, {"start": 3268.226, "end": 3271.929, "text": "Entonces, ahora ya es una cuesti\u00f3n, digamos, de cu\u00e1l es el mal menor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.42427630283364914, "is_candidate": true}, {"start": 3271.929, "end": 3278.774, "text": "O sea, a ver, en mi concepto, digamos, la deuda es una cuesti\u00f3n inmoral, por lo tanto, no deber\u00eda existir la deuda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.25434656887179985, "is_candidate": true}, {"start": 3278.774, "end": 3288.582, "text": "O sea, ahora la deuda existe porque hay alguien que est\u00e1 gastando m\u00e1s de lo que le ingresa, y entonces, o sea, el problema es la voracidad fiscal de que siempre quieren gastar m\u00e1s y despu\u00e9s c\u00f3mo lo financian.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2013992437719052, "is_candidate": true}, {"start": 3289.702, "end": 3310.607, "text": " F\u00edjate una cosa, el antiestatista critica al Estado, pero cuando el Estado paga las LELICS al 40% anual, cuando el Estado le da a los empresarios y banqueros que vos conoc\u00e9s en mi ley billones de pesos para rescatarlos,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7077086780318987, "is_candidate": false}, {"start": 3311.493, "end": 3314.014, "text": " y le dan miserias al pueblo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7272353383740812, "is_candidate": false}, {"start": 3314.014, "end": 3316.496, "text": "Ese estatismo vos no lo criticas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8017259794797468, "is_candidate": false}, {"start": 3316.496, "end": 3326.821, "text": "El estatismo que rescata al capital, el estatismo que rescata a los bancos, siempre te pasa por el cuerpo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7007918098306551, "is_candidate": false}, {"start": 3326.821, "end": 3330.963, "text": "Lo que pasa es que Ramal cae en dos falacias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7705202585767654, "is_candidate": false}, {"start": 3330.963, "end": 3336.006, "text": "O sea, cae en una falacia de autoridad, cae en una falacia del hombre de paja.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.21264976947692105, "is_candidate": true}, {"start": 3336.006, "end": 3339.928, "text": "A ver, si yo soy partidario de eliminar el Banco Central,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24578569165171082, "is_candidate": true}, {"start": 3341.179, "end": 3347.361, "text": " Justamente, si hay algo que yo no estoy de acuerdo es porque no quiero que haya un Banco Central rescatando bancos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2754027495049888, "is_candidate": true}, {"start": 3347.361, "end": 3350.502, "text": "Es decir, entonces, digamos, \u00bfc\u00f3mo voy a querer que le paguen las Lelics?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3656267875559148, "is_candidate": true}, {"start": 3350.502, "end": 3354.103, "text": "En realidad lo que yo quiero es desarmar el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.30925765255574056, "is_candidate": true}, {"start": 3354.103, "end": 3361.846, "text": "Para desarmar el Banco Central primero tengo que pasar de la banca de encaje fraccionario, que me parece una estafa, s\u00ed a un sistema de bancas Simon.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2237269990948505, "is_candidate": true}, {"start": 3361.846, "end": 3364.426, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s que ah\u00ed, digamos, puede ser una banca libre?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.30699941984877965, "is_candidate": true}, {"start": 3364.426, "end": 3364.766, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.692428944090947, "is_candidate": false}, {"start": 3364.766, "end": 3368.428, "text": "Porque entonces, en realidad, si los bancos se equivocan van a la quiebra.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.28612877639465706, "is_candidate": true}, {"start": 3368.428, "end": 3369.348, "text": "Por lo tanto, digamos, o sea,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5002169579683176, "is_candidate": false}, {"start": 3369.868, "end": 3373.07, "text": " Y eso est\u00e1 claro, que yo tengo un proyecto para eliminar el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4146264360345807, "is_candidate": true}, {"start": 3373.07, "end": 3382.855, "text": "Por lo tanto, Ramal o no conoce la teor\u00eda econ\u00f3mica, o miente descaradamente para generar una falacia y acusarme de cosas que son falsas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2815425765090881, "is_candidate": true}, {"start": 3382.855, "end": 3387.858, "text": "O sea, si hay alguien que est\u00e1 poniendo en vilo justamente a los bancos, soy yo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3209609508040828, "is_candidate": true}, {"start": 3387.858, "end": 3395.202, "text": "Porque cuando vos terminaste de pasar al sistema de Banca Simon, se acab\u00f3 el prestamista de \u00faltima instancia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24011244972663737, "is_candidate": true}, {"start": 3395.202, "end": 3397.043, "text": "Y al acabarse el prestamista de \u00faltima instancia,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4439423934662936, "is_candidate": true}, {"start": 3397.543, "end": 3400.304, "text": " se termin\u00f3 la juega de los bancos, si se equivocan, quiebran.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.42933651581637433, "is_candidate": true}, {"start": 3400.304, "end": 3402.004, "text": "Y ese es el modelo que yo quiero.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5324076057518066, "is_candidate": false}, {"start": 3402.004, "end": 3416.049, "text": "Ahora, digamos, si el se\u00f1or Ramal desconoce toda la discusi\u00f3n previa de la banking school, la monetary school, y c\u00f3mo eso deriv\u00f3 en la ley PIL, y todo el desastre que se caus\u00f3 despu\u00e9s con los bancos centrales, bueno, es culpa del se\u00f1or Ramal, no es culpa m\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2393523218790362, "is_candidate": true}, {"start": 3416.049, "end": 3420.63, "text": "A ver, Fernando Gallego, porque se hizo menci\u00f3n... Y vamos as\u00ed, vamos cerrando y despu\u00e9s vamos a seguir.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8689310326830433, "is_candidate": false}, {"start": 3421.955, "end": 3436.518, "text": " Se dijeron muchas cosas, pero b\u00e1sicamente mi ley dijo hace un rato que si yo gano mi dinero honestamente, entonces est\u00e1 bien que haga lo que quiera con mi dinero.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8448530806168844, "is_candidate": false}, {"start": 3436.518, "end": 3444.079, "text": "Bueno, ya dije que no est\u00e1 bien no pagar los impuestos que corresponden por el dinero que uno gana, pero adem\u00e1s ac\u00e1 hay un problema, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8099351635807102, "is_candidate": false}, {"start": 3444.079, "end": 3448.22, "text": "Y es que yo si gan\u00e9 mi dinero en Argentina, gan\u00e9 pesos, no gan\u00e9 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8813935272675815, "is_candidate": false}, {"start": 3448.92, "end": 3453.387, "text": " Pero los se\u00f1ores se llevan afuera d\u00f3lares, no pesos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8718699920890697, "is_candidate": false}, {"start": 3453.387, "end": 3459.877, "text": "Y son libertarios, individualistas y todo eso a la hora...", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8116845149216034, "is_candidate": false}, {"start": 3461.228, "end": 3474.517, "text": " de comprar los d\u00f3lares que los trae el Estado a trav\u00e9s de la deuda, pero despu\u00e9s cuando hay que pagar la deuda son bastante comunistas porque la deuda siempre la pagan todos los argentinos y las argentinas, la pagamos todos los argentinos y las argentinas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7977482677778895, "is_candidate": false}, {"start": 3474.517, "end": 3487.907, "text": "Entonces claramente no es como dice mi ley, porque acumularon excedentes gracias a una pol\u00edtica econ\u00f3mica que instrument\u00f3 Macri, que permiti\u00f3 que un sector privilegiado acumule esos excedentes", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.839669275487031, "is_candidate": false}, {"start": 3489.34, "end": 3496.024, "text": " Usaron al Estado para liberalizar el mercado cambiario y poder comprar d\u00f3lares con esos pesos excedentes.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.841881496709158, "is_candidate": false}, {"start": 3496.024, "end": 3503.148, "text": "Y usaron al Estado para endeudarse, porque no fueron a tomar ellos deuda en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8153595098593142, "is_candidate": false}, {"start": 3503.148, "end": 3506.29, "text": "No, le hicieron tomar la deuda al Estado argentino.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.754720935342529, "is_candidate": false}, {"start": 3506.29, "end": 3513.394, "text": "Y despu\u00e9s fueron a la ventanilla del Banco Central a comprar legalmente, por lo menos una parte, 90 mil millones de d\u00f3lares,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7112807432893324, "is_candidate": false}, {"start": 3515.906, "end": 3519.928, "text": " esos d\u00f3lares que se los llevaron afuera del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8689409507036289, "is_candidate": false}, {"start": 3519.928, "end": 3524.27, "text": "Y ahora, claro, tenemos el problema de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8113439953991214, "is_candidate": false}, {"start": 3524.27, "end": 3526.431, "text": "Entonces la deuda... Perd\u00f3name, perd\u00f3name.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.859508735394403, "is_candidate": false}, {"start": 3526.431, "end": 3526.651, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0206442905981319, "is_candidate": false}, {"start": 3526.651, "end": 3526.951, "text": "Javier.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8313604055342975, "is_candidate": false}, {"start": 3526.951, "end": 3529.352, "text": "Entonces, digo, hacen lo que quieren en determinado momento, pero despu\u00e9s,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0201110000874873, "is_candidate": false}, {"start": 3544.11, "end": 3549.64, "text": " requieren del Estado y de la comunidad para salvar las papas que queman.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8119306713920156, "is_candidate": false}, {"start": 3550.575, "end": 3551.195, "text": " \u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9168719230633897, "is_candidate": false}, {"start": 3551.195, "end": 3551.895, "text": "Es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9783131261257044, "is_candidate": false}, {"start": 3551.895, "end": 3561.137, "text": "Como lo hizo Macri durante la dictadura para nacionalizar su deuda privada junto con otros grupos empresarios.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8299823855789266, "is_candidate": false}, {"start": 3561.137, "end": 3566.739, "text": "Y como lo han hecho en cada periodo en que le ha tocado gobernar al neoliberalismo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8164177932461822, "is_candidate": false}, {"start": 3566.739, "end": 3570.38, "text": "Que mi ley dice que no existe, pero s\u00ed existe.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9421978154480359, "is_candidate": false}, {"start": 3570.38, "end": 3577.321, "text": "Es un proyecto pol\u00edtico, cultural, econ\u00f3mico, que tiene sus pensadores y que tiene sus hacedores.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7999926806360552, "is_candidate": false}, {"start": 3577.321, "end": 3579.922, "text": "Y que en la Argentina, desde que est\u00e1 vigente,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8177709100262797, "is_candidate": false}, {"start": 3580.862, "end": 3588.186, "text": " Vamos a hacerlo n\u00fameros muy sencillos para que todo el mundo lo entienda, tanto que les gusta hablar del PBI per c\u00e1pita y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8700800187250834, "is_candidate": false}, {"start": 3588.186, "end": 3594.73, "text": "Hasta el 75 la Argentina ten\u00eda un PBI per c\u00e1pita que estaba por encima del promedio mundial y regional.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8864176274088988, "is_candidate": false}, {"start": 3594.73, "end": 3599.533, "text": "Desde que entra en vigor el neoliberalismo en la Argentina, a partir de esa fecha,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.819127562346619, "is_candidate": false}, {"start": 3601.33, "end": 3602.85, "text": " ese estatus lo vamos perdiendo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8876176030902562, "is_candidate": false}, {"start": 3602.85, "end": 3609.992, "text": "Pasamos a estar por debajo hasta el a\u00f1o 2003, cuando vinimos a gobernar los populistas, los peronistas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8899384559677658, "is_candidate": false}, {"start": 3609.992, "end": 3617.935, "text": "En el 2015, cuando Cristina deja el gobierno, nuevamente la Argentina ten\u00eda un PBI per c\u00e1pita por encima del promedio regional y mundial.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8028362253404249, "is_candidate": false}, {"start": 3617.935, "end": 3619.415, "text": "\u00bfQui\u00e9n lo volvi\u00f3 a hundir?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9110920423560046, "is_candidate": false}, {"start": 3619.415, "end": 3620.936, "text": "Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9206487851766265, "is_candidate": false}, {"start": 3620.936, "end": 3627.577, "text": "Lo mismo pasa cuando medimos la desigualdad, como creci\u00f3 la desigualdad desde el 75 hasta el 2003,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8490913119459172, "is_candidate": false}, {"start": 3630.403, "end": 3639.966, "text": " c\u00f3mo cae la desigualdad entre el 2003 y el 2015, c\u00f3mo vuelve a aumentar la desigualdad cuando asume Macri el gobierno y hasta que lo dejan en el 19.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8137741320604946, "is_candidate": false}, {"start": 3639.966, "end": 3643.747, "text": "Lo mismo pasa con la pobreza, lo mismo pasa con la desocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8657572759444176, "is_candidate": false}, {"start": 3643.747, "end": 3650.428, "text": "No lo dice Vallejos, lo dice el Banco Mundial, lo dice cualquier fuente internacional, adem\u00e1s de las estad\u00edsticas nacionales.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8155705144165633, "is_candidate": false}, {"start": 3650.428, "end": 3652.609, "text": "Entonces, el neoliberalismo existe,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.872807133783252, "is_candidate": false}, {"start": 3656.35, "end": 3666.616, "text": " tuvo presencia en la Argentina, gobern\u00f3 durante tres periodos en la Argentina, y cada vez que gobern\u00f3, nos condujo al desastre.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8476121034260568, "is_candidate": false}, {"start": 3666.616, "end": 3676.502, "text": "Bueno, ese desastre es el que defiende Javier Milei, que critica a Macri, pero dijo que Menem era el mejor presidente de la historia, por lo que hizo Cavallo, que fue el que nos llev\u00f3 al 2001.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8195326121764246, "is_candidate": false}, {"start": 3676.502, "end": 3677.682, "text": "Todos cronistas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.799980968068623, "is_candidate": false}, {"start": 3677.682, "end": 3678.823, "text": "A ver, dejemos hacer una pausa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9573188777108506, "is_candidate": false}, {"start": 3678.823, "end": 3679.723, "text": "Contesta y nos lo ordenamos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0808076872696495, "is_candidate": false}, {"start": 3686.187, "end": 3694.912, "text": " Lo primero lo que quiero, digamos, que queden claros, o sea, parece que a Vallejo le molesta que la gente, digamos, si yo gano en pesos, yo puedo consumir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3187059579482969, "is_candidate": true}, {"start": 3695.978, "end": 3702.123, "text": " bananas, tomates, autos, y si quiero puedo consumir d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2804372465763648, "is_candidate": true}, {"start": 3702.123, "end": 3703.143, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5547420960849844, "is_candidate": false}, {"start": 3703.143, "end": 3707.226, "text": "El problema es que la econom\u00eda argentina no genera la cantidad de d\u00f3lares que un sector quiere comprar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8200093879033917, "is_candidate": false}, {"start": 3707.226, "end": 3707.867, "text": "Ese es el problema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8256482731865546, "is_candidate": false}, {"start": 3707.867, "end": 3710.249, "text": "Que para que vos compres los d\u00f3lares, nos endeudan a todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9298712217397017, "is_candidate": false}, {"start": 3710.249, "end": 3712.43, "text": "Entonces, si tu fueras y te endeudaras vos, no habr\u00eda problema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7455810513759107, "is_candidate": false}, {"start": 3723.538, "end": 3732.486, "text": " Acabas de decir una aberraci\u00f3n te\u00f3rica, yo s\u00e9 que te duele sentir que te voy a aplastar, entonces digamos claramente te pones a embarrar la cancha.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.33055077558814105, "is_candidate": true}, {"start": 3732.486, "end": 3740.953, "text": "Entonces, a ver, entonces si yo gano el dinero y me lo gasto lo que a m\u00ed se me da la gana, y si dentro de eso es gastar y quiero comprar d\u00f3lares, es mi problema y listo y se acab\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3307149724589409, "is_candidate": true}, {"start": 3741.773, "end": 3744.195, "text": " Es falso que los d\u00f3lares los genera el Estado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.509032124031348, "is_candidate": false}, {"start": 3744.195, "end": 3745.316, "text": "No los genera el Estado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7653861614583011, "is_candidate": false}, {"start": 3745.316, "end": 3752.041, "text": "Los d\u00f3lares, si la Argentina dio, los va a generar quien verdaderamente exporte, que son los que verdaderamente generan los d\u00f3lares, no el Estado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39285629387941845, "is_candidate": true}, {"start": 3752.041, "end": 3760.948, "text": "Ahora, si el sector privado se pudo hacer d\u00f3lares por culpa de que el Estado los trajo, entonces, digamos, el problema ahora nuevamente vuelve a ser el Estado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.34094072542930753, "is_candidate": true}, {"start": 3760.948, "end": 3762.209, "text": "O sea, el Estado no es la soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.46253224934614123, "is_candidate": true}, {"start": 3762.209, "end": 3763.75, "text": "El Estado es el problema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5724075452732678, "is_candidate": false}, {"start": 3763.93, "end": 3764.33, "text": " Es una falacia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8571403025752952, "is_candidate": false}, {"start": 3764.33, "end": 3773.616, "text": "Ac\u00e1 lo que hacen los dones de Sinaloa son los sectores del agro, que se robaron toda la tierra y conectan el 100.000 grupos econ\u00f3micos, 85 millones de hect\u00e1reas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8306640349988725, "is_candidate": false}, {"start": 3773.616, "end": 3778.099, "text": "Entonces creo que se fundamenta tambi\u00e9n en la campa\u00f1a de cierre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6238104256065478, "is_candidate": false}, {"start": 3778.099, "end": 3779.74, "text": "Ya sabemos que no sabes de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5864313155321792, "is_candidate": false}, {"start": 3779.74, "end": 3782.041, "text": "Un par de familias, se roban todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8741244490883984, "is_candidate": false}, {"start": 3782.041, "end": 3784.222, "text": "S\u00ed, s\u00e9 de una econom\u00eda que vos no ten\u00e9s idea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8076802050973534, "is_candidate": false}, {"start": 3784.222, "end": 3786.824, "text": "\u00bfSab\u00e9s qui\u00e9n aplic\u00f3 tu plan econ\u00f3mico en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9270173958615844, "is_candidate": false}, {"start": 3786.824, "end": 3788.525, "text": "Rafael Videla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9603461486894137, "is_candidate": false}, {"start": 3788.525, "end": 3790.266, "text": "Ese es tu plan econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8719760270269972, "is_candidate": false}, {"start": 3790.266, "end": 3792.447, "text": "O 30.000 detenidos desaparecidos por tu plan econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9095229566383634, "is_candidate": false}, {"start": 3793.828, "end": 3801.852, "text": " que si el liberalismo es el respeto a un objeto de proyecto de vida del pr\u00f3jimo, no se puede coincidir con una situaci\u00f3n de una dictadura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8503578780427817, "is_candidate": false}, {"start": 3801.852, "end": 3810.117, "text": "Es decir, por lo tanto, de vuelta vuelve a caer en una falacia, vuelve a cometer el mismo delito de acusarme... No, te quer\u00e9s esconder detr\u00e1s de eso, por eso pasimos juntos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.44986253315117464, "is_candidate": true}, {"start": 3810.117, "end": 3811.418, "text": "Vamos a una pausa y terminamos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9673902167654759, "is_candidate": false}, {"start": 3815.56, "end": 3821.746, "text": " No, pero por eso, digamos, a ver, ac\u00e1 el problema s\u00ed es el Estado que quiere, es el que genera este problema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.38976006200831614, "is_candidate": true}, {"start": 3821.746, "end": 3831.774, "text": "Por lo tanto, digamos, o sea, y que despu\u00e9s me sigan acusando con falacia, digamos, o sea, un gobierno totalitario no puede ser parte del liberalismo porque justamente no es... Totalitario es lo que vos defend\u00e9s, Miguel.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.348705526850864, "is_candidate": true}, {"start": 3831.774, "end": 3834.197, "text": "Totalitario es lo que vos defend\u00e9s, que no sea derecho para nadie.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.94721746274485, "is_candidate": false}, {"start": 3834.977, "end": 3840.319, "text": " La dictadura se caracteriz\u00f3 por contratar, tomar much\u00edsima deuda, con lo cual, digamos, hizo fuerte d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32783931113668285, "is_candidate": true}, {"start": 3840.319, "end": 3842.16, "text": "Por el libre mercado que vos defend\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7752664801670692, "is_candidate": false}, {"start": 3842.16, "end": 3844.241, "text": "Y adem\u00e1s, la deuda para un liberal es considerada absolutamente moral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9134999201499193, "is_candidate": false}, {"start": 3844.241, "end": 3845.921, "text": "Por lo tanto, digamos, todo lo que est\u00e1n diciendo son todas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9174967589557365, "is_candidate": false}, {"start": 3855.545, "end": 3861.088, "text": " fallas de no comprender ni siquiera c\u00f3mo funciona la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.40040591555242977, "is_candidate": true}, {"start": 3861.088, "end": 3861.608, "text": "Lo lamento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8394943307157428, "is_candidate": false}, {"start": 3861.608, "end": 3862.148, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.080042696607075, "is_candidate": false}, {"start": 3862.148, "end": 3864.209, "text": "Hacemos una pausa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.039044348952195, "is_candidate": false}, {"start": 3864.209, "end": 3866.05, "text": "No, justamente est\u00e1 hecho para una sociedad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.44869168549545024, "is_candidate": true}, {"start": 3866.05, "end": 3866.71, "text": "\u00bfPara qu\u00e9 sociedad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9663303637936801, "is_candidate": false}, {"start": 3866.71, "end": 3867.25, "text": "\u00bfPara el hambre?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9537662919865996, "is_candidate": false}, {"start": 3867.25, "end": 3868.031, "text": "\u00bfPara la miseria?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.064365774761678, "is_candidate": false}, {"start": 3868.031, "end": 3870.792, "text": "Porque en la selva no hay liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8282500327114243, "is_candidate": false}, {"start": 3870.792, "end": 3877.215, "text": "En las sociedades m\u00e1s elevadas donde b\u00e1sicamente se respeta el derecho a los dem\u00e1s y adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5669111747802811, "is_candidate": false}, {"start": 3878.475, "end": 3883.12, "text": " Si es exitoso sirviendo al pr\u00f3jimo, conviene que le d\u00e9 un mejor precio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.47088970873596514, "is_candidate": true}, {"start": 3883.12, "end": 3889.127, "text": "Si hay amigos que ganan plata es b\u00e1sicamente porque hay estado distorsionado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4899794720630355, "is_candidate": true}, {"start": 3889.127, "end": 3890.688, "text": "Porque los intercambios son voluntarios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9384084535260419, "is_candidate": false}, {"start": 3890.688, "end": 3891.649, "text": "Si no lo saben, no lo lamenten.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.620215515102678, "is_candidate": false}, {"start": 3903.65, "end": 3912.013, "text": " A la mierda a los malditos empresarios, a la mierda a Sodomitas el capital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0141714852895545, "is_candidate": false}, {"start": 3912.013, "end": 3921.056, "text": "Basta de basura que In\u00e9s y Ana, ha llegado el momento liberal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8984968653749161, "is_candidate": false}, {"start": 3921.056, "end": 3923.337, "text": "Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0825929724862695, "is_candidate": false}], "Index": 861, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "PM6PJzSTyCI", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=PM6PJzSTyCI", "title": "MILEI DESBURRA A LA KIRCHNERISTA FERNANDA VALLEJOS - Javier Milei en A dos voces 25/8/2021", "duration": 3924.0, "view_count": 239953.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}