{"segments": [{"start": 0.402, "end": 2.325, "text": " \u00a1Vamos contra los socialistas!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8861530374699206, "is_candidate": false}, {"start": 2.325, "end": 4.027, "text": "\u00a1Vamos por nuestra libertad!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9699391416929688, "is_candidate": false}, {"start": 4.027, "end": 8.532, "text": "\u00a1Vamos por nuestra prosperidad!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9532787567275627, "is_candidate": false}, {"start": 8.532, "end": 9.653, "text": "\u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0173928277494666, "is_candidate": false}, {"start": 9.653, "end": 10.294, "text": "\u00a1Viva!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0829930367502496, "is_candidate": false}, {"start": 10.294, "end": 11.735, "text": "\u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9032909112487414, "is_candidate": false}, {"start": 22.637, "end": 33.342, "text": " y espero para la pr\u00f3xima invitaci\u00f3n poder estar sentado al lado del presidente argentino y si Dios quiere, los chilenos quieren y mi familia me autoriza yo tambi\u00e9n llegar ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9144066917785414, "is_candidate": false}, {"start": 33.342, "end": 35.664, "text": "Mir\u00e1 qu\u00e9 premonitorio puede ser esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6238227265893586, "is_candidate": false}, {"start": 35.664, "end": 38.485, "text": "Estamos en la previa de ser presidentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4481485551467086, "is_candidate": true}, {"start": 38.485, "end": 42.007, "text": "Surdos, t\u00e9mblenlo surdos, t\u00e9mblenlo surdos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0046712099166282, "is_candidate": false}, {"start": 42.007, "end": 45.689, "text": "Las encuestas en Argentina estaban dando como que un 7% creo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9844706670411532, "is_candidate": false}, {"start": 45.689, "end": 46.249, "text": "Contamos el 17%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7616419961729112, "is_candidate": false}, {"start": 50.467, "end": 57.13, "text": " Aqu\u00ed en Brasil hablan que Bolsonaro se va a perder para todo en la segunda vuelta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8835495631845052, "is_candidate": false}, {"start": 57.13, "end": 61.031, "text": "Y que Lula est\u00e1 casi ganando en la primera vuelta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9350594463431834, "is_candidate": false}, {"start": 61.031, "end": 64.152, "text": "Pero mira, el liderazgo de Lula no puede ni salir de las calles.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9580397399720629, "is_candidate": false}, {"start": 64.152, "end": 65.793, "text": "Que t\u00fa eres xen\u00f3fobo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9491677863888741, "is_candidate": false}, {"start": 65.793, "end": 66.773, "text": "Yo no soy xen\u00f3fobo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0986901671775777, "is_candidate": false}, {"start": 66.773, "end": 68.054, "text": "T\u00fa eres mis\u00f3geno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0848298615740697, "is_candidate": false}, {"start": 68.054, "end": 69.174, "text": "Yo no soy mis\u00f3geno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0574461555721377, "is_candidate": false}, {"start": 69.174, "end": 70.195, "text": "T\u00fa eres homof\u00f3bico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9684309446162283, "is_candidate": false}, {"start": 70.195, "end": 71.495, "text": "Yo no soy homof\u00f3bico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0906044434926665, "is_candidate": false}, {"start": 71.495, "end": 72.716, "text": "T\u00fa eres nazi.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0808492387543869, "is_candidate": false}, {"start": 72.716, "end": 73.856, "text": "Yo no soy nazi.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0259405889033872, "is_candidate": false}, {"start": 73.856, "end": 74.896, "text": "Estas dos figuras, por favor.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.01481383458384, "is_candidate": false}, {"start": 74.896, "end": 78.598, "text": "Viermeley, argentino, deputado federal, economista de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9903772288270793, "is_candidate": false}, {"start": 82.138, "end": 91.984, "text": " Antes de eso, Javier Melel lanz\u00f3 su campa\u00f1a para la presidencia de la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9501833013342306, "is_candidate": false}, {"start": 91.984, "end": 105.872, "text": "Y el chileno Jos\u00e9 Antonio Cast, casi fue presidente de Chile, fue por poco, pero seguramente en la pr\u00f3xima tambi\u00e9n tendr\u00e1 nuestro apoyo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0273875738295666, "is_candidate": false}, {"start": 105.872, "end": 108.554, "text": "Pol\u00edtico del Partido Republicano de Chile,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.993686441795534, "is_candidate": false}, {"start": 110.742, "end": 123.165, "text": " Pesos, yo voy a gastar mi espa\u00f1ol, pero creo que hablando lentamente, ustedes van a conseguir entender bien, y habl\u00e9 con ellos tambi\u00e9n para hablar un poco lentamente, que ciertamente ustedes van a conseguir comprender.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0037891003301789, "is_candidate": false}, {"start": 123.165, "end": 139.709, "text": "Empezo entonces por Jos\u00e9 Antonio, mucho gusto, es un placer enorme tener t\u00fa aqu\u00ed con nosotros, y te pregunto una cosa, en 2019 en Chile se pasaron protestas muy violentas, como hablan los argentinos, re violentas,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9299346278139812, "is_candidate": false}, {"start": 140.872, "end": 153.095, "text": " Y uno de los l\u00edderes de esta protesta fue Sebasti\u00e1n de Polo, que hoy es el indicado de Chile para ser embajador en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7975683404657117, "is_candidate": false}, {"start": 153.095, "end": 165.778, "text": "Y una de las cosas que habl\u00f3 Sebasti\u00e1n de Polo fue que es necesario poner inestabilidad en un pa\u00eds para hacer transformaciones importantes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8939627002783075, "is_candidate": false}, {"start": 166.849, "end": 169.99, "text": " Primero te pregunto, \u00bfc\u00f3mo se fue en esas protestas de 2019?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8762738252749507, "is_candidate": false}, {"start": 169.99, "end": 185.974, "text": "Y despu\u00e9s, \u00bft\u00fa miras una estrategia del gobierno Boric para traer a los otros pa\u00edses inestabilidad por v\u00eda de su pol\u00edtica internacional?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8079446782616824, "is_candidate": false}, {"start": 185.974, "end": 189.035, "text": "Primero, muchas gracias por esta invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9740947202935952, "is_candidate": false}, {"start": 189.035, "end": 195.017, "text": "Para nosotros es muy importante encontrarnos, conversar, conocer,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8500432725507681, "is_candidate": false}, {"start": 195.717, "end": 201.081, "text": " lo que est\u00e1 haciendo la izquierda radical en los distintos pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7498001307334419, "is_candidate": false}, {"start": 201.081, "end": 209.926, "text": "Y esa inestabilidad que se gener\u00f3 en Chile se ha ido instalando por parte de la izquierda en otros pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8034633338581956, "is_candidate": false}, {"start": 209.926, "end": 222.955, "text": "Y as\u00ed como ocurri\u00f3 en Chile, tambi\u00e9n hemos visto c\u00f3mo lo tratan de exportar a Ecuador, a Colombia y tambi\u00e9n han tratado de traerlo a Brasil, precisamente a trav\u00e9s del activismo diplom\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7655511982656363, "is_candidate": false}, {"start": 223.817, "end": 249.689, "text": " porque un presidente reci\u00e9n electo env\u00eda a un embajador, que es un activista, un violentista en las redes sociales, en los medios de comunicaci\u00f3n, como embajador a Brasil, siendo que este mismo personaje habl\u00f3 mal del presidente Jair Bolsonaro y lo trat\u00f3 de fascista, de intolerante, es inaceptable.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7732364614449894, "is_candidate": false}, {"start": 250.185, "end": 258.669, "text": " que un Presidente de la Rep\u00fablica use el activismo diplom\u00e1tico para interferir o intervenir en otros pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8725235139921486, "is_candidate": false}, {"start": 258.669, "end": 262.932, "text": "Mi compromiso aqu\u00ed que me voy a llevar hasta el Presidente Bolsonaro, todo eso que est\u00e1 hablando ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9912326293898028, "is_candidate": false}, {"start": 262.932, "end": 265.073, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0143771105979262, "is_candidate": false}, {"start": 265.073, "end": 274.338, "text": "Gracias a ti, porque a la izquierda hay que enfrentarla en nuestros pa\u00edses y tambi\u00e9n cuando ellos intentan interferir en otros pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8457904345592695, "is_candidate": false}, {"start": 274.338, "end": 278.66, "text": "Y nosotros estamos viviendo hoy d\u00eda algo quiz\u00e1s similar a lo que ustedes", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8292495514410849, "is_candidate": false}, {"start": 279.37, "end": 283.032, "text": " ya viven hace tiempo, que es el activismo judicial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7962581646064649, "is_candidate": false}, {"start": 283.032, "end": 298.719, "text": "Porque las protestas violentas tienen que enfrentarse con la autoridad dentro del margen del derecho, pero tambi\u00e9n requieren una justicia que lleve a sancionar a quienes cometen estos delitos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8490563743282473, "is_candidate": false}, {"start": 298.719, "end": 306.843, "text": "Y en estos casos muchas veces hemos visto que la justicia mira para otro lado y deja que estos violentistas sigan actuando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8736855110603556, "is_candidate": false}, {"start": 307.652, "end": 316.999, "text": " Y despu\u00e9s tenemos un presidente que quiere, una vez que algunos de estos delincuentes han sido sancionados, como primera medida, indultarlos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8625803328160182, "is_candidate": false}, {"start": 316.999, "end": 327.107, "text": "Es decir, ha visto la destrucci\u00f3n, ha visto la quiema de las iglesias, ha visto c\u00f3mo han atacado a personas y as\u00ed todos los quiere liberar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8109020819146162, "is_candidate": false}, {"start": 327.107, "end": 337.155, "text": "Y hoy d\u00eda quiero hacer aqu\u00ed un alto porque este d\u00eda viernes han asesinado al segundo carabinero bajo el mandato del presidente Boric.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.86827975435946, "is_candidate": false}, {"start": 338.728, "end": 349.698, "text": " Y el padre de este carabinero le dice al presidente, presidente haga su trabajo, no impida que los carabineros se defiendan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8378145588061789, "is_candidate": false}, {"start": 349.698, "end": 358.967, "text": "Porque este carabinero, David Florido, fue asesinado por delincuentes porque el carabinero no ten\u00eda derecho a sacar su arma y defenderse.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8037316392910253, "is_candidate": false}, {"start": 359.928, "end": 371.217, "text": " Y eso es algo que los gobiernos de izquierda tratan de hacer, que las polic\u00edas no puedan cumplir con su deber y que los ciudadanos honestos no puedan tener un arma inscrita a su nombre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8639942931692677, "is_candidate": false}, {"start": 371.217, "end": 375.56, "text": "Ustedes lo vivieron en Brasil durante los gobiernos de Lula y Dilma.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.868645752720156, "is_candidate": false}, {"start": 375.56, "end": 381.104, "text": "Ellos fueron retirando las armas de los civiles y solamente le dejaron armas a los delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8236828019731546, "is_candidate": false}, {"start": 381.868, "end": 387.631, "text": " Y eso es un peligro constante que nosotros empezamos a vivir en Chile y que ustedes est\u00e1n saliendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8176201566567848, "is_candidate": false}, {"start": 387.631, "end": 398.517, "text": "Por lo tanto, no tienen que volver al riesgo de tener a alguien de izquierda gobernando porque desarma a los civiles, genera m\u00e1s inestabilidad, genera m\u00e1s violencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8994068467279044, "is_candidate": false}, {"start": 398.517, "end": 401.158, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 es tan importante estar ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9683604812261568, "is_candidate": false}, {"start": 401.158, "end": 404.4, "text": "Porque hay temas decisivos en Latinoam\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8542132607361979, "is_candidate": false}, {"start": 404.4, "end": 410.643, "text": "En Colombia hoy d\u00eda se postula un terrorista a la presidencia, como es Petros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8168037241216515, "is_candidate": false}, {"start": 411.335, "end": 418.24, "text": " Y aqu\u00ed en Brasil, alguien que fue condenado por corrupci\u00f3n intenta llegar nuevamente a la presidencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8369719385499861, "is_candidate": false}, {"start": 418.24, "end": 432.229, "text": "Y en Chile, y eso es inaceptable, la justicia deja de ser justicia cuando libera a alguien que s\u00ed es culpable.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8741765681033958, "is_candidate": false}, {"start": 432.229, "end": 435.471, "text": "Esa persona puede estar libre, pero no es inocente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8131083628981068, "is_candidate": false}, {"start": 435.471, "end": 437.753, "text": "Y eso es algo que la izquierda hace permanentemente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7851301319857372, "is_candidate": false}, {"start": 438.183, "end": 443.646, "text": " Y si no lo hacen v\u00eda democr\u00e1tica, porque no ganan las elecciones, utilizan el fraude electoral.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8237215678645609, "is_candidate": false}, {"start": 443.646, "end": 446.868, "text": "Y si no pueden usar el fraude electoral, usan el activismo judicial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.827601402759527, "is_candidate": false}, {"start": 446.868, "end": 450.389, "text": "Y son los jueces los que toman el rol de la ciudadan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9752460031408199, "is_candidate": false}, {"start": 450.389, "end": 452.47, "text": "Y eso nuevamente es inaceptable.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8400880354213464, "is_candidate": false}, {"start": 452.47, "end": 456.232, "text": "Y es algo que desde los otros pa\u00edses tenemos que tomar conciencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9066136394665486, "is_candidate": false}, {"start": 456.232, "end": 461.415, "text": "Porque esto que ocurre aqu\u00ed en Brasil, no le puede salir gratis a estos jueces en el extranjero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9212195115982736, "is_candidate": false}, {"start": 462.037, "end": 474.152, "text": " Si ellos no cumplen con su deber, con su mandato judicial, seremos de todos los pa\u00edses desde los cuales tendremos que ir denunciando a estos jueces que han ca\u00eddo en una corrupci\u00f3n judicial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8979150541575335, "is_candidate": false}, {"start": 482.022, "end": 498.45, "text": " Y estas manobras judiciales que nosotros ya hemos visto con Lula da Silva, me acuerdo que reci\u00e9n la Corte de Bolivia pas\u00f3 una condena contra la ex senadora y ex presidente provisoria de Bolivia, Janine A\u00f1ez, que se fue condenada a 10 a\u00f1os de c\u00e1rcel,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8960225091525867, "is_candidate": false}, {"start": 499.23, "end": 509.597, "text": " por supuestamente hacer un golpe contra Evo Morales, que intentaba creo que un cuarto mandato presidencial, indo contra mismo la constituci\u00f3n de Bolivia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.816823486764266, "is_candidate": false}, {"start": 509.597, "end": 524.506, "text": "Algo que es incre\u00edble, pero que ya nos da como sospecha lo que est\u00e1n tramando los de izquierda contra no solo la familia Bolsonaro, pero igualmente tambi\u00e9n con los apoyadores del Bolsonaro, no tengan duda de esto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8613666655681346, "is_candidate": false}, {"start": 525.495, "end": 527.216, "text": " Y volvemos ahora aqu\u00ed para Javier Meleque.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.814915279802738, "is_candidate": false}, {"start": 527.216, "end": 530.759, "text": "Javier Meleque es un fen\u00f3meno en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9662609775562164, "is_candidate": false}, {"start": 530.759, "end": 536.083, "text": "Javier Meleque ten\u00eda las encuestas pesquisas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0273867045613896, "is_candidate": false}, {"start": 536.083, "end": 540.987, "text": "Las encuestas en Argentina estaban dando como que un 7%, creo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9921621818908063, "is_candidate": false}, {"start": 540.987, "end": 547.471, "text": "Bueno, en realidad, primero dec\u00edan que no \u00edbamos a poder formar partido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38727158836653297, "is_candidate": true}, {"start": 547.471, "end": 551.975, "text": "Despu\u00e9s dijeron que no \u00edbamos a poder pasar el piso de las PASO.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43297761788426514, "is_candidate": true}, {"start": 551.975, "end": 554.877, "text": "Despu\u00e9s dijeron que \u00edbamos a perder contra el voto en blanco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6851112510612171, "is_candidate": false}, {"start": 555.728, "end": 564.237, "text": " Despu\u00e9s dijeron que la izquierda nos iba a llenar de goles y que de ninguna manera \u00edbamos a poder llegar a 5 o 6 por ciento de los votos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4111042418333136, "is_candidate": true}, {"start": 564.237, "end": 567.5, "text": "Y bueno, les sali\u00f3 bastante mal porque juntamos el 17 por ciento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5033521342656693, "is_candidate": false}, {"start": 573.858, "end": 580.523, "text": " Aqu\u00ed en Brasil hablan que Bolsonaro se va a perder para todos en la segunda vuelta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8891872249023535, "is_candidate": false}, {"start": 580.523, "end": 584.426, "text": "Y que Lula est\u00e1 casi ganando en la primera vuelta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9190213300386296, "is_candidate": false}, {"start": 584.426, "end": 588.449, "text": "Pero mira, el liderazgo de Lula no puede ni salir de las calles.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9657100944880992, "is_candidate": false}, {"start": 588.449, "end": 590.611, "text": "Qu\u00e9 liderazgo es.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9069815404302798, "is_candidate": false}, {"start": 590.611, "end": 593.273, "text": "S\u00ed, a veces las encuestas dan algunos resultados raros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45507730331855933, "is_candidate": true}, {"start": 593.872, "end": 599.722, "text": " gente que tiene mucha popularidad en las encuestas, pero no pueden pisar la calle.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3982823651791437, "is_candidate": true}, {"start": 599.722, "end": 604.952, "text": "Nosotros nos damos el lujo de poder caminar tranquilamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5798405361166178, "is_candidate": false}, {"start": 605.551, "end": 610.813, "text": " por todas las calles y recibir el afecto de todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49114074775277217, "is_candidate": true}, {"start": 610.813, "end": 628.859, "text": "Pero mire, yo tengo una pregunta que se va m\u00e1s para el campo econ\u00f3mico y de las libertades, que es que, no s\u00e9 si las personas aqu\u00ed saben, pero en Argentina hay una prohibici\u00f3n de exportaci\u00f3n de carne, de algunos cortes de carne, hasta el final de 2023.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8857723266766827, "is_candidate": false}, {"start": 628.859, "end": 629.939, "text": "Imagina, entonces,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.799868514554874, "is_candidate": false}, {"start": 632.38, "end": 641.604, "text": " las personas del campo, la gente del campo del Brasil que no se puede poner para afuera, no tienen la libertad de poner para exportaci\u00f3n la carne que producen.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8635619948560044, "is_candidate": false}, {"start": 641.604, "end": 655.29, "text": "Y encima de esto, Argentina est\u00e1 mirando tambi\u00e9n la falta de combustible, entonces que la gente del campo hay producci\u00f3n, pero no tiene c\u00f3mo llegar esta producci\u00f3n a los consumidores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.885055883743573, "is_candidate": false}, {"start": 655.29, "end": 656.95, "text": "\u00bfEs verdad esto?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.009461018102939, "is_candidate": false}, {"start": 656.95, "end": 660.352, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1 pasando esto en Argentina?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9346168302888169, "is_candidate": false}, {"start": 660.352, "end": 660.552, "text": "Bueno,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8099738852799188, "is_candidate": false}, {"start": 661.561, "end": 673.726, "text": " Concretamente, el faltante de combustibles tiene que ver con las regulaciones que hay en el mercado energ\u00e9tico, hay distintas cuestiones regulatorias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43595691955440496, "is_candidate": true}, {"start": 673.726, "end": 685.271, "text": "De hecho, por ejemplo, en el plano del gas, Argentina tiene Vaca Muerta, que es uno de los lugares m\u00e1s importantes, reservas de gas m\u00e1s importantes del mundo y somos importadores netos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33334310275556267, "is_candidate": true}, {"start": 685.271, "end": 690.913, "text": "Para tener una idea del disparate regulatorio que hay en Argentina y que esas regulaciones", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2970558950827137, "is_candidate": true}, {"start": 691.709, "end": 700.915, "text": " implican avances sobre los derechos de propiedad, los controles de precios implican avanzar sobre los derechos de propiedad y la consecuencia natural de eso es la escasez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32798843423717006, "is_candidate": true}, {"start": 700.915, "end": 709.621, "text": "Y eso explica, por ejemplo, por qu\u00e9 no hay combustibles en este momento en 14 provincias en Argentina y por ende, digamos, no se puede mover la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3596030925865251, "is_candidate": true}, {"start": 709.621, "end": 710.601, "text": "No hay combustible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7422186902625458, "is_candidate": false}, {"start": 710.601, "end": 711.282, "text": "No hay combustible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7465988688949663, "is_candidate": false}, {"start": 711.282, "end": 717.346, "text": "Por lo tanto, la producci\u00f3n est\u00e1 parada y no puede salir del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3140102906069385, "is_candidate": true}, {"start": 717.346, "end": 721.028, "text": "Respecto al caso de la carne, b\u00e1sicamente es", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44863592610581315, "is_candidate": true}, {"start": 721.951, "end": 738.234, "text": " los alimentos dentro del \u00edndice de precios tienen un peso muy importante y el gobierno cree que la inflaci\u00f3n se para con controles de precios o manejando los precios, lo cual tambi\u00e9n implica un avance sobre el derecho de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2863046712273477, "is_candidate": true}, {"start": 738.234, "end": 749.136, "text": "Y ah\u00ed lo que hacen con las prohibiciones de carne es aumentar la oferta en el mercado dom\u00e9stico e impulsar\u00eda el precio a la baja.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29728420053744264, "is_candidate": true}, {"start": 750.006, "end": 752.048, "text": " Eso tiene varios errores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4773324285650907, "is_candidate": true}, {"start": 752.048, "end": 753.649, "text": "Primero es que no es sostenible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5192397174668897, "is_candidate": false}, {"start": 753.649, "end": 770.103, "text": "O sea, yo suelo usar un ejemplo que supongamos, vamos a hacer una alegor\u00eda, entonces que hay un presidente muy preocupado por la suba en el precio de la carne, lo llama al ministro de Econom\u00eda y le dice, bueno, quiero que haga que baje el precio de la carne como sea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2955905040055379, "is_candidate": true}, {"start": 770.103, "end": 773.225, "text": "Y \u00e9l le dice, \u00bfusted quiere que baje como sea?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4621451744366055, "is_candidate": true}, {"start": 773.225, "end": 773.986, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8421721269420136, "is_candidate": false}, {"start": 773.986, "end": 776.128, "text": "Bueno, entonces, poca que a partir de las 24 horas de ma\u00f1ana,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4265471346497648, "is_candidate": true}, {"start": 779.905, "end": 791.411, "text": " todo carnicero que tenga carne en su local va a ser asesinado, va a ser colgado en la plaza principal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24975553867829725, "is_candidate": true}, {"start": 791.411, "end": 802.137, "text": "Ok, obviamente como se imaginar\u00e1n el precio de la carne al otro d\u00eda se derrumba porque nadie se quer\u00eda quedar con carne en el mostrador porque lo iban a terminar ejecutando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32962654764568955, "is_candidate": true}, {"start": 802.137, "end": 806.459, "text": "Entonces ese d\u00eda lo llevan en andas al Ministro de Econom\u00eda, era un h\u00e9roe nacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39170819717236416, "is_candidate": true}, {"start": 806.459, "end": 808.18, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3 al otro d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5835101809603923, "is_candidate": false}, {"start": 808.18, "end": 808.66, "text": "No hay m\u00e1s carne.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7109818898750426, "is_candidate": false}, {"start": 809.357, "end": 814.359, "text": " Por lo tanto, se produce la escasez y al otro d\u00eda terminan degollando al ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3947799565296246, "is_candidate": true}, {"start": 814.359, "end": 823.703, "text": "Esto es lo mismo, es una forma de obligar a los agentes a liquidar en el mercado ahora para tratar de presionar a la baja.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33049814757127205, "is_candidate": true}, {"start": 823.703, "end": 829.905, "text": "Y en realidad eso no detiene la inflaci\u00f3n, porque en realidad la inflaci\u00f3n tiene que ver con la p\u00e9rdida de poder adquisitivo del dinero", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3547461289854128, "is_candidate": true}, {"start": 831.095, "end": 833.216, "text": " Y eso tiene que ver con la emisi\u00f3n de dinero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5314031817955518, "is_candidate": false}, {"start": 833.216, "end": 843.801, "text": "Y en Argentina se emite dinero para financiar el fisco y eso es lo que hace que la inflaci\u00f3n de los \u00faltimos 12 meses en Argentina sea 58%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3259532490109326, "is_candidate": true}, {"start": 843.801, "end": 848.443, "text": "Si uno anualiza los \u00faltimos 4 meses, la inflaci\u00f3n est\u00e1 en el 85%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40206356606218974, "is_candidate": true}, {"start": 848.443, "end": 852.605, "text": "Si toman los \u00faltimos datos... \u00bf85% la inflaci\u00f3n por a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43646013955900176, "is_candidate": true}, {"start": 852.605, "end": 854.525, "text": "S\u00ed, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.600590687570947, "is_candidate": false}, {"start": 854.525, "end": 856.686, "text": "Es el mismo nivel que Venezuela hoy, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9001574341469115, "is_candidate": false}, {"start": 856.686, "end": 860.288, "text": "No lo s\u00e9 porque Venezuela viene bajando y nosotros venimos subiendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5558252565608597, "is_candidate": false}, {"start": 861.683, "end": 876.226, "text": " Y es interesante porque cuando uno toma los datos punta, o sea, los \u00faltimos datos ah\u00ed, la inflaci\u00f3n estar\u00eda en torno al 100, cuando lo toman en alimentos est\u00e1 en torno al 130 y cuando corrige por la brecha cambiaria est\u00e1 en el orden del 300%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32363240553950556, "is_candidate": true}, {"start": 876.226, "end": 885.728, "text": "Entonces, lo que el gobierno trata de hacer con esto es buscar culpables por otro lado, pero lo que yo quiero", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3886771623718883, "is_candidate": true}, {"start": 886.865, "end": 891.048, "text": " que se comprenda, porque esto es m\u00e1s importante y es mucho m\u00e1s estructural.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39413375903877934, "is_candidate": true}, {"start": 891.048, "end": 903.518, "text": "Estas son, si t\u00fa quieres, Eduardo, son dos cosas puntuales de un problema general, de un problema mucho m\u00e1s grande, que b\u00e1sicamente tiene que ver con el control de capitales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33737956931005797, "is_candidate": true}, {"start": 903.518, "end": 911.204, "text": "Eso de que el gobierno no permite que la gente pueda comprar d\u00f3lares, o sea, comprar otra moneda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3584049770337776, "is_candidate": true}, {"start": 913.082, "end": 925.246, "text": " en realidad ya tiene un problema en s\u00ed mismo, porque si yo me gan\u00e9 honestamente mi dinero, yo lo podr\u00eda gastar en lo que quiera, no s\u00e9, en anteojos, en tel\u00e9fonos, en agua, en zapatos, en trajes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25871355201832036, "is_candidate": true}, {"start": 925.246, "end": 933.008, "text": "El expresidiario Lulo lo gasta en cachaza y no pasa nada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9260986283225587, "is_candidate": false}, {"start": 933.008, "end": 937.649, "text": "Desde que nos sea robado de las personas de Brasil.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8209887895919316, "is_candidate": false}, {"start": 937.649, "end": 940.01, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que sucede?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7604071787606408, "is_candidate": false}, {"start": 940.01, "end": 940.89, "text": "El primer punto es", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.648798214064738, "is_candidate": false}, {"start": 942.338, "end": 947.402, "text": " \u00bfPor qu\u00e9, digamos, un pol\u00edtico a m\u00ed me va a prohibir comprar d\u00f3lares?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3572003370472743, "is_candidate": true}, {"start": 947.402, "end": 952.745, "text": "Si yo compro lo que se me da la gana, si yo me gan\u00e9 mi dinero honestamente, yo puedo hacer lo que quiero con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4368194435760896, "is_candidate": true}, {"start": 952.745, "end": 957.749, "text": "Entonces, f\u00edjense que ah\u00ed hay un cercenamiento de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4319324841794735, "is_candidate": true}, {"start": 957.749, "end": 963.192, "text": "O sea, a m\u00ed me est\u00e1n restringiendo mi libertad de disponer del fruto de mi trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3692482598813811, "is_candidate": true}, {"start": 963.192, "end": 966.775, "text": "O sea, ya eso es un acto extremadamente violento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5148247738768945, "is_candidate": false}, {"start": 967.615, "end": 971.078, "text": " Si lo ponemos en el caso argentino, todav\u00eda es mucho peor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4515181430284376, "is_candidate": true}, {"start": 971.078, "end": 971.939, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es peor?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7557265215053185, "is_candidate": false}, {"start": 971.939, "end": 976.663, "text": "Porque, b\u00e1sicamente, el peso argentino no es reserva de valor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4114121553814589, "is_candidate": true}, {"start": 976.663, "end": 982.667, "text": "Si ustedes, por ejemplo, ten\u00edan 100 pesos en el a\u00f1o 2001, compraban 100 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3862267898476588, "is_candidate": true}, {"start": 982.667, "end": 987.111, "text": "Hoy, con 100 pesos, solamente compran 50 centavos de d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3628927088672257, "is_candidate": true}, {"start": 987.111, "end": 991.335, "text": "Es decir, la moneda argentina perdi\u00f3 99,5% de su valor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3320017454764719, "is_candidate": true}, {"start": 991.335, "end": 993.556, "text": "Es decir, un verdadero disparate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5267636927288994, "is_candidate": false}, {"start": 993.556, "end": 995.378, "text": "Es decir, que si ustedes se hubieran quedado en pesos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5068950002271653, "is_candidate": false}, {"start": 996.482, "end": 998.003, "text": " ser\u00edan m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3872323891499009, "is_candidate": true}, {"start": 998.003, "end": 1005.125, "text": "Quiere decir que entonces no solo est\u00e1 condicionando mi consumo presente, sino que adem\u00e1s est\u00e1 condicionando todo mi consumo futuro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3911737786565618, "is_candidate": true}, {"start": 1005.125, "end": 1015.448, "text": "Es decir, porque hoy condiciona mi consumo de d\u00f3lares, pero adem\u00e1s est\u00e1 condicionando el consumo de todo lo que voy a poder consumir yo en el futuro si yo decido ahorrar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35018154623226727, "is_candidate": true}, {"start": 1015.448, "end": 1018.709, "text": "Y eso, digamos, tambi\u00e9n es profundamente salvaje.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32092293132740524, "is_candidate": true}, {"start": 1018.709, "end": 1025.412, "text": "Y eso, f\u00edjense que ahora no solo que est\u00e1 tentando contra mi libertad, sino que est\u00e1 atentando contra mi propiedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27250519726371425, "is_candidate": true}, {"start": 1027.168, "end": 1044.496, "text": " en el Estatuto de Roma de 1998, art\u00edculo 7, inciso K, constituye un delito de lesa humanidad, porque un ataque sistem\u00e1tico sobre la propiedad que implica ir contra la vida o contra la libertad, es un delito de lesa humanidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2675101619030741, "is_candidate": true}, {"start": 1044.496, "end": 1049.399, "text": "El ejemplo es Venezuela o cualquiera de estos pa\u00edses donde el socialismo del siglo XXI avanz\u00f3 mucho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30669379830586196, "is_candidate": true}, {"start": 1050.459, "end": 1064.29, "text": " Entonces, hay primero un problema moral, es decir, qu\u00e9 es esto que avanzan sobre la libertad, que avanzan sobre la propiedad, que terminan llevando a la gente a la esclavitud o directamente a la muerte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23100516233376656, "is_candidate": true}, {"start": 1064.29, "end": 1072.237, "text": "Y despu\u00e9s, obviamente, que eso tambi\u00e9n tiene implicancias en el funcionamiento del sistema econ\u00f3mico, porque eso implica un exceso de demanda en el mercado de divisas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35446522612313347, "is_candidate": true}, {"start": 1072.674, "end": 1076.515, "text": " quiere decir que en el resto de la econom\u00eda tengo exceso de oferta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3819917425273692, "is_candidate": true}, {"start": 1076.515, "end": 1082.416, "text": "Y esto se los cuento para que sepan las cosas que pasan cuando los socialistas meten la mano en la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33799054807638007, "is_candidate": true}, {"start": 1082.416, "end": 1088.258, "text": "Entonces, por ejemplo, una de las cosas que pasa es que hay un exceso de oferta, por ejemplo, en el mercado de bonos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.498002782356891, "is_candidate": true}, {"start": 1088.258, "end": 1090.658, "text": "El precio de los bonos cae, el riesgo pa\u00eds sube.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42058716158086606, "is_candidate": true}, {"start": 1090.658, "end": 1099.94, "text": "O sea, Argentina, por ejemplo, tiene 2.000 puntos b\u00e1sicos de riesgo pa\u00eds y si ustedes toman los bonos cortos, que es lo m\u00e1s significativo para mirar este problema, es 3.500 puntos b\u00e1sicos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29113496325360644, "is_candidate": true}, {"start": 1099.94, "end": 1102.501, "text": "Es decir, la tasa de inter\u00e9s en d\u00f3lares en Argentina", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4343219669567068, "is_candidate": true}, {"start": 1103.187, "end": 1107.31, "text": " de corto plazo excede el 35% en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4013821259308348, "is_candidate": true}, {"start": 1107.31, "end": 1128.265, "text": "Obviamente que eso lo que hace es descoordinar ahorro-inversi\u00f3n, el ahorro se fuga, la inversi\u00f3n no toma lugar, eso hace que no se genere impuesto de trabajo, eso hace que los salarios reales se deterioren, eso perjudica en el nivel de actividad, perjudica en la cantidad de empleo, en la calidad de empleo, hace que los j\u00f3venes del pa\u00eds se vayan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2759883573178956, "is_candidate": true}, {"start": 1129.005, "end": 1130.746, "text": " y hay m\u00e1s pobres y m\u00e1s indigentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45195425761155006, "is_candidate": true}, {"start": 1130.746, "end": 1136.007, "text": "Y eso hace que los socialistas quieran aumentar m\u00e1s el gasto p\u00fablico con un fin social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39056269740321947, "is_candidate": true}, {"start": 1136.007, "end": 1136.967, "text": "Es sensible, entonces.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8963711590834829, "is_candidate": false}, {"start": 1136.967, "end": 1140.308, "text": "Cuanto m\u00e1s intervenciones generan la necesidad de otras intervenciones m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9330105696745632, "is_candidate": false}, {"start": 1140.308, "end": 1141.069, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6631656547448466, "is_candidate": false}, {"start": 1141.069, "end": 1143.85, "text": "Y eso lo que hace es que cada vez hundir m\u00e1s al pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36876736099380825, "is_candidate": true}, {"start": 1143.85, "end": 1146.57, "text": "Y f\u00edjense, esto es el caso argentino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4690472211407276, "is_candidate": true}, {"start": 1146.57, "end": 1150.091, "text": "Argentina arranc\u00f3 el siglo XX siendo el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3534653253946295, "is_candidate": true}, {"start": 1150.091, "end": 1155.033, "text": "Hoy es 70... Perd\u00f3n, 80 al tipo de cambio oficial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3474206469968971, "is_candidate": true}, {"start": 1155.597, "end": 1164.78, "text": " y 130 al tipo de cambio paralelo, en el pa\u00eds, Argentina tiene m\u00e1s de 40% de pobres y tiene m\u00e1s de 10% indigentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31324675482942044, "is_candidate": true}, {"start": 1164.78, "end": 1177.065, "text": "En el pa\u00eds de los alimentos, se producen alimentos para 400 millones de seres humanos, la presi\u00f3n fiscal sobre el campo es del 60%, es decir, que el Estado se lleva el alimento de 240 millones de seres humanos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3396977101149371, "is_candidate": true}, {"start": 1178.098, "end": 1181.14, "text": " y Argentina tiene 5 millones de argentinos que no les alcanza para comer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38310274112734155, "is_candidate": true}, {"start": 1181.14, "end": 1186.645, "text": "Es decir, esa es la locura de aplicar las ideas socialistas, es un da\u00f1o enorme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4076242516726414, "is_candidate": true}, {"start": 1186.645, "end": 1193.65, "text": "Es m\u00e1s, toda esta locura hace que Argentina vive recurrentemente en crisis, desde inicio del siglo XX hasta hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27472385260600274, "is_candidate": true}, {"start": 1193.65, "end": 1194.791, "text": "Argentina tuvo 17 crisis,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4681585690265234, "is_candidate": true}, {"start": 1197.123, "end": 1199.045, "text": " y 15 de origen fiscal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6517650876499848, "is_candidate": false}, {"start": 1199.045, "end": 1204.028, "text": "Y desde la mitad del siglo XX para ac\u00e1, la mitad del tiempo Argentina est\u00e1 en recesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3524833680258852, "is_candidate": true}, {"start": 1204.028, "end": 1211.712, "text": "O sea, es un verdadero calvario tener que soportar este socialismo que lo \u00fanico que hace es empobrecernos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3182412355978109, "is_candidate": true}, {"start": 1211.712, "end": 1215.435, "text": "S\u00ed, vive haciendo empr\u00e9stimo el Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8890828588303746, "is_candidate": false}, {"start": 1215.435, "end": 1220.058, "text": "Pero lo que me gustar\u00eda hablar aqu\u00ed es que sobre el tema de los combustibles,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8872702901510713, "is_candidate": false}, {"start": 1220.878, "end": 1228.3, "text": " Miren nosotros, brasile\u00f1os, que el presidente Bolsonaro es muy demandado a hacer intervenciones para hacer un control del precio del combustible.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8852204376377432, "is_candidate": false}, {"start": 1228.3, "end": 1232.761, "text": "Pero como sabemos nosotros, despu\u00e9s viene la falta de combustibles.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8690993594980077, "is_candidate": false}, {"start": 1232.761, "end": 1234.841, "text": "Esto que no queremos hacer en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.777534373606276, "is_candidate": false}, {"start": 1234.841, "end": 1236.921, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 el presidente Bolsonaro est\u00e1 haciendo all\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0070414624248563, "is_candidate": false}, {"start": 1236.921, "end": 1243.323, "text": "Reducci\u00f3n de impuestos para permitir que el combustible llegue m\u00e1s barato a los consumidores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9403224268412157, "is_candidate": false}, {"start": 1244.143, "end": 1256.05, "text": " Entonces, mire que tenemos mucho a aprender con Argentina para que no tengamos aqu\u00ed no solamente la falta de combustibles, pero tambi\u00e9n la falta de alimentos, que ser\u00eda a\u00fan peor.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8539297913467255, "is_candidate": false}, {"start": 1256.05, "end": 1258.711, "text": "Pero volvemos aqu\u00ed para CAST.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8929663589606363, "is_candidate": false}, {"start": 1258.711, "end": 1270.958, "text": "Chile est\u00e1 viviendo una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil, porque en Chile, despu\u00e9s de las protestas de 2019, que se fue pasando, no solo la elecci\u00f3n de un presidente como Boric,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8739356829363898, "is_candidate": false}, {"start": 1271.899, "end": 1277.304, "text": " pero tambi\u00e9n ahora est\u00e1n trabajando en una nueva constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.808304547208077, "is_candidate": false}, {"start": 1277.304, "end": 1285.172, "text": "Primero, \u00bfcu\u00e1ndo se va a pasar la votaci\u00f3n de esta nueva constituci\u00f3n, el refer\u00e9ndum para esta nueva constituci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8715720951717155, "is_candidate": false}, {"start": 1287.229, "end": 1288.329, "text": " \u00bfQu\u00e9 medidas que hay ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.977258020694417, "is_candidate": false}, {"start": 1288.329, "end": 1300.314, "text": "Porque estamos escuchando en Brasil cosas como que los constituyentes hablando sobre el fin de las Fuerzas Armadas, el fin de los carabineros, que son los polic\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8484052019074344, "is_candidate": false}, {"start": 1300.314, "end": 1303.556, "text": "Y Chile siempre se fue un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9756038800158304, "is_candidate": false}, {"start": 1303.556, "end": 1314.02, "text": "Cuando se habla de los carabineros, entonces, mis amigos de la Polic\u00eda Federal aqu\u00ed hablan que, mira, Chile es como que m\u00e1s de 90% de las soluciones de los cr\u00edmenes que llegan hasta los carabineros.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9039662929341962, "is_candidate": false}, {"start": 1314.92, "end": 1322.041, "text": " \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 este tema de las fuerzas armadas de los carabineros en la nueva Constituci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.952255364070559, "is_candidate": false}, {"start": 1322.041, "end": 1333.804, "text": "Bueno, antes de responder, quiero decirle a Javier que yo la primera vez que vine al foro conservador que organiz\u00f3 Eduardo en Iguaz\u00fa, solo tuve el 7% en la primera elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8410530517985839, "is_candidate": false}, {"start": 1333.804, "end": 1335.904, "text": "T\u00fa ya llegas con el 17.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9008192922649572, "is_candidate": false}, {"start": 1335.904, "end": 1338.985, "text": "Hoy d\u00eda... Y te cuento m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6988650653459811, "is_candidate": false}, {"start": 1338.985, "end": 1344.166, "text": "Las encuestas est\u00e1n mostr\u00e1ndonos arriba del 20% a nivel nacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42171590868673037, "is_candidate": true}, {"start": 1345.689, "end": 1354.435, "text": " Un tercio de los argentinos quiere que haya una opci\u00f3n nueva y dos tercios de los argentinos quieren que sea de shock.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3425468791728977, "is_candidate": true}, {"start": 1354.435, "end": 1356.757, "text": "Hola, Casta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5431724544606931, "is_candidate": false}, {"start": 1356.757, "end": 1358.959, "text": "En peligro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8318021756648737, "is_candidate": false}, {"start": 1358.959, "end": 1365.043, "text": "Bueno, yo llegu\u00e9 solo con el 7, hoy d\u00eda estoy con el 44 y espero para la pr\u00f3xima invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9359207027277676, "is_candidate": false}, {"start": 1365.787, "end": 1374.571, "text": " poder estar sentado al lado del presidente argentino y si Dios quiere, los chilenos quieren y mi familia me autoriza yo tambi\u00e9n llegar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9174167567149734, "is_candidate": false}, {"start": 1374.571, "end": 1377.673, "text": "Mir\u00e1 qu\u00e9 premonitorio puede ser esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5632653634707205, "is_candidate": false}, {"start": 1377.673, "end": 1381.815, "text": "O sea, estamos en la previa de ser presidentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4723161045920953, "is_candidate": true}, {"start": 1381.815, "end": 1383.696, "text": "Despu\u00e9s que venimos todos juntos, presidentes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6500186846142165, "is_candidate": false}, {"start": 1383.696, "end": 1386.838, "text": "Y ojal\u00e1 cuando sean que vuelven aqu\u00ed a Zipeca.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9167488372375864, "is_candidate": false}, {"start": 1386.838, "end": 1391.3, "text": "As\u00ed que izquierda, junten miedo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8551244110627582, "is_candidate": false}, {"start": 1391.3, "end": 1393.701, "text": "La casta tiene miedo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7598234377466491, "is_candidate": false}, {"start": 1393.701, "end": 1394.582, "text": "La casta tiene miedo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9601589897248645, "is_candidate": false}, {"start": 1395.385, "end": 1395.585, "text": " \u00a1Surdos!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0368023113928864, "is_candidate": false}, {"start": 1395.585, "end": 1397.626, "text": "\u00a1T\u00e9mblenlo, surdos!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0319110431205882, "is_candidate": false}, {"start": 1397.626, "end": 1399.307, "text": "\u00a1T\u00e9mblenlo, surdos!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0693189632180928, "is_candidate": false}, {"start": 1399.307, "end": 1421.86, "text": "Bueno, ahora yendo a lo que nos ocupa en Chile, que es muy preocupante, nosotros despu\u00e9s de esta revuelta, de esta revoluci\u00f3n instigada por la izquierda, apoyada por la izquierda del Foro Sao Paulo, tuvimos un presidente que no tuvo la fortaleza de enfrentar a estos delincuentes y entreg\u00f3 la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8104059213204836, "is_candidate": false}, {"start": 1422.668, "end": 1436.017, "text": " Los chilenos votaron, leg\u00edtimamente se gan\u00f3 una posibilidad de cambiar la Constituci\u00f3n pero fue de nuevo en base a una ilusi\u00f3n, fue en base a un enga\u00f1o y hoy d\u00eda las personas est\u00e1n despertando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8652059238725017, "is_candidate": false}, {"start": 1436.017, "end": 1441.721, "text": "Y despertaron ya en la elecci\u00f3n presidencial que nos permiti\u00f3 empatar el Senado y la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8418736778563501, "is_candidate": false}, {"start": 1441.721, "end": 1447.745, "text": "No logramos la presidencia pero s\u00ed logramos avanzar mucho en la presentaci\u00f3n de nuestras ideas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8811563748786082, "is_candidate": false}, {"start": 1447.745, "end": 1450.446, "text": "Esto hoy d\u00eda llega a un proceso final que es el 4 de septiembre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8599675871004338, "is_candidate": false}, {"start": 1451.935, "end": 1461.199, "text": " El 4 de septiembre los chilenos tienen que elegir entre el nuevo texto constitucional o rechazar ese y ver qu\u00e9 sucede hacia adelante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9030067066027757, "is_candidate": false}, {"start": 1461.199, "end": 1463.2, "text": "Nosotros estamos trabajando para que se rechace.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8650103706869909, "is_candidate": false}, {"start": 1463.2, "end": 1464.24, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8488340386802001, "is_candidate": false}, {"start": 1464.24, "end": 1468.982, "text": "Porque primero pasar\u00edamos de ser una naci\u00f3n a una plurinaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9385914907435196, "is_candidate": false}, {"start": 1468.982, "end": 1472.643, "text": "Perder\u00edamos nuestra identidad patria, perder\u00edamos nuestros s\u00edmbolos patrios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9048294182568896, "is_candidate": false}, {"start": 1472.643, "end": 1474.064, "text": "\u00bfC\u00f3mo es esto?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.1026017308192888, "is_candidate": false}, {"start": 1474.064, "end": 1476.105, "text": "\u00bfM\u00e1s pa\u00edses adentro del mismo Chile?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9435767492203456, "is_candidate": false}, {"start": 1476.105, "end": 1476.545, "text": "As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1104731917248534, "is_candidate": false}, {"start": 1477.545, "end": 1486.633, "text": " Cualquier agrupaci\u00f3n o etnia ind\u00edgena podr\u00eda decir yo quiero ser una naci\u00f3n independiente dentro de esta naci\u00f3n que es Chile.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9027831981764379, "is_candidate": false}, {"start": 1486.633, "end": 1498.983, "text": "Por lo tanto, si en el norte alguien decidiera ser una naci\u00f3n independiente podr\u00eda llegar a tener un tratado exclusivo con Bolivia desde la naci\u00f3n Aymara o Quechua para darle salida al mar a Bolivia", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8707859643506054, "is_candidate": false}, {"start": 1499.483, "end": 1502.124, "text": " por un pago razonable de recursos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7508140263517029, "is_candidate": false}, {"start": 1502.124, "end": 1509.566, "text": "O una etnia costera, podr\u00eda decirle a los chinos, venga a pescar aqu\u00ed dentro de las 200 millas y p\u00e1gueme a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8717935114507847, "is_candidate": false}, {"start": 1509.566, "end": 1511.246, "text": "Esos son los peligros que est\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0062476352640937, "is_candidate": false}, {"start": 1511.246, "end": 1515.267, "text": "Se acaba tambi\u00e9n la posibilidad de tener un poder judicial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8311960998130691, "is_candidate": false}, {"start": 1515.267, "end": 1518.588, "text": "Pasamos a tener 11 sistemas judiciales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9476120577734135, "is_candidate": false}, {"start": 1518.588, "end": 1521.469, "text": "Es decir, no hay certeza jur\u00eddica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9942109720616551, "is_candidate": false}, {"start": 1522.347, "end": 1540.613, "text": " Esa es una duda, por ejemplo, si soy de una comunidad ind\u00edgena al norte de Chile y hablo que soy de una naci\u00f3n y se pasa un crimen, asesino a mi esposa o una persona asesina a otra, \u00bfcu\u00e1l ley se va a hacer el juzgamiento?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9023418235583531, "is_candidate": false}, {"start": 1540.613, "end": 1541.173, "text": "No se sabe.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8685945524564356, "is_candidate": false}, {"start": 1541.689, "end": 1556.327, "text": " Bueno, esa es la duda que tienen todos los chilenos, porque van a haber dos sistemas judiciales para esas dos personas, pero en Chile en total van a haber 11 sistemas judiciales, sistemas judiciales que hoy d\u00eda no est\u00e1n por escrito, porque se basan en la tradici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8611808972469579, "is_candidate": false}, {"start": 1556.835, "end": 1561.738, "text": " Entonces, el l\u00edder de la comunidad podr\u00eda cambiar la ley permanentemente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7671970686978424, "is_candidate": false}, {"start": 1561.738, "end": 1577.909, "text": "En el tema de las Fuerzas Armadas, el riesgo es a\u00fan mayor porque nosotros tenemos unas Fuerzas Armadas profesionales, no deliberantes y cuyos mandos superiores llegan despu\u00e9s de una carrera dentro de las Fuerzas Armadas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8439377611154153, "is_candidate": false}, {"start": 1577.909, "end": 1579.27, "text": "Pues bien, ahora el poder pol\u00edtico", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8729276750330016, "is_candidate": false}, {"start": 1579.949, "end": 1583.751, "text": " puede sacarlos a todos y decir, usted ahora es el comandante en jefe.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7817894674336574, "is_candidate": false}, {"start": 1583.751, "end": 1588.755, "text": "Es el mismo que se pas\u00f3 en Venezuela, nombrar a un general que ni de las Fuerzas Armadas sea.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9541446503675179, "is_candidate": false}, {"start": 1588.755, "end": 1591.096, "text": "Absolutamente similar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9315702318243527, "is_candidate": false}, {"start": 1591.096, "end": 1596.379, "text": "Por lo tanto, lo que se est\u00e1 haciendo en Chile es una especie de experimento que tambi\u00e9n va a ser exportado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8558697886938549, "is_candidate": false}, {"start": 1596.379, "end": 1603.664, "text": "As\u00ed como hay activismo diplom\u00e1tico, y lo vemos en este embajador, posteriormente este modelo podr\u00eda ser de exportaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8445425785639127, "is_candidate": false}, {"start": 1604.475, "end": 1606.816, "text": " Y ah\u00ed se van uniendo los peligros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7827764138484913, "is_candidate": false}, {"start": 1606.816, "end": 1616.059, "text": "Porque lo que nosotros tenemos que rechazar ahora es el intervencionismo en el Poder Judicial, el intervencionismo en las Fuerzas Armadas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8987849899809349, "is_candidate": false}, {"start": 1616.059, "end": 1618.62, "text": "Se acaba la propiedad privada de la vivienda social.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8605366947068402, "is_candidate": false}, {"start": 1618.62, "end": 1625.103, "text": "Chile tiene un desarrollo importante en vivienda social que se entrega en propiedad a la persona.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8033299310310942, "is_candidate": false}, {"start": 1625.103, "end": 1626.063, "text": "Ahora no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9178344348371668, "is_candidate": false}, {"start": 1626.063, "end": 1632.766, "text": "El Estado va a decir, la propiedad es m\u00eda, yo te la facilito por 5 a\u00f1os, 10 a\u00f1os, p\u00f3rtate bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7729528125460556, "is_candidate": false}, {"start": 1632.766, "end": 1633.766, "text": "Paso a esclavizarlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0163581195537597, "is_candidate": false}, {"start": 1634.365, "end": 1646.249, "text": " Porque la izquierda lo que busca es el poder total desde el Estado, donde tiene la propiedad de la vivienda, tiene la educaci\u00f3n, tiene las fuerzas armadas, tiene el poder judicial, t\u00fa pierdes toda tu libertad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8466092129389454, "is_candidate": false}, {"start": 1646.249, "end": 1660.534, "text": "Pero como dec\u00eda en una conversaci\u00f3n previa, Javier nos dec\u00eda, bueno, t\u00fa puedes tener casa, puedes tener techo, puedes tener seguridad, puedes tener alimentaci\u00f3n, puedes tener vestimenta, pero no tienes libertad porque est\u00e1s en la c\u00e1rcel.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.886268108254131, "is_candidate": false}, {"start": 1661.547, "end": 1664.889, "text": " Y la izquierda lo que busca es encarcelarnos a todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8497284643038783, "is_candidate": false}, {"start": 1664.889, "end": 1669.132, "text": "Porque, como bien dice Javier, Venezuela es una c\u00e1rcel abierta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8461060042030558, "is_candidate": false}, {"start": 1669.132, "end": 1670.874, "text": "T\u00fa no tienes libertad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9675265358056973, "is_candidate": false}, {"start": 1670.874, "end": 1672.435, "text": "Y eso es lo que busca la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.865347968506935, "is_candidate": false}, {"start": 1672.435, "end": 1689.587, "text": "Y la izquierda, si no logra por v\u00eda democr\u00e1tica el triunfo, lo va a lograr a trav\u00e9s del activismo judicial, lo va a lograr a trav\u00e9s del fraude electoral, lo va a lograr a trav\u00e9s del obstruccionismo legislativo, lo va a lograr a trav\u00e9s de la persecuci\u00f3n pol\u00edtica o de la revoluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8063554152425525, "is_candidate": false}, {"start": 1690.267, "end": 1694.309, "text": " En Chile partieron por la revoluci\u00f3n porque democr\u00e1ticamente perdieron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8294604572599017, "is_candidate": false}, {"start": 1694.309, "end": 1705.513, "text": "Por lo tanto, se fueron por el lado de la revoluci\u00f3n y de la revoluci\u00f3n comenzaron a activar todo para democr\u00e1ticamente ganar la presidencial y desde ah\u00ed hacer cambios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8779444482363616, "is_candidate": false}, {"start": 1705.513, "end": 1708.755, "text": "En Chile hoy d\u00eda quieren cambiar la ley de armas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7837659224838904, "is_candidate": false}, {"start": 1708.755, "end": 1710.736, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que ocurri\u00f3 en Venezuela?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9301872340755986, "is_candidate": false}, {"start": 1710.736, "end": 1712.657, "text": "Se desarm\u00f3 a la sociedad civil.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9318645988000569, "is_candidate": false}, {"start": 1712.657, "end": 1713.717, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que ocurri\u00f3 en Brasil?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.022429436607222, "is_candidate": false}, {"start": 1714.608, "end": 1729.85, "text": " Aqu\u00ed se pas\u00f3 en 2003 la ley que llamamos Estatuto del Desarmamiento, y en 2019 el presidente Bolsonaro cambi\u00f3 la regulaci\u00f3n sobre armas de fuego, dando la oportunidad a las personas para que compren m\u00e1s armas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8012529498768769, "is_candidate": false}, {"start": 1730.33, "end": 1751.447, "text": " y la prensa, la maravillosa prensa de Brasil habla, mira que tenemos un mill\u00f3n de m\u00e1s de armas en las manos de civiles, hay tres veces m\u00e1s cazadores, coleccionadores y atiradores en Brasil, pero se olvidan de hablar que en 2019 tuvimos la m\u00e1s grande ca\u00edda del n\u00famero de asesinatos en toda la historia de Brasil, m\u00e1s de 20%", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8558257188460316, "is_candidate": false}, {"start": 1756.968, "end": 1775.678, "text": " Es decir, cuanto m\u00e1s armas legales hay, m\u00e1s bajar\u00e1n las criminalidades, por la raz\u00f3n obvia que los criminales son una persona pensante, que antes de cometer su delito se va a pensar, mira, si mi v\u00edctima tiene una arma, me voy tal vez a hacer otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8901190286955898, "is_candidate": false}, {"start": 1775.678, "end": 1786.004, "text": "Bueno, de hecho, yo hace d\u00edas tuve que soportar el escarnio p\u00fablico por defender la situaci\u00f3n de la aportaci\u00f3n de armas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3438677429262772, "is_candidate": true}, {"start": 1786.975, "end": 1788.795, "text": " Y yo hice tres argumentos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5849938729982851, "is_candidate": false}, {"start": 1788.795, "end": 1794.577, "text": "Hice argumentos de \u00edndole te\u00f3rica, de \u00edndole emp\u00edrica y de \u00edndole l\u00f3gica, conceptual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35627849077195783, "is_candidate": true}, {"start": 1794.577, "end": 1797.398, "text": "O sea, la primera es muy simple.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4670286847660543, "is_candidate": true}, {"start": 1797.398, "end": 1804.579, "text": "Cuando ustedes le bajan el costo a una actividad, esa actividad tiene m\u00e1s beneficio y se expande.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30248529904653554, "is_candidate": true}, {"start": 1804.579, "end": 1808.08, "text": "A ver, los... No importa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4684702630961812, "is_candidate": true}, {"start": 1808.08, "end": 1810.861, "text": "Si ustedes ponen una prohibici\u00f3n a tener armas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38974099719468025, "is_candidate": true}, {"start": 1811.957, "end": 1817.164, "text": " En realidad le est\u00e1n prohibiendo tener armas a los honestos porque los delincuentes van a tener igual las armas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3088783601163272, "is_candidate": true}, {"start": 1817.164, "end": 1821.97, "text": "Y lo \u00fanico que est\u00e1n haciendo es condicionar la libertad...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30754071757277257, "is_candidate": true}, {"start": 1822.693, "end": 1825.634, "text": " de los individuos de elegir c\u00f3mo defenderse.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.489225125316577, "is_candidate": true}, {"start": 1825.634, "end": 1836.477, "text": "Porque si yo no quiero tener armas es un problema m\u00edo, pero que yo no quiera tener armas no tiene por qu\u00e9 implicar que yo le exija a Eduardo y a Jos\u00e9 Antonio que no las tengan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2564301855955462, "is_candidate": true}, {"start": 1836.477, "end": 1837.818, "text": "Esto es obvio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9510657498296338, "is_candidate": false}, {"start": 1837.818, "end": 1842.739, "text": "\u00bfUsted piensa que este tema es mucho m\u00e1s sobre libertad que sobre seguridad?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8683284175877054, "is_candidate": false}, {"start": 1842.739, "end": 1845.12, "text": "Que no es sobre armas, es sobre libertad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8274570888299313, "is_candidate": false}, {"start": 1845.12, "end": 1851.222, "text": "Yo dir\u00eda que siempre el paraguasico donde uno lo tiene que mirar es con el tema de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3393429216404208, "is_candidate": true}, {"start": 1852.747, "end": 1864.204, "text": " Nosotros, como liberales, por ejemplo, nosotros el planteo que hacemos siempre es el siguiente, usamos una definici\u00f3n de nuestro m\u00e1ximo pr\u00f3cer del liberalismo de toda la historia, que es Alberto Venegas Lynch,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37602217079834277, "is_candidate": true}, {"start": 1865.906, "end": 1876.572, "text": " El liberalismo es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo, basado en el principio de no agresi\u00f3n y en defensa del derecho a la vida, a la libertad y a la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3414320064398484, "is_candidate": true}, {"start": 1876.572, "end": 1886.637, "text": "Por lo tanto, si yo quiero elegir mi forma de defenderme, mi forma de complementar la seguridad, es una decisi\u00f3n personal m\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3204734163231706, "is_candidate": true}, {"start": 1886.637, "end": 1892.32, "text": "Yo no tengo por qu\u00e9 estar condicionando la libertad de otras personas de c\u00f3mo se quieren defender,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4056388395856888, "is_candidate": true}, {"start": 1893.785, "end": 1901.989, "text": " Y en ese sentido, yo no tengo por qu\u00e9 estar imponi\u00e9ndole mis preferencias violentamente a la gente, o sea, y ponerle la violencia del Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2900794468737683, "is_candidate": true}, {"start": 1901.989, "end": 1908.211, "text": "Pero adem\u00e1s, alguien que est\u00e1 desarmado lo que hace es bajarle el costo al delincuente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38888637619717736, "is_candidate": true}, {"start": 1908.211, "end": 1912.974, "text": "Porque, a ver, ahora lo voy a plantear en t\u00e9rminos de l\u00f3gica y de un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4011813026386749, "is_candidate": true}, {"start": 1912.974, "end": 1916.195, "text": "Supongamos un delincuente quiere robar una casa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4527764567796235, "is_candidate": true}, {"start": 1917.426, "end": 1922.109, "text": " y tiene dos casas, en una est\u00e1n armados hasta los dientes y en otra est\u00e1n desarmados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3753986670770877, "is_candidate": true}, {"start": 1922.109, "end": 1923.17, "text": "\u00bfEn cu\u00e1l va a entrar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7100289091715468, "is_candidate": false}, {"start": 1923.17, "end": 1923.97, "text": "La otra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0684119569003294, "is_candidate": false}, {"start": 1923.97, "end": 1930.274, "text": "Va a entrar en la que est\u00e1n desarmados porque justamente las chances de que le vaya mejor son m\u00e1s altas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4316337774793535, "is_candidate": true}, {"start": 1930.274, "end": 1935.258, "text": "Entonces, la realidad es que, y cuando uno despu\u00e9s mira la evidencia emp\u00edrica,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46314109794598024, "is_candidate": true}, {"start": 1936.018, "end": 1942.7, "text": " muestra que aquellos estados, por ejemplo, en Estados Unidos que tienen la libre portaci\u00f3n de armas, hay menos delitos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4150743576068684, "is_candidate": true}, {"start": 1942.7, "end": 1947.602, "text": "Es decir, y acabas t\u00fa, Eduardo, de contar reci\u00e9n el resultado en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4591071870142489, "is_candidate": true}, {"start": 1947.602, "end": 1952.963, "text": "Cuando prohibieron las armas, el delito aument\u00f3 porque los delincuentes siguen teniendo las armas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3102990328401317, "is_candidate": true}, {"start": 1952.963, "end": 1957.685, "text": "Y cuando se volvi\u00f3 a permitir que la gente vuelva a tener armas, est\u00e1s cont\u00e1ndolo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48095816563587435, "is_candidate": true}, {"start": 1959.005, "end": 1962.547, "text": " una ca\u00edda r\u00e9cord del 20% en la cantidad de homicidios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38554136241164993, "is_candidate": true}, {"start": 1962.547, "end": 1964.148, "text": "Y otros cr\u00edmenes m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9717377720909119, "is_candidate": false}, {"start": 1964.148, "end": 1965.029, "text": "No, por eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7152238577656178, "is_candidate": false}, {"start": 1965.029, "end": 1976.076, "text": "Entonces, hay argumentos de \u00edndole te\u00f3rica, hay argumentos de \u00edndole pr\u00e1ctica, emp\u00edrica, y hay argumentos de \u00edndole, digamos, l\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35165021345451875, "is_candidate": true}, {"start": 1976.076, "end": 1983.341, "text": "Es decir, el problema es que el socialismo lo que hace es trabajar en favor de los delincuentes, ponerse en lugar de...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3909909510720667, "is_candidate": true}, {"start": 1984.308, "end": 1985.549, "text": " a favor de los delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5727453947529508, "is_candidate": false}, {"start": 1985.549, "end": 2007.802, "text": "De hecho, lo que se\u00f1alaba Jos\u00e9 Antonio muy correctamente, es que cuando te creen esta distorsi\u00f3n en el sistema legal, va a haber una ley que le va a poner toda la sensibilidad y un mont\u00f3n de condicionamientos cuando haya que juzgar a los de ellos y cuando haya que juzgar a los que piensan distinto, los van a estropear.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32453801833222684, "is_candidate": true}, {"start": 2008.565, "end": 2018.891, "text": " Porque tengan en cuenta esto, ustedes a la izquierda no le pueden ceder un mil\u00edmetro, porque mil\u00edmetro que le ceden a la izquierda, la izquierda lo va a utilizar para aniquilarlos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29099915067314, "is_candidate": true}, {"start": 2018.891, "end": 2020.853, "text": "Tengan en cuenta eso siempre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4365472035127892, "is_candidate": true}, {"start": 2020.853, "end": 2028.217, "text": "La izquierda, s\u00ed, est\u00e1 dispuesta a soportar cualquier atrocidad si la hizo alguien de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34800805624140263, "is_candidate": true}, {"start": 2028.217, "end": 2036.602, "text": "Y no est\u00e1 dispuesta a soportar nada que sea en defensa de las ideas de la libertad, en defensa de que las personas sean libres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3463033996131306, "is_candidate": true}, {"start": 2038.493, "end": 2043.817, "text": " tengan en cuenta eso, que son... O sea, ni siquiera m\u00edrenlos como adversarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4183660382828508, "is_candidate": true}, {"start": 2043.817, "end": 2049.441, "text": "La izquierda es el enemigo porque son aquellos que van a sembrar el odio, el resentimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3216480375685936, "is_candidate": true}, {"start": 2049.441, "end": 2067.613, "text": "Es m\u00e1s, no tienen problema en asesinar gente con tal de imponer sus ideas, porque, de hecho, ellos cargan con esa mochila de 150 millones de asesinatos por unas ideas que son un error te\u00f3rico y que siempre fueron un fracaso en todos los lugares donde se aplic\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25694924875523983, "is_candidate": true}, {"start": 2073.158, "end": 2078.123, "text": " En el tema de las armas, el problema no son las armas, son los delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8627099015796602, "is_candidate": false}, {"start": 2078.123, "end": 2082.908, "text": "En el problema de las armas, el problema no son las armas, son las pol\u00edticas de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8363419467770958, "is_candidate": false}, {"start": 2082.908, "end": 2084.95, "text": "Y eso es algo que tenemos que mantener siempre muy claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.883796858900468, "is_candidate": false}, {"start": 2086.955, "end": 2095.745, "text": " Y siempre es bueno recordar que en poco m\u00e1s de 100 a\u00f1os, la izquierda asesin\u00f3 mucho m\u00e1s de 100 millones de personas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.866914425153029, "is_candidate": false}, {"start": 2095.745, "end": 2105.495, "text": "Es decir que esto es m\u00e1s que todas las guerras, pandemias, pragas, molestias de toda la historia registrada por los seres humanos, por toda la historia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8679561173492987, "is_candidate": false}, {"start": 2105.495, "end": 2107.738, "text": "Entonces, la izquierda realmente es asesina.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8818010685139558, "is_candidate": false}, {"start": 2108.078, "end": 2134.177, "text": " En este tiempo que nos resta, me voy a dejar para las consideraciones finales, pero Kaz podr\u00eda hablar tambi\u00e9n un poquito sobre qu\u00e9 se pas\u00f3 en las elecciones de Chile y si los de derecha podr\u00edan ter hecho un poco m\u00e1s, podr\u00edan te ido a votar, o sea, la abstenci\u00f3n en las elecciones en Chile fueron fundamentales para la elecci\u00f3n de Boric?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8772257723609289, "is_candidate": false}, {"start": 2138.835, "end": 2140.916, "text": " Siempre la abstenci\u00f3n ha sido alta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8627958660928237, "is_candidate": false}, {"start": 2140.916, "end": 2148.679, "text": "Yo creo que lo que nos falt\u00f3 fue m\u00e1s trabajo nosotros, m\u00e1s m\u00edstica, y enfrentar a la izquierda hace muchos a\u00f1os atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9240333504562079, "is_candidate": false}, {"start": 2148.679, "end": 2156.783, "text": "La izquierda va tejiendo una leyenda negra sobre nosotros y te van marcando y te van diciendo que t\u00fa eres xen\u00f3fobo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8538732099496726, "is_candidate": false}, {"start": 2156.783, "end": 2158.744, "text": "Yo no soy xen\u00f3fobo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0642482427795033, "is_candidate": false}, {"start": 2158.744, "end": 2160.025, "text": "T\u00fa eres mis\u00f3geno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1070862619823063, "is_candidate": false}, {"start": 2160.025, "end": 2161.705, "text": "Yo no soy mis\u00f3geno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.064618361109351, "is_candidate": false}, {"start": 2161.705, "end": 2162.726, "text": "T\u00fa eres homof\u00f3bico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0112621687894559, "is_candidate": false}, {"start": 2162.726, "end": 2165.467, "text": "Yo no soy homof\u00f3bico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.061451599114116, "is_candidate": false}, {"start": 2165.467, "end": 2166.688, "text": "T\u00fa eres nazi.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.075092910477264, "is_candidate": false}, {"start": 2166.688, "end": 2167.408, "text": "Yo no soy nazi.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0078080935879252, "is_candidate": false}, {"start": 2167.963, "end": 2175.87, "text": " Entonces, cuando nosotros no enfrentamos a la izquierda, como dice Javier, desde el primer momento ellos van instalando conceptos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8248849159800687, "is_candidate": false}, {"start": 2175.87, "end": 2180.455, "text": "Y nosotros en Chile quiz\u00e1s no los enfrentamos cuando deber\u00edamos haberlos enfrentado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.923370120185699, "is_candidate": false}, {"start": 2180.455, "end": 2182.997, "text": "Y claramente la abstenci\u00f3n es un tema", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8496442023154261, "is_candidate": false}, {"start": 2183.548, "end": 2190.81, "text": " porque las personas piensan que da lo mismo quien salga electo porque al d\u00eda siguiente se tienen que levantar y trabajar igual.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9018334092078797, "is_candidate": false}, {"start": 2190.81, "end": 2196.632, "text": "Y uno tiene que explicarles que en Venezuela se pueden levantar todos los d\u00edas pero no hay trabajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.865642757350483, "is_candidate": false}, {"start": 2196.632, "end": 2198.953, "text": "Por lo tanto, no da lo mismo quien sale electo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8614684667069983, "is_candidate": false}, {"start": 2199.636, "end": 2203.24, "text": " es lo que aqu\u00ed en Brasil demostr\u00f3 Jair Bolsonaro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7982806345693307, "is_candidate": false}, {"start": 2203.24, "end": 2214.291, "text": "No da lo mismo, porque la corrupci\u00f3n antes era mayor, el desempleo era mayor, la inflaci\u00f3n era mayor, la violencia de los asesinatos y la inseguridad era mayor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8820423923738739, "is_candidate": false}, {"start": 2214.931, "end": 2224.621, "text": " Hoy d\u00eda, en Brasil han bajado los delitos, ha bajado la inflaci\u00f3n, ha aumentado... Ayer vimos a Tarciso aqu\u00ed explic\u00e1ndonos c\u00f3mo la infraestructura hab\u00eda mejorado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7778436813336986, "is_candidate": false}, {"start": 2224.621, "end": 2231.427, "text": "Vimos a la ex ministra de Educaci\u00f3n diciendo c\u00f3mo hab\u00edan perseguido a aquellos que vulneraban los derechos de los ni\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8431590352859147, "is_candidate": false}, {"start": 2231.427, "end": 2233.89, "text": "Entonces, no da lo mismo quien saca lecto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8741442082688416, "is_candidate": false}, {"start": 2234.37, "end": 2237.275, "text": " pero necesitamos m\u00e1s trabajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9063151908046516, "is_candidate": false}, {"start": 2237.275, "end": 2245.668, "text": "Nosotros en pol\u00edtica hay que decir que es el 1% de inspiraci\u00f3n y el 99% de transpiraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8721488175456286, "is_candidate": false}, {"start": 2246.478, "end": 2247.858, "text": " Y eso es lo que nos falta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7636459322223474, "is_candidate": false}, {"start": 2247.858, "end": 2252.699, "text": "Por lo tanto, los que estamos hoy d\u00eda aqu\u00ed no podemos salir igual que como entramos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8602397567825063, "is_candidate": false}, {"start": 2252.699, "end": 2263.262, "text": "Tenemos que salir ocupando los espacios, usando las redes sociales, usando los medios, atrevi\u00e9ndonos a decir y plantear lo que nosotros defendemos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8632252360297175, "is_candidate": false}, {"start": 2263.262, "end": 2274.725, "text": "Si nosotros trabajamos todos m\u00e1s, yo estoy seguro de que Javier va a ser presidente, de que Jair Bolsonaro va a ser reelecto presidente, de que en Colombia vamos a derrotar al terrorista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7840435338778144, "is_candidate": false}, {"start": 2274.725, "end": 2276.245, "text": "Y eso es una realidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8182609495930419, "is_candidate": false}, {"start": 2276.772, "end": 2282.073, "text": " As\u00ed que m\u00e1s trabajo y menos inspiraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8961906856992979, "is_candidate": false}, {"start": 2282.073, "end": 2286.594, "text": "Hay que pasar de la preocupaci\u00f3n a la ocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8552452519067741, "is_candidate": false}, {"start": 2286.594, "end": 2294.456, "text": "Muchas veces nos pasa en nuestros ambientes que las personas que nos rodean nos dicen, estoy tan preocupado de lo que va a ocurrir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8258847101692441, "is_candidate": false}, {"start": 2294.456, "end": 2298.057, "text": "Y yo les digo siempre, deje de preocuparse, oc\u00fapese.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9821210745126987, "is_candidate": false}, {"start": 2299.007, "end": 2305.491, "text": " vaya a la calle, use las redes sociales, sea apoderado de mesa en las elecciones, controle el fraude electoral.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0414769668835735, "is_candidate": false}, {"start": 2305.491, "end": 2311.054, "text": "En la medida que nosotros pasemos de la preocupaci\u00f3n a la ocupaci\u00f3n, somos imbatibles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8863760393144038, "is_candidate": false}, {"start": 2311.054, "end": 2313.736, "text": "\u00bfQu\u00e9 hay entre la libertad y el comunismo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9140665775268922, "is_candidate": false}, {"start": 2313.736, "end": 2315.157, "text": "Nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9901061832873257, "is_candidate": false}, {"start": 2315.157, "end": 2318.579, "text": "Nosotros somos los que vamos a derrotar al comunismo, trabajando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9150569265556355, "is_candidate": false}, {"start": 2318.579, "end": 2325.863, "text": "Y una sociedad libre impide que la gente sea esclavizada a trav\u00e9s de un gobierno totalitario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8983351541533772, "is_candidate": false}, {"start": 2325.863, "end": 2326.484, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9069222542725288, "is_candidate": false}, {"start": 2330.819, "end": 2333.901, "text": " El precio de la libertad es la eterna vigilancia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8290786322860633, "is_candidate": false}, {"start": 2333.901, "end": 2340.644, "text": "Y para finalizar, Javier, se podr\u00eda, adem\u00e1s de sus consideraciones finales, hablar un poquito tambi\u00e9n...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.930056645024019, "is_candidate": false}, {"start": 2341.467, "end": 2355.409, "text": " sobre el tema de la regulaci\u00f3n de la prensa y la media, que es un tema que recorrentemente el expresidente Lula da Silva est\u00e1 hablando que va a hacer caso, vuelte a ser presidente de Brasil.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7782911035092789, "is_candidate": false}, {"start": 2355.409, "end": 2370.352, "text": "En Argentina, vos consegu\u00eds mirar la izquierda a los zurdos, una estrategia utilizando como excusa el discurso de odio y las fake news para hacer una censura a quien no sea zurdo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8565845442823912, "is_candidate": false}, {"start": 2371.451, "end": 2382.195, "text": " Bueno, efectivamente, el modo en el que trabaja esa metodolog\u00eda es... Porque dicen, claro, es contra el discurso del odio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38798696817205225, "is_candidate": true}, {"start": 2382.195, "end": 2383.556, "text": "\u00bfQui\u00e9n va a estar a favor del odio?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5293098280207933, "is_candidate": false}, {"start": 2383.556, "end": 2384.636, "text": "Nadie.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6076385853254116, "is_candidate": false}, {"start": 2384.636, "end": 2390.919, "text": "Pero... O, por ejemplo, distintas cosas aberrantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30032332313455323, "is_candidate": true}, {"start": 2390.919, "end": 2397.642, "text": "Y ponen esos lindos t\u00edtulos y que, en realidad, Hayek los llamaba palabras comadrejas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33441750924551383, "is_candidate": true}, {"start": 2397.642, "end": 2400.563, "text": "Porque utilizaban algo que le pon\u00edan alg\u00fan adjetivo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38681099845995515, "is_candidate": true}, {"start": 2401.094, "end": 2406.618, "text": " y eso despu\u00e9s serv\u00eda para lograr meter otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3944734318392593, "is_candidate": true}, {"start": 2406.618, "end": 2416.824, "text": "Y ac\u00e1, lo que buscan con eso es, en el fondo, todo lo que... Porque \u00bfqui\u00e9n es el que determina lo que es odio o que no es odio?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3596831564406541, "is_candidate": true}, {"start": 2416.824, "end": 2425.249, "text": "Lo determinan ellos y cualquier cosa que vaya en contra de c\u00f3mo ellos piensan, lo llaman odio y entonces tiene que ser censurado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30882750863269515, "is_candidate": true}, {"start": 2425.249, "end": 2429.132, "text": "De hecho, por alguna de las reflexiones que yo hice", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42849651946238165, "is_candidate": true}, {"start": 2430.257, "end": 2450.47, "text": " d\u00edas atr\u00e1s tambi\u00e9n fui denunciado por estos organismos diciendo cosas verdaderamente aberrantes, construyen lo que se llama la falacia del hombre de paja, dicen todos estamos a favor de esto y \u00e9l est\u00e1 en contra, lo cual es un invento y a partir de ah\u00ed se atacan a las personas, es como dec\u00eda Jos\u00e9 Antonio, el tipo de acusaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2465586462999736, "is_candidate": true}, {"start": 2450.47, "end": 2455.974, "text": "Por ejemplo, yo me tuve que encontrar con que me acusaran de nazi cuando yo hago", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39891947097297287, "is_candidate": true}, {"start": 2457.075, "end": 2465.902, "text": " A ver, yo soy una persona que lee la Torah y sigue la para all\u00e1, y es m\u00e1s, o sea, con lo cual, es como bastante raro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3956162378464604, "is_candidate": true}, {"start": 2465.902, "end": 2468.384, "text": "Ser\u00eda un nazi muy particular.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44756946054380875, "is_candidate": true}, {"start": 2468.384, "end": 2477.332, "text": "Bueno, de hecho, por ejemplo, a cinco periodistas yo estoy demandando por esto, porque en Argentina, adem\u00e1s, decirle nazi a una persona es delito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2474244982742151, "is_candidate": true}, {"start": 2477.332, "end": 2479.173, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que est\u00e1n buscando ellos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5346930455385903, "is_candidate": false}, {"start": 2479.173, "end": 2483.097, "text": "Es decir, controlar la comunicaci\u00f3n, controlar los medios de prensa,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3068876286112965, "is_candidate": true}, {"start": 2484.075, "end": 2485.335, "text": " \u00bfqu\u00e9 se puede decir?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6676312505274887, "is_candidate": false}, {"start": 2485.335, "end": 2489.457, "text": "Es decir, y solamente se va a poder decir lo que ellos consideran que est\u00e1 bien decir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42523364963087795, "is_candidate": true}, {"start": 2489.457, "end": 2501.941, "text": "Es decir, y entonces eso lo que va a llevar es que cualquier planteo en favor de las ideas de la libertad, a lo \u00fanico que va a llevar es a represi\u00f3n y cada persona que exprese estas ideas se las va a perseguir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24830547718711948, "is_candidate": true}, {"start": 2501.941, "end": 2503.942, "text": "O sea, ese es el verdadero objetivo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43494646388054736, "is_candidate": true}, {"start": 2503.942, "end": 2509.604, "text": "Es decir, acallar a todas las expresiones distintas a la de la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31578862212511893, "is_candidate": true}, {"start": 2509.604, "end": 2512.985, "text": "Y despu\u00e9s como mensaje final, yo lo que les dir\u00eda es,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5086173023467135, "is_candidate": false}, {"start": 2514.568, "end": 2520.852, "text": " Hay dos dimensiones de por qu\u00e9 defender la Ciudad de la Libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30731917182054014, "is_candidate": true}, {"start": 2520.852, "end": 2525.636, "text": "La primera es una de \u00edndole cuantitativa, que es la m\u00e1s f\u00e1cil de hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3899774080183753, "is_candidate": true}, {"start": 2525.636, "end": 2538.264, "text": "Es que, miren, donde los pa\u00edses que son m\u00e1s libres son 8 veces m\u00e1s ricos que los reprimidos, que el d\u00e9cil m\u00e1s bajo de la distribuci\u00f3n est\u00e1 11 veces mejor que su par en el pa\u00eds reprimido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33320035676152027, "is_candidate": true}, {"start": 2538.264, "end": 2540.886, "text": "Adem\u00e1s, ese d\u00e9cil m\u00e1s bajo en el pa\u00eds libre", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40446151529373164, "is_candidate": true}, {"start": 2542.361, "end": 2545.603, "text": " tiene el doble de ingreso que el ingreso promedio del pa\u00eds reprimido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5027917130739261, "is_candidate": false}, {"start": 2545.603, "end": 2553.209, "text": "Por lo tanto, con la forma de la distribuci\u00f3n del ingreso, estar\u00eda mejor que el 90% de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds reprimido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35704481345840877, "is_candidate": true}, {"start": 2553.209, "end": 2562.536, "text": "Hay 25 veces menos de pobres, hay 50 veces menos de pobres extremos, la gente vive un 25% m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3911082436028551, "is_candidate": true}, {"start": 2562.536, "end": 2567.72, "text": "Es decir que en el fondo, bajo el capitalismo de libre empresa, se vive much\u00edsimo mejor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3686697110741233, "is_candidate": true}, {"start": 2569.27, "end": 2584.479, "text": " Pero ac\u00e1 tambi\u00e9n, como dec\u00eda, como est\u00e1 en un libro de Israel Kirchner que se llama Capitalismo, Creatividad y Justicia Distributiva, \u00e9l dice, s\u00ed, la superioridad cuantitativa es innegable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28981861886350924, "is_candidate": true}, {"start": 2584.479, "end": 2590.103, "text": "Dice, pero si el sistema no fuera superior moralmente, no merecer\u00eda ser defendido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4410835453446187, "is_candidate": true}, {"start": 2590.87, "end": 2596.932, "text": " Y ac\u00e1 es la buena noticia, ellos se arrogan un altruismo y una superioridad moral que no tienen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38545677515106636, "is_candidate": true}, {"start": 2596.932, "end": 2611.757, "text": "Como muy bien dec\u00eda Jos\u00e9 Antonio, el problema de Chile no empez\u00f3 hace poquito, sino que empez\u00f3 cuando no se dio la defensa en el momento correcto, es decir, cuando se dej\u00f3 de lado la pelea de la discusi\u00f3n moral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4059600693424512, "is_candidate": true}, {"start": 2611.757, "end": 2613.498, "text": "Y les voy a decir algo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.591119683293877, "is_candidate": false}, {"start": 2614.487, "end": 2627.694, "text": " Adem\u00e1s, somos superiores en el plano moral, porque las ideas de ellos son la envidia, el odio, el resentimiento, el trato desigual frente a la ley y, si es necesario, el asesinato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35358872956592213, "is_candidate": true}, {"start": 2627.694, "end": 2639.261, "text": "Nunca se olviden que estos delincuentes, estos asesinos, mataron a 150 millones de seres humanos por un mero error te\u00f3rico llamado socialismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29198815170952297, "is_candidate": true}, {"start": 2643.809, "end": 2662.351, "text": " Mientras que del otro lado, los que defendemos la sede de la libertad, como dije antes, el liberalismo es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo, basado en el principio de no agresi\u00f3n, en defensa del derecho a la vida, en defensa del derecho a la libertad,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31843590761228924, "is_candidate": true}, {"start": 2663.833, "end": 2686.424, "text": " del derecho a la propiedad privada, cuyas instituciones justamente son la propiedad privada, los mercados libres de intervenci\u00f3n estatal, la competencia entendida como libre entrada y salida, la divisi\u00f3n del trabajo, la cooperaci\u00f3n social, donde solamente se puede progresar sirviendo al pr\u00f3jimo con bienes de mejor calidad a un mejor precio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30410160742375525, "is_candidate": true}, {"start": 2686.424, "end": 2693.167, "text": "Es decir que aquellos que les va bien en la sociedad capitalista son benefactores sociales, son verdaderos h\u00e9roes,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33777212979726245, "is_candidate": true}, {"start": 2694.087, "end": 2706.411, "text": " donde la clave es capitalismo, trabajo duro, ahorro, esfuerzo, y donde solamente se puede ser exitoso sirviendo al pr\u00f3jimo con bienes de mejor calidad, un mejor precio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3702446085279085, "is_candidate": true}, {"start": 2706.411, "end": 2712.072, "text": "Ese es el camino, es un sistema que no solo es superior en lo productivo, es superior en lo moral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4662013493586492, "is_candidate": true}, {"start": 2712.072, "end": 2721.915, "text": "Por lo tanto, levanten la frente y den la pelea de lleno y vamos contra los socialistas, vamos contra la libertad, vamos por nuestra prosperidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4161398578324075, "is_candidate": true}, {"start": 2724.197, "end": 2731.282, "text": " Muchas gracias, Miley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0743918630131177, "is_candidate": false}, {"start": 2731.282, "end": 2735.284, "text": "Voy a finalizar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.950869256678868, "is_candidate": false}, {"start": 2735.284, "end": 2738.346, "text": "Voy a combinar con ustedes para hacer el grito de Javier Miley.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9839473067399367, "is_candidate": false}, {"start": 2738.346, "end": 2741.808, "text": "Aqu\u00ed tenemos a Brasil encima de todo, Dios encima de todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0394039667953971, "is_candidate": false}, {"start": 2741.808, "end": 2744.39, "text": "El de Miley es... \u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.850187266910165, "is_candidate": false}, {"start": 2744.39, "end": 2745.31, "text": "\u00a1Viva!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9295986819639697, "is_candidate": false}, {"start": 2745.31, "end": 2747.492, "text": "\u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9373410539802922, "is_candidate": false}, {"start": 2747.492, "end": 2750.653, "text": "\u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9282265716544027, "is_candidate": false}, {"start": 2750.653, "end": 2751.254, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8819545045019365, "is_candidate": false}, {"start": 2757.629, "end": 2758.63, "text": " \u00a1Ten\u00e9 esta su bandera!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9786751160028621, "is_candidate": false}, {"start": 2791.437, "end": 2792.418, "text": " TEMBLAN LOS URBOS!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9185109576806777, "is_candidate": false}], "Index": 750, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "PV2vefRGL9k", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=PV2vefRGL9k", "title": "MILEI - BOLSONARO - KAST JUNTOS EN UNA TREMENDA CONFERENCIA EN BRASIL 12/6/2022", "duration": 2816.0, "view_count": 28947.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}