{"segments": [{"start": 0.008, "end": 6.051, "text": " Doctor Milei, usted que es un hombre de los n\u00fameros, un hombre fr\u00edo y dem\u00e1s, lo vi conmovido, emocionado, sorprendido tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.737652114179559, "is_candidate": false}, {"start": 6.051, "end": 7.452, "text": "\u00bfQu\u00e9 opina al respecto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9605899078583287, "is_candidate": false}, {"start": 7.452, "end": 21.898, "text": "No, no, no, en realidad... No, en realidad estoy emocionado como se cumplen mis pron\u00f3sticos, porque dicen que los economistas, en realidad, los inventaron para que los del pron\u00f3stico meteorol\u00f3gico no se sientan mal por los pifies.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3844253520367825, "is_candidate": true}, {"start": 21.898, "end": 25.32, "text": "Y como se est\u00e1n pegando mis cosas, por eso estaba emocionado, no por el matrimonio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5254157663934818, "is_candidate": false}, {"start": 25.32, "end": 25.8, "text": "\u00a1Ah, pens\u00e9 que...!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0556727951149398, "is_candidate": false}, {"start": 25.8, "end": 26.641, "text": "\u00a1Ah!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0957561901122392, "is_candidate": false}, {"start": 26.641, "end": 27.861, "text": "\u00a1Agua para su molino!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9693166923103773, "is_candidate": false}, {"start": 27.861, "end": 28.902, "text": "\u00a1Qu\u00e9 pocas las pron\u00f3sticas!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.873012517514462, "is_candidate": false}, {"start": 28.902, "end": 29.282, "text": "Doctor, d\u00edgame.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0134638494074828, "is_candidate": false}, {"start": 30.042, "end": 36.244, "text": " No, diabolo, est\u00e1s viendo bajar porque de hecho abri\u00f3 la jornada y meti\u00f3 500 palos verdes en un saque.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4436787242766811, "is_candidate": true}, {"start": 36.244, "end": 39.785, "text": "El viernes puso 500 para bajar los fines.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4963821039504156, "is_candidate": true}, {"start": 39.785, "end": 41.906, "text": "Est\u00e1 bien o mal eso?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9638135971208797, "is_candidate": false}, {"start": 41.906, "end": 50.428, "text": "A ver, yo desde mi punto de vista es correcto que el Banco Central intervenga porque se est\u00e1 cayendo la demanda de dinero y tiene que sacar peso de la calle.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.30229969688865566, "is_candidate": true}, {"start": 50.448, "end": 52.67, "text": " para que haya menos inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.47510026470981337, "is_candidate": true}, {"start": 52.67, "end": 56.512, "text": "Te doy algunos datos informativos que ac\u00e1 despu\u00e9s Javier los puede analizar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8342159441781309, "is_candidate": false}, {"start": 56.512, "end": 73.864, "text": "Por un lado, contar que el fin de semana hubo reuniones de Sturzenegger con los principales banqueros, no solamente para garantizar la renovaci\u00f3n de las LEVACs, sino para pedirle que renueven posiciones en un 20% m\u00e1s para absorber las eventuales salidas de los inversionistas extranjeros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.882404142010131, "is_candidate": false}, {"start": 73.864, "end": 74.625, "text": "Paralelamente,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8677594895829781, "is_candidate": false}, {"start": 75.335, "end": 81.177, "text": " otra reuni\u00f3n, te voy a contar, del sistema financiero con qui\u00e9n, con Caputo, \u00bfpara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8004296771184184, "is_candidate": false}, {"start": 81.177, "end": 88.759, "text": "Lo que Caputo les dijo es, el Banco Central est\u00e1 poniendo sobre la mesa hoy 5.000 millones de d\u00f3lares, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8523740413936133, "is_candidate": false}, {"start": 88.759, "end": 94.12, "text": "Porque lo que quiere llevarles como mensaje es que el d\u00f3lar lo va a dejar en 25 con una tasa del 40% para incentivar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8480830538385062, "is_candidate": false}, {"start": 97.281, "end": 101.988, "text": " que se queden en el LEVAX y no salgan a buscar d\u00f3lares eventualmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.798947306734266, "is_candidate": false}, {"start": 101.988, "end": 110.522, "text": "No s\u00e9 si Javier coincide con esta, digamos, esta estrategia que hoy se puede contar, digamos, que est\u00e1 llevando adelante el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8001826647419783, "is_candidate": false}, {"start": 111.017, "end": 113.399, "text": " A ver, el punto es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4492924533282999, "is_candidate": true}, {"start": 113.399, "end": 116.801, "text": "Vos, para bajar el d\u00f3lar ten\u00e9s dos estrategias, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3597599054945462, "is_candidate": true}, {"start": 116.801, "end": 120.583, "text": "Una es vender d\u00f3lares y la otra es subir la tasa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.30971342163737137, "is_candidate": true}, {"start": 120.583, "end": 134.493, "text": "Justamente est\u00e1 haciendo las dos, pero me parece que el dato relevante, y esto es lo muy complicado, es que si vos tuviste que ir a un acuerdo, el Estado, que tiene el monopolio de la violencia, hace sentar del otro lado", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.25388237848544726, "is_candidate": true}, {"start": 135.348, "end": 137.989, "text": " a los que tienen las tenencias de t\u00edtulos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.38996516606283704, "is_candidate": true}, {"start": 137.989, "end": 139.429, "text": "\u00bfPara qu\u00e9 renueven?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4895358404216751, "is_candidate": true}, {"start": 139.429, "end": 142.09, "text": "Eso, en el fondo, es un default.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.556103408001999, "is_candidate": false}, {"start": 142.09, "end": 142.61, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8360809494108077, "is_candidate": false}, {"start": 142.61, "end": 146.131, "text": "Porque le est\u00e1 diciendo que no les va a pagar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7026285481808059, "is_candidate": false}, {"start": 146.131, "end": 147.031, "text": "Porque no les puede pagar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8013491801460668, "is_candidate": false}, {"start": 147.031, "end": 150.352, "text": "A ver, \u00bfqu\u00e9 quiere decir esto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4332140020360884, "is_candidate": true}, {"start": 150.352, "end": 153.953, "text": "A ver, esta negociaci\u00f3n ya no es voluntaria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4806905202923808, "is_candidate": true}, {"start": 153.953, "end": 155.153, "text": "Esto ya no es mercado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5285788504937232, "is_candidate": false}, {"start": 155.153, "end": 158.474, "text": "Es m\u00e1s, mir\u00e1, te voy a explicar un da\u00f1o enorme que se est\u00e1 haciendo ahora.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35440996950151504, "is_candidate": true}, {"start": 158.474, "end": 161.255, "text": "Suponete que vos ten\u00e9s los ahorros de tu vida para tu retiro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.40627333680597644, "is_candidate": true}, {"start": 162.576, "end": 166.081, "text": " \u00bfVos hoy te quedar\u00edas en tasa o te vas a los d\u00f3lares?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3374431235525579, "is_candidate": true}, {"start": 166.081, "end": 166.842, "text": "A los d\u00f3lares, directo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8819151095543548, "is_candidate": false}, {"start": 166.842, "end": 167.924, "text": "Bien, exacto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6059005215759208, "is_candidate": false}, {"start": 167.924, "end": 170.487, "text": "Fijate el ANSES que hace, le renueva.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4264215829976872, "is_candidate": true}, {"start": 170.487, "end": 172.811, "text": "Es decir, que est\u00e1n perjudicando a los jubilados futuros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4343023222661625, "is_candidate": true}, {"start": 172.811, "end": 176.896, "text": "O sea, todos los que estamos obligados a jubilarnos en el sistema... ANSES tiene el EVAX.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.45976946776229854, "is_candidate": true}, {"start": 177.517, "end": 178.558, "text": " Claro, exacto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5626314905189944, "is_candidate": false}, {"start": 178.558, "end": 180.459, "text": "Entonces, por ejemplo, ANSES la va a renovar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5132468232802196, "is_candidate": false}, {"start": 180.459, "end": 182.3, "text": "Pero f\u00edjate que, \u00bfqu\u00e9 quiere decir esto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5284462523137046, "is_candidate": false}, {"start": 182.3, "end": 184.201, "text": "Que ANSES administra mal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4628712620566121, "is_candidate": true}, {"start": 184.201, "end": 185.961, "text": "S\u00ed, es el Fondo de Garant\u00eda de Sustentabilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8495338992697812, "is_candidate": false}, {"start": 185.961, "end": 186.542, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8647915567674902, "is_candidate": false}, {"start": 186.542, "end": 193.585, "text": "O sea, viste que lo que tiene es el Fondo de Garant\u00eda de Sustentabilidad, que es una cifra muy importante con la que tiene que administrar los recursos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8340023099081555, "is_candidate": false}, {"start": 193.585, "end": 196.747, "text": "Claro, entonces es una renovaci\u00f3n cuasi compulsiva.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3407814064388668, "is_candidate": true}, {"start": 196.747, "end": 200.189, "text": "Con lo cual, en t\u00e9rminos t\u00e9cnicos, eso no es mercado, eso es un fondo selectivo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3533145397238634, "is_candidate": true}, {"start": 200.189, "end": 202.01, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo ha venido a ver que est\u00e1s dentro del gobierno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9084668139230115, "is_candidate": false}, {"start": 204.991, "end": 213.557, "text": " los radicales son parte fundamental de este gobierno y a partir de que fueron corridos empez\u00f3 todo como una gran debacle.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6893926038984923, "is_candidate": false}, {"start": 213.557, "end": 219.821, "text": "Yo Mariano soy de los radicales que no acompa\u00f1\u00e9 nunca despu\u00e9s de Gualeguaych\u00fa a este gobierno, a Macri.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8467837846550909, "is_candidate": false}, {"start": 220.541, "end": 222.603, "text": " Y por eso milit\u00e9 dentro del Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7848478203842508, "is_candidate": false}, {"start": 222.603, "end": 228.228, "text": "Yo creo que esto, el radicalismo, nada tiene que hacer con el PRO ni con Macri.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8393517740594612, "is_candidate": false}, {"start": 228.228, "end": 232.372, "text": "Hubiera sido como si en una \u00e9poca hubi\u00e9ramos acompa\u00f1ado que al Sogaray llegue a presidente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7736691993109728, "is_candidate": false}, {"start": 232.372, "end": 234.094, "text": "Es lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9716294960420115, "is_candidate": false}, {"start": 234.094, "end": 236.156, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de esto, yo expreso mi preocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0266615955655514, "is_candidate": false}, {"start": 236.156, "end": 237.877, "text": "Yo soy muy opositor al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8804984448962083, "is_candidate": false}, {"start": 237.877, "end": 239.038, "text": "\u00bfSe lo pudiste decir a Sanz?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6930311841640349, "is_candidate": false}, {"start": 239.038, "end": 240.68, "text": "\u00bfSe lo pudiste decir a Mario Negri?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8118658285740414, "is_candidate": false}, {"start": 240.68, "end": 241.28, "text": "Por supuesto que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0004097176768947, "is_candidate": false}, {"start": 241.28, "end": 245.624, "text": "Siendo senador, cuando nos dijeron el C\u00edrculo Rojo quiere que sea Macri,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8379269855580991, "is_candidate": false}, {"start": 246.485, "end": 249.168, "text": " Ah\u00ed al semibozo y al semibozo en la convenci\u00f3n de Gualeguaych\u00fa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9353479876268408, "is_candidate": false}, {"start": 249.168, "end": 253.631, "text": "Este no era el camino... Pero, Nito, la pol\u00edtica econ\u00f3mica fue muy radical, por eso le fue mal a Macri.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8994405900517944, "is_candidate": false}, {"start": 253.631, "end": 257.034, "text": "Porque hizo una pol\u00edtica m\u00e1s radical que lo que tendr\u00eda que haber hecho Macri.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8190058456533416, "is_candidate": false}, {"start": 257.034, "end": 258.256, "text": "Eso es lo que quiero se\u00f1alar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5686583715631596, "is_candidate": false}, {"start": 258.256, "end": 258.596, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0112709496801704, "is_candidate": false}, {"start": 258.596, "end": 262.459, "text": "No, no, pero despu\u00e9s... Espera un segundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5195906982678788, "is_candidate": false}, {"start": 262.459, "end": 271.367, "text": "Espreso mi preocupaci\u00f3n desde hace much\u00edsimo tiempo que esto iba a terminar muy mal y ojal\u00e1, Dios quiera, no sea as\u00ed por la mayor\u00eda de los argentinos, los sectores m\u00e1s vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8845937224413927, "is_candidate": false}, {"start": 271.367, "end": 272.188, "text": "No va a todos esto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6735079097431549, "is_candidate": false}, {"start": 272.988, "end": 285.277, "text": " Yo vengo de mi provincia de Corrientes, donde estoy en Bellavista, donde hay 470 empleados suspendidos en Alpargatas y 100 en Esquina, por ejemplo, producto realmente de la apertura indiscriminada de importaciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8506651795024298, "is_candidate": false}, {"start": 285.277, "end": 288.28, "text": "Lo que me parece grave es seguir endeud\u00e1ndonos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8253414882095492, "is_candidate": false}, {"start": 288.74, "end": 292.883, "text": " Yo le tengo un profundo respeto al nuevo gobernador de Corrientes, profundo respeto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7702480687674601, "is_candidate": false}, {"start": 292.883, "end": 299.647, "text": "Hay un agujero fiscal y vos le baj\u00e1s a las mineras, les perdon\u00e1s a las el\u00e9ctricas, a los grandes pools de siembra y les sac\u00e1s a los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8262903785975673, "is_candidate": false}, {"start": 299.647, "end": 303.889, "text": "Y despu\u00e9s nos oblig\u00e1s a todos a pagar la deuda y los intereses de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8757124938468417, "is_candidate": false}, {"start": 303.889, "end": 311.234, "text": "Me parece que, y sobre todo pienso, no s\u00e9 qu\u00e9 piensa ac\u00e1 el economista con el cual tengo mi diferencia, no es binaria, pero lo respeto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9175498150140831, "is_candidate": false}, {"start": 311.774, "end": 312.835, "text": " de la", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9424677914381483, "is_candidate": false}, {"start": 328.542, "end": 334.308, "text": " Porque hoy, despu\u00e9s de esta negociaci\u00f3n, le van a seguir ofreciendo tasas al 50% o al 70% con la LEVAC.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8746915880695781, "is_candidate": false}, {"start": 334.308, "end": 337.09, "text": "Ac\u00e1 hay negligencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8864379068628035, "is_candidate": false}, {"start": 337.09, "end": 343.516, "text": "Pero los pol\u00edticos de la Argentina no sab\u00edan lo que iba a hacer este gobierno, que iba naturalmente a representar a las corporaciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8750334730621437, "is_candidate": false}, {"start": 344.493, "end": 347.155, "text": " y proponer precarizaci\u00f3n laboral para los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8765804415752826, "is_candidate": false}, {"start": 347.155, "end": 348.316, "text": "Pues yo fui uno de los que cre\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.941736025695634, "is_candidate": false}, {"start": 348.316, "end": 350.197, "text": "Pero ese es un discurso equivocado, Lito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0782574819315551, "is_candidate": false}, {"start": 350.197, "end": 370.612, "text": "Uno con la publicidad de una barba puede ser enga\u00f1ado, pero la pol\u00edtica no puede salir Lilita Carri\u00f3 hoy sabiendo que antes hab\u00eda una ley que las LEVAC ten\u00edan que durar dos a\u00f1os por lo menos en la inversi\u00f3n y despu\u00e9s ellos lo modificaron, sabiendo que para liquidar las exportaciones ahora se le ha dado cuatro o cinco a\u00f1os a los exportadores y ahora pide que liquiden.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.808273561745705, "is_candidate": false}, {"start": 370.612, "end": 370.933, "text": "Perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.889069645795123, "is_candidate": false}, {"start": 372.394, "end": 392.366, "text": " Me parece que la clase pol\u00edtica y sobre todo el radicalismo tiene que pensar, ojal\u00e1 lo pueda pensar, porque es un partido humanista que todav\u00eda tiene mucho para darle al pa\u00eds, pero equivoc\u00f3 el rumbo, el radicalismo a acompa\u00f1ar a Macri, se apart\u00f3 de principios fundamentales del partido, es una contradicci\u00f3n enorme alejarse de los sectores populares y medios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.838406247096475, "is_candidate": false}, {"start": 392.366, "end": 393.827, "text": "\u00bfPrincipios como cu\u00e1les?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0246222390676718, "is_candidate": false}, {"start": 394.507, "end": 398.069, "text": " Esto dej\u00f3 de ser una coalici\u00f3n c\u00edvica para ser una coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7721340095314522, "is_candidate": false}, {"start": 398.069, "end": 400.25, "text": "\u00bfPrincipios como cu\u00e1les?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9368512605810996, "is_candidate": false}, {"start": 400.25, "end": 401.031, "text": "Alejo de los principios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9046098332328131, "is_candidate": false}, {"start": 401.031, "end": 403.512, "text": "Pero un principio humanista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9988220419889248, "is_candidate": false}, {"start": 403.512, "end": 412.957, "text": "Si vos no pod\u00e9s proponer, por ejemplo, que la Argentina se alinee solamente con, siendo un partido como el radicalismo, que se alinee solamente con la ni\u00f1a de los Estados Unidos, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8610125931370801, "is_candidate": false}, {"start": 413.537, "end": 425.78, "text": " Un principio fundamental, no pod\u00e9s proponer que se le baje los saberes a los jubilados, o la precarizaci\u00f3n laboral o flexibilizaci\u00f3n laboral para los trabajadores, cuando el radicalismo siempre tuvo una agenda para los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8367212961935869, "is_candidate": false}, {"start": 425.78, "end": 426.34, "text": "S\u00ed, Javi.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0230611331222241, "is_candidate": false}, {"start": 426.34, "end": 430.121, "text": "A ver, yo quiero hacer un punto y que me parece que vale la pena aclararlo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4146623339178349, "is_candidate": true}, {"start": 430.121, "end": 439.863, "text": "O sea, yo tengo mis diferencias con Nieto, y le tengo mucho afecto y todo, pero lo que no puedo dejarle pasar es que quiera asociar a este gobierno con el liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35836380929683065, "is_candidate": true}, {"start": 439.863, "end": 442.304, "text": "Eso ser\u00eda, es un espanto, y voy a explicar por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4656318709533688, "is_candidate": true}, {"start": 442.304, "end": 443.104, "text": "Porque es que son populistas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7405835029705501, "is_candidate": false}, {"start": 443.704, "end": 447.929, "text": " Claro que son populistas, de hecho yo los llamo... Acre, populista con buenos rodajes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.46143759913714455, "is_candidate": true}, {"start": 447.929, "end": 450.591, "text": "Pero escuchame, dejame un segundo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.576205793518791, "is_candidate": false}, {"start": 450.591, "end": 455.015, "text": "A ver, \u00bfqui\u00e9n fue su primer ministro de econom\u00eda, digamos, en estos t\u00e9rminos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.41793594884470964, "is_candidate": true}, {"start": 455.015, "end": 456.697, "text": "El se\u00f1or Alfonso Prat-Gay.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.47350432842308643, "is_candidate": true}, {"start": 456.697, "end": 462.703, "text": "Te cuento que el se\u00f1or Alfonso Prat-Gay estaba en Libres del Sur y hac\u00eda campa\u00f1a con Victoria Donda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3044156962917526, "is_candidate": true}, {"start": 463.163, "end": 466.226, "text": " Y t\u00fa, Mini, ninguno de esos tiene nada de liberal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36919783405372264, "is_candidate": true}, {"start": 466.226, "end": 469.729, "text": "Ninguna de las propuestas que hizo Prat-Gay eran liberales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4762383135789864, "is_candidate": true}, {"start": 469.729, "end": 473.472, "text": "Nada de lo que hace este gobierno es liberal, \u00bfme entend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4119883518355988, "is_candidate": true}, {"start": 473.472, "end": 475.954, "text": "Y despu\u00e9s, por ejemplo... Fue m\u00e1s radical que liberal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6509711932953877, "is_candidate": false}, {"start": 475.954, "end": 478.376, "text": "Es m\u00e1s, por ejemplo, esto, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6228595888794592, "is_candidate": false}, {"start": 478.376, "end": 480.778, "text": "No vamos a apostar a la alegr\u00eda y todo eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5232672944866146, "is_candidate": false}, {"start": 480.778, "end": 481.759, "text": "\u00bfSabes qu\u00e9 es eso?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8055618155190689, "is_candidate": false}, {"start": 481.759, "end": 483.461, "text": "Esa estupidez, \u00bfsabes de d\u00f3nde viene?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6618478137382986, "is_candidate": false}, {"start": 483.781, "end": 492.089, "text": " de un libro nefasto de 1936 escrito por un impresentable llamado John Maynard Keynes que hablaba de los animal spirits.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3716501652977636, "is_candidate": true}, {"start": 492.089, "end": 494.731, "text": "Este gobierno no tiene nada de liberal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.37531905762357964, "is_candidate": true}, {"start": 494.731, "end": 502.698, "text": "Es m\u00e1s, en la discusi\u00f3n shock gradualismo, los liberales somos partidarios del shock y sin embargo, \u00bfqu\u00e9 eligi\u00f3 este gobierno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39962329470761093, "is_candidate": true}, {"start": 502.698, "end": 504.52, "text": "Gradualismo a tortuga embarazada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.532801361712372, "is_candidate": false}, {"start": 504.82, "end": 517.522, "text": " Entonces vamos, lo que pido es, es m\u00e1s, si yo me tomo de cada una de las cosas que dice Nito y la gente m\u00e1s todav\u00eda a la izquierda que este gobierno, esto hubiera estallado todav\u00eda much\u00edsimo m\u00e1s r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39941840432287135, "is_candidate": true}, {"start": 517.522, "end": 522.103, "text": "Porque esto estalla por el desequilibrio fiscal colosal que no se arregla.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.492988602944878, "is_candidate": true}, {"start": 522.103, "end": 524.063, "text": "No viene el shock a la fuerza ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9559355782074694, "is_candidate": false}, {"start": 524.063, "end": 528.004, "text": "Ahora vino el shock a la fuerza y por las malas con una mega devaluaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8249692001294608, "is_candidate": false}, {"start": 528.004, "end": 532.645, "text": "Me encanta el punto que haces, porque entonces el gradualismo fue al pedismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.48271473621890604, "is_candidate": true}, {"start": 532.645, "end": 533.045, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6686139336183405, "is_candidate": false}, {"start": 533.045, "end": 533.845, "text": "Porque en el medio", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.673316718092579, "is_candidate": false}, {"start": 534.225, "end": 537.506, "text": " No existe nada, el shock lo vas a tener a la fuerza y en medio metiste 150 mil millones de d\u00f3lares de deuda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5710953619964727, "is_candidate": false}, {"start": 537.506, "end": 539.966, "text": "Aportemos una cosa, no se puede hablar de gradualismo cuando las tarifas suben 1600% y tu sueldo 15%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6906659816137269, "is_candidate": false}, {"start": 539.966, "end": 540.927, "text": "Pero es que \u00bfsabes lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7917747859461852, "is_candidate": false}, {"start": 540.927, "end": 541.507, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 cerrado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8685881342729996, "is_candidate": false}, {"start": 556.15, "end": 559.412, "text": " A ver, perd\u00f3n, dejame, un segundo, Javi, un segundo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7107631939977276, "is_candidate": false}, {"start": 559.412, "end": 559.992, "text": "Porque est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7025581491907551, "is_candidate": false}, {"start": 559.992, "end": 566.494, "text": "Par\u00e1, cuando vos dec\u00eds gradualismo a tortuga embarazada, es exactamente lo que dijo Melconian.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6882517343474359, "is_candidate": false}, {"start": 566.494, "end": 575.037, "text": "Melconian, del ri\u00f1\u00f3n del gobierno, dijo esto que es, para m\u00ed, es una bomba que debe haber ca\u00eddo adentro del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7120490270009223, "is_candidate": false}, {"start": 575.037, "end": 579.659, "text": "Escuchen c\u00f3mo habla Melconian, un tipo que es muy pragm\u00e1tico y muy claro para entender.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7732936976515755, "is_candidate": false}, {"start": 579.659, "end": 582.34, "text": "Lo hace muy popular, lo explica muy bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.72449710129211, "is_candidate": false}, {"start": 583.55, "end": 585.091, "text": " Y es del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9153644168909486, "is_candidate": false}, {"start": 585.091, "end": 589.394, "text": "Este hombre acompa\u00f1\u00f3 en todos los procesos de Cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8167837776698512, "is_candidate": false}, {"start": 589.394, "end": 591.616, "text": "Inclusive fue el director del Banco Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.773455756352962, "is_candidate": false}, {"start": 591.616, "end": 594.317, "text": "Mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9422622114905729, "is_candidate": false}, {"start": 594.317, "end": 598.86, "text": "Ahora hay que parar la sangr\u00eda y luego sigue la historia de los 330.000.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7707756009483084, "is_candidate": false}, {"start": 598.86, "end": 602.022, "text": "El del mercado cambiario, que hay que cerrarlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7471037835434544, "is_candidate": false}, {"start": 602.022, "end": 607.286, "text": "El del financiamiento fiscal, que hay que cerrarlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8009017748101419, "is_candidate": false}, {"start": 607.286, "end": 610.348, "text": "El de las LEVAC, que hay que cerrarlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.967204780493188, "is_candidate": false}, {"start": 613.282, "end": 617.905, "text": " Y ac\u00e1 es lo peor para la pol\u00edtica viene ac\u00e1, lo peor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6989629772664127, "is_candidate": false}, {"start": 617.905, "end": 622.068, "text": "Y ver qu\u00e9 inflaci\u00f3n y nivel de actividad sale de esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9206004484989904, "is_candidate": false}, {"start": 622.068, "end": 624.45, "text": "Esto es lo peor, esto es lo peor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8631689944061502, "is_candidate": false}, {"start": 624.45, "end": 632.255, "text": "\u00bfNo quisiste el 10 de diciembre del 2015 que en 10 minutos por cadena nacional enchufabas los primeros cuatro cuadros?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8757356527748181, "is_candidate": false}, {"start": 633.43, "end": 634.431, "text": " \u00bfUsted quiere ser presidente?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0062565181012277, "is_candidate": false}, {"start": 634.431, "end": 634.811, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0411388352712374, "is_candidate": false}, {"start": 634.811, "end": 635.872, "text": "\u00bfSabe el quilombo qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.893786520836926, "is_candidate": false}, {"start": 635.872, "end": 636.793, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0213538064249779, "is_candidate": false}, {"start": 636.793, "end": 637.813, "text": "\u00bfSe hace cargo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.870536005093409, "is_candidate": false}, {"start": 637.813, "end": 639.254, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8577854222246208, "is_candidate": false}, {"start": 639.254, "end": 641.036, "text": "\u00bfSarna con gusto no pica?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9121505799360927, "is_candidate": false}, {"start": 641.036, "end": 644.438, "text": "S\u00ed, pero me dejaron estos cuatro quilombos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8893497905341223, "is_candidate": false}, {"start": 644.438, "end": 647.18, "text": "Y voy a tomar una decisi\u00f3n porque quiero ser reelecto en el 2019.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8113919560981685, "is_candidate": false}, {"start": 647.18, "end": 656.607, "text": "Y voy a perder el 10 m\u00e1s 10 m\u00e1s 10 de popularidad ahora para recuperarlo despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8883740598526387, "is_candidate": false}, {"start": 656.607, "end": 659.389, "text": "Boludeaste dos a\u00f1os con las buenas ondas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9395487994667526, "is_candidate": false}, {"start": 660.807, "end": 667.531, "text": " Y ahora vas a recoger inflaci\u00f3n y nivel de actividad en la previa a la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8605010332914369, "is_candidate": false}, {"start": 667.531, "end": 668.371, "text": "\u00bfQu\u00e9 inflaci\u00f3n, Pera?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9291221327441319, "is_candidate": false}, {"start": 668.371, "end": 668.511, "text": "Dice 25,4.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.925218517720799, "is_candidate": false}, {"start": 668.511, "end": 671.473, "text": "\u00bfLo hab\u00edas le\u00eddo en la declaraci\u00f3n o lo hab\u00edas escuchado as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7604251335613756, "is_candidate": false}, {"start": 671.473, "end": 672.854, "text": "S\u00ed, por supuesto lo hab\u00eda le\u00eddo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1205346788079367, "is_candidate": false}, {"start": 672.854, "end": 675.755, "text": "\u00c9l estuvo en el Banco de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8372302029333186, "is_candidate": false}, {"start": 675.755, "end": 677.456, "text": "Yo hace mucho que lo escucho a Melconian.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.853031520799334, "is_candidate": false}, {"start": 677.456, "end": 682.599, "text": "Yo no creo en el ajuste ni gradual ni en el ajuste por ah\u00ed que se propone como shock.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.893398442608184, "is_candidate": false}, {"start": 682.599, "end": 684.7, "text": "Siempre lo \u00fanico que nos proponen es el ajuste.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9919313868452871, "is_candidate": false}, {"start": 685.02, "end": 688.543, "text": " Yo creo en pol\u00edticas extensivas, expansivas para la mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7950034762318539, "is_candidate": false}, {"start": 688.543, "end": 691.505, "text": "Nunca tuvimos tanta plata en la historia y terminamos con 30 millones de pobres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7359318943203458, "is_candidate": false}, {"start": 691.505, "end": 697.309, "text": "Con este tipo de pol\u00edticas terminamos con un 40% de las personas excluidas del sistema econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8786071988740533, "is_candidate": false}, {"start": 697.309, "end": 699.711, "text": "Bueno, ya las tenemos excluidas del sistema econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9771228370096218, "is_candidate": false}, {"start": 699.711, "end": 701.392, "text": "Hoy tenemos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8300364764118335, "is_candidate": false}, {"start": 701.392, "end": 704.294, "text": "Por eso no tenemos que actuar con soberbia, sino con tranquilidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8247838899099713, "is_candidate": false}, {"start": 704.294, "end": 709.458, "text": "La democracia tiene una deuda social con los pobres, con los sectores m\u00e1s vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8387269749657463, "is_candidate": false}, {"start": 709.458, "end": 711.179, "text": "Tenemos una deuda todos los que hemos participado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7873746362466784, "is_candidate": false}, {"start": 711.179, "end": 711.74, "text": "En un pa\u00eds riqu\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.652667848403527, "is_candidate": false}, {"start": 711.88, "end": 712.82, "text": " y participamos en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8557005951446257, "is_candidate": false}, {"start": 712.82, "end": 713.4, "text": "No, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.060267744639019, "is_candidate": false}, {"start": 713.4, "end": 714.02, "text": "Esper\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9430040020750817, "is_candidate": false}, {"start": 714.02, "end": 717.501, "text": "Vos representaste a la clase media cuando fue el desastre del Correio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8384350448518132, "is_candidate": false}, {"start": 717.501, "end": 719.801, "text": "No tiene una deuda social solo con los pobres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9328543436677663, "is_candidate": false}, {"start": 719.801, "end": 726.863, "text": "Yo creo que tiene una deuda social con la clase media, con los que pagamos impuestos, con los que trabajamos y sostenemos a toda esa sector m\u00e1s vulnerable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8813495035221915, "is_candidate": false}, {"start": 726.863, "end": 730.023, "text": "La deuda, y por lo menos el sector que vos representaste, es con la clase media.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8291130309917072, "is_candidate": false}, {"start": 730.023, "end": 737.145, "text": "Y a esa clase media, quiero preguntarle, Javier, Melconian hablaba de los 330.000, y en uno dec\u00eda, hac\u00eda referencia, me parece,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8719306577106554, "is_candidate": false}, {"start": 738.605, "end": 740.307, "text": " a el cambiario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8114481194811874, "is_candidate": false}, {"start": 740.307, "end": 747.833, "text": "Por ejemplo, los 10.000 millones de d\u00f3lares al a\u00f1o que se van en argentinos que van al exterior, que compran bienes en el exterior, \u00bfqu\u00e9 pasa con ese dinero?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8169805498562472, "is_candidate": false}, {"start": 747.833, "end": 755.66, "text": "Eso en realidad, esa parte que se va de los d\u00f3lares como consecuencia, digamos, que la gente se lo lleva,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2764210631404517, "is_candidate": true}, {"start": 756.3, "end": 774.115, "text": " eso en realidad es una cuesti\u00f3n t\u00e9cnica cuando vos ten\u00e9s tipo de cambio flexible los d\u00f3lares que te entran justamente por el endeudamiento se van a ir por otro lado porque es digamos es casi como contable porque te est\u00e1n trayendo los d\u00f3lares y se te van por otra ventana pero yo lo que quiero se\u00f1alar la pregunta puntual a vos te da", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3198191313545655, "is_candidate": true}, {"start": 775.188, "end": 780.471, "text": " \u00bfTe da regocijo haber acertado en todo lo que ven\u00edan diciendo a m\u00ed del a\u00f1o pasado?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7025476023920527, "is_candidate": false}, {"start": 780.471, "end": 783.612, "text": "\u00bfTe da bronca que no te hayan escuchado, que no hayan cambiado?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6112369682424026, "is_candidate": false}, {"start": 783.612, "end": 784.693, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que te sucede?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8945871464990764, "is_candidate": false}, {"start": 784.693, "end": 793.158, "text": "No, me produce mucha irritaci\u00f3n porque son muy necios, porque no quieren escuchar y se les avis\u00f3 que \u00edbamos caminando una pi\u00f1a y que...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3338138549385138, "is_candidate": true}, {"start": 794.238, "end": 811.705, "text": " me tildaron de liberalote, me tildaron de desestabilizador, de apocal\u00edptico, se me dijo un mont\u00f3n de cosas, te mandan los trolls a que te digan cualquier barbaridad, y entonces ahora que se te dan las cosas y encima te siguen diciendo de todo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3182016564507114, "is_candidate": true}, {"start": 812.525, "end": 816.388, "text": " A lo que quiero es, quiero marcar, por ejemplo, la incompetencia de este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4131251924451078, "is_candidate": true}, {"start": 816.388, "end": 820.49, "text": "A ver, Nito levanta el punto de las tarifas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3266331279876925, "is_candidate": true}, {"start": 820.49, "end": 821.731, "text": "Mir\u00e1 que interesante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6629394183318954, "is_candidate": false}, {"start": 821.731, "end": 824.153, "text": "El desequilibrio que dej\u00f3 el kircherismo en tarifas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4144411425112944, "is_candidate": true}, {"start": 824.153, "end": 825.874, "text": "Yo sostengo lo que dice Nito con las tarifas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6944442142665972, "is_candidate": false}, {"start": 825.874, "end": 830.857, "text": "No, no, pero por eso d\u00e9jame que lo explique, que vas a ver, que te va a mostrar lo incompetente de este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.45603630590382294, "is_candidate": true}, {"start": 830.857, "end": 833.819, "text": "La relaci\u00f3n de desfasaje era 15 a 1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4709985138005921, "is_candidate": true}, {"start": 833.819, "end": 835.681, "text": "Jam\u00e1s en la historia argentina pas\u00f3 algo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4500449858611254, "is_candidate": true}, {"start": 835.681, "end": 836.581, "text": "Explicale a la gente qu\u00e9 es 15 a 1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7648714543870501, "is_candidate": false}, {"start": 838.322, "end": 839.883, "text": " \u00bfC\u00f3mo evolucionaron los precios?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.44506400215377184, "is_candidate": true}, {"start": 839.883, "end": 841.604, "text": "Ten\u00edan que estar 15 veces m\u00e1s altos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0084912285354115, "is_candidate": false}, {"start": 841.604, "end": 843.345, "text": "Claro, 15 veces m\u00e1s altos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6218812069170171, "is_candidate": false}, {"start": 843.345, "end": 852.089, "text": "Eso generaba un d\u00e9ficit de 4,5 puntos del PBI, se financiaba con emisi\u00f3n monetaria, generaba inflaci\u00f3n y golpeaba sobre los sectores m\u00e1s vulnerables de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31316863130029327, "is_candidate": true}, {"start": 852.089, "end": 853.289, "text": "\u00bfLo ten\u00edas que arreglar?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5851685326017291, "is_candidate": false}, {"start": 853.289, "end": 853.81, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.039843178225947, "is_candidate": false}, {"start": 853.81, "end": 855.19, "text": "Ahora el problema es c\u00f3mo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5763904143450229, "is_candidate": false}, {"start": 855.19, "end": 857.031, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que hizo Aranguren?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.42797499150011953, "is_candidate": true}, {"start": 857.031, "end": 862.594, "text": "Aranguren fue, viste que hay un dicho que dice, si tu \u00fanica herramienta es un martillo, todo se parece a un clavo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39767310827223157, "is_candidate": true}, {"start": 862.594, "end": 863.354, "text": "Bueno, \u00bfel qu\u00e9 fue?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9995916660808853, "is_candidate": false}, {"start": 863.354, "end": 864.635, "text": "Fue el precio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7403416544548667, "is_candidate": false}, {"start": 864.993, "end": 866.694, "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 hizo en el primer a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6591764103849937, "is_candidate": false}, {"start": 866.694, "end": 874.616, "text": "Ajust\u00f3 un tercio de eso, subiendo las tarifas 400%, con lo cual solamente liber\u00f3 un tercio del d\u00e9ficit, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3988795114710275, "is_candidate": true}, {"start": 874.616, "end": 882.919, "text": "Mir\u00e1 lo que propon\u00edamos con Diego Giacomini y nosotros, era redefinir los contratos, extender los plazos, modificar las... S\u00ed, me acuerdo, me acuerdo, fuiste muy claro en esa \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39368560140125963, "is_candidate": true}, {"start": 882.919, "end": 888.881, "text": "Elimin\u00e1bamos los cuatro puntos... Me da bronca que estemos ac\u00e1 y que vos me hayas contado este cuento, no s\u00e9, en pol\u00e9mica, no s\u00e9 cu\u00e1ndo fue, en...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.656009693782917, "is_candidate": false}, {"start": 889.481, "end": 893.123, "text": " En mayo, en junio, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9556014018546125, "is_candidate": false}, {"start": 893.123, "end": 896.826, "text": "Esper\u00e1 un segundo, que tengo que cumplir con la... Ah\u00ed est\u00e1, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8370467096225298, "is_candidate": false}, {"start": 896.826, "end": 897.807, "text": "Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0973163836671742, "is_candidate": false}, {"start": 897.807, "end": 900.428, "text": "Esa es la foto que quiere el pueblo argentino.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8014500493755818, "is_candidate": false}, {"start": 900.428, "end": 901.069, "text": "\u00a1Vamos, Javi!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1236928353944888, "is_candidate": false}, {"start": 901.069, "end": 905.992, "text": "Mando sobre la Constituci\u00f3n, Javier Milei, y que la patria os lo demande.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7708779512334969, "is_candidate": false}, {"start": 905.992, "end": 907.873, "text": "S\u00ed, pero que lo saquen de la foto Marcos Pe\u00f1a, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.49600693049157285, "is_candidate": true}, {"start": 907.873, "end": 909.634, "text": "Porque digo, s\u00ed, yo... No est\u00e1, no est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7874235890158848, "is_candidate": false}, {"start": 909.634, "end": 910.975, "text": "Est\u00e1n angustiados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.024398081650981, "is_candidate": false}, {"start": 910.975, "end": 913.757, "text": "Pabloquia, Benosto... Perd\u00f3n, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7180781343106852, "is_candidate": false}, {"start": 913.757, "end": 915.038, "text": "Yo quiero decir esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8403812297821256, "is_candidate": false}, {"start": 915.864, "end": 925.813, "text": " Cuando vos le pregunt\u00e1s a un economista serio como \u00e9l... Esper\u00e1, pero en el caso m\u00edo lo elimin\u00e9 y sub\u00ed a los 100% las tarifas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5788771649198275, "is_candidate": false}, {"start": 925.813, "end": 926.674, "text": "\u00bfMe comprend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5712261618890342, "is_candidate": false}, {"start": 926.674, "end": 931.338, "text": "Entonces, este gobierno lo hizo gradual y mal, y hab\u00eda forma de hacerlo de manera inteligente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.46475854526961113, "is_candidate": true}, {"start": 931.338, "end": 932.259, "text": "\u00a1Perd\u00f3n, perd\u00f3n, perd\u00f3n!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0600262303322305, "is_candidate": false}, {"start": 934.521, "end": 938.765, "text": " Estaba atenta a lo que dec\u00eda Miley con respecto a las tarifas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9391508587506413, "is_candidate": false}, {"start": 938.765, "end": 953.336, "text": "Es tan claro, es tan cierto lo que dice, cuando habl\u00f3 de lo del martillo, se trat\u00f3 el tema de las tarifas con el resultado final, que era lo m\u00e1s f\u00e1cil, aumentarlas, sin haberse sentado a negociar, a lo mejor una renegociaci\u00f3n, una extensi\u00f3n del contrato para las empresas proveedoras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9156599214698586, "is_candidate": false}, {"start": 953.336, "end": 958.52, "text": "Yo te pregunto, \u00bfsabes cu\u00e1nto paga una persona que necesita adquirir gas en garrafa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8502153042862843, "is_candidate": false}, {"start": 958.52, "end": 959.961, "text": "Y de esto tampoco se habla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8129452801953475, "is_candidate": false}, {"start": 960.141, "end": 970.35, "text": " O sea, cuando hablamos, hablamos de los afectados, como dijo D\u00e9bora, que somos la clase media, pero a veces los m\u00e1s carecientes son aquellos que est\u00e1n en este momento m\u00e1s subjuzgados por todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8503953864876672, "is_candidate": false}, {"start": 970.35, "end": 973.593, "text": "Tambi\u00e9n lo que dec\u00eda D\u00e9bora de la clase media, yo suscribo ah\u00ed, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.754318450723651, "is_candidate": false}, {"start": 973.593, "end": 980.899, "text": "Porque donde m\u00e1s plata se gasta... Creo que es importante decir... A ver, porque la pol\u00edtica no ajust\u00f3 nunca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7893078176352701, "is_candidate": false}, {"start": 980.899, "end": 986.864, "text": "Entonces, los que sostenemos a esta enorme cantidad de gente postergada que lamentablemente hay en nuestro pa\u00eds desde hace d\u00e9cadas,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8551512630739802, "is_candidate": false}, {"start": 987.344, "end": 989.066, "text": " Somos la clase media que trabaja.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8281261080555388, "is_candidate": false}, {"start": 989.066, "end": 990.427, "text": "Tambi\u00e9n los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.956851338024246, "is_candidate": false}, {"start": 990.427, "end": 992.048, "text": "No, \u00bfqu\u00e9 les regalaron?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8791092667091028, "is_candidate": false}, {"start": 992.048, "end": 992.849, "text": "Nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7909962124019072, "is_candidate": false}, {"start": 992.849, "end": 994.21, "text": "No nos regalaron nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8362846372788167, "is_candidate": false}, {"start": 994.21, "end": 996.592, "text": "Pagamos los impuestos m\u00e1s caros de todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8948295226941827, "is_candidate": false}, {"start": 996.592, "end": 1001.537, "text": "Pagamos anticipos de ganancias por arriba de lo que vayamos a ganar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7553623260067964, "is_candidate": false}, {"start": 1001.537, "end": 1004.88, "text": "A la clase media y a la clase alta les regalaron las tarifas durante 15 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9474861295969436, "is_candidate": false}, {"start": 1006.841, "end": 1027.053, "text": " n\u00fameros millones de personas no tienen gas natural en el caso de nuestro nordeste visiones corrientes chaco y formosa y pagamos la garrafa mucho m\u00e1s cara y debe ser declarada servicio p\u00fablico si como debe ser don miguel antinori jefe de hacienda de formosa est\u00e1 pidiendo eso bueno", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8491179673467532, "is_candidate": false}, {"start": 1033.237, "end": 1038.659, "text": " Hace tres a\u00f1os, el tema del gas es un tema central en el noroeste argentino.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7477063038490122, "is_candidate": false}, {"start": 1038.659, "end": 1040.66, "text": "Se le ha presentado en el Congreso de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.744167018915875, "is_candidate": false}, {"start": 1040.66, "end": 1043.961, "text": "Sigamos pidiendo al Estado que nos regale cosas y vamos a quebrar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9276258598060697, "is_candidate": false}, {"start": 1043.961, "end": 1045.062, "text": "No es peor de lo que vamos a quebrar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9313534028533391, "is_candidate": false}, {"start": 1045.062, "end": 1047.022, "text": "El proyecto de servicio p\u00fablico, las garrafas y tambi\u00e9n los celulares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8376323169182209, "is_candidate": false}, {"start": 1051.504, "end": 1057.528, "text": " Porque as\u00ed como tiene hoy Servicio P\u00fablico y Audiencia P\u00fablica, hoy el celular lo tiene hasta el m\u00e1s pobre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9062583177509536, "is_candidate": false}, {"start": 1057.528, "end": 1063.012, "text": "Tenemos casi 80 millones de celulares, lo tiene hasta el m\u00e1s pobre y es un servicio p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8231498724112856, "is_candidate": false}, {"start": 1063.012, "end": 1066.455, "text": "Pod\u00e9s llamar a una ambulancia, pod\u00e9s llamar a un... Perd\u00f3n, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.806710625492137, "is_candidate": false}, {"start": 1066.455, "end": 1074.0, "text": "Como es un servicio p\u00fablico el tel\u00e9fono que ten\u00e9s en tu casa, hoy no aumenta porque tiene Audiencia P\u00fablica y porque es servicio p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7705018474926769, "is_candidate": false}, {"start": 1074.0, "end": 1078.343, "text": "Como debe ser declarada la garrafa para millones de personas que tienen garrafa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9010251325764267, "is_candidate": false}, {"start": 1080.904, "end": 1085.567, "text": " Le puedo poner en n\u00famero a la discusi\u00f3n que est\u00e1bamos teniendo reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.888750921579532, "is_candidate": false}, {"start": 1085.567, "end": 1091.99, "text": "El gobierno ahorr\u00f3 en materia de subsidios a la energ\u00eda 8.500 millones de d\u00f3lares a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8544092276402737, "is_candidate": false}, {"start": 1091.99, "end": 1098.394, "text": "Yo pregunto, porque nadie me lo puede responder, a lo mejor Javier, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3 con ese ahorro fiscal tan importante?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7882497655968895, "is_candidate": false}, {"start": 1098.394, "end": 1099.975, "text": "8.500 millones de d\u00f3lares es mucho dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8424249432095736, "is_candidate": false}, {"start": 1100.756, "end": 1103.66, "text": " Bueno, es importante lo que vos se\u00f1al\u00e1s, D\u00e9bora.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5477287850201686, "is_candidate": false}, {"start": 1103.66, "end": 1110.267, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 esta estrategia de hacerlo tan lento, de lo m\u00e1s que compens\u00f3, por ejemplo, la suba sin que tuviste los intereses?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.363891439038873, "is_candidate": true}, {"start": 1110.267, "end": 1120.94, "text": "Es decir que, par\u00e1, par\u00e1, todos nosotros, la sangr\u00eda pol\u00edtica, primero el costo para el gobierno, todos nosotros pagando tarifas que muchas veces hay gente que no puede pagar, fue para pagarle los intereses", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8644071780659178, "is_candidate": false}, {"start": 1121.3, "end": 1140.025, "text": " claro digamos porque por eso claro por eso era tan importante digamos que se hiciera una velocidad mayor para que no te lo coma los intereses y adem\u00e1s como lo hicieron mal y se sali\u00f3 mal el cepo por culpa de praga y si tambi\u00e9n te aumentaron los pobres con lo cual tuviste que aumentar tambi\u00e9n los planes pero quiero quiero hacer un punto sobre lo que est\u00e1bamos discutiendo reci\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.34940144039476617, "is_candidate": true}, {"start": 1140.385, "end": 1143.007, "text": " que est\u00e1 en el centro de la decadencia argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3917783886465238, "is_candidate": true}, {"start": 1143.007, "end": 1145.909, "text": "Confundir necesidades con derechos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4063584977061253, "is_candidate": true}, {"start": 1145.909, "end": 1150.813, "text": "Los \u00fanicos tres derechos que existen es el derecho a la vida, el derecho a la libertad y el derecho a la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.47796070114791334, "is_candidate": true}, {"start": 1150.813, "end": 1154.115, "text": "Cuando vos invent\u00e1s un derecho, alguien lo tiene que garpar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3486148434895312, "is_candidate": true}, {"start": 1154.115, "end": 1160.86, "text": "Con estas pavadas de la justicia social y hacer buenismo y caridad con el bolsillo ajeno, \u00a1con el ajeno!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3521586355043438, "is_candidate": true}, {"start": 1161.48, "end": 1173.084, "text": " el sector p\u00fablico nacional triplic\u00f3 su tama\u00f1o desde el a\u00f1o 70 ahora y se extuplicamos el n\u00famero de pobres cada vez m\u00e1s y cada vez le corta m\u00e1s las calles, le hacen m\u00e1s pagar, le hacen m\u00e1s pedir \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.37177680187825246, "is_candidate": true}, {"start": 1173.084, "end": 1174.424, "text": "No, porque adem\u00e1s son unos in\u00fatiles.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6981403022164716, "is_candidate": false}, {"start": 1174.424, "end": 1177.105, "text": "Porque lo foment\u00e1s, porque foment\u00e1s que m\u00e1s gente pida cosas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0223692020310708, "is_candidate": false}, {"start": 1177.105, "end": 1180.446, "text": "Claro, es decir, cuando m\u00e1s, ac\u00e1 la extorsi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6999476022626872, "is_candidate": false}, {"start": 1180.446, "end": 1186.868, "text": "Pero mir\u00e1, sin importar si alguien quiere que te regalen los celulares, estamos locos, es un peligro, sos un peligro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8021781407824984, "is_candidate": false}, {"start": 1187.728, "end": 1191.689, "text": " Si una actividad es rentable, \u00bfqu\u00e9 pasa con una actividad rentable?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3550038699715423, "is_candidate": true}, {"start": 1191.689, "end": 1191.989, "text": "Crece.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8882790673484394, "is_candidate": false}, {"start": 1191.989, "end": 1195.591, "text": "En el negocio de los piqueteros, crece con las pavadas que hace el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5483195947633703, "is_candidate": false}, {"start": 1195.591, "end": 1197.571, "text": "Entonces, le tira aguita y \u00bfqu\u00e9 pide?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6090060879913055, "is_candidate": false}, {"start": 1197.571, "end": 1199.772, "text": "M\u00e1s, porque es una actividad rentable.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5120987961610388, "is_candidate": false}, {"start": 1199.772, "end": 1202.213, "text": "Es decir, el gobierno ni siquiera eso se compensa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.46412874898085776, "is_candidate": true}, {"start": 1202.213, "end": 1203.393, "text": "Nito, cierre usted.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9964416439561065, "is_candidate": false}, {"start": 1203.393, "end": 1206.354, "text": "Yo no coincido con eso de ninguna manera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8321438945277095, "is_candidate": false}, {"start": 1206.354, "end": 1212.656, "text": "Yo te digo, con la orientaci\u00f3n que tiene el gobierno, a todos los economistas, con todo respeto, tal vez a \u00e9l no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.779443876930276, "is_candidate": false}, {"start": 1212.656, "end": 1215.777, "text": "Les encantar\u00eda ser ministro de Econom\u00eda de este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8721905694386765, "is_candidate": false}, {"start": 1215.937, "end": 1219.519, "text": " Porque tiene una orientaci\u00f3n liberal evidentemente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8034151117003326, "is_candidate": false}, {"start": 1219.519, "end": 1222.421, "text": "No es liberal este gobierno, el gobierno no es liberal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7470331353538147, "is_candidate": false}, {"start": 1222.421, "end": 1226.203, "text": "Pero quiere beneficiar a la corporaci\u00f3n y propone flexibilizaci\u00f3n laboral.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9007638400747564, "is_candidate": false}, {"start": 1226.203, "end": 1228.905, "text": "Pero eso no es liberalismo, eso es una vertiente del fascismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6122106848813028, "is_candidate": false}, {"start": 1228.905, "end": 1231.166, "text": "Transfiere de bolsillo tuyo a las tarifas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8922116393577768, "is_candidate": false}, {"start": 1231.166, "end": 1234.628, "text": "Pero eso es el fascismo, un gobierno corporativo es fascismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.495314931935821, "is_candidate": true}, {"start": 1234.628, "end": 1237.009, "text": "Pero con todo respeto, no es \u00e9l, porque lo conozco, mi hijo lo admiran sin m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7742397953400966, "is_candidate": false}, {"start": 1241.592, "end": 1245.274, "text": " Si los economistas fueran inteligentes ser\u00edan millonarios pero son empleados de los millonarios", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7933353942773796, "is_candidate": false}, {"start": 1255.736, "end": 1268.299, "text": " Entonces siempre nos proponen ajustes, precarizaci\u00f3n laboral, aumento de tarifas... Hay otra realidad que m\u00e1s all\u00e1 de las doctrinas, hay otra realidad que es la de la calle.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7709936695076941, "is_candidate": false}, {"start": 1268.299, "end": 1271.16, "text": "La verdadera verdad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7255426973817132, "is_candidate": false}, {"start": 1271.16, "end": 1274.081, "text": "Con ese buenismo somos una m\u00e1quina a multiplicar pobres.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4292604492091483, "is_candidate": true}, {"start": 1274.081, "end": 1275.001, "text": "Me tengo que ir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7504800681702618, "is_candidate": false}, {"start": 1275.001, "end": 1275.621, "text": "Me tengo que ir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9016220215016273, "is_candidate": false}, {"start": 1275.621, "end": 1275.901, "text": "Silencio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9884807645762712, "is_candidate": false}, {"start": 1275.901, "end": 1277.301, "text": "Por favor, se\u00f1oras y se\u00f1ores, basta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8731476633237989, "is_candidate": false}], "Index": 435, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "q4U4wghzhcY", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=q4U4wghzhcY", "title": "Nito Artaza propone regalar celulares desde el Estado y Javier Milei le contesta- 14/05/18", "duration": 1311.0, "view_count": 57487.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}