{"segments": [{"start": 5.329, "end": 18.695, "text": " Javier, vos antes de las elecciones, inclusive cuando reci\u00e9n empez\u00f3 el gobierno, ten\u00edas expectativas favorables y las transmitiste, de que Alberto Fern\u00e1ndez iba a hacer una gesti\u00f3n econ\u00f3mica interesante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6891413598705974, "is_candidate": false}, {"start": 18.695, "end": 24.338, "text": "Desde entonces ahora, entusiasma, te defrauda, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6879549687664255, "is_candidate": false}, {"start": 24.338, "end": 29.26, "text": "Mir\u00e1 Roberto, yo de Alberto Fern\u00e1ndez sigo pensando lo mismo en el plano personal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4794108319677134, "is_candidate": true}, {"start": 29.26, "end": 32.462, "text": "Sigo considerando que es una persona muy inteligente,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.595436748230658, "is_candidate": false}, {"start": 33.423, "end": 36.848, "text": " que es un gran armador pol\u00edtico y que es un gran pragm\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5388255423071978, "is_candidate": false}, {"start": 37.442, "end": 46.667, "text": " Y de la misma manera que afirm\u00e9 al inicio de su gesti\u00f3n, \u00e9l iba a estar obligado a hacer populismo, s\u00ed, porque se deb\u00eda a su base de sustentaci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.379944365675441, "is_candidate": true}, {"start": 46.667, "end": 65.796, "text": "Y lo que sucede es que con el tema del coronavirus, ese giro hacia el populismo, y te dir\u00eda hacia el socialismo, se vio recrudecido, por lo cual, digamos, est\u00e1 acelerando el ritmo al cual vamos camino a la crisis, y una vez que la crisis estalle, ah\u00ed nos vamos a encontrar con el verdadero Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4496176626977889, "is_candidate": true}, {"start": 66.116, "end": 70.638, "text": " Ahora, esc\u00fachame, cuando la crisis estall\u00f3, la crisis ya estall\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6914889160117951, "is_candidate": false}, {"start": 70.638, "end": 74.759, "text": "La ca\u00edda del PBI de la Argentina es extraordinaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6559178426948975, "is_candidate": false}, {"start": 74.759, "end": 82.421, "text": "La tasa de emisi\u00f3n es m\u00e1s grande el iceberg de la emisi\u00f3n que el iceberg del coronavirus.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6159388004286028, "is_candidate": false}, {"start": 82.421, "end": 84.142, "text": "\u00bfC\u00f3mo es esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7446744311463795, "is_candidate": false}, {"start": 84.142, "end": 87.623, "text": "\u00bfTodav\u00eda vos imagin\u00e1s situaciones peores?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7503962871865741, "is_candidate": false}, {"start": 87.623, "end": 92.505, "text": "Perd\u00f3name, pero me parece que me est\u00e1s dando una respuesta pol\u00edtica y no econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7126903312509443, "is_candidate": false}, {"start": 92.505, "end": 95.786, "text": "Es que yo lo que sostengo es que todav\u00eda no hemos visto lo peor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5745336071373661, "is_candidate": false}, {"start": 97.126, "end": 102.019, "text": " Es decir, vos vas a ver una crisis peor que lo que fue la crisis del 2001-2002.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46398857744484656, "is_candidate": true}, {"start": 102.019, "end": 102.721, "text": "Eso est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7613604294190136, "is_candidate": false}, {"start": 105.715, "end": 127.02, "text": " porque vos fijate que con la ca\u00edda del mes de abril del PBI de un 26,4% ya acumula una ca\u00edda del 11% y eso ya en t\u00e9rminos de ca\u00edda de actividad es la peor crisis de la historia argentina, sino que adem\u00e1s le vas a tener que sumar el tema de la hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4025851848294689, "is_candidate": true}, {"start": 127.02, "end": 135.402, "text": "Entonces cuando vos combines esa ca\u00edda del PBI m\u00e1s la hiperinflaci\u00f3n vamos a ir a la peor crisis econ\u00f3mica y social de la historia argentina", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4449242628629183, "is_candidate": true}, {"start": 135.802, "end": 144.73, "text": " porque te vas a encontrar con cerca de un 75% de pobres, y creo que esa situaci\u00f3n es dif\u00edcil de manejar hasta el propio peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40673431133170856, "is_candidate": true}, {"start": 144.73, "end": 151.837, "text": "Esa descripci\u00f3n que est\u00e1s haciendo, que en alguna medida vos la iniciaste hace tiempo cuando te dec\u00edan que eras un terrorista,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5919371163550591, "is_candidate": false}, {"start": 152.257, "end": 161.505, "text": " Ahora la avala Cavallo cuando dice que va a haber devaluaci\u00f3n, que va a haber una alta inflaci\u00f3n, cuando no hiper, le dice el mismo Broda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6548050776144754, "is_candidate": false}, {"start": 161.505, "end": 167.23, "text": "Broda inclusive hasta se\u00f1ala que la Argentina va camino hacia Ir\u00e1n o hacia Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6847033670768405, "is_candidate": false}, {"start": 167.23, "end": 170.113, "text": "\u00bfVos compart\u00eds esos criterios tan, digamos, alarmistas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.622460656220766, "is_candidate": false}, {"start": 171.356, "end": 174.318, "text": " Bueno, en principio fui el primero que lo sostuvo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5300341286862864, "is_candidate": false}, {"start": 174.318, "end": 179.821, "text": "Es decir, Argentina iba camino a la peor crisis de su historia econ\u00f3mica y social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41537757873927195, "is_candidate": true}, {"start": 179.821, "end": 192.828, "text": "Lo que pasa es que el rol que tomaba la deuda, en ese armado de escenario, por decirlo de alguna manera, hoy es reemplazado por los efectos negativos de la cuarentena.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3958845099196763, "is_candidate": true}, {"start": 192.828, "end": 200.012, "text": "Pero, por lo tanto, en t\u00e9rminos de actividad, vas a tener lo mismo que el 2002, pero, digamos, que el lugar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43756885592955064, "is_candidate": true}, {"start": 200.937, "end": 204.303, "text": " lo que lo dispar\u00f3 fue el default, ac\u00e1 lo dispar\u00f3 el coronavirus.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4380235808043741, "is_candidate": true}, {"start": 204.303, "end": 205.345, "text": "Eso por un lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5656898613640722, "is_candidate": false}, {"start": 205.345, "end": 208.551, "text": "Y en el plano monetario, para m\u00ed, la h\u00edpera est\u00e1 cantada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5269569005814907, "is_candidate": false}, {"start": 208.551, "end": 212.999, "text": "Porque si vos mir\u00e1s la tasa de emisi\u00f3n, el gobierno ya emiti\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4879816569888764, "is_candidate": true}, {"start": 214.522, "end": 217.023, "text": " un bill\u00f3n de pesos para financiar al fisco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6654548087862342, "is_candidate": false}, {"start": 217.023, "end": 227.526, "text": "Lo que pasa es que todav\u00eda no se tradujo un aumento en la oferta monetaria, b\u00e1sicamente porque fue esterilizado en un 75% con delings y con pases.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4193652770286057, "is_candidate": true}, {"start": 227.526, "end": 232.707, "text": "Era lo que criticaba y objetaba Alberto Fern\u00e1ndez cuando era candidato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.655202199158536, "is_candidate": false}, {"start": 233.645, "end": 234.265, "text": " Claro, exacto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8078352576581795, "is_candidate": false}, {"start": 234.265, "end": 242.109, "text": "Pero vos f\u00edjate que vos ten\u00e9s 2.1 billones de base monetaria y ten\u00e9s 2.1 millones de LELICS y PASE.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45593017338575303, "is_candidate": true}, {"start": 242.109, "end": 251.293, "text": "Eso quiere decir que en un contexto donde haya una crisis de confianza, lo que vos vas a tener es que podr\u00edas duplicar la cantidad de dinero en 28 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42828428609860003, "is_candidate": true}, {"start": 251.293, "end": 258.757, "text": "Entonces ten\u00e9s un crecimiento desmesurado de la cantidad de dinero porque adem\u00e1s ten\u00e9s que financiar el d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3961530110509369, "is_candidate": true}, {"start": 259.277, "end": 267.799, "text": " Porque record\u00e1 que en el primer semestre del a\u00f1o es cuando los n\u00fameros son mejores, y Argentina acumula un d\u00e9ficit de 10 mil millones de d\u00f3lares en el primer semestre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45357882824493234, "is_candidate": true}, {"start": 267.799, "end": 286.683, "text": "Entonces, vos vas a una emisi\u00f3n descontrolada, por otro lado, que te hace subir la oferta de dinero, ten\u00e9s que la ca\u00edda de la demanda de dinero est\u00e1 presente desde el 28 de diciembre del 2017, que sigue cayendo brutalmente, y a eso le ten\u00e9s que sumar la ca\u00edda en el nivel de actividad, o sea, menos producci\u00f3n de bienes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39633146072132575, "is_candidate": true}, {"start": 286.683, "end": 288.383, "text": "Por lo tanto, en mi manual,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5115561849653718, "is_candidate": false}, {"start": 288.943, "end": 290.985, "text": " Eso se llama hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.598415409091236, "is_candidate": false}, {"start": 290.985, "end": 307.399, "text": "Pero en tu manual, perd\u00f3name, no s\u00e9 si figuraba esto de que la Argentina iba hacia un fen\u00f3meno mucho m\u00e1s keynesiano, seguramente con alg\u00fan sistema de hospital de empresas, que no haya cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6727895999081429, "is_candidate": false}, {"start": 307.999, "end": 322.476, "text": " que en alguna medida la econom\u00eda real se desarme por todos los pedazos y que la intervenci\u00f3n del Estado, en alguna medida, se haga mucho m\u00e1s necesaria de lo que pod\u00eda estar justamente en tu manual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6047923300454369, "is_candidate": false}, {"start": 322.476, "end": 323.377, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que ocurri\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8324316932977872, "is_candidate": false}, {"start": 323.377, "end": 326.3, "text": "\u00bfEs solamente el fen\u00f3meno de la pandemia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6681725943599837, "is_candidate": false}, {"start": 326.3, "end": 327.101, "text": "Bueno, a ver,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7621555706053943, "is_candidate": false}, {"start": 327.912, "end": 344.762, "text": " Una de las cosas que genera el tema del coronavirus es la posibilidad de los estados de avanzar con mayor violencia hacia la toma del poder, por decirlo de alguna manera, en el sancionamiento de libertades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3911301721148991, "is_candidate": true}, {"start": 344.762, "end": 346.543, "text": "Y eso, digamos, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6215281733806144, "is_candidate": false}, {"start": 346.543, "end": 350.606, "text": "Porque, en realidad, \u00bfc\u00f3mo podr\u00eda haber ayudado el Estado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4724200900070936, "is_candidate": true}, {"start": 351.246, "end": 358.07, "text": " al sector privado, en un contexto como la actual, y sin tener acceso a la deuda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4789856229252022, "is_candidate": true}, {"start": 358.07, "end": 367.696, "text": "Bueno, lo que deber\u00eda haber hecho era bajar el gasto p\u00fablico en las cosas no esenciales, para poder bajar la presi\u00f3n fiscal y relajar a las empresas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35389284304206137, "is_candidate": true}, {"start": 367.696, "end": 378.643, "text": "Y esto, digamos, f\u00edjate que no lo hizo en base a una estrategia de sembrar el miedo, y por otra parte, que tambi\u00e9n me parece muy importante lo que levantaste antes,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45367674615341724, "is_candidate": true}, {"start": 379.08, "end": 382.649, "text": " esta posibilidad de ir hacia Venezuela o ir hacia Ir\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4272104060655846, "is_candidate": true}, {"start": 382.649, "end": 384.112, "text": "Y esto es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6412134058416434, "is_candidate": false}, {"start": 386.225, "end": 388.986, "text": " Bueno, pero es que yo adhiero a esa posici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5716889099404019, "is_candidate": false}, {"start": 388.986, "end": 389.846, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7807792974076149, "is_candidate": false}, {"start": 389.846, "end": 399.268, "text": "Porque b\u00e1sicamente vos lo que ten\u00e9s es que se est\u00e1 utilizando la cuarentena como un mecanismo de supresi\u00f3n sistem\u00e1tica del derecho de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4349522883446003, "is_candidate": true}, {"start": 399.268, "end": 403.509, "text": "Entonces, que adem\u00e1s eso constituye un delito de lesa humanidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5352603071333821, "is_candidate": false}, {"start": 403.509, "end": 404.969, "text": "Y voy a explicar por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7554820437491032, "is_candidate": false}, {"start": 404.969, "end": 411.171, "text": "Los tres derechos b\u00e1sicos son el derecho a la vida, el derecho a la libertad y el derecho a la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.539717822418087, "is_candidate": false}, {"start": 411.171, "end": 412.291, "text": "Ahora, cuando a vos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7380590715881659, "is_candidate": false}, {"start": 412.871, "end": 422.359, "text": " te atacan sistem\u00e1ticamente sobre la propiedad privada, a punto tal que te dejan sin medio de sustentaci\u00f3n, vos te enfrent\u00e1s a dos situaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38707159627395804, "is_candidate": true}, {"start": 422.359, "end": 425.701, "text": "La primera es seguir peleando contra el Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4473530309438264, "is_candidate": true}, {"start": 425.701, "end": 430.245, "text": "Cuando vos haces eso, te termin\u00e1s muriendo, \u00bfs\u00ed?, de hambre, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4136748489970611, "is_candidate": true}, {"start": 430.245, "end": 440.213, "text": "Porque te quitaron base de sustentaci\u00f3n, no ten\u00e9s con qu\u00e9 generar ingresos, entonces te matan por una vida indirecta con la tortura que implica todo ese camino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41732710650740346, "is_candidate": true}, {"start": 440.213, "end": 442.355, "text": "Lo cual constituye un delito de lesa humanidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4913920220571327, "is_candidate": true}, {"start": 442.795, "end": 449.299, "text": " Y por otra parte, lo que vos ten\u00e9s es que, si quer\u00e9s sobrevivir, te ten\u00e9s que convertir en un esclavo del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5146081273654745, "is_candidate": false}, {"start": 449.299, "end": 454.483, "text": "Por lo tanto, lo que vos ten\u00e9s es que es tambi\u00e9n un delito de lesa humanidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45379802028638394, "is_candidate": true}, {"start": 454.483, "end": 465.19, "text": "Entonces, y todo esto, digamos, puesto en conjunto, lo que te est\u00e1 mostrando es que el camino que estamos tomando es un camino hacia el socialismo m\u00e1s puro y duro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4692885665078148, "is_candidate": true}, {"start": 465.19, "end": 468.692, "text": "Yo te dir\u00eda, la escala Venezuela la podemos llegar a pasar como poste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5182299251378273, "is_candidate": false}, {"start": 469.855, "end": 490.464, "text": " Ahora, disculpame, pero esto que me est\u00e1s diciendo, de pronto se contradice con aquella versi\u00f3n inicial que me diste de un gobernante inteligente, moderado, amplio, flexible, que en busca de una conciliaci\u00f3n con un mundo de las libertades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6893157616293006, "is_candidate": false}, {"start": 490.464, "end": 496.147, "text": "Ac\u00e1 me est\u00e1s se\u00f1alando que el desenlace no es precisamente el que imaginabas de Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7147811811478023, "is_candidate": false}, {"start": 496.147, "end": 498.968, "text": "A ver, a ver, yo digo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7599926098321412, "is_candidate": false}, {"start": 499.926, "end": 507.949, "text": " De hecho, para m\u00ed todav\u00eda la crisis, en el formato que nosotros definimos crisis, todav\u00eda no tuvo lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4511889103664358, "is_candidate": true}, {"start": 507.949, "end": 523.256, "text": "Lo que est\u00e1 pasando ahora es, lo que est\u00e1s viendo es el Alberto Fern\u00e1ndez que est\u00e1 condicionado por su base de sustentaci\u00f3n pol\u00edtica, y el tema del coronavirus lo hizo radicalizarse hacia la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3657091699374092, "is_candidate": true}, {"start": 523.732, "end": 541.912, "text": " Es decir, pero cuando estalle la verdadera crisis, cuando vos, digamos, la ca\u00edda del PBI est\u00e9 acompa\u00f1ada por un gran aumento del desempleo, gran ca\u00edda del salario real, aumento de pobres, aumento indigente, con una hiperinflaci\u00f3n, ese es el verdadero momento de crisis, donde vos ten\u00e9s un problema econ\u00f3mico y social grave,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4413611496682853, "is_candidate": true}, {"start": 542.773, "end": 554.879, "text": " Y entonces ah\u00ed, Alberto Fern\u00e1ndez va a tener que decidir hacia qu\u00e9 lado se mueve, pero con un aditamento adicional que se va a tener que resolver la interna del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46277143310725977, "is_candidate": true}, {"start": 554.879, "end": 570.566, "text": "Y por un lado, ah\u00ed vas a tener a la se\u00f1ora Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner con su ej\u00e9rcito de ni\u00f1os de la c\u00e1mpora, y por el otro lado, vas a tener a los peronistas razonables, como puede ser Massa, los gobernadores, y el propio Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40186088730649827, "is_candidate": true}, {"start": 572.001, "end": 579.824, "text": " Ma\u00f1ana la Argentina presenta su presunta \u00faltima oferta por el tema de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7265312059468134, "is_candidate": false}, {"start": 579.824, "end": 592.928, "text": "En ese plano, y tambi\u00e9n incorporando ac\u00e1 el tema de Alberto Fern\u00e1ndez, la Argentina va a terminar cerrando un trato con los negociadores, si es que cierra, m\u00e1s o menos con la misma oferta,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6663379630794413, "is_candidate": false}, {"start": 593.96, "end": 600.664, "text": " que los acreedores le hicieron a la Argentina o se negociaba en diciembre del a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6416645550457445, "is_candidate": false}, {"start": 600.664, "end": 606.688, "text": "Y desde entonces hasta ahora, venimos con la vueltita de la negociaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6732014670999651, "is_candidate": false}, {"start": 606.688, "end": 622.537, "text": "Se va a pagar lo mismo en principio, pero con la adicional de que ya pagaste 4.000 millones, m\u00e1s de 4.500 millones de d\u00f3lares de m\u00e1s, has perdido infinidad de tiempo, te has perdido el alza de los mercados que en alguna medida tuvieran", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6618773847618586, "is_candidate": false}, {"start": 623.065, "end": 640.7, "text": " mejorado la situaci\u00f3n de tus propias compa\u00f1\u00edas y han aparecido en el medio algunos fondos que no son precisamente buitres, pero que de un modo u otro tambi\u00e9n interfieren para sacarle m\u00e1s plata a la Argentina o quitarle parte del negocio a los fondos originales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6992788108749162, "is_candidate": false}, {"start": 640.7, "end": 646.144, "text": "\u00bfMe pod\u00e9s explicar ese fen\u00f3meno o esta historia de la negociaci\u00f3n de la deuda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7045666182881878, "is_candidate": false}, {"start": 646.144, "end": 651.329, "text": "A ver, desde mi punto de vista, y eso siempre fui claro, he considerado que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5118883913637686, "is_candidate": false}, {"start": 652.192, "end": 654.134, "text": " Guzm\u00e1n es un incompetente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7330703812145687, "is_candidate": false}, {"start": 654.134, "end": 663.381, "text": "Y que la persona que lo apadrinaba, Joseph Stiglitz, digamos, es una persona absolutamente detestada por los mercados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5543153610872711, "is_candidate": false}, {"start": 663.381, "end": 668.385, "text": "Es decir, que cuando se eligi\u00f3 el ministro de Econom\u00eda se hizo una p\u00e9sima elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.439516763797941, "is_candidate": true}, {"start": 668.385, "end": 669.246, "text": "Punto uno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8375782238802563, "is_candidate": false}, {"start": 669.246, "end": 670.247, "text": "Punto dos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9142833087553575, "is_candidate": false}, {"start": 670.247, "end": 672.809, "text": "Cuando Guzm\u00e1n arranc\u00f3 con la negociaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.511025245193016, "is_candidate": false}, {"start": 673.88, "end": 683.243, "text": " donde estaba proponiendo un punto de super\u00e1vit primario en t\u00e9rminos del PBI, esa propuesta estaba destinada a fracasar, b\u00e1sicamente, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4170433435745835, "is_candidate": true}, {"start": 683.243, "end": 692.305, "text": "Porque con un punto de super\u00e1vit del PBI, con los supuestos que trabajaba Guzm\u00e1n de crecimiento y de tasa de inter\u00e9s, solamente le pod\u00eda pagar la deuda a los organismos multilaterales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47147322264845837, "is_candidate": true}, {"start": 692.305, "end": 698.787, "text": "Con lo cual, vos ibas a tener un problema de todos modos, porque ese nivel de super\u00e1vit primario era muy bajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48896690957024436, "is_candidate": true}, {"start": 698.787, "end": 702.288, "text": "Despu\u00e9s vino el problema del coronavirus, lo cual, digamos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5618713932951915, "is_candidate": false}, {"start": 704.697, "end": 707.46, "text": " empeor\u00f3 much\u00edsimo m\u00e1s la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5049717805241823, "is_candidate": false}, {"start": 707.46, "end": 708.862, "text": "Ahora, el punto es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6224476944466624, "is_candidate": false}, {"start": 708.862, "end": 713.387, "text": "Yo voy a hacer un ejercicio mucho m\u00e1s osado, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5054339477521084, "is_candidate": false}, {"start": 713.387, "end": 720.534, "text": "Supongamos que la negociaci\u00f3n sale acorde a como quiera Argentina, que es un supuesto muy duro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5424177625780584, "is_candidate": false}, {"start": 720.534, "end": 725.299, "text": "De hecho, vos est\u00e1s describiendo que es m\u00e1s probable que salga parecido a lo que quieren los acreedores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47727875680393506, "is_candidate": true}, {"start": 725.299, "end": 726.3, "text": "Pero supongamos que fuera as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6959291164980602, "is_candidate": false}, {"start": 727.647, "end": 730.128, "text": " Ahora, \u00bfsabes cu\u00e1l es el punto, Roberto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6569852664026773, "is_candidate": false}, {"start": 730.128, "end": 736.872, "text": "Mira, el macrismo dej\u00f3 un d\u00e9ficit primario de 0,6% del PBI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4500075616566863, "is_candidate": true}, {"start": 736.872, "end": 746.618, "text": "Y si vos lo med\u00eds bien, corrigiendo las partidas que vienen rezagadas y los libramientos impagos, el d\u00e9ficit primario que dej\u00f3 el macrismo es de 3 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47475100194971076, "is_candidate": true}, {"start": 747.118, "end": 759.523, "text": " Si vos le tom\u00e1s el paquete fiscal que mand\u00f3 el gobierno para asistir a las personas con el coronavirus, bueno, eso te llevar\u00eda el d\u00e9ficit primario a 6 puntos del PBI, 7 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5171727686454929, "is_candidate": false}, {"start": 759.523, "end": 769.227, "text": "Y si vos a eso le sum\u00e1s la ca\u00edda en el nivel de actividad con la monstruosa ca\u00edda en la recaudaci\u00f3n, bueno, el d\u00e9ficit primario podr\u00eda estar rondando en 10 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44343303750212426, "is_candidate": true}, {"start": 769.707, "end": 774.15, "text": " Vos, para pagar la deuda, tendr\u00edas que tener un super\u00e1vit primario de 12 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4936516653811738, "is_candidate": true}, {"start": 774.15, "end": 776.772, "text": "\u00bfMe quer\u00e9s decir d\u00f3nde est\u00e1 el plan de ajuste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.571547056922855, "is_candidate": false}, {"start": 776.772, "end": 778.453, "text": "No hay plan de ajuste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6015396904783188, "is_candidate": false}, {"start": 778.453, "end": 789.64, "text": "Entonces, digamos, por m\u00e1s que vos hagas bien, digamos, que te salga bien la renegociaci\u00f3n, que te den todo lo que quieras, digamos, vos no vas a volver a tener acceso a los mercados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43688140473685244, "is_candidate": true}, {"start": 789.64, "end": 790.381, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.769450801489718, "is_candidate": false}, {"start": 790.381, "end": 796.865, "text": "Porque en realidad vos ten\u00e9s que hacer un ajuste fiscal de 12 puntos del PBI que nadie en este gobierno est\u00e1 dispuesto a hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5384624235818606, "is_candidate": false}, {"start": 797.565, "end": 813.938, "text": " Bueno, ya te digo, perdoname, pero ya Guzm\u00e1n dijo que va a suprimir las Fuerzas Armadas, y que eso, no s\u00e9, es aproximadamente nueve puntos del... no, nueve puntos, no me acuerdo exactamente lo que dijo, y que de esa forma iban a poder equilibrar los n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6249146408672981, "is_candidate": false}, {"start": 814.538, "end": 832.621, "text": " Desde mi punto de vista no est\u00e1n haciendo nada serio porque nosotros este tema lo hemos estudiado con Giacomini en Libertad, Libertad, Libertad, y los recortes del gasto p\u00fablico para que esto no tenga un costo social enorme tendr\u00edan que caer sobre la pol\u00edtica, es factible hacer un ajuste de 12 puntos del PBI, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4324607199795627, "is_candidate": true}, {"start": 832.621, "end": 838.722, "text": "Porque nosotros de hecho propusimos uno de 15, pero no est\u00e1 la intenci\u00f3n de esta gente en hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.466850924823333, "is_candidate": true}, {"start": 838.722, "end": 841.203, "text": "De hecho, muchos de los economistas que est\u00e1n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7382268263347949, "is_candidate": false}, {"start": 842.153, "end": 857.868, "text": " cercanos al presidente Alberto Fern\u00e1ndez, afirman cosas que son verdaderamente est\u00fapidas, como esta idea de que si vos aument\u00e1s el gasto p\u00fablico, hace aumentar tanto el PBI, que hace aumentar tanto la recaudaci\u00f3n que el d\u00e9ficit fiscal baja.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40698247453442116, "is_candidate": true}, {"start": 857.868, "end": 862.773, "text": "Eso, digamos, no tiene aval desde el punto de vista de la teor\u00eda econ\u00f3mica,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5434559143250719, "is_candidate": false}, {"start": 863.233, "end": 880.967, "text": " Y mucho menos desde el lado emp\u00edrico, porque Argentina, de los \u00faltimos 119 a\u00f1os, ha hecho esa pol\u00edtica durante 109, y de ser el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo, somos 70, somos el m\u00e1ximo desporteador cereal de la \u00e9poca moderna, porque ya lo pasamos a Ecuador,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4434189704780168, "is_candidate": true}, {"start": 881.547, "end": 895.17, "text": " Adem\u00e1s, le quitamos 3 de 0 la moneda, tuvimos dos hiperinflaciones sin guerra, por lo tanto seguir recurriendo a eso lo que va a hacer es repotenciar el tama\u00f1o de la crisis y no vamos a conseguir financiamiento externo para salir de esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4237281422821543, "is_candidate": true}, {"start": 895.17, "end": 901.171, "text": "Por lo tanto, a\u00fan cuando salga todo como quiere Guzm\u00e1n, la pi\u00f1a es inexorable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4715757073895037, "is_candidate": true}, {"start": 901.171, "end": 907.052, "text": "Ahora, hay gente que est\u00e1 hablando de que va a haber cambios con relaci\u00f3n, por ejemplo, a Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6424468477137752, "is_candidate": false}, {"start": 907.052, "end": 908.332, "text": "No conozco la Argentina", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7675432334247603, "is_candidate": false}, {"start": 908.852, "end": 927.196, "text": " ning\u00fan economista que tenga un equipo, y no conozco en la Argentina ning\u00fan economista que tenga, digamos, las hormonas suficientes para plantear esto que yo voy a hacer, no se encuadra dentro del mundo del esquema pol\u00edtico que tiene el actual gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6612833776503511, "is_candidate": false}, {"start": 927.196, "end": 930.256, "text": "\u00bfMe explic\u00e1s entonces c\u00f3mo es la salida?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6514011344178046, "is_candidate": false}, {"start": 930.256, "end": 934.277, "text": "Bien, para m\u00ed ese es un gran punto que vos levant\u00e1s, Roberto,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4442265846324709, "is_candidate": true}, {"start": 935.243, "end": 942.228, "text": " Yo creo que hay gente que s\u00ed tiene equipos, hay que ver, digamos, si la pol\u00edtica los digiere.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4009881825753441, "is_candidate": true}, {"start": 942.228, "end": 949.714, "text": "Es decir, de hecho, nosotros con Giacomini, digamos, hicimos el programa para que Argentina salga de esta decadencia y vuelva a crecer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4932590887245094, "is_candidate": true}, {"start": 949.714, "end": 954.738, "text": "O sea, lo que pasa es que cuando vos lo mir\u00e1s hoy, un programa de esas caracter\u00edsticas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.482607634712759, "is_candidate": true}, {"start": 955.478, "end": 963.563, "text": " parece que es inviable desde el punto de vista pol\u00edtico, porque es una reforma que hace perder a la corporaci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37935542906213005, "is_candidate": true}, {"start": 963.563, "end": 967.446, "text": "Ahora, claro, mirado desde esta l\u00f3gica, parece que no tiene sentido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5517626119622208, "is_candidate": false}, {"start": 967.446, "end": 969.307, "text": "Es m\u00e1s, te lo hago con el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5990192755909156, "is_candidate": false}, {"start": 969.307, "end": 973.55, "text": "Vos sab\u00e9s muy bien que la idea que yo tengo es cerrar el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4870034829520259, "is_candidate": true}, {"start": 973.55, "end": 973.73, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9195597852220154, "is_candidate": false}, {"start": 973.73, "end": 978.893, "text": "Para que erradiquemos definitivamente la historia argentina en la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4697226992325526, "is_candidate": true}, {"start": 978.893, "end": 980.254, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6655561118402352, "is_candidate": false}, {"start": 980.738, "end": 988.641, "text": " que es que el Banco Central no va a ser cedido a un conjunto de economistas con esas ideas en condiciones normales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4004837857213168, "is_candidate": true}, {"start": 988.641, "end": 1002.865, "text": "Ahora, cuando estalle la crisis, cuando vos veas el desplome, digamos, de la actividad y el empleo, cuando veas volar por las nubes la pobreza y la indigencia y la hiperinflaci\u00f3n est\u00e9 azotando a la poblaci\u00f3n, lo que vos te vas a encontrar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4306111381349115, "is_candidate": true}, {"start": 1003.245, "end": 1012.748, "text": " es que, desde mi punto de vista, la gente ha empezado a tomar conciencia, entendi\u00f3 que los pol\u00edticos son nuestros enemigos, y los van a poner contra la pared.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4785980615112787, "is_candidate": true}, {"start": 1012.748, "end": 1030.433, "text": "Entonces, frente a semejante descalabro, yo no descarto de que tengan que hacer un giro hacia la ortodoxia m\u00e1s dura, y, por ejemplo, yo no descarto, digamos, que frente a una situaci\u00f3n que nadie quiere tener el Banco Central, me lo den a m\u00ed para poder cerrarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3887516979752954, "is_candidate": true}, {"start": 1030.433, "end": 1031.433, "text": "O sea, con lo cual,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7740922714767807, "is_candidate": false}, {"start": 1035.97, "end": 1043.296, "text": " En este momento ten\u00e9s la oportunidad, porque est\u00e1n cerrando tantos negocios que por ah\u00ed te dan la oportunidad de que cierres el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6774344979170055, "is_candidate": false}, {"start": 1049.453, "end": 1057.638, "text": " tendr\u00eda que ser una situaci\u00f3n muy extrema para que acerquen la propuesta que venimos haciendo, digamos, con Diego Giacomini, con Mariano Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44489222901070347, "is_candidate": true}, {"start": 1057.638, "end": 1066.003, "text": "Te aviso que tambi\u00e9n se nos sum\u00f3 Carlos Rodr\u00edguez, porque Carlos Rodr\u00edguez hizo dolarizaciones en varias partes del mundo trabajando para el FMI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45447595316348577, "is_candidate": true}, {"start": 1066.003, "end": 1068.965, "text": "Nosotros tenemos un plan muy concreto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5329038294626182, "is_candidate": false}, {"start": 1068.965, "end": 1074.108, "text": "Entonces, cuando la Argentina se est\u00e9 prendiendo fuego, y la gente est\u00e9", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4970619554776208, "is_candidate": true}, {"start": 1074.448, "end": 1090.568, "text": " profundamente ofuscada con los pol\u00edticos, porque saben que esos son los grandes responsables de esto, desde mi punto de vista, nos van a dar el Banco Central, porque adem\u00e1s creen que nos va a salir mal y que los que vamos a terminar colgados de la horca somos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.420506293081401, "is_candidate": true}, {"start": 1090.988, "end": 1104.385, "text": " Lo que pasa es que nosotros confiamos no solo en la teor\u00eda econ\u00f3mica, sino en la evidencia emp\u00edrica, y estamos convencidos que si nos permiten hacer la reforma financiera y cerrar el Banco Central, erradicamos la inflaci\u00f3n de la historia de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.423537433901354, "is_candidate": true}], "Index": 210, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "QuQl6Uf07P4", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=QuQl6Uf07P4", "title": "\"Cuando estalle la crisis veremos al verdadero Alberto Fern\u00e1ndez\" Javier Milei en Canal 26- 05/07/20", "duration": 1134.0, "view_count": 217028.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}