{"segments": [{"start": 0.029, "end": 13.881, "text": " Aguantando las preguntas del liberalismo de econom\u00eda, \u00bfpodr\u00edas, usando su famosa explicaci\u00f3n de lo que es izquierda y lo que es derecha, poder explicar a la audiencia de Students for Liberty y Bishops qu\u00e9 es ser un libertario?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0160275019178202, "is_candidate": false}, {"start": 13.881, "end": 20.007, "text": "Mira, un libertario o un liberal libertario es alguien que cree en el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.564846034602744, "is_candidate": false}, {"start": 21.286, "end": 27.732, "text": " Y esto de la diferencia entre izquierda y derecha la hizo Gloria \u00c1lvarez y a m\u00ed me parece brillante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6120935607111894, "is_candidate": false}, {"start": 27.732, "end": 30.214, "text": "Dice, \u00bfqui\u00e9n es alguien de derecha?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7658952282911942, "is_candidate": false}, {"start": 30.214, "end": 38.602, "text": "Bueno, alguien de derecha es alguien que cree en el mercado, en el sentido de que es un liberal en lo econ\u00f3mico, pero es un conservador en lo cultural.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.565076233221451, "is_candidate": false}, {"start": 38.602, "end": 47.45, "text": "Y alguien de izquierda es alguien que es un liberal en lo cultural, pero es un intervencionista en lo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5939318349597282, "is_candidate": false}, {"start": 48.939, "end": 59.045, "text": " Entonces, como los liberales creemos en el respeto y respeto al proyecto de vida del pr\u00f3jimo, somos liberales tanto en lo cultural como en lo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5484321594857371, "is_candidate": false}, {"start": 59.045, "end": 65.068, "text": "Y algunos hasta somos liberales en lo institucional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6021852417099429, "is_candidate": false}, {"start": 65.068, "end": 73.013, "text": "Hay algo en lo que un liberal libertario se oponga, ya sean los temas pol\u00edticos como el aborto, la prostituci\u00f3n, las drogas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9659712524766602, "is_candidate": false}, {"start": 74.555, "end": 80.08, "text": " A ver, yo creo que de todos esos temas el m\u00e1s controvertido es el aborto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.557969519323235, "is_candidate": false}, {"start": 80.08, "end": 81.04, "text": "\u00bfLa vida?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0286596915972506, "is_candidate": false}, {"start": 81.04, "end": 86.444, "text": "O sea, yo digamos estoy totalmente en contra del aborto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6035363483723013, "is_candidate": false}, {"start": 86.444, "end": 89.787, "text": "\u00bfA pesar de ser libertario?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0251691675707544, "is_candidate": false}, {"start": 89.787, "end": 92.169, "text": "No, no, justamente porque soy libertario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6863500722276669, "is_candidate": false}, {"start": 92.169, "end": 98.334, "text": "A ver, los tres derechos b\u00e1sicos de donde todo arranca es el derecho a la vida,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5260908984885991, "is_candidate": false}, {"start": 100.626, "end": 103.367, "text": " el derecho a la libertad y el derecho a la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5616157971399465, "is_candidate": false}, {"start": 103.367, "end": 107.429, "text": "De hecho, la propiedad no existir\u00eda si no existiera vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5713006080956127, "is_candidate": false}, {"start": 107.429, "end": 110.631, "text": "Pero tampoco existir\u00eda si no hubiera libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4781737332428627, "is_candidate": true}, {"start": 110.631, "end": 122.997, "text": "Porque en el fascismo, si vos eras due\u00f1o de la empresa, pero el gobierno te dec\u00eda qu\u00e9 hacer, c\u00f3mo hacerlo, qu\u00e9 precio vender, lo cual era nominal, era nominativo, pero no ten\u00eda propiedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42187232791499696, "is_candidate": true}, {"start": 122.997, "end": 125.658, "text": "Entonces, esa es la primera cuesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.636399786600166, "is_candidate": false}, {"start": 125.658, "end": 126.299, "text": "Y si vos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6802181604878097, "is_candidate": false}, {"start": 127.401, "end": 131.283, "text": " abortas y est\u00e1s violentando el derecho a la vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5178754155762276, "is_candidate": false}, {"start": 131.283, "end": 137.145, "text": "Pero ah\u00ed adem\u00e1s, entonces la mujer dice, no bueno, pero yo tengo derecho sobre mi cuerpo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47568971801911164, "is_candidate": true}, {"start": 137.145, "end": 146.109, "text": "S\u00ed, vos ten\u00e9s derecho sobre tu cuerpo, pero en realidad hay otra persona dentro tuyo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6613381710238979, "is_candidate": false}, {"start": 146.109, "end": 154.313, "text": "Y entonces ah\u00ed, porque tambi\u00e9n estar\u00eda la discusi\u00f3n de decir, el padre de la criatura dec\u00eda, s\u00ed, y el derecho m\u00edo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4722710585183112, "is_candidate": true}, {"start": 156.098, "end": 156.418, "text": " \u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9666914251709047, "is_candidate": false}, {"start": 156.418, "end": 160.019, "text": "O sea, podr\u00eda reclamar el derecho tambi\u00e9n, si fuera por eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4464981777680235, "is_candidate": true}, {"start": 160.019, "end": 168.441, "text": "Pero no solo eso, sino que adem\u00e1s la vida es un proceso continuo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5896835879733835, "is_candidate": false}, {"start": 168.441, "end": 178.804, "text": "O sea, si vos quer\u00e9s, es un conjunto que es, digamos, cerrado, porque incluye los bordes, pero es continuo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5194929330588238, "is_candidate": false}, {"start": 178.804, "end": 181.425, "text": "Si vos ten\u00e9s alguna cuesti\u00f3n, digamos, o sea,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5892849132485402, "is_candidate": false}, {"start": 183.615, "end": 188.037, "text": " hubiera una discontinuidad, vos quer\u00e9s decir que entonces qued\u00e1s muerto un rato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4368147696254753, "is_candidate": true}, {"start": 188.037, "end": 197.46, "text": "Y la verdad es que si esa discontinuidad fuera bastante prolongada, te mor\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5440235713262325, "is_candidate": false}, {"start": 197.46, "end": 201.061, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 hago esta reflexi\u00f3n de \u00eddole matem\u00e1tica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.617850628939047, "is_candidate": false}, {"start": 201.061, "end": 207.003, "text": "Casi hablando de la vida como si fuera un conjunto convexo que incluye los bordes, o sea cerrado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5704091664531672, "is_candidate": false}, {"start": 208.792, "end": 214.276, "text": " porque la vida es un continuo y porque entonces \u00bfcu\u00e1ndo arranca la vida?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5368820199763178, "is_candidate": false}, {"start": 214.276, "end": 217.779, "text": "Arranca desde el mismo momento de la fecundaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5613768328737905, "is_candidate": false}, {"start": 217.779, "end": 220.882, "text": "Esa es la argumentaci\u00f3n, no en la semana doce.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46340136603792004, "is_candidate": true}, {"start": 220.882, "end": 222.163, "text": "Eso es bullshit.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8899651812219425, "is_candidate": false}, {"start": 222.163, "end": 226.826, "text": "Porque entonces doce semanas menos un segundo, entonces no exist\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5021967534287137, "is_candidate": false}, {"start": 226.826, "end": 230.609, "text": "Y doce semanas m\u00e1s un segundo, s\u00ed exist\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41663766203449215, "is_candidate": true}, {"start": 230.609, "end": 234.572, "text": "Entonces, digamos, hay un salto discreto, hay una discontinuidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6216612275223348, "is_candidate": false}, {"start": 234.572, "end": 236.574, "text": "Y la pregunta es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.614917169078424, "is_candidate": false}, {"start": 238.024, "end": 244.067, "text": " todo lo que estamos vivos, acaso no hemos pasado por las primeras doce semanas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3956465542869907, "is_candidate": true}, {"start": 244.067, "end": 250.07, "text": "Entonces, justamente implica una discontinuidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5438967153410281, "is_candidate": false}, {"start": 250.07, "end": 259.635, "text": "Y por otra parte, supongamos que esa discusi\u00f3n no quede zanjada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6162500504516237, "is_candidate": false}, {"start": 259.635, "end": 262.116, "text": "Digamos, un grupo considera que tiene sus argumentos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6273095238354442, "is_candidate": false}, {"start": 269.431, "end": 277.953, "text": " En rigor, ante la duda, no vas a estar matando a alguien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5867637785647413, "is_candidate": false}, {"start": 277.953, "end": 279.253, "text": "Es como un concepto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7771714759646539, "is_candidate": false}, {"start": 279.253, "end": 285.494, "text": "Y despu\u00e9s hay otra reflexi\u00f3n que tambi\u00e9n me parece aberrante, que dice, no, bueno, pero puede ser fruto de una violaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.470132463034564, "is_candidate": true}, {"start": 285.494, "end": 297.137, "text": "Entonces la pregunta que yo le har\u00eda a quien dice eso, por ejemplo, si vos sos v\u00edctima de un tremendo delito, eso a vos te acredita a que puedas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4791748214503727, "is_candidate": true}, {"start": 302.426, "end": 310.791, "text": " Entonces, en ese tema el liberalismo tiene una respuesta muy clara, es el respeto irrestricto al proyecto de vida del pr\u00f3jimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5050033719190818, "is_candidate": false}, {"start": 310.791, "end": 315.954, "text": "Cuando vos lo planteas en esos t\u00e9rminos, no hay error, el aborto es un asesinato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6664833808506505, "is_candidate": false}, {"start": 315.954, "end": 317.275, "text": "Tienes raz\u00f3n en ese punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.2233431857158665, "is_candidate": false}, {"start": 317.275, "end": 323.419, "text": "Entonces, y estos principios liberales, \u00bfc\u00f3mo dio con ellos por primera vez?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0505411161476295, "is_candidate": false}, {"start": 326.605, "end": 349.185, "text": " Si bien yo fui formado en el paradigma keynesiano, si bien hice un posgrado estudiando keynesianismo duro, en rigor, siempre me produjo mucho rechazo en la presencia de Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5842073106995843, "is_candidate": false}, {"start": 349.185, "end": 353.909, "text": "Entonces siempre tuve una tendencia hacia el liberalismo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.554827597948166, "is_candidate": false}, {"start": 355.359, "end": 362.383, "text": " Lo que pasa es que cuando... Hay varias cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6264854919278554, "is_candidate": false}, {"start": 362.383, "end": 369.187, "text": "Primero porque lo m\u00e1s cerca del liberalismo, entonces cuando estudias en la facultad, es el monetarismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4879443158393586, "is_candidate": true}, {"start": 369.187, "end": 383.515, "text": "Pero el monetarismo en realidad es una variante del keynesianismo que cree en el mercado, que vos si lo mir\u00e1s en la tipificaci\u00f3n que hace, por ejemplo, Roger Harrison sobre la macroeconom\u00eda, que es la macroeconom\u00eda del capital, la macroeconom\u00eda del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49103640220286415, "is_candidate": true}, {"start": 384.15, "end": 385.49, "text": " y si creen en el mercado, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.703646468518053, "is_candidate": false}, {"start": 385.49, "end": 394.392, "text": "Entonces, los que no creen en el mercado, en la macroeconom\u00eda de trabajo, son peyrenseanos y los que creen en el mercado, en la macroeconom\u00eda de trabajo, son monetaristas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.533831086849587, "is_candidate": false}, {"start": 394.392, "end": 405.275, "text": "Entonces... pero la realidad es que no ten\u00e9s argumentos para rechazar de plano al Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5541141475604796, "is_candidate": false}, {"start": 405.275, "end": 411.516, "text": "Y... tambi\u00e9n es cierto que te dir\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6358585337503666, "is_candidate": false}, {"start": 414.355, "end": 440.315, "text": " Cuando vos ingres\u00e1s en las cuestiones de la intertemporalidad eso tambi\u00e9n tiene cosas muy interesantes porque cuando te pones a estudiar los procesos de crecimiento lo que vos ves es que la poblaci\u00f3n en los \u00faltimos doscientos y pico de a\u00f1os se multiplic\u00f3 por siete, el PIB per c\u00e1pita se multiplic\u00f3 por diez o m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5523181199019184, "is_candidate": false}, {"start": 440.315, "end": 442.797, "text": "Entonces el rigor cuando vos haces eso", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6990061328536389, "is_candidate": false}, {"start": 450.196, "end": 456.518, "text": " se multiplic\u00f3 por 10 veces, en un mundo en el que la poblaci\u00f3n se multiplic\u00f3 por 7, teniendo rendimientos crecientes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5783125989262052, "is_candidate": false}, {"start": 456.518, "end": 458.079, "text": "\u00bfY la poblaci\u00f3n disminuy\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0174507681395826, "is_candidate": false}, {"start": 458.079, "end": 460.4, "text": "No, no, la poblaci\u00f3n creci\u00f3, se multiplic\u00f3 por 7.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8699777070327903, "is_candidate": false}, {"start": 460.4, "end": 467.642, "text": "O sea, el mundo alcanz\u00f3 los 1.000 millones de seres humanos en el a\u00f1o 1810 y hoy en el mundo viven 7.250 millones de personas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6242388751114909, "is_candidate": false}, {"start": 467.642, "end": 469.503, "text": "Entonces, y adem\u00e1s, toda esa explosi\u00f3n de riqueza", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6984048156937488, "is_candidate": false}, {"start": 481.56, "end": 482.962, "text": " pobreza extrema pasaron del 95% al 5%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5726358079788946, "is_candidate": false}, {"start": 482.962, "end": 498.219, "text": "Entonces, digamos, si esa es la situaci\u00f3n, quiere decir que la contraparte de la teor\u00eda neocl\u00e1sica es que hay concentraci\u00f3n, o sea, que hay", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5990967134947723, "is_candidate": false}, {"start": 508.421, "end": 510.943, "text": " Y eso en la teor\u00eda neocl\u00e1sica est\u00e1 vista como algo malo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6443217167983106, "is_candidate": false}, {"start": 510.943, "end": 523.552, "text": "Entonces la pregunta que a m\u00ed me surgi\u00f3 es c\u00f3mo puede ser que algo que para la teor\u00eda neocl\u00e1sica es mala, malo, haya generado un milagro de sacar tanta gente de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5527903886975749, "is_candidate": false}, {"start": 523.552, "end": 526.754, "text": "Entonces es como que es raro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8370912201714943, "is_candidate": false}, {"start": 526.754, "end": 531.097, "text": "Y eso me llev\u00f3 a toparme con un art\u00edculo de Rothbard", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6471055396324037, "is_candidate": false}, {"start": 540.151, "end": 543.433, "text": " Y ah\u00ed fue el inicio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0287546481794705, "is_candidate": false}, {"start": 543.433, "end": 546.115, "text": "Respecto a eso, te tengo una pregunta espec\u00edfica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0080013912853902, "is_candidate": false}, {"start": 546.115, "end": 552.339, "text": "\u00bfQu\u00e9 le dir\u00eda a las personas de izquierda y derecha que acusan al liberalismo de fracasar como ideolog\u00eda pol\u00edtica y econ\u00f3mica?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.905267440049123, "is_candidate": false}, {"start": 552.339, "end": 559.423, "text": "Y a aquellas personas, sobre todo de la izquierda, que abogan m\u00e1s intervenci\u00f3n del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9666538033692842, "is_candidate": false}, {"start": 559.423, "end": 569.35, "text": "La verdad es que el problema de la izquierda es que tienen la mala teor\u00eda del valor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6400288502374583, "is_candidate": false}, {"start": 570.698, "end": 584.566, "text": " Entonces, al trabajar con una teor\u00eda del valor incorrecta, que es la teor\u00eda del valor trabajo, llegan a resultados que verdaderamente son rid\u00edculos y que no tienen sentido alguno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6252040328099988, "is_candidate": false}, {"start": 584.566, "end": 590.429, "text": "Y adem\u00e1s, cada vez que se implement\u00f3, fue un fracaso en lo econ\u00f3mico, en lo social,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.604792560844919, "is_candidate": false}, {"start": 592.739, "end": 595.42, "text": " cargarse con la vida de m\u00e1s de 100 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6927657023292385, "is_candidate": false}, {"start": 595.42, "end": 599.082, "text": "O sea, nunca se aplic\u00f3, digamos, voluntariamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6167559246331192, "is_candidate": false}, {"start": 599.082, "end": 601.123, "text": "Siempre tuvo que ser aplicado por la fuerza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5379651099398186, "is_candidate": false}, {"start": 601.123, "end": 607.906, "text": "Con lo cual adem\u00e1s es un sistema sangriento y que ha empobrecido gente, que ha hambreado gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.608424229893078, "is_candidate": false}, {"start": 607.906, "end": 612.088, "text": "La realidad es que los datos est\u00e1n... De nuestro lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6954709355188866, "is_candidate": false}, {"start": 612.088, "end": 612.769, "text": "De nuestro lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.036483983732022, "is_candidate": false}, {"start": 612.769, "end": 618.852, "text": "Y por otro lado, como yo digo siempre, el muro de Berl\u00edn se cay\u00f3 y aplast\u00f3 a los zurdos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5433262259736137, "is_candidate": false}, {"start": 618.852, "end": 619.672, "text": "No hay capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8850131398387564, "is_candidate": false}, {"start": 619.672, "end": 621.073, "text": "Y aparte,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6254813155745435, "is_candidate": false}, {"start": 622.708, "end": 635.337, "text": " En realidad el liberalismo, o el capitalismo, no solo que es m\u00e1s productivo, sino que adem\u00e1s es el \u00fanico sistema que es justo, sino que como si todo esto fuera poco es est\u00e9ticamente superior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5225733121249081, "is_candidate": false}, {"start": 635.337, "end": 641.842, "text": "Porque cuando vos mir\u00e1s, por ejemplo, la minifalda se cre\u00f3 del lado occidente, del lado del comunismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5627160554422891, "is_candidate": false}, {"start": 641.842, "end": 649.788, "text": "Vos mir\u00e1s que interesante, porque en realidad el Buchenheit,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6429541406093351, "is_candidate": false}, {"start": 661.357, "end": 663.959, "text": " porque eran las maravillas que ten\u00e9s de Occidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6690695296666924, "is_candidate": false}, {"start": 663.959, "end": 675.89, "text": "Mir\u00e1 lo que eran, no s\u00e9, los edificios detr\u00e1s de la cortina de hierro, eran cuadrados, grises, sin ventanas, sin luz, eran verdaderamente horribles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5428106403805742, "is_candidate": false}, {"start": 675.89, "end": 681.636, "text": "Y les puedo asegurar que si llegan a entrar en un edificio de esos se van a espantar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5673595943919953, "is_candidate": false}, {"start": 681.636, "end": 683.137, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 han planificado por el Estado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0865245184998016, "is_candidate": false}, {"start": 684.913, "end": 697.898, "text": " Entonces, con lo cual el liberalismo no solo es m\u00e1s productivo y no solo que adem\u00e1s es el \u00fanico sistema justo, sino que adem\u00e1s es est\u00e9ticamente superior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5548680957205279, "is_candidate": false}, {"start": 697.898, "end": 704.101, "text": "Te doy un ejemplo, mir\u00e1 lo que era el Lada cuando lo hac\u00edan los comunistas y mir\u00e1 el Lada que hay hoy capitalista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5477163136263028, "is_candidate": false}, {"start": 704.101, "end": 705.461, "text": "Tienes raz\u00f3n en ese punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.10067158671002, "is_candidate": false}, {"start": 705.461, "end": 706.902, "text": "Entonces, respecto a eso, \u00bfc\u00f3mo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0212354694613908, "is_candidate": false}, {"start": 708.826, "end": 718.101, "text": " a esas personas que rechazan los datos, la evidencia emp\u00edrica de los beneficios del libre mercado a favor de un pol\u00edtico, ladr\u00f3n, mesi\u00e1nico, corrupto, chorro, como dice usted.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9554975495826871, "is_candidate": false}, {"start": 722.569, "end": 729.891, "text": " El tema es que nosotros los liberales creemos en el respeto irrestricto del proyecto de vida del propio, entonces vos pens\u00e1 como se te d\u00e9 la gana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6989555186570544, "is_candidate": false}, {"start": 729.891, "end": 738.373, "text": "Ahora, el tema es si me vas a estar metiendo las manos en mi bolsillo, el tema es si me vas a estar cercenando mi libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5878083408878929, "is_candidate": false}, {"start": 738.373, "end": 748.275, "text": "Bueno, ok, entonces b\u00e1sicamente lo que hay que hacer es exponerles esas ideas no solo frente a los hechos, sino que ponerlos frente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5449882351402504, "is_candidate": false}, {"start": 753.208, "end": 755.649, "text": " Ok, sin imponer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9736174944662911, "is_candidate": false}, {"start": 755.649, "end": 757.029, "text": "No, no, dije mostrar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7246534182622827, "is_candidate": false}, {"start": 757.029, "end": 758.889, "text": "Ok, si.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.91257188854264, "is_candidate": false}, {"start": 758.889, "end": 762.81, "text": "Yo nunca impongo nada, o sea, yo digo, eso lo pueden chequear ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.706143911682201, "is_candidate": false}, {"start": 762.81, "end": 764.991, "text": "Y es perdida de tiempo imponer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9567978014298977, "is_candidate": false}, {"start": 764.991, "end": 771.012, "text": "No, no, no, digamos, imponer nada porque, de vuelta, eso es hacerlo por la fuerza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7106351397732942, "is_candidate": false}, {"start": 771.012, "end": 772.953, "text": "Bueno, otra pregunta es ped\u00e9lica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9879973098203833, "is_candidate": false}, {"start": 772.953, "end": 782.075, "text": "\u00bfQu\u00e9 es la justicia social para usted, la redistribuci\u00f3n del ingreso, la relaci\u00f3n que tiene con la pobreza y si una vez puede explicar en manera breve el estado de bienestar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9831066762502735, "is_candidate": false}, {"start": 784.082, "end": 789.827, "text": " Desde mi punto de vista, la justicia social es un concepto aberrante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8470932910902627, "is_candidate": false}, {"start": 789.827, "end": 798.434, "text": "Cada vez que algo, digamos, le pones un adjetivo seguramente que es lo que Hayek llamaba palabras comadrejas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6487315441421568, "is_candidate": false}, {"start": 798.434, "end": 804.059, "text": "O sea, si hay algo que no es justo en la justicia social, la justicia social es injusta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6384858265135834, "is_candidate": false}, {"start": 804.059, "end": 811.725, "text": "B\u00e1sicamente porque, primero, para redistribuir el ingreso para eso ten\u00e9s que cobrar impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6290029406536674, "is_candidate": false}, {"start": 812.964, "end": 817.43, "text": " Y los impuestos en rigor es un acto violento, es un robo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6993929619324596, "is_candidate": false}, {"start": 817.43, "end": 824.219, "text": "De hecho, yo suelo dar el ejemplo de que si viene una persona y te dice dame el 50% de tus ingresos, no lo vas a sacar a patadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5625126626736529, "is_candidate": false}, {"start": 824.219, "end": 828.404, "text": "Y si viene ma\u00f1ana y te dice, pero mir\u00e1, me ten\u00e9s que dar el 50%, pues no importa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6376054575525703, "is_candidate": false}, {"start": 839.514, "end": 842.615, "text": " vas a dar, pero est\u00e1 claro que te est\u00e1 robando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.584666937553862, "is_candidate": false}, {"start": 842.615, "end": 854.7, "text": "Y una de las cosas que tambi\u00e9n debe quedar claro que el Estado es el ladr\u00f3n estacionario porque el ladr\u00f3n vulgar es \u00e9tica y moralmente superior al Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5626623118408466, "is_candidate": false}, {"start": 854.7, "end": 855.76, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7471685790828358, "is_candidate": false}, {"start": 855.76, "end": 864.183, "text": "B\u00e1sicamente porque a la cara se enfrentan, corren riesgos, se cuentan de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6263251039255544, "is_candidate": false}, {"start": 864.183, "end": 867.945, "text": "En cambio, el Estado, digamos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5852165844226167, "is_candidate": false}, {"start": 869.397, "end": 894.186, "text": " utilizan el monopolio y la fuerza para robarte porque ellos ponen algo en un papel y vos lo ten\u00e9s que cumplir y si no te caen con todo el peso de la violencia estatal pero como si fuera poco, el ladr\u00f3n es un ladr\u00f3n aleatorio mientras que \u00e9ste es un ladr\u00f3n estacionario eso por un lado y por otro lado te dir\u00eda que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5078808000204741, "is_candidate": false}, {"start": 897.375, "end": 903.478, "text": " Nada de eso puede salir bueno porque, o sea, Dios arranca de un robo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5714102658329321, "is_candidate": false}, {"start": 903.478, "end": 905.679, "text": "Yo no estoy a favor del robo, ese es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7716255469215249, "is_candidate": false}, {"start": 905.679, "end": 921.746, "text": "El segundo punto, que tambi\u00e9n es interesante, tiene que ver con el hecho de que la redistribuci\u00f3n del ingreso, mediante impuestos progresivos, significa tratar de manera desigual frente a la ley de la gente, con lo cual Dios tambi\u00e9n es algo bastante malo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5448394683108166, "is_candidate": false}, {"start": 924.121, "end": 929.953, "text": " tiene que ver con que se desconoce la l\u00f3gica de c\u00f3mo se genera la distribuci\u00f3n del ingreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5719496387530204, "is_candidate": false}, {"start": 929.953, "end": 935.244, "text": "Vos solamente pod\u00e9s ser \u00e9xito en el capitalismo sirviendo tu pr\u00f3jimo conveniente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7469412453671146, "is_candidate": false}, {"start": 938.271, "end": 945.578, "text": " eso est\u00e1 manifestado en lo que es la retribuci\u00f3n de los factores, que es el valor del producto marginal de ese factor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5687471283330543, "is_candidate": false}, {"start": 945.578, "end": 948.861, "text": "El salario, que es el valor del producto marginal del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8204732405057193, "is_candidate": false}, {"start": 948.861, "end": 954.887, "text": "Tiene que ver con el precio del bien que vos comercializ\u00e1s y con tu productividad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7029863250310366, "is_candidate": false}, {"start": 954.887, "end": 957.97, "text": "Y el precio tiene que ver con las beneficencias que vos haces.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6797444484411608, "is_candidate": false}, {"start": 957.97, "end": 962.835, "text": "Por ejemplo, si vos haces un producto de mala calidad y que no lo tiene nadie, vas a la quiebra y no pod\u00e9s pagar nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5411218137021071, "is_candidate": false}, {"start": 969.039, "end": 975.324, "text": " a un mejor precio y aquellos que mejor les va, en realidad son verdaderos benefactores sociales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6035723432366082, "is_candidate": false}, {"start": 975.324, "end": 982.589, "text": "Y si vos lo vas a castigar con mayores impuestos, lo que vas a hacer es destruir los incentivos para progresar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6199441115580789, "is_candidate": false}, {"start": 982.589, "end": 990.075, "text": "Es decir, est\u00e1s castigando a quien m\u00e1s se ha hecho por la sociedad y adem\u00e1s a otra cosa m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5762818874920007, "is_candidate": false}, {"start": 990.075, "end": 997.781, "text": "O sea, no hay tal cosa como una torta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5573311934482968, "is_candidate": false}, {"start": 997.781, "end": 998.101, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8450604295768221, "is_candidate": false}, {"start": 998.101, "end": 998.722, "text": "Porque en realidad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.57434176146377, "is_candidate": false}, {"start": 1014.989, "end": 1017.832, "text": " as\u00ed como una torta, sino porque es algo que se va descubriendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5336074980133027, "is_candidate": false}, {"start": 1017.832, "end": 1036.969, "text": "Y lo interesante es que cuando vos tom\u00e1s esta concepci\u00f3n que es la noci\u00f3n de descubrimiento y es con la que trabaja Hayek y despu\u00e9s la profundiz\u00e1is Hayek-Girzner, es interesante que vos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5408197675560357, "is_candidate": false}, {"start": 1039.139, "end": 1047.186, "text": " tambi\u00e9n te des cuenta que a\u00fan cuando hubiera una tarta y que alguien la produce, cuando vos lo castigues, es m\u00e1s l\u00f3gico que produzca menos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47184845642815754, "is_candidate": true}, {"start": 1047.186, "end": 1065.943, "text": "Entonces, digamos, lo que vas a derivar, a\u00fan bajo esas hip\u00f3tesis que fueran ciertas, que no las son, y que hubiera una tarta, que en realidad no la hay, pero si se dieran, lo que vas a tener es que los incentivos de los agentes es trabajar menos, con lo cual lo que te queda es una tarta m\u00e1s chica y hay menos para repartir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5347918364009365, "is_candidate": false}, {"start": 1068.427, "end": 1070.088, "text": " Ok, esa es la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0933784835781504, "is_candidate": false}, {"start": 1070.088, "end": 1073.81, "text": "Ya he escuchado la explicaci\u00f3n por parte de usted, pero quer\u00eda que la diera para nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.00819132633454, "is_candidate": false}, {"start": 1073.81, "end": 1076.932, "text": "Un tema que le gusta mucho hablar, que es la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9840231611715896, "is_candidate": false}, {"start": 1076.932, "end": 1078.514, "text": "\u00bfQu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0967234260912226, "is_candidate": false}, {"start": 1078.514, "end": 1079.434, "text": "\u00bfA qu\u00e9 se debe?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0147494225954914, "is_candidate": false}, {"start": 1079.434, "end": 1080.135, "text": "\u00bfC\u00f3mo se combate?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.029319417272817, "is_candidate": false}, {"start": 1080.135, "end": 1083.557, "text": "Mira, Friedman en esto era muy claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7516466026974222, "is_candidate": false}, {"start": 1083.557, "end": 1087.039, "text": "La inflaci\u00f3n es siempre y en todo lugar un fen\u00f3meno monetario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7574029240513602, "is_candidate": false}, {"start": 1087.039, "end": 1089.501, "text": "Si vos quer\u00e9s parar la inflaci\u00f3n, no es muy f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.582441966957322, "is_candidate": false}, {"start": 1089.501, "end": 1090.661, "text": "Hay que dejar de emitir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6521385477684074, "is_candidate": false}, {"start": 1090.661, "end": 1091.482, "text": "Ya est\u00e1, se acab\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7515367903856932, "is_candidate": false}, {"start": 1091.482, "end": 1092.002, "text": "Se acab\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9793176613404903, "is_candidate": false}, {"start": 1092.002, "end": 1094.244, "text": "Elimina el Banco Central y se acab\u00f3 la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1327373662191413, "is_candidate": false}, {"start": 1094.244, "end": 1096.365, "text": "De hecho, si eliminas el Banco Central, eliminas la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7094088208734072, "is_candidate": false}, {"start": 1097.443, "end": 1105.488, "text": " Usted una vez coment\u00f3 en una de sus conferencias que vi antes de realizar la entrevista que en Argentina, antes de la fundaci\u00f3n del Banco Central, hab\u00eda una inflaci\u00f3n del 3%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0769880287092612, "is_candidate": false}, {"start": 1105.488, "end": 1106.889, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6835044094597841, "is_candidate": false}, {"start": 1106.889, "end": 1109.291, "text": "\u00bfA qu\u00e9 se deb\u00eda esa inflaci\u00f3n sin Banco Central?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1624401322213453, "is_candidate": false}, {"start": 1109.291, "end": 1111.212, "text": "Porque hab\u00eda patr\u00f3n oro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6649269389876294, "is_candidate": false}, {"start": 1111.212, "end": 1111.452, "text": "Ok.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0119805158584703, "is_candidate": false}, {"start": 1111.452, "end": 1114.474, "text": "Entonces, digamos, la gente produc\u00eda oro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6112921707841854, "is_candidate": false}, {"start": 1114.474, "end": 1120.057, "text": "Entonces, ese oro que entraba hac\u00eda que subieran los precios, pero era 3%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5972970199753391, "is_candidate": false}, {"start": 1120.057, "end": 1122.279, "text": "Cuando se realiz\u00f3 el Banco Central,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7137899569360644, "is_candidate": false}, {"start": 1153.243, "end": 1164.728, "text": " Lo que vos ves es que cuando volvimos a tener banco central, en los primeros cuatro a\u00f1os de Kirchner la inflaci\u00f3n fue 10, en los segundos fue 20 y en los terceros fue 30.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7066648089728875, "is_candidate": false}, {"start": 1164.728, "end": 1172.911, "text": "Con lo cual lo que vos ves es que es peligros\u00edsimo darle banco central a los pol\u00edticos que lo usan para esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6063713405448854, "is_candidate": false}, {"start": 1183.592, "end": 1201.483, "text": " Y respecto a temas pol\u00edticos, \u00bfpor qu\u00e9 cree usted que a\u00fan existan personas que abogen por la aplicaci\u00f3n, pr\u00e1cticas fallidas del comunismo, socialismo, cuando tenemos evidencia, hechos hist\u00f3ricos que muestran su fracaso en lo econ\u00f3mico, social y cultural?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0523177600181939, "is_candidate": false}, {"start": 1201.483, "end": 1204.525, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 habr\u00e1 esas personas todav\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.026884831506744, "is_candidate": false}, {"start": 1204.525, "end": 1207.847, "text": "Bueno, creo que porque en el fondo los liberales", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7450247294016674, "is_candidate": false}, {"start": 1210.265, "end": 1212.446, "text": " bien los resultados y las ideas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7012242466123132, "is_candidate": false}, {"start": 1212.446, "end": 1216.227, "text": "Esto es como dijo ahorita que hay que mostrarles las ideas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1263503138261195, "is_candidate": false}, {"start": 1216.227, "end": 1221.749, "text": "Yo creo que si la gente le muestra los resultados, o sea, entiende.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8393888641225786, "is_candidate": false}, {"start": 1221.749, "end": 1233.093, "text": "O sea, con lo cual, pero eso requiere de una tarea de salir de la zona de confort y darle el debate en lugares inc\u00f3modos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6950076177720115, "is_candidate": false}, {"start": 1233.823, "end": 1237.986, "text": " Bueno, me est\u00e1 cortando un poco el tiempo y vamos un poco m\u00e1s r\u00e1pido ah\u00ed, me acaban de decir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0438964797858532, "is_candidate": false}, {"start": 1237.986, "end": 1249.933, "text": "Quer\u00eda preguntarle a usted, \u00bfpor qu\u00e9 es m\u00e1s aberrante para usted las ideas y el trabajo, si se puede llamar trabajo, de John M. Keynes a ideas y trabajo de Karl Marx?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9740895854394401, "is_candidate": false}, {"start": 1249.933, "end": 1252.655, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es m\u00e1s aberrante para usted Keynes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.067867869352646, "is_candidate": false}, {"start": 1252.655, "end": 1258.038, "text": "Porque un marxista, digamos, te viene de frente, est\u00e1 bien claro lo que quiere.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5694512575393573, "is_candidate": false}, {"start": 1258.038, "end": 1260.72, "text": "En cambio, un keynesiano,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5963788216186267, "is_candidate": false}, {"start": 1262.984, "end": 1269.787, "text": " B\u00e1sicamente es un tipo que te la juega de amigo y te clava un pu\u00f1al en la espalda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7262557835220373, "is_candidate": false}, {"start": 1269.787, "end": 1276.671, "text": "Por eso es de lo que Keynes hablaba de la socializaci\u00f3n de los medios de producci\u00f3n de a poquito para no escandalizar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5758610916226381, "is_candidate": false}, {"start": 1276.671, "end": 1282.233, "text": "O sea, quiere aplicar lo mismo, pero lo hace de manera desideal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49670310749986935, "is_candidate": true}, {"start": 1282.233, "end": 1284.855, "text": "O sea, sin que te des cuenta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6804958687458984, "is_candidate": false}, {"start": 1284.855, "end": 1288.716, "text": "O sea, lo hace de manera sutil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5822084049560157, "is_candidate": false}, {"start": 1288.716, "end": 1289.857, "text": "En cambio a los marxistas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8986086456433887, "is_candidate": false}, {"start": 1295.404, "end": 1297.305, "text": " El keynesianismo es mucho peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7419366731376889, "is_candidate": false}, {"start": 1297.305, "end": 1302.086, "text": "Entonces en parte tambi\u00e9n todav\u00eda se aplica m\u00e1s el keynesianismo que el neomarxismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9863124193388386, "is_candidate": false}, {"start": 1302.086, "end": 1307.669, "text": "Creo que tiene que ver con eso justamente porque la gente tiene claro que el marxismo es una aberraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7128506071045284, "is_candidate": false}, {"start": 1307.669, "end": 1310.81, "text": "Pero digamos el keynesianismo te envuelve", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5849554361689024, "is_candidate": false}, {"start": 1312.089, "end": 1320.553, "text": " va sobre tus partes m\u00e1s miserables como es el humano porque va sobre la envidia, el odio, el resentimiento y algo va sobre esos temas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.550004892354899, "is_candidate": false}, {"start": 1320.553, "end": 1322.954, "text": "Ok, interesante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0727999597534137, "is_candidate": false}, {"start": 1322.954, "end": 1326.656, "text": "Quiero formular a usted la pregunta de varias que ten\u00eda aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9869650861767719, "is_candidate": false}, {"start": 1326.656, "end": 1328.097, "text": "Para usted, \u00bfqu\u00e9 es el Estado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8687616665589372, "is_candidate": false}, {"start": 1328.097, "end": 1330.538, "text": "\u00bfqu\u00e9 evoluci\u00f3n va a llegar a tener?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.925267218616706, "is_candidate": false}, {"start": 1330.538, "end": 1339.402, "text": "y \u00bfc\u00f3mo le hacemos para pasar de una sociedad que se puede decir progresista a una minarquista y despu\u00e9s a una anarcocapitalista?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0049747365816117, "is_candidate": false}, {"start": 1339.402, "end": 1340.323, "text": "Para m\u00ed el Estado es el enemigo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8163546154426689, "is_candidate": false}, {"start": 1354.568, "end": 1375.954, "text": " Si vos no concientiz\u00e1s a la gente de lo malo que es el Estado, si no te queda claro que el Estado son robos, que los impuestos son robos, y sin entender que, por ejemplo, justificar la existencia del Estado por la caridad es hacer caridad punta de pistola y que eso es un delirio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5246832243366513, "is_candidate": false}, {"start": 1375.954, "end": 1379.175, "text": "O sea, si no comprendemos eso, no entendemos que el Estado es nuestro enemigo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6366356779193402, "is_candidate": false}, {"start": 1379.175, "end": 1381.716, "text": "Una vez que comprendamos que el Estado es nuestro enemigo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7726976510078748, "is_candidate": false}, {"start": 1382.898, "end": 1403.609, "text": " entonces si va a ser factible reducirlo, entonces va a ser, entonces yo lo que digo es que hay que llevarlo a la m\u00ednima expresi\u00f3n y que el cero es parte de la soluci\u00f3n y que en la medida que el progreso tecnol\u00f3gico avance uno podr\u00eda avanzar a sociedades que tengan menos estados", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5995660350786858, "is_candidate": false}, {"start": 1412.739, "end": 1422.304, "text": " la existencia del Estado y que lo \u00fanico que hace es favorecer a un conjunto de par\u00e1sitos que viven de alimentar la envidia y el resentimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5160063187403188, "is_candidate": false}, {"start": 1422.304, "end": 1423.304, "text": "Ok.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9796522190879717, "is_candidate": false}, {"start": 1423.304, "end": 1424.925, "text": "Y este, a ver, quer\u00eda tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0536582244358996, "is_candidate": false}, {"start": 1425.888, "end": 1426.688, "text": " Como apuran.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0249845877689954, "is_candidate": false}, {"start": 1426.688, "end": 1428.87, "text": "Quer\u00eda cerrar la entrevista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0432872811552627, "is_candidate": false}, {"start": 1428.87, "end": 1438.615, "text": "Quer\u00eda mencionar una serie de nombres que son liberales, libertarios, que han hecho un aporte a la materia, al liberalismo en s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9809028485753043, "is_candidate": false}, {"start": 1438.615, "end": 1446.739, "text": "Quer\u00eda dos nombres y que me vaya diciendo cu\u00e1l prefiere usted, o cu\u00e1l cree que le inspira m\u00e1s a usted, o cu\u00e1l cree que haga mejor trabajo en esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1300197667202463, "is_candidate": false}, {"start": 1446.739, "end": 1449.941, "text": "\u00bfSiempre que me est\u00e9s hablando de economistas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9811329208406159, "is_candidate": false}, {"start": 1449.941, "end": 1451.401, "text": "S\u00ed, c\u00f3mo no, claro que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0496215806012477, "is_candidate": false}, {"start": 1451.401, "end": 1452.722, "text": "\u00bfMe hablas de economistas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7264375355425399, "is_candidate": false}, {"start": 1453.297, "end": 1457.179, "text": " Vamos viendo cu\u00e1l es su preferente o su \u00eddolo en la materia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0550207483400285, "is_candidate": false}, {"start": 1457.179, "end": 1462.362, "text": "Entre los dos nombres, Gloria \u00c1lvarez o Daniel Lacalle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0240530586936203, "is_candidate": false}, {"start": 1462.362, "end": 1467.024, "text": "El que le prefiera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8847173036595886, "is_candidate": false}, {"start": 1467.024, "end": 1470.606, "text": "Tengo una relaci\u00f3n de afecto y admiraci\u00f3n por ambos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6207951142899337, "is_candidate": false}, {"start": 1470.606, "end": 1472.787, "text": "No voy a dar opiniones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8745361482060168, "is_candidate": false}, {"start": 1472.787, "end": 1475.248, "text": "No me voy a quedar con uno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.660121423069747, "is_candidate": false}, {"start": 1475.248, "end": 1478.45, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 me tengo que quedar con uno si puedo ser amigo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6967634788198065, "is_candidate": false}, {"start": 1482.213, "end": 1485.515, "text": " Entonces elegir\u00e9 por usted, para que siga la actividad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0404020922895347, "is_candidate": false}, {"start": 1485.515, "end": 1490.378, "text": "Gloria Alvarez o Huerta de Soto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9639991275275531, "is_candidate": false}, {"start": 1490.378, "end": 1492.199, "text": "Tiene lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9935366026572252, "is_candidate": false}, {"start": 1492.199, "end": 1493.24, "text": "Huerta de Soto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7708409347434164, "is_candidate": false}, {"start": 1493.24, "end": 1494.34, "text": "Huerta de Soto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.059520878854363, "is_candidate": false}, {"start": 1494.34, "end": 1497.082, "text": "Huerta de Soto o Juan Ram\u00f3n Rayo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9501856166372389, "is_candidate": false}, {"start": 1497.082, "end": 1498.103, "text": "Huerta de Soto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7588354225653682, "is_candidate": false}, {"start": 1498.103, "end": 1501.565, "text": "Huerta de Soto o Gary Becker.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.098671180851564, "is_candidate": false}, {"start": 1501.565, "end": 1506.548, "text": "Huerta de Soto, pero le sumar\u00eda ecuaciones para que no est\u00e9 tan lejos de Gary Becker.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6211092729885673, "is_candidate": false}, {"start": 1506.548, "end": 1509.03, "text": "Huerta de Soto o Milton Friedman.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.022028551366698, "is_candidate": false}, {"start": 1509.03, "end": 1509.61, "text": "Huerta de Soto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.009432266071799, "is_candidate": false}, {"start": 1510.273, "end": 1515.517, "text": " Huerta de Soto o Henry Haslip?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9990640159856637, "is_candidate": false}, {"start": 1515.517, "end": 1518.379, "text": "Huerta de Soto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8743420753918923, "is_candidate": false}, {"start": 1518.379, "end": 1522.282, "text": "Huerta de Soto o Carmenguer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9140586263321295, "is_candidate": false}, {"start": 1522.282, "end": 1523.904, "text": "No, eso es... Carmenguer es el iniciador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.039458027424263, "is_candidate": false}, {"start": 1523.904, "end": 1524.564, "text": "S\u00ed, Carmenguer.", "cosine_dist": 1.0030454743944353, "is_candidate": false}, {"start": 1524.564, "end": 1525.625, "text": "Carmenguer o su madre Ayn Rand?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6672145446767233, "is_candidate": false}, {"start": 1541.178, "end": 1555.382, "text": " Digamos, son distintos, o sea... No me puedes poner contra el iniciador de la escuela versus a mi adorada Ayn Rand, que la abuela acaba de llamar mi madre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7134073800109979, "is_candidate": false}, {"start": 1555.382, "end": 1561.984, "text": "O sea, todo el mundo me dice, vos sos un rondiano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7849996541704692, "is_candidate": false}, {"start": 1561.984, "end": 1565.365, "text": "No puedo, no puedo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7111919164565079, "is_candidate": false}, {"start": 1565.365, "end": 1567.005, "text": "Lo hago por usted entonces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9951833883077699, "is_candidate": false}, {"start": 1567.005, "end": 1568.406, "text": "Ayn Rand o Fritz Hayek.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.983373654073423, "is_candidate": false}, {"start": 1569.912, "end": 1571.313, "text": " Ayn Rand.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.012864588802568, "is_candidate": false}, {"start": 1571.313, "end": 1577.695, "text": "Ayn Rand o Murray Rothbard.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8970113950738691, "is_candidate": false}, {"start": 1577.695, "end": 1579.116, "text": "Estuvo dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.071559968682598, "is_candidate": false}, {"start": 1579.116, "end": 1581.436, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9564879844504738, "is_candidate": false}, {"start": 1581.436, "end": 1587.579, "text": "Si me llevas a ese l\u00edmite, sabes que me voy a quedar con Rothbard.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7239432388402652, "is_candidate": false}, {"start": 1587.579, "end": 1590.88, "text": "Rothbard o Louis von Mises.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0758795285974916, "is_candidate": false}, {"start": 1590.88, "end": 1591.72, "text": "Rothbard.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8739801114185962, "is_candidate": false}, {"start": 1591.72, "end": 1592.261, "text": "Rothbard.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0040034154535808, "is_candidate": false}, {"start": 1592.261, "end": 1594.702, "text": "No me esperaba esa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8870898882582717, "is_candidate": false}, {"start": 1594.702, "end": 1595.362, "text": "Es que, a ver...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8036798267901092, "is_candidate": false}, {"start": 1598.106, "end": 1617.856, "text": " Rod, o sea, yo siento fascinaci\u00f3n por Mises, pero me parece que su libro es fant\u00e1stico, La acci\u00f3n humana, por ejemplo, es fant\u00e1stico, y que es una obra de arte, y que si me tuviera que quedar con un solo libro me quedar\u00eda con La acci\u00f3n humana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6060484470394987, "is_candidate": false}, {"start": 1617.856, "end": 1622.639, "text": "Pero Rotor llev\u00f3 la obra de Mises m\u00e1s all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6555578028923994, "is_candidate": false}, {"start": 1634.019, "end": 1638.905, "text": " y hacerlo m\u00e1s accesible al libro de Mises, o sea, la acci\u00f3n humana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4759391480359011, "is_candidate": true}, {"start": 1638.905, "end": 1644.432, "text": "Y despu\u00e9s termina escribiendo El Poder y el Mercado de Thomas Drake, que digamos se vuelve... Anarcocapitalista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7785983623176317, "is_candidate": false}, {"start": 1644.432, "end": 1647.216, "text": "De hecho es el fundador del t\u00e9rmino, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0118875032864918, "is_candidate": false}, {"start": 1647.216, "end": 1649.939, "text": "Bueno, entonces queda uno contra Rothbard.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0068810729069295, "is_candidate": false}, {"start": 1649.939, "end": 1651.421, "text": "\u00bfQui\u00e9n crees que es el \u00fanico?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9337222594520268, "is_candidate": false}, {"start": 1652.958, "end": 1654.079, "text": " Alguien que le pueda ganar a Rothbard.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.715798761867771, "is_candidate": false}, {"start": 1654.079, "end": 1655.219, "text": "Ah\u00ed tengo uno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0162175282062276, "is_candidate": false}, {"start": 1655.219, "end": 1656.34, "text": "Queda nom\u00e1s uno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9395252880136242, "is_candidate": false}, {"start": 1656.34, "end": 1657.46, "text": "Un hombre contra Rothbard.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0045736381501913, "is_candidate": false}, {"start": 1657.46, "end": 1660.101, "text": "\u00bfLo digo o lo adivina usted qui\u00e9n puede ser?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.082700663306222, "is_candidate": false}, {"start": 1660.101, "end": 1662.582, "text": "No, no, no te doy cuando me gusta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8534834186316536, "is_candidate": false}, {"start": 1662.582, "end": 1668.645, "text": "Murray Rothbard o Adam Smith.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9779270993143573, "is_candidate": false}, {"start": 1668.645, "end": 1670.206, "text": "Le hizo cara c\u00f3mo cambi\u00f3 mi ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0008347885748883, "is_candidate": false}, {"start": 1670.206, "end": 1672.027, "text": "Le hizo cara c\u00f3mo cambi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0879783049468177, "is_candidate": false}, {"start": 1672.027, "end": 1675.748, "text": "Es el \u00faltimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0288380588992145, "is_candidate": false}, {"start": 1675.748, "end": 1680.271, "text": "Es que... Comparar...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8282496054569857, "is_candidate": false}, {"start": 1681.824, "end": 1684.186, "text": " economistas que son de \u00e9pocas tan distintas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7415351555415259, "is_candidate": false}, {"start": 1684.186, "end": 1686.268, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0048942211026783, "is_candidate": false}, {"start": 1686.268, "end": 1703.502, "text": "Porque, digo, para m\u00ed lo de Adam Smith es fabuloso porque es alguien que escribi\u00f3... Para m\u00ed Adam Smith es la econom\u00eda lo que causa la matem\u00e1tica, es alguien que escribi\u00f3 210 a\u00f1os adelant\u00f3 a su \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5086345832628689, "is_candidate": false}, {"start": 1703.502, "end": 1707.866, "text": "Y, por ejemplo, yo, digamos, hago una lectura de...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5464584105276271, "is_candidate": false}, {"start": 1722.108, "end": 1735.816, "text": " las riquezas de las naciones y eso dej\u00f3 las bases del crecimiento \u00bfQui\u00e9n le ha influenciado m\u00e1s entonces?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.737710467720236, "is_candidate": false}, {"start": 1735.816, "end": 1751.086, "text": "Los dos me han influenciado, lo que pasa es que de hecho mi pr\u00f3ximo libro se llama Crecimiento, monopolios y los valores del capitalismo y justamente lo que hago es la fusi\u00f3n entre Adam Smith y Rothbard Entonces lo dejamos al azar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5120925016119967, "is_candidate": false}, {"start": 1756.288, "end": 1761.116, "text": " Muy bien, entonces cierro la entrevista en nombre de Smith, Hayek y Bob Mises.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0755318130105032, "is_candidate": false}, {"start": 1761.116, "end": 1762.599, "text": "Viva la libertad, carajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8908869783977263, "is_candidate": false}, {"start": 1762.599, "end": 1763.38, "text": "Viva, carajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8376828454416771, "is_candidate": false}, {"start": 1763.38, "end": 1765.163, "text": "Miley, un gustazo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.055568392656321, "is_candidate": false}], "Index": 400, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "qzbsZrDsX84", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=qzbsZrDsX84", "title": "Entrevista de Javier Milei en M\u00e9xico- 10/05/18", "duration": 1776.0, "view_count": 7118.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}