{"segments": [{"start": 0.008, "end": 1.389, "text": " Habemos f\u00f3rmula, me parece, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9181812932996871, "is_candidate": false}, {"start": 1.389, "end": 2.049, "text": "Aparentemente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9384296251101277, "is_candidate": false}, {"start": 2.049, "end": 2.95, "text": "Me parece.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7805101981999759, "is_candidate": false}, {"start": 2.95, "end": 3.81, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0467805550334162, "is_candidate": false}, {"start": 3.81, "end": 4.411, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7752528924987651, "is_candidate": false}, {"start": 4.411, "end": 6.892, "text": "Y efectivamente... A ver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5739583427004613, "is_candidate": false}, {"start": 6.892, "end": 8.313, "text": "Vamos a hacer la f\u00f3rmula.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6359015993204686, "is_candidate": false}, {"start": 9.885, "end": 12.106, "text": " a candidato presidente y vicepresidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4103374647348774, "is_candidate": true}, {"start": 12.106, "end": 16.207, "text": "La mujer brillante que me acompa\u00f1a es la se\u00f1ora Victoria Villarruel.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38971894419192765, "is_candidate": true}, {"start": 16.207, "end": 16.927, "text": "Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0324290261728686, "is_candidate": false}, {"start": 16.927, "end": 20.408, "text": "Esa era la pregunta que le hab\u00edas hecho hace un mes, mes y medio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8267160978792788, "is_candidate": false}, {"start": 20.408, "end": 21.048, "text": "\u00bfQui\u00e9n era?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9930637225866868, "is_candidate": false}, {"start": 21.048, "end": 23.969, "text": "Nosotros empezamos a especular que si era Diana Mondini.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7614550671866913, "is_candidate": false}, {"start": 23.969, "end": 26.569, "text": "Yo ese d\u00eda le dije, \u00bfempieza con Vecorta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5969690100738757, "is_candidate": false}, {"start": 26.569, "end": 28.57, "text": "\u00bfO hay una Vecorta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6649222967551751, "is_candidate": false}, {"start": 28.57, "end": 29.91, "text": "Dos, Vecorta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9023094442458164, "is_candidate": false}, {"start": 29.91, "end": 32.111, "text": "Ten\u00eda dos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7795664228671276, "is_candidate": false}, {"start": 32.111, "end": 33.371, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9489303822647485, "is_candidate": false}, {"start": 33.371, "end": 37.212, "text": "Bueno, en primer lugar porque es una persona brillante,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.439079955295697, "is_candidate": true}, {"start": 38.407, "end": 64.418, "text": " es una persona \u00edntegra, es una persona honesta, nosotros adem\u00e1s somos amigos, trabajamos de una manera en la cual nos complementamos muy bien y eso creo que adem\u00e1s para las cuestiones que hoy aquejan al pa\u00eds es fundamental, porque todos sabemos que en mi caso el fuerte tiene que ver con la econom\u00eda y en el caso de Victoria sin lugar a dudas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33036185007263075, "is_candidate": true}, {"start": 65.278, "end": 79.903, "text": " su conocimiento en los temas de seguridad y defensa, son impecables y pocas personas est\u00e1n a la altura de ellas, o discusiones tambi\u00e9n sumamente importantes, tan contaminadas y ensuciadas en la Argentina como la discusi\u00f3n de los derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29725731060516003, "is_candidate": true}, {"start": 79.903, "end": 90.887, "text": "La t\u00edpica pregunta que yo siempre le hago a un vicepresidente, si va a ser el que toque la campanilla en el Senado solamente o va a participar del gabinete efectivamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.710923670581781, "is_candidate": false}, {"start": 91.732, "end": 110.366, "text": " Bueno, de hecho, nosotros tenemos particionado en el gabinete, justamente porque hay ventajas comparativas y que nosotros creemos que tenemos que explotarlas porque justamente la ventaja comparativa es lo que hace que seamos m\u00e1s productivos y que podamos encarar estos temas de una mejor manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38166038513955025, "is_candidate": true}, {"start": 110.366, "end": 116.951, "text": "O sea, yo creo que por eso es el equilibrio justo que requiere el caso argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4423758511645526, "is_candidate": true}, {"start": 116.951, "end": 120.474, "text": "Si uno mira cu\u00e1les son las dos mayores demandas de la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4476755684446292, "is_candidate": true}, {"start": 120.961, "end": 122.182, "text": " Inflaci\u00f3n y seguridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9823255066186348, "is_candidate": false}, {"start": 122.182, "end": 122.603, "text": "Listo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0017429447029302, "is_candidate": false}, {"start": 122.603, "end": 124.264, "text": "Inflaci\u00f3n, seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5603729311338372, "is_candidate": false}, {"start": 124.264, "end": 125.946, "text": "Miren, se los traigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5725929959654572, "is_candidate": false}, {"start": 125.946, "end": 127.367, "text": "El fin de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6084491592809725, "is_candidate": false}, {"start": 127.367, "end": 128.408, "text": "Mi nuevo libro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7324748005318109, "is_candidate": false}, {"start": 128.408, "end": 129.729, "text": "Es el presentado ayer, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8913740278212506, "is_candidate": false}, {"start": 129.729, "end": 131.33, "text": "Ah, el de Feri el libro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8707080149937829, "is_candidate": false}, {"start": 131.33, "end": 132.011, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45251167380129786, "is_candidate": true}, {"start": 132.011, "end": 133.913, "text": "El presentado ayer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.876659623685874, "is_candidate": false}, {"start": 133.913, "end": 139.438, "text": "\u00bfQu\u00e9 siente usted cuando le dicen que es un l\u00edder mesi\u00e1nico y que es un descelebrado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7451207735407981, "is_candidate": false}, {"start": 140.881, "end": 142.923, "text": " \u00bfPuedo responder yo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8939853432199711, "is_candidate": false}, {"start": 142.923, "end": 143.904, "text": "Claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9236056607181299, "is_candidate": false}, {"start": 143.904, "end": 145.485, "text": "Hoy el Presidente dijo algo peor todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7781122794377691, "is_candidate": false}, {"start": 145.485, "end": 147.847, "text": "Energ\u00fameno, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8877071833732751, "is_candidate": false}, {"start": 147.847, "end": 155.193, "text": "Bueno, el Presidente est\u00e1 en una situaci\u00f3n muy complicada como para estar ocup\u00e1ndose de nosotros y sin embargo lo hace bastante seguido, igual que su gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.967028579189722, "is_candidate": false}, {"start": 155.193, "end": 168.105, "text": "Pero si tuviera que decirte qui\u00e9n es Javier Milei, es una persona fuera de serie, es una persona que en un a\u00f1o y medio instal\u00f3 el discurso no s\u00f3lo econ\u00f3mico de la oposici\u00f3n, sino tambi\u00e9n del oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0515123160862119, "is_candidate": false}, {"start": 168.705, "end": 186.141, "text": " y es una persona que en muchas situaciones puede tener una opini\u00f3n diferente y, sin embargo, cuando alguien argumenta y a \u00e9l le parece inteligente y est\u00e1 justificada la situaci\u00f3n, puede cambiar de opini\u00f3n o puede analizar esos matices.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9749986233402836, "is_candidate": false}, {"start": 186.141, "end": 189.464, "text": "Por lo cual, para m\u00ed ha sido un gran compa\u00f1ero en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9312947755303758, "is_candidate": false}, {"start": 189.464, "end": 192.006, "text": "Nosotros hemos tenido en todo momento", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9677056811613112, "is_candidate": false}, {"start": 193.087, "end": 203.394, "text": " relaci\u00f3n de colaboraci\u00f3n, y eso, si quer\u00e9s, creo que es lo m\u00e1s importante que puede ofrecerle un presidente y un vicepresidente a los argentinos, que es lo que no estamos viendo en el actual gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9926750494741348, "is_candidate": false}, {"start": 203.394, "end": 213.461, "text": "Reci\u00e9n, hace un ratito, el ministro de Seguridad, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, que est\u00e1 con tiempo, parece, contra vos, dijo, los n\u00fameros de mi ley en las provincias hasta el 15 de mayo, y da los n\u00fameros, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8066686445436816, "is_candidate": false}, {"start": 213.461, "end": 218.084, "text": "15 en La Rioja, 9 en R\u00edo Negro, 8 en Neuqu\u00e9n, 7 en Tierra del Fuego, ah\u00ed est\u00e1, 3 en Jujuy, bla, bla, bla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8641474408403838, "is_candidate": false}, {"start": 218.784, "end": 222.286, "text": " Como diciendo que no sos el fen\u00f3meno, me imagino, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7939201337998405, "is_candidate": false}, {"start": 222.286, "end": 223.587, "text": "Que aparenta ser.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7841379285019543, "is_candidate": false}, {"start": 223.587, "end": 229.511, "text": "Bueno, en primer lugar, o sea, \u00bfqu\u00e9 se ocupan tanto si no existe el fen\u00f3meno, entonces?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4715640715505388, "is_candidate": true}, {"start": 229.511, "end": 231.453, "text": "\u00bfQu\u00e9 se tienen que preocupar tanto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5648688342557984, "is_candidate": false}, {"start": 231.453, "end": 233.094, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 muestran tanto miedo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5932196662743215, "is_candidate": false}, {"start": 233.094, "end": 234.475, "text": "M\u00e1s que miedo, se los ve aterrados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5798545320987585, "is_candidate": false}, {"start": 235.355, "end": 237.798, "text": " Ese dir\u00eda como marco general.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5134476269256443, "is_candidate": false}, {"start": 237.798, "end": 248.25, "text": "Lo otro digo que no mienta y que muestre, digamos, los lugares donde s\u00ed efectivamente participamos y no est\u00e9 mintiendo acerca de en qu\u00e9 lugares participamos o no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28109302365942856, "is_candidate": true}, {"start": 248.25, "end": 249.972, "text": "Y lo otro que a m\u00ed me parece muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6211344364413303, "is_candidate": false}, {"start": 251.155, "end": 255.64, "text": " que lo que est\u00e1 pasando en las provincias no es extrapolable a nivel nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5562792171723934, "is_candidate": false}, {"start": 255.64, "end": 256.201, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9239691504609142, "is_candidate": false}, {"start": 256.201, "end": 258.644, "text": "A ver, te doy el caso del r\u00edo Jaque.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3756329785089426, "is_candidate": true}, {"start": 258.644, "end": 262.448, "text": "\u00bfVos me vas a decir que vas a ir a arcar 50% el frente de todos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35022263293025213, "is_candidate": true}, {"start": 262.448, "end": 265.452, "text": "Y de casualidad, el motivo por el cual desdoblan", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4170605044656268, "is_candidate": true}, {"start": 266.712, "end": 271.555, "text": " las elecciones, es porque tienen una mochila de hierro, no de piedras, de hierro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44599352711096774, "is_candidate": true}, {"start": 271.555, "end": 276.078, "text": "O sea, y te digo, el kircherismo pierde, pierde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46074545509706377, "is_candidate": true}, {"start": 276.078, "end": 281.221, "text": "Y nosotros estamos haciendo todo lo humanamente posible, adem\u00e1s, para dejarlos terceros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2949747482499637, "is_candidate": true}, {"start": 281.221, "end": 282.821, "text": "Pero a tus candidatos les cuesta m\u00e1s que a vos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8916138519911344, "is_candidate": false}, {"start": 282.821, "end": 284.723, "text": "A Mart\u00edn Menem creo que sac\u00f3 15.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8138797926205532, "is_candidate": false}, {"start": 285.663, "end": 288.945, "text": " S\u00ed, 16, s\u00ed, pero no importa, es un detalle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6056419404030801, "is_candidate": false}, {"start": 288.945, "end": 306.158, "text": "Pero es cierto, digamos, o sea, nosotros hay que estar trabajando, o sea, nosotros somos una fuerza nueva, pero tambi\u00e9n es cierto que arrancamos de cero y midi\u00f3 16, y adem\u00e1s tuvo que pelear con todo el aparato clientel\u00edstico, y adem\u00e1s, o sea, por algo, no...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2928384859471439, "is_candidate": true}, {"start": 307.523, "end": 309.825, "text": " participaron con todas las elecciones completas, las desdoblan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3460977095460105, "is_candidate": true}, {"start": 309.825, "end": 310.546, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6451820761476001, "is_candidate": false}, {"start": 310.546, "end": 315.911, "text": "Porque si las elecciones van todas completas, saben que le arrasamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36056934892192405, "is_candidate": true}, {"start": 315.911, "end": 321.055, "text": "Entonces, el mejor reflejo de lo que estamos haciendo y del miedo que nos tiene es que tienen que desdoblar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35195719941014736, "is_candidate": true}, {"start": 321.055, "end": 326.7, "text": "Ahora, La Rioja, por ejemplo, ustedes pensaban salir segundo, salieron terceros c\u00f3modos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7067458569546183, "is_candidate": false}, {"start": 326.7, "end": 332.025, "text": "En Tierra del Fuego, me acuerdo haber pasado una imagen suya, usted parec\u00eda un rockstar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6756585324786659, "is_candidate": false}, {"start": 332.965, "end": 336.166, "text": " Y, sin embargo, su candidata sac\u00f3 el 7%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7125391723292546, "is_candidate": false}, {"start": 336.166, "end": 337.567, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 ese fen\u00f3meno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.559418742180533, "is_candidate": false}, {"start": 337.567, "end": 342.348, "text": "Bueno, porque, digamos, el traslado no es directo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4652721361787421, "is_candidate": true}, {"start": 342.348, "end": 352.492, "text": "Es decir, muchas veces una de las cosas que pasan es que vos, por ejemplo, Vani y Ivana, Vani est\u00e1n dispuestos a votar un candidato, pero despu\u00e9s no traccionan hacia el resto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32087297386821734, "is_candidate": true}, {"start": 352.492, "end": 355.753, "text": "Bueno, eso es parte de lo que funciona en este sistema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39262118134661805, "is_candidate": true}, {"start": 357.674, "end": 360.795, "text": " Si est\u00e1n tan preocupados, no hay problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5538816366475989, "is_candidate": false}, {"start": 360.795, "end": 364.457, "text": "Ahora, cuando vayamos a las elecciones generales, vamos a ver qu\u00e9 pasa o no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5732436423148295, "is_candidate": false}, {"start": 364.457, "end": 369.459, "text": "Vamos a ver cuando tengan estas caritas en las boletas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3657830342416569, "is_candidate": true}, {"start": 369.459, "end": 372.52, "text": "Nosotros somos David contra Goliat.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9665353201229245, "is_candidate": false}, {"start": 372.52, "end": 377.102, "text": "Somos ciudadanos comunes contra dos gigantes que est\u00e1n en el poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.893742505620109, "is_candidate": false}, {"start": 378.002, "end": 384.426, "text": " desde hace muchos a\u00f1os y que son los responsables de la situaci\u00f3n ca\u00f3tica y an\u00e1rquica en la que estamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0137881205432575, "is_candidate": false}, {"start": 384.426, "end": 392.07, "text": "Cuando M\u00e1ximo Kirchner hace sus im\u00e1genes y sus discursos sumamente desconectados de la realidad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.993947788493392, "is_candidate": false}, {"start": 392.83, "end": 402.876, "text": " Nosotros venimos de la ciudadan\u00eda, pagando impuestos, transitando por la calle y no pudiendo movernos durante horas porque 10 personas hacen un piquete.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9874522130550313, "is_candidate": false}, {"start": 402.876, "end": 408.52, "text": "Entonces, esto es la piedrita de David, que se la vamos a poner a Goliath.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9178806797605777, "is_candidate": false}, {"start": 408.52, "end": 410.541, "text": "Pero necesitamos el apoyo de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9663323750910052, "is_candidate": false}, {"start": 410.541, "end": 413.903, "text": "Cosas como la que ocurrieron hoy, por ejemplo, en la de Lepiane.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6593751028902777, "is_candidate": false}, {"start": 413.903, "end": 416.665, "text": "Con ustedes en el gobierno, \u00bfc\u00f3mo ser\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7904374005125354, "is_candidate": false}, {"start": 417.211, "end": 426.305, "text": " con el respeto a la ley, porque no es criminalizar las protestas, pero tenemos que respetar la ley y en ning\u00fan momento se puede cortar la libertad de transici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9746144739335694, "is_candidate": false}, {"start": 426.305, "end": 428.329, "text": "Dado el hecho, ustedes qu\u00e9 har\u00edan?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.83172918810733, "is_candidate": false}, {"start": 428.888, "end": 431.329, "text": " Nosotros aplicamos la ley y la ley est\u00e1 escrita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0603219830929829, "is_candidate": false}, {"start": 431.329, "end": 436.911, "text": "Y vos sab\u00e9s perfectamente que no se pueden interrumpir las rutas, los caminos, las calles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0091996124094607, "is_candidate": false}, {"start": 436.911, "end": 438.232, "text": "Sacasa a los manifestantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9589262971379218, "is_candidate": false}, {"start": 438.232, "end": 440.012, "text": "Hoy estuvieron cuatro horas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0116668579566328, "is_candidate": false}, {"start": 440.012, "end": 441.593, "text": "Hay que sacarlos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0881827217531268, "is_candidate": false}, {"start": 441.593, "end": 444.154, "text": "Eso no significa que se violen los derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0068455770053966, "is_candidate": false}, {"start": 444.154, "end": 448.896, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 momento la palabra orden significa algo malo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.898724907467884, "is_candidate": false}, {"start": 448.896, "end": 457.059, "text": "Es m\u00e1s, nosotros conceptualmente decimos ac\u00e1 hay que cambiar la doctrina en t\u00e9rminos de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2524164355640417, "is_candidate": true}, {"start": 458.048, "end": 461.111, "text": " se acab\u00f3 el mundo de Zaffaroni.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3844159043506451, "is_candidate": true}, {"start": 461.111, "end": 462.152, "text": "Ac\u00e1 el que las hace la paga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5133380086473184, "is_candidate": false}, {"start": 462.152, "end": 465.815, "text": "Es decir, ac\u00e1 el derecho... \u00bfVos quer\u00e9s protestar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39831260296600346, "is_candidate": true}, {"start": 465.815, "end": 477.426, "text": "Vos pod\u00e9s protestar, pero vos no pod\u00e9s violentar el derecho, digamos, una garant\u00eda constitucional, un derecho que vos ten\u00e9s consagrado en la Constituci\u00f3n, que es el de transitar, el de ejercer libre empresa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2830221088788226, "is_candidate": true}, {"start": 477.426, "end": 481.37, "text": "Digo, veamos la inconsistencia de, por ejemplo, cuando hacen los cortes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3521897576007835, "is_candidate": true}, {"start": 482.272, "end": 483.513, "text": " Digo, reclama m\u00e1s plata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5530557367385616, "is_candidate": false}, {"start": 483.513, "end": 484.814, "text": "Ahora, \u00bfqui\u00e9n lo paga?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5563936805725254, "is_candidate": false}, {"start": 484.814, "end": 486.996, "text": "\u00bfLo paga el que est\u00e1 laburando del otro lado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49895468740613236, "is_candidate": true}, {"start": 486.996, "end": 489.398, "text": "Eso es una inconsistencia grav\u00edsima.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3804041261155987, "is_candidate": true}, {"start": 489.398, "end": 495.223, "text": "Pero adem\u00e1s est\u00e1s violentando el derecho de trabajar, el derecho de producir, de ejercer libre empresa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3711486871612667, "is_candidate": true}, {"start": 495.223, "end": 499.987, "text": "Digo, \u00bfc\u00f3mo se termin\u00f3 esto de poner a los delincuentes por delante de la gente honesta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3953972353800802, "is_candidate": true}, {"start": 499.987, "end": 500.647, "text": "Se acab\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7599839675420871, "is_candidate": false}, {"start": 500.647, "end": 501.068, "text": "Se acab\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7271203628107503, "is_candidate": false}, {"start": 503.463, "end": 511.469, "text": " los delincuentes van presos, los gerentes de la pobreza si cortan y hacen este tipo de cosas, van a ir presos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3327030386626545, "is_candidate": true}, {"start": 519.673, "end": 522.175, "text": " Tiene que haber una reforma legislativa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0432458641446614, "is_candidate": false}, {"start": 522.175, "end": 527.7, "text": "\u00bfVos pens\u00e1s que son leyes la de defensa nacional y seguridad interior e incluso la de inteligencia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0588967678495562, "is_candidate": false}, {"start": 527.7, "end": 539.171, "text": "Son leyes de hace mucha cantidad de a\u00f1os que tienen un contenido ideol\u00f3gico que ha quedado demostrado en la situaci\u00f3n que estamos viviendo actualmente donde la inseguridad en los \u00faltimos 20 a\u00f1os realmente escal\u00f3 a niveles nunca conocidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0030210751130557, "is_candidate": false}, {"start": 539.171, "end": 542.694, "text": "\u00bfEn un gobierno de ustedes, por ejemplo, los militares tendr\u00edan un rol, por ejemplo, con el narcotr\u00e1fico?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8482751450340839, "is_candidate": false}, {"start": 543.945, "end": 553.833, "text": " es que hay que reformar inevitablemente la ley de defensa nacional para que los militares puedan operar dentro del territorio si es que no hay un estado de sitio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9763549439494901, "is_candidate": false}, {"start": 553.833, "end": 554.734, "text": "Hoy la ley no lo permite.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8985935073725048, "is_candidate": false}, {"start": 554.734, "end": 556.055, "text": "Hoy no lo permite.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.061668721221018, "is_candidate": false}, {"start": 556.055, "end": 567.363, "text": "Entonces, cuando se le est\u00e1 diciendo a la gente que las Fuerzas Armadas van a ir a Rosario contra los narcotraficantes, es una medida que si vos no le explic\u00e1s a la poblaci\u00f3n, primero, no va a ser inmediata y segundo, es netamente efectista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0303775720255195, "is_candidate": false}, {"start": 568.264, "end": 580.372, "text": " Ahora, tambi\u00e9n est\u00e1 muy mal que, por ejemplo, un prefecto est\u00e9 custodiando una villa cuando est\u00e1n a cargo de la custodia de los r\u00edos, de las costas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9574394044873632, "is_candidate": false}, {"start": 580.372, "end": 583.395, "text": "Definitivamente, los recursos del Estado est\u00e1n dilapidados en esta \u00e1rea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0256010703030836, "is_candidate": false}, {"start": 583.395, "end": 584.395, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 con L\u00f3pez Murphy?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8017272834753782, "is_candidate": false}, {"start": 584.395, "end": 592.541, "text": "Porque era tu segundo padre, yo te escuch\u00e9, le ten\u00edas afecto, qu\u00e9 s\u00e9 yo, le dijiste de todo, delincuente, traidor, barbaridades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7472161329455081, "is_candidate": false}, {"start": 592.541, "end": 593.081, "text": "Ayer estabas curioso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9763985748052663, "is_candidate": false}, {"start": 593.081, "end": 596.383, "text": "No, no le dije barbaridades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4043720499160717, "is_candidate": true}, {"start": 596.383, "end": 597.084, "text": "Y s\u00ed, \u00bfc\u00f3mo que no?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0381056536732909, "is_candidate": false}, {"start": 597.321, "end": 608.127, "text": " No, no le dije barbaridades, porque lo primero que hay que comprender en esta discusi\u00f3n de la inflaci\u00f3n, o sea, porque L\u00f3pez Murphy sali\u00f3 a criticar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29606785173375494, "is_candidate": true}, {"start": 609.69, "end": 616.036, "text": " el tema de eliminar el Banco Central, defendiendo el se\u00f1oriaje para el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30836726619352717, "is_candidate": true}, {"start": 616.036, "end": 624.403, "text": "Ahora, sucede que el se\u00f1oriaje es la parte que el Estado le estafa a los argentinos de bien con la emisi\u00f3n de moneda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3509580634432137, "is_candidate": true}, {"start": 624.403, "end": 628.086, "text": "Miren, los hago con un ejemplo para que se vea el tema del robo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30055173778919697, "is_candidate": true}, {"start": 628.086, "end": 631.469, "text": "Suponete que yo ahora ponga una fotocopiadora ac\u00e1 y me ponga a imprimir billetes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4120610592846532, "is_candidate": true}, {"start": 632.738, "end": 640.82, "text": " Y yo ahora te quiero comprar a vos la computadora, a Eduardo le quiero comprar el tel\u00e9fono, a \u00e9l le quiero comprar la silla, a ella el celular y todo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3686461218182253, "is_candidate": true}, {"start": 640.82, "end": 641.94, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que me lo van a aceptar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5179465171786731, "is_candidate": false}, {"start": 641.94, "end": 642.42, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0198062415705234, "is_candidate": false}, {"start": 642.42, "end": 642.58, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8712837851935422, "is_candidate": false}, {"start": 642.58, "end": 642.84, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7293388047310798, "is_candidate": false}, {"start": 642.84, "end": 644.341, "text": "Porque es una falsificaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37739188037539617, "is_candidate": true}, {"start": 644.341, "end": 648.402, "text": "Entonces ahora yo saco un arma, te lo pongo en la cabeza y ahora te digo, d\u00e1melo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35062478291656485, "is_candidate": true}, {"start": 648.402, "end": 653.423, "text": "Bueno, o sea, ponelo como quieras, es un robo, eso se llama curso forzoso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2936116363940763, "is_candidate": true}, {"start": 653.423, "end": 654.863, "text": "Defender el se\u00f1oriaje.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5613214783632154, "is_candidate": false}, {"start": 655.958, "end": 659.78, "text": " es defender que los pol\u00edticos le roben a los argentinos de bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4299811662539824, "is_candidate": true}, {"start": 659.78, "end": 663.061, "text": "Eso no hay ning\u00fan liberal que lo pueda aceptar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5718315976300736, "is_candidate": false}, {"start": 663.061, "end": 668.383, "text": "Es decir, es un ataque al liberalismo de una... Deber\u00eda decirle delincuente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5860293946126025, "is_candidate": false}, {"start": 668.383, "end": 681.589, "text": "Pero si vos te pones del lado de los delincuentes, o sea, si vos te pones a avalar justamente... F\u00edjate esto, yo planteo la discusi\u00f3n de la dolarizaci\u00f3n, que es una cuesti\u00f3n instrumental,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27356739794973184, "is_candidate": true}, {"start": 683.603, "end": 684.684, "text": " en distintos planos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4484436559751206, "is_candidate": true}, {"start": 684.684, "end": 686.805, "text": "Nadie discute el plano moral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48689152217414355, "is_candidate": true}, {"start": 686.805, "end": 689.066, "text": "Que robar est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.513472383882418, "is_candidate": false}, {"start": 689.066, "end": 689.406, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.789206964688092, "is_candidate": false}, {"start": 689.406, "end": 694.109, "text": "Porque si tuvieran que discutir el plano moral y que est\u00e1 mal, \u00bfc\u00f3mo van a defender?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4744446419009123, "is_candidate": true}, {"start": 694.109, "end": 700.213, "text": "\u00bfSabes cu\u00e1ntos se robaron los pol\u00edticos este gobierno de delincuentes en los tres primeros a\u00f1os usando el se\u00f1oriaje?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3388624033118993, "is_candidate": true}, {"start": 701.869, "end": 705.812, "text": " 16 puntos del PBI, emitieron tres bases monetarias, por eso tener la inflaci\u00f3n que ten\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36565599353144995, "is_candidate": true}, {"start": 705.812, "end": 709.095, "text": "O si lo ponemos en plata, son 30 mil millones de d\u00f3lares por a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3594646583384097, "is_candidate": true}, {"start": 709.095, "end": 714.599, "text": "Entonces la pregunta es, \u00bfqui\u00e9n est\u00e1 a favor de que a los argentinos de bien se les roben 30 mil millones de d\u00f3lares?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3820103845988322, "is_candidate": true}, {"start": 714.599, "end": 724.186, "text": "Entonces, salir a decir, no, porque los pol\u00edticos van a perder la capacidad de robarle a los argentinos de bien, a m\u00ed me parece muy agresivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24987989162898805, "is_candidate": true}, {"start": 724.186, "end": 726.048, "text": "Javier, \u00bfqu\u00e9 le parecieron las \u00faltimas medidas de masa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7266991948124495, "is_candidate": false}, {"start": 726.803, "end": 728.505, "text": " Un disparate.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6322044749952851, "is_candidate": false}, {"start": 728.505, "end": 730.086, "text": "Vamos por varias cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5101983757495709, "is_candidate": false}, {"start": 730.086, "end": 744.26, "text": "La primera es, a ver, los controles de precios nunca funcionaron y creer que se puede parar la inflaci\u00f3n importando es de una ignorancia tremenda, porque de \u00faltima eso impactar\u00eda en el nivel de precio, la tasa de inflaci\u00f3n en la tasa de variaci\u00f3n del nivel de precio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28928763664412027, "is_candidate": true}, {"start": 744.26, "end": 749.926, "text": "Entonces, ya ni siquiera estamos en un nivel que ni siquiera saben la definici\u00f3n de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36041200666966244, "is_candidate": true}, {"start": 749.926, "end": 750.747, "text": "El segundo punto es,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7730817750786647, "is_candidate": false}, {"start": 751.785, "end": 753.907, "text": " te van a mandar la FIP, te van a apretar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38547764185651434, "is_candidate": true}, {"start": 753.907, "end": 756.769, "text": "De vuelta, los controles de precios nunca funcionaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5014903855037167, "is_candidate": false}, {"start": 756.769, "end": 761.453, "text": "Hay m\u00e1s de 4,000 a\u00f1os de evidencia emp\u00edrica de que nunca funcionaron los controles de precios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34213044746955035, "is_candidate": true}, {"start": 761.453, "end": 772.683, "text": "Y hay algo que a m\u00ed me parece mucho m\u00e1s interesante y grave, y es respecto a la \u00faltima reflexi\u00f3n de tu programa, cuando estaba Bebo Granados, que es muy importante, muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3708424928983388, "is_candidate": true}, {"start": 774.435, "end": 783.564, "text": " La inflaci\u00f3n es siempre y en todo lugar un fen\u00f3meno monetario que se genera por un exceso de oferta de dinero, ya sea o porque creci\u00f3 la oferta, o porque cay\u00f3 la demanda, o porque pasaron las dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3076154599925611, "is_candidate": true}, {"start": 783.564, "end": 791.592, "text": "Primer punto, si la pol\u00edtica monetaria opera con 24 meses de rezago, o sea, vos cortar la emisi\u00f3n hoy, el problema hasta dentro de 24 meses sigue.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2802941441043171, "is_candidate": true}, {"start": 791.592, "end": 792.172, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6550576716253629, "is_candidate": false}, {"start": 792.172, "end": 797.097, "text": "Que si vos en los tres primeros a\u00f1os emitiste 16 puntos del PBI, ten\u00e9s un problema que ya no lo pod\u00e9s parar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2864667680497265, "is_candidate": true}, {"start": 797.587, "end": 801.569, "text": " Tienes otro problema que es financiar el d\u00e9ficit fiscal, que es la emisi\u00f3n monetaria presente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3615002155217275, "is_candidate": true}, {"start": 801.569, "end": 805.23, "text": "Y tienes un problema enorme con la emisi\u00f3n monetaria futura, que son las Lelics.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30453858904694464, "is_candidate": true}, {"start": 805.23, "end": 812.773, "text": "Hoy esa relaci\u00f3n es similar a la que ten\u00edamos a inicios de 1989, en la previa de la hiper de Alfonsina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2856772988634745, "is_candidate": true}, {"start": 812.773, "end": 815.974, "text": "Es decir, tengo una explosi\u00f3n de oferta monetaria violenta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3505405703803359, "is_candidate": true}, {"start": 815.974, "end": 820.636, "text": "Y esto es lo m\u00e1s importante, que se vincula con otra medida que tiene que ver con la tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2419629661945396, "is_candidate": true}, {"start": 820.636, "end": 826.378, "text": "Cuando vos mir\u00e1s la relaci\u00f3n tasa de inter\u00e9s y tipo de cambio, si vos sub\u00eds la tasa de inter\u00e9s, eso es para bajar el tipo de cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.241280309111488, "is_candidate": true}, {"start": 827.5, "end": 835.862, "text": " Ahora, si vos a lo largo del \u00faltimo a\u00f1o observ\u00e1s que la tasa de inter\u00e9s viene creciendo todo el tiempo y el tipo de cambio viene subiendo, quiere decir que la demanda de dinero se te est\u00e1 desplomando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2419359497102085, "is_candidate": true}, {"start": 835.862, "end": 841.184, "text": "Entonces, aumento de la oferta, ca\u00edda de la demanda, \u00bfsabes c\u00f3mo se llama?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3850464488600177, "is_candidate": true}, {"start": 841.184, "end": 843.865, "text": "La explosi\u00f3n est\u00e1 a la vuelta de la esquina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48045942516643037, "is_candidate": true}, {"start": 843.865, "end": 847.386, "text": "Bueno, gracias por... As\u00ed que esta es la f\u00f3rmula.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7719700750783546, "is_candidate": false}, {"start": 847.386, "end": 849.846, "text": "Esta es la f\u00f3rmula.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40534211287153343, "is_candidate": true}, {"start": 849.846, "end": 854.908, "text": "Y si entramos en segunda vuelta, no estamos a 15, vamos a estar a 5 minutos de ganar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36441384360711493, "is_candidate": true}, {"start": 856.481, "end": 858.042, "text": " \u00bfQuiere decir que te vemos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8464202472486055, "is_candidate": false}, {"start": 858.042, "end": 861.404, "text": "Ah, la hab\u00edas dicho, est\u00e1n a 5 minutos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8155399872285843, "is_candidate": false}, {"start": 861.404, "end": 873.393, "text": "Yo creo que est\u00e1n a 15 minutos de mi ley de convertirse en el m\u00e1s votado individualmente en las PASO, y despu\u00e9s de eso a 5 minutos de llegar al balotage.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.712175117330675, "is_candidate": false}, {"start": 873.393, "end": 878.076, "text": "Y si entramos al balotage, seremos... \u00bfContra qui\u00e9n quer\u00e9s el balotage?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3905134765744648, "is_candidate": true}, {"start": 878.076, "end": 879.157, "text": "Contra quien sea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39700381612396873, "is_candidate": true}, {"start": 879.157, "end": 881.098, "text": "\u00bfO contra el quinerismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47524001393711646, "is_candidate": true}, {"start": 882.579, "end": 883.44, "text": " Contra quien sea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5716527625685831, "is_candidate": false}, {"start": 883.44, "end": 886.562, "text": "\u00bfSabes que hay una frase que dice?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4457134431661266, "is_candidate": true}, {"start": 886.562, "end": 889.224, "text": "Tener cuidado con lo que dec\u00edas porque se te puede cumplir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39379064661286767, "is_candidate": true}, {"start": 889.224, "end": 903.215, "text": "As\u00ed es que nosotros nos vamos a enfrentar a quien sea y en la segunda vuelta le ganamos a todos porque nosotros somos los \u00fanicos que queremos un cambio, queremos poner de pie verdaderamente la Argentina y queremos reconstruir la Argentina liberal que fue potencia a fines del siglo XIX.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2509463490118182, "is_candidate": true}, {"start": 903.215, "end": 908.819, "text": "\u00bfY aquellos que dicen que si usted es presidente no llega abril del a\u00f1o que viene?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6985868873286192, "is_candidate": false}, {"start": 908.819, "end": 909.36, "text": "Vamos a ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8704601748506245, "is_candidate": false}, {"start": 910.608, "end": 914.069, "text": " N\u00e9stor ten\u00eda el 22% cuando lleg\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9210996213590019, "is_candidate": false}, {"start": 914.069, "end": 920.991, "text": "Construy\u00f3 su poder sobre todos los prejuicios, las ruinas y los problemas del pueblo argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9924037922479356, "is_candidate": false}, {"start": 920.991, "end": 923.932, "text": "Y hace 20 a\u00f1os que estamos hablando de esta gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0271297696884378, "is_candidate": false}, {"start": 923.932, "end": 926.013, "text": "Es hora que cambien realmente las cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.042521191106183, "is_candidate": false}, {"start": 926.013, "end": 932.835, "text": "Y Javier Milei, La Libertad Avanza y todos los que la integramos vamos a hacer nuestro mayor esfuerzo para que eso pase.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.023806927609963, "is_candidate": false}, {"start": 932.835, "end": 936.396, "text": "Bueno, gracias por venir a presentar La F\u00f3rmula K. Gracias, Edu, querido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.704207870809203, "is_candidate": false}, {"start": 936.396, "end": 938.237, "text": "Te veo ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.712810409086741, "is_candidate": false}, {"start": 938.237, "end": 939.737, "text": "Arrancamos, pero antes presenta", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7762820927891787, "is_candidate": false}], "Index": 21, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "RaCMyApexqM", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=RaCMyApexqM", "title": "CONFIRMADO: Victoria Villarruel ser\u00e1 la vicepresidente de Javier Milei- 15/05/23", "duration": 940.0, "view_count": 77113.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}