{"segments": [{"start": 3.223, "end": 4.404, "text": " Est\u00e1 Javier Milay con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.772823102794614, "is_candidate": false}, {"start": 4.404, "end": 5.546, "text": "\u00bfC\u00f3mo te va, Javier?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7320596952310654, "is_candidate": false}, {"start": 5.546, "end": 6.847, "text": "\u00bfC\u00f3mo andamos, bien?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7731069435204688, "is_candidate": false}, {"start": 6.847, "end": 7.648, "text": "Todo muy bien, por suerte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.806083703642164, "is_candidate": false}, {"start": 7.648, "end": 10.871, "text": "Bueno, me alegro much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7852141629144205, "is_candidate": false}, {"start": 10.871, "end": 23.905, "text": "Ya que te tengo y hablando de econom\u00eda con la escuela liberal, etc\u00e9tera, \u00bfqu\u00e9 te pas\u00f3 cuando escuchaste del fallecimiento de la se\u00f1ora Mar\u00eda Julia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7285116874838172, "is_candidate": false}, {"start": 25.671, "end": 32.073, "text": " porque los salso garay a ver ah\u00ed los \u00faltimos liberales que tuvimos de un gobierno argentina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6210525060959334, "is_candidate": false}, {"start": 32.073, "end": 34.193, "text": "S\u00ed, bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8428062961879252, "is_candidate": false}, {"start": 34.193, "end": 35.713, "text": "\u00bfFue representativo o no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7330363785885892, "is_candidate": false}, {"start": 35.713, "end": 46.736, "text": "No, yo no creo que haya sido representativo en lo que tiene que ver estrictamente con el liberalismo porque digamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4870253776477842, "is_candidate": true}, {"start": 46.736, "end": 48.336, "text": "El padre s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7028038602180708, "is_candidate": false}, {"start": 48.336, "end": 50.417, "text": "Es que digamos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5225242885589703, "is_candidate": false}, {"start": 51.37, "end": 55.536, "text": " No, no, estoy hablando del nombre de Al-Soghraibi.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5388603887445871, "is_candidate": false}, {"start": 55.536, "end": 62.426, "text": "Ha participado de gobiernos que no han respetado las libertades individuales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4537474450684228, "is_candidate": true}, {"start": 66.074, "end": 72.159, "text": " Claro, porque hablar de liberalismo no es solo lo econ\u00f3mico, es una vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6252455470476559, "is_candidate": false}, {"start": 72.159, "end": 80.486, "text": "Entonces vos no pod\u00e9s escindir la libertad econ\u00f3mica de la libertad pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3705807057208146, "is_candidate": true}, {"start": 80.486, "end": 88.472, "text": "Yo puedo entender la l\u00f3gica de lo que se argumentaba en la Revoluci\u00f3n Libertadora,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43932496535164434, "is_candidate": true}, {"start": 89.373, "end": 103.204, "text": " pero digamos o sea uno le puede gustar o no el peronismo digo pero era un gobierno digamos democr\u00e1tico y hab\u00eda que ganarles en las urnas no digamos sacarlos de esa manera porque de hecho creo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39405993482979496, "is_candidate": true}, {"start": 105.424, "end": 114.371, "text": " parte de esta forma que tiene la Argentina, que no evoluciona, es que no ha podido superar ese trauma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39743554959419025, "is_candidate": true}, {"start": 114.371, "end": 125.659, "text": "Bueno, a ver, de hecho, los mayores encontronazos que tuvo esta se\u00f1ora en cuanto a temas econ\u00f3micos fue con Cavallo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7414648401446415, "is_candidate": false}, {"start": 125.659, "end": 128.841, "text": "\u00bfTe acord\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6615988026428065, "is_candidate": false}, {"start": 128.841, "end": 133.104, "text": "Bueno, tampoco, digamos, para m\u00ed Cavallo es una Dal\u00ed del liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5091072407404389, "is_candidate": false}, {"start": 133.442, "end": 142.11, "text": " Es dif\u00edcil encontrar un liberal puro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46242333312257533, "is_candidate": true}, {"start": 142.11, "end": 142.731, "text": "No es f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7329744586235882, "is_candidate": false}, {"start": 142.731, "end": 143.712, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9513349099075321, "is_candidate": false}, {"start": 143.712, "end": 149.717, "text": "\u00bfNo es f\u00e1cil en Argentina o no es f\u00e1cil para seguir estrictamente el liberalismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6666213837075484, "is_candidate": false}, {"start": 149.717, "end": 151.799, "text": "No, yo creo que mucho tiene que ver con", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7420733647091826, "is_candidate": false}, {"start": 152.833, "end": 164.429, "text": " que la formaci\u00f3n que recibimos los economistas b\u00e1sicamente es una metodolog\u00eda fuertemente keynesiana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37193125819791684, "is_candidate": true}, {"start": 164.429, "end": 167.392, "text": "En general somos formados en el paradigma keynesiano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42865367275816524, "is_candidate": true}, {"start": 171.017, "end": 176.539, "text": " Claro, y despu\u00e9s cada uno va haciendo su camino y va encontrando la vuelta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47352471993854195, "is_candidate": true}, {"start": 176.539, "end": 185.083, "text": "Pero ya te dir\u00eda, tanto lo que tiene que ver con los que est\u00e1n m\u00e1s empapados con la macro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4145577557215361, "is_candidate": true}, {"start": 185.083, "end": 189.404, "text": "Por ejemplo, cuando te dicen liberalismo te hablan de Milton Friedman, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4571605574278871, "is_candidate": true}, {"start": 190.785, "end": 204.944, "text": " Ahora, uno tiene que aclarar qu\u00e9 versi\u00f3n de Milton Friedman, porque si la versi\u00f3n de Milton Friedman es el Milton Friedman que discut\u00eda en la academia con los keynesianos, en realidad en la tipificaci\u00f3n de un liberal", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3541310321074679, "is_candidate": true}, {"start": 206.999, "end": 211.422, "text": " Por ejemplo, Friedman era un keynesiano, pero que cre\u00eda en el mercado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.435165667539688, "is_candidate": true}, {"start": 211.422, "end": 211.802, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8475873728574099, "is_candidate": false}, {"start": 211.802, "end": 218.727, "text": "Porque el punto es que cuando aparece la teor\u00eda general, produce un rompimiento con la forma de hacer econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36625121761788026, "is_candidate": true}, {"start": 218.727, "end": 226.231, "text": "Entonces ah\u00ed vos separas entre lo que se llama la econom\u00eda del trabajo, o sea, o la de corto plazo, o la econom\u00eda del capital, que es la de largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3684569245234629, "is_candidate": true}, {"start": 227.552, "end": 238.481, "text": " El keynesianismo es econom\u00eda de corto plazo, econom\u00eda del trabajo, si vos quer\u00e9s, pero que no cree en el mercado y cree en el aparato represivo del Estado para manejar la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3304108949369633, "is_candidate": true}, {"start": 238.481, "end": 245.126, "text": "En el caso del monetarismo adhiere al mismo aparato anal\u00edtico, que es la econom\u00eda del trabajo, la econom\u00eda de corto plazo, si vos quer\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36875378497965483, "is_candidate": true}, {"start": 246.082, "end": 247.883, "text": " pero que creen la soluci\u00f3n de mercado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4518050903757025, "is_candidate": true}, {"start": 247.883, "end": 262.054, "text": "Y despu\u00e9s vos ten\u00e9s, en la econom\u00eda del capital, los que no creen en el mercado, ya sea Latchman o Leigh Honhoff, y despu\u00e9s, en lo que tiene que ver la econom\u00eda del capital, es decir, la intertemporal, que creen en el mercado, est\u00e1n los austr\u00edacos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35903322457998676, "is_candidate": true}, {"start": 262.054, "end": 264.715, "text": "Ah\u00ed ten\u00e9s a Hayek, a Mises, a Rothbard... \u00bfQu\u00e9 hay que hacer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49162928369745473, "is_candidate": true}, {"start": 264.715, "end": 266.837, "text": "Quien te dec\u00eda, si no hay trabajo, hay que inventarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7076739330900714, "is_candidate": false}, {"start": 267.583, "end": 275.329, "text": " Bueno, Keynes dec\u00eda, hagamos pozo de d\u00eda y tap\u00e9moslo de noche, todos esos disparates.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4688130836001301, "is_candidate": true}, {"start": 275.329, "end": 282.874, "text": "Bueno, \u00bfy hoy estamos m\u00e1s o menos encuadrados en alguna econom\u00eda de este estilo o no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.715689249814337, "is_candidate": false}, {"start": 282.874, "end": 287.437, "text": "\u00bfO estamos juntando lo que se pueda para salir adelante, si es que se puede?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6128362850234869, "is_candidate": false}, {"start": 287.437, "end": 294.562, "text": "Desde mi punto de vista, cambiemos, suelo definir como el socialismo amarillo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4115436545728156, "is_candidate": true}, {"start": 295.991, "end": 301.695, "text": " Para m\u00ed este gobierno no es un gobierno liberal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5297447213149575, "is_candidate": false}, {"start": 301.695, "end": 308.639, "text": "Lo m\u00e1s liberal que tiene podr\u00eda ser Sturzenegger, que es un neokeynesiano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31810719668857046, "is_candidate": true}, {"start": 308.639, "end": 313.462, "text": "Un neokeynesiano es alguien que es monetarista en lo monetario,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36828689978090334, "is_candidate": true}, {"start": 314.425, "end": 321.209, "text": " y es intervencionista en lo que tiene que ver con la pol\u00edtica fiscal, con el gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30465098613411745, "is_candidate": true}, {"start": 321.209, "end": 324.611, "text": "Atenci\u00f3n porque es clave para los tiempos que vienen, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6683468940513961, "is_candidate": false}, {"start": 324.611, "end": 326.213, "text": "No, tal cual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6615334243493767, "is_candidate": false}, {"start": 326.213, "end": 332.737, "text": "Es muy bueno el punto que vos haces porque, quieras o no,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3787619399750175, "is_candidate": true}, {"start": 333.477, "end": 344.341, "text": " cuando vos ten\u00e9s claro qu\u00e9 hay en la cabeza del que toma decisiones, eso te permite comprender c\u00f3mo mira la realidad, c\u00f3mo la diagnostica y qu\u00e9 tipo de instrumentos aplica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31566098296273604, "is_candidate": true}, {"start": 344.341, "end": 360.967, "text": "Entonces, por ejemplo, aquellos que, como en mi caso, como el de Diego Giacomini o como el de Speer, tenemos una postura mucho m\u00e1s liberal que este gobierno supuestamente tendr\u00eda, que no la tiene,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39030010185522224, "is_candidate": true}, {"start": 362.357, "end": 368.005, "text": " A nosotros no nos sorprende nada el mamarracho ese que mandaron como presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4470618690783682, "is_candidate": true}, {"start": 368.005, "end": 369.466, "text": "No nos llama la atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5886441681396317, "is_candidate": false}, {"start": 376.265, "end": 379.648, "text": " Se ven las incoherencias del gobierno muy f\u00e1cilmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45925548788912296, "is_candidate": true}, {"start": 379.648, "end": 385.012, "text": "Por ejemplo, Macri te dice que con estos impuestos no se puede m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35868390829624563, "is_candidate": true}, {"start": 385.012, "end": 390.676, "text": "Y es verdad eso, es un diagn\u00f3stico correcto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5508626603374809, "is_candidate": false}, {"start": 390.676, "end": 395.66, "text": "Pero en realidad en los hechos el presidente es Marcos Pe\u00f1a, que es un socialista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37714111241350434, "is_candidate": true}, {"start": 395.66, "end": 398.201, "text": "\u00bfCu\u00e1nto baja la presi\u00f3n fiscal en el presupuesto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5988086394517732, "is_candidate": false}, {"start": 400.423, "end": 404.148, "text": " Por ciento del PBI, o sea, de cada mil pesos, \u00bfqu\u00e9 nos van a devolver?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35680744177394075, "is_candidate": true}, {"start": 404.148, "end": 404.929, "text": "\u00bfDos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7783088014453182, "is_candidate": false}, {"start": 404.929, "end": 406.251, "text": "Nos est\u00e1n cargando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48880359661605133, "is_candidate": true}, {"start": 406.251, "end": 408.333, "text": "Ahora, \u00bfc\u00f3mo hac\u00e9s para bajar impuesto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5909070381577224, "is_candidate": false}, {"start": 408.333, "end": 410.516, "text": "Digo, para ya el entendimiento de llano, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7346065923720801, "is_candidate": false}, {"start": 410.516, "end": 411.277, "text": "De todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9258077624281306, "is_candidate": false}, {"start": 411.277, "end": 413.44, "text": "\u00bfSi sigo gastando lo mismo o m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7625032940618686, "is_candidate": false}, {"start": 413.44, "end": 415.643, "text": "Bueno, es que el problema es que hay que bajar el gasto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5195874619521755, "is_candidate": false}, {"start": 415.643, "end": 417.245, "text": "O sea, hay que animarse a bajar el gasto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6797948859416385, "is_candidate": false}, {"start": 417.245, "end": 418.987, "text": "Es un costo pol\u00edtico fuerte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6882556917288892, "is_candidate": false}, {"start": 419.387, "end": 423.308, "text": " M\u00e1s que el costo pol\u00edtico es el costo a la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5756722640996206, "is_candidate": false}, {"start": 423.308, "end": 426.129, "text": "El problema es que como los pol\u00edticos no quieren resignar sus privilegios", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6572034326986452, "is_candidate": false}, {"start": 436.29, "end": 440.471, "text": " Entonces, claro, ah\u00ed les quedan muy pocas partidas para tocar despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.418054433205303, "is_candidate": true}, {"start": 440.471, "end": 449.254, "text": "O sea, igual el pol\u00edtico es un ser miserable, rastrero, asqueroso, que est\u00e1 dispuesto a que la gente se coma una bruta crisis antes de tocar uno de sus privilegios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.320354208014626, "is_candidate": true}, {"start": 449.254, "end": 450.794, "text": "Eso hay que tenerlo bien claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5880003880361908, "is_candidate": false}, {"start": 450.794, "end": 454.956, "text": "En las prioridades del pol\u00edtico la gente est\u00e1 en el lugar 385.500 con suerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4763719009162659, "is_candidate": true}, {"start": 454.956, "end": 455.816, "text": "No primero la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5633995516299592, "is_candidate": false}, {"start": 459.777, "end": 460.438, "text": " No, para nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6596899488117638, "is_candidate": false}, {"start": 460.438, "end": 469.262, "text": "Primero estar en ellos, ver c\u00f3mo ganan la pr\u00f3xima elecci\u00f3n, c\u00f3mo se acomodan con sus curros, c\u00f3mo tienen los distintos curros atados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3393922335966537, "is_candidate": true}, {"start": 469.262, "end": 470.603, "text": "Esa es la l\u00f3gica de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6338098685326188, "is_candidate": false}, {"start": 470.603, "end": 473.064, "text": "\u00bfVos lo generaliz\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7962493319607775, "is_candidate": false}, {"start": 473.064, "end": 474.245, "text": "\u00bfSon todos iguales?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7422779540810704, "is_candidate": false}, {"start": 474.245, "end": 478.547, "text": "\u00bfO no los metemos a todos en la misma bolsa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7706790502762779, "is_candidate": false}, {"start": 480.597, "end": 482.999, "text": " Porque si no, no habr\u00eda forma de manejar una democracia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7576290428655461, "is_candidate": false}, {"start": 482.999, "end": 492.329, "text": "\u00bfC\u00f3mo hacemos si no tenemos un pol\u00edtico que no act\u00fae como vos dec\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.648961917321123, "is_candidate": false}, {"start": 492.329, "end": 497.173, "text": "A m\u00ed todav\u00eda es muy dif\u00edcil encontrarlos, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4048469054134084, "is_candidate": true}, {"start": 497.173, "end": 499.395, "text": "No digo que no existan, digo que es dif\u00edcil encontrarlos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3852668316880409, "is_candidate": true}, {"start": 501.277, "end": 505.941, "text": " pol\u00edticos de envergadura impresionante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4418566627137215, "is_candidate": true}, {"start": 505.941, "end": 510.545, "text": "Te doy un ejemplo, Ricardo L\u00f3pez Murphy, pero ya sabemos c\u00f3mo le fue.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4018754886575878, "is_candidate": true}, {"start": 510.545, "end": 512.687, "text": "La propia corporaci\u00f3n lo termina expulsando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4968950300241649, "is_candidate": true}, {"start": 514.445, "end": 520.287, "text": " Yo creo que la sociedad... \u00bfTe acord\u00e1s cuando Carri\u00f3 dec\u00eda, s\u00ed, todos dicen que soy un fen\u00f3meno, pero nadie me vota?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.588328706078781, "is_candidate": false}, {"start": 520.287, "end": 533.072, "text": "Y ahora se dio vuelta a la historia, pero ella lo ha dicho esto, dice, lo ha dicho a la sociedad, a sus potenciales votantes, todos dicen, qu\u00e9 bien Carri\u00f3, qu\u00e9 bien, pero despu\u00e9s yo termino sacando 0,00 y algo en las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6509520644198135, "is_candidate": false}, {"start": 533.072, "end": 540.375, "text": "Bueno, lo que pasa es que yo creo que tambi\u00e9n hay una cuesti\u00f3n de, despu\u00e9s de 70 a\u00f1os de populismo, o sea, porque, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4733422393360993, "is_candidate": true}, {"start": 541.387, "end": 544.009, "text": " A ver, porque el populismo no fue solo Per\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4872321456884602, "is_candidate": true}, {"start": 544.009, "end": 547.511, "text": "Los que vinieron atr\u00e1s quisieron hacer populismo sin Per\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4751062678765352, "is_candidate": true}, {"start": 547.511, "end": 550.032, "text": "Y ac\u00e1 hubo populismo de derecha, populismo de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47543689587453974, "is_candidate": true}, {"start": 550.032, "end": 552.794, "text": "A ver, el enemismo fue populismo de derecha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43695423493766916, "is_candidate": true}, {"start": 552.794, "end": 554.715, "text": "El quiesinismo fue populismo de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4841104648615061, "is_candidate": true}, {"start": 554.715, "end": 556.797, "text": "Pero son todos populistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43341873825305954, "is_candidate": true}, {"start": 556.797, "end": 559.458, "text": "Entonces, este gobierno tambi\u00e9n es populista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43535174361915985, "is_candidate": true}, {"start": 559.458, "end": 562.42, "text": "Este es populista light, cool, qu\u00e9 s\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5040667626130371, "is_candidate": false}, {"start": 562.42, "end": 564.001, "text": "Pero es populista tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5709432361863339, "is_candidate": false}, {"start": 564.001, "end": 566.462, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5584828540412372, "is_candidate": false}, {"start": 566.462, "end": 567.143, "text": "El problema es que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8651371868484148, "is_candidate": false}, {"start": 568.425, "end": 585.621, "text": " Desde mi punto de vista, la sociedad ha sido adoctrinada en esta l\u00f3gica y se est\u00e1 muriendo envenenada con el veneno populista, pero cuando pide soluciones pide m\u00e1s populismo, pide m\u00e1s de lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36195689408543674, "is_candidate": true}, {"start": 589.743, "end": 614.215, "text": " La gente pide estado presente, pero pedir estado presente es equivalente a que vos les des la llave de tu casa a un ladr\u00f3n que te la est\u00e9 robando y cuando parece que termin\u00f3, vos le dec\u00eds para qu\u00e9 te falta robar m\u00e1s cosas y vos le das la orientaci\u00f3n para que te robe m\u00e1s cosas hasta que te saque toda la casa, le ped\u00eds el cami\u00f3n de la mudanza, se lo pag\u00e1s y adem\u00e1s le das las gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33202285875118165, "is_candidate": true}, {"start": 614.695, "end": 615.715, "text": " Eso es pedir Estado presente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5468173950920281, "is_candidate": false}, {"start": 615.715, "end": 619.117, "text": "Creyendo que ese Estado te va a ordenar el desorden, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6465786077105666, "is_candidate": false}, {"start": 619.117, "end": 619.917, "text": "Claro, exacto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6072738180547461, "is_candidate": false}, {"start": 619.917, "end": 621.818, "text": "En salud, en educaci\u00f3n, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6992772253035483, "is_candidate": false}, {"start": 621.818, "end": 624.218, "text": "Claro, y todo lo que hace el Estado lo hace mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6208235399053382, "is_candidate": false}, {"start": 624.218, "end": 628.06, "text": "Digamos, a ver, quer\u00e9s un caso m\u00e1s... \u00bfPero por qu\u00e9 sos tan absoluto en decir todo lo que hace, hace mal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5394334264470915, "is_candidate": false}, {"start": 628.06, "end": 629.12, "text": "Todo, todo, todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9550019867097734, "is_candidate": false}, {"start": 629.12, "end": 635.482, "text": "A ver, mira, vamos a una cosa... Porque yo digo, a ver, yo te entiendo, s\u00e9 por d\u00f3nde vas, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6042917260618926, "is_candidate": false}, {"start": 635.482, "end": 642.185, "text": "Sin Estado, tampoco... Tal vez un Estado mucho m\u00e1s peque\u00f1o, mucho m\u00e1s peque\u00f1o y eficiente en relaci\u00f3n a lo que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7036702387471278, "is_candidate": false}, {"start": 642.805, "end": 645.747, "text": " Bueno, nosotros tenemos un Estado grande e in\u00fatil y que hace todo mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40413844373565977, "is_candidate": true}, {"start": 645.747, "end": 660.718, "text": "Bueno, Jos\u00e9, pero si vamos a un Estado mucho m\u00e1s chico y eficiente, y donde el que trabaja gana y el que no trabaja lo acompa\u00f1amos, lo ayudamos, hasta que labure, por ejemplo, para ser pr\u00e1ctico, \u00bfvos lo ves imposible pr\u00e1cticamente eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6238946914519705, "is_candidate": false}, {"start": 660.718, "end": 663.64, "text": "Yo lo que digo es, mir\u00e1, yo te lo voy a hacer as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4303189152672058, "is_candidate": true}, {"start": 663.64, "end": 667.663, "text": "Sacando los anarcocapitalistas, \u00bfs\u00ed?, que digamos, o sea, quieren Estado cero,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34003322935726465, "is_candidate": true}, {"start": 668.82, "end": 678.486, "text": " Digo, desde los minarquistas, para todas las otras definiciones, o sea, todos coinciden, por ejemplo, que el Estado se deber\u00eda ocupar de la seguridad y la justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3694958255755758, "is_candidate": true}, {"start": 678.486, "end": 690.294, "text": "Bueno, mir\u00e1 lo que pas\u00f3 con el caso Maldonado, las contradicciones entre gendarmer\u00eda, con Bullrich, o sea, digamos, todo lo que est\u00e1 pasando con ese caso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3739782978333833, "is_candidate": true}, {"start": 690.294, "end": 694.577, "text": "Pero \u00bfy en el mundo hay alg\u00fan pa\u00eds que funcione de una manera distinta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7686108064519165, "is_candidate": false}, {"start": 695.058, "end": 700.644, "text": " Mira, cuando Col\u00f3n emprendi\u00f3 su viaje le dec\u00edan que el mundo era plano y que se iba a caer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3593522482692145, "is_candidate": true}, {"start": 700.644, "end": 705.108, "text": "Bueno, vamos hacia un formato distinto, pero est\u00e1 probado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6110065936301718, "is_candidate": false}, {"start": 710.072, "end": 720.805, "text": " Sin tener esa prueba el mundo se meti\u00f3 en la locura sangrienta del comunismo y fue un fracaso en lo econ\u00f3mico, en lo social, en lo cultural y adem\u00e1s dej\u00f3 m\u00e1s de 100 millones de muertes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3438879148598041, "is_candidate": true}, {"start": 720.805, "end": 725.311, "text": "Con lo cual probar una utop\u00eda de la libertad por lo menos es mucho m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.458052012729544, "is_candidate": true}, {"start": 725.651, "end": 753.71, "text": " m\u00e1s razonable que probar esa locura y sin embargo el mundo prob\u00f3 la locura esa entonces en rigor o sea y la verdad es que lo que vos ves que en aquellos pa\u00edses donde el tama\u00f1o del estado es m\u00e1s grande crecen menos si yo estoy seguro que para ir hacia una libertad mucho mayor a la que tenemos que es muy poca y pr\u00e1cticamente nula necesita gente m\u00e1s inteligente m\u00e1s preparada con m\u00e1s actitud de sacrificio etc\u00e9tera", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4547930781056385, "is_candidate": true}, {"start": 754.13, "end": 758.195, "text": " No es para cualquier improvisado y c\u00f3modo como muchos de los que viven entre nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7309331336994201, "is_candidate": false}, {"start": 758.195, "end": 761.179, "text": "Esa gente, lo lamento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7615671231464448, "is_candidate": false}, {"start": 761.179, "end": 771.092, "text": "Lo que pasa es que cuando la gente se tiene que hacer cargo de los costos y los beneficios de las decisiones que toma, vas a ver c\u00f3mo mejora r\u00e1pidamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4043052346036903, "is_candidate": true}, {"start": 771.592, "end": 784.154, "text": " Porque si vos te pones a pensar, cuando arranc\u00f3 el capitalismo hace doscientos y pico de a\u00f1o, la gente viv\u00eda menos, con peores condiciones de salud, ten\u00eda menos formaci\u00f3n, estaba much\u00edsimo peor que nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36534820928202827, "is_candidate": true}, {"start": 784.154, "end": 787.135, "text": "Sin embargo, mir\u00e1 el milagro que se gener\u00f3 desde eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5092815778283684, "is_candidate": false}, {"start": 787.135, "end": 793.296, "text": "Entonces, eso en principio no es un punto en contra del liberalismo, todo lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45104615138306436, "is_candidate": true}, {"start": 793.296, "end": 800.917, "text": "Y es m\u00e1s, cuando vos mir\u00e1s el \u00edndice de libertad econ\u00f3mica, aquellos pa\u00edses que son libres son nueve veces m\u00e1s ricos que los que son reprimidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34046540586521645, "is_candidate": true}, {"start": 801.597, "end": 812.385, "text": " y tienen en la extrema pobreza una cuarentaava parte menos de pobres y en las m\u00e1s tradicionales veinticinco veces menos de pobres \u00bfDe qui\u00e9n es el negocio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3766810126119752, "is_candidate": true}, {"start": 813.69, "end": 816.651, "text": " del Estado Grande, de los pol\u00edticos chorros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5596006290324018, "is_candidate": false}, {"start": 816.651, "end": 820.031, "text": "Esa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4725722568273959, "is_candidate": true}, {"start": 820.031, "end": 824.933, "text": "Yo no meter\u00eda a todos, me parece.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6742744128134761, "is_candidate": false}, {"start": 824.933, "end": 833.774, "text": "Yo veo el pol\u00edtico chorro, populista, nacional y popular, y despu\u00e9s vos termin\u00e1s siendo rico, millonario, fortuna y no sab\u00e9s d\u00f3nde meter la guita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7246872417155523, "is_candidate": false}, {"start": 833.774, "end": 835.915, "text": "La tir\u00e1s en un convento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6100533753998276, "is_candidate": false}, {"start": 836.215, "end": 840.536, "text": " Y no digo solo ac\u00e1, sabe lo que pas\u00f3 en Brasil, Venezuela, etc.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6014164420672092, "is_candidate": false}, {"start": 840.536, "end": 844.018, "text": "Pero eso es un efecto colateral del Estado presente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5634356952218339, "is_candidate": false}, {"start": 844.018, "end": 850.98, "text": "Es decir, la corrupci\u00f3n nace desde la presencia del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40649293416781196, "is_candidate": true}, {"start": 850.98, "end": 851.58, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7036201149150217, "is_candidate": false}, {"start": 851.58, "end": 857.662, "text": "Porque un empresario, aprovechando su capacidad empresarial, descubre que es mucho m\u00e1s f\u00e1cil", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3218044149278121, "is_candidate": true}, {"start": 858.573, "end": 887.421, "text": " proteccionismo claro que servir\u00e1 que servir al pr\u00f3jimo entonces ah\u00ed se convierte en un empresario pero el empresario s\u00f3lo tiene lugar si s\u00f3lo si del otro lado hay un pol\u00edtico que protege claro que protege entonces esa es la realidad y el empresucio que es el que hacen negocios con el estado de repente te contrata una le contratas a una obra y no la hace pero la cobra si un empresucio si vos quer\u00e9s un emprechorro si bueno si", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.334025600850845, "is_candidate": true}, {"start": 887.901, "end": 889.782, "text": " nacen a la luz del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47995343335947904, "is_candidate": true}, {"start": 889.782, "end": 890.462, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6811272899075278, "is_candidate": false}, {"start": 890.462, "end": 893.744, "text": "Porque el Estado se financia con una fuente coactiva de ingresos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4067384203134764, "is_candidate": true}, {"start": 893.744, "end": 896.605, "text": "Es decir, vos en un mercado libre eso no puede pasar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3754288663814781, "is_candidate": true}, {"start": 896.605, "end": 897.365, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6377691271052031, "is_candidate": false}, {"start": 897.365, "end": 898.226, "text": "Porque vos te ten\u00e9s que financiar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8517259635502417, "is_candidate": false}, {"start": 898.226, "end": 899.866, "text": "Porque nos cuidamos todos de todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7148686773254931, "is_candidate": false}, {"start": 899.866, "end": 904.288, "text": "Claro, porque vos te ten\u00e9s que financiar con el favor del consumidor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4251662060585599, "is_candidate": true}, {"start": 904.288, "end": 910.611, "text": "Y si vos quer\u00e9s hacer algo que va en contra del que te tiene que comprar, no te compra y quebras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34705202492511944, "is_candidate": true}, {"start": 910.611, "end": 911.872, "text": "Te acomodo el mercado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7244531214016372, "is_candidate": false}, {"start": 911.872, "end": 913.112, "text": "Claro, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5001210107074976, "is_candidate": false}, {"start": 913.112, "end": 915.093, "text": "Que el mercado somos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5191257673795158, "is_candidate": false}, {"start": 915.093, "end": 916.194, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4587061654530703, "is_candidate": true}, {"start": 917.355, "end": 930.808, "text": " Cuando vos te encontr\u00e1s con el Estado, como el Estado se financia con una fuente coactiva de ingresos, donde si vos no pag\u00e1s te rompe la cabeza, te mete en cana, bueno, claro, la consecuencia es y se gasta para el traste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3474966940965154, "is_candidate": true}, {"start": 930.808, "end": 939.577, "text": "Cuando sal\u00ed de determinados programas, porque en estos \u00faltimos tiempos te est\u00e1s teniendo micr\u00f3fono, pantalla, teleo, etc.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6678200828854288, "is_candidate": false}, {"start": 939.577, "end": 941.659, "text": "\u00bfQu\u00e9 notas en la sociedad, qu\u00e9 repercusi\u00f3n ten\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.613770649458344, "is_candidate": false}, {"start": 943.17, "end": 947.911, "text": " Porque la vida, a m\u00ed me pasa, me putean y me felicitan, es la vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6475059299269976, "is_candidate": false}, {"start": 947.911, "end": 952.292, "text": "Tampoco me interesa demasiado que todos te feliciten, pero que no te ignoren.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7053047839944051, "is_candidate": false}, {"start": 952.292, "end": 953.092, "text": "\u00bfA vos qu\u00e9 te ocurre?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8890027857536749, "is_candidate": false}, {"start": 953.092, "end": 954.892, "text": "Mir\u00e1, a m\u00ed lo que me pasa es lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4824743338875156, "is_candidate": true}, {"start": 954.892, "end": 956.672, "text": "Con el sello del liberalismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7370995830004256, "is_candidate": false}, {"start": 956.672, "end": 956.832, "text": "Obvio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8291521912262465, "is_candidate": false}, {"start": 956.832, "end": 957.432, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6919287952503523, "is_candidate": false}, {"start": 957.432, "end": 961.293, "text": "Digamos, hago entre 5 y 10 selfies por d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4017796298962829, "is_candidate": true}, {"start": 961.293, "end": 963.753, "text": "Aj\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6142442850812945, "is_candidate": false}, {"start": 963.753, "end": 972.635, "text": "Y te puedo asegurar, o por ejemplo, viene gente... \u00bfPero por el personaje transgresor o por realmente la idea que vos llevas a cada entrevista?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46110567603588304, "is_candidate": true}, {"start": 973.066, "end": 981.169, "text": " Lo interesante es que cada vez que la gente me plantea esto y se me acerca, es por las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3446242077642159, "is_candidate": true}, {"start": 981.169, "end": 994.995, "text": "Entonces, en realidad, la gente se est\u00e1 dando cuenta que estas ideas intervencionistas, colectivistas, en realidad solo favorecen a la casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3161963535110699, "is_candidate": true}, {"start": 994.995, "end": 1001.838, "text": "Lo que te queda claro es, mira, en los \u00faltimos 40 a\u00f1os el tama\u00f1o del Estado se duplic\u00f3, y sin embargo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3841024769642415, "is_candidate": true}, {"start": 1002.8, "end": 1006.922, "text": " la cantidad de pobres se multiplic\u00f3 por seis, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42666839242429977, "is_candidate": true}, {"start": 1006.922, "end": 1010.804, "text": "Todos estamos yendo para atr\u00e1s, en el relativo nos est\u00e1n matando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36502432648872696, "is_candidate": true}, {"start": 1010.804, "end": 1016.967, "text": "Pens\u00e1 que nosotros en el a\u00f1o setenta ten\u00edamos un PIB per c\u00e1pita m\u00e1s alto que el de Jap\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30923546123537915, "is_candidate": true}, {"start": 1016.967, "end": 1017.968, "text": "Qu\u00e9 incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8993557436108811, "is_candidate": false}, {"start": 1017.968, "end": 1029.654, "text": "Entonces, digo, ac\u00e1 los \u00fanicos que progresaron fueron los pol\u00edticos y todos los honestos que laburamos y que tratamos de vivir de nuestro trabajo, sirviendo a nuestro pr\u00f3jimo, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3624420224792282, "is_candidate": true}, {"start": 1029.654, "end": 1031.234, "text": "Vamos para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6006092592085404, "is_candidate": false}, {"start": 1031.234, "end": 1031.635, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.78029391529541, "is_candidate": false}, {"start": 1032.467, "end": 1034.888, "text": " Digo, decime d\u00f3nde est\u00e1 la verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5180923279576775, "is_candidate": false}, {"start": 1034.888, "end": 1038.369, "text": "\u00bfY es gente joven o mediana edad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7840818526032036, "is_candidate": false}, {"start": 1038.369, "end": 1049.153, "text": "En realidad el espectro es variado, pero hay mucha juventud que se est\u00e1 dando cuenta de la farsa que es el colectivismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3822167421527529, "is_candidate": true}, {"start": 1049.153, "end": 1051.194, "text": "Porque aparte, \u00bfsabes lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44046428247112734, "is_candidate": true}, {"start": 1051.194, "end": 1053.335, "text": "Que es peor de todo esto que el colectivismo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6005653714563983, "is_candidate": false}, {"start": 1054.455, "end": 1058.46, "text": " tiene su base en la envidia y el odio y el resentimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3931067904816752, "is_candidate": true}, {"start": 1058.46, "end": 1070.716, "text": "Es decir, la justicia social es algo profundamente injusto, es un acto de envidia, es como al otro le fue bien, vos le quer\u00e9s meter un garrotazo en la cabeza, est\u00e1s llamando al mat\u00f3n del barrio para que se lo saque", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3575052111128627, "is_candidate": true}, {"start": 1071.016, "end": 1074.48, "text": " para que le robe el fruto de su trabajo y qued\u00e1rtelo vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43042419293514034, "is_candidate": true}, {"start": 1074.48, "end": 1080.947, "text": "Lo que pasa es que si lo haces de modo directo es feo porque ten\u00e9s que aceptar que sos un chorro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37740295242562183, "is_candidate": true}, {"start": 1080.947, "end": 1083.63, "text": "El tipo que defiende la justicia social es un resentido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.734890747784116, "is_candidate": false}, {"start": 1090.26, "end": 1100.402, "text": " aceptar que es un chorro y un envidioso, te manda el mat\u00f3n del barrio, ll\u00e1mese el Estado, para que te robe a vos y te lo, digamos, se lo robe al otro y te lo de a vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40885639094449744, "is_candidate": true}, {"start": 1100.402, "end": 1101.903, "text": "\u00bfY sabes qu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5688737508535351, "is_candidate": false}, {"start": 1101.903, "end": 1104.263, "text": "En alg\u00fan momento el mat\u00f3n del barrio no es un boludo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5181020102760006, "is_candidate": false}, {"start": 1104.263, "end": 1105.304, "text": "\u00bfY sabes qu\u00e9 hace?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7960491548570032, "is_candidate": false}, {"start": 1105.304, "end": 1108.804, "text": "Se empieza a quedar con la mejor parte, ll\u00e1mese pol\u00edticos ricos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41650254366448014, "is_candidate": true}, {"start": 1108.804, "end": 1111.405, "text": "Ah\u00ed ten\u00e9s la basura esa de la justicia social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3618787595313494, "is_candidate": true}, {"start": 1112.893, "end": 1116.376, "text": " Se llama Javier Milei, es economista y de vez en cuando nos visita si me gusta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7448627974541315, "is_candidate": false}, {"start": 1116.376, "end": 1117.017, "text": "Est\u00e1 muy bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9814968554412684, "is_candidate": false}, {"start": 1117.017, "end": 1118.037, "text": "\u00bfTe sent\u00eds c\u00f3modo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6583395777223469, "is_candidate": false}, {"start": 1118.037, "end": 1122.301, "text": "Pero, obviamente, vos me viste as\u00ed como contenido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5589574993345738, "is_candidate": false}, {"start": 1122.301, "end": 1123.802, "text": "No, no, de ninguna manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8570328602554819, "is_candidate": false}, {"start": 1123.802, "end": 1126.925, "text": "O sea, digamos, as\u00ed como que me sent\u00eda restringido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6155764070353024, "is_candidate": false}, {"start": 1126.925, "end": 1127.666, "text": "Gracias, Javier.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9692415916511311, "is_candidate": false}, {"start": 1127.666, "end": 1128.847, "text": "Por favor, un placer enorme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6522308996133304, "is_candidate": false}], "Index": 518, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "RAiAiC8S-t0", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=RAiAiC8S-t0", "title": "Javier Milei: \"La justicia social es un acto de envidia\" Radio Latina- 25/09/17", "duration": 1133.0, "view_count": 1334.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}