{"segments": [{"start": 36.267, "end": 36.408, "text": " \u00a1Ah!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0216194246193762, "is_candidate": false}, {"start": 78.032, "end": 85.278, "text": " Muy buenas noches a todo Bolivia y por supuesto al mundo a trav\u00e9s de esta transmisi\u00f3n de Force Live.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9691296440151664, "is_candidate": false}, {"start": 86.14, "end": 100.213, "text": " Hoy la verdad que tengo el privilegio y me emociona tener que presentar a lo que ya considero una celebridad dentro de Am\u00e9rica Latina, ni qu\u00e9 decir en Argentina, con todo lo que implica su pensamiento, su personalidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9756398314740591, "is_candidate": false}, {"start": 100.213, "end": 105.398, "text": "Estamos hablando del economista Javier Milei, que nos acompa\u00f1a esta noche.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9156597841380637, "is_candidate": false}, {"start": 105.398, "end": 109.682, "text": "Tengo el privilegio de compartir durante lo que va a ser una hora", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9485420858512834, "is_candidate": false}, {"start": 110.302, "end": 122.789, "text": " de desarrollo de este programa, el ciclo que hemos comenzado hace dos meses, que hemos tenido a los economistas m\u00e1s influyentes de Bolivia, y en las \u00faltimas dos semanas a economistas internacionales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9697388890452942, "is_candidate": false}, {"start": 122.789, "end": 128.792, "text": "La verdad que es un placer saludar a Javier Milei, que ya estuvo en Bolivia con un \u00e9xito rotundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9464982549346241, "is_candidate": false}, {"start": 128.792, "end": 131.774, "text": "Esta noche creo que vamos a romper nuevamente tambi\u00e9n taquilla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0055085348905686, "is_candidate": false}, {"start": 131.774, "end": 133.195, "text": "As\u00ed que los saludos, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9621620591493537, "is_candidate": false}, {"start": 133.195, "end": 133.695, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.101916594226151, "is_candidate": false}, {"start": 133.695, "end": 135.496, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va a usted desde Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.998790621609711, "is_candidate": false}, {"start": 135.496, "end": 137.417, "text": "Un gusto tenerlo aqu\u00ed en este espacio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9295652481207096, "is_candidate": false}, {"start": 144.011, "end": 145.412, "text": " Muchas gracias a usted.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9410478703597271, "is_candidate": false}, {"start": 145.412, "end": 152.358, "text": "En la previa est\u00e1bamos conversando de ciertas facetas de su vida que ya pasaron, pero que son importantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9544621332760996, "is_candidate": false}, {"start": 152.358, "end": 156.942, "text": "El f\u00fatbol, por ejemplo, ya no quiere volver a abrir ese ciclo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9930983393768179, "is_candidate": false}, {"start": 156.942, "end": 159.224, "text": "Ya pas\u00f3 hace tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9717039584410377, "is_candidate": false}, {"start": 159.224, "end": 170.133, "text": "Bueno, yo llegu\u00e9 a estar en el plantel profesional a los entre los 17 y los 18 a\u00f1os en el plantel profesional de Chagarita Juniors y", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5814634148051876, "is_candidate": false}, {"start": 172.729, "end": 182.397, "text": " Justamente cuando llega la hiperinflaci\u00f3n en el a\u00f1o 1989, fue un evento muy traum\u00e1tico para m\u00ed en t\u00e9rminos visuales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5437603142580817, "is_candidate": false}, {"start": 182.397, "end": 199.211, "text": "Yo estaba en el primer a\u00f1o de la universidad y yo estudiaba que cuando los precios suben, la cantidad demandada baja y iba al supermercado y ve\u00eda a las chicas remarcando los precios y se tiraba arriba las mercader\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45565453137439127, "is_candidate": true}, {"start": 199.211, "end": 200.072, "text": "Por eso, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.645030599818703, "is_candidate": false}, {"start": 200.637, "end": 204.759, "text": " dije, o lo que estoy estudiando est\u00e1 mal, o soy un tonto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45847121265523194, "is_candidate": true}, {"start": 204.759, "end": 218.024, "text": "Entonces, la soluci\u00f3n de dignidad implic\u00f3 que dej\u00e9 de jugar al f\u00fatbol, me dediqu\u00e9 a estudiar y a los 20 a\u00f1os publiqu\u00e9 mi primer art\u00edculo acad\u00e9mico que se llam\u00f3 La hiperinflaci\u00f3n y la distorsi\u00f3n en los mercados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47593156910748224, "is_candidate": true}, {"start": 218.024, "end": 223.966, "text": "A los 20 a\u00f1os de edad, \u00bfya se hab\u00eda titulado o todav\u00eda le quedaba tiempo para titularse?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8524659865261732, "is_candidate": false}, {"start": 223.966, "end": 224.306, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8521183361864916, "is_candidate": false}, {"start": 224.306, "end": 225.387, "text": "Estaba estudiando, pero...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5672769438425305, "is_candidate": false}, {"start": 226.974, "end": 251.519, "text": " me marc\u00f3 tanto el episodio de la hiperinflaci\u00f3n que me dio una obsesi\u00f3n por estudiar y el art\u00edculo era un art\u00edculo interesante donde yo demostraba que la curva de ofertas se invert\u00eda entonces en la presencia de d\u00e9ficit fiscal financiado con emisi\u00f3n monetaria generaba continuas presiones de la demanda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4013022956776382, "is_candidate": true}, {"start": 252.322, "end": 258.224, "text": " y haciendo que los precios subieran en un contexto donde, adem\u00e1s, la econom\u00eda se contra\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4850114205529984, "is_candidate": true}, {"start": 258.224, "end": 268.108, "text": "Era un resultado bastante divertido y, adem\u00e1s, eso no solo quedaba un equilibrio \u00fanico, sino que, adem\u00e1s, el equilibrio era estable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48291181992493326, "is_candidate": true}, {"start": 268.108, "end": 279.752, "text": "Porque en ese contexto, si bien la curva de ofertas invert\u00eda, era m\u00e1s empinada que la curva de demanda, que se va aplanando conforme va subiendo los precios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44746433947366504, "is_candidate": true}, {"start": 280.583, "end": 284.924, "text": " Bueno, ese fue el ciclo cerrado del f\u00fatbol.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9792212118877623, "is_candidate": false}, {"start": 284.924, "end": 287.384, "text": "Me dec\u00eda que usted hace tiempo no vea la selecci\u00f3n argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.934356412158218, "is_candidate": false}, {"start": 287.384, "end": 290.485, "text": "Bueno, vamos a darle un paso atr\u00e1s a ese tema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8656913138269304, "is_candidate": false}, {"start": 290.485, "end": 296.306, "text": "Y el rock, Javier, cantante de rock, \u00bftambi\u00e9n cerr\u00f3 el ciclo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8995195356593931, "is_candidate": false}, {"start": 296.306, "end": 302.527, "text": "Bueno, eso... A veces tengo algunos momentos en los cuales tambi\u00e9n canto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46977546770198186, "is_candidate": true}, {"start": 302.527, "end": 305.728, "text": "O sea, yo tuve una banda de rock que se llamaba Everest,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5076381651831811, "is_candidate": false}, {"start": 306.899, "end": 331.17, "text": " Hac\u00edamos m\u00fasica de los Rolling Stones y bueno, despu\u00e9s pas\u00f3 el tiempo y dej\u00e9 de cantar, pero en mi \u00faltima relaci\u00f3n de pareja tuve la suerte de estar de novio con una cantante y un par de veces la he acompa\u00f1ado en el escenario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45164134887033447, "is_candidate": true}, {"start": 331.17, "end": 332.131, "text": "Ah, qu\u00e9 bueno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.952942352673733, "is_candidate": false}, {"start": 332.131, "end": 334.912, "text": "\u00bfY es tan incompatible el f\u00fatbol, el rock con la econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8997990794813862, "is_candidate": false}, {"start": 338.342, "end": 343.544, "text": " El f\u00fatbol s\u00ed, el rock no tanto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5758638818744448, "is_candidate": false}, {"start": 343.544, "end": 350.986, "text": "El f\u00fatbol s\u00ed porque demanda jugar profesionalmente, demanda por lo menos seis horas de entrenamiento por d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3576272116958815, "is_candidate": true}, {"start": 350.986, "end": 359.609, "text": "Y entonces s\u00ed, eso est\u00e1 claramente en conflicto con estudiar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4301262359980378, "is_candidate": true}, {"start": 359.609, "end": 366.171, "text": "Al menos, o sea, por m\u00e1s que uno se grad\u00faa, y en mi caso yo tengo dos maestr\u00edas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42033970930672737, "is_candidate": true}, {"start": 367.989, "end": 382.76, "text": " Yo sigo estudiando, entonces no es f\u00e1cil de compatibilizar esa demanda f\u00edsica con el h\u00e1bito de leer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39509453069157896, "is_candidate": true}, {"start": 384.733, "end": 385.993, "text": " Seguro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0334389341539114, "is_candidate": false}, {"start": 385.993, "end": 392.715, "text": "Bueno, Javier, este programa, este espacio tiene en la parte final preguntas de la audiencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9973225083065967, "is_candidate": false}, {"start": 392.715, "end": 395.896, "text": "Se las vamos a ir trasladando conforme vayan llegando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8026211709921841, "is_candidate": false}, {"start": 395.896, "end": 398.817, "text": "La primera parte vamos a hablar de la econom\u00eda en la nueva normalidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.911013350330568, "is_candidate": false}, {"start": 398.817, "end": 407.46, "text": "Quiero, antes de pasar a desarrollar este espacio, presentar un peque\u00f1ito resumen de su gran trayectoria profesional y personal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9962074212432076, "is_candidate": false}, {"start": 407.46, "end": 410.741, "text": "Vamos a conocer esto y enseguida retornamos ya para el desarrollo del espacio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9727966592782024, "is_candidate": false}, {"start": 412.653, "end": 426.382, "text": " Pierre Gerardo Millet, economista, escritor, docente, conductor de radio y conferencista de filosof\u00eda pol\u00edtica libertaria, asociado a la Escuela Austriaca de Pensamiento Econ\u00f3mico, naci\u00f3 el 22 de octubre de 1970 en Buenos Aires, Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8814492537887406, "is_candidate": false}, {"start": 426.382, "end": 434.608, "text": "Es licenciado en Econom\u00eda por la Universidad de Belgrano y ha finalizado dos maestr\u00edas en el Instituto de Desarrollo Econ\u00f3mico y Social y la Universidad Torcuato di Tela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8358417447812361, "is_candidate": false}, {"start": 435.773, "end": 448.381, "text": " Fue Economista Jefe en M\u00e1xima Administradora de Fondos de Jubilaciones y Pensiones, Economista Jefe en el Estudio Broda y Consultor Gubernamental en el Centro Internacional para la Soluci\u00f3n de Diferencias Relativa a Inversiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8689479576876591, "is_candidate": false}, {"start": 448.381, "end": 451.563, "text": "Tambi\u00e9n fue Economista Senior en el Banco HSBC.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8974901517668002, "is_candidate": false}, {"start": 451.563, "end": 458.467, "text": "Es miembro del Grupo B-20, Grupo de Pol\u00edtica Econ\u00f3mica de la C\u00e1mara de Comercio Internacional y Foro Econ\u00f3mico Mundial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7968641404722883, "is_candidate": false}, {"start": 459.207, "end": 466.733, "text": " Es autor de trabajos acad\u00e9micos, art\u00edculos period\u00edsticos y libros, en algunos casos en coautor\u00eda con otros economistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8567219124337753, "is_candidate": false}, {"start": 466.733, "end": 471.097, "text": "Desde 2012 lidera la Divisi\u00f3n de Estudios Econ\u00f3micos de la Fundaci\u00f3n Acordar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.778694483632258, "is_candidate": false}, {"start": 471.097, "end": 479.404, "text": "Durante m\u00e1s de 21 a\u00f1os ha sido catedr\u00e1tico de macroeconom\u00eda, econom\u00eda al crecimiento, microeconom\u00eda y matem\u00e1ticas para economistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8213992886178579, "is_candidate": false}, {"start": 479.404, "end": 483.247, "text": "Desde 2013 ha estado leyendo y dando conferencias sobre econom\u00eda austriaca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9239374129670784, "is_candidate": false}, {"start": 483.907, "end": 489.298, "text": " Milei es anfitri\u00f3n de su propio programa de radio semanal llamado Demoliendo Mitos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7623969562252817, "is_candidate": false}, {"start": 489.298, "end": 493.246, "text": "En 2018 debut\u00f3 como actor en su propia obra de teatro, El consultorio de Milei.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7457281480710642, "is_candidate": false}, {"start": 494.935, "end": 499.217, "text": " Se considera un anarquista est\u00e1tico y un anarcocapitalista din\u00e1mico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9310521417129621, "is_candidate": false}, {"start": 499.217, "end": 506.362, "text": "Sobre la escuela austriaca, afirm\u00f3 que la claridad conceptual de los austriacos es superlativa y domina fuertemente el resto de las escuelas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9058331104954153, "is_candidate": false}, {"start": 506.362, "end": 520.89, "text": "Es partidario de la eliminaci\u00f3n del Banco Central de la Rep\u00fablica Argentina y su reemplazo por un sistema de bancas Simons, acompa\u00f1ado por una libre competencia en monedas que, seg\u00fan Millet, a la luz de la historia argentina, la moneda elegida por los argentinos ser\u00eda el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8600823964792061, "is_candidate": false}, {"start": 526.263, "end": 531.526, "text": " Bueno, esa es una peque\u00f1a s\u00edntesis de la amplia trayectoria profesional de Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9539415342244497, "is_candidate": false}, {"start": 531.526, "end": 535.568, "text": "Es un privilegio una vez m\u00e1s entrevistarlo esta noche, Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9594508971626682, "is_candidate": false}, {"start": 535.568, "end": 540.61, "text": "\u00bfSigue haciendo radio con el programa Derrumbando Mitos o ya no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8877342006675404, "is_candidate": false}, {"start": 540.61, "end": 541.131, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7839665871837965, "is_candidate": false}, {"start": 541.131, "end": 548.154, "text": "De hecho, el programa se transmite los d\u00edas jueves a partir de las 20 horas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35516304812807387, "is_candidate": true}, {"start": 548.154, "end": 555.838, "text": "Y dado que lo hago desde mi casa, tambi\u00e9n lo transmito por Instagram.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4069444750118567, "is_candidate": true}, {"start": 556.689, "end": 569.535, "text": " Y la verdad que tenemos un \u00e9xito arrollador, ya que en las redes, bueno, hay algunos programas que han tenido un mill\u00f3n de reproducciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47553637985580166, "is_candidate": true}, {"start": 569.535, "end": 573.177, "text": "Mira usted, entonces lo podemos seguir los jueves.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9099365129709699, "is_candidate": false}, {"start": 573.177, "end": 576.078, "text": "Exactamente, yo lo hago de Instagram.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5783596896216348, "is_candidate": false}, {"start": 576.078, "end": 582.101, "text": "Es m\u00e1s, es muy interesante porque he tenido situaciones, por ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37729915577534545, "is_candidate": true}, {"start": 583.382, "end": 608.847, "text": " con el Dr. Domingo Cavallo, tuvimos 6.000 personas en l\u00ednea, con Expert hicimos un primer vivo y tuvimos 15.000 personas en l\u00ednea, y ayer intentamos hacer un vivo y colaps\u00f3 la red, porque cerca de 30.000 personas intentaron entrar simult\u00e1neamente, por lo tanto tuvimos que mutar la plataforma y todo, o sea,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39804787854679635, "is_candidate": true}, {"start": 609.825, "end": 638.527, "text": " verdaderamente esta conjunci\u00f3n de hacer el programa de radio con el Instagram me est\u00e1 dando unos resultados verdaderamente fenomenales, y por lo general los programas en promedio tienen 200.000 reproducciones, y hay algunos, unos cuantos, que est\u00e1n arriba de los 500.000, y bueno, despu\u00e9s hay joyas que pasan el mill\u00f3n de reproducciones, la verdad que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44108614057541673, "is_candidate": true}, {"start": 639.098, "end": 642.22, "text": " estoy muy contento con c\u00f3mo est\u00e1 funcionando el programa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8045715339060113, "is_candidate": false}, {"start": 642.22, "end": 647.783, "text": "Qu\u00e9 bueno, Javier, lo felicito, realmente no es f\u00e1cil llegar a esa audiencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.923482192493884, "is_candidate": false}, {"start": 647.783, "end": 659.99, "text": "Javier, me imagino que usted, como muchos de nosotros, nunca se imagin\u00f3 estar confinado en este momento, por lo menos en una cuarentena flexible, pero no se imagin\u00f3 que vivamos esta pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9836564190693949, "is_candidate": false}, {"start": 659.99, "end": 661.031, "text": "\u00bfC\u00f3mo la recibi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9032474085427524, "is_candidate": false}, {"start": 661.031, "end": 664.633, "text": "La verdad es que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8510147176414298, "is_candidate": false}, {"start": 667.338, "end": 669.879, "text": " Hay dos etapas como uno recibe esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4140198157507907, "is_candidate": true}, {"start": 669.879, "end": 690.283, "text": "Uno es cuando aparece la informaci\u00f3n del virus a la velocidad que el mismo se esparce, porque no lo ha dejado de hacer, y por otro lado aparece despu\u00e9s la reflexi\u00f3n cuantitativa sobre lo que est\u00e1 pasando,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44603640741185613, "is_candidate": true}, {"start": 691.328, "end": 698.412, "text": " Y ah\u00ed es cuando, para m\u00ed, m\u00e1s que en una pandemia, estamos en una fraudemia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4820966222226859, "is_candidate": true}, {"start": 698.412, "end": 700.353, "text": "\u00bfEn una fraudemia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.021750275928743, "is_candidate": false}, {"start": 700.353, "end": 701.194, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8535683407490846, "is_candidate": false}, {"start": 701.194, "end": 706.316, "text": "Porque... A ver, vamos a ponerlo en blanco y negro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.658627656420286, "is_candidate": false}, {"start": 706.316, "end": 708.037, "text": "El virus existe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.593751565099588, "is_candidate": false}, {"start": 708.037, "end": 710.579, "text": "Eso es cierto, eso es f\u00e1ctico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6430696035157851, "is_candidate": false}, {"start": 710.579, "end": 719.684, "text": "El problema es la amenaza de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud diciendo que el virus iba a ser como la peste espa\u00f1ola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4077552882426445, "is_candidate": true}, {"start": 721.032, "end": 722.552, "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que sucede?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6047368071700702, "is_candidate": false}, {"start": 722.552, "end": 748.058, "text": "Cuando uno mira lo que fue la peste espa\u00f1ola que tuvo inicios en la primavera del norte en 1918 y termin\u00f3 a inicios de 1920, o sea que se dio en cuatro oleadas, fue el caso de un virus que infect\u00f3 a un tercio de la poblaci\u00f3n del planeta con una tasa de letalidad del 6%, con lo cual", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3999820016820319, "is_candidate": true}, {"start": 748.785, "end": 758.43, "text": " murieron 2% de los seres humanos que habitaban en la Tierra en aquel momento, que son 39 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5637625597809253, "is_candidate": false}, {"start": 758.43, "end": 777.321, "text": "Si uno esto lo pone con los n\u00fameros actuales en la poblaci\u00f3n mundial, se encuentra que si verdaderamente estuvi\u00e9ramos frente a algo parecido a la peste espa\u00f1ola, tendr\u00edamos que ver 2.600 millones de seres humanos infectados, cuando hoy todav\u00eda no hemos llegado a", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4360556670471598, "is_candidate": true}, {"start": 777.963, "end": 803.378, "text": " los 20 millones, de hecho estamos en 18 millones de infectados, a pesar de los protocolos impulsados por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud que tienden a sobreexagerar la cantidad de infectados, lo cual tambi\u00e9n aplica para los muertos y si hubi\u00e9ramos tenido algo parecido a la peste espa\u00f1ola, tendr\u00edamos que haber visto cerca de 160 millones de seres humanos muertos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38146791635300414, "is_candidate": true}, {"start": 803.878, "end": 805.239, "text": " cuando el n\u00famero est\u00e1 en 700.000.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.513457787368917, "is_candidate": false}, {"start": 805.239, "end": 810.704, "text": "Entonces, la verdad es que... \u00bfSe ha exagerado mucho, Javier?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7462048260004648, "is_candidate": false}, {"start": 810.704, "end": 815.688, "text": "\u00bfSe ha exagerado mucho con el alcance de la pandemia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8887357481420195, "is_candidate": false}, {"start": 815.688, "end": 816.169, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7629009662770292, "is_candidate": false}, {"start": 816.169, "end": 820.392, "text": "Le han errado m\u00e1s de 200 veces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.449407628665924, "is_candidate": true}, {"start": 820.392, "end": 823.295, "text": "Y eso no ha sido gratis para el planeta Tierra porque", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45213227269014744, "is_candidate": true}, {"start": 824.013, "end": 836.442, "text": " porque muchas econom\u00edas, la gran mayor\u00eda de las econom\u00edas del mundo, a partir de las recomendaciones de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, tomaron un modelo de cuarentena verdaderamente cavern\u00edcola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3880912294965585, "is_candidate": true}, {"start": 836.442, "end": 851.433, "text": "Y mir\u00e1 qu\u00e9 interesante que es la situaci\u00f3n, porque hay un trabajo de Robert Barro, Ursua y Wayne, donde b\u00e1sicamente estiman qu\u00e9 pasar\u00eda con el PBI", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3857929717684605, "is_candidate": true}, {"start": 852.367, "end": 854.427, "text": " en caso de una nueva peste espa\u00f1ola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3974509670473374, "is_candidate": true}, {"start": 854.427, "end": 872.23, "text": "Y en ese contexto ellos determinan que el PBI del mundo tendr\u00eda que estar perdiendo 7 puntos de crecimiento porcentual, que es m\u00e1s o menos lo que est\u00e1 perdiendo, pero el problema es que el error es m\u00e1s de 200 veces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4034466244040509, "is_candidate": true}, {"start": 872.23, "end": 881.172, "text": "Esto significa que el 99,5% de la ca\u00edda que ha tenido el PBI en el mundo obedece a los errores", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42151701524599006, "is_candidate": true}, {"start": 882.274, "end": 905.817, "text": " de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, y esto tambi\u00e9n te aclaro que no ha sido gratis porque en el primer trimestre del a\u00f1o se perdieron 4,5 horas trabajadas en promedio y eso signific\u00f3 la p\u00e9rdida de 130 millones de puestos de trabajo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38544233216042667, "is_candidate": true}, {"start": 906.91, "end": 917.436, "text": " Eso tambi\u00e9n implic\u00f3 que en el segundo trimestre del a\u00f1o se perdieran 10,5% de las horas trabajadas, es decir, se perdieron el equivalente a 305 millones de puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49907567437012024, "is_candidate": true}, {"start": 917.436, "end": 921.778, "text": "Eso implic\u00f3 que el salario real en el mundo cayera 60%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46393399567078875, "is_candidate": true}, {"start": 921.778, "end": 931.223, "text": "Eso hizo que la cantidad de pobres extremos en el mundo pasara de 5% a 15%, que hundi\u00f3 en la pobreza extrema a 780 millones de seres humanos y, adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4237714407381481, "is_candidate": true}, {"start": 936.663, "end": 957.548, "text": " increment\u00f3 a los seres humanos con riesgo de inseguridad alimentaria de 130 millones a 165 millones, donde adem\u00e1s asesinaron, por decirlo as\u00ed, la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud con su modelo criminal de cuarentena, asesin\u00f3 a 30 millones de seres humanos de hambre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4150857908509281, "is_candidate": true}, {"start": 958.49, "end": 968.235, "text": " Javier, esto que usted llama una fraudemia, \u00bfusted cree que est\u00e1 determinada por alg\u00fan tipo de intenci\u00f3n, de inter\u00e9s de alguien?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9563871687645312, "is_candidate": false}, {"start": 968.235, "end": 974.978, "text": "\u00bfQui\u00e9n puede estar detr\u00e1s de ese inter\u00e9s para que esto sea una fraudemia, seg\u00fan su definici\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9272713849939132, "is_candidate": false}, {"start": 974.978, "end": 982.602, "text": "No, yo no creo que haya una suerte de comportamiento conspirativo al respecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47883059549425777, "is_candidate": true}, {"start": 982.602, "end": 986.364, "text": "Yo creo que tiene que ver con el problema que tienen", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5160206362252244, "is_candidate": false}, {"start": 987.605, "end": 990.827, "text": " los m\u00e9dicos para procesar determinadas cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40617861302680913, "is_candidate": true}, {"start": 990.827, "end": 1012.647, "text": "O sea, yo suelo tener discusiones muy fuertes con los m\u00e9dicos y los infect\u00f3logos en Argentina, y eso parece ser que es algo bastante convencional en las personas que trabajan en la salud, porque b\u00e1sicamente muestran tres errores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41597810618232733, "is_candidate": true}, {"start": 1012.647, "end": 1013.308, "text": "El primer error es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7298299443152867, "is_candidate": false}, {"start": 1015.534, "end": 1020.979, "text": " no saben diferenciar de un problema de equilibrio parcial de uno de equilibrio general.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5292192357980448, "is_candidate": false}, {"start": 1020.979, "end": 1025.502, "text": "Supongamos que uno va al m\u00e9dico, el m\u00e9dico le dice, bueno, usted tiene que hacer un mes de reposo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4370097906852496, "is_candidate": true}, {"start": 1025.502, "end": 1044.638, "text": "Bueno, eso, digamos, es bastante complicado porque el empleador, digamos, aunque usted lo tuviera con todas las regulaciones del mercado laboral, por ejemplo, del caso argentino, que son salvajes, resulta bastante dif\u00edcil que el empleador pueda soportar tanto tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3868811682372789, "is_candidate": true}, {"start": 1044.807, "end": 1048.09, "text": " con una persona faltando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7004540563670261, "is_candidate": false}, {"start": 1048.09, "end": 1066.584, "text": "Pero supongamos que puede pasar, pero en la mayor\u00eda de los casos, usted tiene personas que no pueden hacer eso porque trabajan de moda y lazo, trabajan en el mercado informal, y entonces cuando usted se encuentra en esa situaci\u00f3n, se lo plantea al m\u00e9dico y le dicen, no, porque primero est\u00e1 la salud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40965773268783245, "is_candidate": true}, {"start": 1066.584, "end": 1074.67, "text": "La verdad que ese argumento es un argumento bastante tonto, porque usted le dice, mire, si yo le hago caso a usted, me quedo sin generaci\u00f3n de ingreso y me muero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5645718624027756, "is_candidate": false}, {"start": 1075.454, "end": 1085.657, "text": " Ahora, en el equilibrio parcial usted le puede decir, bueno, entonces le pide plata a sus familiares, le pide plata a sus amigos, le pide plata a su vecino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3836111638560402, "is_candidate": true}, {"start": 1085.657, "end": 1090.599, "text": "O sea, entonces usted en alg\u00fan sentido hasta puede resolver el problema del equilibrio parcial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4802843845168404, "is_candidate": true}, {"start": 1090.599, "end": 1100.481, "text": "Ahora, cuando usted se encuentra con una situaci\u00f3n donde eso afecta a toda la sociedad, como el modelo de cuarentena impulsado por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, bueno, eso es un problema enorme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4498041238741206, "is_candidate": true}, {"start": 1100.481, "end": 1100.902, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9689147265780198, "is_candidate": false}, {"start": 1100.902, "end": 1101.962, "text": "Porque justamente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8174534258555443, "is_candidate": false}, {"start": 1102.818, "end": 1107.401, "text": " usted no tiene ahora nadie que lo salve, porque los otros est\u00e1n en el mismo problema que usted.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47554560512069355, "is_candidate": true}, {"start": 1107.401, "end": 1109.102, "text": "Es el primer problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7710767258985114, "is_candidate": false}, {"start": 1109.102, "end": 1116.747, "text": "El segundo problema es que yo me doy cuenta, es que claramente tienen un problema grosero de orden de magnitudes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4897100217342787, "is_candidate": true}, {"start": 1116.747, "end": 1123.732, "text": "Es decir, haberle errado por 200 veces y es un problema de orden de magnitudes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42714408984653074, "is_candidate": true}, {"start": 1123.732, "end": 1128.755, "text": "De hecho, cuando se notificaron acerca de los errores que hab\u00edan cometido,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35323584937913, "is_candidate": true}, {"start": 1129.575, "end": 1134.217, "text": " empezaron a cambiar los protocolos para inflar el n\u00famero de muertos por coronavirus.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48870093412502513, "is_candidate": true}, {"start": 1134.217, "end": 1138.678, "text": "Usted, ante la duda, se encuentra que dicen que se muri\u00f3 del coronavirus.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4519670020593257, "is_candidate": true}, {"start": 1138.678, "end": 1142.02, "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo es posible inferir la mentira?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48446579401676937, "is_candidate": true}, {"start": 1142.02, "end": 1146.101, "text": "Y miremos cu\u00e1ntas personas murieron en el mismo periodo del a\u00f1o anterior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4323310373426591, "is_candidate": true}, {"start": 1146.101, "end": 1156.565, "text": "Lo que va a descubrir es que los muertos son m\u00e1s o menos los mismos, o sea que no ha habido una gran modificaci\u00f3n al respecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47689230764511514, "is_candidate": true}, {"start": 1156.565, "end": 1158.386, "text": "Es decir, estamos en niveles", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5362555944750074, "is_candidate": false}, {"start": 1160.811, "end": 1163.812, "text": " alineados con lo que ten\u00edamos el a\u00f1o pasado y otros a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.442783000223703, "is_candidate": true}, {"start": 1163.812, "end": 1179.317, "text": "Por lo tanto, en ese sentido, uno lo que ve es que claramente hay una intenci\u00f3n de mentir sobre los n\u00fameros, pero yo no creo que lo hagan con mala intenci\u00f3n, sino para tratar de ocultar el error que cometieron, pero es que el error es tan grande.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39935317347896493, "is_candidate": true}, {"start": 1179.317, "end": 1189.401, "text": "Yo, por ejemplo, en Argentina hay unos farsantes con t\u00edtulo de m\u00e9dico que ahora dicen que, bueno, que por cada persona", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3970879993090718, "is_candidate": true}, {"start": 1190.101, "end": 1194.663, "text": " que est\u00e1 infectado, hay 10 m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5120963357458931, "is_candidate": false}, {"start": 1194.663, "end": 1195.543, "text": "Y al t\u00edtulo de qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5981256263369104, "is_candidate": false}, {"start": 1195.543, "end": 1199.404, "text": "Ah, no, bueno, porque Sarasasara, Sarasasara son 10 m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4554818029243898, "is_candidate": true}, {"start": 1199.404, "end": 1211.668, "text": "No, no, digamos, o sea, alguien que le ha pifiado por m\u00e1s de 200 veces al n\u00famero tendr\u00eda que ser un poquito m\u00e1s estricto en c\u00f3mo define, porque han perdido toda credibilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3633835573202172, "is_candidate": true}, {"start": 1211.668, "end": 1219.391, "text": "Y otra cosa que a m\u00ed me sorprende es que tienen un manejo muy paup\u00e9rrido de las matem\u00e1ticas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48688809854231163, "is_candidate": true}, {"start": 1220.022, "end": 1226.486, "text": " De hecho, digamos, hay toda una matem\u00e1tica de lo que es las epidemias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3898527440378352, "is_candidate": true}, {"start": 1226.486, "end": 1232.009, "text": "De hecho, yo estoy publicando, en septiembre va a aparecer mi nuevo libro que se llama Pandenomics.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45397132552125063, "is_candidate": true}, {"start": 1232.009, "end": 1237.013, "text": "Y justamente lo que hago es el an\u00e1lisis econ\u00f3mico de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5244866273963158, "is_candidate": false}, {"start": 1237.013, "end": 1248.58, "text": "Y a aquellos que les interese, el d\u00eda 14 de agosto, a las 22 horas de Argentina, lo voy a estar presentando en formato", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4037713925718426, "is_candidate": true}, {"start": 1250.166, "end": 1277.482, "text": " teatral, por decirlo de alguna manera, con la presencia de destacadas personalidades, donde, por ejemplo, voy a estar invitando a un periodista italiano que se llama Leonardo Facco, que vive en B\u00e9rgamo, o sea, la capital mundial del coronavirus, y va a contar el fraude que ha sido el c\u00f3mputo de infectados por COVID en Italia,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38315916008562334, "is_candidate": true}, {"start": 1278.123, "end": 1293.993, "text": " Tambi\u00e9n voy a invitar a participar al doctor Ricardo Manuel Rojas, que tiene un libro que nos comenta sobre la supresi\u00f3n sistem\u00e1tica de los derechos de propiedad como delito de lesa humanidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41262560115797375, "is_candidate": true}, {"start": 1293.993, "end": 1299.176, "text": "Va a estar el polit\u00f3logo Agust\u00edn Laje, hablando del uso pol\u00edtico de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4567765470914057, "is_candidate": true}, {"start": 1299.915, "end": 1309.719, "text": " y tambi\u00e9n va a estar el famos\u00edsimo y prestigioso neurocient\u00edfico Facundo Manes hablando del uso del miedo y el terror en la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46591964809462194, "is_candidate": true}, {"start": 1309.719, "end": 1313.641, "text": "Es el 14 de agosto, 14 de agosto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9509762414967736, "is_candidate": false}, {"start": 1313.641, "end": 1314.861, "text": "\u00bfC\u00f3mo se lo puede seguir Javier?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9953684234825544, "is_candidate": false}, {"start": 1314.861, "end": 1318.343, "text": "Porque me parece muy interesante lo que est\u00e1 anunciando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9991087357682196, "is_candidate": false}, {"start": 1318.343, "end": 1327.706, "text": "S\u00ed, va a ser el 14 de agosto a las 22 horas de Argentina y las entradas se pueden comprar por www etiquet\u00e9", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39418970761940464, "is_candidate": true}, {"start": 1329.842, "end": 1331.263, "text": " punto com punto arda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6282260299551656, "is_candidate": false}, {"start": 1331.263, "end": 1339.749, "text": "O sea, aquellos que me sigan en el Instagram, quieran ir a mi Instagram, ah\u00ed cliquean y pueden ir directo al evento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4143993788869491, "is_candidate": true}, {"start": 1339.749, "end": 1348.355, "text": "O sea, el equivalente en d\u00f3lares es, porque van a encontrar el precio en pesos, pero el equivalente en d\u00f3lares son cinco d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4791312138918544, "is_candidate": true}, {"start": 1348.355, "end": 1349.496, "text": "Qu\u00e9 bueno, qu\u00e9 bueno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9928918476687592, "is_candidate": false}, {"start": 1349.496, "end": 1350.476, "text": "Gran, gran noche.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0525163096127461, "is_candidate": false}, {"start": 1350.476, "end": 1356.821, "text": "Vamos a estar seguramente sigui\u00e9ndolo en la presentaci\u00f3n de este su libro y se va luego a tener f\u00edsicamente el libro m\u00e1s adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0439370367953638, "is_candidate": false}, {"start": 1357.952, "end": 1382.016, "text": " S\u00ed, el libro va a estar f\u00edsicamente en la \u00faltima parte de agosto, va a estar llegando a las librer\u00edas durante el mes de septiembre, y la idea es hacer un lanzamiento internacional, porque no solo cubro, digamos, el caso de Argentina, en realidad, presento un marco anal\u00edtico que despu\u00e9s permite la posibilidad de analizar distintos pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3467995997761898, "is_candidate": true}, {"start": 1382.016, "end": 1387.337, "text": "Entonces, por ejemplo, comparo el caso de Estados Unidos con Francia, como pa\u00edses desarrollados,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45259423991840164, "is_candidate": true}, {"start": 1387.77, "end": 1389.731, "text": " pero con distintas pol\u00edticas fiscales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5033492222747191, "is_candidate": false}, {"start": 1389.731, "end": 1399.334, "text": "Comparo, por ejemplo, despu\u00e9s dentro de los emergentes a los que tienen tipo de cambio flexible, entonces comparo Chile contra el caso de Brasil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38805979063142426, "is_candidate": true}, {"start": 1399.334, "end": 1407.377, "text": "Despu\u00e9s comparo los tipos de cambios fijos extremos, como es, digamos, la donaci\u00f3n, entonces comparo Ecuador contra Panam\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3894945482044637, "is_candidate": true}, {"start": 1407.377, "end": 1411.459, "text": "Y despu\u00e9s llego al caso, yo titulo Sor Juan e In\u00e9s de la Cruz,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5358867731854595, "is_candidate": false}, {"start": 1412.367, "end": 1416.969, "text": " Yo la peor de todas, o sea, Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8737355288153523, "is_candidate": false}, {"start": 1416.969, "end": 1420.851, "text": "As\u00ed la define, ha sido la peor de todas, Javier, Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8862459963967515, "is_candidate": false}, {"start": 1420.851, "end": 1433.476, "text": "S\u00ed, s\u00ed, Argentina pensemos que ha tenido la cuarentena m\u00e1s larga y m\u00e1s profunda del mundo, es el modelo m\u00e1s cavern\u00edcola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4576239353039997, "is_candidate": true}, {"start": 1433.476, "end": 1441.84, "text": "Pero bueno, yo creo que el gobierno utiliza esto para avanzar hacia una soluci\u00f3n socialista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39640142494511266, "is_candidate": true}, {"start": 1442.365, "end": 1447.029, "text": " Porque la destrucci\u00f3n de capital que est\u00e1 tomando lugar en Argentina es impresionante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4656445741383306, "is_candidate": true}, {"start": 1447.029, "end": 1456.916, "text": "Cuando uno toma lo que pas\u00f3 en el primer semestre y lo anualiza, a Argentina el PBI le cay\u00f3 aproximadamente el 52%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48919946478965415, "is_candidate": true}, {"start": 1456.916, "end": 1457.597, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0708531568004462, "is_candidate": false}, {"start": 1457.597, "end": 1466.444, "text": "Le iba precisamente a preguntar, \u00bfqu\u00e9 gobierno usted cree que ha hecho la mejor tarea, o mejor la tarea y peor la tarea, de todos los que ha analizado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9533270584591617, "is_candidate": false}, {"start": 1468.778, "end": 1473.639, "text": " En lo econ\u00f3mico, quien mejor entendi\u00f3 el problema fue Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43343405665250034, "is_candidate": true}, {"start": 1473.639, "end": 1481.622, "text": "Y Chile tambi\u00e9n entendi\u00f3 muy bien el problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48654161100022786, "is_candidate": true}, {"start": 1481.622, "end": 1492.745, "text": "Ahora, en lo que tiene que ver con el manejo de la epidemia, probablemente los mejores hayan sido Nueva Zelanda, Australia, Hong Kong, Singapur,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41937366388261765, "is_candidate": true}, {"start": 1493.492, "end": 1510.122, "text": " el caso de Irlanda es un buen caso, tenemos Suiza, Alemania y ac\u00e1 en el continente el caso sin lugar a dudas es de Uruguay.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44155498517725056, "is_candidate": true}, {"start": 1511.001, "end": 1514.143, "text": " S\u00ed, s\u00ed, exacto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9565794135996091, "is_candidate": false}, {"start": 1514.143, "end": 1517.865, "text": "Javier, le iba a preguntar algo que parece muy obvio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0078544848777355, "is_candidate": false}, {"start": 1517.865, "end": 1521.186, "text": "\u00bfLa libertad ha sido debilitada por la pandemia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8592496643027683, "is_candidate": false}, {"start": 1521.186, "end": 1522.827, "text": "\u00bfLa libertad en general?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8540770136932965, "is_candidate": false}, {"start": 1522.827, "end": 1526.089, "text": "Por supuesto con la cuarentena en general.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9026955057155364, "is_candidate": false}, {"start": 1526.089, "end": 1529.651, "text": "S\u00ed, esto es una pregunta muy, muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5103169088422647, "is_candidate": false}, {"start": 1529.651, "end": 1532.732, "text": "Es muy importante esa pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5397395313258246, "is_candidate": false}, {"start": 1532.732, "end": 1537.795, "text": "Porque uno lo que ve es que la primera reacci\u00f3n que tuvieron los estados", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36194663044331965, "is_candidate": true}, {"start": 1538.61, "end": 1557.122, "text": " eso se vio con mucha claridad en Europa, fue avanzar sobre los individuos, o sea, no solo los encerraron, sino que adem\u00e1s pusieron en marcha pol\u00edticas que conducen a una mayor presencia del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3851064462092728, "is_candidate": true}, {"start": 1557.122, "end": 1562.705, "text": "Por lo tanto, digamos, a un detrimento de las libertades individuales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38533974241643965, "is_candidate": true}, {"start": 1562.705, "end": 1564.026, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 es lo interesante?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5393822403316781, "is_candidate": false}, {"start": 1564.026, "end": 1567.488, "text": "A la luz del \u00e9xito del modelo de Estados Unidos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5121087072257742, "is_candidate": false}, {"start": 1568.723, "end": 1597.005, "text": " donde una de las cosas que hizo fue bajar impuestos a las empresas, digamos, recordemos tambi\u00e9n que lo que tiene que ver que aquellos que se quedan sin empleo hay un seguro de desempleo que act\u00faa de manera instant\u00e1nea, m\u00e1s los cheques que gir\u00f3 Trump, eso permiti\u00f3 que Estados Unidos financiara la ca\u00edda del ingreso, pero sin ca\u00edda del consumo, con endeudamiento externo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3914850579648448, "is_candidate": true}, {"start": 1597.972, "end": 1601.513, "text": " en un contexto donde todo el mundo quer\u00eda financiar a Estados Unidos, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.481430724161917, "is_candidate": true}, {"start": 1601.513, "end": 1618.26, "text": "Porque el precio de los treasuries subi\u00f3 tanto que la tasa se hizo cero, y es m\u00e1s, y adem\u00e1s la gente demandaba dinero emitido por Estados Unidos, por lo tanto pudo hacer pol\u00edtica monetaria y fiscal expansiva, y adem\u00e1s, o sea, para abordar la calidad sobre el sector productivo, baj\u00f3 el precio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43052936141732545, "is_candidate": true}, {"start": 1618.26, "end": 1626.723, "text": "Entonces, en todo ese contexto, Estados Unidos est\u00e1 teniendo una recuperaci\u00f3n muy veloz, en los \u00faltimos tres meses ha generado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6931864057677063, "is_candidate": false}, {"start": 1628.062, "end": 1640.869, "text": " Disc\u00falpame, 10 millones de puestos de trabajo porque sali\u00f3 el nuevo dato, y se estima que para el fines de septiembre, digamos, la econom\u00eda americana vuelva a estar en los niveles previos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45835113808688954, "is_candidate": true}, {"start": 1640.869, "end": 1646.452, "text": "Ahora, esa respuesta depende de la flexibilidad del mercado de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.452059164854403, "is_candidate": true}, {"start": 1646.452, "end": 1652.415, "text": "Lo primero que reaccionaron a esto en Europa fue Irlanda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5813714068549065, "is_candidate": false}, {"start": 1655.029, "end": 1675.642, "text": " Recordemos que Irlanda ya tiene una historia de haber probado con la baja de impuestos, porque de ser uno de los pa\u00edses m\u00e1s miserables de Europa, cuando abraz\u00f3 las reformas de mercado y baj\u00f3 la presi\u00f3n impositiva en 35 a\u00f1os, no solo que se convirti\u00f3 en un pa\u00eds desarrollado, tiene un PIB per c\u00e1pita 10% m\u00e1s alto que el de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37418051499600247, "is_candidate": true}, {"start": 1675.642, "end": 1682.466, "text": "Entonces, Irlanda es el primer pa\u00eds de Europa que nota que la cosa pasa por bajar impuestos, no por subir el gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3496519269976045, "is_candidate": true}, {"start": 1684.063, "end": 1690.947, "text": " La primera reacci\u00f3n de los pa\u00edses europeos que forman parte de la OCDE fue criticar a Irlanda por competencia desleal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39678139203445595, "is_candidate": true}, {"start": 1690.947, "end": 1709.039, "text": "O sea, que es un comportamiento bastante t\u00edpico de la OCDE, digamos que los estados quieren imponerle su ineficiencia fiscal al resto, acus\u00e1ndolos de para\u00edsos fiscales, de competencia desleal, que en realidad no es ni m\u00e1s ni menos que querer", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42107691521006585, "is_candidate": true}, {"start": 1709.564, "end": 1716.969, "text": " seguir sosteniendo el robo de los pol\u00edticos ladrones del mundo, porque en todos los lugares del mundo son la misma basura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4495376212313894, "is_candidate": true}, {"start": 1716.969, "end": 1724.173, "text": "Algunos lugares son peores, como es el caso de Argentina, que son los m\u00e1s ladrones del mundo, que son los peores del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5697316669432433, "is_candidate": false}, {"start": 1724.173, "end": 1733.98, "text": "Pero, digamos, en general constituyen una casta podrida, putrefacta, asquerosa, repugnante en todos los lugares del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42836225022179253, "is_candidate": true}, {"start": 1733.98, "end": 1738.082, "text": "\u00bfNo hay ninguno que se salve, Javier, de los pol\u00edticos del mundo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8793074016450618, "is_candidate": false}, {"start": 1738.082, "end": 1739.363, "text": "Solo los outsiders.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6088415892767587, "is_candidate": false}, {"start": 1740.548, "end": 1742.369, "text": " \u00bfCu\u00e1les son los outsiders notables?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.907310380302724, "is_candidate": false}, {"start": 1742.369, "end": 1744.951, "text": "Un outsider t\u00edpico es Trump.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4390925309393995, "is_candidate": true}, {"start": 1744.951, "end": 1745.852, "text": "Trump.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.074731992286025, "is_candidate": false}, {"start": 1745.852, "end": 1749.094, "text": "\u00bfBolsonaro tambi\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9337362153165564, "is_candidate": false}, {"start": 1749.094, "end": 1749.954, "text": "Menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8380075036341472, "is_candidate": false}, {"start": 1749.954, "end": 1751.295, "text": "Menos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.951094359019718, "is_candidate": false}, {"start": 1751.295, "end": 1752.536, "text": "B\u00e1sicamente Trump, entonces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9873931461628483, "is_candidate": false}, {"start": 1752.536, "end": 1756.719, "text": "S\u00ed, porque es el absolutamente outsider.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.510838005635633, "is_candidate": false}, {"start": 1756.719, "end": 1758.4, "text": "O sea, tiene contaminaci\u00f3n cero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48427038992730786, "is_candidate": true}, {"start": 1758.4, "end": 1766.345, "text": "\u00bfEn Am\u00e9rica Latina ve alg\u00fan outsider \u00faltimamente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8872325890018129, "is_candidate": false}, {"start": 1766.345, "end": 1767.386, "text": "Bueno, en Argentina", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7127596293842104, "is_candidate": false}, {"start": 1769.472, "end": 1796.272, "text": " hubo un intento de llegar a una soluci\u00f3n liberal en las \u00faltimas elecciones, pero, digamos, dado lo polarizada que estaba la elecci\u00f3n, el candidato Jos\u00e9 Luis Espert no tuvo, si bien gan\u00f3 los dos debates con claridad, no tuvo un buen respaldo en las urnas, pero bueno, eso es cuesti\u00f3n de tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4360528112054012, "is_candidate": true}, {"start": 1796.272, "end": 1797.593, "text": "Lo importante es que se logr\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6925559499587517, "is_candidate": false}, {"start": 1799.2, "end": 1820.433, "text": " poner las ideas en el debate y eso est\u00e1 sentando las bases para que en 2021 pueda haber una propuesta competitiva y con chances de que en el 2023 podamos hacer algo serio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3895658126534105, "is_candidate": true}, {"start": 1820.433, "end": 1824.035, "text": "En t\u00e9rminos de tener un lugar destacado en la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5908107843626706, "is_candidate": false}, {"start": 1824.672, "end": 1825.212, "text": " S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0175108364185683, "is_candidate": false}, {"start": 1825.212, "end": 1835.557, "text": "Javier, la globalizaci\u00f3n como modelo, como concepto, \u00bfha estado duramente herida con la pandemia o no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8911849693497224, "is_candidate": false}, {"start": 1835.557, "end": 1836.337, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7164979625029572, "is_candidate": false}, {"start": 1836.337, "end": 1848.202, "text": "Obviamente que el modelo de cuarentena impact\u00f3 en la actitud de los pa\u00edses en mantener abiertas las econom\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4206653567510664, "is_candidate": true}, {"start": 1848.202, "end": 1853.945, "text": "El problema es que hay que tener en cuenta que aquellas econom\u00edas que son m\u00e1s abiertas son nueve veces m\u00e1s ricas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4009681606545654, "is_candidate": true}, {"start": 1854.732, "end": 1860.915, "text": " Ah, y me qued\u00f3 un tema pendiente de antes, porque no es que estoy esquivando la respuesta anterior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.499174057118006, "is_candidate": true}, {"start": 1860.915, "end": 1868.639, "text": "F\u00edjate que despu\u00e9s de que Irlanda baj\u00f3 los impuestos y no le hizo caso al resto de los pa\u00edses europeos, todos empezaron a bajar los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44854167957684843, "is_candidate": true}, {"start": 1868.639, "end": 1872.962, "text": "El \u00faltimo que lo hizo fue Francia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43153685066130887, "is_candidate": true}, {"start": 1872.962, "end": 1875.763, "text": "Que tiene esa tradici\u00f3n intervencionista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4365342584793479, "is_candidate": true}, {"start": 1875.763, "end": 1882.666, "text": "Y el \u00fanico que no baj\u00f3 los impuestos y que est\u00e1 tratando de subirlo son los idiotas de Podemos, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3780007816168104, "is_candidate": true}, {"start": 1882.666, "end": 1883.507, "text": "En Espa\u00f1a, o sea,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5803209282379946, "is_candidate": false}, {"start": 1885.451, "end": 1900.243, "text": " digamos, los socialistas que gobiernan Espa\u00f1a, que b\u00e1sicamente son la sucursal espa\u00f1ola del chavismo y que son los aliados pol\u00edticos del kirchnerismo en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45765237945408854, "is_candidate": true}, {"start": 1900.243, "end": 1906.388, "text": "Javier, el Estado parecer\u00eda que haber reflotado en esta pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9786757041354582, "is_candidate": false}, {"start": 1906.388, "end": 1909.871, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el peso real que le conceda al Estado ahora?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8849105935157116, "is_candidate": false}, {"start": 1909.871, "end": 1911.873, "text": "\u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 en el futuro, pos-pandemia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9309316321671699, "is_candidate": false}, {"start": 1913.325, "end": 1920.991, "text": " Pero es que yo creo que despu\u00e9s de lo que pas\u00f3 en Europa, se dieron cuenta que no va por ah\u00ed y ajustaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41887835267018947, "is_candidate": true}, {"start": 1920.991, "end": 1930.159, "text": "El problema es que... Es m\u00e1s, fijate, el caso argentino para m\u00ed es un caso que en alg\u00fan sentido me llena de optimismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4040621269805479, "is_candidate": true}, {"start": 1930.159, "end": 1940.487, "text": "Porque la llegada del gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez utiliz\u00f3 la pandemia para intentar avanzar brutalmente hacia una soluci\u00f3n socialista", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3471531950959106, "is_candidate": true}, {"start": 1941.395, "end": 1965.875, "text": " y el pueblo le respondi\u00f3 en una masiva manifestaci\u00f3n el 20 de junio, \u00bfs\u00ed?, reclamando por la libertad y por poder trabajar, y despu\u00e9s hubo otra en el 9 de junio, much\u00edsima masiva, donde se hab\u00eda hecho un reclamo por la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4321965596080656, "is_candidate": true}, {"start": 1965.875, "end": 1966.616, "text": "Por lo tanto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8724476903420846, "is_candidate": false}, {"start": 1967.207, "end": 1995.549, "text": " Argentina, digamos que est\u00e1 teniendo probablemente el avance socialista m\u00e1s importante en todo el planeta, la crisis mundial a la cual van a exponer a la poblaci\u00f3n me da un gran optimismo de que las personas empiecen a entender que el Estado no es la soluci\u00f3n, que el Estado es un problema y que b\u00e1sicamente, digamos, el c\u00e1ncer de la sociedad es la izquierda y que una vez", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3649775027755787, "is_candidate": true}, {"start": 1995.993, "end": 2010.841, "text": " digamos, que podamos erradicar de nuestras mentes ese pensamiento mediocre, resentido, invidioso, lleno de odio, digamos, vamos a poder salir adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3891556342259952, "is_candidate": true}, {"start": 2010.841, "end": 2017.604, "text": "La empresa y el empleo en tiempo de COVID, usted nos ha se\u00f1alado lo que ha implicado en t\u00e9rminos de desempleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9374250616181875, "is_candidate": false}, {"start": 2017.604, "end": 2023.867, "text": "La empresa como tal, habr\u00e1 empresas que morir\u00e1n, otras que nacer\u00e1n, otras que sobrevivir\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9554388889312182, "is_candidate": false}, {"start": 2023.867, "end": 2025.048, "text": "\u00bfC\u00f3mo se lo puede conseguir?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0021770156725225, "is_candidate": false}, {"start": 2027.393, "end": 2033.738, "text": " Mira, el tema es el siguiente, los distintos pa\u00edses aplicaron pol\u00edtica distinta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4391245108747668, "is_candidate": true}, {"start": 2033.738, "end": 2038.022, "text": "A ver, el caso m\u00e1s criminal es el de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4105629319350518, "is_candidate": true}, {"start": 2038.022, "end": 2038.582, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6070056529484986, "is_candidate": false}, {"start": 2038.582, "end": 2054.015, "text": "Porque mientras que el gobierno terminaba una cuarentena donde dejaba sin ingresos a las empresas, las obligaba a seguir pagando impuestos porque el dinero de los pol\u00edticos ladrones no se toca,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3068596581731303, "is_candidate": true}, {"start": 2054.765, "end": 2077.666, "text": " es decir, los privilegios de casta para ellos no se tocan, obligaron a mantener la n\u00f3mina de empleados, obligaron a mantener los salarios, generando un desastre en el capital de trabajo de las empresas, generando una explosi\u00f3n de cheques rechazados que hoy est\u00e1 oculta con financiamiento del Banco Central, y al mismo tiempo tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38229242227608906, "is_candidate": true}, {"start": 2080.692, "end": 2094.003, "text": " Lo que nos encontramos es que ya las empleadas no solo est\u00e1n quebrando de manera grosera, sino que adem\u00e1s est\u00e1 generando p\u00e9rdida de empleos fenomenales, entonces, y adem\u00e1s se est\u00e1n comiendo el capital.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3806066696424145, "is_candidate": true}, {"start": 2094.003, "end": 2104.851, "text": "Bueno, digamos, esto lo que va a hacer es que Argentina sufre una crisis muy profunda y que la recuperaci\u00f3n va a ser much\u00edsimo m\u00e1s lenta que la que va a tener el pa\u00eds promedio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4314560307090409, "is_candidate": true}, {"start": 2104.851, "end": 2109.355, "text": "O sea, Argentina va a ser el que m\u00e1s caiga, obviamente junto a Venezuela,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4352963091246035, "is_candidate": true}, {"start": 2110.097, "end": 2114.68, "text": " y va a tener la recuperaci\u00f3n m\u00e1s lenta de todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6231625909996272, "is_candidate": false}, {"start": 2114.68, "end": 2124.525, "text": "Se est\u00e1 hablando con insistencia de un nuevo mundo despu\u00e9s de la pandemia, y yo le lanzo esa pregunta, \u00bfcu\u00e1nto de nuevo mundo vamos a tener despu\u00e9s de la pandemia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9505723169743732, "is_candidate": false}, {"start": 2124.525, "end": 2129.668, "text": "En general suele haber estas intenciones de que hay un nuevo mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44670228472661166, "is_candidate": true}, {"start": 2129.668, "end": 2133.51, "text": "Es cierto, algunos sectores que ven\u00edan avanzando van a avanzar m\u00e1s r\u00e1pido,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3914781309131592, "is_candidate": true}, {"start": 2134.31, "end": 2162.858, "text": " que son los que est\u00e1n vinculados a la tecnolog\u00eda, los que ten\u00edan que estar en proceso, digamos, pero yo no creo que haya grandes cambios en el corto plazo, o sea, eso no sucede as\u00ed, o sea, lo que vos ves es una aceleraci\u00f3n de algunos procesos, por ejemplo, el teletrabajo, pero no es que no estaba ah\u00ed, estaba, o sea, o lo que tiene que ver con", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3952977557620332, "is_candidate": true}, {"start": 2164.764, "end": 2172.33, "text": " las empresas que hacen entregas de productos y se dedican a log\u00edsticas y se coordina desde Internet.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3227839418957781, "is_candidate": true}, {"start": 2172.33, "end": 2191.986, "text": "Bueno, ok, digamos, o sea, vas a tener una precipitaci\u00f3n de esas cosas, o sea, a ver, el confinamiento ha llevado a que las personas, por ejemplo, se reunieran a trav\u00e9s de Zoom y eso, digamos, ha", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4709755454898501, "is_candidate": true}, {"start": 2194.644, "end": 2206.67, "text": " generado otra forma de comunicaci\u00f3n, bueno, no son cosas que no estaban, son cosas que ven\u00edan avanzando y solamente se est\u00e1n precipitando esos tiempos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3869341504393117, "is_candidate": true}, {"start": 2206.67, "end": 2219.197, "text": "Yo no lo veo as\u00ed como una cosa muy disruptiva, lo que pasa es que entiendo que muchos estados quieren impulsar esta idea justamente para promover", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4132370042735034, "is_candidate": true}, {"start": 2220.602, "end": 2227.207, "text": " la estupidez socialista, porque bueno, el mejor ejemplo es el fil\u00f3sofo Ciss\u00e9, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5115485193605913, "is_candidate": false}, {"start": 2227.207, "end": 2240.558, "text": "Pero que cuando termina proponiendo, sigue con la misma consigna est\u00fapida del mayo del 68 de la imaginaci\u00f3n al poder, imaginemos, imaginemos, s\u00ed, pero imaginemos qu\u00e9 imaginamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49892635976217903, "is_candidate": true}, {"start": 2240.558, "end": 2241.919, "text": "O sea, \u00bfme entend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6728064654485889, "is_candidate": false}, {"start": 2241.919, "end": 2244.961, "text": "O sea, hace \u00bfcu\u00e1nto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40336146756081925, "is_candidate": true}, {"start": 2244.961, "end": 2247.823, "text": "52 a\u00f1os que est\u00e1n diciendo imaginemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5333869599078184, "is_candidate": false}, {"start": 2247.823, "end": 2249.705, "text": "O sea, y no se les cae una idea,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5595468510367169, "is_candidate": false}, {"start": 2250.255, "end": 2264.926, "text": " y siempre vuelven a las estupideces convencionales de los marxistas, digamos, teor\u00eda que se derrumb\u00f3 porque no tiene buen sentido, porque parte de una teor\u00eda sin sentido como la teor\u00eda del valor del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4097988109625402, "is_candidate": true}, {"start": 2264.926, "end": 2275.294, "text": "El tema de la salud despu\u00e9s de esta pandemia, \u00bfno ser\u00e1 que se rejerarquiza este tema a partir de la experiencia de la pandemia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9610308391165014, "is_candidate": false}, {"start": 2275.294, "end": 2278.256, "text": "Mir\u00e1, yo te lo puedo contar con el caso argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5298839368941339, "is_candidate": false}, {"start": 2282.119, "end": 2308.591, "text": " En Argentina, cuando tuvo el mejor sistema de salud, el sistema de salud no fue impulsado por el Estado, fue impulsado por los individuos, o sea, b\u00e1sicamente se conoce esa \u00e9poca como la \u00e9poca del mutualismo a fines del siglo XIX, cuando Argentina ten\u00eda adem\u00e1s el PIB per c\u00e1pita m\u00e1s alto del mundo, y vos lo que ten\u00edas era que, por ejemplo, se agrupaban por colectividades,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35636309507380626, "is_candidate": true}, {"start": 2309.168, "end": 2316.413, "text": " De ah\u00ed que vos ten\u00e9s el hospital espa\u00f1ol, el hospital italiano, el hospital franc\u00e9s, el hospital alem\u00e1n, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49997956773273555, "is_candidate": true}, {"start": 2316.413, "end": 2322.817, "text": "Y por otro lado se agrupaban por tipos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4673307290007622, "is_candidate": true}, {"start": 2322.817, "end": 2333.403, "text": "Por eso, digamos, la obra social m\u00e1s importante en ese momento era una obra social que se llamaba La Fraternidad, que ten\u00eda que ver con el sector de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4326649281225565, "is_candidate": true}, {"start": 2336.862, "end": 2340.564, "text": " de ferroviarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.622663638961468, "is_candidate": false}, {"start": 2340.564, "end": 2363.213, "text": "Sobre fines del siglo XIX, Argentina recibe una peste, que es el caso de la fiebre amarilla, y mientras que el gobierno de Buenos Aires promov\u00eda que la gente se fuera, porque tir\u00f3 la toalla, el sector privado agarr\u00f3 el guante y sali\u00f3 de esa epidemia en base al sector privado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3357872965588481, "is_candidate": true}, {"start": 2363.213, "end": 2363.533, "text": "De hecho,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8546991022435706, "is_candidate": false}, {"start": 2364.167, "end": 2369.148, "text": " el 70% de las camas en Argentina las brinda el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3975457213283434, "is_candidate": true}, {"start": 2369.148, "end": 2393.793, "text": "Es decir que la realidad es que con todos los recursos que nos saca el Estado en Argentina para supuestamente darnos salud, en realidad es una gran farsa, porque en realidad cuanto peor es el sistema de salud, m\u00e1s tiempo y m\u00e1s profundo es el confinamiento, lo cual muestra que Argentina evidentemente es una gran estafa", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4139185402066181, "is_candidate": true}, {"start": 2394.398, "end": 2418.635, "text": " y que en el pasado el sector privado resolvi\u00f3 ese problema, y es m\u00e1s, f\u00edjate esto, porque el farsante que tiene Argentina como Ministro de Salud, cuando tuvo un problema de salud y que cre\u00eda que eso pod\u00eda poner en riesgo su vida, fue y se oper\u00f3 en uno de los sanatorios m\u00e1s importantes de Argentina, pero un sanatorio privado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3498149846008505, "is_candidate": true}, {"start": 2418.635, "end": 2422.478, "text": "O la misma vicepresidente, que es una campeona de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3981214923652324, "is_candidate": true}, {"start": 2423.185, "end": 2431.591, "text": " el buenismo, digamos, se atiende en el sanatorio m\u00e1s caro de Argentina, que es la Cl\u00ednica Austral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3848303022745436, "is_candidate": true}, {"start": 2431.591, "end": 2432.932, "text": "Entonces, vamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5987453921177346, "is_candidate": false}, {"start": 2432.932, "end": 2443.3, "text": "Bueno, y como es, Gin\u00e9s Gonz\u00e1lez Garc\u00eda lo hizo en el Otam\u00e9n de Miroli, o sea que es un emblema de la meritocracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44038828587509393, "is_candidate": true}, {"start": 2443.3, "end": 2449.204, "text": "Es m\u00e1s, el piquetero de L\u00eda, que tanto odia a", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4173747251793515, "is_candidate": true}, {"start": 2451.788, "end": 2462.416, "text": " como es, al capitalismo y a la meritocracia, contrajo coronavirus y fue y se hizo atender en el Otamendi.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45590741204757346, "is_candidate": true}, {"start": 2462.416, "end": 2479.65, "text": "O sea, por lo tanto, yo creo que lo bueno de todo esto es que deja en evidencia c\u00f3mo los pol\u00edticos nos enga\u00f1an y nos estafan, y que nos venden una idea de un seguro que no existe, porque cuando se presenta el evento", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3778796469528838, "is_candidate": true}, {"start": 2480.416, "end": 2498.309, "text": " no responden como tienen que responder, y cuando responden, responden con mecanismos sustitutos, ll\u00e1mese la cuarentena cavern\u00edcola, \u00bfs\u00ed?, para esconder las ramas que han habido hist\u00f3ricamente en los bienes que ha ofrecido el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5061371696028234, "is_candidate": false}, {"start": 2499.676, "end": 2523.497, "text": " Antes de entrar a las preguntas de la gente, que hay muchas, Javier, le quiero preguntar en este contexto de pandemia, nuevos poderes, qu\u00e9 pasa con Estados Unidos, China, esto que parec\u00eda ser ya una disputa por la hegemon\u00eda, en todo caso de dos pa\u00edses con distintos modelos, qu\u00e9 va a pasar post pandemia con esta configuraci\u00f3n de poderes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9751028132197458, "is_candidate": false}, {"start": 2526.873, "end": 2534.737, "text": " La verdad que eso es un tema bastante delicado y que no creo que corresponda al \u00e1mbito que es mi especialidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42699075736240144, "is_candidate": true}, {"start": 2534.737, "end": 2546.143, "text": "Lo que yo puedo decir es que si China quiere seguir teniendo un proceso virtuoso de convergencia, tendr\u00e1 que seguir avanzando en reformas de mercado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31517705144273245, "is_candidate": true}, {"start": 2546.143, "end": 2549.124, "text": "Y si no lo hace, se estancar\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5162804932297218, "is_candidate": false}, {"start": 2549.124, "end": 2554.547, "text": "Y si quiere volver al comunismo, volver\u00e1 a ser pobre y miserable, como todos los", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4689375882192687, "is_candidate": true}, {"start": 2555.274, "end": 2557.196, "text": " lugares donde viven el comunismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5955566590379733, "is_candidate": false}, {"start": 2557.196, "end": 2566.923, "text": "O sea, si no miremos qu\u00e9 exitoso es el modelo cubano, qu\u00e9 exitoso es el modelo de Corea del Norte, qu\u00e9 exitoso es el modelo de Venezuela, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39273989389717134, "is_candidate": true}, {"start": 2566.923, "end": 2579.232, "text": "Tenemos que tener un mill\u00f3n de d\u00f3lares per c\u00e1pita en petr\u00f3leo cada a\u00f1o en el pa\u00eds, hoy tienen faltante de petr\u00f3leo, tienen las personas que no se han ido de Venezuela", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48517790859581955, "is_candidate": true}, {"start": 2580.535, "end": 2588.717, "text": " han perdido 10 kilos de peso en promedio, ha ca\u00eddo 70% del PBI en los \u00faltimos seis a\u00f1os, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4326516202305497, "is_candidate": true}, {"start": 2588.717, "end": 2598.6, "text": "El salario promedio es de 0,7 centavos de obra por d\u00eda, tiene 96% de pobres y 80% de indigentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5100299931912142, "is_candidate": false}, {"start": 2598.6, "end": 2601.921, "text": "La cama amarilla del socialismo del siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6868853632986406, "is_candidate": false}, {"start": 2601.921, "end": 2604.381, "text": "Es una m\u00e1quina de generar pobres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.740220377700804, "is_candidate": false}, {"start": 2604.381, "end": 2609.303, "text": "Entonces, la verdad es que aquellos que decidan ir por soluciones de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40519204594805047, "is_candidate": true}, {"start": 2610.643, "end": 2615.588, "text": " mayores grados de colectivismo, lo \u00fanico que van a hacer es empobrecerse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4812565126745937, "is_candidate": true}, {"start": 2615.588, "end": 2636.287, "text": "Entonces yo creo que es una excelente oportunidad, dado que est\u00e1 planteado el debate, ir y dar debate contra los colectivistas para demostrarles que en realidad son una m\u00e1quina de generar pobreza, ya que en todos los lugares, en todos los sectores, todo el socialismo, en lo econ\u00f3mico, en lo social, en lo cultural,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40222224310824495, "is_candidate": true}, {"start": 2636.737, "end": 2643.181, "text": " Y adem\u00e1s, no tenemos que olvidarnos que ese sistema asesino mat\u00f3 a 150 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40937500891957834, "is_candidate": true}, {"start": 2643.181, "end": 2649.606, "text": "Por lo tanto, el capitalismo no solo es superior en lo productivo, sino que adem\u00e1s es superior en lo moral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4270778401251968, "is_candidate": true}, {"start": 2649.606, "end": 2653.168, "text": "Y como si fuera poco, tambi\u00e9n es superior en lo est\u00e9tico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5283484917182842, "is_candidate": false}, {"start": 2654.819, "end": 2659.704, "text": " Javier, Am\u00e9rica Latina y el estado de la libertad, \u00bfc\u00f3mo la ve en general?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8507063200772531, "is_candidate": false}, {"start": 2659.704, "end": 2668.672, "text": "Supongo que hay distintas realidades dentro del propio Am\u00e9rica Latina, pero el estado de situaci\u00f3n de la libertad en Am\u00e9rica Latina, \u00bfcu\u00e1l es su lectura?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9506777140159611, "is_candidate": false}, {"start": 2668.672, "end": 2676.22, "text": "Bueno, digamos el continente no es justamente una joya en materia de libertades econ\u00f3micas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46992450154769616, "is_candidate": true}, {"start": 2676.22, "end": 2678.902, "text": "O sea, claramente los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina est\u00e1n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4200529881156495, "is_candidate": true}, {"start": 2680.221, "end": 2682.181, "text": " muy malos lugares de libertad econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6111427363557358, "is_candidate": false}, {"start": 2682.181, "end": 2697.285, "text": "El \u00fanico que detentaba muy buen lugar en libertad econ\u00f3mica era Chile, que estaba muy cerca de convertirse en un pa\u00eds desarrollado, que hab\u00eda bajado la pobreza desde el 80 por ciento al 8 por ciento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4113635637094978, "is_candidate": true}, {"start": 2697.285, "end": 2706.707, "text": "Es el pa\u00eds con mayores niveles de alfabetizaci\u00f3n, los mejores retornos en pruebas PISA, la mayor cantidad de personas que terminan el secundario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5205593748981676, "is_candidate": false}, {"start": 2709.069, "end": 2734.452, "text": " movilidad social ascendente, y bueno, y con todos esos logros, el segundo gobierno de Bachelet empez\u00f3 a hacer reformas socialistas que estancaron la econom\u00eda y que eso permiti\u00f3 regreso a la presidencia, pero que se caracteriz\u00f3 por ser un cobarde y que no avanz\u00f3 en la reversi\u00f3n de las", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4286661162363401, "is_candidate": true}, {"start": 2736.16, "end": 2743.944, "text": " propuestas y reformas impulsadas por Bachelet, y que bueno, despu\u00e9s termin\u00f3 con un alto grado de tensi\u00f3n social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42786337926717877, "is_candidate": true}, {"start": 2743.944, "end": 2749.167, "text": "Bueno, Javier, voy a ingresar en un par de minutos m\u00e1s a las preguntas de las personas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0635385945831777, "is_candidate": false}, {"start": 2749.167, "end": 2757.771, "text": "Quiero preguntarles si tiene alguna referencia de lo que est\u00e1 pasando con la gesti\u00f3n de la pandemia y la econom\u00eda en Bolivia, y qu\u00e9 lectura tiene al respecto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9374720505832272, "is_candidate": false}, {"start": 2757.771, "end": 2762.894, "text": "No, no, yo opino de la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8906599847344201, "is_candidate": false}, {"start": 2762.894, "end": 2763.714, "text": "Claro, porque mir\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7257865227699403, "is_candidate": false}, {"start": 2764.571, "end": 2772.095, "text": " Si hay algo que me caracteriza en cada debate es que yo siempre presento los datos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.323955001873627, "is_candidate": true}, {"start": 2772.095, "end": 2778.858, "text": "Para que tengas una idea, en Argentina yo conozco hasta qui\u00e9nes confeccionan los datos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40349507440803556, "is_candidate": true}, {"start": 2778.858, "end": 2780.939, "text": "Claro, claro que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9235262403233627, "is_candidate": false}, {"start": 2780.939, "end": 2785.541, "text": "\u00bfY qu\u00e9 piensas de tener los ebomorales en Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9040429767963252, "is_candidate": false}, {"start": 2785.541, "end": 2788.543, "text": "Me parece que es vergonzoso y es parte de las atrocidades", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3727214471280029, "is_candidate": true}, {"start": 2789.752, "end": 2816.87, "text": " del gobierno argentino, pero bueno, no me sorprende, porque recientemente el presidente Alberto Fern\u00e1ndez tuvo un conference call con Lula, y en ese conference call Alberto Fern\u00e1ndez se lamentaba de que no estuviera Ch\u00e1vez, de que no estuviera Michelle Bachelet, de que no estuviera Ricardo Lagos, de que no estuviera Evo Morales,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4264551761346389, "is_candidate": true}, {"start": 2817.295, "end": 2834.047, "text": " que no estuviera Correa, que no estuviera Mujica, que no estuviera Lugo, que no estuviera Tabar\u00e9, y que solamente lo ten\u00eda a Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4227934214330079, "is_candidate": true}, {"start": 2834.047, "end": 2841.873, "text": "Y si vos te pones a pensar, han mencionado un conjunto de personas que han sido parte del Foro de San Pablo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47425227596340813, "is_candidate": true}, {"start": 2841.873, "end": 2845.115, "text": "Y el Foro de San Pablo ya vimos los resultados que causa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42657359064429656, "is_candidate": true}, {"start": 2845.115, "end": 2845.796, "text": "Es Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8025934998133368, "is_candidate": false}, {"start": 2846.993, "end": 2854.516, "text": " \u00bfEs Fern\u00e1ndez el referente actual de ese foro de San Pablo y el propio L\u00f3pez Obrador o no en este momento?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0031534415601988, "is_candidate": false}, {"start": 2854.516, "end": 2863.04, "text": "Bueno, digamos, \u00e9l mismo lo se\u00f1al\u00f3, o sea que evidentemente si \u00e9l los extra\u00f1a y que no est\u00e1n y lo lamenta es porque es parte de ese movimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44081904436521846, "is_candidate": true}, {"start": 2863.04, "end": 2869.023, "text": "De hecho, muchos de los movimientos que son parte de la alianza que gan\u00f3 est\u00e1n dentro de lo que fue el foro de San Pablo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4641710040020468, "is_candidate": true}, {"start": 2870.075, "end": 2881.561, "text": " Javier, si usted tuviera que recomendar acciones que hay que tomar para recuperar la econom\u00eda en un pa\u00eds tan golpeado por la pandemia en general, \u00bfcu\u00e1les ser\u00edan, si las puede resumir?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9720637761235087, "is_candidate": false}, {"start": 2881.561, "end": 2889.485, "text": "Yo lo que recomendar\u00eda es lo que siempre recomiendo, correr al estado del medio y avanzar hacia la libertad econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4051335817379834, "is_candidate": true}, {"start": 2889.485, "end": 2890.365, "text": "\u00bfQuieren una agenda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5689692822311354, "is_candidate": false}, {"start": 2890.365, "end": 2896.669, "text": "Miren los componentes que determinan el \u00edndice de libertad econ\u00f3mica, traten de avanzar en eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4066811475655867, "is_candidate": true}, {"start": 2896.669, "end": 2899.05, "text": "Se van, digamos claramente, se van a enriquecer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5065734396603326, "is_candidate": false}, {"start": 2900.332, "end": 2901.012, "text": " Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0099819314164715, "is_candidate": false}, {"start": 2901.012, "end": 2904.334, "text": "Bueno, Javier, voy a comenzar con algunas preguntas que ya tenemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.05928631100454, "is_candidate": false}, {"start": 2904.334, "end": 2909.196, "text": "Katia Bacad\u00edas dice, en el caso de Bolivia, la hist\u00f3rica hiperinflaci\u00f3n de los ochenta fue traum\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9443626406929448, "is_candidate": false}, {"start": 2909.196, "end": 2915.098, "text": "Una devaluaci\u00f3n de la moneda no se pudiera desencadenar otra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9137410281674951, "is_candidate": false}, {"start": 2915.098, "end": 2919.88, "text": "La a ver, lo que hay que comprender es lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5763065296065171, "is_candidate": false}, {"start": 2919.88, "end": 2928.164, "text": "La inflaci\u00f3n es siempre y en todo lugar un fen\u00f3meno monetario, y eso significa que cuando la oferta crece por encima de la demanda de dinero,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4003913088838068, "is_candidate": true}, {"start": 2929.739, "end": 2937.863, "text": " Eso hace que el poder adquisitivo del dinero caiga y que todos los bienes expresados en unidades monetarias suban.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4192160944131904, "is_candidate": true}, {"start": 2937.863, "end": 2946.767, "text": "Eso, digamos, b\u00e1sicamente hace que todos los precios suban, el precio del d\u00f3lar es un precio m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5453423730366771, "is_candidate": false}, {"start": 2946.767, "end": 2958.713, "text": "Por lo tanto, digamos, no es que el d\u00f3lar determina el nivel de precio, sino que en realidad el d\u00f3lar sufre una suba en moneda local porque pierde valor la moneda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4147089347740376, "is_candidate": true}, {"start": 2959.086, "end": 2967.81, "text": " Lo que pasa que como es un activo financiero suele picar primero, o sea, suele salir disparado primero, pero no es que el d\u00f3lar cause inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4227320112130247, "is_candidate": true}, {"start": 2967.81, "end": 2969.491, "text": "O sea, te lo puedo hacer con un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6230008847396274, "is_candidate": false}, {"start": 2969.491, "end": 2978.455, "text": "Suponete que vos ten\u00e9s dos bienes, y uno de esos bienes est\u00e1 denominado en monedas extranjeras y vos devalu\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3914046349209779, "is_candidate": true}, {"start": 2978.455, "end": 2982.757, "text": "Entonces el precio, digamos, sube o la oferta se contrae.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.531028889534397, "is_candidate": false}, {"start": 2982.757, "end": 2988.42, "text": "Bueno, suponete que la demanda fuera inel\u00e1stica, de modo tal que se va todo a precios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.57336698737476, "is_candidate": false}, {"start": 2988.42, "end": 2988.5, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.168391407628461, "is_candidate": false}, {"start": 2989.2, "end": 2994.063, "text": " vos no aument\u00e1s la cantidad de dinero, el resto de los precios de la econom\u00eda tienen que caer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5157307917721767, "is_candidate": false}, {"start": 2994.063, "end": 3005.168, "text": "Por lo tanto, no hay inflaci\u00f3n, o sea, si vos no emit\u00eds dinero, no hay inflaci\u00f3n, o sea, salvo que caiga la demanda de dinero, o sea, o que caiga la producci\u00f3n, brutalmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40368010256375486, "is_candidate": true}, {"start": 3005.168, "end": 3010.391, "text": "Pero esos son shocks de once for all, no son shocks permanentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5768482731293678, "is_candidate": false}, {"start": 3010.391, "end": 3016.594, "text": "La \u00fanica forma que vos ten\u00e9s shocks permanentes es que est\u00e9s subiendo continuamente la cantidad de dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5336338002957896, "is_candidate": false}, {"start": 3016.594, "end": 3017.695, "text": "Y entonces,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7228323491348316, "is_candidate": false}, {"start": 3018.663, "end": 3026.568, "text": " no necesariamente una suba del d\u00f3lar tiene que implicar inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48004669004051814, "is_candidate": true}, {"start": 3026.568, "end": 3029.389, "text": "Hay casos que implica inflaci\u00f3n, hay casos que no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40304333347240673, "is_candidate": true}, {"start": 3029.389, "end": 3030.83, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo no implica inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4733060872184649, "is_candidate": true}, {"start": 3030.83, "end": 3035.513, "text": "Cuando el salto del d\u00f3lar tiene que ver con un cambio en el contexto internacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4791271648205808, "is_candidate": true}, {"start": 3035.513, "end": 3047.38, "text": "Ejemplo, te sube la tasa de inter\u00e9s en Estados Unidos, como se te van capitales de tu pa\u00eds hacia Estados Unidos, esa devaluaci\u00f3n no es una devaluaci\u00f3n que genere inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3705403514331139, "is_candidate": true}, {"start": 3048.027, "end": 3058.573, "text": " Ahora, si la devaluaci\u00f3n est\u00e1 reflejando una ca\u00edda en la demanda de dinero local, eso s\u00ed, digamos, va a saber despu\u00e9s su inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.396215215034719, "is_candidate": true}, {"start": 3058.573, "end": 3069.52, "text": "Pero no es que causa inflaci\u00f3n la suba del d\u00f3lar, sino que tiene que ver que la inflaci\u00f3n es la p\u00e9rdida del poder adquisitivo del dinero dom\u00e9stico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4482589881630171, "is_candidate": true}, {"start": 3071.343, "end": 3071.703, "text": " S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8937236206151662, "is_candidate": false}, {"start": 3071.703, "end": 3077.404, "text": "Toribio Toro le pregunta, dice, bueno, \u00bfpor qu\u00e9 sigue hablando de comunismo si este pr\u00e1cticamente no existe?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.013938191263061, "is_candidate": false}, {"start": 3077.404, "end": 3085.245, "text": "Dice, Bolivia con baja infraestructura sin mar, con baja competitividad, \u00bfc\u00f3mo podr\u00eda competir con Argentina y Brasil?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9574786833194542, "is_candidate": false}, {"start": 3085.245, "end": 3093.547, "text": "Primero, est\u00e1 bueno el punto, porque no es cierto que no existe el comunismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5530886695970751, "is_candidate": false}, {"start": 3093.547, "end": 3096.567, "text": "En Corea del Norte hay comunismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5887497746546083, "is_candidate": false}, {"start": 3096.567, "end": 3099.368, "text": "En Cuba hay comunismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6643134914978962, "is_candidate": false}, {"start": 3099.368, "end": 3099.948, "text": "Por lo tanto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6996185379863804, "is_candidate": false}, {"start": 3101.095, "end": 3106.319, "text": " y ha habido comunismo, y donde se aplic\u00f3 fue un desastre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4348618741822401, "is_candidate": true}, {"start": 3106.319, "end": 3116.207, "text": "Si no comparemos la Alemania occidental con la Alemania comunista, comparemos Austria con Hungr\u00eda, cosas que pasaron, o sea, tienen que estar presentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.348452729379797, "is_candidate": true}, {"start": 3116.207, "end": 3117.768, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 tienen que estar presentes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8804074170242827, "is_candidate": false}, {"start": 3117.768, "end": 3129.998, "text": "Hay que ir sobre la pregunta de un libro de Hayek que se llama Camino de Servidumbre, donde Hayek comenta c\u00f3mo los avances del Estado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41159248421748773, "is_candidate": true}, {"start": 3130.545, "end": 3144.756, "text": " generan resultados peores a los iniciales, que despu\u00e9s demandan mayores intervenciones del Estado, y todo, digamos, en din\u00e1mica, termina llevando a las sociedades a ese elemento preferente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4911401417540008, "is_candidate": true}, {"start": 3144.756, "end": 3156.665, "text": "O sea, con lo cual, el comunismo, digamos, no solo que existe, porque existe en China, existe en Corea del Norte, existe en Cuba,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4136891995206987, "is_candidate": true}, {"start": 3157.346, "end": 3163.768, "text": " Es m\u00e1s, echa parte de la econom\u00eda que crece.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.588910616382774, "is_candidate": false}, {"start": 3163.768, "end": 3171.831, "text": "As\u00ed que, digamos, eh, me parece que hay que tener m\u00e1s cuidado y hay que tener presente siempre la la din\u00e1mica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40416605669354466, "is_candidate": true}, {"start": 3171.831, "end": 3177.554, "text": "Y la segunda dec\u00eda Bolivia con baja infraestructura y sin mar, con baja", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6823297985210344, "is_candidate": false}, {"start": 3188.531, "end": 3191.433, "text": " Bueno, a ver, \u00bfqu\u00e9 es competitividad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5338231710762587, "is_candidate": false}, {"start": 3191.433, "end": 3194.274, "text": "La definici\u00f3n es que es competitividad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5343342453172374, "is_candidate": false}, {"start": 3194.274, "end": 3199.477, "text": "Competitividad, desde el fondo, significa que una empresa pueda ganar plata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43326842429896284, "is_candidate": true}, {"start": 3199.477, "end": 3211.444, "text": "Entonces, si va a ganar plata, para ganar plata una empresa, cuanto m\u00e1s alta es la presi\u00f3n tributaria, y tiene que pagar salarios cada vez m\u00e1s bajables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37239757161776954, "is_candidate": true}, {"start": 3211.444, "end": 3217.968, "text": "Entonces, en el fondo, digamos, la soluci\u00f3n para ser m\u00e1s competitivo es correr al estado del medio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40893369799270296, "is_candidate": true}, {"start": 3218.61, "end": 3223.953, "text": " Y despu\u00e9s no es cierto, digamos, que la infraestructura la tenga que hacer el sector p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35415819696099315, "is_candidate": true}, {"start": 3223.953, "end": 3233.178, "text": "De hecho, yo, como propuestas de las que hago en Argentina para eliminar la obra p\u00fablica, propongo utilizar el r\u00e9gimen de iniciativa privada la chilena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4071116146886934, "is_candidate": true}, {"start": 3233.178, "end": 3237.32, "text": "Y en Chile ha sido verdaderamente exitoso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5110463478843514, "is_candidate": false}, {"start": 3237.32, "end": 3240.102, "text": "O sea, las carreteras est\u00e1n hechas por el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7409900585223128, "is_candidate": false}, {"start": 3240.102, "end": 3245.265, "text": "Y as\u00ed podemos contar un mont\u00f3n de negocios que est\u00e1n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5774570630547806, "is_candidate": false}, {"start": 3246.286, "end": 3247.848, "text": " manejados por el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5357045187745841, "is_candidate": false}, {"start": 3247.848, "end": 3266.783, "text": "Por lo tanto, \u00bfpor qu\u00e9, digamos, o sea, la pregunta ser\u00eda, \u00bfpor qu\u00e9, si el sector privado no lo quiere hacer, digamos, lo va a hacer de modo violento el Estado, cobr\u00e1ndonos impuestos, que es otra voluntad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36696669058694154, "is_candidate": true}, {"start": 3266.783, "end": 3273.128, "text": "Es decir, \u00bfpor qu\u00e9 creer que el Estado puede hacerlo mejor que nosotros, si no puede hacerlo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4669135331995783, "is_candidate": true}, {"start": 3273.848, "end": 3281.031, "text": " Si el sector privado no decidi\u00f3 hacerlo, \u00bfa t\u00edtulo de qu\u00e9 lo va a hacer, digamos, el sector p\u00fablico?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3846659492819545, "is_candidate": true}, {"start": 3281.031, "end": 3281.391, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7452833757215143, "is_candidate": false}, {"start": 3281.391, "end": 3288.293, "text": "Porque hay alguna cabeza iluminada que cree que el reto es lo que la poblaci\u00f3n necesita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5470114901215684, "is_candidate": false}, {"start": 3288.293, "end": 3295.116, "text": "Entonces roba el dinero, pierde los impuestos y financia su modelo de competitividad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4729791813201417, "is_candidate": true}, {"start": 3295.116, "end": 3295.896, "text": "\u00a1Una locura!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6692585231501558, "is_candidate": false}, {"start": 3295.896, "end": 3296.717, "text": "\u00a1Una locura!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.835795179726036, "is_candidate": false}, {"start": 3296.717, "end": 3298.297, "text": "\u00a1Una p\u00e9rdida de bienestar enorme!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6177541271938511, "is_candidate": false}, {"start": 3298.297, "end": 3299.678, "text": "A eso s\u00ed, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6700394547063286, "is_candidate": false}, {"start": 3299.678, "end": 3302.719, "text": "Muy favorable para los pol\u00edticos colombianos porque se llenan de dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6770051506145847, "is_candidate": false}, {"start": 3303.664, "end": 3323.915, "text": " Entonces, la realidad, si uno cree que no lo puede hacer el sector privado, que est\u00e1 constituido por individuos que tienen el problema ellos mismos, \u00bfpor qu\u00e9 lo va a resolver otro individuo, que la \u00fanica diferencia es que tiene el bonete y se trabaja en el Estado, y que no tiene la responsabilidad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4156945964511428, "is_candidate": true}, {"start": 3323.915, "end": 3325.396, "text": "Eso es un disparate.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8523112552191883, "is_candidate": false}, {"start": 3325.396, "end": 3330.999, "text": "Que si uno va a resolver el individuo su propio problema, lo va a resolver otro que no es el que tiene el problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5406416285083023, "is_candidate": false}, {"start": 3330.999, "end": 3333.12, "text": "No tiene sentido, el colectivismo falla porque", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.593544406025283, "is_candidate": false}, {"start": 3333.595, "end": 3336.076, "text": " es inconsistente, es incoherente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6045403633734223, "is_candidate": false}, {"start": 3336.076, "end": 3339.978, "text": "Eso, digamos, se llama la fatal arrogancia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5576698631917889, "is_candidate": false}, {"start": 3339.978, "end": 3352.523, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 voy a creer, digamos, que la persona que est\u00e1 en el sector p\u00fablico es un iluminado que sabe mejor que los propios individuos lo que los individuos necesitan?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45330228274036055, "is_candidate": true}, {"start": 3352.523, "end": 3358.226, "text": "Y a las pruebas me repito, cada vez que se utiliz\u00f3 ese modelo fatalmente arrogante, llamado comunismo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.398749763408506, "is_candidate": true}, {"start": 3360.593, "end": 3368.559, "text": " Javier, hay alguna iniciativa, le pregunto a Jos\u00e9 Subieta, \u00bfhay alguna iniciativa a nivel latinoamericano para crear un movimiento libertario?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9362568988061946, "is_candidate": false}, {"start": 3368.559, "end": 3389.195, "text": "Bueno, de hecho, mi tour de la libertad incluye muchos pa\u00edses, as\u00ed que, y estamos yendo por varios lugares, varios economistas, o sea, en mi caso tambi\u00e9n tenemos el abogado y fil\u00f3sofo chileno Axel Kaiser, tenemos el caso", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37677525170015047, "is_candidate": true}, {"start": 3389.712, "end": 3401.461, "text": " de Gloria \u00c1lvarez, tenemos el caso de Antonella Mart\u00ed, tenemos varios exponentes que est\u00e1n haciendo esta lucha y que vamos paseando por todos los pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica llevando el mensaje de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3873789496301403, "is_candidate": true}, {"start": 3401.461, "end": 3416.452, "text": "Ah\u00ed en esa l\u00ednea tambi\u00e9n Christian Haurig le dice \u00bfCu\u00e1l crees que es la mejor manera de hacer entender a las masas las virtudes del libertarianismo en pa\u00edses tan profundamente colectivistas como Argentina o Bolivia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9619096894605111, "is_candidate": false}, {"start": 3416.452, "end": 3417.433, "text": "La batalla cultural.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5392216662891642, "is_candidate": false}, {"start": 3419.106, "end": 3427.553, "text": " enfrentarlos a las contradicciones, enfrentarlos a la propia ridiculez del argumento colectivista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3891179834035873, "is_candidate": true}, {"start": 3427.553, "end": 3441.425, "text": "Digo, yo hice un ejemplo reci\u00e9n que queda bien claro que, digamos, para que el Estado pueda resolverlo, digamos, implica asumir que es omnisciente, omnipresente y omnipotente, o sea, Dios,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32702005940936185, "is_candidate": true}, {"start": 3441.849, "end": 3453.313, "text": " Es decir, que de repente considera que el individuo es un est\u00fapido cuando est\u00e1 en el sector privado, y sucede que cuando pasa al sector p\u00fablico y est\u00e1 en el Estado, o sea, se convierte en Dios, lo cual es rid\u00edculo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40818741446609086, "is_candidate": true}, {"start": 3453.313, "end": 3461.496, "text": "O sea, puedo, digo, pasarme horas haciendo ejemplos de la ridiculez que implica cualquier soluci\u00f3n colectiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49383140396877534, "is_candidate": true}, {"start": 3461.496, "end": 3466.898, "text": "Le pregunta Daniel Santa Cruz, \u00bfser\u00eda beneficioso un hipot\u00e9tico cierre del Banco Central de Bolivia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9672181661828401, "is_candidate": false}, {"start": 3468.773, "end": 3472.596, "text": " No puedo contestar en el caso de Bolivia, pero en el caso de Argentina, sin lugar a dudas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3946380057162836, "is_candidate": true}, {"start": 3472.596, "end": 3476.058, "text": "S\u00ed, en el caso de Argentina, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.823253083778217, "is_candidate": false}, {"start": 3476.058, "end": 3480.861, "text": "\u00bfY es tan distinta la situaci\u00f3n boliviana en esta entidad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.93105501099675, "is_candidate": false}, {"start": 3480.861, "end": 3490.587, "text": "Bueno, Argentina tiene cerca del 50% de inflaci\u00f3n y tiene un riesgo latente de hiperinflaci\u00f3n y ser\u00eda la tercera empresa en la historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37298490063310064, "is_candidate": true}, {"start": 3490.587, "end": 3498.292, "text": "Adem\u00e1s, el Banco Central en Argentina es un mecanismo por el cual los pol\u00edticos roban a los ciudadanos de bien con impuesto inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43335922911686786, "is_candidate": true}, {"start": 3498.917, "end": 3516.289, "text": " en Argentina se recaud\u00f3 a cinco puntos de peri\u00f3dico, cinco puntos no legislados, que no solo es ilegal, no solo que es, digamos, inmoral, sino que adem\u00e1s castiga con m\u00e1s fuerza a los segmentos m\u00e1s vulnerables de la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48794693859722205, "is_candidate": true}, {"start": 3516.289, "end": 3521.193, "text": "Javier le pregunta, Eduardo Lema, \u00bfqu\u00e9 hay de los rumores de mi ley a la presidencia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9046549899059372, "is_candidate": false}, {"start": 3521.193, "end": 3527.197, "text": "Yo creo que por el momento", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8253887375464327, "is_candidate": false}, {"start": 3529.44, "end": 3548.575, "text": " Creo que estoy trabajando bastante bien en la batalla cultural, creo que a\u00fan no es el momento, aunque no descarto la posibilidad que si llego a salir airoso y triunfante en la batalla cultural, yo no voy a necesitar ir a buscar la pol\u00edtica, la pol\u00edtica me va a venir a buscar a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3655776511083506, "is_candidate": true}, {"start": 3549.677, "end": 3557.922, "text": " Muy bien, Javier Mateo Galindo le pregunta, en base a los ejemplos de Chile y Per\u00fa, \u00bfqu\u00e9 podemos hacer en Bolivia en cuanto al manejo de los fondos de pensiones?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9072915725315625, "is_candidate": false}, {"start": 3557.922, "end": 3561.844, "text": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1n viables en Bolivia y cu\u00e1les ser\u00edan las repercusiones positivas y negativas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.897785669434694, "is_candidate": false}, {"start": 3561.844, "end": 3568.348, "text": "A ver, siempre es positivo hacer la reforma del sistema previsional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44687894082130286, "is_candidate": true}, {"start": 3568.348, "end": 3577.153, "text": "En Chile ha sido... La reforma en Chile la hizo el hermano de Pi\u00f1eras, Jos\u00e9,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48041681662911495, "is_candidate": true}, {"start": 3579.402, "end": 3589.867, "text": " y que estudi\u00f3 en Chicago, y Friedman dec\u00eda, era la madre de todas las reformas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44188535724926814, "is_candidate": true}, {"start": 3589.867, "end": 3601.753, "text": "Ahora lo que ustedes encuentran es que en Chile, digamos, los pol\u00edticos se quieren robar el ahorro de la gente, o sea, con lo cual van a terminar haciendo desastres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3537598676167516, "is_candidate": true}, {"start": 3601.753, "end": 3606.596, "text": "O sea, no, a ver, el punto es el siguiente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49797300247487775, "is_candidate": true}, {"start": 3607.338, "end": 3633.42, "text": " Aquel que haya le\u00eddo alguna vez en su vida el libro El Hombre, la Econom\u00eda y el Estado, en especial el tomo 3 que se llama Poder y Mercado, abrir\u00e1 los ojos y sabr\u00e1 que el Estado no es la soluci\u00f3n, que el Estado no es el problema, el Estado es una organizaci\u00f3n criminal peor que la mafia, porque por lo menos la mafia compite, en cambio, digamos, el Estado requiere, digamos, exige monopolios, el monopolio de la fuerza, el monopolio", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35845770757663076, "is_candidate": true}, {"start": 3634.055, "end": 3644.883, "text": " de determinar las reglas, el monopolio de emisi\u00f3n monetaria, el monopolio de cobrar impuestos, vamos, y todo lo que toca al Estado funciona mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5632085279556707, "is_candidate": false}, {"start": 3644.883, "end": 3657.193, "text": "Javier, \u00bfhay alg\u00fan economista boliviano que usted conozca, me dice, Jos\u00e9 Mercado, y que recomiende?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9612963586737503, "is_candidate": false}, {"start": 3657.193, "end": 3657.373, "text": "Bueno,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9347818181174342, "is_candidate": false}, {"start": 3660.652, "end": 3680.148, "text": " Yo, Dios m\u00e1s, o sea, de vuelta, no, no, no soy un especialista en Bolivia, digamos, eh, no, no, no, no me hagan entrar en cuestiones puntuales de la cultura de ustedes que, digamos, o sea, yo no puedo, no puedo responder porque, digamos, o sea, les estar\u00eda mintiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5109081492918535, "is_candidate": false}, {"start": 3680.148, "end": 3681.049, "text": "Est\u00e1 bien, Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.038487945082592, "is_candidate": false}, {"start": 3681.049, "end": 3682.37, "text": "Aqu\u00ed Jos\u00e9 House Roca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9080728839350395, "is_candidate": false}, {"start": 3682.37, "end": 3688.935, "text": "\u00bfQu\u00e9 opina de las pol\u00edticas de Uruguay donde no cobran impuesto por cinco a\u00f1os a ciertos inmigrantes y alientan la digitalizaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9859498163018829, "is_candidate": false}, {"start": 3693.808, "end": 3697.351, "text": " Ah\u00ed hay una parte buena y una parte mala.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5126003222647901, "is_candidate": false}, {"start": 3697.351, "end": 3701.994, "text": "O sea, me parece bien el fomento de ingresos de personas que lleven capitales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45816425074354306, "is_candidate": true}, {"start": 3701.994, "end": 3723.331, "text": "Con la digitalizaci\u00f3n tengo mis reparos, porque mientras que tengas un fisco que respeta las libertades y que est\u00e1 comprometido con un orden liberal, no ten\u00e9s problema, pero en cuanto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42753009306448575, "is_candidate": true}, {"start": 3723.959, "end": 3729.363, "text": " lleg\u00f3 de un socialista, te utiliza eso para estafarte y robarte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4342521166557819, "is_candidate": true}, {"start": 3729.363, "end": 3741.171, "text": "S\u00ed, la \u00faltima que le voy a hacer, Javier, por por tema de tiempo, Walter Lehner, si fuera presidente en el dos mil veintitr\u00e9s, \u00bfcu\u00e1l ser\u00eda, qui\u00e9n ser\u00eda su ministro de econom\u00eda y presidente del Banco Central de la Rep\u00fablica Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0259380648549912, "is_candidate": false}, {"start": 3741.171, "end": 3744.874, "text": "Es Joacomoni Bogliano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9392801434107053, "is_candidate": false}, {"start": 3744.874, "end": 3749.437, "text": "Mi, mi, si yo fuera presidente y", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45102276707272937, "is_candidate": true}, {"start": 3751.89, "end": 3766.694, "text": " como es y el Banco Central a\u00fan no estuviera cerrado, mi ministro de econom\u00eda ser\u00eda Mariano Fern\u00e1ndez y el presidente del Banco Central ser\u00eda Diego Giacomini.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4128961606850554, "is_candidate": true}, {"start": 3766.694, "end": 3768.294, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9924499528575138, "is_candidate": false}, {"start": 3768.294, "end": 3774.136, "text": "Javier, \u00bfalguna bibliograf\u00eda particularmente que pudiera recomendarnos en este momento que est\u00e9 \u00faltimamente leyendo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.020998121549752, "is_candidate": false}, {"start": 3774.136, "end": 3778.657, "text": "Estoy todo el tiempo leyendo, pero lo que s\u00ed", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.856452023217291, "is_candidate": false}, {"start": 3779.274, "end": 3786.597, "text": " Prefiero recomendarles libros fundamentales como para no ser enga\u00f1ados por los socialistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43232030618012707, "is_candidate": true}, {"start": 3786.597, "end": 3806.425, "text": "O sea, les recomendar\u00eda a nivel b\u00e1sico que lean La econom\u00eda en una lecci\u00f3n de Hasslitt, les recomendar\u00eda que lean el libro Socialismo y el libro La acci\u00f3n humana de Ludwig von Mises, les recomendar\u00eda que lean Camino de servidumbre y la fatal arrogancia de Hayek,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4594005622277645, "is_candidate": true}, {"start": 3806.789, "end": 3815.553, "text": " Les recomendar\u00eda que lean lo que fue la tesis doctoral de Jes\u00fas Huerta del Soto, que se llama Socialismo, C\u00e1lculo Econ\u00f3mico y Funci\u00f3n Empresarial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5849213902018904, "is_candidate": false}, {"start": 3815.553, "end": 3820.536, "text": "Recomendar\u00eda que lean a Israel Kirchner para entender los problemas distributivos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39063135458107, "is_candidate": true}, {"start": 3820.536, "end": 3830.941, "text": "Les recomendar\u00eda, b\u00e1sicamente, que lean a Rothbard en El Hombre, la Econom\u00eda y el Estado, como para empezar a divertirse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42807079893788813, "is_candidate": true}, {"start": 3830.941, "end": 3832.882, "text": "Y eso les puedo asegurar...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.570418937840252, "is_candidate": false}, {"start": 3836.202, "end": 3842.026, "text": " Hay una frase que dice que el d\u00eda que ustedes abren los ojos, ya nunca m\u00e1s los van a poder cerrar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40436787197199475, "is_candidate": true}, {"start": 3842.026, "end": 3846.369, "text": "Es como tomarse la pastilla roja en la Matrix.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5251097495172259, "is_candidate": false}, {"start": 3846.369, "end": 3851.572, "text": "Bueno, Javier, ha sido un privilegio y un lujo conversar con usted, espero tenerlo pronto en Bolivia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9323928817210008, "is_candidate": false}, {"start": 3851.572, "end": 3858.196, "text": "Un poco que la pandemia trunc\u00f3 la posibilidad que usted est\u00e9 ac\u00e1, pero esperamos que sea pronto en alg\u00fan momento, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0028312527584733, "is_candidate": false}, {"start": 3858.196, "end": 3860.818, "text": "Si usted quisiera expresar algo al respecto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9539635166912672, "is_candidate": false}, {"start": 3862.097, "end": 3869.022, "text": " No tengas dudas que voy a ir porque voy a estar haciendo una gira mundial con Pandenomics.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3861972503706861, "is_candidate": true}, {"start": 3869.022, "end": 3879.249, "text": "Y adem\u00e1s estoy dispuesto a ir a todos los lugares donde yo crea que la libertad est\u00e1 siendo hackeada por los malditos colectivistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3627052410720174, "is_candidate": true}, {"start": 3879.249, "end": 3883.372, "text": "Me pidieron que se despida con el grito de siempre, el viva la libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9340294719076395, "is_candidate": false}, {"start": 3884.89, "end": 3889.211, "text": " \u00bfLo quer\u00e9s versi\u00f3n completa o s\u00f3lo el remate?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.608634028937798, "is_candidate": false}, {"start": 3889.211, "end": 3890.812, "text": "Sin ning\u00fan tipo de censura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0403395097515122, "is_candidate": false}, {"start": 3890.812, "end": 3892.432, "text": "Adelante, Javier, para cerrar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9470147371009979, "is_candidate": false}, {"start": 3892.432, "end": 3893.913, "text": "\u00bfLa versi\u00f3n completa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6990640884274254, "is_candidate": false}, {"start": 3893.913, "end": 3896.173, "text": "Completa, completa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9368528665372747, "is_candidate": false}, {"start": 3896.173, "end": 3905.036, "text": "Bueno, estimados amigos de Bolivia, muchas gracias por acompa\u00f1arme en esta entrevista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3949869665663569, "is_candidate": true}, {"start": 3905.036, "end": 3910.137, "text": "Much\u00edsimas gracias para aquellos que ya son parte del Tour de la Libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3246248328236302, "is_candidate": true}, {"start": 3910.137, "end": 3912.178, "text": "Much\u00edsimas gracias a todos aquellos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3499335285392192, "is_candidate": true}, {"start": 3912.548, "end": 3916.251, "text": " que a partir de hoy se suman al Tour de la Libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4242155357622174, "is_candidate": true}, {"start": 3916.251, "end": 3924.757, "text": "Por ende, quiero darles las gracias por acompa\u00f1arme en esta batalla cultural contra los colectivistas, hijos de recontra remil puta que nos cagan la vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32315304559382607, "is_candidate": true}, {"start": 3924.757, "end": 3929.381, "text": "Y por eso les digo, como siempre, la arenga libertaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3956707038066023, "is_candidate": true}, {"start": 3929.381, "end": 3933.324, "text": "\u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8216858687496773, "is_candidate": false}, {"start": 3933.324, "end": 3934.925, "text": "Gracias, estimado Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9061653730493173, "is_candidate": false}, {"start": 3934.925, "end": 3936.346, "text": "Ha sido un gusto, un privilegio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9780720976458184, "is_candidate": false}, {"start": 3936.346, "end": 3938.028, "text": "La verdad que mi admiraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9397032695531925, "is_candidate": false}, {"start": 3938.028, "end": 3939.849, "text": "Ojal\u00e1 lo tengamos pronto en Bolivia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.897831860808946, "is_candidate": false}, {"start": 3939.849, "end": 3940.75, "text": "Lo voy a ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9762380219733775, "is_candidate": false}, {"start": 3940.75, "end": 3941.21, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo dijo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8467863947405619, "is_candidate": false}, {"start": 3941.21, "end": 3941.591, "text": "\u00bfEl 14 de agosto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9553320926501706, "is_candidate": false}, {"start": 3943.37, "end": 3956.994, "text": " El 14 de agosto me pueden seguir por el streaming de Tiquetec, que es www.tiquetec.com.ar Es a las 22 horas de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3941097271235732, "is_candidate": true}, {"start": 3956.994, "end": 3959.515, "text": "Recuerden que tenemos una hora de diferencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5310732026902059, "is_candidate": false}, {"start": 3959.515, "end": 3961.296, "text": "Muchas gracias, abrazo grande.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0556015526885234, "is_candidate": false}, {"start": 3961.296, "end": 3963.056, "text": "Un gusto haber conversado con usted.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9408473255171368, "is_candidate": false}, {"start": 3963.056, "end": 3964.237, "text": "Vamos a seguirlo siempre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9154089391827167, "is_candidate": false}, {"start": 3964.237, "end": 3965.637, "text": "Hasta pronto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9771175047606396, "is_candidate": false}, {"start": 3965.637, "end": 3968.378, "text": "La agradecido soy yo por tan maravillosa nota.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5099709872510552, "is_candidate": false}, {"start": 3968.378, "end": 3968.898, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7476776386841469, "is_candidate": false}, {"start": 3969.28, "end": 3970.282, "text": " Gracias Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.953967773362985, "is_candidate": false}, {"start": 3970.282, "end": 3974.73, "text": "Bueno, as\u00ed cerramos hoy una entrevista creo que de lujo con Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.988685257741461, "is_candidate": false}, {"start": 3974.73, "end": 3976.734, "text": "Continuaremos el pr\u00f3ximo domingo con otra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9510125928449837, "is_candidate": false}, {"start": 3976.734, "end": 3977.636, "text": "Gracias por seguirnos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0313977606990865, "is_candidate": false}], "Index": 1588, "channel_id": "UCIFrRCEGQ891KXDbl8BJXAA", "channel": "Asuntos Centrales", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@AsuntosCentrales", "id": "rLU8yhlr5XY", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=rLU8yhlr5XY", "title": "Entrevista a Javier Milei para ForbesLive Bolivia", "duration": 3982.0, "view_count": 5377.0, "candidate_name": "milei", "quality": "low"}