{"segments": [{"start": 0.308, "end": 5.491, "text": " Las tomas de tierras, adem\u00e1s de lo grave de lo que est\u00e1 pasando en el sur, ocurren en otras provincias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9045704101784093, "is_candidate": false}, {"start": 5.491, "end": 11.933, "text": "En Misiones, en Entre R\u00edos, en El Chaco, en la provincia de Buenos Aires, y es un problema de fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9676915002897412, "is_candidate": false}, {"start": 11.933, "end": 19.057, "text": "Pero aprovechamos y lo saludamos a Milei, porque Milei habla de la propiedad privada, est\u00e1 en los estudios de La Naci\u00f3n M\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8055494619155192, "is_candidate": false}, {"start": 19.797, "end": 24.86, "text": " Y lo que se cuestiona, mi ley, y te dejo la pregunta para un ratito, por favor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8612911578099631, "is_candidate": false}, {"start": 24.86, "end": 31.965, "text": "\u00bfSe est\u00e1 cuestionando ahora, desde el gobierno, con este tipo de decisiones y las tomas de tierra, la propiedad privada como ley?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9128797310623018, "is_candidate": false}, {"start": 31.965, "end": 33.006, "text": "Buenas noches, buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.001942218552918, "is_candidate": false}, {"start": 33.006, "end": 33.606, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Hugo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8097034325838922, "is_candidate": false}, {"start": 33.606, "end": 34.387, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Agust\u00edn?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5878968159991008, "is_candidate": false}, {"start": 34.387, "end": 35.027, "text": "Un gusto enorme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6409874027431088, "is_candidate": false}, {"start": 35.027, "end": 40.711, "text": "Y efectivamente, s\u00ed est\u00e1 bajo disputa la cuesti\u00f3n de la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46239163081046775, "is_candidate": true}, {"start": 40.711, "end": 44.173, "text": "En el fondo est\u00e1 en juego nuestra prosperidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6092484039272559, "is_candidate": false}, {"start": 44.553, "end": 50.939, "text": " Bien, ahora lo vamos a hablar bien con vos y en profundidad, despu\u00e9s de esta pausa bien cortita, all\u00e1 viene Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9632666405418279, "is_candidate": false}, {"start": 50.939, "end": 52.02, "text": "Seguimos en Especial Domingo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9884707775977638, "is_candidate": false}, {"start": 52.02, "end": 59.306, "text": "Javier Milei, la pregunta estaba planteada por las tomas de tierras y la discusi\u00f3n que se plante\u00f3 en el seno del gobierno por la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8798876308165693, "is_candidate": false}, {"start": 59.306, "end": 61.028, "text": "Bueno, eso es de una gravedad enorme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47025520812228216, "is_candidate": true}, {"start": 63.028, "end": 71.754, "text": " Cuando vos no ten\u00e9s propiedad privada es imposible hacer c\u00e1lculo econ\u00f3mico, es imposible que funcione el sistema de precios, consecuentemente la econom\u00eda se derrumba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32830902396185035, "is_candidate": true}, {"start": 71.754, "end": 78.218, "text": "Es decir, el mejor testimonio de ir contra la propiedad privada es el testimonio que dej\u00f3 el comunismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4403735369438496, "is_candidate": true}, {"start": 78.718, "end": 84.223, "text": " que fue un fracaso en lo econ\u00f3mico, en lo social, en lo cultural, al margen de haber asesinado a 150 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32202487960019877, "is_candidate": true}, {"start": 84.223, "end": 89.327, "text": "Es decir, el eje central del funcionamiento del sistema econ\u00f3mico es la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4863802850080069, "is_candidate": true}, {"start": 89.327, "end": 96.574, "text": "Porque cuando, supongamos lo siguiente, yo te doy mi celular y vos a cambio me das algo que trabaja como de dinero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36398941709537136, "is_candidate": true}, {"start": 96.574, "end": 97.394, "text": "\u00bfEso qu\u00e9 hace?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5673371108010916, "is_candidate": false}, {"start": 97.394, "end": 98.775, "text": "Genera algo que se llama precio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5972407253306349, "is_candidate": false}, {"start": 99.676, "end": 102.439, "text": " Ese precio es una se\u00f1al que se transmite al sistema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4224222341532594, "is_candidate": true}, {"start": 102.439, "end": 106.062, "text": "Algunos se coordinar\u00e1n como compradores, otros como vendedores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42246593822793, "is_candidate": true}, {"start": 106.062, "end": 116.531, "text": "Y cuando la diferencia entre la cantidad ofrecida y demandada no se da, el mapeo perfecto va a haber un ajuste de precios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2996398779807765, "is_candidate": true}, {"start": 116.531, "end": 120.254, "text": "Es decir, transmisi\u00f3n de se\u00f1al, ajuste, coordinaci\u00f3n, ajuste.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34379249988603444, "is_candidate": true}, {"start": 120.254, "end": 123.997, "text": "Y cuando vos mir\u00e1s a c\u00f3mo arranca todo el proceso,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39797471710813614, "is_candidate": true}, {"start": 124.858, "end": 130.881, "text": " Cuando yo te entrego mi tel\u00e9fono a cambio de tu dinero, propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3641435099916316, "is_candidate": true}, {"start": 130.881, "end": 133.102, "text": "Si vos no ten\u00e9s propiedad privada, no hay precio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4019604312435059, "is_candidate": true}, {"start": 133.102, "end": 140.565, "text": "Si no hay precio, el sistema no se coordina y no tiene los ajustes pertinentes y eso lo que termina generando es tremenda escasez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4007965932401134, "is_candidate": true}, {"start": 141.605, "end": 166.04, "text": " tremenda ca\u00edda de la prosperidad o sea lleva a la pobreza porque el sistema de precios que es a la econom\u00eda lo que el sistema nervioso del cuerpo humano entonces si vos te quedas sin propiedad privada te quedas sin sistema de precios y es el camino a la pobreza y hablando justamente de precios que va a pasar con la inflaci\u00f3n sabemos que est\u00e1n subiendo hay aumentos ya sabemos de alquileres de colegios va a haber una explosi\u00f3n que es lo que va a pasar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5177548998041366, "is_candidate": false}, {"start": 166.54, "end": 177.266, "text": " Bueno, en realidad lo que vos est\u00e1s viendo es que no es que est\u00e1n subiendo los precios, sino que lo que est\u00e1 sucediendo es que est\u00e1 perdiendo poder adquisitivo el peso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3238126734176888, "is_candidate": true}, {"start": 177.266, "end": 179.547, "text": "Y eso se est\u00e1 conjugando de dos maneras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37594369736003397, "is_candidate": true}, {"start": 179.547, "end": 192.694, "text": "Uno, porque ten\u00e9s no s\u00f3lo el incremento potencial de la oferta de dinero como consecuencia del d\u00e9ficit fiscal, que si bien est\u00e1 habiendo un ajuste y que todo ese ajuste est\u00e1 recayendo sobre todo en los jubilados, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28251835015623783, "is_candidate": true}, {"start": 192.694, "end": 193.795, "text": "Y, digamos, en las", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44364487313892065, "is_candidate": true}, {"start": 194.875, "end": 203.904, "text": " contenci\u00f3n social de la cuarentena cavern\u00edcola, o sea, generaron el desastre y ahora les quitan la contenci\u00f3n social a las personas, o sea, un disparate, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2771733264167895, "is_candidate": true}, {"start": 203.904, "end": 216.136, "text": "Pero igual, digamos, vas a tener d\u00e9ficit fiscal que lo vas a tener que financiar con emisi\u00f3n monetaria, adem\u00e1s ten\u00e9s, adentro del Banco Central, una base monetaria inmedia en la Elixir Pase, con lo cual eso es emisi\u00f3n monetaria futuro, por lo tanto, digamos, ten\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24764183859226163, "is_candidate": true}, {"start": 216.897, "end": 222.3, "text": " Hay un mont\u00f3n de potencial aumento de la oferta de dinero y encima ca\u00edda de la demanda de dinero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.384942062128924, "is_candidate": true}, {"start": 222.3, "end": 224.942, "text": "\u00bfD\u00f3nde ves la ca\u00edda de la demanda de dinero con claridad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4076578574216485, "is_candidate": true}, {"start": 224.942, "end": 230.905, "text": "Que la gente no quiere tener el peso, por eso ten\u00e9s una brecha del 75%, por eso te salta el tipo de cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42764576885387984, "is_candidate": true}, {"start": 230.905, "end": 231.185, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7685985124611852, "is_candidate": false}, {"start": 231.185, "end": 233.467, "text": "Porque la gente no quiere tener pesos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45426889539438453, "is_candidate": true}, {"start": 233.467, "end": 235.028, "text": "Ahora, \u00bfeso no es gratis?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5918398891443398, "is_candidate": false}, {"start": 236.247, "end": 237.828, "text": " No es gratis, digamos, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4165001818015749, "is_candidate": true}, {"start": 237.828, "end": 245.231, "text": "Porque vos, ese exceso de demanda que ten\u00e9s en el mercado de divisas, tiene como contraparte, \u00bfqu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2790905074987682, "is_candidate": true}, {"start": 245.231, "end": 256.416, "text": "Exceso de oferta en el mercado de bonos, por eso ten\u00e9s el riesgo pa\u00eds por las nubes, esto te va a golpear en la actividad econ\u00f3mica, te va a castigar el empleo, te va a castigar el salario real, y te genera m\u00e1s exceso de oferta de dinero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35161177026011714, "is_candidate": true}, {"start": 257.356, "end": 258.497, "text": " m\u00e1s suba de precios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5966257656727256, "is_candidate": false}, {"start": 258.497, "end": 277.094, "text": "Sin embargo, el gobierno cree que si vacuna e inyecta, por ejemplo, tarjeta alimentar, plan social, puede ganar la elecci\u00f3n, o sea, con mayor intervencionismo econ\u00f3mico, digo, no pol\u00edtico, intervencionismo econ\u00f3mico del Estado, puede contentar a un grupo de gente que lo sigue.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7896991107604663, "is_candidate": false}, {"start": 277.094, "end": 280.237, "text": "S\u00ed, eso es como creer que puedes apagar un incendio llamando a Ner\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29504918634282096, "is_candidate": true}, {"start": 282.833, "end": 283.453, "text": " No va a funcionar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9679901590813044, "is_candidate": false}, {"start": 283.453, "end": 284.894, "text": "M\u00e1s nafta al fuego.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5098391270013533, "is_candidate": false}, {"start": 284.894, "end": 290.538, "text": "Es decir, porque, a ver, el problema es el siguiente, hoy digamos tiene un dilema de hierro el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31176003241376427, "is_candidate": true}, {"start": 292.173, "end": 299.797, "text": " Si estimula como la demanda de dinero est\u00e1 cayendo, no tiene contrapartida, se le va a precios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29495282194773653, "is_candidate": true}, {"start": 299.797, "end": 301.879, "text": "Si se le va a precios, \u00bfqu\u00e9 va a querer hacer?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5757716717735348, "is_candidate": false}, {"start": 301.879, "end": 308.602, "text": "Va a querer aumentar los controles de capitales para aumentar artificialmente la demanda de dinero y cobrarte m\u00e1s impuesto inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2942168308476071, "is_candidate": true}, {"start": 308.602, "end": 310.363, "text": "Con lo cual, vas a tener tensi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36750901321070706, "is_candidate": true}, {"start": 310.363, "end": 318.548, "text": "Pero al mismo tiempo, cuando hace eso, te golpea sobre la actividad y el empleo y te deteriora m\u00e1s los salarios reales, te aumenta m\u00e1s los pobres y los indigentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3943131412723323, "is_candidate": true}, {"start": 318.548, "end": 319.689, "text": "\u00bfLa otra alternativa qu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4384959572216157, "is_candidate": true}, {"start": 319.689, "end": 319.969, "text": "Liberar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7619177114703717, "is_candidate": false}, {"start": 320.769, "end": 345.921, "text": " vas a liberar con la ca\u00edda con la demanda de dinero cayendo de vuelta es m\u00e1s nafta al fuego o sea el gobierno no puede salir de la encerrona que est\u00e1 en t\u00e9rminos econ\u00f3micos ya tarde o temprano esto explota la diferencia es cuando la pregunta y es si me pregunt\u00e1s cuando no te lo voy a decir porque si lo supiera ser\u00eda multimillonario no digo c\u00f3mo le afecta a las arcas del estado en general sea cual sea el gobierno tener tanto plan social", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43097788328849596, "is_candidate": true}, {"start": 346.514, "end": 351.177, "text": " No, eso es cierto, pero f\u00edjate que el gobierno est\u00e1 haciendo el ajuste.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41183543998618166, "is_candidate": true}, {"start": 351.177, "end": 358.382, "text": "Al gobierno le est\u00e1n creciendo los ingresos fiscales 75%, mientras que el gasto est\u00e1 creciendo al 30%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2718245177692592, "is_candidate": true}, {"start": 358.382, "end": 359.542, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 les crece 75%?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6193250318168873, "is_candidate": false}, {"start": 359.542, "end": 364.466, "text": "Uno es por la inflaci\u00f3n, digamos, cuando vos tom\u00e1s la inflaci\u00f3n de los \u00faltimos 12 meses, ya est\u00e1 en 50%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32678092207404175, "is_candidate": true}, {"start": 364.466, "end": 367.968, "text": "Cuando vos te fij\u00e1s, hay", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3864049047735575, "is_candidate": true}, {"start": 368.488, "end": 378.554, "text": " un efecto de aumento de las retenciones como consecuencia de los mejores t\u00e9rminos de intercambio que le dio al pa\u00eds 10.000 millones de d\u00f3lares m\u00e1s y que el gobierno se apropia de 2.500 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31516055578816105, "is_candidate": true}, {"start": 378.554, "end": 383.377, "text": "Y f\u00edjate que a\u00fan as\u00ed le defaulte\u00f3 al Club de Par\u00eds, despu\u00e9s remedi\u00f3 poniendo 430 y comprando nueve meses de tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32078943122679515, "is_candidate": true}, {"start": 383.377, "end": 385.578, "text": "Pero adem\u00e1s meti\u00f3 18 reformas fiscales subiendo impuestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.503083527168845, "is_candidate": false}, {"start": 393.743, "end": 399.449, "text": " O sea, \u00bfy c\u00f3mo contrapesa eso del lado del gasto p\u00fablico?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4255848343412082, "is_candidate": true}, {"start": 399.449, "end": 402.812, "text": "\u00bfLe pis\u00f3 las jubilaciones a los jubilados?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5557327783307282, "is_candidate": false}, {"start": 402.812, "end": 408.617, "text": "O sea, las jubilaciones creciendo al 30%, digamos con la inflaci\u00f3n del 50%, los est\u00e1 destrozando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4203447902760161, "is_candidate": true}, {"start": 408.617, "end": 410.358, "text": "Y esto a caballo de que el a\u00f1o pasado,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4981421015635411, "is_candidate": true}, {"start": 411.159, "end": 415.041, "text": " le sac\u00f3 150.000 millones de pesos, es decir, le est\u00e1n reventando los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48220042888088355, "is_candidate": true}, {"start": 415.041, "end": 417.582, "text": "Ah, vos dec\u00eds que ah\u00ed le sacas algunos sectores y le da otros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8499089368337227, "is_candidate": false}, {"start": 417.582, "end": 418.562, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5902711250205794, "is_candidate": false}, {"start": 418.562, "end": 421.644, "text": "\u00bfY por qu\u00e9, digamos, golpea m\u00e1s fuerte sobre el segmento de los jubilados?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3993868163253077, "is_candidate": true}, {"start": 421.644, "end": 422.544, "text": "\u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9 no?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5581180041273919, "is_candidate": false}, {"start": 422.544, "end": 423.565, "text": "Porque son m\u00e1s d\u00e9biles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9260923714182877, "is_candidate": false}, {"start": 423.565, "end": 428.647, "text": "No, \u00bfsab\u00e9s cu\u00e1l es el segmento etario que m\u00e1s vota, digamos, a la oposici\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3504145477745001, "is_candidate": true}, {"start": 428.647, "end": 429.987, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0288498208842722, "is_candidate": false}, {"start": 429.987, "end": 430.768, "text": "Por eso los castiga.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5346414004069284, "is_candidate": false}, {"start": 432.222, "end": 434.786, "text": " Eso es de una perversi\u00f3n enorme este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5557500304264165, "is_candidate": false}, {"start": 434.786, "end": 441.579, "text": "Este gobierno te encerr\u00f3, te dej\u00f3 sin trabajo, te dej\u00f3 sin ingresos, ellos se aumentan sus dietas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35870264286231857, "is_candidate": true}, {"start": 443.148, "end": 450.715, "text": " Y sin embargo, cuando llega el momento de hacer el recorte, recorta sobre los propios que castig\u00f3 con su cuarentena cavern\u00edcola.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40526227734564857, "is_candidate": true}, {"start": 450.715, "end": 451.896, "text": "\u00bfC\u00f3mo es que est\u00e1 sectorizado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7649724813612784, "is_candidate": false}, {"start": 451.896, "end": 456.76, "text": "Por ejemplo, no s\u00e9, la gente Moyano arregla el 40%, la gente Varadero la arregla tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8484382720646269, "is_candidate": false}, {"start": 456.76, "end": 463.426, "text": "Es decir, son los sectores complejos y afecta y aprieta a quienes por ah\u00ed no pueden defenderse o van a votar a otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8255094981387942, "is_candidate": false}, {"start": 463.426, "end": 464.948, "text": "\u00bfEsta es tu conclusi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7275043141393305, "is_candidate": false}, {"start": 464.948, "end": 466.789, "text": "Pero Hugo, eso es escandaloso adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5234123993759233, "is_candidate": false}, {"start": 467.75, "end": 473.015, "text": " A ver, si yo miro los indicadores sociales, son much\u00edsimo peores que los que ten\u00edamos en el 2001.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.336207562451576, "is_candidate": true}, {"start": 473.015, "end": 475.977, "text": "Y la pregunta es, \u00bfpor qu\u00e9 no est\u00e1 all\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4071929332181009, "is_candidate": true}, {"start": 475.977, "end": 476.558, "text": "\u00bfSabes por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6820897475407561, "is_candidate": false}, {"start": 476.558, "end": 480.401, "text": "Porque los actores revoltosos est\u00e1n cooptados por el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33250048204112337, "is_candidate": true}, {"start": 480.401, "end": 486.967, "text": "Entonces, esos sectores revoltosos, que est\u00e1n cooptados por el gobierno, no tienen ning\u00fan problema de entregar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3266469589476684, "is_candidate": true}, {"start": 487.937, "end": 492.82, "text": " a sus representados con tal de seguir currando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33462135867665277, "is_candidate": true}, {"start": 492.82, "end": 496.102, "text": "Perd\u00f3n que use estos t\u00e9rminos, pero es as\u00ed de duro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4620546307833767, "is_candidate": true}, {"start": 496.102, "end": 501.225, "text": "O sea, es m\u00e1s, muchos actores pol\u00edticos que en aquel 2001 fueron clave", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39896525974073616, "is_candidate": true}, {"start": 502.402, "end": 505.225, "text": " en generar los desmanes que se generaron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3927990939813165, "is_candidate": true}, {"start": 505.225, "end": 512.913, "text": "Hoy, como est\u00e1n de cara a un proceso electoral y necesitan la caja, tambi\u00e9n se est\u00e1n operando como factores de contenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2533237338933123, "is_candidate": true}, {"start": 512.913, "end": 518.078, "text": "Pero vos ten\u00e9s un desastre social con una macroeconom\u00eda absolutamente desequilibrada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32373728971711424, "is_candidate": true}, {"start": 518.078, "end": 524.184, "text": "El d\u00eda que esto explote, va a ser tremendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5952144801351429, "is_candidate": false}, {"start": 524.184, "end": 525.785, "text": "Yo les pido, por favor,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7315359367329815, "is_candidate": false}, {"start": 527.893, "end": 532.396, "text": " Entren en una cuesti\u00f3n de reflexi\u00f3n y de poner las cosas en orden.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3356673587146738, "is_candidate": true}, {"start": 532.396, "end": 540.561, "text": "Digo, entiendo la l\u00f3gica que est\u00e1n desesperados por los carguitos y todas estas cosas, pero as\u00ed... \u00bfY c\u00f3mo se ponen las cosas en orden?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3312729235446944, "is_candidate": true}, {"start": 540.561, "end": 542.423, "text": "\u00bfC\u00f3mo se previene esta explosi\u00f3n de la que vos habl\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0574064935945715, "is_candidate": false}, {"start": 542.943, "end": 549.748, "text": " Mira, la verdad es que la \u00fanica forma que vos ten\u00e9s para arreglar esto es, vos ten\u00e9s que poner las cuentas fiscales en orden.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2689277624893017, "is_candidate": true}, {"start": 549.748, "end": 555.813, "text": "El a\u00f1o pasado terminamos con 8,8% de d\u00e9ficit fiscal financiero en t\u00e9rminos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32763278046472677, "is_candidate": true}, {"start": 555.813, "end": 558.995, "text": "Eso es propio de una crisis.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3891142439719685, "is_candidate": true}, {"start": 558.995, "end": 561.637, "text": "De hecho, la convertibilidad estall\u00f3 con menos d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38178807647897317, "is_candidate": true}, {"start": 561.637, "end": 564.799, "text": "La hiperinflaci\u00f3n de Alfons\u00edn estall\u00f3 con menos d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39883306759328974, "is_candidate": true}, {"start": 564.799, "end": 567.041, "text": "Por lo tanto, estamos en zona de riesgo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38781565269074525, "is_candidate": true}, {"start": 567.041, "end": 570.584, "text": "Con eso, vol\u00e1s por los aires... Y el default se par\u00f3 pagando los 400 millones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.698770783967124, "is_candidate": false}, {"start": 572.139, "end": 574.021, "text": " A ver, defaultear defaulte\u00f3 a Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5264393832589356, "is_candidate": false}, {"start": 574.021, "end": 575.683, "text": "Y de hecho, \u00bfqu\u00e9 es un default?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6021402785539576, "is_candidate": false}, {"start": 575.683, "end": 577.064, "text": "Cuando vos no pag\u00e1s en tiempo y forma.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35439076621946586, "is_candidate": true}, {"start": 577.064, "end": 578.546, "text": "\u00bfY tiempo y forma qu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5754282034819603, "is_candidate": false}, {"start": 578.546, "end": 583.371, "text": "Tasa de inter\u00e9s, capital y plazo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4789559780590287, "is_candidate": true}, {"start": 583.371, "end": 586.193, "text": "Y Argentina pag\u00f3 lo que correspond\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44432763110136586, "is_candidate": true}, {"start": 586.193, "end": 592.56, "text": "No, pag\u00f3 una partecita para evitar el perfeccionamiento del default.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34210311813968663, "is_candidate": true}, {"start": 592.56, "end": 594.161, "text": "Pero Argentina no pag\u00f3 lo que ten\u00eda que pagar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5320268693524199, "is_candidate": false}, {"start": 594.161, "end": 595.363, "text": "O sea, Argentina est\u00e1 en default.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4739494697129253, "is_candidate": true}, {"start": 595.923, "end": 604.107, "text": " O sea, no est\u00e1, digamos, abiertamente... No por nada, Morgan Stanley nos manda a la categor\u00eda de Stan Alon, que vendr\u00eda a ser, digamos, como un paria financiero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33805399106165734, "is_candidate": true}, {"start": 604.107, "end": 606.708, "text": "Es estar m\u00e1s solo que Ad\u00e1n en el d\u00eda de la madre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39035094451693053, "is_candidate": true}, {"start": 606.708, "end": 608.589, "text": "\u00bfC\u00f3mo nos afecta eso en t\u00e9rminos concretos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0397833909340768, "is_candidate": false}, {"start": 608.589, "end": 613.152, "text": "Bueno, eso lo que hace es que vos, si ten\u00e9s t\u00edtulos de Argentina, te desprend\u00e9s de esos t\u00edtulos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3318168937835223, "is_candidate": true}, {"start": 614.152, "end": 620.754, "text": " Porque vos ten\u00e9s restricciones en tus carteras, entonces no pod\u00e9s tener cualquier porquer\u00eda dentro de tu cartera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26505655058610333, "is_candidate": true}, {"start": 620.754, "end": 626.076, "text": "El t\u00edtulo es un intercambio, es una representaci\u00f3n de... De futuros pagos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8184498687093273, "is_candidate": false}, {"start": 626.076, "end": 632.318, "text": "Bueno, Argentina no s\u00f3lo que no tiene capacidad de pago porque no tiene super\u00e9vit primario, sino que adem\u00e1s no tiene voluntad de pago.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24119127918357175, "is_candidate": true}, {"start": 632.318, "end": 639.361, "text": "Cuando vos ves el accionar, no s\u00f3lo este gobierno, de todos los pol\u00edticos argentinos no le gusta pagar, le gusta gastar pero no le gusta hacerse cargo de la cuenta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3519143532846223, "is_candidate": true}, {"start": 640.061, "end": 649.005, "text": " En ese contexto, digamos que Argentina vive endeud\u00e1ndose, vive reventando a las personas con impuestos, vive maltrat\u00e1ndonos con impuesto inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30763131783744013, "is_candidate": true}, {"start": 649.005, "end": 654.808, "text": "En ese desastre que vivimos, y que es lo que explica la decadencia argentina, Argentina no tiene voluntad de pago.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2715544373070312, "is_candidate": true}, {"start": 654.808, "end": 662.192, "text": "Cuando nos sacan de la categor\u00eda de emergente y nos mandan a Estanal\u00f3n, o sea, ni siquiera pasamos por fronterizo, pasamos directamente a Estanal\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29150804122188334, "is_candidate": true}, {"start": 663.072, "end": 664.253, "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que significa esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.509730765209212, "is_candidate": false}, {"start": 664.253, "end": 666.554, "text": "Que vos te ten\u00e9s que desprender de los t\u00edtulos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.404973426467252, "is_candidate": true}, {"start": 666.554, "end": 669.975, "text": "Cuando vos te desprendes de los t\u00edtulos, el precio de esos t\u00edtulos baja.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5347228182085884, "is_candidate": false}, {"start": 669.975, "end": 674.798, "text": "Eso quiere decir que la tasa de inter\u00e9s que te van a pagar ahora son m\u00e1s altos, es decir, te aument\u00f3 el riesgo pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2368366241731954, "is_candidate": true}, {"start": 674.798, "end": 680.34, "text": "Cuando te aument\u00f3 el riesgo pa\u00eds, quiere decir que la tasa de equilibrio externa est\u00e1 por encima de la dom\u00e9stica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28041605033682093, "is_candidate": true}, {"start": 680.34, "end": 687.944, "text": "No solo te revienta el nivel de actividad econ\u00f3mica, te revienta el empleo, te revienta los salarios real, sino que adem\u00e1s te cae la demanda de dinero", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3140307301597832, "is_candidate": true}, {"start": 688.424, "end": 690.966, "text": " y te genera otra vuelta de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47611124574071617, "is_candidate": true}, {"start": 690.966, "end": 691.967, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9530202701806002, "is_candidate": false}, {"start": 691.967, "end": 694.669, "text": "Es decir, todo es m\u00e1s nafta al fuego.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5015871547212551, "is_candidate": false}, {"start": 694.669, "end": 695.75, "text": "\u00bfY el d\u00f3lar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9691608168511469, "is_candidate": false}, {"start": 695.75, "end": 698.632, "text": "Bueno, es que el d\u00f3lar es un precio m\u00e1s subo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5496282759459126, "is_candidate": false}, {"start": 698.632, "end": 704.837, "text": "Lo que pasa que como es un activo financiero sube primero, o sea, vos f\u00edjate que pas\u00f3 esto y el d\u00f3lar te salt\u00f3 20 mangos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3123879020126761, "is_candidate": true}, {"start": 704.837, "end": 707.159, "text": "\u00bfY en un a\u00f1o electoral c\u00f3mo va a estar el d\u00f3lar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9345522397019828, "is_candidate": false}, {"start": 709.259, "end": 716.485, "text": " Si vos te fijas, la inflaci\u00f3n viene viajando a un ritmo promedio de tres y medio y el d\u00f3lar lo hace subir a un ritmo de uno y algo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28036071196477264, "is_candidate": true}, {"start": 716.485, "end": 717.445, "text": "O sea, \u00bfqu\u00e9 es lo que est\u00e1n buscando?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4897106461473828, "is_candidate": true}, {"start": 717.445, "end": 719.487, "text": "Est\u00e1n buscando apreciar la moneda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37002926599205366, "is_candidate": true}, {"start": 719.487, "end": 720.828, "text": "O sea, entonces, \u00bfqu\u00e9 hacen?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5122695243020867, "is_candidate": false}, {"start": 720.828, "end": 726.653, "text": "Te estimula el gasto p\u00fablico, te lo financia con emisi\u00f3n monetaria y el desequilibrio sobre el d\u00f3lar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29534405789531726, "is_candidate": true}, {"start": 727.393, "end": 729.515, "text": " te lo arregla con m\u00e1s controles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43084530750774463, "is_candidate": true}, {"start": 729.515, "end": 729.795, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6974333242361047, "is_candidate": false}, {"start": 729.795, "end": 731.636, "text": "Porque tiene un mal diagn\u00f3stico el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45816907612606117, "is_candidate": true}, {"start": 731.636, "end": 740.743, "text": "El gobierno cree que lo que hace saltar los precios es el d\u00f3lar y en realidad el salto del d\u00f3lar lo \u00fanico que refleja es que est\u00e1 perdiendo por el adquisitivo el peso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3705150079936278, "is_candidate": true}, {"start": 740.743, "end": 745.246, "text": "O sea, entonces f\u00edjate que fijan el d\u00f3lar, \u00bfcu\u00e1nto tiempo tuvieron el d\u00f3lar sin que se les mueva?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45666328916751353, "is_candidate": true}, {"start": 745.246, "end": 747.107, "text": "Y sin embargo los precios te siguieron creciendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.421406451550854, "is_candidate": true}, {"start": 747.107, "end": 749.629, "text": "Ahora, \u00bfla inflaci\u00f3n va a estar cerca de cu\u00e1ndo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0186683773437102, "is_candidate": false}, {"start": 750.089, "end": 750.729, "text": " \u00bfDe cu\u00e1nto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.68851991155919, "is_candidate": false}, {"start": 750.729, "end": 752.89, "text": "Porque va a estar en trece y pico, \u00bfno?, en junio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8826119368712357, "is_candidate": false}, {"start": 752.89, "end": 753.971, "text": "S\u00ed, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35957824306071773, "is_candidate": true}, {"start": 753.971, "end": 754.911, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.573604017193418, "is_candidate": false}, {"start": 754.911, "end": 757.792, "text": "F\u00edjate que yo, cuando arrancamos el a\u00f1o, \u00bfqu\u00e9 te dije, Hugo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45139372927710963, "is_candidate": true}, {"start": 757.792, "end": 759.273, "text": "No van a llegar al n\u00famero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37761622107954995, "is_candidate": true}, {"start": 759.273, "end": 765.535, "text": "Y con la din\u00e1mica, con los precios creciendo, un promedio del 60% anual, que es cuatro mensual... \u00bf60, as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35798997301375557, "is_candidate": true}, {"start": 765.535, "end": 767.456, "text": "Cuatro mensual es 60 anual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41503782108856047, "is_candidate": true}, {"start": 767.456, "end": 770.297, "text": "Eso ya te pon\u00eda el promedio de la inflaci\u00f3n en 50%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4476202780303751, "is_candidate": true}, {"start": 770.297, "end": 771.197, "text": "\u00bfCu\u00e1nto est\u00e1 ahora?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.651380352300129, "is_candidate": false}, {"start": 771.197, "end": 775.639, "text": "Ahora, cuando venga el dato, ponele que te d\u00e9 3,1 o 3,2, eso ya es 50 contra el a\u00f1o anterior.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35014912436771806, "is_candidate": true}, {"start": 779.36, "end": 783.964, "text": " Y eso, digo, la gente no lo ve, o sea, lo ve cuando va a comprar, imagino, porque todo sube.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7936014137632231, "is_candidate": false}, {"start": 783.964, "end": 790.629, "text": "Pero digo, \u00bfc\u00f3mo se maneja la persona que labura y que cada vez le alcanza para menos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8621009425554119, "is_candidate": false}, {"start": 790.629, "end": 794.672, "text": "Pero es tremendo, digamos, o sea, vos acab\u00e1s de darle en un punto central, Hugo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36140848387110236, "is_candidate": true}, {"start": 794.672, "end": 805.32, "text": "A ver, la situaci\u00f3n de Argentina es tan escandalosa que tres de cada diez trabajadores, no estamos hablando de planes, de nada, tipos que van y laburan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3090738707526398, "is_candidate": true}, {"start": 805.32, "end": 806.521, "text": "Tres de cada diez son pobres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.386639260015221, "is_candidate": true}, {"start": 809.176, "end": 810.157, "text": " 3 cada d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9455116614870908, "is_candidate": false}, {"start": 810.157, "end": 811.618, "text": "Pero que laburan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7893066193530569, "is_candidate": false}, {"start": 811.618, "end": 812.378, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7671031106553573, "is_candidate": false}, {"start": 812.378, "end": 815.16, "text": "No, y la pobreza est\u00e1 por encima del 50, seg\u00fan el estudio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8164874972341685, "is_candidate": false}, {"start": 815.16, "end": 819.882, "text": "La pobreza est\u00e1 en torno al 50, lo que pasa es que cuando vos... 50 inflaci\u00f3n, 50 pobreza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5346840443207787, "is_candidate": false}, {"start": 819.882, "end": 821.943, "text": "50 es el... S\u00ed, bueno, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5600555774502615, "is_candidate": false}, {"start": 821.943, "end": 828.807, "text": "La inflaci\u00f3n se te va a disparar mucho m\u00e1s y la pobreza la vamos a ver en niveles que nunca lo hab\u00edamos visto en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2861938465053371, "is_candidate": true}, {"start": 828.807, "end": 833.43, "text": "Si vos sacaras los planes, la pobreza estar\u00eda por lo menos 10 puntos arriba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24423875819928553, "is_candidate": true}, {"start": 833.43, "end": 838.173, "text": "De hecho, ten\u00e9s 65% de chicos de 0 a 17 a\u00f1os en condici\u00f3n de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3038743440194914, "is_candidate": true}, {"start": 839.114, "end": 845.599, "text": " La UCA misma dijo, si se le sacan los planes sociales, el riesgo de inseguridad alimentaria ser\u00eda tremendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0064006618210857, "is_candidate": false}, {"start": 845.599, "end": 846.02, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.607448445527816, "is_candidate": false}, {"start": 846.02, "end": 850.544, "text": "Bueno, solamente uno de cada cuatro comen todas las comidas que corresponde.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38681260628222114, "is_candidate": true}, {"start": 850.544, "end": 851.845, "text": "16% son indigentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.787875456048115, "is_candidate": false}, {"start": 854.787, "end": 870.813, "text": " Es decir, Argentina est\u00e1 hipotecando el futuro, o sea, no morfan los pibes, no solo que ya es un desastre la educaci\u00f3n, s\u00e9ptimos en las pruebas PISA en Am\u00e9rica Latina, nos echaron de las pruebas PISA, el ministro de Educaci\u00f3n no quiere evaluar a los alumnos, no quieren dar clases, o sea, todo ese esc\u00e1ndalo...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3638357489998224, "is_candidate": true}, {"start": 871.593, "end": 878.596, "text": " Dios, pero eso es capital humano de segunda generaci\u00f3n, ac\u00e1 directamente no tenemos el de primera generaci\u00f3n porque ya no come la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4280743280429985, "is_candidate": true}, {"start": 878.596, "end": 878.816, "text": "Correcto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0410966716845773, "is_candidate": false}, {"start": 878.816, "end": 882.237, "text": "Javier Ley, much\u00edsimas gracias por haber venido aqu\u00ed, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0723161908440257, "is_candidate": false}, {"start": 882.237, "end": 885.778, "text": "Gracias por tu expresi\u00f3n, que siempre est\u00e1 clara, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8387195339429316, "is_candidate": false}, {"start": 885.778, "end": 886.739, "text": "Espero ser claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6003022716369013, "is_candidate": false}, {"start": 886.739, "end": 895.522, "text": "S\u00ed, tus tonos tambi\u00e9n son bastante claros, pero ahora vamos a hablar con Luisma Hull, est\u00e1 con nosotros, ya comenzamos en instantes el pase, le damos la bienvenida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8875231518360641, "is_candidate": false}, {"start": 896.082, "end": 897.363, "text": " lo saludamos, Luis, \u00bfc\u00f3mo va?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9186798692261018, "is_candidate": false}, {"start": 897.363, "end": 898.424, "text": "Buenas noches, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9922778868395961, "is_candidate": false}, {"start": 898.424, "end": 902.086, "text": "Buenas noches, bien escuchando a Milei, siempre es bueno escucharlo, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9682549448427077, "is_candidate": false}, {"start": 902.086, "end": 906.469, "text": "Cuando hace advertencias econ\u00f3micas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7560568856127786, "is_candidate": false}, {"start": 906.469, "end": 914.475, "text": "A la mierda a los malditos empresarios, a la mierda a Sodomitas, el capital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0218740380614537, "is_candidate": false}, {"start": 914.475, "end": 921.36, "text": "Basta de basura que In\u00e9s y Ana, ha llegado el momento liberal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8778403008721593, "is_candidate": false}, {"start": 923.712, "end": 925.971, "text": " Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0587555898979752, "is_candidate": false}], "Index": 873, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "RRC98fYtHZE", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=RRC98fYtHZE", "title": "EL GOBIERNO AJUSTA A LOS JUBILADOS PORQUE VOTAN OPOSICI\u00d3N - Javier Milei en La Naci\u00f3n + 4/7/2021", "duration": 927.0, "view_count": 8931.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}