{"segments": [{"start": 0.048, "end": 2.57, "text": " El bid\u00f3n, no, no, Miley.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0291157761827212, "is_candidate": false}, {"start": 2.57, "end": 4.491, "text": "El bid\u00f3n de Bilardo no se usa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9270496097250519, "is_candidate": false}, {"start": 4.491, "end": 7.013, "text": "A ver, vamos a ponerlo en estos t\u00e9rminos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4053715796977122, "is_candidate": true}, {"start": 7.013, "end": 9.495, "text": "Supongamos que Bilardo lo hizo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4580803877168652, "is_candidate": true}, {"start": 9.495, "end": 12.417, "text": "Muy tonto lo del equipo contrario de tomar del bid\u00f3n ajeno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3490561592118375, "is_candidate": true}, {"start": 12.417, "end": 13.618, "text": "Est\u00e1 bien, gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1345303220627454, "is_candidate": false}, {"start": 13.618, "end": 15.039, "text": "Yo soy bilardista en serio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6111339323392013, "is_candidate": false}, {"start": 15.039, "end": 18.301, "text": "Estamos viendo a la gente que est\u00e1 entrando, todos los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6957660536194921, "is_candidate": false}, {"start": 18.301, "end": 19.542, "text": "Solo ustedes lo logran.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8614584111238053, "is_candidate": false}, {"start": 19.542, "end": 20.683, "text": "Felicitaciones.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8929417866826895, "is_candidate": false}, {"start": 20.683, "end": 22.264, "text": "Gracias, gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9806525786262683, "is_candidate": false}, {"start": 22.264, "end": 24.185, "text": "Y bueno, tuvo un esfuerzo de producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0566709767337854, "is_candidate": false}, {"start": 24.185, "end": 25.486, "text": "Gracias, Diego.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0267739259017015, "is_candidate": false}, {"start": 25.486, "end": 26.047, "text": "La verdad que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8755614052851024, "is_candidate": false}, {"start": 26.047, "end": 27.628, "text": "Quieren todos hoy, dig\u00e1moslo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.068458114511912, "is_candidate": false}, {"start": 29.932, "end": 33.295, "text": " Efectivamente, bueno, van a estar todos, vas a escuchar a todos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9970138785534265, "is_candidate": false}, {"start": 33.295, "end": 36.177, "text": "El cierre de campa\u00f1a en a dos voces.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8019732077669447, "is_candidate": false}, {"start": 36.177, "end": 41.882, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 la gente de Miley, tambi\u00e9n est\u00e1n llegando.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9310446993999998, "is_candidate": false}, {"start": 41.882, "end": 42.863, "text": "Tenemos distintas c\u00e1maras.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9254678627952134, "is_candidate": false}, {"start": 42.863, "end": 45.785, "text": "Tuve una producci\u00f3n especial, Mar\u00eda Eugenia Vidal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9184673361075116, "is_candidate": false}, {"start": 45.785, "end": 47.267, "text": "Ya est\u00e1 Mar\u00eda Eugenia Vidal con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.14746182637302, "is_candidate": false}, {"start": 47.267, "end": 49.609, "text": "Est\u00e1 Miley y los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9593098559148204, "is_candidate": false}, {"start": 50.91, "end": 67.826, "text": " Florencio Randazzo, Carolina Castro, Diego Santilli, Facundo Mane, Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, Miriam Bregman, Jos\u00e9 Luis Esper, Carolina P\u00edpora, Carolina Lozada tambi\u00e9n viene de Santa Fe, Rodrigo Loredo, Cintia Houghton, Victoria Torreza Paz, todos, todas vos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9352670181730676, "is_candidate": false}, {"start": 67.826, "end": 75.113, "text": "Y le agradecemos tambi\u00e9n a los candidatos que ponen su cuota de buena voluntad para poder organizar y que se pueda esto ver de la mejor manera posible.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9323700681827615, "is_candidate": false}, {"start": 75.353, "end": 76.254, "text": " Bien, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0814394014976871, "is_candidate": false}, {"start": 76.254, "end": 79.536, "text": "Estamos ac\u00e1, programa especial de A Dos Voces.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8489752702063746, "is_candidate": false}, {"start": 79.536, "end": 82.058, "text": "El domingo decid\u00eds con tu voto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8954736984578291, "is_candidate": false}, {"start": 82.058, "end": 92.626, "text": "Es muy importante que la gente vaya... Lo que decimos siempre, Edgardo, en el sentido de que despu\u00e9s los legisladores te definen.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8221811332545819, "is_candidate": false}, {"start": 92.626, "end": 96.91, "text": "Por ejemplo, la vacuna la defini\u00f3 el Congreso, la ley de vacunas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8397322173805848, "is_candidate": false}, {"start": 97.41, "end": 103.395, "text": " te define el tema de la inseguridad, las leyes de la seguridad, te definen salario, te definen un mont\u00f3n de cosas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9120252921195063, "is_candidate": false}, {"start": 103.395, "end": 118.426, "text": "Entonces es mejor prestar atenci\u00f3n a lo que dicen y hoy vas a tener la oportunidad de ver cada uno de ellos, de escuchar su propuesta, de escuchar c\u00f3mo, de alguna manera, sus contrapuntos y vamos a... Despu\u00e9s decid\u00eds tu voto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8853264702584869, "is_candidate": false}, {"start": 118.426, "end": 126.652, "text": "S\u00ed, con una campa\u00f1a muy especial, Marcelo, porque esto no tiene nada que ver con lo que pas\u00f3 en Las Pazos, porque han ido casa por casa a buscar el voto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8250241145194777, "is_candidate": false}, {"start": 127.012, "end": 129.014, "text": " Es cierto que hay una apat\u00eda general, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8698602787226284, "is_candidate": false}, {"start": 129.014, "end": 132.016, "text": "Es como que el argentino est\u00e1 cansado, pero por todas las cosas que nos pasan.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9642049080743355, "is_candidate": false}, {"start": 132.016, "end": 133.978, "text": "Por la econom\u00eda, por la inseguridad, por todo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8723638595139404, "is_candidate": false}, {"start": 133.978, "end": 147.709, "text": "Entonces, han ido a buscar... Ah\u00ed estamos viendo a Millet, Javier Millet con Victoria Villarroel, y Ramiro Emarra, que, bueno, van a estar en un instante ac\u00e1 en el piso a dos voces.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9235771677030182, "is_candidate": false}, {"start": 147.709, "end": 155.195, "text": "Est\u00e1 la gente de izquierda, tambi\u00e9n lo estamos viendo Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, Miriam Bregman y equipo de asesores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0130374010326495, "is_candidate": false}, {"start": 155.395, "end": 157.156, "text": " Porque hoy, Marcelo, fue d\u00eda de cierre.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8981223192983561, "is_candidate": false}, {"start": 157.156, "end": 158.816, "text": "Empiezan ya los cierres de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8352027949633347, "is_candidate": false}, {"start": 158.816, "end": 161.857, "text": "Hoy est\u00e1 ah\u00ed frente a la Facultad de Derecho.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8692953687459407, "is_candidate": false}, {"start": 161.857, "end": 163.898, "text": "Estuvo cerrando juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9561698724600828, "is_candidate": false}, {"start": 163.898, "end": 168.819, "text": "Estuvo Rodr\u00edguez Larreta, Macri, Vidal, por supuesto, que fue una de las oradoras.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8246604987350419, "is_candidate": false}, {"start": 168.819, "end": 172.58, "text": "Y ma\u00f1ana ser\u00e1 el cierre en Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8490164504204523, "is_candidate": false}, {"start": 172.58, "end": 178.382, "text": "\u00bfA Mario Eugenio le molest\u00f3 que Mauricio Macri fuera a alabar tanto a Milen?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9862627951713584, "is_candidate": false}, {"start": 178.382, "end": 180.383, "text": "Que, en definitiva, es uno de sus competidores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.1240939020100629, "is_candidate": false}, {"start": 180.806, "end": 192.329, "text": " Creo que fue claro hoy en una de las declaraciones, le volvieron a preguntar y dijo que \u00e9l no estaba de acuerdo ni con los insultos, ni con la agresi\u00f3n, ni con la violencia, yo tampoco, m\u00e1s all\u00e1 de que compartiera algunas ideas en lo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7862779858681764, "is_candidate": false}, {"start": 192.329, "end": 197.011, "text": "Hoy estuvo acompa\u00f1\u00e1ndonos en el cierre de campa\u00f1a, est\u00e1 claro cu\u00e1l es la lista que vota y acompa\u00f1a en la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8339565608385919, "is_candidate": false}, {"start": 197.571, "end": 206.259, "text": " Y est\u00e1 claro que Juntos por el Cambio es la \u00fanica fuerza opositora a nivel nacional que puede definir 120 legisladores que sean capaces de imponer un qu\u00f3rum.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7479936469175166, "is_candidate": false}, {"start": 206.259, "end": 212.224, "text": "Algunos candidatos se bajaron para que el candidato que hab\u00eda sacado m\u00e1s votos pueda competir mejor contra el oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7604806696005774, "is_candidate": false}, {"start": 212.224, "end": 216.067, "text": "Entonces, hay muestras sobradas de unidad, de ampliaci\u00f3n de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.746693495931537, "is_candidate": false}, {"start": 216.067, "end": 219.63, "text": "Ricardo L\u00f3pez Murphy es una muestra de eso, que hoy forma parte de nuestra lista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7402639450961968, "is_candidate": false}, {"start": 219.63, "end": 223.854, "text": "Y yo creo que es un falso dilema este de di\u00e1logo o firmeza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7910557262593927, "is_candidate": false}, {"start": 224.434, "end": 227.976, "text": " Yo creo que tenemos que ser firmes en todo aquello que perjudique a la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8475132457924098, "is_candidate": false}, {"start": 227.976, "end": 233.818, "text": "Y que tenemos que no ser mezquinos y tener grandeza en todo aquello que el gobierno proponga que sea bueno para la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7366701215549978, "is_candidate": false}, {"start": 233.818, "end": 238.3, "text": "Que ojal\u00e1 el gobierno escuche el voto del 12 de septiembre y el voto del domingo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8421132235119226, "is_candidate": false}, {"start": 238.3, "end": 241.942, "text": "Ojal\u00e1 escuche y rectifique, porque despu\u00e9s del 12 de septiembre no escuch\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7860178789049634, "is_candidate": false}, {"start": 241.942, "end": 246.324, "text": "Vimos peleas de poder, vimos que un candidato dec\u00eda que hab\u00eda que darle platita a la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7480047725708578, "is_candidate": false}, {"start": 246.324, "end": 248.965, "text": "Y desde hace dos a\u00f1os no nos han presentado el plan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7777770230144596, "is_candidate": false}, {"start": 248.965, "end": 252.187, "text": "El ministro de Econom\u00eda nos dijo que el presupuesto del a\u00f1o pasado era el plan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.900070887412848, "is_candidate": false}, {"start": 252.727, "end": 256.23, "text": " No se cumpli\u00f3, nos dijo 29% de inflaci\u00f3n, estamos llegando al 50%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8117528605556416, "is_candidate": false}, {"start": 256.23, "end": 267.381, "text": "La discusi\u00f3n ac\u00e1 no es qui\u00e9n tiene la culpa, la discusi\u00f3n ac\u00e1 es entender de qu\u00e9 manera un gobierno tiene que enfrentar una situaci\u00f3n de restricciones y un contexto tan complejo como el que tiene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7701677191692093, "is_candidate": false}, {"start": 267.381, "end": 270.784, "text": "Marcelo, ya lo explicamos ac\u00e1 en m\u00e1s de una oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7886982943798689, "is_candidate": false}, {"start": 270.784, "end": 273.447, "text": "\u00bfLa Argentina toma deuda externa en el mercado privado de acreedores?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8866591824757397, "is_candidate": false}, {"start": 274.76, "end": 284.766, "text": " Coloca esa deuda externa y la facilita para la especulaci\u00f3n financiera porque adem\u00e1s de todo eso se generan regulaciones al sistema financiero, al mercado de cambio, al mercado de capitales, suben la tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7760077490607863, "is_candidate": false}, {"start": 284.766, "end": 291.45, "text": "Esos fondos vinieron a jugar a la timba, ganaron mucha guita con la tasa de inter\u00e9s, la volvieron a pasar a d\u00f3lares y la sacaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7334572110335689, "is_candidate": false}, {"start": 292.17, "end": 300.377, "text": " Cuando el mercado dej\u00f3 de prestarle dinero a la Argentina, el Fondo Monetario Internacional vino a facilitar la continuidad de la salida de esos fondos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7489748747256586, "is_candidate": false}, {"start": 300.377, "end": 304.821, "text": "De c\u00f3mo ellos manejan el tema de seguridad para aplicarlo en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8884575177958663, "is_candidate": false}, {"start": 304.821, "end": 309.225, "text": "Bueno, cuando Mario Eugenia fue gobernador a cuatro a\u00f1os de la provincia de Buenos Aires,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8860273931100684, "is_candidate": false}, {"start": 309.785, "end": 312.706, "text": " No, no se vieron mejoras sensibles, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8481614327867186, "is_candidate": false}, {"start": 312.706, "end": 314.887, "text": "Y en el caso de la ciudad de Buenos Aires hay un dato importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6729574584173665, "is_candidate": false}, {"start": 314.887, "end": 326.513, "text": "Miren, es cierto que la ciudad tiene niveles de delincuencia menores que otros distritos, pero cuando uno ve c\u00f3mo se divide hacia adentro de la ciudad, llama la atenci\u00f3n la diferencia que hay entre el norte y el sur de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7407875261552723, "is_candidate": false}, {"start": 326.513, "end": 330.515, "text": "Tambi\u00e9n la Argentina necesita un acuerdo que vaya m\u00e1s all\u00e1 de la sanci\u00f3n de una ley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7814697643789686, "is_candidate": false}, {"start": 331.417, "end": 341.299, "text": " Pese a que estamos hablando, yo les dec\u00eda la vez pasada a ustedes, los partidos pol\u00edticos serios en el mundo incluso se juntan a discutir para ver c\u00f3mo eval\u00faa cada sector ideol\u00f3gico la realidad de su pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7496499690451267, "is_candidate": false}, {"start": 341.299, "end": 347.301, "text": "Tal vez sin necesidad de llegar a una conclusi\u00f3n, pero por lo menos para ir generando condiciones que vayan permitiendo un acuerdo posterior.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7329623263446121, "is_candidate": false}, {"start": 347.301, "end": 349.581, "text": "Pero si usted se pone a negociar, \u00bfle va a salir Cristina?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9751293875768411, "is_candidate": false}, {"start": 349.581, "end": 351.162, "text": "A ver si hubo traici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0445801987659837, "is_candidate": false}, {"start": 351.162, "end": 355.123, "text": "La primera que plante\u00f3 que hac\u00eda falta un acuerdo nacional para resolver el tema de las deudas fue Cristina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8620792280051944, "is_candidate": false}, {"start": 356.191, "end": 357.875, "text": " y conflictos en todos los frentes pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9401059786674134, "is_candidate": false}, {"start": 357.875, "end": 362.506, "text": "Est\u00e1, digamos, con lo de la corte ha parecido que dec\u00eda Randazzo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8475603728966385, "is_candidate": false}, {"start": 362.506, "end": 362.847, "text": "\u00bfAh, s\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.080049029370761, "is_candidate": false}, {"start": 362.847, "end": 363.628, "text": "\u00bfPiensa eso de Randazzo?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9487435155381985, "is_candidate": false}, {"start": 363.628, "end": 363.969, "text": "S\u00ed, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0684774422233756, "is_candidate": false}, {"start": 364.768, "end": 366.849, "text": " Est\u00e1 con esa usted, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.095834313328635, "is_candidate": false}, {"start": 366.849, "end": 368.49, "text": "Buscar puntos comunes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8279922954043452, "is_candidate": false}, {"start": 368.49, "end": 380.817, "text": "S\u00ed, lo que pasa es que... Pero a ver, primero, Macri tiene vocaci\u00f3n de ser candidato a presidente, para eso se ha juntado con los distintos actores de la derecha, o sea, no es que estamos hablando de una persona... Ahora le vamos a preguntar a Millet, porque Macri habl\u00f3 muy bien de Millet.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7924645495639805, "is_candidate": false}, {"start": 380.817, "end": 391.063, "text": "Perfecto, pero est\u00e1 claro, ustedes saben perfectamente, porque son hombres informados, que Macri est\u00e1 trabajando para tratar de volver a ser presidente, como dir\u00eda \u00e9l, de tener un segundo tiempo, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7487835782291242, "is_candidate": false}, {"start": 391.063, "end": 393.305, "text": "En segundo lugar, es el jefe pol\u00edtico de una coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7977057492122901, "is_candidate": false}, {"start": 393.985, "end": 395.486, "text": " Con lo cual sigue teniendo vigencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9069156908288591, "is_candidate": false}, {"start": 395.486, "end": 403.013, "text": "Miren, durante el gobierno de Macri, se pon\u00eda todo el tiempo el ejemplo de Cristina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8447655272134567, "is_candidate": false}, {"start": 403.013, "end": 407.697, "text": "Ellos caracterizaban el contexto diciendo que el gobierno de Cristina le hab\u00eda dejado tal o cual cosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.815383882386617, "is_candidate": false}, {"start": 407.697, "end": 409.018, "text": "Y era razonable, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9532587792500155, "is_candidate": false}, {"start": 409.018, "end": 411.0, "text": "Porque objetivamente es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7661395121705408, "is_candidate": false}, {"start": 411.0, "end": 412.882, "text": "Nosotros ten\u00edamos una mirada obviamente mucho m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8838338936763537, "is_candidate": false}, {"start": 413.542, "end": 418.347, "text": " m\u00e1s ben\u00e9vola de esa herencia, yo ten\u00eda una mirada mucho m\u00e1s cr\u00edtica, pero lo que me parece es un atajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7875107905074301, "is_candidate": false}, {"start": 418.347, "end": 421.629, "text": "Hoy est\u00e1n utilizando esto del \u00e1pero Macri porque yo creo que les da verg\u00fcenza a Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8197206022932019, "is_candidate": false}, {"start": 421.629, "end": 432.679, "text": "Entonces como hay un sector, a los candidatos de Junto por el Cambio les da verg\u00fcenza tener que hacerse cargo de ese gobierno, tiran el \u00e1pero Macri como una bomba de humo ninja para que vos te vayas por un costado y dejes de discutir eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6930164944044392, "is_candidate": false}, {"start": 432.679, "end": 437.924, "text": "Pero la verdad es que es imposible discutir la Argentina de hoy si no entendemos cu\u00e1les son las condiciones en la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7938846695325924, "is_candidate": false}, {"start": 440.326, "end": 444.61, "text": " Los que asumen responsabilidades de gobierno no gestionan.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8886747292387409, "is_candidate": false}, {"start": 444.61, "end": 445.55, "text": "No gestionan.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0052950013865887, "is_candidate": false}, {"start": 445.55, "end": 449.614, "text": "La gesti\u00f3n es la herramienta m\u00e1s importante que tienen los gobiernos para transformar la realidad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8064719557895046, "is_candidate": false}, {"start": 449.614, "end": 458.781, "text": "Entonces, si bien es cierto que a largo plazo hay una soluci\u00f3n definitiva de la seguridad, si no va a encontrar un piquete si tiene transporte p\u00fablico, cuando en realidad deber\u00eda ser al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.884488114646627, "is_candidate": false}, {"start": 459.865, "end": 465.69, "text": " Quienes ejercemos alg\u00fan tipo de responsabilidad pol\u00edtica, en realidad a trav\u00e9s de la gesti\u00f3n tenemos que mejorarle la vida a la gente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9821540157726066, "is_candidate": false}, {"start": 465.69, "end": 467.792, "text": "Sin embargo eso, somos pocos los que podemos contar eso.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.964641303780562, "is_candidate": false}, {"start": 467.792, "end": 468.873, "text": "Andaso, gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0468972779534225, "is_candidate": false}, {"start": 468.873, "end": 471.796, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 Santilli y Mane, ahora vamos a hablar con ellos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.068077386762392, "is_candidate": false}, {"start": 471.796, "end": 476.62, "text": "Bueno, estamos con Milei, con Victoria Bellaruel y con Ramiro Marra.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9164074374343658, "is_candidate": false}, {"start": 476.62, "end": 477.481, "text": "Milei, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9374487792660944, "is_candidate": false}, {"start": 477.481, "end": 479.163, "text": "\u00bfQu\u00e9 negocia con Macri?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9748889492285067, "is_candidate": false}, {"start": 479.163, "end": 480.223, "text": "\u00bfO no est\u00e1 negociando nada?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9300309060543367, "is_candidate": false}, {"start": 480.223, "end": 481.565, "text": "No, no estoy negociando nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5801336285606115, "is_candidate": false}, {"start": 481.565, "end": 486.009, "text": "B\u00e1sicamente, tres semanas antes de las PASO, el expresidente Macri,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42064513921929214, "is_candidate": true}, {"start": 487.873, "end": 490.875, "text": " me convoc\u00f3 para que yo le diera mi visi\u00f3n de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4480614390846951, "is_candidate": true}, {"start": 490.875, "end": 493.216, "text": "Fue una charla de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5125949438214736, "is_candidate": false}, {"start": 493.216, "end": 497.919, "text": "\u00bfY es verdad que \u00e9l coincidi\u00f3 con usted?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9145245379069753, "is_candidate": false}, {"start": 497.919, "end": 508.084, "text": "A ver, yo fui en el rol de economista y le expliqu\u00e9 c\u00f3mo yo veo la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y, de hecho, todo lo que yo le dije que iba a pasar es lo que est\u00e1 pasando ahora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3645262236918151, "is_candidate": true}, {"start": 508.084, "end": 512.426, "text": "As\u00ed es que, b\u00e1sicamente, fue una charla de \u00edndole absolutamente t\u00e9cnica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38832789420386726, "is_candidate": true}, {"start": 512.426, "end": 515.427, "text": "Usted, digamos, Marcelo, es economista, sabe c\u00f3mo son esas charlas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.500021834932515, "is_candidate": false}, {"start": 515.427, "end": 516.308, "text": "O sea, es...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9591563227291706, "is_candidate": false}, {"start": 517.467, "end": 518.268, "text": " Muy concreto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8388145415666903, "is_candidate": false}, {"start": 518.268, "end": 522.332, "text": "\u00bfUno piensa que lo estaban haciendo para sacarle votos a ustedes?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8566718382914977, "is_candidate": false}, {"start": 522.332, "end": 531.281, "text": "No, no, esto fue tres semanas antes de las PASO, o sea, me parece que es darle una dimensi\u00f3n que no era la que ten\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45234121463449894, "is_candidate": true}, {"start": 531.281, "end": 533.023, "text": "\u00c9l se la dio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.045183211732876, "is_candidate": false}, {"start": 533.023, "end": 534.684, "text": "Bueno, est\u00e1 bien, digamos, o sea...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6100690754860141, "is_candidate": false}, {"start": 536.877, "end": 540.199, "text": " No tengo ning\u00fan problema, o sea, yo charla de econom\u00eda tengo regularmente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5547972376262587, "is_candidate": false}, {"start": 540.199, "end": 541.62, "text": "\u00bfY c\u00f3mo ve?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9333363541552249, "is_candidate": false}, {"start": 541.62, "end": 543.821, "text": "El d\u00f3lar lleg\u00f3 a 205.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8696933115011587, "is_candidate": false}, {"start": 543.821, "end": 545.062, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a pasar el lunes?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9199502383410985, "is_candidate": false}, {"start": 545.062, "end": 547.643, "text": "Todo el mundo dice, y el lunes, el lunes, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.922499238577328, "is_candidate": false}, {"start": 547.643, "end": 554.746, "text": "A ver, Argentina est\u00e1 frente a algo que va a ser mucho peor que el rodrigazo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33512179559680333, "is_candidate": true}, {"start": 554.746, "end": 563.651, "text": "Las condiciones que hoy tiene la econom\u00eda argentina en el plano monetario son el doble de peores que las que ten\u00edamos previas al rodrigazo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31831908190761526, "is_candidate": true}, {"start": 563.651, "end": 565.712, "text": "Pero con la diferencia que el rodrigazo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3989704252130517, "is_candidate": true}, {"start": 567.055, "end": 568.536, "text": " Arranc\u00f3 con 10 veces menos de pobres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4165263427095811, "is_candidate": true}, {"start": 568.536, "end": 570.476, "text": "Hoy tenemos 10 veces m\u00e1s de pobres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38749119398905596, "is_candidate": true}, {"start": 570.476, "end": 576.399, "text": "Por lo tanto, el desencadenamiento del desequilibrio monetario va a generar una situaci\u00f3n de un caos social nunca visto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3033113044080621, "is_candidate": true}, {"start": 576.399, "end": 581.621, "text": "O sea, hoy, t\u00e9cnicamente, tenemos desequilibrio fiscal propio de las grandes crisis.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4356385476702782, "is_candidate": true}, {"start": 581.621, "end": 584.842, "text": "Desequilibrio monetario de 10 a 1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38894312498852934, "is_candidate": true}, {"start": 584.842, "end": 592.726, "text": "Desequilibrio en el mercado cambiario con la brecha volando, a pesar de que tenemos una monta\u00f1a de regulaciones que hacen ver a Leveres como un monte pigmeo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3012640341830043, "is_candidate": true}, {"start": 592.726, "end": 593.046, "text": "Es m\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9232418436097025, "is_candidate": false}, {"start": 594.334, "end": 597.457, "text": " Es interesante, digamos, cuando se estaba hablando ac\u00e1, estamos creciendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46985919395360287, "is_candidate": true}, {"start": 597.457, "end": 599.438, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 estamos hablando, Marcelo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5178114756296925, "is_candidate": false}, {"start": 599.438, "end": 600.939, "text": "Hoy tenemos un PIB per c\u00e1pita.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4712970641518396, "is_candidate": true}, {"start": 600.939, "end": 605.143, "text": "Si le sale todo bien al gobierno, \u00bfc\u00f3mo cree?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4046170577428082, "is_candidate": true}, {"start": 605.143, "end": 606.284, "text": "15% abajo del que ten\u00edamos en el 2011.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5417837273402415, "is_candidate": false}, {"start": 606.284, "end": 609.426, "text": "Tenemos los mismos salarios que en el 2004.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4114602607053136, "is_candidate": true}, {"start": 609.426, "end": 612.569, "text": "Tenemos el mismo ingreso per c\u00e1pita que en el a\u00f1o 74.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3963186296737692, "is_candidate": true}, {"start": 612.569, "end": 615.431, "text": "Tenemos el nivel de productividad en la d\u00e9cada de 50.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4157922340026724, "is_candidate": true}, {"start": 615.431, "end": 616.212, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 estamos hablando?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6319519825648946, "is_candidate": false}, {"start": 616.212, "end": 619.715, "text": "Estamos hablando de una decadencia sin parang\u00f3n en la historia moderna.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37430286692570436, "is_candidate": true}, {"start": 619.715, "end": 622.637, "text": "\u00bfPero se puede evitar ese rodrigazo que usted dice?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9012425991664319, "is_candidate": false}, {"start": 623.939, "end": 625.722, "text": " S\u00ed, se podr\u00eda evitar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.612823087642477, "is_candidate": false}, {"start": 625.722, "end": 637.14, "text": "El problema es que la \u00fanica forma que vos vas a evitar eso es poniendo las cuentas fiscales en orden, ordenando la macroeconom\u00eda, pero la casta no quiere hacer eso porque en realidad", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2807828561516922, "is_candidate": true}, {"start": 638.507, "end": 641.31, "text": " Vos ten\u00e9s que hacer el ajuste, pero el ajuste tiene que caer en la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36452940301144654, "is_candidate": true}, {"start": 641.31, "end": 650.459, "text": "Y justamente el programa que quieren acordar con el FMI entre toda la casta es que el ajuste lo pague la gente y no la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36665864648132496, "is_candidate": true}, {"start": 650.459, "end": 653.562, "text": "Y el ajuste esta vez lo va a tener que pagar la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3818262033276292, "is_candidate": true}, {"start": 654.223, "end": 661.866, "text": " Y nosotros nos vamos a oponer a cualquier presupuesto que quieran hacerle caer el ajuste sobre la gente de bien que trabaja.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3052883070472586, "is_candidate": true}, {"start": 661.866, "end": 663.527, "text": "Que el ajuste lo pague la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4446803236340702, "is_candidate": true}, {"start": 663.527, "end": 669.83, "text": "Y que si no lo paga la pol\u00edtica, que las consecuencias macroecon\u00f3micas sean pagadas por la casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3093218905260804, "is_candidate": true}, {"start": 669.83, "end": 673.972, "text": "En mi ley, bueno, todo indicar\u00eda que usted va a ingresar a la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9966893413612194, "is_candidate": false}, {"start": 675.025, "end": 677.107, "text": " Yo prefiero ser cauto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4489414071012895, "is_candidate": true}, {"start": 677.107, "end": 678.908, "text": "Soy absolutamente bilardista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4094211463020958, "is_candidate": true}, {"start": 678.908, "end": 680.269, "text": "Usted sabe lo que significa el t\u00e9rmino futbol\u00edstico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5106620240050534, "is_candidate": false}, {"start": 680.269, "end": 685.272, "text": "Bueno, pero con el porcentaje que usted obtuvo en las PASO... Bueno, a ver, de vuelta.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7129560410297439, "is_candidate": false}, {"start": 685.272, "end": 687.594, "text": "Usted es bilardista y va a esperar el domingo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0857246659843018, "is_candidate": false}, {"start": 687.594, "end": 692.978, "text": "El \u00fanico n\u00famero que cuenta es la escala 1 a 1, que es cuando la gente vota.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31663883297872397, "is_candidate": true}, {"start": 692.978, "end": 694.679, "text": "Me parece una falta de respeto, digamos, estar...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47192135576118655, "is_candidate": true}, {"start": 696.972, "end": 703.319, "text": " timbi\u00e1ndose n\u00fameros, pero eso es propio de la casta, nosotros no somos la casta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5192450729624647, "is_candidate": false}, {"start": 703.319, "end": 706.082, "text": "\u00bfY c\u00f3mo va a convivir con la casta pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8838823879014726, "is_candidate": false}, {"start": 706.082, "end": 709.125, "text": "\u00bfSe va a convertir en parte de la casta pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9077185231219822, "is_candidate": false}, {"start": 709.125, "end": 712.648, "text": "No, porque hay varias cuestiones, Diego, que nos van a diferenciar de la casta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3382242501319157, "is_candidate": true}, {"start": 712.648, "end": 716.292, "text": "Justamente nosotros venimos a hacer un planteo moral de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32151319973795955, "is_candidate": true}, {"start": 716.292, "end": 719.335, "text": "Es decir, hay cosas que, por ejemplo, nosotros nunca vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45831842617102325, "is_candidate": true}, {"start": 720.415, "end": 729.598, "text": " jam\u00e1s vamos a subir impuestos, jam\u00e1s vamos a aprobar creaci\u00f3n de nuevos impuestos, jam\u00e1s vamos a ir contra la vida, jam\u00e1s vamos a ir contra la libertad, jam\u00e1s vamos a ir contra la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28619297043732483, "is_candidate": true}, {"start": 729.598, "end": 731.879, "text": "Es decir, viene el ideario liberal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5288122690791768, "is_candidate": false}, {"start": 731.879, "end": 732.859, "text": "\u00bfSaben qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7244240604874499, "is_candidate": false}, {"start": 732.859, "end": 737.26, "text": "Del otro lado toda la casta hizo todas cosas que le arruinaron la vida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.391726402397528, "is_candidate": true}, {"start": 737.26, "end": 745.423, "text": "Y adem\u00e1s, cuando propongamos proyectos, que los tenemos y que los vamos a hacer, son todos proyectos para liberarle el peso, digamos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.341578691792117, "is_candidate": true}, {"start": 746.457, "end": 756.465, "text": " insufrible que hoy verdaderamente padece la gente respecto a lo que es el tama\u00f1o del Estado y el cercenamiento de libertades, que es lo que nos est\u00e1 hundiendo hace 100 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2820751752029419, "is_candidate": true}, {"start": 756.465, "end": 761.37, "text": "Ahora, miley, usted est\u00e1 insertado en el sistema democr\u00e1tico, se presenta con un partido, se presenta como candidato.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.933182310155602, "is_candidate": false}, {"start": 761.37, "end": 763.271, "text": "Usted ya es parte de esa casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7737586406949879, "is_candidate": false}, {"start": 763.271, "end": 764.552, "text": "No, eso es falso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7262402680550218, "is_candidate": false}, {"start": 764.552, "end": 764.932, "text": "Casta", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7755720328930125, "is_candidate": false}, {"start": 765.773, "end": 775.005, "text": " Es aquel, primero que no todos son malos, hay algunos que no son malos, la gran mayor\u00eda son malos \u00bfQui\u00e9n es casta?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3568416945167945, "is_candidate": true}, {"start": 775.005, "end": 778.87, "text": "Casta es aquel que aplica cosas que le producen da\u00f1o a la poblaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3916619013596486, "is_candidate": true}, {"start": 780.571, "end": 784.517, "text": " Y hay m\u00e1s, si ustedes quieren, el rey de la casta hoy, \u00bfqui\u00e9n es?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.401105336991912, "is_candidate": true}, {"start": 784.517, "end": 786.099, "text": "Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48732308275114267, "is_candidate": true}, {"start": 786.099, "end": 787.841, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es el rey de la casta?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48428421365518026, "is_candidate": true}, {"start": 787.841, "end": 796.454, "text": "Porque hay reportajes de \u00e9l ac\u00e1 diciendo que, por ejemplo, recitaba la cuesti\u00f3n inflacionaria, parec\u00eda Milton Friedman.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3200076980424399, "is_candidate": true}, {"start": 797.56, "end": 801.085, "text": " Es decir, que \u00e9l sabe que la inflaci\u00f3n es siempre y en todo lugar un fen\u00f3meno monetario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3649329164695754, "is_candidate": true}, {"start": 801.085, "end": 805.21, "text": "\u00c9l sabe que se ataca siendo contra la pol\u00edtica monetaria expansiva.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32887228047503914, "is_candidate": true}, {"start": 805.21, "end": 813.62, "text": "Ahora, cuando le toca ser presidente, como tiene que cargarse la responsabilidad sobre s\u00ed misma, dice no, es multicausal, es culpa de los monopolios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3521203227902461, "is_candidate": true}, {"start": 813.62, "end": 814.902, "text": "Lo mismo que dice la RETA, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4937810821914753, "is_candidate": true}, {"start": 815.718, "end": 820.141, "text": " Porque la RETA dice lo mismo, es multicausal, la culpa es de los monopolios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39599905265467084, "is_candidate": true}, {"start": 820.141, "end": 821.742, "text": "Ahora, entonces, \u00bfcu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.484965104270638, "is_candidate": true}, {"start": 821.742, "end": 822.023, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.799949021249253, "is_candidate": false}, {"start": 822.023, "end": 831.249, "text": "Porque entonces la culpa recae en la sociedad y no en los verdaderamente culpables, que son los responsables de poner a funcionar la maquinita de Reconquista 266.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.349823781283893, "is_candidate": true}, {"start": 832.75, "end": 839.735, "text": " Casta tambi\u00e9n es aquellos pol\u00edticos que saltan de un puesto al otro, que se perpet\u00faan en el poder y saltan de una posici\u00f3n a otra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.963044791299589, "is_candidate": false}, {"start": 839.735, "end": 841.577, "text": "O de una ciudad, o de un lugar a otro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5850304090684781, "is_candidate": false}, {"start": 841.577, "end": 845.68, "text": "Que se nutren de lo que son los recursos del Estado para el enriquecimiento propio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9246536303725772, "is_candidate": false}, {"start": 845.68, "end": 848.642, "text": "Eso es casta, y eso no lo representamos ninguno de los tres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0115525140214452, "is_candidate": false}, {"start": 848.642, "end": 849.863, "text": "Por esa raz\u00f3n nos impriman.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8283872914418389, "is_candidate": false}, {"start": 849.863, "end": 857.068, "text": "Le quer\u00eda preguntar algo, me preguntaron ayer, pero Mila, \u00bfva a formar un partido para ser presidente en 2023?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9306962470587645, "is_candidate": false}, {"start": 857.068, "end": 858.069, "text": "\u00bfCandidato a presidente?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9958705575702937, "is_candidate": false}, {"start": 858.069, "end": 859.01, "text": "Pero, de vuelta,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6741839665760065, "is_candidate": false}, {"start": 859.87, "end": 861.893, "text": " Marcelo, vamos a ponerlo en estos t\u00e9rminos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45917864080987136, "is_candidate": true}, {"start": 861.893, "end": 863.995, "text": "Te digo las cosas que se preguntan a la gente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8876594159702096, "is_candidate": false}, {"start": 863.995, "end": 865.958, "text": "No, pero est\u00e1 buen\u00edsima la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4451617619269316, "is_candidate": true}, {"start": 865.958, "end": 869.142, "text": "Estamos hablando de cara al 2023, ser\u00eda eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33821221289149217, "is_candidate": true}, {"start": 869.142, "end": 871.084, "text": "Yo te hago una pregunta sincero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.403552505268546, "is_candidate": true}, {"start": 871.084, "end": 875.59, "text": "En el a\u00f1o 2019, sinceramente, \u00bfalguien cre\u00eda que yo iba a estar ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3712079760394271, "is_candidate": true}, {"start": 876.403, "end": 892.327, "text": " Bueno, entonces con el tama\u00f1o de crisis que se avecina, con los problemas que tiene Argentina, verdaderamente hacer un planteo al 2023 de mi parte ser\u00eda una irresponsabilidad, ser\u00eda faltarle respeto a la gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31832486883921396, "is_candidate": true}, {"start": 892.327, "end": 894.688, "text": "Yo no juego con las reglas de la casta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4666202319485169, "is_candidate": true}, {"start": 895.202, "end": 896.263, "text": " No juego con esas reglas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.54351724395396, "is_candidate": false}, {"start": 896.263, "end": 898.606, "text": "\u00bfUsted se hizo esa pregunta porque est\u00e1 ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8409163196143818, "is_candidate": false}, {"start": 898.606, "end": 901.709, "text": "No ac\u00e1, digo, porque est\u00e1 en el sistema, porque se present\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8269587613438657, "is_candidate": false}, {"start": 901.709, "end": 915.082, "text": "Porque queremos ir contra el status quo, porque queremos justamente terminar con la casta empobrecedora, y sobre todas las cosas porque uno de los candidatos a diputado nacional andaba por los medios promoviendo la censura de mi persona.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2442961607468127, "is_candidate": true}, {"start": 915.082, "end": 916.664, "text": "Es decir, el se\u00f1or Leandro Santoro,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41224066375834456, "is_candidate": true}, {"start": 918.598, "end": 921.06, "text": " Porque vivimos mal como el resto de los ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9210498824987928, "is_candidate": false}, {"start": 921.06, "end": 922.822, "text": "Nosotros tambi\u00e9n vivimos mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.025556640080574, "is_candidate": false}, {"start": 922.822, "end": 927.305, "text": "Nosotros tampoco podemos circular por la ciudad de un barrio al otro cuando hay piquetes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8345249667197054, "is_candidate": false}, {"start": 927.305, "end": 933.23, "text": "Nosotros tambi\u00e9n tenemos miedo por la inseguridad en la ciudad y en la provincia de Buenos Aires y en el resto del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9302732069822561, "is_candidate": false}, {"start": 933.23, "end": 945.779, "text": "O sea, nosotros somos como los ciudadanos, por esa raz\u00f3n nos implicamos, porque esperamos de los partidos pol\u00edticos la representaci\u00f3n y adem\u00e1s la soluci\u00f3n de infinidad de problemas que ellos mismos han acentuado y no ha llegado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.951849539340084, "is_candidate": false}, {"start": 945.779, "end": 946.6, "text": "Por esa raz\u00f3n estamos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9503787834306653, "is_candidate": false}, {"start": 946.78, "end": 949.582, "text": " De hecho, ellos mismos son parte del problema y no de la soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3929252291310372, "is_candidate": true}, {"start": 949.582, "end": 952.564, "text": "Se enoj\u00f3 mucho, bueno, insult\u00f3 a An\u00edbal Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9578505837120781, "is_candidate": false}, {"start": 952.564, "end": 954.785, "text": "\u00bfA usted le parece que es para menos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4215326786990192, "is_candidate": true}, {"start": 954.785, "end": 960.91, "text": "No, no, pero bueno, hay mucha gente que le cuestiona el tema de los insultos y la agresividad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8290427091884429, "is_candidate": false}, {"start": 960.91, "end": 964.612, "text": "S\u00ed, pero de vuelta a las redes sociales y de vuelta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40538198353658783, "is_candidate": true}, {"start": 964.612, "end": 973.158, "text": "\u00bfUsted qu\u00e9 cree que le corresponde a un se\u00f1or como An\u00edbal Fern\u00e1ndez que siendo el ministro de Seguridad se r\u00ede en la cara de la gente frente a un muerto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3329015155400249, "is_candidate": true}, {"start": 975.517, "end": 978.218, "text": " Se est\u00e1 riendo en la cara de la gente frente a un muerto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41338710295190384, "is_candidate": true}, {"start": 978.218, "end": 982.84, "text": "Hay un esc\u00e1ndalo y el Se\u00f1or se le r\u00ede de la cara a la gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5883105519020122, "is_candidate": false}, {"start": 982.84, "end": 985.721, "text": "Y no es la primera vez que se r\u00ede en la cara de la gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3352892745481093, "is_candidate": true}, {"start": 985.721, "end": 987.722, "text": "Lo ha hecho en otras oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41685571971345137, "is_candidate": true}, {"start": 987.722, "end": 993.144, "text": "Ha mandado a perseguir a un dibujante, a un opositor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3085959084793495, "is_candidate": true}, {"start": 993.144, "end": 998.946, "text": "Us\u00f3 los recursos del Estado para perseguir a un privado, que es el caso del querid\u00edsimo Nick.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3561662901907766, "is_candidate": true}, {"start": 998.946, "end": 1001.067, "text": "Cosa que el Se\u00f1or Leandro Santoro no cuestion\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3800166765766634, "is_candidate": true}, {"start": 1002.203, "end": 1003.784, "text": " \u00bfSabe por qu\u00e9 no lo cuestion\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5000958166836732, "is_candidate": false}, {"start": 1003.784, "end": 1014.407, "text": "Porque \u00e9l lo hizo conmigo cuando me hicieron un escrache con el ATP, que despu\u00e9s se aclar\u00f3 la situaci\u00f3n y yo termin\u00e9 teniendo raz\u00f3n, pero me ensuci\u00f3 durante un a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3431600127076042, "is_candidate": true}, {"start": 1014.407, "end": 1024.171, "text": "Es decir que es parte de esa metodolog\u00eda, metodolog\u00eda que tambi\u00e9n comparte el jefe de gobierno de perseguir a los que piensan distinto con recursos del Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34824626317899665, "is_candidate": true}, {"start": 1024.171, "end": 1028.412, "text": "Entonces son todos iguales cuando llegan a esa instancia, son todos iguales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42628728066717125, "is_candidate": true}, {"start": 1028.892, "end": 1030.673, "text": " \u00bfY con qui\u00e9n va a negociar entonces en el Congreso?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.908574696697778, "is_candidate": false}, {"start": 1030.673, "end": 1036.074, "text": "Porque usted va a estar en el Congreso, va a negociar conjuntos por el cambio... \u00bfVos negoci\u00e1s tus valores morales?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7792392694755454, "is_candidate": false}, {"start": 1036.074, "end": 1037.155, "text": "No, yo le pregunto a usted.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.96525529750417, "is_candidate": false}, {"start": 1037.155, "end": 1039.035, "text": "No, yo te hago la pregunta al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6293698091389547, "is_candidate": false}, {"start": 1039.035, "end": 1040.936, "text": "No, yo estoy para preguntar, usted me tiene que responder.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8688850315666062, "is_candidate": false}, {"start": 1040.936, "end": 1043.637, "text": "No, es tan dif\u00edcil, digamos, yo tengo la respuesta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49125399977948503, "is_candidate": true}, {"start": 1043.637, "end": 1044.957, "text": "Yo no negocio mis valores morales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4928673339493499, "is_candidate": true}, {"start": 1044.957, "end": 1046.618, "text": "Para m\u00ed, para m\u00ed robar est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5058100210061052, "is_candidate": false}, {"start": 1049.098, "end": 1050.76, "text": " Ir contra la vida est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4314631154707873, "is_candidate": true}, {"start": 1050.76, "end": 1052.462, "text": "Ir contra la libertad est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5609406028350731, "is_candidate": false}, {"start": 1052.462, "end": 1053.283, "text": "Hay valores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5912263236943351, "is_candidate": false}, {"start": 1053.283, "end": 1055.706, "text": "Esta es la misma discusi\u00f3n que el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4162635379291709, "is_candidate": true}, {"start": 1055.706, "end": 1058.449, "text": "Cuando dicen que lo quieren cerrar, claro que lo quieren cerrar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38010731159405076, "is_candidate": true}, {"start": 1058.449, "end": 1060.271, "text": "Porque la pregunta es \u00bfQui\u00e9n est\u00e1 a favor del robo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5093055358509668, "is_candidate": false}, {"start": 1061.107, "end": 1062.789, "text": " \u00bfQui\u00e9n est\u00e1 a favor de la corrupci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39844443907896754, "is_candidate": true}, {"start": 1062.789, "end": 1064.43, "text": "\u00bfQui\u00e9n est\u00e1 a favor de que los pol\u00edticos lo roben?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4659695999250295, "is_candidate": true}, {"start": 1064.43, "end": 1066.572, "text": "Los bancos centrales existen en todas partes del mundo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8899104926924303, "is_candidate": false}, {"start": 1066.572, "end": 1067.493, "text": "\u00bfY qu\u00e9 tiene que ver?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8485436662472494, "is_candidate": false}, {"start": 1067.493, "end": 1072.158, "text": "Entonces, parado en el a\u00f1o 1813, entonces nos abol\u00edamos la esclavitud, porque hab\u00eda en todos lados del mundo, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36307161577933766, "is_candidate": true}, {"start": 1072.158, "end": 1073.919, "text": "Pero digamos... \u00bfC\u00f3mo que no?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.00247930679863, "is_candidate": false}, {"start": 1073.919, "end": 1074.9, "text": "El argumento es el mismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5300676028856249, "is_candidate": false}, {"start": 1074.9, "end": 1077.803, "text": "Es una buena imagen, pero que es algo irrealizable.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9322761755842408, "is_candidate": false}, {"start": 1077.803, "end": 1079.184, "text": "No, es falso que es irrealizable.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4362387813988863, "is_candidate": true}, {"start": 1079.184, "end": 1080.546, "text": "Perd\u00f3name, Rami.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5598870392779234, "is_candidate": false}, {"start": 1080.546, "end": 1082.167, "text": "Es falso que es irrealizable.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4316770272290694, "is_candidate": true}, {"start": 1082.167, "end": 1083.729, "text": "Argentina, digamos, tiene bancos centrales desde 1935.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4634030310788302, "is_candidate": true}, {"start": 1085.404, "end": 1087.545, "text": " Y antes de que existiera el Banco Central, la inflaci\u00f3n era del 0,9%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3935328018468943, "is_candidate": true}, {"start": 1087.545, "end": 1094.848, "text": "O sea, entonces no es... Aparte, digamos, siempre que nos dijeron, cuando salimos de la convertible, no, esta vez ser\u00e1 diferente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34815281150003785, "is_candidate": true}, {"start": 1094.848, "end": 1097.029, "text": "10% de inflaci\u00f3n en el primer periodo kirchnerista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3524381399428449, "is_candidate": true}, {"start": 1097.029, "end": 1099.23, "text": "En el segundo periodo del r\u00e9gimen kirchnerista, 20.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4097082952095058, "is_candidate": true}, {"start": 1099.23, "end": 1100.551, "text": "En el tercero, 30.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32469099045812766, "is_candidate": true}, {"start": 1100.551, "end": 1101.752, "text": "Con Macri que arriba de 40.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6587623773756136, "is_candidate": false}, {"start": 1101.752, "end": 1103.292, "text": "Ahora vamos camino a una hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34451820887775664, "is_candidate": true}, {"start": 1103.292, "end": 1104.033, "text": "Vamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6465286270025119, "is_candidate": false}, {"start": 1104.033, "end": 1104.233, "text": "Es decir...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7983200627089555, "is_candidate": false}, {"start": 1105.193, "end": 1107.374, "text": " Lo que hay que entender es que es un robo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6100275927419818, "is_candidate": false}, {"start": 1107.374, "end": 1112.037, "text": "Cuando entendemos que es un robo, que es una estafa, sabemos que est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3811649779502978, "is_candidate": true}, {"start": 1112.037, "end": 1115.719, "text": "Y son entre 5 y 6 puntos del PBI que los pol\u00edticos nos roban a los honestos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46049839722453156, "is_candidate": true}, {"start": 1115.719, "end": 1120.222, "text": "Entonces es una herramienta de dominaci\u00f3n que usan los pol\u00edticos para arruinarnos la vida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3329282856575625, "is_candidate": true}, {"start": 1120.222, "end": 1126.105, "text": "Porque tambi\u00e9n cuando se quedan cortos con el presupuesto, despu\u00e9s aparecen las partidas discrecionales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.356939559207065, "is_candidate": true}, {"start": 1126.105, "end": 1127.266, "text": "\u00bfY qu\u00e9 hacen con eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49521333942672385, "is_candidate": true}, {"start": 1127.266, "end": 1128.206, "text": "\u00a1Roban m\u00e1s!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7085914461146066, "is_candidate": false}, {"start": 1128.206, "end": 1129.707, "text": "En perjuicio a la gente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9273220019606121, "is_candidate": false}, {"start": 1129.947, "end": 1133.47, "text": " El tema del Banco Central hay que entender que somos los argentinos los que no queremos el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.864759135077469, "is_candidate": false}, {"start": 1133.47, "end": 1135.531, "text": "No es Javier Milet el que dice que no queremos el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7721228140862035, "is_candidate": false}, {"start": 1135.531, "end": 1137.313, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 el d\u00f3lar est\u00e1 subiendo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.735195315405571, "is_candidate": false}, {"start": 1137.313, "end": 1139.174, "text": "Porque no creemos en el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8638044123928755, "is_candidate": false}, {"start": 1139.174, "end": 1141.636, "text": "Somos nosotros los que estamos despreciando al Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7746251168963264, "is_candidate": false}, {"start": 1141.636, "end": 1145.239, "text": "Somos nosotros los que despreciamos esa herramienta mal utilizada por los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7440687358848475, "is_candidate": false}, {"start": 1145.239, "end": 1147.941, "text": "Y lo que tenemos que empezar es empezar a pensar en un mundo moderno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7870804356585905, "is_candidate": false}, {"start": 1147.941, "end": 1153.025, "text": "En un mundo moderno vos lo que ten\u00e9s que sacar es el poder a los pol\u00edticos para que hagan las cosas mal como las vienen haciendo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6423287894447101, "is_candidate": false}, {"start": 1153.986, "end": 1155.487, "text": " Bien, muy bien, gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0418561670916744, "is_candidate": false}, {"start": 1155.487, "end": 1156.708, "text": "Vamos a ver entonces a Bilardo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9794698990347563, "is_candidate": false}, {"start": 1156.708, "end": 1163.275, "text": "S\u00ed, claro, \u00edbamos a preguntar cu\u00e1ntos diputados piensa, pero Bilardo no habla.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8666444348689306, "is_candidate": false}, {"start": 1163.275, "end": 1168.441, "text": "Los que los ciudadanos de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires decidan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29677438734561756, "is_candidate": true}, {"start": 1168.441, "end": 1170.183, "text": "La elecci\u00f3n est\u00e1 en ellos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3727000263332966, "is_candidate": true}, {"start": 1170.183, "end": 1174.747, "text": "La diferencia es que nosotros no somos parte de la casta, nosotros vamos a representar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3081645762022578, "is_candidate": true}, {"start": 1175.858, "end": 1187.287, "text": " los ideales de la gente de bien, de la gente de laburo, no de los vagos, no de los chorros, sino de la gente que quiere vivir del fruto de su trabajo, de la gente honesta, y no de los delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3634623095265761, "is_candidate": true}, {"start": 1187.287, "end": 1188.808, "text": "Gracias, gracias, Miley.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.051306854713285, "is_candidate": false}, {"start": 1188.808, "end": 1195.974, "text": "Bueno, estamos en un programa especial, estamos cerrando... No, le iba a preguntar, \u00bfel bid\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9614293709689868, "is_candidate": false}, {"start": 1195.974, "end": 1197.715, "text": "No, no, Miley.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.00657685030025, "is_candidate": false}, {"start": 1197.715, "end": 1199.657, "text": "El bid\u00f3n de Bilardo no se usa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9386756212084276, "is_candidate": false}, {"start": 1199.657, "end": 1202.179, "text": "A ver, vamos a ponerlo en estos t\u00e9rminos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4083154629555943, "is_candidate": true}, {"start": 1202.179, "end": 1203.52, "text": "Supongamos que Bilardo lo hizo,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4560370500637868, "is_candidate": true}, {"start": 1204.658, "end": 1207.56, "text": " Muy tonto lo del equipo contrario de tomar del bid\u00f3n ajeno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3508195019384379, "is_candidate": true}, {"start": 1207.56, "end": 1208.761, "text": "Est\u00e1 bien, gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1112824912227468, "is_candidate": false}, {"start": 1208.761, "end": 1210.462, "text": "Yo soy bilardista en serio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6207907154462017, "is_candidate": false}, {"start": 1210.462, "end": 1211.523, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.1127965593578995, "is_candidate": false}, {"start": 1211.523, "end": 1217.568, "text": "Bueno, estamos... \u00a1A la mierda los malditos empresarios!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0122189899767347, "is_candidate": false}, {"start": 1217.568, "end": 1222.451, "text": "\u00a1A la mierda Sodomitas, el capital!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.045130998136988, "is_candidate": false}, {"start": 1222.451, "end": 1226.274, "text": "\u00a1Basta de basura keynesiana!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9246473877474363, "is_candidate": false}, {"start": 1226.274, "end": 1231.578, "text": "\u00a1Ha llegado el momento liberal!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7994444339109901, "is_candidate": false}, {"start": 1231.578, "end": 1234.06, "text": "\u00a1Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.072940014171473, "is_candidate": false}], "Index": 825, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "RuqsKOQ66sM", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=RuqsKOQ66sM", "title": "MILEI DESBURRA A TODOS LOS POL\u00cdTICOS EN EL CIERRE DE CAMPA\u00d1A - Milei en A dos voces 10/11/2021", "duration": 1235.0, "view_count": 355024.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}