{"segments": [{"start": 0.008, "end": 4.33, "text": " Y los 10.000 dolarizados que golan en d\u00f3lares, brindar\u00e1n con Javier Mil\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7051531509573064, "is_candidate": false}, {"start": 4.33, "end": 6.05, "text": "Es una idea genial la lesbiana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.937840519387084, "is_candidate": false}, {"start": 6.05, "end": 8.872, "text": "Dice que Menem fue mejor presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0283399181107453, "is_candidate": false}, {"start": 8.872, "end": 10.652, "text": "Quiso volar R\u00edo Tercero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8000338447920132, "is_candidate": false}, {"start": 10.652, "end": 13.954, "text": "Esa cola de nazi que tiene que estar loco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8241689737948004, "is_candidate": false}, {"start": 13.954, "end": 16.835, "text": "Al se\u00f1or Fontanet lo estoy demandando en este momento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5538450652061959, "is_candidate": false}, {"start": 16.835, "end": 19.716, "text": "Tengo cinco causas contra cinco periodistas que me lo me han dicho nazi.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4319651284955096, "is_candidate": true}, {"start": 19.716, "end": 22.297, "text": "Se van a tener que disculpar en el lugar y adem\u00e1s me van a tener que pagar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3886104855244983, "is_candidate": true}, {"start": 26.789, "end": 27.109, "text": " \u00bfC\u00f3mo les va?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9466480460703182, "is_candidate": false}, {"start": 27.109, "end": 28.21, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9648277263143066, "is_candidate": false}, {"start": 28.21, "end": 29.35, "text": "Esto es La Rosca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9691567272819259, "is_candidate": false}, {"start": 29.35, "end": 31.131, "text": "Una nueva pelea naci\u00f3 en Ciudad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8941881844771029, "is_candidate": false}, {"start": 31.131, "end": 44.739, "text": "Y de esto, nuestro primer invitado, Javier Milei, va a tener que ver, porque es diputado nacional, porque tiene una posici\u00f3n distinta de Juntos por el Cambio, del Frente de Todos, pero seguramente nos va a dar alguna definici\u00f3n fuerte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9375444081573591, "is_candidate": false}, {"start": 44.739, "end": 45.219, "text": "Bueno, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9623941808425194, "is_candidate": false}, {"start": 45.219, "end": 48.681, "text": "Vamos a, como hacen siempre Eduardo y Daniel, vamos hasta all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9525066569317647, "is_candidate": false}, {"start": 48.681, "end": 51.743, "text": "Y le agradecemos much\u00edsimo a Javier Milei que est\u00e9 hoy ac\u00e1 con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.048102395189998, "is_candidate": false}, {"start": 51.743, "end": 52.664, "text": "\u00bfC\u00f3mo va?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9959472823257539, "is_candidate": false}, {"start": 52.664, "end": 53.364, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Pablo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9414678527106484, "is_candidate": false}, {"start": 53.364, "end": 53.964, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.886365273330849, "is_candidate": false}, {"start": 53.964, "end": 54.865, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9787186580260425, "is_candidate": false}, {"start": 54.865, "end": 55.185, "text": "\u00bfTodo bien?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.071059610078318, "is_candidate": false}, {"start": 56.219, "end": 56.919, "text": " Maravilloso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5277096852459388, "is_candidate": false}, {"start": 56.919, "end": 57.94, "text": "Maravilloso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8842771872818315, "is_candidate": false}, {"start": 57.94, "end": 70.789, "text": "A ver, sos diputado de la ciudad, con lo cual esta discusi\u00f3n que est\u00e1 teniendo el gobierno con la gesti\u00f3n de la reta, este nuevo round sobre los subsidios de los colectivos del transporte, \u00bfc\u00f3mo lo ves vos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9530060039550724, "is_candidate": false}, {"start": 70.789, "end": 75.332, "text": "Bueno, lo primero que hay que entender es que las cosas hay que pagarlas, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43762756544842496, "is_candidate": true}, {"start": 75.332, "end": 79.435, "text": "Y si vos quer\u00e9s que alg\u00fan servicio no se pague,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5078373973410248, "is_candidate": false}, {"start": 80.349, "end": 82.131, "text": " Digo, vos ten\u00e9s que poner la diferencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5298908023463617, "is_candidate": false}, {"start": 82.131, "end": 85.514, "text": "Digo, eso es lo que es el subsidio, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5350861753449516, "is_candidate": false}, {"start": 85.514, "end": 98.885, "text": "Ahora, entendiendo esa l\u00f3gica, me parece que la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, o sea, la gesti\u00f3n de la RETA, se caracteriza por llorar, por la tibieza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41088206756501755, "is_candidate": true}, {"start": 98.885, "end": 102.248, "text": "En realidad, deber\u00eda ir con los tapones de puntas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5016331269498862, "is_candidate": false}, {"start": 102.248, "end": 107.573, "text": "O sea, si yo estuviera a cargo de esa gesti\u00f3n, yo ir\u00eda con los tapones de puntas contra el Gobierno Nacional,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4250627552897892, "is_candidate": true}, {"start": 108.433, "end": 115.077, "text": " Y el se\u00f1or Gerardo Morales lo hubiera cruzado en seco, por caradura y por mentiroso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41204831036248823, "is_candidate": true}, {"start": 115.077, "end": 116.077, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que dice?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6568209373833009, "is_candidate": false}, {"start": 116.077, "end": 123.501, "text": "Los juje\u00f1itos tienen que estar pagando... A ver, al Chanta de Gerardo Morales, mentiroso, le voy a decir esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43547073259483526, "is_candidate": true}, {"start": 123.501, "end": 126.223, "text": "Y tambi\u00e9n a Capitanich, que dijo lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6493437439220213, "is_candidate": false}, {"start": 126.223, "end": 137.309, "text": "Los pa\u00edses, a ver, las provincias m\u00e1s beneficiadas por el sistema de coparticipaci\u00f3n federal de impuestos son Formosa, Chaco, Catamarca, Santiago del Estero, La Rioja, Jujuy,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3375170825992796, "is_candidate": true}, {"start": 138.787, "end": 141.69, "text": " \u00bfY qui\u00e9nes los que son m\u00e1s perjudicados?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47583046140798624, "is_candidate": true}, {"start": 141.69, "end": 147.115, "text": "Perd\u00f3n que los lea, pero... Capital Federal, que es el peor de los casos, que pierde el 91%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48566326276935967, "is_candidate": true}, {"start": 147.115, "end": 149.036, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 pierde?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5694050772658461, "is_candidate": false}, {"start": 149.036, "end": 150.198, "text": "La coparticipaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8710096412372629, "is_candidate": false}, {"start": 150.198, "end": 150.978, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8569512210519289, "is_candidate": false}, {"start": 150.978, "end": 153.521, "text": "El eje central ac\u00e1 es la coparticipaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5043536115597939, "is_candidate": false}, {"start": 153.521, "end": 155.723, "text": "Ac\u00e1 el problema central es la coparticipaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5225677893975084, "is_candidate": false}, {"start": 155.723, "end": 161.688, "text": "El sistema de coparticipaci\u00f3n federal de impuestos, como nosotros lo conocemos, fue gestado entre el a\u00f1o 73 y 74 con esa idea de la justicia social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5081042925887824, "is_candidate": false}, {"start": 165.408, "end": 166.549, "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 hacen?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6582065309245115, "is_candidate": false}, {"start": 166.549, "end": 171.092, "text": "Destruyen algunas provincias en favor de otras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47073173082637, "is_candidate": true}, {"start": 171.092, "end": 173.433, "text": "Entonces, \u00bfqui\u00e9nes son los que mencion\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7055498056788394, "is_candidate": false}, {"start": 173.433, "end": 179.537, "text": "Primero, a todos aquellos que se ven ampliamente beneficiados por el tema de la coparticipaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4026559722502545, "is_candidate": true}, {"start": 179.537, "end": 185.661, "text": "Y dentro de los m\u00e1s perjudicados est\u00e1, la m\u00e1s perjudicada de todos, la capital federal, la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, Santa Fe, Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4358753797096553, "is_candidate": true}, {"start": 185.661, "end": 188.122, "text": "Entonces, es un sistema macabro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5663050336310772, "is_candidate": false}, {"start": 188.122, "end": 189.143, "text": "Entonces, si vos no pod\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6056191925468157, "is_candidate": false}, {"start": 191.09, "end": 199.195, "text": " generar la independencia de ingresos, entonces tu pol\u00edtica queda condicionada, entonces lo que vos ten\u00e9s que hacer es ir y saltarle la yugular al gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44203174745857177, "is_candidate": true}, {"start": 199.195, "end": 209.1, "text": "O sea, yo por ejemplo, ya sea en la tibieza de la RETA ahora en la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, o la tibieza tambi\u00e9n de Mar\u00eda Eugenia Vidal cuando era gobernadora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46234990181529534, "is_candidate": true}, {"start": 209.1, "end": 210.461, "text": "Bueno, a ver, si yo por ejemplo...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7911190251856746, "is_candidate": false}, {"start": 211.201, "end": 211.941, "text": " Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6405653112941585, "is_candidate": false}, {"start": 211.941, "end": 215.043, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s que, digamos, hay una violaci\u00f3n del pacto de San Jos\u00e9 de Flores?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3644453811665107, "is_candidate": true}, {"start": 215.043, "end": 215.383, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9064532746195422, "is_candidate": false}, {"start": 215.383, "end": 217.864, "text": "Pod\u00e9s pedir escindir la provincia, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4417069692215333, "is_candidate": true}, {"start": 217.864, "end": 219.765, "text": "Est\u00e1 bien, d\u00e9jame preguntarte algo y ya voy con Jasm\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0180701958606102, "is_candidate": false}, {"start": 219.765, "end": 221.405, "text": "Lo que digo es, vos dec\u00eds, las cosas hay que pagarlas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.959280793874466, "is_candidate": false}, {"start": 221.405, "end": 222.386, "text": "\u00bfEsto qu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9802968828811506, "is_candidate": false}, {"start": 222.386, "end": 227.908, "text": "Que el porte\u00f1o o el bonaerense que hoy paga 18 pesos el primer boleto, \u00bfcu\u00e1nto los deber\u00eda pagar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.927510999256247, "is_candidate": false}, {"start": 227.908, "end": 228.088, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0027630176054565, "is_candidate": false}, {"start": 228.668, "end": 236.771, "text": " Bueno, porque eso sale de un c\u00e1lculo que tiene que ver con la ecuaci\u00f3n econ\u00f3mica financiera del contrato o de las condiciones que vos fijas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43794223094420703, "is_candidate": true}, {"start": 236.771, "end": 238.132, "text": "Eso es una cuesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5466920543445691, "is_candidate": false}, {"start": 238.132, "end": 242.253, "text": "Ahora, la otra cuesti\u00f3n que es importante es que nada es gratis.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4932228623298026, "is_candidate": true}, {"start": 242.253, "end": 246.895, "text": "Entonces, si vos no lo pag\u00e1s de manera directa en el precio, \u00bflo vas a pagar con qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39200599269815806, "is_candidate": true}, {"start": 247.755, "end": 250.556, "text": " cuando pag\u00e1s el subsidio que lo pag\u00e1s con impuestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43588873450397436, "is_candidate": true}, {"start": 250.556, "end": 262.24, "text": "Por eso, digamos, o sea, la discusi\u00f3n no es tanto si discuto cu\u00e1nto el precio del colectivo, porque supuestamente es lo siguiente, a m\u00ed se me ocurre, no s\u00e9, subsidiar, no s\u00e9, los bombones, por decir algo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39073091396265447, "is_candidate": true}, {"start": 262.24, "end": 265.141, "text": "Bueno, entonces, OK, subsidio los bombones, bueno, pero alguien lo tiene que pagar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5642034788601669, "is_candidate": false}, {"start": 265.141, "end": 273.124, "text": "Est\u00e1 bien, pero la masa que tiene, y vos lo sab\u00e9s mejor que nosotros, la masa de subsidios para el transporte es multimillonaria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9129178197066137, "is_candidate": false}, {"start": 273.124, "end": 275.585, "text": "Ac\u00e1, \u00bfc\u00f3mo desarm\u00e1s esa bomba?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.856669873839669, "is_candidate": false}, {"start": 275.585, "end": 276.686, "text": "Bueno, a ver,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6409423336426111, "is_candidate": false}, {"start": 277.673, "end": 281.635, "text": " Lo que pasa es que cada jurisdicci\u00f3n se tendr\u00eda que hacer cargo de sus propias cuentas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3747484695801755, "is_candidate": true}, {"start": 281.635, "end": 283.996, "text": "Digo, eso tampoco lo quer\u00eda hacer el se\u00f1or Larreta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3885659886852225, "is_candidate": true}, {"start": 283.996, "end": 286.718, "text": "Porque a Larreta cuando, por ejemplo, le bajaron la coparticipaci\u00f3n...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46940902118332906, "is_candidate": true}, {"start": 287.735, "end": 290.377, "text": " \u00e9l hizo la m\u00e1s f\u00e1cil, agarr\u00f3 y subi\u00f3 impuestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4177360358467074, "is_candidate": true}, {"start": 290.377, "end": 308.551, "text": "O sea, como si no lo hubiera subido un mont\u00f3n, y adem\u00e1s acumular un mont\u00f3n de deuda, y adem\u00e1s romper toda la ciudad, destrozarla est\u00e9ticamente, con esas estupideces que se hacen en materia de dise\u00f1o de la ciudad, que son horribles, rompiendo todas las avenidas, parece que odia a los porte\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33200626365790264, "is_candidate": true}, {"start": 308.551, "end": 311.113, "text": "Entonces, bueno, a ver, por lo menos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5711933764863554, "is_candidate": false}, {"start": 312.694, "end": 319.578, "text": " Si \u00e9l no quiere que sufra a los porte\u00f1os, que desarme alguno de los kioscos del maxiquiosco que es la capital federal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42655355536128714, "is_candidate": true}, {"start": 319.578, "end": 330.245, "text": "Deputado, el tema del esquema de tarifas de lo que tiene que ver con la electricidad y dem\u00e1s, en ese sentido, \u00bfle parece bien que haya una diferenciaci\u00f3n en el esquema tarifario diferente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9112321675253755, "is_candidate": false}, {"start": 330.245, "end": 333.808, "text": "No, es otra salvajada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6036557148819279, "is_candidate": false}, {"start": 334.918, "end": 335.939, "text": " del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5433443121265391, "is_candidate": false}, {"start": 335.939, "end": 338.341, "text": "De vuelta, pero la idea de la justicia social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5533281123156062, "is_candidate": false}, {"start": 338.341, "end": 339.222, "text": "De vuelta, \u00bfqu\u00e9 hizo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.714486918299565, "is_candidate": false}, {"start": 339.222, "end": 348.35, "text": "Fue y tom\u00f3 un segmento que lo considera m\u00e1s acomodado y lo destruye con m\u00e1s tarifas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4322919136455504, "is_candidate": true}, {"start": 348.35, "end": 353.475, "text": "Ahora, la realidad tambi\u00e9n es que est\u00e1 fuertemente correlacionado con los lugares donde perdi\u00f3 el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4393351285596394, "is_candidate": true}, {"start": 353.475, "end": 357.858, "text": "En realidad, vos los subsidios econ\u00f3micos, vos los podr\u00edas eliminar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.430101679404841, "is_candidate": true}, {"start": 357.858, "end": 359.06, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.043154535203804, "is_candidate": false}, {"start": 359.06, "end": 361.181, "text": "Y lo que ten\u00e9s que hacer es que no tenga impacto", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.527035180340117, "is_candidate": false}, {"start": 362.228, "end": 362.908, "text": " sobre las tarifas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6395860471503745, "is_candidate": false}, {"start": 362.908, "end": 363.849, "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo se hace eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5268694095817211, "is_candidate": false}, {"start": 363.849, "end": 369.171, "text": "Por eso, si ustedes se fijan que hace un rato mencion\u00e9 un t\u00e9rmino que se llama ecuaci\u00f3n econ\u00f3mica financiera del contrato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4521187210868822, "is_candidate": true}, {"start": 369.171, "end": 379.415, "text": "Eso quiere decir que los ingresos que vos vas a generar a lo largo del periodo de concesi\u00f3n, te tienen que alcanzar para cubrir el costo de operaci\u00f3n y mantenimiento, el costo fiscal y el costo de capital.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33577709103368625, "is_candidate": true}, {"start": 379.415, "end": 382.016, "text": "Es decir, para pagar la deuda y para pagar la retribuci\u00f3n de capital.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39804580074321827, "is_candidate": true}, {"start": 382.016, "end": 383.897, "text": "As\u00ed como funciona una regulaci\u00f3n que funciona.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4983848544812537, "is_candidate": true}, {"start": 384.237, "end": 385.618, "text": " Por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5457462669566033, "is_candidate": false}, {"start": 385.618, "end": 394.587, "text": "Entonces vos, por ejemplo, una cosa que le podr\u00edas hacer es duplicar el ingreso a las empresas reguladas sin que le toque un solo peso a los consumidores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38823447900953, "is_candidate": true}, {"start": 394.587, "end": 395.628, "text": "Pero \u00bfc\u00f3mo se hace eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9254573878777931, "is_candidate": false}, {"start": 395.628, "end": 401.893, "text": "Por ejemplo, \u00bfviste alguna vez la factura de la mitad que tiene?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4943590318117024, "is_candidate": true}, {"start": 401.893, "end": 402.294, "text": "Impuestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.018053128760367, "is_candidate": false}, {"start": 402.714, "end": 405.036, "text": " Ok, entonces podr\u00edas eliminar los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4495987389049697, "is_candidate": true}, {"start": 405.036, "end": 406.997, "text": "Pero el Estado deja de recaudar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6736953890872048, "is_candidate": false}, {"start": 406.997, "end": 410.059, "text": "Y que vaya y que baje el gasto p\u00fablico en otro lado, que deje de robar la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4292792323608363, "is_candidate": true}, {"start": 410.059, "end": 418.625, "text": "Es decir, que deje de robar con la obra p\u00fablica, que dejen de robar con las transferencias discrecionales de naci\u00f3n a provincia y provincia a municipio, y que dejen de robar, por ejemplo, con estos pasamanos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38953887394560216, "is_candidate": true}, {"start": 419.285, "end": 424.026, "text": " Bueno, tomo lo que te preguntaba Jasm\u00edn, entonces vamos a hacer un ejercicio, despu\u00e9s va a ser una pregunta final.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.043979368590917, "is_candidate": false}, {"start": 424.026, "end": 428.908, "text": "Vos en el 2013 te ves presidente, te ves ministro de Econom\u00eda, pero yo te digo hoy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9370758633475625, "is_candidate": false}, {"start": 428.908, "end": 431.169, "text": "Te dan la llave, voy a hacer como hace Zeigman a las 9 de la ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.022360900075172, "is_candidate": false}, {"start": 431.169, "end": 435.41, "text": "Te doy la llave del Ministerio de Econom\u00eda a las 9 de la noche y te digo sos el ministro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9925943306326972, "is_candidate": false}, {"start": 435.41, "end": 435.77, "text": "\u00bfQu\u00e9 haces?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0542028289918162, "is_candidate": false}, {"start": 436.37, "end": 440.775, "text": " ante esta disyuntiva que tiene el gobierno de Narrero en el fondo, que tiene que tocar los subsidios a las tarifas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9517492398577625, "is_candidate": false}, {"start": 440.775, "end": 441.275, "text": "\u00bfC\u00f3mo haces?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9898014683822709, "is_candidate": false}, {"start": 441.275, "end": 452.367, "text": "No hay que ir por los parches, hay que hacer las cosas que hay que hacer, que es la reforma al Estado, bajar abruptamente el gasto p\u00fablico en las partidas que yo te acabo de decir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37163971623414604, "is_candidate": true}, {"start": 452.367, "end": 458.794, "text": "Vos, por ejemplo, eliminar la obra p\u00fablica de Cuajo yendo a un sistema de iniciativa privada a la chilena, eliminar las transferencias discrecionales,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3608843993023393, "is_candidate": true}, {"start": 459.414, "end": 467.041, "text": " eliminar los subsidios recalibrando las ecuaciones econ\u00f3micas financieras del contrato, eliminando las jubilaciones de privilegio y eliminando el d\u00e9ficit de las empresas estatales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.412229807696586, "is_candidate": true}, {"start": 467.041, "end": 468.742, "text": "Ah\u00ed ten\u00e9s un paquete de 10 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4840122943415075, "is_candidate": true}, {"start": 468.742, "end": 476.189, "text": "Mir\u00e1 si ten\u00e9s para bajar... Pero esto no tiene costo social porque muchos, en tu fuerza tambi\u00e9n, hablan de que hay que echar empleados p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8051952042821209, "is_candidate": false}, {"start": 476.189, "end": 477.55, "text": "No, eso en mi fuerza no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8394570656088589, "is_candidate": false}, {"start": 477.55, "end": 478.591, "text": "No, no hablan de echar empleados p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0163547000557058, "is_candidate": false}, {"start": 478.591, "end": 479.612, "text": "Eso en mi fuerza no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7254763482717999, "is_candidate": false}, {"start": 479.612, "end": 479.672, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9858956073905919, "is_candidate": false}, {"start": 480.417, "end": 484.099, "text": " Kachanowski, no es de tu fuerza, Roberto Kachanowski, que dice que hay que echar empleos p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0024243024286943, "is_candidate": false}, {"start": 484.099, "end": 488.942, "text": "No, bueno, pero digamos, Kachanowski no est\u00e1 dentro de nuestro espacio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5123248001394779, "is_candidate": false}, {"start": 488.942, "end": 491.244, "text": "\u00bfVos qu\u00e9 dec\u00eds respecto del tema de los empleos p\u00fablicos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8984423723905736, "is_candidate": false}, {"start": 491.244, "end": 497.427, "text": "Nosotros, de hecho, el planteo es que son tres generaciones de reforma.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4861812711486242, "is_candidate": true}, {"start": 497.427, "end": 503.811, "text": "En la primera, vos haces una reforma del Estado para bajar el gasto p\u00fablico y con eso bajar los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3830940518147189, "is_candidate": true}, {"start": 505.052, "end": 516.057, "text": " digamos, una de las partes de la primera reforma, despu\u00e9s, una vez que vos haces eso, flexibiliz\u00e1s el mercado laboral hacia adelante, para no violentar derechos, y despu\u00e9s abr\u00eds la econom\u00eda, en el marco de una reforma monetaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35744830971596875, "is_candidate": true}, {"start": 516.057, "end": 517.277, "text": "\u00bfEso qu\u00e9 es lo que te va a permitir?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4972310601774508, "is_candidate": true}, {"start": 517.277, "end": 524.22, "text": "Ese conjunto de reformas te va a permitir que, por lo menos durante 15 a\u00f1os, Argentina va a crecer a tasas muy fuertes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3672264740281247, "is_candidate": true}, {"start": 524.22, "end": 531.203, "text": "Despu\u00e9s, en las reformas de segunda generaci\u00f3n, con una econom\u00eda que crece muy fuerte, pero muy fuerte en serio, o sea, en el mundo cuando se crece fuerte es", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4150532527205705, "is_candidate": true}, {"start": 531.803, "end": 538.708, "text": " crezco a tasa del 7 al 10%, es decir que voy a duplicar el PBI per c\u00e1pita en el lapso de 7 a 10 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32401112962338663, "is_candidate": true}, {"start": 538.708, "end": 542.21, "text": "Cuando vos ten\u00e9s ese proceso de crecimiento, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4123876340287236, "is_candidate": true}, {"start": 542.21, "end": 551.817, "text": "Bueno, hay algunas cosas que, por ejemplo, frente a tanta creaci\u00f3n de puesto de trabajo, una de las cosas que te va a pasar es que vos, por ejemplo, podr\u00edas hacer un programa de retiro voluntarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35350680822552094, "is_candidate": true}, {"start": 551.817, "end": 556.059, "text": "Entonces, con un mercado laboral flexible, con una econom\u00eda expandi\u00e9ndose, \u00bfqu\u00e9 es lo que va a pasar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36826262502871376, "is_candidate": true}, {"start": 556.059, "end": 559.682, "text": "Eso te va a permitir que puedan ser absorbidos por el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4449162991500154, "is_candidate": true}, {"start": 559.682, "end": 561.003, "text": "Otra cosa que vos pod\u00e9s hacer es", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5190926069159163, "is_candidate": false}, {"start": 561.951, "end": 570.853, "text": " Frente a ese tama\u00f1o de crecimiento, frente a la cantidad de gente que est\u00e1 ingresando en el sector privado, \u00bfy eso qu\u00e9 es lo que te va a permitir?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4139735901212178, "is_candidate": true}, {"start": 570.853, "end": 577.134, "text": "Hacer la reforma del sistema previsional sin quitarles derechos a los actuales jubilados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3997268880446204, "is_candidate": true}, {"start": 577.134, "end": 584.816, "text": "Entonces, vos pod\u00e9s ir haciendo reformas que la propia din\u00e1mica te la permite, si, solo si, antes hacer las cosas que ten\u00e9s que hacer, que son las m\u00e1s complicadas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35694765517033167, "is_candidate": true}, {"start": 585.076, "end": 593.259, "text": " Diputado, antes de preguntarle, que seguro vamos a hablarle del FMI tambi\u00e9n, le pregunto, en l\u00ednea de cara al 2023 tambi\u00e9n, pero plante\u00e1ndose desde lo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.915937495853178, "is_candidate": false}, {"start": 593.259, "end": 597.501, "text": "Usted es libertario y azul.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.998685739481653, "is_candidate": false}, {"start": 597.501, "end": 599.341, "text": "Liberal libertario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9459797242250314, "is_candidate": false}, {"start": 599.341, "end": 602.462, "text": "Bueno, y espert tambi\u00e9n, sin embargo en el Congreso no lograron pintarse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8629068344758548, "is_candidate": false}, {"start": 602.462, "end": 604.343, "text": "No, Jos\u00e9 Luis no es liberal libertario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6695416903914626, "is_candidate": false}, {"start": 604.343, "end": 605.223, "text": "Es liberal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8610751373064445, "is_candidate": false}, {"start": 605.223, "end": 606.664, "text": "Jos\u00e9 Luis es liberal cl\u00e1sico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5600129272558289, "is_candidate": false}, {"start": 607.527, "end": 609.57, "text": " \u00bfEsa es la diferencia de por qu\u00e9 no armaron un bloque junto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9527903376457924, "is_candidate": false}, {"start": 609.57, "end": 611.672, "text": "Porque la gente a veces se pregunta, bueno, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9557401542310675, "is_candidate": false}, {"start": 611.672, "end": 626.27, "text": "Bueno, ah\u00ed eso explica mucho de nuestras diferencias, porque \u00e9l adem\u00e1s pertenece a una familia de liberales cl\u00e1sicos, por ejemplo, que admite la existencia de fallos de mercado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34122713401237237, "is_candidate": true}, {"start": 627.315, "end": 631.056, "text": " que tiene que ver con la tradici\u00f3n neocl\u00e1sica a la Chicago, si vos quer\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.288204053180384, "is_candidate": true}, {"start": 631.056, "end": 635.157, "text": "Y yo digo, soy liberal libertario en la tradici\u00f3n austr\u00edaca.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33813562976056855, "is_candidate": true}, {"start": 635.157, "end": 637.037, "text": "Para m\u00ed no existen fallos de mercados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3401242786466149, "is_candidate": true}, {"start": 637.037, "end": 637.417, "text": "Ok.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9739912251631061, "is_candidate": false}, {"start": 637.417, "end": 643.299, "text": "Ahora, de cara a 2023, en donde estas diferencias por ah\u00ed son muy sutiles para las grandes coaliciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9072130366639282, "is_candidate": false}, {"start": 643.299, "end": 653.181, "text": "\u00bfTienen pensado, usted cree que as\u00ed solo puede llegar a un 2023 competitivo el liberalismo, si dentro de Juntos por el Cambio tambi\u00e9n pueden sumarse algunos que le plantean reparos a usted?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8698681312092241, "is_candidate": false}, {"start": 653.181, "end": 655.502, "text": "No, yo no creo en esa soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6255608037491285, "is_candidate": false}, {"start": 656.546, "end": 659.811, "text": " Yo no creo en una soluci\u00f3n dentro de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5497924379714989, "is_candidate": false}, {"start": 659.811, "end": 661.875, "text": "\u00bfEntonces tu relaci\u00f3n con Patricia Bullrich?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0614232970565425, "is_candidate": false}, {"start": 661.875, "end": 662.235, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0203882065294956, "is_candidate": false}, {"start": 662.235, "end": 666.181, "text": "Porque yo creo en otro formato de soluci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42748213019967773, "is_candidate": true}, {"start": 666.181, "end": 667.103, "text": "A ver, yo lo que creo es que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.653533760618856, "is_candidate": false}, {"start": 668.621, "end": 679.472, "text": " Esas alianzas electorales a los fines de ganar elecciones pueden ser muy exitosas para ganar la elecci\u00f3n, pero un desastre para gobernar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35662947564351677, "is_candidate": true}, {"start": 679.472, "end": 681.294, "text": "El primer ejemplo de eso, \u00bfcon qui\u00e9n lo tuvimos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49834847168733354, "is_candidate": true}, {"start": 681.294, "end": 681.894, "text": "Con la alianza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.517453568379472, "is_candidate": false}, {"start": 681.894, "end": 685.618, "text": "Hicieron un armado, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4062888188576482, "is_candidate": true}, {"start": 685.618, "end": 686.419, "text": "Amplio, \u00bfpara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7699373040650865, "is_candidate": false}, {"start": 686.419, "end": 687.8, "text": "Para ganarle al peronismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45625908765457945, "is_candidate": true}, {"start": 687.8, "end": 688.881, "text": "Le ganaron al peronismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5671254291681436, "is_candidate": false}, {"start": 688.881, "end": 689.882, "text": "\u00bfC\u00f3mo fue gobernando?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7508843365010809, "is_candidate": false}, {"start": 689.882, "end": 690.403, "text": "Un desastre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.748774051894094, "is_candidate": false}, {"start": 691.744, "end": 696.912, "text": " Despu\u00e9s vino Cambiemos, se arm\u00f3 un frente hiper heterog\u00e9neo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37917169485518465, "is_candidate": true}, {"start": 701.019, "end": 706.462, "text": " a Macri, digamos, recitando en aquel momento, igual que ahora, liberalismo cl\u00e1sico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35417061905548264, "is_candidate": true}, {"start": 706.462, "end": 719.81, "text": "Vos ten\u00edas, por ejemplo, a la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, que es la internacional socialista, a las propias palomas de Juntos por el Cambio, que son socialdem\u00f3cratas y algunos con algunos tintos todav\u00eda m\u00e1s intervencionistas y que les gusta m\u00e1s el canto p\u00fablico, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3443866651080997, "is_candidate": true}, {"start": 719.81, "end": 724.252, "text": "Y la coalici\u00f3n c\u00edvica, que es m\u00e1s de izquierda todav\u00eda que el radicalismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3850762552696052, "is_candidate": true}, {"start": 724.252, "end": 724.993, "text": "En ese contexto,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6849484437711266, "is_candidate": false}, {"start": 726.385, "end": 727.486, "text": " \u00bfQu\u00e9 era lo que se buscaba?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6571084642226647, "is_candidate": false}, {"start": 727.486, "end": 729.047, "text": "Que se le gane al kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4845411538241119, "is_candidate": true}, {"start": 729.047, "end": 730.668, "text": "\u00a1Se le gan\u00f3 al kirchnerismo!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6553723932613666, "is_candidate": false}, {"start": 730.668, "end": 731.288, "text": "\u00bfCu\u00e1l fue el problema?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9084012443465291, "is_candidate": false}, {"start": 731.288, "end": 732.309, "text": "El gobierno fue espantoso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5384260161991188, "is_candidate": false}, {"start": 732.309, "end": 732.549, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7111539753102047, "is_candidate": false}, {"start": 732.549, "end": 735.291, "text": "Porque cuando uno quer\u00eda ir para un lado, los otros quer\u00edan ir para el otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41934985731358476, "is_candidate": true}, {"start": 735.291, "end": 738.953, "text": "Mir\u00e1 el problema que ten\u00e9s, digamos, con las barbaridades que dice el se\u00f1or Gerardo Morales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46001295917435714, "is_candidate": true}, {"start": 738.953, "end": 744.297, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no contest\u00f3, digamos, el se\u00f1or Larreta a la barbaridad, a la aberraci\u00f3n que dijo...?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39291075287732, "is_candidate": true}, {"start": 744.297, "end": 747.979, "text": "Pero yendo a lo que te preguntaba antes, Jasm\u00edn, yo lo que digo en el 2023, pero no tiene que ver", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0108650003263937, "is_candidate": false}, {"start": 748.96, "end": 750.321, "text": " que va a estar hablando otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9851299804698259, "is_candidate": false}, {"start": 750.321, "end": 752.444, "text": "Yo digo, vos ten\u00e9s una ambici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9320974032702859, "is_candidate": false}, {"start": 752.444, "end": 755.166, "text": "Entonces algunos me preguntaban, dec\u00edan, che, va Milenio a la rosca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9708833063153554, "is_candidate": false}, {"start": 755.166, "end": 757.148, "text": "Preguntale si quiere ser presidente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0500131557727315, "is_candidate": false}, {"start": 757.148, "end": 758.87, "text": "Preguntale si quiere ser ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0513996017951663, "is_candidate": false}, {"start": 758.87, "end": 761.733, "text": "\u00bfVos qu\u00e9 quer\u00e9s ser en la pr\u00f3xima elecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8063688614564488, "is_candidate": false}, {"start": 761.733, "end": 763.514, "text": "Quiero tener un pa\u00eds libre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5687711711908927, "is_candidate": false}, {"start": 763.514, "end": 764.075, "text": "\u00bfY c\u00f3mo se logra?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9773087413525411, "is_candidate": false}, {"start": 765.156, "end": 780.489, "text": " Con las reformas que te estoy contando, digamos, o sea, reformas pro-mercado, es decir, como lo pens\u00f3 Albert de Igor Ostiaga en la Constituci\u00f3n del 53, que se puso, en 1853, que se puso en funcionamiento, en 1860, y de ser un pa\u00eds de b\u00e1rbaro en 35 a\u00f1os nos convertimos en la primera potencia mundial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4034366085061569, "is_candidate": true}, {"start": 780.489, "end": 785.273, "text": "Es decir, no solo que lo lograron nosotros, lo hicimos primero nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4092417950012932, "is_candidate": true}, {"start": 785.273, "end": 788.776, "text": "O sea, nosotros mismos, y esto era bastante m\u00e1s complicado que ahora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3765917336586708, "is_candidate": true}, {"start": 788.776, "end": 789.837, "text": "Entonces, a lo que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6008602811098183, "is_candidate": false}, {"start": 790.537, "end": 794.819, "text": " Pero quiero volver a la pregunta muy buena que me hicieron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4892830814783755, "is_candidate": true}, {"start": 794.819, "end": 796.739, "text": "\u00bfC\u00f3mo veo yo este problema en el fondo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5955777138743901, "is_candidate": false}, {"start": 796.739, "end": 802.201, "text": "O sea, yo creo que hay que agruparse por afinidad ideol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43395984777822794, "is_candidate": true}, {"start": 802.201, "end": 816.947, "text": "Entonces, para m\u00ed tiene que estar de un lado los colectivistas, ll\u00e1mese las palomadas juntos por el cambio, o sea, Vidal, Arreta, la tibiesa, con la coalici\u00f3n c\u00edvica, con la uni\u00f3n c\u00edvica radical y con los kircheristas, porque de hecho... \u00bfPero vos est\u00e1s diciendo entonces...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.402333727543267, "is_candidate": true}, {"start": 817.612, "end": 824.856, "text": " Corregime, si me equivoco, vos dec\u00eds yo puedo romper Juntos por el Cambio y llevarme a Patricia Bullrich y a Macri.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0432354328578042, "is_candidate": false}, {"start": 824.856, "end": 839.925, "text": "A ver, yo creo que, a ver, de hecho vos fijate que hay videos de La Reta recitando keynesianismo, digamos, haciendo gala y digamos, o sea, casi moj\u00e1ndose hablando del gasto p\u00fablico y diciendo que los impuestos crean riqueza, una cosa verdaderamente...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33938555280066995, "is_candidate": true}, {"start": 841.504, "end": 842.465, "text": " bastante rara.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6305672937006477, "is_candidate": false}, {"start": 842.465, "end": 847.728, "text": "Bueno, ser\u00e1 por eso que nos cobra tanto impuesto y que despu\u00e9s de las elecciones, despu\u00e9s de que prometieron todo, nos subieron los impuestos a lo porte\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39464545233287895, "is_candidate": true}, {"start": 847.728, "end": 852.071, "text": "Pero digo, al margen de ese detalle, y del otro lado, \u00bfqui\u00e9nes quedar\u00edan?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44387863386834503, "is_candidate": true}, {"start": 852.071, "end": 857.255, "text": "S\u00ed, aquellos que defienden las libertades individuales, la verdadera rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3564487452684971, "is_candidate": true}, {"start": 857.255, "end": 859.296, "text": "Entonces, en ese contexto, \u00bfqui\u00e9nes tendr\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4979528164149032, "is_candidate": true}, {"start": 859.296, "end": 863.72, "text": "Tendr\u00edas el espectro liberal, o sea, desde los liberales cl\u00e1sicos hasta los libertarios, tendr\u00edas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47172363001584294, "is_candidate": true}, {"start": 864.8, "end": 877.793, "text": " a distintas expresiones del peronismo, como el peronismo republicano, como el peronismo ferederal, como el menemismo, y obviamente, no te voy a escapar a la respuesta, a los halcones, con los cuales adem\u00e1s me llevo muy bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.408361355288154, "is_candidate": true}, {"start": 877.793, "end": 881.316, "text": "Macri, Patricia Bullrich, Pichetto, \u00bfvoy bien?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9176333168844715, "is_candidate": false}, {"start": 881.316, "end": 881.897, "text": "\u00bfJasmin?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8827147719639512, "is_candidate": false}, {"start": 881.897, "end": 882.778, "text": "\u00bfEso es?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9550376223227364, "is_candidate": false}, {"start": 882.778, "end": 885.661, "text": "\u00bfVos con ellos ir\u00edas a una opci\u00f3n electoral en el 2023?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.002887280367736, "is_candidate": false}, {"start": 885.661, "end": 887.923, "text": "S\u00ed, claro, para ganarle a los colectivistas, s\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4578196250772971, "is_candidate": true}, {"start": 888.533, "end": 891.214, "text": " Reci\u00e9n nombr\u00f3 a los menemistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9313747203903057, "is_candidate": false}, {"start": 891.214, "end": 899.939, "text": "Hoy estuvo en el aniversario de un a\u00f1o de la muerte del expresidente Menem, se abraz\u00f3 con su lemita, fue muy comentado ese abrazo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9123709077454264, "is_candidate": false}, {"start": 899.939, "end": 904.862, "text": "\u00bfQu\u00e9 representa ese abrazo y si sostiene esto de que fue el mejor presidente de la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.902916153722618, "is_candidate": false}, {"start": 904.862, "end": 909.124, "text": "Definitivamente, lo ratifico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6170586149354808, "is_candidate": false}, {"start": 909.124, "end": 912.446, "text": "Menem fue el mejor presidente de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5008366275067071, "is_candidate": false}, {"start": 912.446, "end": 916.708, "text": "Cuando vos tom\u00e1s, hay un trabajo que se llama Passing the Buck,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4491913734341284, "is_candidate": true}, {"start": 917.484, "end": 923.425, "text": " que fue escrito por Gerardo de la Pablera, Bozzoli e Irigoyen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41583599544425387, "is_candidate": true}, {"start": 923.425, "end": 932.267, "text": "Se desarrolla el \u00edndice de presi\u00f3n macroecon\u00f3mica, entonces ten\u00e9s un indicador por el cual pod\u00e9s comparar a todos los gobiernos de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34025863104473353, "is_candidate": true}, {"start": 932.267, "end": 936.208, "text": "El mejor gobierno de la historia argentina es el primer gobierno de Menem.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4733372545877651, "is_candidate": true}, {"start": 936.208, "end": 938.229, "text": "Por lo tanto, no s\u00f3lo digamos que lo dio...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4635178554867435, "is_candidate": true}, {"start": 939.621, "end": 953.832, "text": " Bueno, est\u00e1 bien, digamos, o sea, yo puedo opinar de las cosas que entiendo, o sea, de las otras estoy aprendiendo, por decirlo de alguna manera, y me asesoro con los que sabe, o sea, no voy a entrar en... Pero las privatizaciones salvajes fueron parte de lo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3949542880199399, "is_candidate": true}, {"start": 953.832, "end": 963.759, "text": "Las privatizaciones, digo, o sea... A ver, cuando Mene lleg\u00f3, en invierno no ten\u00edamos gas, y cuando hab\u00eda era de color naranja.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3838904533998777, "is_candidate": true}, {"start": 965.713, "end": 970.037, "text": " Cuando Menem lleg\u00f3, en la luz nos cortaban la luz.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5174504172599363, "is_candidate": false}, {"start": 970.037, "end": 975.461, "text": "Hab\u00eda apagados programados que despu\u00e9s, cortes programados, que despu\u00e9s no se cumpl\u00edan y terminaban durando much\u00edsimo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3894204640455886, "is_candidate": true}, {"start": 975.461, "end": 978.984, "text": "Y nos qued\u00e1bamos sin luz en verano, cuando m\u00e1s necesit\u00e1bamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3928762321726773, "is_candidate": true}, {"start": 978.984, "end": 980.485, "text": "Es decir, todo era un desastre, Dios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4502582770651026, "is_candidate": true}, {"start": 980.485, "end": 981.867, "text": "Todo funcionaba mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8765709864717388, "is_candidate": false}, {"start": 981.867, "end": 983.428, "text": "O sea, a ver, vos para...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.631697208120723, "is_candidate": false}, {"start": 983.828, "end": 986.509, "text": " recibir una l\u00ednea telef\u00f3nica ten\u00eda que esperar 30 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4855366096917473, "is_candidate": true}, {"start": 986.509, "end": 993.252, "text": "O sea, todav\u00eda est\u00e1, digamos, o sea, cuando por ejemplo Alfons\u00edn festejaba con el plan Megatel porque alguien le recibi\u00f3 un tel\u00e9fono.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40511293604725607, "is_candidate": true}, {"start": 993.252, "end": 997.054, "text": "O sea, 30 a\u00f1os para... A ver, esa era la Argentina desbastada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5423787565537151, "is_candidate": false}, {"start": 997.054, "end": 1008.7, "text": "O sea, y gracias a las reformas que se hicieron en los 90, a pesar de tener los salvajes de los kiseristas destrozando todas las empresas reguladas, haciendo da\u00f1os enormes,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40193333579936785, "is_candidate": true}, {"start": 1009.62, "end": 1012.163, "text": " \u00bfA\u00fan todav\u00eda tenemos luz, gas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5201892778256033, "is_candidate": false}, {"start": 1012.163, "end": 1024.056, "text": "Quiero hablar, quiero pedirle al se\u00f1or director, y le doy unos instantes para que nos ponga un video, con un audio, de alguien que habl\u00f3 respecto de tu relaci\u00f3n menemista, pero tambi\u00e9n te hizo una acusaci\u00f3n muy grave, que es Fontanet.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0144583217489551, "is_candidate": false}, {"start": 1024.056, "end": 1025.538, "text": "\u00bfLo podemos ver, se\u00f1or director?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9965612079298892, "is_candidate": false}, {"start": 1025.538, "end": 1026.519, "text": "Lo vemos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9010093917779106, "is_candidate": false}, {"start": 1026.519, "end": 1030.984, "text": "Y los 10.000 dolarizados que cobran en d\u00f3lares brindar\u00e1n con Pedro Mil\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7101352987722018, "is_candidate": false}, {"start": 1032.762, "end": 1036.105, "text": " Es una idea genial la lesbian.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8804579600044318, "is_candidate": false}, {"start": 1036.105, "end": 1037.346, "text": "Es un visionario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1246353910211204, "is_candidate": false}, {"start": 1037.346, "end": 1039.527, "text": "Dice que Menem fue el mejor presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0257886733540218, "is_candidate": false}, {"start": 1039.527, "end": 1042.71, "text": "Hizo volar R\u00edo Tercero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8603792960910872, "is_candidate": false}, {"start": 1042.71, "end": 1043.671, "text": "Es un fen\u00f3meno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.938287314629486, "is_candidate": false}, {"start": 1043.671, "end": 1048.655, "text": "Hizo volar Telef\u00f3nica, Telecom, un mont\u00f3n de negocios que hubiesen quedado para el pa\u00eds, pero bueno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8997631899099782, "is_candidate": false}, {"start": 1048.655, "end": 1049.876, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a hacer?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1047759665383559, "is_candidate": false}, {"start": 1049.876, "end": 1050.937, "text": "\u00bf\u00c9l quiere ir ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9383366262821891, "is_candidate": false}, {"start": 1050.937, "end": 1052.378, "text": "Es lindo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0253885361773025, "is_candidate": false}, {"start": 1052.378, "end": 1054.099, "text": "Con ese peinado que tiene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0154088653886841, "is_candidate": false}, {"start": 1054.099, "end": 1056.241, "text": "Y esa cola de nazi que tiene que estar loco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8881917850415512, "is_candidate": false}, {"start": 1056.241, "end": 1058.783, "text": "Con ese peinado que tiene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0961568143887528, "is_candidate": false}, {"start": 1058.783, "end": 1060.644, "text": "Y esa cola de nazi que tiene que estar loco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8511003884714905, "is_candidate": false}, {"start": 1065.78, "end": 1074.79, "text": " Bien, voy a ir de lo m\u00e1s importante a cuestiones de segundo orden, por decirlo de alguna manera, aun cuando no sean importantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3515946066439518, "is_candidate": true}, {"start": 1074.79, "end": 1076.351, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5570311480306865, "is_candidate": false}, {"start": 1076.351, "end": 1085.961, "text": "Al se\u00f1or Fontanet lo estoy demandando en este momento, o sea lo vamos a demandar, porque Argentina es uno de los 50 pa\u00edses del mundo que firm\u00f3 el IRJA.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43027057015538006, "is_candidate": true}, {"start": 1086.915, "end": 1105.126, "text": " Es decir, el irha tiene que ver con la banalizaci\u00f3n del holocausto, es decir, ac\u00e1 usted no le puede decir nace a otra persona, es un delito, eso constituye un delito, eso es lo primero que hay que entender, por lo tanto, lo voy a demandar por banalizaci\u00f3n del holocausto, o sea, punto uno, es decir, con esa aberraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2922271391751884, "is_candidate": true}, {"start": 1105.126, "end": 1114.632, "text": "Segundo punto, voy a se\u00f1alar que el hombre habla de econom\u00eda, verdaderamente habla de temas pol\u00edticos igual que de econom\u00eda, tampoco sabe nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4057800701574118, "is_candidate": true}, {"start": 1115.572, "end": 1129.463, "text": " La realidad es que si yo quiero, digamos, eliminar el Banco Central, y a la luz de la moneda que hist\u00f3ricamente eligieron los argentinos, seguramente vamos a quedar dolarizados, pero digo, eso es un problema de decisi\u00f3n de los individuos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3284489443559989, "is_candidate": true}, {"start": 1129.463, "end": 1132.406, "text": "Ma\u00f1ana quieren pasarse al euro, quieren pasarse al bitc\u00f3in, es cuesti\u00f3n de ellos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.451645777373588, "is_candidate": true}, {"start": 1132.406, "end": 1141.033, "text": "Est\u00e1 bien, pero igual lo que digo, esa es una discusi\u00f3n... No, no, perd\u00f3n, ahora que tiene todo el derecho del mundo decirte... Pero decirte nazi, o tener cara de nazi, es una acusaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9984245808503036, "is_candidate": false}, {"start": 1142.054, "end": 1143.917, "text": " \u00bfVos la dirim\u00eds en la justicia?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9296207217720611, "is_candidate": false}, {"start": 1143.917, "end": 1145.72, "text": "Yo la voy a dirimir directamente en la justicia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4811586262291224, "is_candidate": true}, {"start": 1145.72, "end": 1150.367, "text": "De hecho, tambi\u00e9n tengo cinco causas contra cinco periodistas que me lo han dicho en as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41547962148848305, "is_candidate": true}, {"start": 1150.367, "end": 1151.268, "text": "Es m\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7013510608570678, "is_candidate": false}, {"start": 1153.97, "end": 1158.014, "text": " Es m\u00e1s, hasta un caso, digamos, se me dijo nazi hitleriano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.307717016654645, "is_candidate": true}, {"start": 1158.014, "end": 1161.617, "text": "O sea, se invent\u00f3 una nueva categor\u00eda de insulto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3939162974450331, "is_candidate": true}, {"start": 1161.617, "end": 1163.718, "text": "\u00bfY eso c\u00f3mo lo resolves con los periodistas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0787947898192398, "is_candidate": false}, {"start": 1163.718, "end": 1165.5, "text": "\u00bfAcept\u00e1s una disculpa o quer\u00e9s otra cosa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0122102241809217, "is_candidate": false}, {"start": 1165.5, "end": 1166.341, "text": "No, no, no, no, no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8647954219000615, "is_candidate": false}, {"start": 1166.341, "end": 1169.624, "text": "Se van a tener que disculpar en el lugar y adem\u00e1s me van a tener que pagar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3932720875141439, "is_candidate": true}, {"start": 1169.624, "end": 1175.729, "text": "As\u00ed, digamos, o sea, les duele donde el \u00f3rgano m\u00e1s sensible, que es el bolsillo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37222321653635093, "is_candidate": true}, {"start": 1177.006, "end": 1179.268, "text": " Deputado, le quer\u00eda consultar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9880529718002081, "is_candidate": false}, {"start": 1179.268, "end": 1190.495, "text": "Usted durante la campa\u00f1a habl\u00f3 mucho del populismo y de este gobierno populista, y despu\u00e9s cuando se sorte\u00f3 su sueldo, bueno, parece un gesto un poco populista, no sortear.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8760730547409114, "is_candidate": false}, {"start": 1190.495, "end": 1193.057, "text": "\u00bfLo va a seguir haciendo los cuatro a\u00f1os de mandato que quedan?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.792104806753998, "is_candidate": false}, {"start": 1193.057, "end": 1193.177, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0042859498664851, "is_candidate": false}, {"start": 1193.177, "end": 1196.859, "text": "A ver, voy a explicar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5524362894257584, "is_candidate": false}, {"start": 1196.859, "end": 1201.442, "text": "Primero hay una cuesti\u00f3n de \u00edndole conceptual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40536311560921057, "is_candidate": true}, {"start": 1201.442, "end": 1205.065, "text": "Desde mi punto de vista, desde mi perspectiva filos\u00f3fica,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48536695020450504, "is_candidate": true}, {"start": 1205.985, "end": 1214.368, "text": " El Estado es una organizaci\u00f3n criminal, violenta, que vive de una fuente coactiva de ingresos, que se llaman impuestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30583465427210044, "is_candidate": true}, {"start": 1214.368, "end": 1219.87, "text": "De hecho, los impuestos vos no los pag\u00e1s voluntariamente, los pag\u00e1s a punta de pistola porque si no pag\u00e1s vas presa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36074253824454616, "is_candidate": true}, {"start": 1219.87, "end": 1222.331, "text": "Digo, primer punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5659700660942006, "is_candidate": false}, {"start": 1222.331, "end": 1230.714, "text": "Frente a esa situaci\u00f3n, desde mi punto de vista, desde mi punto de vista, de vuelta, recuerden que yo filos\u00f3ficamente soy anarcocapitalista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28784111789994415, "is_candidate": true}, {"start": 1232.734, "end": 1239.98, "text": " en la vida real despu\u00e9s soy minarquista, pero eso es porque tengo los pies sobre la tierra, pero mi ideal de sociedad es ese.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30519865535673574, "is_candidate": true}, {"start": 1239.98, "end": 1247.926, "text": "Frente a esa situaci\u00f3n yo considero que ese dinero ha sido robado a la gente, y lo que hago yo es devolv\u00e9rselo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4232091485487285, "is_candidate": true}, {"start": 1247.926, "end": 1252.709, "text": "Es decir, yo le devuelvo ese dinero, es una suerte de muestra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4581678446041215, "is_candidate": true}, {"start": 1252.709, "end": 1255.872, "text": "Bien, bueno, ahora ese es el punto exacto, Jazm\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3942790202798475, "is_candidate": true}, {"start": 1255.872, "end": 1256.032, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8645533658244194, "is_candidate": false}, {"start": 1256.935, "end": 1267.19, "text": " Porque el punto es, \u00bfc\u00f3mo te ense\u00f1an en la educaci\u00f3n p\u00fablica, sea de gesti\u00f3n privada o gesti\u00f3n estatal, lavadora del cerebro, a Robin Hood?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.339531087009192, "is_candidate": true}, {"start": 1267.19, "end": 1270.976, "text": "Te dicen que Robin Hood le robaba a los ricos para darle a los pobres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3498407902254035, "is_candidate": true}, {"start": 1270.976, "end": 1271.376, "text": "\u00a1Es mentira!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8292816720150188, "is_candidate": false}, {"start": 1272.152, "end": 1277.133, "text": " Es mentira y eso un peri\u00f3dico alem\u00e1n lo se\u00f1al\u00f3 bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5193980568287933, "is_candidate": false}, {"start": 1277.133, "end": 1279.874, "text": "En realidad \u00bfqu\u00e9 era lo que hac\u00eda Robin Hood?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49055272316112974, "is_candidate": true}, {"start": 1279.874, "end": 1287.656, "text": "Le robaba al recaudador de impuestos que ven\u00eda de robarle el fruto de su trabajo a la gente honesta que se lo quer\u00eda llevar al sheriff de Nottingham.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33529402023289423, "is_candidate": true}, {"start": 1287.656, "end": 1288.897, "text": "\u00bfY qu\u00e9 hac\u00eda Robin Hood?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6104346284176152, "is_candidate": false}, {"start": 1288.897, "end": 1291.998, "text": "Le afanaba esa plata al recaudador de impuestos y \u00bfqu\u00e9 hac\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3773354534835087, "is_candidate": true}, {"start": 1291.998, "end": 1292.698, "text": "Se la devolv\u00eda", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6968551823229745, "is_candidate": false}, {"start": 1293.438, "end": 1296.503, "text": " a los generadores de riqueza originarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3407203595059761, "is_candidate": true}, {"start": 1296.503, "end": 1298.667, "text": "Entonces, eso es lo que estoy haciendo yo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47601581670910154, "is_candidate": true}, {"start": 1298.667, "end": 1306.8, "text": "Ahora digo, lo que pasa est\u00e1 bueno como muestra, porque vos f\u00edjate, populismo es lo que hacen la basura de pol\u00edticos que tenemos, que agarran y hacen caridad con la guita ajena.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32043953472928566, "is_candidate": true}, {"start": 1308.888, "end": 1316.074, "text": " Yo esa que en el entramado legal que tenemos es m\u00eda, yo se la devuelvo a la gente porque no me gusta c\u00f3mo se la sacan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44043399489649715, "is_candidate": true}, {"start": 1316.074, "end": 1318.696, "text": "D\u00e9jame tener una disquisici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8961341018189225, "is_candidate": false}, {"start": 1318.696, "end": 1329.325, "text": "Vos habl\u00e1s del Estado de una manera que, pero a m\u00ed me parece que la Argentina, con casi un 50% de pobreza, con esta inseguridad que matan a la gente, hemos visto un mont\u00f3n casos nuevamente,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.927471417257222, "is_candidate": false}, {"start": 1329.985, "end": 1332.486, "text": " La desaparici\u00f3n del Estado ser\u00eda una locura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9953714884818334, "is_candidate": false}, {"start": 1332.486, "end": 1339.35, "text": "\u00bfA d\u00f3nde nos ir\u00edamos sin un Estado que se ocupe de llegar a los que menos tienen a resolverle las cosas b\u00e1sicas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9503040234873059, "is_candidate": false}, {"start": 1339.35, "end": 1343.391, "text": "As\u00ed sigan en la pobreza, sacando por ah\u00ed a gente de la indigencia y llev\u00e1ndola a la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9971845235423114, "is_candidate": false}, {"start": 1343.391, "end": 1349.995, "text": "A ver, vos f\u00edjate, Pablo, yo habl\u00e9 de reformas de tres generaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46232347721656, "is_candidate": true}, {"start": 1349.995, "end": 1352.336, "text": "No es que yo dije ya.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6964388887225945, "is_candidate": false}, {"start": 1352.336, "end": 1356.898, "text": "O sea, vos... La pregunta es, \u00bfc\u00f3mo te comes un elefante?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.438327574971049, "is_candidate": true}, {"start": 1358.117, "end": 1359.18, "text": " No tengo la menor idea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9756849348112884, "is_candidate": false}, {"start": 1359.18, "end": 1361.625, "text": "De a pedacitos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4849160247499704, "is_candidate": true}, {"start": 1361.625, "end": 1362.587, "text": "\u00bfMe comprendes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6442217555026524, "is_candidate": false}, {"start": 1362.587, "end": 1366.334, "text": "Entonces, vos ten\u00e9s familias de reformas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47652766273353586, "is_candidate": true}, {"start": 1367.439, "end": 1372.32, "text": " Y es muy importante la secuencialidad de las reformas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37336497581429595, "is_candidate": true}, {"start": 1372.32, "end": 1388.105, "text": "O sea, viste que yo dije, primero la reforma del Estado, bajando el gasto p\u00fablico, despu\u00e9s bajar los impuestos, despu\u00e9s reformar el mercado laboral hacia adelante, despu\u00e9s abrir la econom\u00eda en un contexto de reforma monetaria y financiera para acabar con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3285941412396717, "is_candidate": true}, {"start": 1388.105, "end": 1391.506, "text": "No es lo mismo la forma en la cual vos haces esa reforma.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3453188982762414, "is_candidate": true}, {"start": 1391.506, "end": 1396.507, "text": "Por ejemplo, vos, el gobierno de la dictadura que hizo, abri\u00f3 la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43425109956570984, "is_candidate": true}, {"start": 1397.067, "end": 1409.915, "text": " No baj\u00f3 ni los impuestos, ni reform\u00f3 el mercado laboral, hizo un desastre, gener\u00f3 un industricidio, revent\u00f3 un mont\u00f3n de empresas, mand\u00f3 un mont\u00f3n de gente a la calle.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4059444567320294, "is_candidate": true}, {"start": 1409.915, "end": 1410.255, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7491512667981042, "is_candidate": false}, {"start": 1410.255, "end": 1414.777, "text": "Porque no reform\u00f3 ni el sistema laboral, ni tampoco reform\u00f3 el sistema impositivo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.431275154215611, "is_candidate": true}, {"start": 1416.407, "end": 1421.188, "text": " te abr\u00ed la econom\u00eda, tu precio va a estar topeado por lo que pasa en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3208391126688358, "is_candidate": true}, {"start": 1421.188, "end": 1424.329, "text": "Si vos ten\u00e9s una presi\u00f3n fiscal m\u00e1s alta, \u00bfc\u00f3mo vas a compensar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3939345353302077, "is_candidate": true}, {"start": 1424.329, "end": 1425.409, "text": "Con menores salarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.465438561551051, "is_candidate": true}, {"start": 1425.409, "end": 1430.99, "text": "Ahora, con menores salarios, o sea, si vos ten\u00e9s un mercado laboral inflexible, se te genera desempleo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45964436252214, "is_candidate": true}, {"start": 1430.99, "end": 1435.011, "text": "Si el mercado, digamos, es flexible, ten\u00e9s un despiole social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40952338221128837, "is_candidate": true}, {"start": 1435.011, "end": 1440.052, "text": "Bueno, entonces, es reformas y con la secuencialidad que te se\u00f1al\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4625573496830949, "is_candidate": true}, {"start": 1440.052, "end": 1443.993, "text": "Eso es lo que te va a permitir crecer y hacer las distintas tipos de reformas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41683652428006146, "is_candidate": true}, {"start": 1443.993, "end": 1445.033, "text": "Entonces, digamos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6804184066469967, "is_candidate": false}, {"start": 1447.406, "end": 1448.667, "text": " Adem\u00e1s, te voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7186330808893314, "is_candidate": false}, {"start": 1448.667, "end": 1454.008, "text": "Aquellos que son los vulnerables de esta econom\u00eda, no son los culpables de lo que pasa, son las v\u00edctimas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4241201619058408, "is_candidate": true}, {"start": 1454.008, "end": 1454.568, "text": "Obvio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.038167473855733, "is_candidate": false}, {"start": 1454.568, "end": 1464.051, "text": "Entonces, cuando vos vas a hacer la reforma del Estado, los que tienen que perder son los ladrones de los pol\u00edticos, no la gente honesta que es v\u00edctima de la existencia del Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49947328877896113, "is_candidate": true}, {"start": 1464.051, "end": 1465.591, "text": "Tenemos el tramo final.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9270066605900636, "is_candidate": false}, {"start": 1465.591, "end": 1469.012, "text": "Obviamente tenemos un mont\u00f3n de preguntas para hacer con Jazm\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9807484516471817, "is_candidate": false}, {"start": 1469.012, "end": 1471.833, "text": "Voy, Jazm\u00edn, a tu pregunta que ten\u00eda que ver con el graph que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8818886590316133, "is_candidate": false}, {"start": 1472.323, "end": 1473.745, "text": " Vamos a tratar de hacer un ping-pong final.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8835230529949778, "is_candidate": false}, {"start": 1473.745, "end": 1474.125, "text": "\u00bfTe parece?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8816040638174995, "is_candidate": false}, {"start": 1474.125, "end": 1475.687, "text": "\u00bfAnim\u00e1s a un ping-pong final?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8929608420977152, "is_candidate": false}, {"start": 1475.687, "end": 1478.951, "text": "Salvo que me pidas que s\u00ed o no, que sabes que no contesto s\u00ed o no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4911091860707252, "is_candidate": true}, {"start": 1478.951, "end": 1480.293, "text": "No, en mi narquismo no te voy a preguntar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9924758641059751, "is_candidate": false}, {"start": 1480.293, "end": 1480.493, "text": "Dale.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.056664046240992, "is_candidate": false}, {"start": 1480.493, "end": 1483.777, "text": "Los sorteos de mi ley ya lo contest\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9628317623166404, "is_candidate": false}, {"start": 1483.777, "end": 1485.8, "text": "Bueno, perfecto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0053981410229615, "is_candidate": false}, {"start": 1485.8, "end": 1488.443, "text": "\u00bfTe doli\u00f3 que el primero que ganara el sorteo fuera un kirchnerista?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0145679017303832, "is_candidate": false}, {"start": 1488.443, "end": 1489.445, "text": "No, para nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8604192779419004, "is_candidate": false}, {"start": 1489.445, "end": 1489.745, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9919602648822778, "is_candidate": false}, {"start": 1489.745, "end": 1491.207, "text": "Para nada, porque esas son las reglas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6038110547151807, "is_candidate": false}, {"start": 1491.983, "end": 1494.706, "text": " A ver, el tema es, yo se lo devuelvo a la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6831439039479774, "is_candidate": false}, {"start": 1494.706, "end": 1496.848, "text": "Hay distintos mecanismos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4953836436178902, "is_candidate": true}, {"start": 1496.848, "end": 1501.172, "text": "Por ejemplo, una cosa que podr\u00eda hacer es quemar, agarrar ese dinero y quemarlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42967553260541824, "is_candidate": true}, {"start": 1501.172, "end": 1501.813, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 haces?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6381228007893324, "is_candidate": false}, {"start": 1501.813, "end": 1512.864, "text": "Achic\u00e1s los saldos reales, eso tendr\u00eda un efecto en precio, pero ser\u00eda tan bajo que, digamos, me parece mucho m\u00e1s interesante agarrar y sortear y qui\u00e9n se lo lleva.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3223452717525016, "is_candidate": true}, {"start": 1513.055, "end": 1516.097, "text": " Deputado, le consulto esto por el FMI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9910729569209135, "is_candidate": false}, {"start": 1516.097, "end": 1520.4, "text": "Usted es de los pocos que dijo que ya va a votar en rechazo junto con la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.842620286493412, "is_candidate": false}, {"start": 1520.4, "end": 1524.724, "text": "Los extremos se tocan... Pero por motivos distintos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7739084246761493, "is_candidate": false}, {"start": 1524.724, "end": 1528.186, "text": "Pero lo mismo le pasa junto por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9848078138988874, "is_candidate": false}, {"start": 1528.186, "end": 1531.669, "text": "Si se abstienen, se van a estar medio parecidos con M\u00e1ximo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0639662272993538, "is_candidate": false}, {"start": 1531.669, "end": 1534.711, "text": "Vos estar\u00edas de vuelta con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, del Pla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9976721900184038, "is_candidate": false}, {"start": 1534.711, "end": 1537.473, "text": "Est\u00e1 bien, yo voy a explicar la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4054147334871254, "is_candidate": true}, {"start": 1537.473, "end": 1541.296, "text": "A ver, por ejemplo, en el mundo el FMI es muy cuestionado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6636869918805316, "is_candidate": false}, {"start": 1544.12, "end": 1547.882, "text": " Es decir, ac\u00e1 se lo cuestiona por duro, en el mundo se lo cuestiona por blando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37867001576922077, "is_candidate": true}, {"start": 1547.882, "end": 1551.363, "text": "Es decir, a m\u00ed el fondo me parece hiperlaxo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49636893861139664, "is_candidate": true}, {"start": 1551.363, "end": 1559.566, "text": "Y yo voy a votar en contra de lo que propone el gobierno, porque b\u00e1sicamente la presentaci\u00f3n de Guzm\u00e1n fue muy clara desde mi punto de vista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4356832276657615, "is_candidate": true}, {"start": 1559.566, "end": 1563.048, "text": "A ver, punto uno, lo que propone tiene errores te\u00f3ricos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4728163186296209, "is_candidate": true}, {"start": 1564.626, "end": 1574.58, "text": " violenta algo que en econom\u00eda se llama el multiplicado del presupuesto equilibrado porque \u00e9l dice que si aumenta el gasto p\u00fablico sube tanto el PBI que el d\u00e9ficit en t\u00e9rminos de PBI cae, lo cual es falso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3385725718331737, "is_candidate": true}, {"start": 1575.818, "end": 1602.723, "text": " En t\u00e9rminos emp\u00edricos es falso, porque eso en Argentina de los \u00faltimos 121 a\u00f1os se hizo durante 111, y debe ser el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo, somos 70 al tipo de cambio oficial, digamos al d\u00f3lar Mickey Mouse, y al d\u00f3lar paralelo somos 130, es decir, un esc\u00e1ndalo, porque adem\u00e1s tenemos casi 50% de pobres, 11% de indigentes, por lo tanto, eso ya de por s\u00ed va mal, y adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3077110876518264, "is_candidate": true}, {"start": 1603.718, "end": 1613.347, "text": " Ese programa es recontracasta porque aumenta el gasto p\u00fablico en t\u00e9rminos reales y quiere decir que le manda m\u00e1s ajuste al sector privado, por lo tanto es inadmisible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3202181137832931, "is_candidate": true}, {"start": 1613.347, "end": 1619.272, "text": "Solo aceptable por tibios como los adjuntos por encambio", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3732221711524165, "is_candidate": true}, {"start": 1620.523, "end": 1627.187, "text": " gente vinculada a depender fuertemente de gobernadores como Morales, que quieren m\u00e1s plata nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48915816941553525, "is_candidate": true}, {"start": 1627.187, "end": 1634.371, "text": "Pero vamos a suponer que se impone tu posici\u00f3n, lo que te gustaba Jasm\u00edn, y se rechaza el acuerdo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9729702854706187, "is_candidate": false}, {"start": 1634.371, "end": 1636.133, "text": "\u00bfQu\u00e9 se le sigue al pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.749703397503708, "is_candidate": false}, {"start": 1636.133, "end": 1637.934, "text": "Esa es otra discusi\u00f3n y no es que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5717693840916883, "is_candidate": false}, {"start": 1639.538, "end": 1642.721, "text": " Si yo estuviera a cargo de esto, ni siquiera estar\u00edamos en el FMI.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46723397162037605, "is_candidate": true}, {"start": 1642.721, "end": 1646.585, "text": "Bueno, pero fue Macri con quien vos habl\u00e1s el que se endeud\u00f3 en 45 mil millones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7461320815411912, "is_candidate": false}, {"start": 1646.585, "end": 1654.233, "text": "Bueno, de vuelta, yo fui un cr\u00edtico ac\u00e9rrimo del gobierno de Macri en su gradualismo fiscal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3862671729068192, "is_candidate": true}, {"start": 1654.233, "end": 1659.959, "text": "Es decir, hay videos en esta casa donde los critico fuertemente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32798042183756837, "is_candidate": true}, {"start": 1659.959, "end": 1661.181, "text": "O sea, critico fuertemente", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5408192425329124, "is_candidate": false}, {"start": 1662.241, "end": 1666.924, "text": " \u00bfC\u00f3mo lo orientaba el se\u00f1or Jaime Dur\u00e1n Barra y Marcos Pe\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41044713229936336, "is_candidate": true}, {"start": 1666.924, "end": 1671.306, "text": "\u00bfEl error de poner a un keynesiano como Prat-Gay en el inicio?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3283068694096296, "is_candidate": true}, {"start": 1671.306, "end": 1672.407, "text": "Fui muy cr\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4959429722018335, "is_candidate": true}, {"start": 1672.407, "end": 1675.588, "text": "Est\u00e1n los videos, no hace falta ni que lo repita.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41930673209301683, "is_candidate": true}, {"start": 1675.588, "end": 1678.95, "text": "Ahora, el punto es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.449238515942044, "is_candidate": true}, {"start": 1678.95, "end": 1682.112, "text": "En ese contexto, lo que se est\u00e1 discutiendo es qui\u00e9n paga el ajuste.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4052328983057891, "is_candidate": true}, {"start": 1682.865, "end": 1686.028, "text": " Ejemplo, el kirchnerismo duro o la izquierda, \u00bfqu\u00e9 quieren?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47252744831183535, "is_candidate": true}, {"start": 1686.028, "end": 1687.029, "text": "Que lo pague.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5240182196723694, "is_candidate": false}, {"start": 1687.029, "end": 1688.531, "text": "Que lo pague el FMI, o sea, un default.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5333875472236328, "is_candidate": false}, {"start": 1688.531, "end": 1692.254, "text": "O sea, si vos defaulte\u00e1s, \u00bfqu\u00e9 es lo que va a pasar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3269170345870952, "is_candidate": true}, {"start": 1692.254, "end": 1700.602, "text": "El precio de los bonos se destruye, la tasa de inter\u00e9s se va a la estratosfera, eso genera una ca\u00edda en la inversi\u00f3n, en la actividad, en el empleo, aumenta los pobres y los indigentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4372723665564181, "is_candidate": true}, {"start": 1700.602, "end": 1705.387, "text": "O sea, que quer\u00edas hac\u00e9rselo pagar al FMI y causarte un desastre interno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4226415282805659, "is_candidate": true}, {"start": 1705.387, "end": 1706.448, "text": "La otra alternativa, \u00bfqu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7086118931354571, "is_candidate": false}, {"start": 1708.196, "end": 1722.681, "text": " el ala moderada del gobierno y juntos por el cambio, b\u00e1sicamente quieren un acuerdo en el fondo donde saben que si se produce ese estallido se lleva puesta toda la casta pol\u00edtica, entonces con tal de defender a la casta, \u00bfqu\u00e9 hacen?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.323858232999634, "is_candidate": true}, {"start": 1722.681, "end": 1725.282, "text": "Le mandan un brutal ajuste al sector privado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42749809872870037, "is_candidate": true}, {"start": 1725.282, "end": 1728.883, "text": "Bueno, yo no voy a aceptar eso, yo no voy a aceptar dejarles pasar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4510266825695727, "is_candidate": true}, {"start": 1730.164, "end": 1738.31, "text": " que le vuelvan a meter la mano en el bolsillo a la gente, que nos empobrezcan, porque adem\u00e1s ese programa va a ser recontra-recesivo, nos lo van a sostener, y tambi\u00e9n va a explotar por los aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39558686478024685, "is_candidate": true}, {"start": 1738.31, "end": 1743.635, "text": "Lo que nosotros proponemos, los liberales libertarios, es que se pongan las cuentas en orden.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45134314963788646, "is_candidate": true}, {"start": 1743.635, "end": 1749.179, "text": "Ni siquiera que haya d\u00e9ficit, pero el ajuste lo tiene que hacer la basura de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3886343822132363, "is_candidate": true}, {"start": 1749.179, "end": 1751.221, "text": "Tienen que perder los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.462689680686465, "is_candidate": true}, {"start": 1751.221, "end": 1755.585, "text": "Y si no quieren perder, que se los lleve puesto la crisis y que se produzca, digamos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4497462965209844, "is_candidate": true}, {"start": 1756.325, "end": 1760.826, "text": " una raza de toda la casta pol\u00edtica que empobrece a la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4100097219232752, "is_candidate": true}, {"start": 1760.826, "end": 1764.567, "text": "Javier Mirey, gracias por este rato aqu\u00ed con Jazm\u00edn y conmigo ac\u00e1 en La Rosca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.054739753891181, "is_candidate": false}, {"start": 1764.567, "end": 1765.267, "text": "Gracias, Pablo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5980615109328958, "is_candidate": false}, {"start": 1765.267, "end": 1767.287, "text": "Gracias, Jazm\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8580703660994313, "is_candidate": false}, {"start": 1767.287, "end": 1768.128, "text": "Muy amable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9426659445125122, "is_candidate": false}, {"start": 1768.128, "end": 1771.088, "text": "\u00a1A la mierda los malditos empresarios!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.047170929131345, "is_candidate": false}, {"start": 1771.088, "end": 1776.129, "text": "\u00a1A la mierda Sodomitas, el capital!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9907661542286639, "is_candidate": false}, {"start": 1776.129, "end": 1779.95, "text": "\u00a1Basta de basura keynesiana!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9562903236066901, "is_candidate": false}, {"start": 1779.95, "end": 1783.011, "text": "\u00a1Ha llegado el momento liberal!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7723474609696018, "is_candidate": false}, {"start": 1785.342, "end": 1787.622, "text": " Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0699191835060455, "is_candidate": false}], "Index": 797, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "RYBG8ykbBxs", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=RYBG8ykbBxs", "title": "MILEI LE HACE JUICIO AL CANTANTE DE CALLEJEROS - Javier Milei en TN 14/2/2022", "duration": 1788.0, "view_count": 256569.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}