{"segments": [{"start": 3.404, "end": 8.452, "text": " Ya estamos ahora en vivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9911524861961883, "is_candidate": false}, {"start": 8.452, "end": 12.999, "text": "Un ratito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9264976902400175, "is_candidate": false}, {"start": 12.999, "end": 13.921, "text": "Vamos a ver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.950530572973595, "is_candidate": false}, {"start": 15.331, "end": 18.754, "text": " Hola mis amigos, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9433127090482677, "is_candidate": false}, {"start": 18.754, "end": 21.176, "text": "Primero hablo un poquito en portugu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9522150248872041, "is_candidate": false}, {"start": 21.176, "end": 24.778, "text": "Javier Milley es un reci\u00e9n eleito diputado argentino economista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0708792760783872, "is_candidate": false}, {"start": 24.778, "end": 28.041, "text": "En esta live voy a hablar en espa\u00f1ol con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9301594790960077, "is_candidate": false}, {"start": 28.041, "end": 35.727, "text": "Entonces, pido disculpas a los brasile\u00f1os, pero de una manera educada, ya que fue un convite m\u00edo y \u00e9l acept\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9423880411973764, "is_candidate": false}, {"start": 35.727, "end": 38.769, "text": "Javier Milley, un honor tener vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.887389396475286, "is_candidate": false}, {"start": 38.769, "end": 42.412, "text": "Perm\u00edtame hablar vos conmigo en esta live.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9479714436851644, "is_candidate": false}, {"start": 42.412, "end": 43.653, "text": "Muchas gracias y buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9311633529395134, "is_candidate": false}, {"start": 44.732, "end": 46.013, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal, Eduardo, querido?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5183048391422691, "is_candidate": false}, {"start": 46.013, "end": 49.935, "text": "Es un gusto enorme tener la posibilidad de estar haciendo este vivo contigo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3473126937918437, "is_candidate": true}, {"start": 49.935, "end": 58.62, "text": "La verdad es que me siento honrado y muy feliz por este intercambio que vamos a tener en el d\u00eda de hoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4031092770755891, "is_candidate": true}, {"start": 58.62, "end": 66.725, "text": "Javier, me gustar\u00eda preguntarte qu\u00e9 est\u00e1 se pasa en Argentina haciendo una comparaci\u00f3n con Brasil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8542729458624699, "is_candidate": false}, {"start": 66.725, "end": 67.466, "text": "\u00bfEn Brasil en 2018?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0281491632634459, "is_candidate": false}, {"start": 68.712, "end": 78.917, "text": " En Brasil, en 2018, no solo se fue electo Jair Bolsonaro, el presidente de Brasil, sin gastar ni un mill\u00f3n de d\u00f3lares en su campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.830592685026016, "is_candidate": false}, {"start": 78.917, "end": 80.997, "text": "Algo in\u00e9dito en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.889366672780755, "is_candidate": false}, {"start": 80.997, "end": 84.019, "text": "Nunca antes mirado algo as\u00ed en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7926166086850626, "is_candidate": false}, {"start": 84.019, "end": 89.541, "text": "Igual salimos de un partido con tres diputados federales para tener 52.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8922153171291827, "is_candidate": false}, {"start": 91.682, "end": 100.906, "text": " y tambi\u00e9n yo cambi\u00e9 en el diputado federal m\u00e1s votado de la historia de Brasil, con casi dos millones de votos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.918920094564485, "is_candidate": false}, {"start": 100.906, "end": 108.47, "text": "En la Argentina, \u00bfo qu\u00e9 piensa usted, o qu\u00e9 piensa vos para 2023?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8295853338753993, "is_candidate": false}, {"start": 108.47, "end": 119.895, "text": "Y tambi\u00e9n si por favor podr\u00eda hablar un poquito de c\u00f3mo se fueron las elecciones del a\u00f1o pasado, cuando vos por la primera vez se candidat\u00f3 y se fue elegido", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9326430019570708, "is_candidate": false}, {"start": 120.475, "end": 123.878, "text": " diputado federal nacional?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.969979128075538, "is_candidate": false}, {"start": 123.878, "end": 127.721, "text": "Bueno, arranco por la parte de cuando fui elegido diputado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42896853908530475, "is_candidate": true}, {"start": 127.721, "end": 141.413, "text": "B\u00e1sicamente, lo primero que nos dijeron cuando est\u00e1bamos pensando involucrarnos en la carrera electoral, lo primero que nos dijeron es que no \u00edbamos a poder formar partido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3066313176850666, "is_candidate": true}, {"start": 142.975, "end": 149.397, "text": " La realidad es que terminamos con tres partidos en una alianza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38038297513888075, "is_candidate": true}, {"start": 149.397, "end": 154.199, "text": "El Partido Libertario adem\u00e1s ten\u00eda el permiso provisorio para participar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34913052284125623, "is_candidate": true}, {"start": 154.199, "end": 159.04, "text": "Por lo tanto, de una u otra manera hubi\u00e9ramos participado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2775463082277324, "is_candidate": true}, {"start": 159.04, "end": 168.123, "text": "S\u00ed, y adem\u00e1s ten\u00edamos 17 agrupaciones que acompa\u00f1aban lo que llamamos la libertad de avance, es decir, la estructura con la cual nosotros", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30926808903795877, "is_candidate": true}, {"start": 168.905, "end": 172.246, "text": " hemos decidido competir en la capital federal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34352636795007996, "is_candidate": true}, {"start": 172.246, "end": 197.513, "text": "Obviamente que una vez que logramos tener una estructura jur\u00eddica que nos permitiera competir, en ese contexto empezaron a decir que no \u00edbamos a poder pasar el m\u00ednimo de voto de las PASO, que es en torno al 2%, o sea, por lo tanto dec\u00edan que ni siquiera competir en serio, que \u00edbamos a quedar en algo testimonial y que no iba a pasar las PASO,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2875678046312544, "is_candidate": true}, {"start": 198.777, "end": 221.589, "text": " Y bueno, no solo que pasamos los pasos, sino que adem\u00e1s nos dec\u00edan despu\u00e9s que no \u00edbamos a poder superar al voto en blanco, despu\u00e9s nos dijeron que no \u00edbamos a poder superar al voto de la izquierda, y despu\u00e9s dijeron que pr\u00e1cticamente era un milagro si lleg\u00e1bamos a tener un registro del orden del 6-7%, con lo cual", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2957869766670509, "is_candidate": true}, {"start": 223.489, "end": 234.919, "text": " casi quedaban por descontado, que en el mejor de los mundos \u00edbamos a tener un \u00fanico legislador porte\u00f1o y que no \u00edbamos a llegar a tener un diputado nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2966605707693061, "is_candidate": true}, {"start": 234.919, "end": 243.727, "text": "La realidad es que al final, cuando fuimos a las PASO, terminamos sacando 13% de los votos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34940253033734914, "is_candidate": true}, {"start": 243.727, "end": 249.052, "text": "De hecho, sacamos m\u00e1s votos que la propia estructura", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36342456833774095, "is_candidate": true}, {"start": 249.925, "end": 277.085, "text": " liberal que hab\u00eda construido el gobierno de la ciudad para intentar claramente perjudicarnos en una estrategia artera y maliciosa y malintencionada, obviamente, del gobierno de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, a punto tal que en la interna de ellos, en lugar de debatir entre ellos, b\u00e1sicamente se dedicaban a agredir a la Libertad de Avanza, pero muy especialmente a mi persona.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2811110999781702, "is_candidate": true}, {"start": 278.592, "end": 303.008, "text": " Y despu\u00e9s en la... y bueno, lo interesante fue que a\u00fan, digamos, con esa estructura que armaron artificialmente y que los que estaban en esa lista originalmente no sumaban m\u00e1s que el 2% de los votos, s\u00ed, termin\u00f3 a\u00fan con todo el apoyo de la estructura y todo lo que hicieron, sacaron menos votos que nosotros, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.278336164889625, "is_candidate": true}, {"start": 303.008, "end": 305.35, "text": "Y entonces a partir de ah\u00ed nosotros", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33420016799940067, "is_candidate": true}, {"start": 306.192, "end": 331.784, "text": " empezamos a empezar a construir lo que era b\u00e1sicamente la elecci\u00f3n, terminamos sacando 17% de los votos, eso implic\u00f3 que tuvimos la posibilidad de ingresar a la C\u00e1mara de Diputados Victoria Villaruel y yo, estuvimos muy cerca de concretar la llegada de un tercer diputado nacional,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2921554685763552, "is_candidate": true}, {"start": 332.885, "end": 362.023, "text": " y conseguimos que cinco legisladores porte\u00f1os se sumaran a la C\u00e1mara, y bueno, entonces ah\u00ed empezaron a operar con que, bueno, iban a tratar de diluirnos en la C\u00e1mara de Diputados, de invisibilizarnos, y bueno, y sin embargo, a pesar de eso, empezamos a hacer un trabajo, digamos, que se fue dando espont\u00e1neamente,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29170587975054163, "is_candidate": true}, {"start": 363.005, "end": 376.369, "text": " Creo que hubo un evento que gener\u00f3 un disparo de adhesiones que tiene que ver con el caso de lo que ha sido el sorteo de la dieta, que era una de las promesas de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.286628313451775, "is_candidate": true}, {"start": 376.369, "end": 391.373, "text": "Hoy, por ejemplo, en dicho sorteo ya hay dos millones y medio de personas anotadas, o sea, todos los meses nosotros vamos sorteando lo que es mi dieta, o sea, mi sueldo como diputado, incluidos adem\u00e1s los gastos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3685322654434965, "is_candidate": true}, {"start": 392.53, "end": 402.993, "text": " porque hay gastos de traslado, vi\u00e1ticos y todo eso que se llama movilidad y tambi\u00e9n lo ponemos a disposici\u00f3n de la gente, digamos, en este sorteo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.374566273961057, "is_candidate": true}, {"start": 402.993, "end": 407.914, "text": "Y la verdad es que tambi\u00e9n... El primero que gan\u00f3 se fue un kirchnerista, \u00bfcierto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7764475462381875, "is_candidate": false}, {"start": 407.914, "end": 411.555, "text": "El primero que lo gan\u00f3 fue un kirchnerista, efectivamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49998596355215275, "is_candidate": true}, {"start": 411.555, "end": 418.757, "text": "Fue una muy muy linda experiencia porque b\u00e1sicamente lo que dec\u00eda este muchacho era que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38342759008378524, "is_candidate": true}, {"start": 420.907, "end": 434.554, "text": " Por lo menos, o sea, si bien \u00e9l no me hab\u00eda votado, o sea, no adher\u00eda a las ideas de la libertad, \u00e9l lo que s\u00ed mencion\u00f3 es que valoraba el hecho de que un pol\u00edtico hab\u00eda hecho una promesa y la hab\u00eda cumplido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.312099586104418, "is_candidate": true}, {"start": 434.554, "end": 440.898, "text": "Y nosotros, a lo largo de que estoy en la C\u00e1mara de Diputados, hemos sorteado todos los meses", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4374915583680624, "is_candidate": true}, {"start": 442.337, "end": 468.012, "text": " el sueldo, o sea, la dieta, este mes obviamente lo vamos a volver a hacer y vamos a seguir haci\u00e9ndolo hasta que yo siga estando en la C\u00e1mara de Diputados, porque quiz\u00e1s para lo que es el a\u00f1o que viene, quiz\u00e1s, si soy electo presidente, dejo la C\u00e1mara de Diputados para pasar a asumir como presidente, que aparte me encanta decirles estas cosas porque se ponen muy nerviosos, se ponen...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32010402625515466, "is_candidate": true}, {"start": 469.403, "end": 480.289, "text": " S\u00ed, no sabes c\u00f3mo se ponen, o sea, hacen operaciones medi\u00e1ticas, mienten sobre mi persona, mienten sobre eventos, o sea, es verdaderamente escandaloso lo que hacen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3590812040165001, "is_candidate": true}, {"start": 480.289, "end": 492.717, "text": "Pero al margen de ello, la verdad es que empezamos a tener un crecimiento muy importante, hoy b\u00e1sicamente lo que estar\u00edan mostrando las encuestas que andan dando vuelta,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36979938805595125, "is_candidate": true}, {"start": 493.79, "end": 511.66, "text": " Primero es que estamos en condiciones de entrar al ballotage, o sea, en una segunda vuelta, y la realidad es que si ingresamos a la segunda vuelta estamos convencidos de que vamos a llegar a ganar las elecciones, o sea, voy a ser el pr\u00f3ximo presidente de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34650180920711193, "is_candidate": true}, {"start": 511.66, "end": 517.923, "text": "B\u00e1sicamente porque hoy soy el pol\u00edtico que tiene mejor imagen de la Argentina, \u00bfs\u00ed?,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3662632191842179, "is_candidate": true}, {"start": 519.147, "end": 536.476, "text": " Adem\u00e1s, en los segmentos que est\u00e1n m\u00e1s fuertes, la presencia de los j\u00f3venes, ll\u00e1mese el primer y el segundo o cuarto etario, la diferencia frente a quien viene segundo en ese segmento etario es de m\u00e1s de 20 puntos, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3161278315153493, "is_candidate": true}, {"start": 536.476, "end": 541.498, "text": "Entre 20 y 30 puntos seg\u00fan sea el primero o el segundo segmento etario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4346511846688732, "is_candidate": true}, {"start": 541.498, "end": 544.84, "text": "Estamos segundos en el tercero y terceros en el cuarto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46919004752773463, "is_candidate": true}, {"start": 545.855, "end": 555.462, "text": " Por otra parte, tenemos un alto grado de adhesi\u00f3n en el norte del pa\u00eds, que es el sector m\u00e1s vulnerable de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32732429620697323, "is_candidate": true}, {"start": 555.462, "end": 566.909, "text": "Y bueno, nosotros hemos, de hecho, cuando fue la elecci\u00f3n de la Capital Federal, nosotros tuvimos las mejores performance y desempe\u00f1o en lo que son los barrios m\u00e1s vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36493393914860905, "is_candidate": true}, {"start": 566.909, "end": 571.452, "text": "Te imaginar\u00e1s que, a partir de esto, la casta pol\u00edtica empez\u00f3 a", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34407421149209316, "is_candidate": true}, {"start": 573.17, "end": 600.045, "text": " a decir que esto empez\u00f3 a menospreciar el trabajo que nosotros hacemos, a decir que esto es solamente un enojo, y lo que no se dan cuenta es que ya van casi 39 a\u00f1os que est\u00e1n en el poder, casi 40 y personas que han estado 15, 20, 30 a\u00f1os en el poder y que no han hecho nada por mejorar la vida de los argentinos, sino todo lo contrario, los argentinos estamos cada vez peor", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28648423640988674, "is_candidate": true}, {"start": 601.058, "end": 606.883, "text": " b\u00e1sicamente los \u00fanicos que progresan son los pol\u00edticos, y la realidad es que eso en el sector privado no podr\u00eda pasar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30950520301821605, "is_candidate": true}, {"start": 606.883, "end": 610.587, "text": "Si vos en el sector privado durante seis meses hac\u00e9s las cosas mal, sos despedido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4584239590105428, "is_candidate": true}, {"start": 610.587, "end": 618.033, "text": "Y ac\u00e1 vienen y piden otra oportunidad y dicen que tal vez va a ser en serio, como si antes hubiera sido un chiste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38133970328104017, "is_candidate": true}, {"start": 618.033, "end": 627.542, "text": "Entonces, verdaderamente se le r\u00eden en la cara a los argentinos, mienten descaradamente, o sea, ellos no tienen problemas si las encuestas dicen que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34496079639774346, "is_candidate": true}, {"start": 628.828, "end": 642.577, "text": " no s\u00e9, que los \u00e1rboles son de color violeta dicen que son violetas, si son naranjas dicen que son naranjas y si un d\u00eda, digamos, despu\u00e9s de haber dicho que son naranjas, al otro d\u00eda tienen que decir que son verdes, dicen que son verdes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31660944614716446, "is_candidate": true}, {"start": 642.577, "end": 649.381, "text": "O sea, no tienen el m\u00e1s m\u00ednimo reparo en mentir as\u00ed descaradamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37041123143904775, "is_candidate": true}, {"start": 649.381, "end": 655.785, "text": "Lo bueno es que la gente est\u00e1 despertando y que les est\u00e1 se\u00f1alando que claramente son unos mentirosos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44685856450709516, "is_candidate": true}, {"start": 655.785, "end": 656.426, "text": "Por ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.709322638688622, "is_candidate": false}, {"start": 658.185, "end": 671.25, "text": " una de las expresiones pol\u00edticas dijo que, para m\u00e1s o menos nivelar el discurso con nosotros, empezaron a decir que ellos no iban a subir los impuestos, cuando en realidad podr\u00edan haberlo bajado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2986661781801857, "is_candidate": true}, {"start": 671.25, "end": 677.733, "text": "Porque, digamos, manejan, por ejemplo, el gobierno de la ciudad, lo cual no lo hicieron y adem\u00e1s despu\u00e9s de las elecciones lo subieron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37869685626014804, "is_candidate": true}, {"start": 677.733, "end": 684.195, "text": "Por lo tanto, lo que tenemos es que b\u00e1sicamente les mienten descaradamente la gente, la gente est\u00e1 tomando conciencia de ello,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35083199303887147, "is_candidate": true}, {"start": 686.616, "end": 700.082, "text": " Y la verdad es que estamos muy contentos porque en cada uno de los lugares que vamos del interior del pa\u00eds, tenemos niveles de adhesi\u00f3n absolutamente impensados para lo que es las convocatorias de pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28998123227647266, "is_candidate": true}, {"start": 700.082, "end": 714.208, "text": "De hecho, el otro d\u00eda en la provincia de Mendoza, fuimos en un ciclo que nosotros llamamos Libres para Aprender, y fuimos a dar una clase de econom\u00eda, una clase sobre dolarizaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3612350951098421, "is_candidate": true}, {"start": 715.104, "end": 739.541, "text": " y la concurrencia se estima que estuvo entre 15.000 y 20.000 personas, por lo tanto, me parece que, digamos, cada vez que vamos a alg\u00fan lugar se generan estos efectos, entiendo que no son las convocatorias de las dimensiones que hay en Brasil, pero tambi\u00e9n, digamos, el tama\u00f1o de la poblaci\u00f3n es much\u00edsimo m\u00e1s grande.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3474707642881787, "is_candidate": true}, {"start": 739.541, "end": 742.663, "text": "Pero la verdad que estamos muy contentos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44979215701883013, "is_candidate": true}, {"start": 744.159, "end": 750.223, "text": " Y bueno, nada, y ahora estamos soportando los embates de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4434308604492153, "is_candidate": true}, {"start": 750.223, "end": 758.589, "text": "De hecho, hicieron un comunicado b\u00e1sicamente muy fuerte en contra de mi persona.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4151711539359412, "is_candidate": true}, {"start": 758.589, "end": 765.173, "text": "O sea, pero lo mencionaron as\u00ed expl\u00edcitamente los que dicen que estaban ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38639935461182384, "is_candidate": true}, {"start": 765.173, "end": 766.815, "text": "Digamos, esto fue un acuerdo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49483766794824646, "is_candidate": true}, {"start": 768.15, "end": 774.551, "text": " impulsado b\u00e1sicamente por el jefe de gobierno de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires y la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4205158570793972, "is_candidate": true}, {"start": 774.551, "end": 781.033, "text": "Lo primero que hay que decir es que, digamos, le cerraron la puerta a alguien que nunca ha pedido entrar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4073597285779903, "is_candidate": true}, {"start": 781.033, "end": 784.074, "text": "Despu\u00e9s es un s\u00edmbolo de debilidad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5334021822689704, "is_candidate": false}, {"start": 784.074, "end": 794.756, "text": "Porque la verdad es que si creen que una persona sola puede romper un partido, lo que est\u00e1n mostrando es una fragilidad enorme, una debilidad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3484577971946695, "is_candidate": true}, {"start": 795.44, "end": 824.063, "text": " institucional impresionante por lo tanto si creen que siendo tan d\u00e9biles la verdad es muy dif\u00edcil que entonces puedan parar a equisenismo y de hecho entonces o ellos son muy d\u00e9biles y o yo soy muy poderoso y la verdad que si soy tan poderoso no me enter\u00e9 despu\u00e9s hay algo que muchos tienen miedo de quien habla la verdad exactamente es el m\u00e1s malo que se puede hacer contra los zurdos es hablar la verdad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43104402728850166, "is_candidate": true}, {"start": 824.848, "end": 829.432, "text": " Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7916121946124648, "is_candidate": false}, {"start": 829.432, "end": 831.914, "text": "Lejos, lejos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9798738257839025, "is_candidate": false}, {"start": 831.914, "end": 844.966, "text": "Me est\u00e1 recordando un mont\u00f3n a la historia de mi padre, que la prensa atacando, los zurdos tambi\u00e9n atacando, cuando no hay m\u00e1s la verg\u00fcenza,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7895456041616998, "is_candidate": false}, {"start": 845.917, "end": 848.478, "text": " de mentir delante de los otros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8743305371862677, "is_candidate": false}, {"start": 848.478, "end": 851.038, "text": "Con estas cosas est\u00e1n se pasando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9120107216228622, "is_candidate": false}, {"start": 851.038, "end": 856.12, "text": "Es sinal de que nuestros enemigos est\u00e1n qued\u00e1ndose desesperados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9133816020577568, "is_candidate": false}, {"start": 856.12, "end": 866.903, "text": "Pero cuando sabe m\u00e1s o qu\u00e9 hacer para acabar con usted, no sabe si te ignoran, se dejan de lado o entonces empiezan a atacarte para decir que es.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.86368520709397, "is_candidate": false}, {"start": 866.903, "end": 871.544, "text": "Aqu\u00ed en Brasil se pas\u00f3 un mont\u00f3n, que somos racistas, nazistas, fascistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9083512956429635, "is_candidate": false}, {"start": 871.544, "end": 873.605, "text": "Bueno, de hecho, si est\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8731783029638154, "is_candidate": false}, {"start": 874.165, "end": 894.858, "text": " todo esto de hecho de hecho te cuento eduardo que por ejemplo bueno al margen de que lo que se transmite desde ese comunicado es que verdaderamente no quieren que compita porque evidentemente les molesta si estoy adentro les molesta si estoy afuera en realidad lo que les molesta es que verdaderamente compita", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35916023972462785, "is_candidate": true}, {"start": 895.694, "end": 902.541, "text": " La verdad que esa actitud no es muy propia del sistema democr\u00e1tico, porque yo estoy compitiendo con la regla del sistema democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32111444337908546, "is_candidate": true}, {"start": 902.541, "end": 913.592, "text": "Adem\u00e1s, usan t\u00e9rminos que son muy denigrantes para los seres humanos, porque dicen que yo les voto, les robo los votos a ellos, como si ellos fueran los due\u00f1os de las personas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3977900329108318, "is_candidate": true}, {"start": 913.592, "end": 919.898, "text": "O sea, parece que no se enteraron que en Argentina, en la Asamblea de 1813, aboli\u00f3 la esclavitud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3362817380813431, "is_candidate": true}, {"start": 920.615, "end": 935.786, "text": " y que claramente no somos esclavos de los pol\u00edticos, pero ellos evidentemente creen que son los due\u00f1os de la gente, lo cual tambi\u00e9n muestra algo muy autoritario, muy denigrante para las personas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.391404586404267, "is_candidate": true}, {"start": 935.786, "end": 948.335, "text": "Pero tambi\u00e9n, o sea, y como vos bien dices, Eduardo, obviamente hay todos tipos de ataque, es decir, dicen, bueno, de hecho, durante lo que fue el proceso electoral,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3069959425757466, "is_candidate": true}, {"start": 949.494, "end": 972.342, "text": " una de las facciones que ten\u00eda adentro, juntos por el cambio, se dedicaba a agredirme y a tildarme de nazi, lo cual adem\u00e1s en argentina es un delito porque implica una banalizaci\u00f3n del holocausto, que implica adem\u00e1s desconocer que argentina es uno de los 50 pa\u00edses que film\u00f3 el IRJA y eso adem\u00e1s, o sea, lo hicieron", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3037894032350189, "is_candidate": true}, {"start": 974.48, "end": 998.103, "text": " con la complicidad, por ejemplo, de algunos periodistas, comunicadores, donde yo, por ejemplo, en este momento estoy en juicio con cinco periodistas por banalizar el holocausto, o sea, yo no los demando b\u00e1sicamente por las aberraciones que dijeron sobre mi persona, sino que los demando por banalizar el holocausto, y lo cual es grav\u00edsimo, m\u00e1s all\u00e1 de la agresi\u00f3n sobre mi persona,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3318271920048603, "is_candidate": true}, {"start": 999.29, "end": 1024.343, "text": " Ese tipo de agresiones han continuado, o sea, de hecho, mir\u00e1, te cuento, algo que me pas\u00f3 hace una semana, un d\u00eda domingo, estoy dando una entrevista para, obviamente, un medio muy af\u00edn al gobierno de la Ciudad de Buenos Aires, y nada, entonces me empiezan a hacer una nota extremadamente agresiva", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.291775101537332, "is_candidate": true}, {"start": 1025.128, "end": 1045.815, "text": " donde todo el tiempo me estaban provocando, agrediendo, y de hecho se enojaban porque yo no me enojaba, entonces me recriminaban que no me enojaba, entonces me hablaban, bueno, pero usted antes se enojaba, y entonces me empezaban a recriminar sobre cosas que hab\u00edan pasado en el pasado, sin, digamos, contextualizar por qu\u00e9 pasaron las cosas que pasaron en el pasado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3393221627805838, "is_candidate": true}, {"start": 1045.815, "end": 1053.738, "text": "Y despu\u00e9s, vos sab\u00e9s que, tres d\u00edas despu\u00e9s, me hicieron una nota id\u00e9nticamente igual, con las mismas preguntas, con el mismo tipo de agresi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3621763251088417, "is_candidate": true}, {"start": 1055.205, "end": 1065.63, "text": " es decir que hasta, digamos, o sea, lo que uno se da cuenta es que hab\u00eda una bajada de l\u00ednea para hacer, digamos, el mismo tipo de preguntas, el mismo tipo de provocaciones y el mismo tipo de agresiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36319162288330364, "is_candidate": true}, {"start": 1065.63, "end": 1079.157, "text": "Y la realidad, yo tambi\u00e9n esto lo cont\u00e9 y me gustar\u00eda contarlo ahora para que la gente lo sepa, en general se suele perseguirme y atacarme por lo que pasaba cuando yo iba a un ciclo que se llamaba Intratables.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3284751125173405, "is_candidate": true}, {"start": 1079.157, "end": 1081.338, "text": "La realidad es que durante ese ciclo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45187955663111, "is_candidate": true}, {"start": 1082.055, "end": 1088.421, "text": " Cuando yo empec\u00e9 a hablar de liberalismo, en Argentina decir que uno era liberal era una mala palabra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36500777555148445, "is_candidate": true}, {"start": 1088.421, "end": 1105.095, "text": "O sea, literalmente, entonces me encontraba en paneles discutiendo con 10, 15 personas, adem\u00e1s los kirchneristas tienen una metodolog\u00eda de ensuciar los debates que consta b\u00e1sicamente en hablar cuando uno est\u00e1 hablando, b\u00e1sicamente lo que hac\u00edan era hablar entre 4 y 5 personas arriba m\u00edo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3511210830206961, "is_candidate": true}, {"start": 1107.537, "end": 1113.582, "text": " Por lo tanto, la \u00fanica forma que yo ten\u00eda de poder seguir el hilo y escucharme a m\u00ed mismo era subir el tono de voz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39456976399952737, "is_candidate": true}, {"start": 1113.582, "end": 1134.859, "text": "Y, obviamente, otra cosa que hac\u00edan desde la producci\u00f3n, y esto a m\u00ed me consta porque una de las personas que fue panelista de ese programa, muy amigo m\u00edo, un abogado muy amigo m\u00edo, eso es para que, digamos, los que est\u00e1n escuchando, digamos, si alguien escucha, que sepan que estoy pasando un dato verdadero, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33554575416666965, "is_candidate": true}, {"start": 1136.612, "end": 1160.301, "text": " Y entonces, por ejemplo, mi amigo renunci\u00f3 porque una de las cosas que hac\u00edan, me llevaban al programa, me hac\u00edan agredir y despu\u00e9s de agredirme durante un buen rato y de hacerme todo tipo de atrocidades, claro, obviamente en alg\u00fan momento reaccionaba y despu\u00e9s el canal se dedicaba durante todo el d\u00eda a transmitir mis reacciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2721100851354308, "is_candidate": true}, {"start": 1160.301, "end": 1161.102, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6089565721635568, "is_candidate": false}, {"start": 1162.722, "end": 1181.894, "text": " Y bueno, y esos elementos son los que, por ejemplo, hoy levantan tuiteros y distintos influencers vinculados al gobierno de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires para agredirme, desprestigiarme y decir cosas verdaderamente espantosas sobre mi persona.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3455948945348868, "is_candidate": true}, {"start": 1181.894, "end": 1186.077, "text": "Por lo tanto, digamos, me parece que, aparte, recientemente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34977890051187155, "is_candidate": true}, {"start": 1187.537, "end": 1198.421, "text": " Uno de nuestros legisladores porte\u00f1os ha hecho una denuncia al gobierno de la ciudad donde b\u00e1sicamente se le ofrec\u00edan 15.000 pesos argentinos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3224009866367177, "is_candidate": true}, {"start": 1200.756, "end": 1215.19, "text": " por mes para crear diez cuentas de Instagram y que b\u00e1sicamente desde esas diez cuentas se dedicaran a agredirme y a tratar de bloquearme para que el algoritmo de Instagram no pueda funcionar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3360556308703361, "is_candidate": true}, {"start": 1215.19, "end": 1215.53, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8239259136454342, "is_candidate": false}, {"start": 1215.53, "end": 1218.893, "text": "Porque est\u00e1n muy molestos con el desempe\u00f1o que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44884409558753724, "is_candidate": true}, {"start": 1218.893, "end": 1223.938, "text": "O sea, nuestra campa\u00f1a estuvo muy focalizada en las redes sociales", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3421403334679882, "is_candidate": true}, {"start": 1224.841, "end": 1247.608, "text": " Para que tengas una idea, nosotros cuando subimos un reel, o digamos, podemos tener cerca de 800.000, 900.000 reproducciones, que vendr\u00eda a ser el equivalente de cerca de 8 o 9 puntos de rating, cuando los ratings de televisi\u00f3n son muy magros actualmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3449179443120277, "is_candidate": true}, {"start": 1247.608, "end": 1253.03, "text": "Entonces, b\u00e1sicamente lo que est\u00e1n haciendo es poner haters para agredirme,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29522099449232253, "is_candidate": true}, {"start": 1253.748, "end": 1278.705, "text": " eh esto pas\u00f3 en en un en un local de de loter\u00edas en en la ciudad aut\u00f3noma de Buenos Aires y eh y como es y justo era el barrio de uno de de los legisladores porte\u00f1os nuestro y y era testigo cuando estaba escuchando eso tambi\u00e9n hay que tener en cuenta de lo lo probioso que es lo del jefe de gobierno de la ciudad aut\u00f3noma de Buenos Aires", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3226989029830528, "is_candidate": true}, {"start": 1281.847, "end": 1306.166, "text": " hay influencers para que se sumen al gobierno de la ciudad, que obviamente despu\u00e9s eso lo utilizan para agredir a los opositores y adem\u00e1s recientemente se conocieron algunos v\u00eddeos de un periodista que b\u00e1sicamente lo que hace es contar que el jefe de gobierno nos llamaba para darles pauta", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3138841940151934, "is_candidate": true}, {"start": 1308.47, "end": 1314.554, "text": " Tambi\u00e9n cont\u00f3 que hab\u00eda muchos periodistas tambi\u00e9n esperando para eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3808167788468172, "is_candidate": true}, {"start": 1314.554, "end": 1328.783, "text": "Dijo tambi\u00e9n que efectivamente muchos recib\u00edan pauta y que adem\u00e1s tambi\u00e9n se\u00f1al\u00f3 en una charla en Miami que le hab\u00edan ofrecido parte de los ingresos de manera legal y parte de manera ilegal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3528492078776595, "is_candidate": true}, {"start": 1328.783, "end": 1335.788, "text": "Y bueno, o sea, misteriosamente no hay ning\u00fan juez que tome cartas en el asunto porque b\u00e1sicamente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3377884391839371, "is_candidate": true}, {"start": 1336.604, "end": 1363.412, "text": " lo que se est\u00e1 haciendo es utilizar recursos p\u00fablicos para perseguir a opositores y para instalar la figura del jefe de gobierno de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires como un presidenciable, mintiendo sobre su imagen, mintiendo sobre su alcance, mintiendo sobre la recepci\u00f3n que tiene cuando la gente lo ve y los impactos que tiene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3401471028529033, "is_candidate": true}, {"start": 1363.412, "end": 1363.752, "text": "De hecho,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8897557719820867, "is_candidate": false}, {"start": 1364.961, "end": 1369.164, "text": " por ejemplo, mi cuenta de TikTok.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.672540757111199, "is_candidate": false}, {"start": 1369.164, "end": 1373.166, "text": "Hoy en d\u00eda tenemos Internet.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.903328999677087, "is_candidate": false}, {"start": 1373.166, "end": 1394.078, "text": "Claro, por ejemplo, si ustedes se fijan, yo tengo TikTok hace no m\u00e1s de tres meses y ya soy el segundo pol\u00edtico con m\u00e1s TikTok y lo que tiene tambi\u00e9n de caracter\u00edstica mi TikTok es que tiene much\u00edsimas m\u00e1s reproducciones que cualquiera de las de estas personas que adem\u00e1s, o sea, ponen recursos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34423439378567744, "is_candidate": true}, {"start": 1394.883, "end": 1399.044, "text": " p\u00fablicos para fomentar su imagen y su presencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4241183866705365, "is_candidate": true}, {"start": 1399.044, "end": 1404.645, "text": "Por lo tanto, estamos en una situaci\u00f3n verdaderamente escandalosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35266456707105787, "is_candidate": true}, {"start": 1404.645, "end": 1415.868, "text": "En algunos casos, sinceramente, lo que ocurre con algunos comunicadores es verdaderamente un esc\u00e1ndalo, mienten, no tienen ning\u00fan tipo de problema de mentir sobre mi persona.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37029006656124297, "is_candidate": true}, {"start": 1417.687, "end": 1420.528, "text": " Esa es una duda que tengo yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9007637327916906, "is_candidate": false}, {"start": 1420.528, "end": 1421.108, "text": "O qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9774760779430711, "is_candidate": false}, {"start": 1421.108, "end": 1425.109, "text": "O qu\u00e9 est\u00e1 haciendo el gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez o de Cristina Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9006334355482133, "is_candidate": false}, {"start": 1425.109, "end": 1427.03, "text": "No s\u00e9 qui\u00e9n tenga el poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8459073708465787, "is_candidate": false}, {"start": 1427.03, "end": 1435.012, "text": "Qu\u00e9 est\u00e1 haciendo sobre regulaci\u00f3n de los medios, de las medias, regulaci\u00f3n de la prensa o de la Internet?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.839796184067344, "is_candidate": false}, {"start": 1435.012, "end": 1437.993, "text": "Hay alguna ley de Alberto Fern\u00e1ndez hablando sobre esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8251103686188751, "is_candidate": false}, {"start": 1439.379, "end": 1461.11, "text": " A ver, primero las cosas que yo estoy se\u00f1alando no son operaciones que est\u00e9 armando el Gobierno Nacional, sino que lo est\u00e1 haciendo el Gobierno de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, porque el Jefe de Gobierno de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires tiene pretensiones presidenciales y se dedica a ensuciar a todos aquellos que podr\u00edan complicar su carrera presidencial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3023994379083804, "is_candidate": true}, {"start": 1462.528, "end": 1468.655, "text": " Y por otro lado, o sea, hay una cuesti\u00f3n de \u00edndole patol\u00f3gica del oficialismo, es decir, con los kiseristas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3639057983677585, "is_candidate": true}, {"start": 1468.655, "end": 1475.783, "text": "Una de las cosas por las cuales yo decid\u00ed ingresar en pol\u00edtica es porque, por ejemplo, el actual diputado nacional, Leandro Santoro,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30272506424861567, "is_candidate": true}, {"start": 1478.375, "end": 1485.058, "text": " que no s\u00e9 si sigue siendo o no asesor del presidente Alberto Fern\u00e1ndez en temas de comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3437457237721282, "is_candidate": true}, {"start": 1485.058, "end": 1494.962, "text": "B\u00e1sicamente lo que hac\u00eda era pedir la censura de los liberales y los libertarios y b\u00e1sicamente el foco que hac\u00eda era especialmente sobre mi persona.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31094371275713417, "is_candidate": true}, {"start": 1494.962, "end": 1502.885, "text": "Por lo tanto, ya sea por un lado porque trata de buscar de amordazar los medios, de regularlos, de ponerlo en el formato", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30680758609721437, "is_candidate": true}, {"start": 1503.734, "end": 1508.998, "text": " para que digan lo que ellos quieren, que es el caso, digamos, del kiserismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4042678412025793, "is_candidate": true}, {"start": 1508.998, "end": 1513.381, "text": "Lo que pasa del lado de Junto por el cambio no es muy distinto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42304378243523943, "is_candidate": true}, {"start": 1513.381, "end": 1517.123, "text": "Lo que sucede es que lo hacen mediante el uso de fondos p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5228149220786167, "is_candidate": false}, {"start": 1517.123, "end": 1521.466, "text": "Es decir, tratan de comprar voluntades, concretamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42302954708450136, "is_candidate": true}, {"start": 1523.635, "end": 1542.047, "text": " Miley, me gustar\u00eda poner aqu\u00ed un video de un minuto y medio que habla un poquito de la historia de Argentina, que se fue producido por una empresa brasile\u00f1a llamada Brasil Paralelo, y est\u00e1 muy bueno, disponible gratuitamente en YouTube.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9313575935851788, "is_candidate": false}, {"start": 1542.047, "end": 1547.911, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.08108500781225, "is_candidate": false}, {"start": 1547.911, "end": 1552.915, "text": "Europa de Am\u00e9rica Latina As\u00ed, Argentina era vista por todos los pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.090532709572393, "is_candidate": false}, {"start": 1554.454, "end": 1559.297, "text": " Sin\u00f3nimo de lujo, alta cultura y moneda fuerte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0048414031784487, "is_candidate": false}, {"start": 1559.297, "end": 1566.161, "text": "Los argentinos vieron sus valores y su econom\u00eda desaparecer ante sus ojos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1490950502448762, "is_candidate": false}, {"start": 1566.161, "end": 1568.862, "text": "Desvalorizaci\u00f3n de la moneda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0391914681721635, "is_candidate": false}, {"start": 1568.862, "end": 1571.524, "text": "Mercados vac\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.162243070906428, "is_candidate": false}, {"start": 1571.524, "end": 1574.165, "text": "Hambre generalizada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0509902636882238, "is_candidate": false}, {"start": 1574.165, "end": 1580.709, "text": "Y un pa\u00eds cerrado, con m\u00e1s del 40% de la poblaci\u00f3n viviendo en situaciones de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0496221112908903, "is_candidate": false}, {"start": 1580.709, "end": 1582.57, "text": "Argentina fall\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9934425031740423, "is_candidate": false}, {"start": 1582.57, "end": 1583.871, "text": "Se rompi\u00f3 igual que Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0976364668983856, "is_candidate": false}, {"start": 1585.47, "end": 1593.114, "text": " como en un domin\u00f3 alineado donde una pieza es empujada derrubando todas las que siguen en su frente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1404222393676662, "is_candidate": false}, {"start": 1593.114, "end": 1598.958, "text": "La pregunta que queda en el aire es \u00bfestamos libres de ser la pr\u00f3xima pieza?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1265529973366255, "is_candidate": false}, {"start": 1598.958, "end": 1607.342, "text": "Por m\u00e1s que hayamos o\u00eddo poco sobre el asunto, la jornada del Brasil y de la Argentina es m\u00e1s semellante de lo que muchos imaginan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1806953083683314, "is_candidate": false}, {"start": 1607.342, "end": 1615.027, "text": "La Argentina del siglo XXI no parece en nada con su pasado glorioso, pero es solo un retrato de sus escuelas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.136602499010169, "is_candidate": false}, {"start": 1616.87, "end": 1621.832, "text": " y la historia de nuestros vecinos no es tan diferente a la nuestra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1682581639399847, "is_candidate": false}, {"start": 1621.832, "end": 1628.394, "text": "Con una larga instabilidad pol\u00edtica en el siglo XX, enfrentaron golpes de Estado y dictaduras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1372712263884779, "is_candidate": false}, {"start": 1628.394, "end": 1637.777, "text": "Con una crisis econ\u00f3mica aguda, la hiperinflaci\u00f3n y la retrasada de los militares abrieron espacio para una hegemon\u00eda cultural de izquierda que asegur\u00f3 el poder por d\u00e9cadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1096171592471122, "is_candidate": false}, {"start": 1638.892, "end": 1648.155, "text": " Y cuando todo parec\u00eda perdido, el pueblo deposit\u00f3 la esperanza en un nuevo presidente, que ser\u00eda la ant\u00edtesis para enfrentar el poder hasta entonces establecido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1119792033678022, "is_candidate": false}, {"start": 1648.155, "end": 1651.156, "text": "Pero el plan falleci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1141445215011654, "is_candidate": false}, {"start": 1651.156, "end": 1665.821, "text": "Hoy en d\u00eda, mi ley, lo que est\u00e1 pasando en Brasil con el gobierno del presidente Bolsonaro, se pas\u00f3 una reforma sobre las jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8867097077538217, "is_candidate": false}, {"start": 1666.743, "end": 1669.385, "text": " est\u00e1 haciendo privatizaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9062431075641639, "is_candidate": false}, {"start": 1669.385, "end": 1682.634, "text": "Reduci\u00f3 en m\u00e1s de 600 productos los impuestos y algunos de ellos, como por ejemplo el gas de cocina que utilizamos en la cocina, est\u00e1 con 0% de impuestos federales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8974636717380234, "is_candidate": false}, {"start": 1683.727, "end": 1690.256, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 Argentina no est\u00e1 caminando por este mismo camino?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7666833729601188, "is_candidate": false}, {"start": 1690.256, "end": 1701.13, "text": "Porque Brasil en 2019, por ejemplo, fuimos el cuarto pa\u00eds del mundo a m\u00e1s recibir inversiones internacionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8636203363366334, "is_candidate": false}, {"start": 1701.851, "end": 1708.674, "text": " Y ahora tenemos un proyecto para m\u00e1s de 200 billones de d\u00f3lares para los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7489646301502848, "is_candidate": false}, {"start": 1708.674, "end": 1711.916, "text": "Solo hablando de infraestructura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9411981178237459, "is_candidate": false}, {"start": 1711.916, "end": 1718.779, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 Argentina insiste en hacer lo que los urdos como Lula de Brasil en Brasil hablan?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.888689547845047, "is_candidate": false}, {"start": 1718.779, "end": 1720.82, "text": "Control de precios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9264740687857285, "is_candidate": false}, {"start": 1720.82, "end": 1728.284, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 Argentina no se va adelante por el camino de la libertad una vez que el socialismo ya fracas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7901615886088471, "is_candidate": false}, {"start": 1729.673, "end": 1738.421, "text": " Bueno, yo eso desarroll\u00e9 una explicaci\u00f3n al respecto, que es lo que yo llamo el modelo de la casta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43692652751622596, "is_candidate": true}, {"start": 1738.421, "end": 1750.632, "text": "S\u00ed, el modelo de la casta, que es una clase privilegiada, es decir, los pol\u00edticos, b\u00e1sicamente se estructura sobre un concepto que es donde hay una necesidad de un derecho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.317791919521463, "is_candidate": true}, {"start": 1750.632, "end": 1754.055, "text": "Ahora, el problema es que esos derechos hay que pagarlos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4295297024339184, "is_candidate": true}, {"start": 1754.814, "end": 1756.714, "text": " y los recursos son finitos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5588101635209006, "is_candidate": false}, {"start": 1756.714, "end": 1762.715, "text": "Por lo tanto, nos encontramos frente al problema de las necesidades infinitas y los recursos finitos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36135318599292543, "is_candidate": true}, {"start": 1762.715, "end": 1772.677, "text": "Situaci\u00f3n que el mercado, s\u00ed, los individuos lo resuelven v\u00eda el sistema de precios, o sea, v\u00eda la econom\u00eda de mercado, digamos, con el sistema de precios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3406525797943515, "is_candidate": true}, {"start": 1772.677, "end": 1784.179, "text": "En cambio, el Estado lo resuelve por la v\u00eda violenta, que es v\u00eda el gasto p\u00fablico, que para hacer ese gasto p\u00fablico redistributivo, b\u00e1sicamente, necesita antes robarle ese dinero a alguien, que son los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.359977333795774, "is_candidate": true}, {"start": 1785.563, "end": 1799.389, "text": " En ese contexto, lo que se genera son situaciones, como las necesidades son infinitas, siempre hay que se est\u00e1 clamando por un nuevo derecho y eso se manifiesta en una nueva crisis fiscal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30550908089132434, "is_candidate": true}, {"start": 1799.389, "end": 1806.232, "text": "Entonces, lo primero que hacen los pol\u00edticos es recurrir al endeudamiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4047066856294246, "is_candidate": true}, {"start": 1807.068, "end": 1833.508, "text": " algo profundamente inmoral, porque quiere decir que la fiesta de hoy la estar\u00eda pagando nuestros hijos, nuestros nietos, aquellos que no votaron y gente que no naci\u00f3, con lo cual es profundamente inmoral, pero claramente en alg\u00fan momento el financiamiento se corta y entonces aparece la crisis de deuda, b\u00e1sicamente en ese contexto Argentina de hecho es el desboteador serial m\u00e1s importante de la historia moderna, hemos superado a Ecuador y vamos camino a", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31436538502792044, "is_candidate": true}, {"start": 1835.338, "end": 1837.881, "text": " a volver a repetir esta mala historia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4545880389431125, "is_candidate": true}, {"start": 1837.881, "end": 1845.767, "text": "La otra, una vez que se quedan sin financiamiento de deuda, los pol\u00edticos recurren a lo que es el financiamiento monetario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36630424674875883, "is_candidate": true}, {"start": 1845.767, "end": 1855.516, "text": "En ese contexto, Argentina le quit\u00f3 13 ceros a la moneda, tuvo dos hiperinflaciones sin guerra, b\u00e1sicamente destroz\u00f3 cinco signos monetarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30232788531246435, "is_candidate": true}, {"start": 1855.516, "end": 1859.039, "text": "Argentina vive en una continua inflaci\u00f3n creciente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42728467725396235, "is_candidate": true}, {"start": 1859.942, "end": 1866.604, "text": " Por lo tanto, o sea, eso se manifiesta en un impacto negativo sobre el crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35276723151055833, "is_candidate": true}, {"start": 1866.604, "end": 1876.308, "text": "De hecho, cuando uno toma el impacto sobre el crecimiento econ\u00f3mico, cada vez que la tasa de inflaci\u00f3n parece al 20%, el crecimiento cae en un punto 58.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37157670419477373, "is_candidate": true}, {"start": 1876.308, "end": 1882.05, "text": "Es decir, que eso, corregido en la historia argentina, implicar\u00eda que Argentina deber\u00eda tener un PBI per c\u00e1pita como el de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.410829293996008, "is_candidate": true}, {"start": 1882.05, "end": 1887.131, "text": "Y al mismo tiempo, golpea entre 25 y 30 veces m\u00e1s fuerte y sobre los sectores m\u00e1s vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40449501168167834, "is_candidate": true}, {"start": 1889.325, "end": 1915.233, "text": " Pero no solo eso, cuando ya tampoco pueden recurrir a la emisi\u00f3n monetaria terminan haciendo ajustes fiscales donde b\u00e1sicamente lo que hacen es cobrar impuestos y de esa manera tambi\u00e9n digamos es una suerte de confiscaci\u00f3n porque por ejemplo una empresa que ven\u00eda ganando determinada cantidad de plata y ahora le suben los impuestos ahora gana menos y consecuentemente el valor de esa empresa es mucho menor, es decir, hay una clara expropiaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28031352240901375, "is_candidate": true}, {"start": 1916.547, "end": 1922.253, "text": " Entonces, lo que termina siendo es que el pa\u00eds se termina hundiendo, que no genere crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4063239728863236, "is_candidate": true}, {"start": 1922.253, "end": 1930.061, "text": "De hecho, Argentina entr\u00f3 al siglo XX, como muy bien muestra el video, o sea, Argentina era el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo cuando ingres\u00f3 al siglo XX.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.429760574814808, "is_candidate": true}, {"start": 1930.061, "end": 1934.786, "text": "Hoy Argentina es 70 al tipo de cambio oficial y 130 al tipo de cambio paralelo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39334231513208184, "is_candidate": true}, {"start": 1936.949, "end": 1945.476, "text": " Argentina, desde inicio del siglo XX hasta hoy, tuvo b\u00e1sicamente 17 crisis, donde 15 de estas fueron de origen fiscal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3394499779871665, "is_candidate": true}, {"start": 1945.476, "end": 1951.421, "text": "A partir de la segunda mitad del siglo XX, Argentina la mitad del tiempo vive en recesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35937018336925175, "is_candidate": true}, {"start": 1951.421, "end": 1955.464, "text": "Por lo tanto, digamos, o sea, estamos frente a un caso verdaderamente escandaloso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39899086550953344, "is_candidate": true}, {"start": 1955.464, "end": 1959.067, "text": "Es m\u00e1s, es muy escandaloso el tema de la pobreza y la indigencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3738544954732146, "is_candidate": true}, {"start": 1959.067, "end": 1959.608, "text": "En Argentina,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7505483437475287, "is_candidate": false}, {"start": 1960.268, "end": 1963.689, "text": " el 10% de la poblaci\u00f3n no le alcanza para comer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32848981228366103, "is_candidate": true}, {"start": 1963.689, "end": 1970.951, "text": "Es decir, que estamos hablando cerca de 4 millones y medio de personas, 5 millones de personas que no les alcanza para comer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3392754957085835, "is_candidate": true}, {"start": 1970.951, "end": 1977.433, "text": "Pero la realidad es que Argentina produce alimentos para 400 millones de seres humanos y con la presi\u00f3n que hay en el campo, que es del 60%,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3776381572326978, "is_candidate": true}, {"start": 1979.841, "end": 1990.29, "text": " B\u00e1sicamente, el Estado se lleva el alimento de 240 millones de seres humanos y no puede ser que en Argentina 5 millones de personas no puedan comer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43536194247421645, "is_candidate": true}, {"start": 1990.29, "end": 1993.332, "text": "Y eso tambi\u00e9n tiene consecuencias en t\u00e9rminos de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38969913721743765, "is_candidate": true}, {"start": 1995.413, "end": 2009.04, "text": " hoy estar\u00eda ya por encima del 40%, despu\u00e9s de tener dos \u00edndices de inflaci\u00f3n, digamos, que van a ser muy fuertes, o sea, fue muy fuerte el del mes pasado, y se espera que lo que corresponde al mes de abril tambi\u00e9n sea muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3203045671893263, "is_candidate": true}, {"start": 2009.04, "end": 2021.207, "text": "Por lo tanto, en este sentido, Argentina es un modelo que lo que hace es generar multiplicidad de pobres, o sea, multiplica pobres todo el tiempo, y los \u00fanicos que progresan ac\u00e1 en Argentina son los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33507591243687784, "is_candidate": true}, {"start": 2021.867, "end": 2039.96, "text": " Una de las cosas que m\u00e1s irrit\u00f3 a la casta pol\u00edtica, motivo por el cual intentaron medios para hacerme echar de la C\u00e1mara de Diputados, o tambi\u00e9n en alg\u00fan momento hablaron de impulsar proyectos para limitar lo que yo hac\u00eda, b\u00e1sicamente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31106066816275657, "is_candidate": true}, {"start": 2041.658, "end": 2069.352, "text": " Una de las cosas que se mostr\u00f3 es que un diputado, que es un representante del pueblo, no solo que gana m\u00e1s que el individuo promedio, sino que gana mucho m\u00e1s que el individuo mediano, que es, por las caracter\u00edsticas de la funci\u00f3n de distribuci\u00f3n del ingreso, el nivel mediano es una log normal, un hachi cuadrado, eso significa que el nivel del ingreso mediano est\u00e1 por debajo del promedio,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3293111031713597, "is_candidate": true}, {"start": 2070.596, "end": 2076.377, "text": " Y a\u00fan as\u00ed, siendo que los diputados ganan tanto m\u00e1s que el individuo mediano, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47799808675241084, "is_candidate": true}, {"start": 2076.377, "end": 2079.818, "text": "Est\u00e1 claro que el nivel de vida que llevan no est\u00e1 acorde a lo que ganan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44959197108378446, "is_candidate": true}, {"start": 2079.818, "end": 2093.941, "text": "Por lo tanto, digamos, una de las cosas que sucedi\u00f3 con el sorteo de la dieta es dejar en evidencia que los pol\u00edticos argentinos, al menos los que se quejaron tan fuertemente del sorteo de mi dieta, est\u00e1 claro que son unos corruptos y unos ladrones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3463540512160366, "is_candidate": true}, {"start": 2093.941, "end": 2097.862, "text": "Porque, evidentemente, lo que estoy haciendo es dejarlos en evidencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37310439864397726, "is_candidate": true}, {"start": 2099.15, "end": 2100.234, "text": " Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0179181078048765, "is_candidate": false}, {"start": 2100.234, "end": 2103.624, "text": "Hablando de esto, de los ganaderos y de los hacienderos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9391716537604974, "is_candidate": false}, {"start": 2104.498, "end": 2109.602, "text": " Estos son tipos de personas que apoyan un mont\u00f3n al presidente Bolsonaro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9186280864928316, "is_candidate": false}, {"start": 2109.602, "end": 2114.405, "text": "Pero en Argentina hay noticias que liguen a Brasil como esta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8011465473326018, "is_candidate": false}, {"start": 2114.405, "end": 2121.03, "text": "Primero, que si se nota la fecha, poco a poco se van saliendo noticias como esta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9889741242178748, "is_candidate": false}, {"start": 2121.03, "end": 2122.731, "text": "Empez\u00f3 desde arriba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0224558179809762, "is_candidate": false}, {"start": 2122.731, "end": 2127.414, "text": "Gobierno de Argentina proh\u00edbe exportaciones de carnes durante un mes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8603946961844372, "is_candidate": false}, {"start": 2127.414, "end": 2129.396, "text": "Eso se pas\u00f3 en mayo de 2021.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.891769785801164, "is_candidate": false}, {"start": 2131.43, "end": 2159.385, "text": " despu\u00e9s aqu\u00ed un poco m\u00e1s en el medio Argentina projoga por dos meses restricciones a la exportaci\u00f3n de carne delgado agosto de dos mil y veintiuno medida se fue anunciada por el presidente Alberto Fern\u00e1ndez para evitar una alta en el precio de la carne y por \u00faltimo tenemos Argentina mantiene suspensi\u00f3n de exportaci\u00f3n de tipos de carne hasta el final de dos mil y veinte y tres", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8694044574295965, "is_candidate": false}, {"start": 2161.593, "end": 2166.495, "text": " \u00bfQu\u00e9 crees que va, c\u00f3mo se va a acabar estas pol\u00edticas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9272199674650368, "is_candidate": false}, {"start": 2166.495, "end": 2170.717, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la realidad de los ganaderos en Argentina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6482546020594664, "is_candidate": false}, {"start": 2170.717, "end": 2173.938, "text": "\u00bfY qu\u00e9 son las protestas del campo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8843982917062279, "is_candidate": false}, {"start": 2173.938, "end": 2182.182, "text": "Bueno, b\u00e1sicamente, el campo argentino est\u00e1 siendo directamente robado por el Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37055035032316674, "is_candidate": true}, {"start": 2182.182, "end": 2185.023, "text": "La presi\u00f3n fiscal verdaderamente es escandalosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3677841646211709, "is_candidate": true}, {"start": 2185.023, "end": 2188.325, "text": "Todo lo que se le saca de dinero al campo es enorme.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3691100474604252, "is_candidate": true}, {"start": 2188.325, "end": 2190.926, "text": "Adem\u00e1s, habiendo tipo de cambio oficial,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.317566905124397, "is_candidate": true}, {"start": 2191.617, "end": 2202.105, "text": " que tiene una brecha, hay una brecha del 100% respecto de lo que es el paralelo, eso tambi\u00e9n genera una profunda p\u00e9rdida, hay retenciones, o sea, hay impuestos especiales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3301590803238569, "is_candidate": true}, {"start": 2202.105, "end": 2213.994, "text": "Ya de por s\u00ed es un sector, lo que tiene que ver con el sector agropecuario, \u00bfs\u00ed?, que b\u00e1sicamente lo castigan muy fuertemente,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35932375585158105, "is_candidate": true}, {"start": 2215.614, "end": 2221.297, "text": " Pero no solo eso, hay una cuesti\u00f3n adicional ah\u00ed, y es que porque, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3732419822694326, "is_candidate": true}, {"start": 2221.297, "end": 2230.822, "text": "Al haber inflaci\u00f3n y los argentinos consumir mucha carne, entonces creen que la forma de bajar la inflaci\u00f3n es controlando el precio de la carne.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32030349727900553, "is_candidate": true}, {"start": 2230.822, "end": 2239.526, "text": "La realidad es que cuando controlan precios eso es equivalente a una expropiaci\u00f3n, si es un cercenamiento de las libertades individuales, es un ataque a la propiedad privada,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34351427540054724, "is_candidate": true}, {"start": 2240.193, "end": 2242.814, "text": " Consecuentemente, eso es un robo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5550367525154364, "is_candidate": false}, {"start": 2242.814, "end": 2255.38, "text": "El gobierno siempre tiene a mano una amenaza, que es la ley de abastecimiento, que es obligar a los productores a producir al precio que se le da la gana al Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.274661461767687, "is_candidate": true}, {"start": 2255.38, "end": 2257.461, "text": "Pero no solo eso, sino que adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5240464326787252, "is_candidate": false}, {"start": 2258.472, "end": 2267.844, "text": " Esto tiene muchas complicaciones porque tiene que ver con un mal diagn\u00f3stico que tienen en general los gobiernos populistas, \u00bfcierto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42925490542812905, "is_candidate": true}, {"start": 2267.844, "end": 2276.335, "text": "Este mal diagn\u00f3stico lo tuvo tanto este gobierno como el gobierno de Macri, porque cuando uno... Yo hace d\u00edas sub\u00ed un video sobre la inflaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3569184054183374, "is_candidate": true}, {"start": 2277.2, "end": 2303.431, "text": " y la se\u00f1ora Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, el se\u00f1or Horacio Rodr\u00edguez Larreta, la se\u00f1ora Mar\u00eda Eugenia Vidal y el se\u00f1or Alberto Fern\u00e1ndez dicen exactamente lo mismo, que el problema de la inflaci\u00f3n es culpa de los monopolios y es m\u00e1s, la ex gobernadora de la provincia de Buenos Aires dice que hab\u00eda mandado un estudio para ver, digamos, c\u00f3mo le impactaba el d\u00f3lar sobre los precios y b\u00e1sicamente lo que estaba proponiendo era escrachar a los empresarios que hab\u00edan subido los precios", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2736883273324038, "is_candidate": true}, {"start": 2304.111, "end": 2324.304, "text": " Es decir, lo que estoy diciendo es que el problema no es solo el kiserismo, sino que del otro lado tambi\u00e9n son colectivistas, adhieren a ideas equivocadas y a ideas vinculadas a la izquierda, y no solo eso, sino que lo que vos te encontr\u00e1s es que entonces, \u00bfpara qu\u00e9 hacen este tipo de prohibiciones?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29442333235083273, "is_candidate": true}, {"start": 2324.304, "end": 2331.889, "text": "Para que vos est\u00e9s forzado a vender en el mercado dom\u00e9stico, y eso lo que hace es que transitoriamente el precio baje.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34867902466602174, "is_candidate": true}, {"start": 2332.412, "end": 2334.232, "text": " pero despu\u00e9s vuelve a subir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5417493035176315, "is_candidate": false}, {"start": 2334.232, "end": 2336.973, "text": "Es m\u00e1s, esto es tan as\u00ed, es tan grosero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3972639723745828, "is_candidate": true}, {"start": 2336.973, "end": 2346.574, "text": "Hay un ejemplo que est\u00e1 en un libro de pol\u00edtica econ\u00f3mica de un economista argentino muy famoso, un gran profesor, que es Juan Carlos de Pablo, y lo cuenta as\u00ed, modo de chiste, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3587506754951023, "is_candidate": true}, {"start": 2346.574, "end": 2354.336, "text": "O sea, dice que el presidente de la naci\u00f3n lo llama al ministro de Econom\u00eda y le dice, quiero que haga bajar el precio de la carga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36050298148979476, "is_candidate": true}, {"start": 2354.336, "end": 2358.336, "text": "Le dice, bueno, pero, ok, y \u00bfqu\u00e9 est\u00e1 dispuesto a hacer?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.441802041860762, "is_candidate": true}, {"start": 2358.336, "end": 2359.037, "text": "Lo que sea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6500351907559818, "is_candidate": false}, {"start": 2359.037, "end": 2361.577, "text": "Digo, estoy dispuesto a hacer lo que sea con tal de que baje el precio de la carga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37368805662853477, "is_candidate": true}, {"start": 2362.311, "end": 2377.413, "text": " Y en ese contexto lo que dice es que a partir de ma\u00f1ana, despu\u00e9s de las 24 horas, todo aquel carnicero que se le encuentre carne en la carnicer\u00eda va a ser debollado en la Plaza de Mayo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34790575599341256, "is_candidate": true}, {"start": 2378.618, "end": 2383.219, "text": " Entonces, claramente, todo el mundo empieza a vender la carne, el precio de la carne baja fuertemente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3578195792899077, "is_candidate": true}, {"start": 2383.219, "end": 2407.843, "text": "Obviamente, frente a semejante baja del precio de la carne, todo el mundo lleva en andas al ministro de Econom\u00eda, porque hab\u00eda hecho que, de repente, hasta en algunos momentos, en algunos lugares, sobre todo cerca de la hora de que empezaba a trabajar el decreto, o sea, hab\u00eda llegado a cero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32197328259119373, "is_candidate": true}, {"start": 2408.803, "end": 2410.465, "text": " Entonces, digamos, era un h\u00e9roe gubernacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5982137286956937, "is_candidate": false}, {"start": 2410.465, "end": 2411.646, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1l fue el problema?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6995447020319305, "is_candidate": false}, {"start": 2411.646, "end": 2417.252, "text": "Que cuando fueron al otro d\u00eda a la carnicer\u00eda no hab\u00eda m\u00e1s carne, con lo cual terminaron colgando al ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3552370029166282, "is_candidate": true}, {"start": 2418.243, "end": 2422.484, "text": " Entonces lo que, bueno, eso es lo que termina haciendo este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4749618842094777, "is_candidate": true}, {"start": 2422.484, "end": 2430.486, "text": "Este gobierno lo que hace es obligar a los productores de hacienda, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3176765706289725, "is_candidate": true}, {"start": 2430.486, "end": 2433.867, "text": "Les proh\u00edbe exportar, les proh\u00edbe exportar carne.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48580484468063123, "is_candidate": true}, {"start": 2433.867, "end": 2434.867, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41142634448016935, "is_candidate": true}, {"start": 2434.867, "end": 2438.568, "text": "Al no poder exportar carne la tienen que liquidar en el mercado local,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5022912138553128, "is_candidate": false}, {"start": 2439.288, "end": 2450.681, "text": " Eso genera transitoriamente una reducci\u00f3n de precios, pero despu\u00e9s la contracarga es que Argentina empieza a perder cabezas de ganado, o sea, la destrucci\u00f3n en el stock ganadero en Argentina es verdaderamente un esc\u00e1ndalo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3652052738460898, "is_candidate": true}, {"start": 2451.978, "end": 2462.224, "text": " Mira, yo miro con mucha preocupaci\u00f3n esta situaci\u00f3n porque me acuerdo un mont\u00f3n lo que se pas\u00f3 un poquito arriba aqu\u00ed de Brasil en un pa\u00eds llamado Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8514764585815827, "is_candidate": false}, {"start": 2462.224, "end": 2463.965, "text": "Vos miras similitud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7720687015363561, "is_candidate": false}, {"start": 2463.965, "end": 2467.508, "text": "Crees que Argentina puede un d\u00eda ser la nueva Venezuela?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8991308760438678, "is_candidate": false}, {"start": 2467.508, "end": 2472.27, "text": "Porque hay personas en Brasil que ya empiezan a hablar algo de esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8846238171689547, "is_candidate": false}, {"start": 2472.27, "end": 2476.253, "text": "Bueno, si t\u00fa te fijas, Eduardo, o sea, es como que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44458656726964385, "is_candidate": true}, {"start": 2477.087, "end": 2484.99, "text": " Argentina como que va siguiendo los pasos de Venezuela, pero un poco m\u00e1s tarde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42700959761891477, "is_candidate": true}, {"start": 2484.99, "end": 2499.054, "text": "Y eso no es un escenario desatinado, porque es m\u00e1s, cuando vino el gobierno del presidente Macri, en lugar de hacer las reformas pro mercado y hacer lo que hab\u00eda que hacer, en realidad no hizo, o sea, termin\u00f3", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34040771462154684, "is_candidate": true}, {"start": 2500.249, "end": 2505.235, "text": " siendo contaminado por los socialistas que formaban parte de su coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4970153114060125, "is_candidate": true}, {"start": 2505.235, "end": 2515.027, "text": "Pensemos que en Cambiemos, que as\u00ed se llamaba el gobierno de Macri, ten\u00eda dentro del gobierno a la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, que son parte", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36661740492600114, "is_candidate": true}, {"start": 2518.755, "end": 2536.926, "text": " a lo que se llama la coalici\u00f3n c\u00edvica, que b\u00e1sicamente es un desprendimiento del partido radical por izquierda, cuya l\u00edder hac\u00eda campa\u00f1a con los personajes m\u00e1s extremos de la izquierda de aquel momento en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34192542241593893, "is_candidate": true}, {"start": 2536.926, "end": 2538.427, "text": "Y no solo eso, sino que adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5791293993962869, "is_candidate": false}, {"start": 2539.578, "end": 2562.491, "text": " Otra cosa que se ve es que en Juntos por el Cambio tambi\u00e9n hay una parte de lo que es de esa alianza que tiene que ver con el partido de Macri que se llama Pro, hay una parte que yo las lo llamo las palomitas tibias de Juntos por el Cambio que son la Reta, Vidal, Santilli, o sea que son personas que son verdaderamente de perfil socialista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40078378963341643, "is_candidate": true}, {"start": 2562.491, "end": 2568.595, "text": "De hecho hay declaraciones, por ejemplo, del propio Santilli diciendo que el modelo es Lula.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47998173084285034, "is_candidate": true}, {"start": 2569.92, "end": 2578.708, "text": " S\u00ed, claro, o digamos la se\u00f1ora Vidal diciendo, mi modelo es Evita Per\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.511162299573317, "is_candidate": false}, {"start": 2578.708, "end": 2583.412, "text": "Lula es el mismo que Alberto Fern\u00e1ndez, que Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8085689311157418, "is_candidate": false}, {"start": 2583.412, "end": 2588.956, "text": "Lula es la regulaci\u00f3n de la prensa, control de los precios y todo esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8760488571619967, "is_candidate": false}, {"start": 2588.956, "end": 2597.664, "text": "Bueno, eso digamos, el ala que est\u00e1 dominando en lo que hoy se llama Juntos por el Cambio,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49060259516486326, "is_candidate": true}, {"start": 2598.8, "end": 2600.161, "text": " justamente tienen esas ideas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5403939175244599, "is_candidate": false}, {"start": 2600.161, "end": 2616.712, "text": "Es decir, la RETA est\u00e1 m\u00e1s cerca de Cristina, \u00bfs\u00ed?, que del propio Macri, que adem\u00e1s, o sea, como no le puso el suficiente nivel de convicci\u00f3n en avanzar en las reformas pro-mercado, termin\u00f3 fracasando y nos volvi\u00f3 a traer el kiserismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42454105667477227, "is_candidate": true}, {"start": 2616.712, "end": 2619.914, "text": "Por lo tanto, digamos, lo que deber\u00eda quedar claro en Argentina", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4568648967065546, "is_candidate": true}, {"start": 2620.534, "end": 2638.941, "text": " que algo que emerja de esa estructura, lo que va a hacer es hacer que en el 2027 el presidente de Argentina sea M\u00e1ximo Kirchner, porque digamos, o sea, si llega juntos por el cambio al poder, lo \u00fanico que va a hacer es traer al peor kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.371515365819743, "is_candidate": true}, {"start": 2638.941, "end": 2645.764, "text": "Si eso pas\u00f3 con Macri, que estaba mucho menos a la izquierda que el caso de Rodr\u00edguez Larreta, o sea, Rodr\u00edguez Larreta es", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34775804860735526, "is_candidate": true}, {"start": 2646.572, "end": 2647.933, "text": " asegurarnos, \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5182585893278631, "is_candidate": false}, {"start": 2647.933, "end": 2652.534, "text": "Que va a volver el kirserismo y much\u00edsimo m\u00e1s recargado, obviamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5070021337502784, "is_candidate": false}, {"start": 2652.534, "end": 2668.38, "text": "Mi ley, estamos llegando casi al final de esta transmisi\u00f3n live y me gustar\u00eda hablar un poquito de esto de la prensa hablando de la posibilidad de tenemos mi ley presidente en dos mil veintitr\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8551192510429325, "is_candidate": false}, {"start": 2668.38, "end": 2672.342, "text": "Primer me voy a hacerte una pregunta muy sensible y despu\u00e9s te cuento la", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8903579048232672, "is_candidate": false}, {"start": 2676.473, "end": 2683.262, "text": " Si Javier Milei fuera el presidente de Argentina, c\u00f3mo har\u00eda para gobernar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8694801115659452, "is_candidate": false}, {"start": 2683.262, "end": 2693.877, "text": "Mirando que, por ejemplo, Macri se fue el primer presidente despu\u00e9s de 70 a\u00f1os que no era, no es, no es peronista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8999347511029998, "is_candidate": false}, {"start": 2694.847, "end": 2700.692, "text": " y consigui\u00f3 al menos tener cuatro a\u00f1os adelante de la presidencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7951069891987657, "is_candidate": false}, {"start": 2700.692, "end": 2707.578, "text": "C\u00f3mo ser\u00eda una gobernabilidad de un presidente en mi ley con un congreso peronista?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.818531997612679, "is_candidate": false}, {"start": 2707.578, "end": 2715.905, "text": "Bueno, en principio te dir\u00eda Eduardo que no ser\u00eda un problema el peronismo, porque cuando Macri gan\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3838895462544897, "is_candidate": true}, {"start": 2715.905, "end": 2719.508, "text": "Si el peronismo durante su primer a\u00f1o le vot\u00f3 todo lo que \u00e9l hab\u00eda pedido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5072673962538428, "is_candidate": false}, {"start": 2720.357, "end": 2725.499, "text": " Es decir, es falso esa victimizaci\u00f3n que hace Juntos por el Cambio, que no lo dejaron gobernar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.371005366700224, "is_candidate": true}, {"start": 2725.499, "end": 2727.239, "text": "En realidad eso es mentira.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5642116565187018, "is_candidate": false}, {"start": 2727.239, "end": 2732.861, "text": "Sacaron todo lo que quer\u00edan, lo que pas\u00f3 y el peronismo acompa\u00f1\u00f3 en todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4396195981156603, "is_candidate": true}, {"start": 2732.861, "end": 2740.564, "text": "Te dir\u00eda que lo m\u00e1s problem\u00e1tico son justamente los diputados y los legisladores y senadores de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42199286892178955, "is_candidate": true}, {"start": 2740.564, "end": 2747.466, "text": "Porque ellos son los que dicen que si yo llego al poder, o sea, b\u00e1sicamente lo que est\u00e1n diciendo es que van a sabotear", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41519748537315637, "is_candidate": true}, {"start": 2748.106, "end": 2758.966, "text": " mi reforma de mercado, es decir, ellos dicen que van a hacer reformas pro-mercado pero que si las hago yo, las reformas pro-mercado, ellos las van a sabotear, no las van a acompa\u00f1ar, entonces la realidad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5223148907412958, "is_candidate": false}, {"start": 2759.977, "end": 2775.949, "text": " es que me parece que esto alerta fuertemente a la poblaci\u00f3n, que juntos por el cambio, b\u00e1sicamente, no le importa el bienestar de los argentinos, no le importa si se hacen o no las reformas promercado, lo que importa es si las hacen ellos o no, y si no las hacen ellos, las van a bloquear.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4090532052530287, "is_candidate": true}, {"start": 2775.949, "end": 2779.151, "text": "A m\u00ed me parece verdaderamente preocupante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.493890215535985, "is_candidate": true}, {"start": 2779.151, "end": 2788.638, "text": "Despu\u00e9s hay otro tema que, por ejemplo, que yo vengo proponiendo, que es la eliminaci\u00f3n del Banco Central, y una de las cosas interesantes", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4170912236228981, "is_candidate": true}, {"start": 2789.272, "end": 2804.557, "text": " digamos, obviamente que un legislador, digamos, evidentemente que tiene continuamente problemas en t\u00e9rminos t\u00e9cnicos de c\u00f3mo funciona el sistema, dijo que yo no pod\u00eda, yo lo que estoy proponiendo es una consulta popular.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42558060815057686, "is_candidate": true}, {"start": 2804.557, "end": 2816.741, "text": "Entonces, si la gente, y yo s\u00ed lo puedo hacer como presidente, puedo hacer una consulta popular y a ver si la gente quiere o no, digamos, eliminar el Banco Central, es decir, terminar con el peso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4437168936666064, "is_candidate": true}, {"start": 2816.741, "end": 2818.042, "text": "Entonces, en ese contexto,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7894633084131164, "is_candidate": false}, {"start": 2818.643, "end": 2847.1, "text": " eh si si la los diputados y los senadores ya sea del peronismo o los de juntos por el cambio no quieren acompa\u00f1ar una reforma que ser\u00eda tan buena para la poblaci\u00f3n pero que obviamente limitar\u00eda el robo de los pol\u00edticos pensemos que durante los \u00faltimos dos a\u00f1os con la emisi\u00f3n monetaria eh el gobierno actual le rob\u00f3 a los argentinos once puntos del PBI obviamente o sea los pol\u00edticos no quieren ceder ese robo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3817006644855617, "is_candidate": true}, {"start": 2847.794, "end": 2849.075, "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que sucede?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6484914088100338, "is_candidate": false}, {"start": 2849.075, "end": 2866.868, "text": "En ese contexto, si las leyes no pasan por el Congreso, o sea, yo las reformas estructurales, por ejemplo la del Banco Central, yo la someter\u00eda a una consulta popular, lo cual, digamos, claramente el presidente lo puede hacer sin necesidad de pasar para el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3773759995778102, "is_candidate": true}, {"start": 2866.868, "end": 2872.513, "text": "Esto es, digamos, subrayen esto para algunos ignorantes, s\u00ed, malintencionados, que dicen que no lo puedo hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3972509098912014, "is_candidate": true}, {"start": 2873.137, "end": 2881.004, "text": " Y obviamente que cuando vean la consulta popular, bueno, vamos a ver si votan en contra de lo que la gente efectivamente est\u00e1 pidiendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.402457438235316, "is_candidate": true}, {"start": 2881.004, "end": 2894.216, "text": "Porque si en una reforma que va a beneficiar tanto a los argentinos, a\u00fan as\u00ed la van a, y con el veredicto de los argentinos, la van a bloquear, bueno, digamos as\u00ed, digamos, va a ser lo que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4159919681956866, "is_candidate": true}, {"start": 2896.319, "end": 2907.789, "text": " terminar\u00e1n haciendo da\u00f1o sobre los argentinos, y yo digo voy a hacer todo lo humanamente posible para mejorar la calidad de vida de los argentinos desde la funci\u00f3n que me toque cumplir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36971544768399534, "is_candidate": true}, {"start": 2907.789, "end": 2912.433, "text": "Entonces, la verdad es que a m\u00ed no me preocupa, o sea, yo no tengo ning\u00fan problema", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46024632712737745, "is_candidate": true}, {"start": 2913.323, "end": 2939.71, "text": " de exponer a la casta pol\u00edtica cada vez que quiera robar a los argentinos, as\u00ed es que eso es lo que yo voy a hacer, voy a utilizar mecanismos que est\u00e1n dentro del sistema constitucional para dejar, digamos, para avanzar en las reformas que hay que hacer, porque ac\u00e1 hay una cosa muy importante, yo s\u00e9 lo que hay que hacer, c\u00f3mo hay que hacerlo, y adem\u00e1s tengo la convicci\u00f3n que es lo que nos tienen el resto, el resto no, o sea, como en general, digamos, son tibios, son personas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39460980556427105, "is_candidate": true}, {"start": 2940.475, "end": 2947.941, "text": " vinculadas a la pol\u00edtica, tipos bastante oscuros y mediocres, entonces en general no avanzan en este tipo de cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48033738781056123, "is_candidate": true}, {"start": 2947.941, "end": 2955.748, "text": "Yo en ese sentido no tengo ninguna duda en lo que tengo que hacer y c\u00f3mo lo voy a hacer y tengo adem\u00e1s la convicci\u00f3n, cosa que por ejemplo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43725099984649174, "is_candidate": true}, {"start": 2957.374, "end": 2961.596, "text": " En el caso de Macri no se notaba que hubiera convicci\u00f3n, de hecho no la ten\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42565202693594206, "is_candidate": true}, {"start": 2961.596, "end": 2961.916, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7487036477631904, "is_candidate": false}, {"start": 2961.916, "end": 2974.303, "text": "Porque se dej\u00f3 invadir por la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, se dej\u00f3 invadir por b\u00e1sicamente la coalici\u00f3n c\u00edvica, se dej\u00f3 invadir por las palomitas tibias, y se dej\u00f3 invadir por los socialistas, porque recordemos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43156265939945526, "is_candidate": true}, {"start": 2975.472, "end": 2976.073, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0158879131249894, "is_candidate": false}, {"start": 2976.073, "end": 2992.525, "text": "Que, por ejemplo, cuando quiso determinar el ministro de Econom\u00eda, la coalici\u00f3n c\u00edvica, la l\u00edder de la coalici\u00f3n c\u00edvica, le sac\u00f3 bolilla negra y termin\u00f3 poniendo como ministro de Hacienda, \u00bfs\u00ed?, al se\u00f1or Alfonso Prat, que hac\u00eda campa\u00f1a electoral con la se\u00f1ora Donda y el se\u00f1or Tumini.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3948913766483617, "is_candidate": true}, {"start": 2992.525, "end": 2996.308, "text": "O sea, gente de una profunda izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5793713763349022, "is_candidate": false}, {"start": 2997.023, "end": 3010.835, "text": " Entonces, o ten\u00eda, por ejemplo, el se\u00f1or Marcos Pe\u00f1a, que se ufanaba de que el gobierno de Macri era socialista, o ten\u00eda, por ejemplo, el caso de Jaime de Dur\u00e1n Barba, un marxista, y dec\u00eda que Macri era la nueva izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44428363660569625, "is_candidate": true}, {"start": 3010.835, "end": 3022.945, "text": "Es decir, yo tengo la sensaci\u00f3n que el ingeniero Macri tiene las ideas correctas, claramente es un liberal cl\u00e1sico, no es un liberal de las caracter\u00edsticas que tengo yo, que soy un binarquista,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.377761410551393, "is_candidate": true}, {"start": 3024.01, "end": 3044.644, "text": " en la vida real y, digamos, si filos\u00f3ficamente, o sea, soy un\u00e1crata, es decir, un anarcocapitalista, pero al margen de esa situaci\u00f3n, al margen de esa situaci\u00f3n, yo creo que es una persona que, digamos, quer\u00eda apuntar a lo correcto, pero fue cooptado por todas expresiones de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3648981751461169, "is_candidate": true}, {"start": 3044.644, "end": 3049.748, "text": "De hecho, cuando \u00e9l present\u00f3 su libro reciente, que hace la autocr\u00edtica de su gobierno,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.51464740499121, "is_candidate": false}, {"start": 3050.406, "end": 3053.468, "text": " le dice que \u00e9l quer\u00eda hacer las cosas de shock.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4896413356501076, "is_candidate": true}, {"start": 3053.468, "end": 3058.371, "text": "La se\u00f1ora Mar\u00eda Eugenia Vidal hac\u00eda cara que nosotros no lo dejamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3999459416429939, "is_candidate": true}, {"start": 3058.371, "end": 3061.713, "text": "Entonces digo, \u00bfde qu\u00e9 estamos hablando?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44904314239559917, "is_candidate": true}, {"start": 3061.713, "end": 3063.034, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 vamos a ir?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4866874519155432, "is_candidate": true}, {"start": 3063.034, "end": 3067.937, "text": "Sobre aquellos que proponen que son parte del fracaso argentino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44966353568677053, "is_candidate": true}, {"start": 3067.937, "end": 3076.823, "text": "O sea, ya sabemos que fracas\u00f3 el peronismo kiserista, que fracas\u00f3, digamos, junto por el cambio por toda su ala de izquierda,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45735955906019765, "is_candidate": true}, {"start": 3077.625, "end": 3078.306, "text": " \u00bfY qu\u00e9 pretenden?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.822765032064088, "is_candidate": false}, {"start": 3078.306, "end": 3082.65, "text": "Que otra vez volvamos a reintentar con la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5037628247150991, "is_candidate": false}, {"start": 3082.65, "end": 3094.021, "text": "Es decir, yo les recuerdo que, digamos, o sea, Juntos por el Cambio es la versi\u00f3n allornada de lo que fue la alianza, que fue una alianza electoral para ganarle el peronismo y perdi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43111793704643664, "is_candidate": true}, {"start": 3094.021, "end": 3094.722, "text": "O sea, en realidad gan\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7446353654193665, "is_candidate": false}, {"start": 3095.603, "end": 3099.044, "text": " electoralmente, pero le arruin\u00f3, pero perdieron los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47199350028480547, "is_candidate": true}, {"start": 3099.044, "end": 3105.146, "text": "Despu\u00e9s, o sea, cambiemos, fue una alianza para ganar el kircherismo y se le gan\u00f3 al kircherismo, pero fue un fracaso gobernando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45576549840577085, "is_candidate": true}, {"start": 3105.146, "end": 3112.208, "text": "Y ahora tambi\u00e9n hay que tener claro que el Frente de Todos s\u00ed es una agrupaci\u00f3n de peronistas heterog\u00e9neas que tambi\u00e9n est\u00e1 haciendo un fracaso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39567837303916675, "is_candidate": true}, {"start": 3112.208, "end": 3116.589, "text": "Por lo tanto, desde mi punto de vista, lo que hay que hacer es avanzar en una soluci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4454933808550562, "is_candidate": true}, {"start": 3121.91, "end": 3122.57, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9120211600878222, "is_candidate": false}, {"start": 3122.57, "end": 3132.314, "text": "Porque si no, en su defecto, despu\u00e9s uno llega al poder y no tiene mandato, entonces termina haciendo cosas que terminan arruinando la vida de la gente y la gente no sabe por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45319777934118, "is_candidate": true}, {"start": 3132.314, "end": 3151.182, "text": "Entonces, digamos, o sea, para m\u00ed tiene que quedar de un lado los colectivistas, ya sea la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, ya sea la coalici\u00f3n c\u00edvica, ya sea las palomitas tibias de Juntos por el Cambio, que todos esos queden con el kircherismo, que todos les gusta la intervenci\u00f3n del Estado y meter el aparato opresor y represor del Estado en el funcionamiento de la econom\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3889634218806891, "is_candidate": true}, {"start": 3151.962, "end": 3173.088, "text": " y que del otro lado queden justamente los que adhieren a las ideas de la libertad, los que respetan la libertad individual, y en ese concepto ah\u00ed estar\u00edan los liberales, no los liberales que trabajan para la socialdemocracia del gobierno de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, porque esos no son liberales, en realidad son traidores, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38856803791085104, "is_candidate": true}, {"start": 3173.088, "end": 3179.19, "text": "Adem\u00e1s, porque en realidad trabajan para destruir cualquier expresi\u00f3n del liberalismo, no solo eso, sino que adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5122714553770656, "is_candidate": false}, {"start": 3180.426, "end": 3189.411, "text": " En ese contexto podr\u00eda estar el peronismo republicano, el peronismo federal, el menemismo, y obviamente los halcones de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42263131705453216, "is_candidate": true}, {"start": 3189.411, "end": 3197.075, "text": "Entonces, de esa manera, habr\u00eda un espectro que va del centro a la derecha y habr\u00eda otro espectro que va del centro a la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5075089008679513, "is_candidate": false}, {"start": 3197.075, "end": 3200.437, "text": "Entonces, la gente va a tener claramente cu\u00e1les son los modelos que va", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6236237556610102, "is_candidate": false}, {"start": 3201.077, "end": 3205.28, "text": " elegir, y va a empezar a aprender que la izquierda lo \u00fanico que produce es miseria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5915280193152007, "is_candidate": false}, {"start": 3205.28, "end": 3212.985, "text": "Entonces, digamos, en ese sentido va, tarde o temprano, va a aprender que de esto se sale con libertad, no con Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43987270012948687, "is_candidate": true}, {"start": 3212.985, "end": 3221.451, "text": "Yo estoy acostumbrado a hablar que las personas que piensan que los surdos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.934166682545131, "is_candidate": false}, {"start": 3222.471, "end": 3227.394, "text": " que la izquierda quiere hacer pol\u00edtica normal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7589432624735941, "is_candidate": false}, {"start": 3227.394, "end": 3238.16, "text": "Las personas que piensan con buen coraz\u00f3n que est\u00e9n en una situaci\u00f3n de normalidad democr\u00e1tica con la izquierda y empiezan a hacer pol\u00edtica como esta hecha", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8068198045936349, "is_candidate": false}, {"start": 3238.76, "end": 3251.489, "text": " los presidentes que dejan a la izquierda adentrar en su gobierno son personas que ignoran la guerra cultural, ignoran que a la izquierda no les importa el bien de las personas, les importa el poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8386064319739176, "is_candidate": false}, {"start": 3251.489, "end": 3257.653, "text": "Entonces no importa si hay hambre como hace Paz en Venezuela, les importa si tienen plata ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7831373588362056, "is_candidate": false}, {"start": 3257.653, "end": 3258.293, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7048743018010961, "is_candidate": false}, {"start": 3258.293, "end": 3260.815, "text": "Bueno, esa es la historia de todos los pa\u00edses socialistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4672367856749332, "is_candidate": true}, {"start": 3260.815, "end": 3266.399, "text": "Venden un falso altruismo y en realidad lo que terminan generando es miseria en todos los lugares donde pisan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5247831092391584, "is_candidate": false}, {"start": 3267.336, "end": 3289.824, "text": " S\u00ed, pero qu\u00e9 estoy mirando de similitud de Argentina con Brasil, y que yo creo que hay una chance muy grande, Javier Mele, de que sea usted el pr\u00f3ximo presidente de Argentina, es que lo que est\u00e1 pasando en Argentina es lo mismo que pas\u00f3 en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8512095473221029, "is_candidate": false}, {"start": 3289.824, "end": 3291.025, "text": "Hay una crisis econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9725663745297533, "is_candidate": false}, {"start": 3292.174, "end": 3294.555, "text": " Hay problemas de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0353518433390405, "is_candidate": false}, {"start": 3294.555, "end": 3300.278, "text": "Por ejemplo, Cristina Kirchner hace involucraci\u00f3n con el asesinato de Alberto Nisman a la sospecha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8900327544032601, "is_candidate": false}, {"start": 3300.278, "end": 3302.939, "text": "Es un caso muy mal explicado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.911309553942509, "is_candidate": false}, {"start": 3302.939, "end": 3305.66, "text": "Y hay otra es la Internet.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8154148907500859, "is_candidate": false}, {"start": 3305.66, "end": 3309.102, "text": "La posibilidad de que las personas tengan sus propias opiniones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9214485136375157, "is_candidate": false}, {"start": 3309.822, "end": 3323.885, "text": " que no necesitan m\u00e1s, no hay m\u00e1s, lo que llamamos en Brasil, espiral del silencio, donde las personas miran la pol\u00edtica por la televisi\u00f3n o por los grandes medios de comunicaciones y no hablan nada de las cosas que est\u00e1n se pasan en pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.807783801407614, "is_candidate": false}, {"start": 3323.885, "end": 3329.487, "text": "Y esos tres factores son los factores que permiten a personas de ley como vos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8861400389079426, "is_candidate": false}, {"start": 3330.207, "end": 3340.009, "text": " que inicialmente la prensa habla que es un loco, mira sus pelos porque no se puede hablar que son corruptos y que llaman las cosas por sus nombres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8900911963403627, "is_candidate": false}, {"start": 3340.009, "end": 3341.589, "text": "Igualito se pas\u00f3 con mi padre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.952894220054562, "is_candidate": false}, {"start": 3341.589, "end": 3343.749, "text": "Es exactamente la misma cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9528498584622286, "is_candidate": false}, {"start": 3343.749, "end": 3344.67, "text": "Las mismas cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8886164139006509, "is_candidate": false}, {"start": 3344.67, "end": 3353.551, "text": "Los surdos se van a poner un mont\u00f3n de procesos judiciales contra ustedes, pero al final la persona se van a mirar que est\u00e1 se pasan una justicia y ojal\u00e1 en 2023 Argentina tenga una nueva", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9422199637750392, "is_candidate": false}, {"start": 3358.448, "end": 3375.709, "text": " un nuevo camino, porque aqu\u00ed en Brasil nosotros s\u00f3lo hablamos, mira c\u00f3mo se puede un pa\u00eds tan rico como Argentina, que hace 100 a\u00f1os se fue casi que el n\u00famero uno del mundo en riqueza, est\u00e1 en una situaci\u00f3n ahora que la persona est\u00e1 hablando que est\u00e1 m\u00e1s cerca de Venezuela que de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8148476759454664, "is_candidate": false}, {"start": 3376.617, "end": 3379.119, "text": " Entonces yo miro mucha similitud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.939978965447231, "is_candidate": false}, {"start": 3379.119, "end": 3382.221, "text": "Y por \u00faltimo, pregunto a usted.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8774337346351349, "is_candidate": false}, {"start": 3382.221, "end": 3389.007, "text": "Yo miro Bolsonaro como un conservador que camin\u00f3 para el liberalismo cl\u00e1sico y usted.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8293912308894679, "is_candidate": false}, {"start": 3389.007, "end": 3398.234, "text": "Yo miro un liberal econ\u00f3mico que se va dando pasos para de acuerdo con las banderas conservadoras, como por ejemplo el tema de.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8133943800649076, "is_candidate": false}, {"start": 3398.234, "end": 3402.417, "text": "Bueno, digamos a m\u00ed me definen como palio libertario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35911145357785723, "is_candidate": true}, {"start": 3402.417, "end": 3403.678, "text": "Porque en algunas cuestiones", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5800457079478949, "is_candidate": false}, {"start": 3404.733, "end": 3415.801, "text": " digamos, por ejemplo, como yo estoy en contra del aborto, se me define como un conservador, lo cual es falso, pero es un problema de c\u00f3mo definen las personas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3349330759461172, "is_candidate": true}, {"start": 3415.801, "end": 3418.823, "text": "Yo no me pudo dar cargo de la ignorancia de las personas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6364677929088434, "is_candidate": false}, {"start": 3418.823, "end": 3426.368, "text": "Lo que iba a preguntarle es si vos miras similitudes entre usted, Milei, y el presidente Bolsonaro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8363599060198352, "is_candidate": false}, {"start": 3428.452, "end": 3445.122, "text": " S\u00ed, bueno, de hecho, digamos, es la idea de bajar los impuestos, de la idea de bajar el gasto p\u00fablico, y a m\u00ed hay algo que me parece muy interesante, es cortarle el financiamiento desde el primer d\u00eda a la izquierda, para que no est\u00e9 utilizando recursos p\u00fablicos para contaminar a la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3392852340367575, "is_candidate": true}, {"start": 3445.122, "end": 3457.85, "text": "Es decir, si quiere dar la batalla cultural, que la d\u00e9, yo no tengo problema, pero que la haga como lo hacen los dem\u00e1s, poniendo el cuerpo, no, digamos, robando el dinero de los pagadores de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3700898560022644, "is_candidate": true}, {"start": 3458.593, "end": 3460.114, "text": " en Brasil que pasaron de 500 invasiones de haciendas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9883850117080473, "is_candidate": false}, {"start": 3460.114, "end": 3465.657, "text": "Hay grupos organizados de izquierda que hacen invasiones en haciendas en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.734890143237898, "is_candidate": false}, {"start": 3465.657, "end": 3470.781, "text": "Y hay grupos organizados de izquierda que hacen invasiones en haciendas en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8495925488859678, "is_candidate": false}, {"start": 3470.781, "end": 3475.424, "text": "Y hay grupos organizados de izquierda que hacen invasiones en haciendas en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7483430108388329, "is_candidate": false}, {"start": 3476.544, "end": 3477.865, "text": " que se pasaron de 500.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8305102181525967, "is_candidate": false}, {"start": 3477.865, "end": 3482.186, "text": "El primer a\u00f1o del gobierno Bolsonaro no fueron ni 10.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8497890850805181, "is_candidate": false}, {"start": 3482.186, "end": 3482.946, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7838642346662467, "is_candidate": false}, {"start": 3482.946, "end": 3495.831, "text": "Porque acab\u00f3 esta cosa de financiamiento de organizaciones no gubernamentales y tambi\u00e9n el presidente Bolsonaro cambi\u00f3 las regulaciones sobre armas de fuego", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8107036293973118, "is_candidate": false}, {"start": 3496.351, "end": 3506.924, "text": " Y ahora los hacienderos pueden caminar por toda su propiedad teniendo una arma, un fusil de cinco cinco media, una doce o una pistola nueve mil\u00edmetros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8065520168489893, "is_candidate": false}, {"start": 3506.924, "end": 3509.487, "text": "C\u00f3mo es ese tema en Argentina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8883688279860666, "is_candidate": false}, {"start": 3509.487, "end": 3511.209, "text": "Hay invasiones de tierra tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8984297778583956, "is_candidate": false}, {"start": 3511.869, "end": 3530.54, "text": " Bueno, de hecho en Argentina hay invasiones de tierra todo el tiempo, hay expropiaciones, hay avances sobre la propiedad privada todo el tiempo, hay casos que llegan a verdaderamente situaciones muy escandalosas como ser el caso, digamos, de tierras en Neuqu\u00e9n, por ejemplo, con la comunidad mapuche.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2713913655751914, "is_candidate": true}, {"start": 3532.011, "end": 3560.661, "text": " O sea, donde b\u00e1sicamente est\u00e1n reclamando terrenos que, digamos, obviamente que lo est\u00e1n haciendo justamente por una cuesti\u00f3n que tiene que ver con, saben que detr\u00e1s de, debajo de esos suelos hay mucha riqueza y por eso, digamos, o sea, estos mapuches que son de dudoso origen, o sea, terminan avanzando sobre la propiedad y aparte cometiendo actos vand\u00e1licos y adem\u00e1s muy violentos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26279752370721865, "is_candidate": true}, {"start": 3560.661, "end": 3561.101, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5488473370253019, "is_candidate": false}, {"start": 3562.012, "end": 3570.135, "text": " Lo que hay que tener en cuenta es que si por alguna cosa existe el Estado, es b\u00e1sicamente para defender la vida y la propiedad y la libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2699531814461703, "is_candidate": true}, {"start": 3570.135, "end": 3585.34, "text": "Y entonces uno no puede estar dejando en manos de estos delincuentes la vida de sus compatriotas en caso de que decida involucrarse en un sistema con las caracter\u00edsticas que tiene la Constituci\u00f3n argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31559052520851183, "is_candidate": true}, {"start": 3587.045, "end": 3589.288, "text": " Miley, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9477600849042468, "is_candidate": false}, {"start": 3589.288, "end": 3590.129, "text": "Estamos acabando aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8651259397234143, "is_candidate": false}, {"start": 3590.129, "end": 3592.131, "text": "Llegamos a una hora de live.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8928105248226773, "is_candidate": false}, {"start": 3592.131, "end": 3592.832, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9418606498690312, "is_candidate": false}, {"start": 3592.832, "end": 3598.378, "text": "Y antes de acabar, me gustar\u00eda poner aqu\u00ed a ver, a ver, a ver d\u00f3nde est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9206441243801222, "is_candidate": false}, {"start": 3598.378, "end": 3600.7, "text": "Un mensaje final.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9303036545380176, "is_candidate": false}, {"start": 3600.7, "end": 3605.986, "text": "Cuando los hombres malos se juntan, los buenos deben asociarse tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7958625629390279, "is_candidate": false}, {"start": 3606.937, "end": 3613.981, "text": " De lo contrario, se quedar\u00e1n todos uno por uno en un sacrificio impiendoso, en una luta desprecible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9202948537000705, "is_candidate": false}, {"start": 3613.981, "end": 3620.924, "text": "Es una frase del Edmund Burke y que habla mucho sobre los zurdos, que son muy organizados a nivel mundial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9186590809492922, "is_candidate": false}, {"start": 3620.924, "end": 3628.248, "text": "Y nosotros, que no somos zurdos, poco importa si libertarios o conservadores, el momento es mucho m\u00e1s para una uni\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8661211196504492, "is_candidate": false}, {"start": 3628.928, "end": 3656.768, "text": " para derrotar a ellos porque ellos representan comunismo y comunismo en 100 a\u00f1os he asesinado m\u00e1s de 100 millones de personas esto es m\u00e1s lo que toda la pandemia todos los desastres naturales somados y ya registrados por los seres humanos muchas gracias mi ley gracias a ti edward un gusto enorme un placer enorme un gran abrazo para ti y obviamente para todas tus familias y especialmente para tu padre", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7075368562432403, "is_candidate": false}, {"start": 3657.759, "end": 3658.082, "text": " Gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.876706630977892, "is_candidate": false}, {"start": 3658.082, "end": 3658.709, "text": "Hasta luego.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9216598046086084, "is_candidate": false}, {"start": 3658.709, "end": 3658.89, "text": "Suerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9840466992022731, "is_candidate": false}], "Index": 1586, "channel_id": "UCkR6xPOHhpjq3wnFchVI4sg", "channel": "EDUARDO BOLSONARO", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@EDUARDOBOLSONAROSP", "id": "s7GDrDbOG7g", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=s7GDrDbOG7g", "title": "A Realidade na Argentina - com Dep. Javier Milei\ud83c\udde6\ud83c\uddf7", "duration": 3661.0, "view_count": 36250.0, "candidate_name": "milei", "quality": "low"}