{"segments": [{"start": 2.809, "end": 7.19, "text": " \u00bfQu\u00e9 opina de cuando hablan los famosos sobre cosas de la pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7204360896378539, "is_candidate": false}, {"start": 7.19, "end": 7.93, "text": "\u00bfAcierta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8154509552277224, "is_candidate": false}, {"start": 7.93, "end": 9.271, "text": "\u00bfMirta de Gratti una mirada acertada?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.863505728497598, "is_candidate": false}, {"start": 9.271, "end": 14.792, "text": "A ver, yo creo que esta discusi\u00f3n es una discusi\u00f3n que no tiene sentido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5497730729937874, "is_candidate": false}, {"start": 14.792, "end": 15.532, "text": "Lo meten en un...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7510097916145789, "is_candidate": false}, {"start": 21.498, "end": 46.745, "text": " Maremoto a Luis Novaresio, absolutamente innecesario, porque es una persona de bien, que opina... Yo, mi interacci\u00f3n con Luis es un tipo super serio, super serio, y que, digamos, \u00e9l cuando toma las opiniones, por ejemplo, tipo de cambio, la toma desde la opini\u00f3n de un especialista,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4116078939834824, "is_candidate": true}, {"start": 47.751, "end": 48.972, "text": " Eso es por un lado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4954587371608342, "is_candidate": true}, {"start": 48.972, "end": 57.257, "text": "Despu\u00e9s, por otro lado, a m\u00ed me parece relevante lo de Mirta Leogran en tanto y en cuanto, que es alguien que tanto apoy\u00f3 al gobierno y le tira este exoce.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38073942875342004, "is_candidate": true}, {"start": 57.257, "end": 62.04, "text": "O sea, como diciendo, despertate, porque ni los propios ya te bancamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3078928140442546, "is_candidate": true}, {"start": 62.04, "end": 64.762, "text": "O sea, correg\u00ed porque nos vamos a pegar la pi\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3750440455254995, "is_candidate": true}, {"start": 64.762, "end": 69.645, "text": "Entonces, digo, me parece que... Ahora, tambi\u00e9n... Para m\u00ed que se arrepiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5856187542263915, "is_candidate": false}, {"start": 69.645, "end": 72.387, "text": "A m\u00ed no entend\u00ed nada, Mirai, porque no entiendo del debate de qu\u00e9 lado est\u00e1 usted.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9106388835284005, "is_candidate": false}, {"start": 72.387, "end": 73.888, "text": "Porque en la ma\u00f1ana est\u00e1 medio confuso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8004133048838842, "is_candidate": false}, {"start": 73.888, "end": 75.029, "text": "Esc\u00fachame, perd\u00f3n, Cardito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9721221162886047, "is_candidate": false}, {"start": 75.029, "end": 75.629, "text": "Perd\u00f3n, Cardito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8399728476090129, "is_candidate": false}, {"start": 75.629, "end": 76.35, "text": "Lo que digo es esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8503237321570475, "is_candidate": false}, {"start": 76.95, "end": 84.498, "text": " Me parece relevante la opini\u00f3n de Mirta en el sentido de que alguien que apoy\u00f3 tanto a este gobierno le meta un ex\u00f3sete en la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39902779843257863, "is_candidate": true}, {"start": 84.498, "end": 88.963, "text": "Eso digamos como dato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45857062807131954, "is_candidate": true}, {"start": 88.963, "end": 91.926, "text": "Me parece que despu\u00e9s meterlo en este l\u00edo a Novaresio...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38810529749106204, "is_candidate": true}, {"start": 93.327, "end": 96.429, "text": " No tiene sentido... No, pero estamos hablando de ese personaje p\u00fablico que ha ayudado a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8797273473347698, "is_candidate": false}, {"start": 96.429, "end": 101.653, "text": "Que Mirtha Legrand le pregunte en su mesa c\u00f3mo era su pelo y si era pelo natural, a usted lo ubic\u00f3 en otro lugar tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9280782351538007, "is_candidate": false}, {"start": 101.653, "end": 104.675, "text": "Lo ayud\u00f3, le levantaba el motor de paz.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49607342361296936, "is_candidate": true}, {"start": 104.675, "end": 109.939, "text": "Pero si yo tengo la mejor valoraci\u00f3n de Mirtha Legrand, para m\u00ed fue un placer estar en ese programa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.434533255710972, "is_candidate": true}, {"start": 109.939, "end": 112.341, "text": "Pero lo ayud\u00f3, usted no se dio cuenta de su popularidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8112661839317591, "is_candidate": false}, {"start": 112.341, "end": 114.843, "text": "Definitivamente, o sea, yo le estoy muy agradecido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49475207398243437, "is_candidate": true}, {"start": 115.523, "end": 122.447, "text": " Yo, digamos, la valoro enormemente como profesional porque verla actuar es verdaderamente deslumbrante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40743583475512435, "is_candidate": true}, {"start": 122.447, "end": 124.347, "text": "S\u00ed, de 90 a\u00f1os, me est\u00e1s jodiendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9646144510247547, "is_candidate": false}, {"start": 124.347, "end": 126.088, "text": "Disculpenme, d\u00e9jenme chuparle las medias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0296401781209443, "is_candidate": false}, {"start": 126.088, "end": 129.65, "text": "Con todo respeto, nadie le pregunt\u00f3 si usted fue a la mesa o no fue.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9301008540821968, "is_candidate": false}, {"start": 129.65, "end": 130.911, "text": "Yo fui 50 veces tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7096679752008481, "is_candidate": false}, {"start": 130.911, "end": 133.952, "text": "\u00bfQu\u00e9 tiene que ver esto con los 90 a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.908057847479592, "is_candidate": false}, {"start": 133.952, "end": 135.233, "text": "No, no, Luis, Luis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8432420377743464, "is_candidate": false}, {"start": 135.233, "end": 137.494, "text": "No, no, pero \u00bfsab\u00e9s lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8146788199810994, "is_candidate": false}, {"start": 137.494, "end": 140.636, "text": "No pod\u00e9s medir de acuerdo a si vos fuiste o no a un programa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8530432340581325, "is_candidate": false}, {"start": 140.636, "end": 142.977, "text": "\u00c9l tiene que, como buen periodista y analista que es.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8578645981465688, "is_candidate": false}, {"start": 143.497, "end": 145.798, "text": " No, pero igual al rev\u00e9s, Luis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8306482381643608, "is_candidate": false}, {"start": 145.798, "end": 148.839, "text": "Tiene que fijar una posici\u00f3n con respecto a Novalesio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7662342781952474, "is_candidate": false}, {"start": 148.839, "end": 151.42, "text": "\u00bfQu\u00e9 me importa a m\u00ed si fue a la mesa o no?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7881194315866564, "is_candidate": false}, {"start": 151.42, "end": 159.703, "text": "Para m\u00ed, es una humilde opini\u00f3n, para m\u00ed, Milta se pone... Pero eso es el rumbo que hay en la bolsa de comercio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7236812306300399, "is_candidate": false}, {"start": 159.703, "end": 160.523, "text": "Perd\u00f3n, Javier, \u00bfse escucha?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.867740125249987, "is_candidate": false}, {"start": 160.523, "end": 163.785, "text": "\u00bfEst\u00e1n queriendo vacunar tambi\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6957521760758807, "is_candidate": false}, {"start": 163.785, "end": 169.887, "text": "Yo no me meto tanto en el ruido pol\u00edtico, y lo que digo es, me parece que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3758734331598159, "is_candidate": true}, {"start": 171.688, "end": 184.291, "text": " Si se validara la estrategia que quiere confirmar el gobierno en lo econ\u00f3mico... S\u00ed, que est\u00e1n seguros y todo, vamos por ac\u00e1 y revalidamos el rumbo y vamos derecho a la catarata del Iguacel.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34780236343867865, "is_candidate": true}, {"start": 184.291, "end": 193.513, "text": "No les convendr\u00eda adelantar las elecciones b\u00e1sicamente porque hasta, si sale lo que el gobierno quiere, hasta el segundo trimestre del a\u00f1o que viene no va a empezar a mostrar datos positivos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3649438963291912, "is_candidate": true}, {"start": 193.513, "end": 196.253, "text": "Abril, mayo, estar\u00eda mejor en octubre que en mayo, seguro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0694243693285956, "is_candidate": false}, {"start": 196.253, "end": 199.434, "text": "Exactamente, si fueran las cosas como plantea el gobierno", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4113293580713042, "is_candidate": true}, {"start": 200.154, "end": 208.461, "text": " No le conviene adelantar las elecciones porque reci\u00e9n va a empezar a mostrar indicadores positivos, si se cumple el escenario del gobierno, a partir del segundo trimestre del a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34228902958473406, "is_candidate": true}, {"start": 208.461, "end": 210.623, "text": "Lo que pasa es que Mirta lo que dice entonces tiene raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7607512481098162, "is_candidate": false}, {"start": 210.623, "end": 219.57, "text": "Mirta le dice, guarda maestro que no llegas a la... Mirta le habla de lugares geniales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7208003469476796, "is_candidate": false}, {"start": 219.57, "end": 222.772, "text": "Mariano, un antecedente con respecto a lo que dijo Pablo D\u00faas, un antecedente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8382172910154316, "is_candidate": false}, {"start": 223.698, "end": 240.063, "text": " que en la Argentina hubo adelantamiento de elecciones, las hizo Eduardo Dualde, a trav\u00e9s de un decreto, no llam\u00f3 al Congreso, acordarse el 26 de junio del 2002, cuando asesinan a Costec y Santill\u00e1n, y Eduardo Dualde decide hacer las elecciones el 25 de mayo del 2003.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8125885081628382, "is_candidate": false}, {"start": 244.724, "end": 246.805, "text": " un estropicio, porque estaba estropeado el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9383031785291035, "is_candidate": false}, {"start": 246.805, "end": 248.386, "text": "Pero eso es simple que no se haga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8518472869526075, "is_candidate": false}, {"start": 248.386, "end": 249.647, "text": "Hoy no se puede hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7891258759095826, "is_candidate": false}, {"start": 249.647, "end": 254.89, "text": "Estoy de acuerdo con Javier que la econom\u00eda va a llegar seguramente mejor si se cumple... \u00bfVa a llegar mejor?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8211791626854247, "is_candidate": false}, {"start": 254.89, "end": 255.411, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0343476917399967, "is_candidate": false}, {"start": 255.411, "end": 258.753, "text": "Si se cumple lo supuesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8112021148977584, "is_candidate": false}, {"start": 258.753, "end": 259.553, "text": "Yo estoy de acuerdo con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0875587385374885, "is_candidate": false}, {"start": 259.553, "end": 263.936, "text": "Yo creo que si el gobierno... Desde el a\u00f1o pasado que no arrasuna mi ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5454582579107187, "is_candidate": false}, {"start": 263.936, "end": 264.957, "text": "Ya te lo quiero decir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8069395410651046, "is_candidate": false}, {"start": 264.957, "end": 270.88, "text": "Desde la pol\u00e9mica en el que me dijiste vamos a ir al fondo monetario, fuimos al fondo monetario, el d\u00f3lar se va a ir a 25, se fue a 25 y despu\u00e9s se fue a 30.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6781364264593628, "is_candidate": false}, {"start": 272.554, "end": 273.955, "text": " A ver, \u00bfqu\u00e9 viene?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8533059771589262, "is_candidate": false}, {"start": 273.955, "end": 277.358, "text": "Mir\u00e1, hoy la econom\u00eda argentina tiene que enfrentar un ajuste.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4330948869950294, "is_candidate": true}, {"start": 277.358, "end": 288.066, "text": "Este ajuste no va a tener contrapartida inversi\u00f3n, con lo cual va a caer la actividad econ\u00f3mica, va a caer el empleo, los salarios van a perder contra la inflaci\u00f3n, vamos a tener m\u00e1s pobres... Chao, chicos, gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3324189393503687, "is_candidate": true}, {"start": 288.066, "end": 290.148, "text": "Nos vemos ma\u00f1ana, involucrados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8875771858837513, "is_candidate": false}, {"start": 290.148, "end": 293.09, "text": "Tirame una buena.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8212196437705424, "is_candidate": false}, {"start": 293.09, "end": 297.073, "text": "Vamos a tener ca\u00edda de consumo y en un contexto de aceleraci\u00f3n inflacionaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36804472061044, "is_candidate": true}, {"start": 298.04, "end": 299.281, "text": " Sub\u00eda del consumo de vino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7286957258473842, "is_candidate": false}, {"start": 299.281, "end": 301.543, "text": "No, a ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7958315751365879, "is_candidate": false}, {"start": 301.543, "end": 306.726, "text": "Entonces, digamos, m\u00e1s del se fue va a haber consumo, m\u00e1s que del que se vino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4582814554187855, "is_candidate": true}, {"start": 306.726, "end": 309.108, "text": "Pero, a ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8186183839239718, "is_candidate": false}, {"start": 309.108, "end": 310.509, "text": "El tema es... Te copi\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6180384494105252, "is_candidate": false}, {"start": 310.509, "end": 311.67, "text": "Te copi\u00e9 el estilo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9533594297117708, "is_candidate": false}, {"start": 311.67, "end": 318.534, "text": "Entonces, y esto, digamos, si el gobierno lograra poner las cosas en orden, durar\u00eda hasta el primer trimestre del a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.375813607823985, "is_candidate": true}, {"start": 318.534, "end": 320.756, "text": "Y vas a estar viendo niveles de pobreza en el orden del 35%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34713794915805785, "is_candidate": true}, {"start": 320.756, "end": 322.837, "text": "Va a tener un diciembre triste.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6771324012164808, "is_candidate": false}, {"start": 322.837, "end": 323.658, "text": "Trist\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.829578540235395, "is_candidate": false}, {"start": 324.733, "end": 326.414, "text": " Ah, una navidad horrible.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8794240493714913, "is_candidate": false}, {"start": 326.414, "end": 326.894, "text": "Horrible.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9027726656573003, "is_candidate": false}, {"start": 326.894, "end": 328.395, "text": "S\u00ed, seguro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9153637923413801, "is_candidate": false}, {"start": 328.395, "end": 330.517, "text": "Ese es el escenario donde las cosas salen bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4949090792151841, "is_candidate": true}, {"start": 330.517, "end": 341.284, "text": "El escenario donde el gobierno redobla las estupideces del keynesianismo habituales, volamos por los aires y vas a ver 70% de pobres y vas a sacar dos votos en la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26383806283420286, "is_candidate": true}, {"start": 341.284, "end": 343.445, "text": "Entonces, ahora, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5874177017634488, "is_candidate": false}, {"start": 343.445, "end": 344.206, "text": "El problema es que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6370546702394853, "is_candidate": false}, {"start": 345.106, "end": 349.127, "text": " Dentro de la cabeza de Marcos Pe\u00f1a est\u00e1 hacer lo segundo y no lo primero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4186829240036013, "is_candidate": true}, {"start": 349.127, "end": 355.349, "text": "Por eso se le reclama a Macri que cambie el organigrama... Est\u00e1 rodeado a Marcos Pe\u00f1a, dicen los analistas pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4493228072134644, "is_candidate": true}, {"start": 355.349, "end": 358.01, "text": "Bueno, digo, que tomen la decisi\u00f3n de una vez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5801222803168833, "is_candidate": false}, {"start": 358.01, "end": 360.83, "text": "Neg\u00f3 su renuncia este fin de semana a Marcos Pe\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.137658185692492, "is_candidate": false}, {"start": 360.83, "end": 362.051, "text": "\u00bfNeg\u00f3 su renuncia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7154706869385304, "is_candidate": false}, {"start": 362.051, "end": 362.831, "text": "\u00bfA qui\u00e9n se le va?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0249874292226338, "is_candidate": false}, {"start": 362.831, "end": 370.333, "text": "En una nota publicada por Infobae, por Silvia Mercado, dijo que \u00e9l no ten\u00eda en la cabeza renunciar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9276754883743411, "is_candidate": false}, {"start": 370.76, "end": 377.907, "text": " Alguna vez cruzamos lanzas con este tema, pero usted cree que la pol\u00edtica no es importante en este territorio, usted piensa que es la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7935561171767987, "is_candidate": false}, {"start": 377.907, "end": 381.77, "text": "Desde el punto de vista de cualquier an\u00e1lisis, lo pol\u00edtico es esencial en esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8140228773344372, "is_candidate": false}, {"start": 381.77, "end": 385.193, "text": "Porque si el gobierno no tiene cintura pol\u00edtica, no va a poder sortear los c\u00e1rceles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8144355708491613, "is_candidate": false}, {"start": 385.193, "end": 387.495, "text": "A ver, \u00bfsab\u00e9s lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6636192126624822, "is_candidate": false}, {"start": 387.495, "end": 389.757, "text": "Vos pod\u00e9s poner toda la pol\u00edtica que quieras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4714931146632493, "is_candidate": true}, {"start": 390.817, "end": 393.118, "text": " Hay dos cosas que no pod\u00e9s hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48987166953773664, "is_candidate": true}, {"start": 393.118, "end": 395.519, "text": "Una es violar sistem\u00e1ticamente la restricci\u00f3n del presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5039534453396635, "is_candidate": false}, {"start": 395.519, "end": 398.821, "text": "Y otra, negar la evidencia emp\u00edrica, los datos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3594728278604259, "is_candidate": true}, {"start": 398.821, "end": 404.903, "text": "Es decir, vos no pod\u00e9s salir y decir, no, la ley de la gravedad no existe, \u00bfentend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4478898305520127, "is_candidate": true}, {"start": 404.903, "end": 408.065, "text": "Y tirar a la gente de un piso sin cuenta porque las vas a estropear.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3414020092513548, "is_candidate": true}, {"start": 408.565, "end": 409.946, "text": " \u00bfY no la est\u00e1n tirando ahora de un piso 50?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8448872181539464, "is_candidate": false}, {"start": 409.946, "end": 410.406, "text": "Obviamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9767498592125081, "is_candidate": false}, {"start": 410.406, "end": 412.808, "text": "Cuando la expiden, cuando la excluyan del sistema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7706162479267787, "is_candidate": false}, {"start": 412.808, "end": 416.15, "text": "A ver, pero digamos, justamente, eso se llama gradualismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4126274801296126, "is_candidate": true}, {"start": 416.15, "end": 421.774, "text": "Todos los programas gradualistas en Argentina, desde el 52 en adelante, todos terminaron en pi\u00f1as.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4008066268292463, "is_candidate": true}, {"start": 421.774, "end": 426.277, "text": "Y todos los programas de shock, sacando el del 59, todos fueron expansivos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5018961938841842, "is_candidate": false}, {"start": 426.277, "end": 428.699, "text": "Es decir, el gobierno se meti\u00f3 en un falso ritmo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4722359402860412, "is_candidate": true}, {"start": 428.699, "end": 434.903, "text": "Pero Javi, Javi, mientras tanto, el gobierno, y Macri es persona, le est\u00e1 diciendo a los gobernadores, denme una mano,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8169252100374776, "is_candidate": false}, {"start": 435.583, "end": 437.324, "text": " aportes, sensatez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7705795132481693, "is_candidate": false}, {"start": 437.324, "end": 440.467, "text": "Pero hay un tema, Mariano, con eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1302132067081507, "is_candidate": false}, {"start": 440.467, "end": 443.268, "text": "No creo que haya mucho apoyo de los gobernadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8810264865096854, "is_candidate": false}, {"start": 443.268, "end": 453.516, "text": "El enfrentamiento interno en el gobierno hoy es, de un lado, Marcos Pe\u00f1a con Lopetegui, Mintana y Macri, del otro lado, Rodr\u00edguez Larreta, Vidal... Mariano, Mariano, Mariano, Mariano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8703590765830634, "is_candidate": false}, {"start": 453.516, "end": 455.557, "text": "Si no se lo ponen a Rodr\u00edguez Larreta ac\u00e1, esto tiene mal color.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9271825022011085, "is_candidate": false}, {"start": 455.557, "end": 456.037, "text": "Ac\u00e1 la gente...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9290275679305038, "is_candidate": false}, {"start": 464.524, "end": 465.406, "text": " Mariano, una cosita chiquita.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8812261698500587, "is_candidate": false}, {"start": 465.406, "end": 472.12, "text": "Yo lo que quiero que quede claro es que este gobierno no tiene conciencia del problema que tiene enfrente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39639702164674306, "is_candidate": true}, {"start": 473.007, "end": 474.448, "text": " No, estamos viendo que no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7662927925419147, "is_candidate": false}, {"start": 474.448, "end": 478.37, "text": "Porque si venimos diciendo guarda que viene el palad\u00f3n, guarda que viene el palad\u00f3n, guarda que viene el palad\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7950457385317287, "is_candidate": false}, {"start": 478.37, "end": 479.671, "text": "Bueno, y se les mata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1208872709365911, "is_candidate": false}, {"start": 479.671, "end": 483.694, "text": "Oye, en la Argentina est\u00e1 pasando algo que t\u00e9cnicamente se llama ca\u00edda de la demanda de dinero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4067936367181213, "is_candidate": true}, {"start": 483.694, "end": 490.338, "text": "Eso pas\u00f3 en varios episodios en Argentina y cada vez que pas\u00f3, la tasa de inflaci\u00f3n vol\u00f3 por las nubes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42093428582299197, "is_candidate": true}, {"start": 490.338, "end": 494.861, "text": "O sea, si el gobierno no toma conciencia de eso, vamos a llevar una escalada inflacionaria", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38016367162030285, "is_candidate": true}, {"start": 495.301, "end": 495.481, "text": " \u00bfQu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1239912806401022, "is_candidate": false}, {"start": 495.481, "end": 496.602, "text": "\u00bfDe piso todav\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9501749972101263, "is_candidate": false}, {"start": 496.602, "end": 500.303, "text": "S\u00ed, de piso es 200% \u00a1No, para eso es hiperinflaci\u00f3n!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48482701264940997, "is_candidate": true}, {"start": 500.303, "end": 501.304, "text": "\u00bfPara qu\u00e9 es hiperinflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9507656182397517, "is_candidate": false}, {"start": 501.304, "end": 504.305, "text": "No digas eso a la gente, que est\u00e1 la gente en el feriado viendo en la casa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8155146313372512, "is_candidate": false}, {"start": 504.305, "end": 506.566, "text": "Lo explico t\u00e9cnicamente, \u00bfme dejas explicarlo t\u00e9cnicamente?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5448930733314443, "is_candidate": false}, {"start": 506.566, "end": 507.927, "text": "No, no, no te metes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9667572272447369, "is_candidate": false}, {"start": 507.927, "end": 514.75, "text": "Mariano, te digo una sola cosita relacionada con Javier, que el gobierno no est\u00e1 viendo, es lo que yo llamo el d\u00f3lar-nafta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8028443200827413, "is_candidate": false}, {"start": 514.75, "end": 515.73, "text": "\u00bfQu\u00e9 es el d\u00f3lar-nafta?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.782819005949704, "is_candidate": false}, {"start": 515.73, "end": 517.171, "text": "Me gusta ese t\u00edtulo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8215698284462438, "is_candidate": false}, {"start": 517.171, "end": 521.813, "text": "Es un problema que tiene el gobierno hoy, el precio de la nafta en la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.89757979678084, "is_candidate": false}, {"start": 522.646, "end": 523.487, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0333367565077276, "is_candidate": false}, {"start": 523.487, "end": 526.17, "text": "Porque antes estaba pr\u00e1cticamente arregulado el precio de la Nocta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8100223560953944, "is_candidate": false}, {"start": 526.17, "end": 528.933, "text": "Alangure le hab\u00eda puesto como una llave... Una regulaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8297617187325685, "is_candidate": false}, {"start": 528.933, "end": 533.718, "text": "Desde que empez\u00f3 todo el tema... \u00bfHay que extra\u00f1ar a Alangure?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8572380562045483, "is_candidate": false}, {"start": 533.718, "end": 536.381, "text": "No, no, vos nombraste a Javier Iguazel.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9323537193441077, "is_candidate": false}, {"start": 536.381, "end": 539.584, "text": "Desregul\u00f3 totalmente el mercado de combustibles en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8876932507191402, "is_candidate": false}, {"start": 539.584, "end": 542.608, "text": "Y si vos sab\u00e9s, este fin de semana, la Nocta Premium...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9405699407194082, "is_candidate": false}, {"start": 543.208, "end": 543.489, "text": " \u00bfVale?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9683097817585533, "is_candidate": false}, {"start": 543.489, "end": 546.511, "text": "33,50 aproximadamente, si alguien carg\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9532163412919726, "is_candidate": false}, {"start": 546.511, "end": 548.473, "text": "Eso significa un d\u00f3lar de 1,17.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9021097671549789, "is_candidate": false}, {"start": 548.473, "end": 553.398, "text": "Es uno de los momentos que m\u00e1s alto est\u00e1 el litro de nafta en la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8593994435269062, "is_candidate": false}, {"start": 553.398, "end": 556.14, "text": "Y voy en relaci\u00f3n a lo que dice Javier, porque eso es m\u00e1s inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8698799759976212, "is_candidate": false}, {"start": 556.14, "end": 559.443, "text": "Atenci\u00f3n con el tema, porque sube los combustibles y sube todo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9098882094106516, "is_candidate": false}, {"start": 559.443, "end": 561.706, "text": "El tanque lleno de una semana a otra, 200 pesos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0063387473348828, "is_candidate": false}, {"start": 561.706, "end": 562.666, "text": "Bueno, \u00e9l lo est\u00e1 diciendo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8862836885202696, "is_candidate": false}, {"start": 562.666, "end": 564.068, "text": "El cuento de los tres chanchitos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0026182671229786, "is_candidate": false}, {"start": 565.494, "end": 570.379, "text": " As\u00ed explic\u00f3 Javier Iguazel lo que est\u00e1 pasando en el pa\u00eds en el programa de Anita Alegran.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9252411579874306, "is_candidate": false}, {"start": 570.379, "end": 573.303, "text": "Con el cuento de los tres chanchitos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8897971580659743, "is_candidate": false}, {"start": 573.303, "end": 575.765, "text": "Y la inflaci\u00f3n, obviamente, es el principal problema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.830924559618389, "is_candidate": false}, {"start": 575.765, "end": 577.968, "text": "La inflaci\u00f3n, muchachos, la econom\u00eda, idiotas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8491951277375471, "is_candidate": false}, {"start": 577.968, "end": 579.129, "text": "Es el icono Clinton.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.026457983414206, "is_candidate": false}, {"start": 579.129, "end": 582.193, "text": "Muy bien, muchas gracias, Carlitos Salvia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.885330205537364, "is_candidate": false}, {"start": 582.193, "end": 585.517, "text": "Gracias, maestro, amigo y compa\u00f1ero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7285869360049593, "is_candidate": false}, {"start": 586.958, "end": 597.142, "text": " hab\u00eda un arquero que va a bailar en el bailando y lo van a hacer en el pa\u00eds que no puede hacer eso no es un jarabe no viene en franco en frasco pero es mucho m\u00e1s pr\u00e1ctico y es lo que le", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7436589636144341, "is_candidate": false}], "Index": 409, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "s7Pae837AR0", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=s7Pae837AR0", "title": "\"Se viene un Diciembre trist\u00edsimo\"Javier Milei en Involucrados- 09/07/18", "duration": 1060.0, "view_count": 5977.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}