{"segments": [{"start": 0.408, "end": 6.195, "text": " Como les dije, Javier Milei, que el s\u00e1bado estuvo presentando su libro en la Feria del Libro, Un Rock Star.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.909144154194796, "is_candidate": false}, {"start": 6.195, "end": 12.663, "text": "\u00bfA qu\u00e9 le atribuye a ese crecimiento de su figura?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8618539401998785, "is_candidate": false}, {"start": 12.663, "end": 15.747, "text": "De la que habl\u00e1bamos reci\u00e9n con Patricia Bulli, que ella lo aceptaba, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8742450991866402, "is_candidate": false}, {"start": 15.747, "end": 18.99, "text": "Desde mi punto de vista hay un rol fundamental en los j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4575734827503437, "is_candidate": true}, {"start": 20.512, "end": 25.956, "text": " los j\u00f3venes es la explicaci\u00f3n fundamental de lo que est\u00e1 pasando en el crecimiento tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3018942088933756, "is_candidate": true}, {"start": 25.956, "end": 29.238, "text": "\u00bfPertenecen a un estrato social definido?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8401406457711329, "is_candidate": false}, {"start": 29.238, "end": 30.999, "text": "No, es transversal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5300630412074571, "is_candidate": false}, {"start": 30.999, "end": 33.0, "text": "Mire, le voy a pasar algo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6371220847336141, "is_candidate": false}, {"start": 33.0, "end": 33.8, "text": "\u00bfC\u00f3mo fue esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6451340743233086, "is_candidate": false}, {"start": 33.8, "end": 36.382, "text": "\u00bfC\u00f3mo es que se gener\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.525218469871712, "is_candidate": false}, {"start": 36.382, "end": 41.545, "text": "A ver, los j\u00f3venes naturalmente son rebeldes al status quo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4212948247303526, "is_candidate": true}, {"start": 41.545, "end": 46.669, "text": "Ahora, el status quo en todo el mundo, no solo en Argentina, en Argentina est\u00e1 mucho m\u00e1s marcado, pero", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3028692434639655, "is_candidate": true}, {"start": 47.845, "end": 49.046, "text": " Recite izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4713956986659704, "is_candidate": true}, {"start": 49.046, "end": 55.352, "text": "De hecho, si usted toma las grandes plataformas pol\u00edticas, todas tienen algunos puntos del manifiesto comunista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31286760375470646, "is_candidate": true}, {"start": 55.352, "end": 57.374, "text": "As\u00ed de bravo es.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5867235036880085, "is_candidate": false}, {"start": 57.374, "end": 59.917, "text": "Entonces, \u00bfla rebeli\u00f3n natural qu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4040001562420761, "is_candidate": true}, {"start": 59.917, "end": 60.658, "text": "Ser liberal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.561960079265901, "is_candidate": false}, {"start": 60.658, "end": 61.658, "text": "Ese es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5157052801810164, "is_candidate": false}, {"start": 61.658, "end": 66.243, "text": "El segundo punto es, los j\u00f3venes tienen menos tiempo de exposici\u00f3n al lavado de cerebro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4840585896806724, "is_candidate": true}, {"start": 66.243, "end": 69.366, "text": "Pero a ver, \u00bfel manifiesto comunista est\u00e1 junto con el cambio tambi\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9890055065699748, "is_candidate": false}, {"start": 69.366, "end": 71.668, "text": "S\u00ed, tienen puntos tambi\u00e9n desde el manifiesto comunista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5979147007999223, "is_candidate": false}, {"start": 73.273, "end": 73.914, "text": " Es as\u00ed de duro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.70905225545599, "is_candidate": false}, {"start": 73.914, "end": 74.994, "text": "Una novedad eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0549515323148728, "is_candidate": false}, {"start": 74.994, "end": 76.255, "text": "Claro, bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7709269353961574, "is_candidate": false}, {"start": 76.255, "end": 79.017, "text": "Bueno, digo, a ver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4809794172818702, "is_candidate": true}, {"start": 79.017, "end": 85.3, "text": "El otro d\u00eda, digamos, Larreta fue a verdaderamente a sopapear a la Fundaci\u00f3n Libertad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23030882255980278, "is_candidate": true}, {"start": 85.3, "end": 89.283, "text": "Hizo una fiesta, le dan la apertura y habla de las bondades del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3854523643389377, "is_candidate": true}, {"start": 89.283, "end": 94.786, "text": "O sea, es como que estuviera insult\u00e1ndolo a Hayek en la fatal arrogancia todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2640297999037926, "is_candidate": true}, {"start": 94.786, "end": 97.047, "text": "O, digamos, despreci\u00e1ndolo a Friedman, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3485504763271513, "is_candidate": true}, {"start": 97.047, "end": 99.609, "text": "Con las opiniones vertidas por Larreta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3669614713425474, "is_candidate": true}, {"start": 100.481, "end": 108.204, "text": " Pero al margen de eso, quiero volver al fen\u00f3meno de este crecimiento de las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2970796553189936, "is_candidate": true}, {"start": 108.204, "end": 113.606, "text": "El otro elemento es que los j\u00f3venes tienen menos tiempo de exposici\u00f3n al lavado del cerebro que es la educaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4140918090560831, "is_candidate": true}, {"start": 113.606, "end": 120.409, "text": "Es decir, la educaci\u00f3n p\u00fablica cumple un rol de adoctrinamiento donde forma esclavos de la religi\u00f3n del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34707579033309843, "is_candidate": true}, {"start": 120.409, "end": 126.672, "text": "Naturalmente los j\u00f3venes, como tienen menos tiempo de exposici\u00f3n, les resulta m\u00e1s f\u00e1cil pensar fuera de la caja.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3233766129885489, "is_candidate": true}, {"start": 127.599, "end": 131.621, "text": " Y despu\u00e9s hay otro rol muy importante que es el de las redes sociales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40087045678656585, "is_candidate": true}, {"start": 131.621, "end": 137.504, "text": "Los j\u00f3venes no se quedan, digamos, hoy mirando o creyendo ciegamente lo que les dice el profesor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33130796882869606, "is_candidate": true}, {"start": 137.504, "end": 141.006, "text": "Van y despu\u00e9s se suben a un canal de YouTube o a donde sea y chequean.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3818558297951423, "is_candidate": true}, {"start": 141.006, "end": 145.489, "text": "O digamos, un canal de Instagram o miran los Twitter, lo que sea, y despu\u00e9s van y confrontan a los profesores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3510672251339523, "is_candidate": true}, {"start": 145.489, "end": 148.811, "text": "Y ah\u00ed es donde ellos sacan sus conclusiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3950810562165834, "is_candidate": true}, {"start": 148.811, "end": 153.453, "text": "Ese ser\u00eda el core central y c\u00f3mo fue naciendo esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30734245725078857, "is_candidate": true}, {"start": 153.453, "end": 156.415, "text": "Y despu\u00e9s hubo un elemento que para m\u00ed fue el gran disparador", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43694055399444753, "is_candidate": true}, {"start": 157.35, "end": 162.469, "text": " que coloca a los j\u00f3venes en el centro de la escena como los grandes evangelizadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.352163713632764, "is_candidate": true}, {"start": 163.28, "end": 177.611, "text": " Porque una de las cosas que pasaba con los chicos, digamos, encerrados durante la pandemia, iban y le dec\u00edan a los padres o a los abuelos mi ley, mi ley, mi ley, mi ley, mi ley, mi ley o cualquiera de los autores que yo recomendaba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30170800103358564, "is_candidate": true}, {"start": 177.611, "end": 181.754, "text": "Entonces, bueno, lleg\u00f3 un momento que bueno, a ver, miremos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3767986337675111, "is_candidate": true}, {"start": 181.754, "end": 183.456, "text": "Y as\u00ed es como empez\u00f3 la evangelizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5644205382908327, "is_candidate": false}, {"start": 183.456, "end": 188.8, "text": "Es decir, hay un primer efecto impacto y despu\u00e9s est\u00e1n los j\u00f3venes evangelizando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37710914510456695, "is_candidate": true}, {"start": 188.8, "end": 192.503, "text": "Por eso, digamos, cuando uno va, por ejemplo, fuimos a Rosario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36973002191643245, "is_candidate": true}, {"start": 193.323, "end": 194.704, "text": " casi 20.000 personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40444950135077895, "is_candidate": true}, {"start": 194.704, "end": 200.549, "text": "Fuimos a Mar del Plata, m\u00e1s de 10.000 personas en un d\u00eda absolutamente horrible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3900701429235165, "is_candidate": true}, {"start": 200.549, "end": 205.013, "text": "Fuimos a, por ejemplo, no s\u00e9, a C\u00f3rdoba, 18.000 personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37352834334023965, "is_candidate": true}, {"start": 205.013, "end": 208.476, "text": "Fuimos a Mendoza a dar una clase de dolarizaci\u00f3n, 20.000 personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4038166966908605, "is_candidate": true}, {"start": 210.374, "end": 212.455, "text": " Evidentemente algo est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5028861515827076, "is_candidate": false}, {"start": 212.455, "end": 216.616, "text": "Es decir, hay una receptividad por las ideas de la libertad nunca vista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2923338132926173, "is_candidate": true}, {"start": 216.616, "end": 222.778, "text": "Y eso para m\u00ed, el rol fundamental, lo cumplieron los j\u00f3venes durante la pandemia mientras que est\u00e1bamos encerrados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41303009856607864, "is_candidate": true}, {"start": 222.778, "end": 227.12, "text": "Ellos le llevaron al resto de su familia las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33545682252978437, "is_candidate": true}, {"start": 227.12, "end": 234.503, "text": "D\u00edgame, Javier, cuando usted habla de casta pol\u00edtica, \u00bfse refiere a toda la dirigencia pol\u00edtica o hay excepciones?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9146238332585654, "is_candidate": false}, {"start": 234.503, "end": 238.284, "text": "No, yo hago referencia a varias cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43632973765633176, "is_candidate": true}, {"start": 239.557, "end": 240.758, "text": " Una tiene que ver con los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5182684674527458, "is_candidate": false}, {"start": 240.758, "end": 256.464, "text": "Es decir, que son aquellos pol\u00edticos que sabiendo que la pol\u00edtica que impulsan es perjudicial para la gente, no les importa porque privilegian los beneficios que tiene la casta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3241521519523076, "is_candidate": true}, {"start": 256.464, "end": 267.088, "text": "Es decir, prefieren meterle el ajuste a la gente, ir sobre las libertades, no les importa nada con tal de defender sus privilegios de casta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.293735884526268, "is_candidate": true}, {"start": 267.088, "end": 268.509, "text": "Ese es un grupo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6700730752401545, "is_candidate": false}, {"start": 269.774, "end": 275.716, "text": " A ver, el ejemplo m\u00e1s rimbombante en esto es el presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27359922625641897, "is_candidate": true}, {"start": 275.716, "end": 277.837, "text": "El presidente es el rey de la casta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.378298723621441, "is_candidate": true}, {"start": 277.837, "end": 284.819, "text": "Hay videos en esta casa hablando sobre inflaci\u00f3n, parece Milton Friedman.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24306556015366143, "is_candidate": true}, {"start": 284.819, "end": 295.863, "text": "Y hoy recita cualquiera de esas pavadas de la inflaci\u00f3n multicausal para deshacerse del problema \u00e9l y echarle la culpa a todo el resto de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2531150669760883, "is_candidate": true}, {"start": 296.742, "end": 320.247, "text": " o sea eso es casta porque \u00e9l sabe que lo que est\u00e1 haciendo d\u00e9ficit fiscal financiado con emisi\u00f3n monetaria es malo para la econom\u00eda y sin embargo lo hace igual porque porque prefiere privilegiar a la casta pol\u00edtica ese es el primer punto ahora no est\u00e1n solo los pol\u00edticos ladrones ah\u00ed hay otra parte de la casta tambi\u00e9n est\u00e1n los empresarios es decir que son los empresarios prevendarios nosotros decimos empresarios", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22269213039604052, "is_candidate": true}, {"start": 321.206, "end": 325.828, "text": " Despu\u00e9s, digamos, tambi\u00e9n hay parte... Es una parte del empresariado o son todos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7118633722592383, "is_candidate": false}, {"start": 325.828, "end": 332.87, "text": "No es una parte, son los prevendarios, los que viven, digamos, de hacer negocios turbios con el Estado a espalda de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3146236045709543, "is_candidate": true}, {"start": 332.87, "end": 348.995, "text": "Despu\u00e9s usted tiene tambi\u00e9n, digo, esto es transversal de la sociedad, digo, tambi\u00e9n hay una parte del periodismo, s\u00ed, que tiene, digamos, que hacen operaciones, digamos, que son c\u00f3mplices, saben que est\u00e1n transmitiendo cosas que son falsas, pero no les importa, no les importa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2572841083943217, "is_candidate": true}, {"start": 350.898, "end": 354.0, "text": " Y despu\u00e9s, obviamente, tambi\u00e9n est\u00e1n los sindicalistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39231730165198386, "is_candidate": true}, {"start": 354.0, "end": 362.546, "text": "Hay una parte del sindicalismo que en lugar de representar los intereses de los trabajadores, si tienen que entregar a los trabajadores por alg\u00fan beneficio personal, lo hacen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3285211167052765, "is_candidate": true}, {"start": 362.546, "end": 369.351, "text": "Entonces, eso es toda una mara\u00f1a de perversi\u00f3n que est\u00e1 hundiendo al pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39575444135704985, "is_candidate": true}, {"start": 369.351, "end": 371.533, "text": "Y es contra eso a lo que hay que ir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48067926387011795, "is_candidate": true}, {"start": 371.533, "end": 372.894, "text": "Es decir, no es que solamente est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5763583325410251, "is_candidate": false}, {"start": 373.954, "end": 374.754, "text": " con los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40999323607604243, "is_candidate": true}, {"start": 374.754, "end": 379.575, "text": "O sea, son los pol\u00edticos delincuentes y sus socios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4086406985003622, "is_candidate": true}, {"start": 379.575, "end": 383.336, "text": "\u00bfUsted se siente v\u00edctima de un sector del periodismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.931321111678754, "is_candidate": false}, {"start": 383.336, "end": 388.417, "text": "S\u00ed, bueno, s\u00ed, hay periodistas que s\u00ed han hecho, digamos, han mentido abiertamente sobre mi persona.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3110733458356746, "is_candidate": true}, {"start": 388.417, "end": 395.119, "text": "Es decir, yo, digamos, por ejemplo, tengo juicios con cinco periodistas por haberme tratado de nazi.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3491115290312049, "is_candidate": true}, {"start": 395.119, "end": 395.619, "text": "\u00bfY sabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6493215239722859, "is_candidate": false}, {"start": 395.619, "end": 398.019, "text": "No le hice juicio por lo que me dijeron a m\u00ed personalmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4237779772246314, "is_candidate": true}, {"start": 398.019, "end": 401.76, "text": "Les hice juicio por banalizar el holocausto, que es much\u00edsimo peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4045222087164002, "is_candidate": true}, {"start": 403.37, "end": 410.615, "text": " O sea, por m\u00e1s que digamos ser v\u00edctima de semejante infamia, yo no les hago juicio por eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3181885795126379, "is_candidate": true}, {"start": 410.615, "end": 416.439, "text": "Les hago juicio por banalizar un acto tan atroz como fue el holocausto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32132667799820214, "is_candidate": true}, {"start": 416.439, "end": 417.36, "text": "Tienes raz\u00f3n en eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9502244808814752, "is_candidate": false}, {"start": 417.36, "end": 430.829, "text": "A ver, lo quiero llevar ahora a la pol\u00edtica nacional porque est\u00e1 bastante... \u00bfUsted tiene una opini\u00f3n sobre este enfrentamiento ya abierto entre el presidente y la vicepresidenta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8811014728701383, "is_candidate": false}, {"start": 430.829, "end": 431.81, "text": "Que no les creo nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5890704966075428, "is_candidate": false}, {"start": 433.753, "end": 436.714, "text": " No les creo nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6431945595844072, "is_candidate": false}, {"start": 436.714, "end": 441.176, "text": "Esto es polic\u00eda bueno, polic\u00eda malo, pero son lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.375052273742029, "is_candidate": true}, {"start": 441.176, "end": 445.497, "text": "Mire, el polic\u00eda bueno es Alberto, el polic\u00eda malo es Cristina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.320176509853225, "is_candidate": true}, {"start": 445.497, "end": 451.839, "text": "A ver, \u00bfcu\u00e1l es el truco que est\u00e1 detr\u00e1s de todo esto y en el que no tenemos que caer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.366564337061947, "is_candidate": true}, {"start": 455.542, "end": 456.462, "text": " \u00bfCu\u00e1l es la amenaza?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6167082231321691, "is_candidate": false}, {"start": 456.462, "end": 457.163, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7291434096680749, "is_candidate": false}, {"start": 457.163, "end": 463.024, "text": "Sostengamos a Guzm\u00e1n porque esto es sostener a Alberto, porque si se cae, viene el cuco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30185295377716204, "is_candidate": true}, {"start": 463.024, "end": 467.106, "text": "O sea, Cristina, o sea, viene la reina de las malas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.325699362824893, "is_candidate": true}, {"start": 467.106, "end": 474.848, "text": "Es m\u00e1s mala que la de la, eh, como es de la \u00f3pera de Mozart, la flauta m\u00e1gica, la mala, es peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30880031244856765, "is_candidate": true}, {"start": 474.848, "end": 476.268, "text": "Ok, entonces est\u00e1n todos asustados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3973840890122612, "is_candidate": true}, {"start": 476.268, "end": 478.209, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5047153344997006, "is_candidate": false}, {"start": 478.209, "end": 481.57, "text": "Tanto Alberto hoy como Cristina tienen una idea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38096918263830015, "is_candidate": true}, {"start": 483.456, "end": 490.159, "text": " de que, por ejemplo, el problema de la inflaci\u00f3n es culpa de los trabajadores, es culpa, digamos, de los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2908987476280873, "is_candidate": true}, {"start": 490.159, "end": 492.16, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que hacen?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3492395340800788, "is_candidate": true}, {"start": 492.16, "end": 493.321, "text": "Asustan a los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4518867519867469, "is_candidate": true}, {"start": 493.321, "end": 499.384, "text": "Por ejemplo, si no sostenemos a Guzm\u00e1n, ojo, que viene Cristina, ojo, que viene el Cuco, vendr\u00eda a ser, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3141789459351878, "is_candidate": true}, {"start": 499.384, "end": 501.385, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1l es el problema con eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45721321938315695, "is_candidate": true}, {"start": 501.385, "end": 505.147, "text": "Que los empresarios se comen esa curva y \u00bfqu\u00e9 hacen?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3923301097400722, "is_candidate": true}, {"start": 505.147, "end": 510.89, "text": "Agarran y toda la sociedad y todo el sector privado hace un ajuste para tratar de sostenerlo a Alberto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3565581233354357, "is_candidate": true}, {"start": 511.65, "end": 514.812, "text": " \u00bfY cu\u00e1l es la contracara de eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4385008661247769, "is_candidate": true}, {"start": 514.812, "end": 517.975, "text": "Le allana el camino al kiserismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4146265169076555, "is_candidate": true}, {"start": 517.975, "end": 527.982, "text": "Es decir, es absolutamente funcional para que pague todo el costo el sector privado, no estalle la econom\u00eda y que el kiserismo tenga m\u00e1s chance.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.353333289767394, "is_candidate": true}, {"start": 527.982, "end": 529.383, "text": "\u00bfO usted cree que si esto estalla,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6574839687456392, "is_candidate": false}, {"start": 530.27, "end": 532.692, "text": " Cristina puede tener alguna posibilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45652236453139017, "is_candidate": true}, {"start": 532.692, "end": 536.134, "text": "No tiene ninguna posibilidad si esto estalla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42023623953751166, "is_candidate": true}, {"start": 536.134, "end": 537.675, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.569292023683365, "is_candidate": false}, {"start": 537.675, "end": 550.683, "text": "El punto es que, bueno, tratan de jugar al polic\u00eda bueno y al polic\u00eda malo, todos est\u00e1n asustados, y entonces sostienen a Guzm\u00e1n, que hizo la peor reestructuraci\u00f3n de la historia de la humanidad, porque hoy el riesgo para eso es promedio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29098547821777654, "is_candidate": true}, {"start": 550.683, "end": 553.745, "text": "Por ejemplo, 2000 puntos b\u00e1sicos, pero en la puntuaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3564909673878266, "is_candidate": true}, {"start": 555.053, "end": 557.014, "text": " es 3.500 el riesgo pa\u00eds argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36061752707848604, "is_candidate": true}, {"start": 557.014, "end": 568.318, "text": "Est\u00e1 claro que estamos por explotar, la inflaci\u00f3n ya viene viajando, si tomo el primer cuatrimestre un ritmo del 80%, si tomo la punta estoy arriba del 100, si tomo alimentos vengo arriba del 120.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32059063706419966, "is_candidate": true}, {"start": 568.318, "end": 577.121, "text": "Usted que fundamentalmente su profesi\u00f3n es la de economista, \u00bfc\u00f3mo ve esta crisis econ\u00f3mica que parece no tener fin?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8384121183644183, "is_candidate": false}, {"start": 577.121, "end": 582.303, "text": "Sobre todo con esto que usted dice, una inflaci\u00f3n que ya llevamos dos meses con el 6% de inflaci\u00f3n mensual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8952622580988092, "is_candidate": false}, {"start": 583.192, "end": 587.394, "text": " \u00bfC\u00f3mo va a seguir esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7247807092394345, "is_candidate": false}, {"start": 587.394, "end": 592.437, "text": "Usted puede mirar esto como parte de una pel\u00edcula o mirar la foto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3627923636198849, "is_candidate": true}, {"start": 592.437, "end": 594.638, "text": "Yo soy partidario de mirar la pel\u00edcula.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33802785766272825, "is_candidate": true}, {"start": 594.638, "end": 602.042, "text": "Es decir, Argentina est\u00e1 en una megacrisis y lo \u00fanico que est\u00e1 esperando es como tener la explosi\u00f3n final.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3690702555107479, "is_candidate": true}, {"start": 602.042, "end": 604.724, "text": "Ahora, si yo lo miro, la situaci\u00f3n de Argentina es desastrosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39721942637915253, "is_candidate": true}, {"start": 604.724, "end": 609.666, "text": "Argentina tiene un PIB per c\u00e1pita que est\u00e1 14% por debajo del que ten\u00edamos en el 2011.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37829136442121525, "is_candidate": true}, {"start": 611.283, "end": 638.214, "text": " El salario real est\u00e1 en niveles del 2003, o el PBI per c\u00e1pita si quiere tenemos niveles del 73, productividad del a\u00f1o 50, arrancamos el siglo siendo el siglo XX, siendo el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo, hoy somos 70 al tipo de cambio oficial y 130 al paralelo, es decir, es un esc\u00e1ndalo, tenemos 40% de pobre, cambio a 50, y tenemos m\u00e1s de 10% de indigentes, o sea, est\u00e1 claro que tenemos un problema colosal, primer punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3209970650533459, "is_candidate": true}, {"start": 638.214, "end": 639.835, "text": "Ahora, el tema es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7156359574157775, "is_candidate": false}, {"start": 641.046, "end": 648.316, "text": " Nos podemos concentrar en los desequilibrios cambiarios, monetarios, en el mercado de bienes, usted puede concentrarlo donde quiera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31928816718803343, "is_candidate": true}, {"start": 648.316, "end": 653.343, "text": "Pero esto es un problema de una matriz estructural mucho m\u00e1s compleja, que es lo que yo llamo el modelo de la casta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3599909189557685, "is_candidate": true}, {"start": 654.403, "end": 655.924, "text": " \u00bfQu\u00e9 es el modelo de la casta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.544371776724316, "is_candidate": false}, {"start": 655.924, "end": 659.786, "text": "Dice una sentencia, donde hay una necesidad nace un derecho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3063809716478407, "is_candidate": true}, {"start": 659.786, "end": 661.547, "text": "Ahora, los derechos hay que pagarlos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5592441002455268, "is_candidate": false}, {"start": 661.547, "end": 662.648, "text": "Y los recursos son finitos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49096701853830027, "is_candidate": true}, {"start": 662.648, "end": 665.95, "text": "Entonces yo tengo necesidades infinitas, recursos finitos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.323834359977922, "is_candidate": true}, {"start": 665.95, "end": 667.351, "text": "\u00bfEl mercado c\u00f3mo resuelve eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42568305400510553, "is_candidate": true}, {"start": 667.351, "end": 669.012, "text": "V\u00eda el sistema de precios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3735885440226868, "is_candidate": true}, {"start": 669.012, "end": 671.933, "text": "\u00bfPero c\u00f3mo lo resuelve la pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3571922869495636, "is_candidate": true}, {"start": 671.933, "end": 674.275, "text": "Por la v\u00eda violenta que es el gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34710511602004135, "is_candidate": true}, {"start": 674.275, "end": 675.916, "text": "Ahora, f\u00edjese esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5591352182651218, "is_candidate": false}, {"start": 675.916, "end": 678.017, "text": "Cuando no alcanza m\u00e1s la plata, \u00bfcon qu\u00e9 lo financian?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.375709395251971, "is_candidate": true}, {"start": 678.017, "end": 679.598, "text": "Primero, con deuda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4983875782532996, "is_candidate": true}, {"start": 679.598, "end": 682.82, "text": "Argentina es el m\u00e1ximo defaulteador serial de la historia moderna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33332727428831443, "is_candidate": true}, {"start": 683.546, "end": 685.388, "text": " Cuando no se puede endeudar m\u00e1s, \u00bfqu\u00e9 hace?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41425233133656914, "is_candidate": true}, {"start": 685.388, "end": 688.07, "text": "Recurre al Banco Central y le da rosca a la maquinita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35544077055428835, "is_candidate": true}, {"start": 688.07, "end": 694.116, "text": "Argentina le quit\u00f3 13-0 a la moneda, ya le podr\u00eda quitar 2, pr\u00f3ximamente le va a poder quitar 3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34063822118676346, "is_candidate": true}, {"start": 694.116, "end": 700.682, "text": "Argentina est\u00e1 en el podio de la inflaci\u00f3n mundial, o sea, un desastre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28277559328928625, "is_candidate": true}, {"start": 700.682, "end": 702.724, "text": "Y no solo eso, si no lo arreglan a con qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5514621227593337, "is_candidate": false}, {"start": 703.678, "end": 711.843, "text": " Con sube impuestos, hoy la presi\u00f3n fiscal para el sector formal de la econom\u00eda, y subrayo, el sector formal de la econom\u00eda es la m\u00e1s alta del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3084710935233068, "is_candidate": true}, {"start": 711.843, "end": 714.464, "text": "Y eso es lo que hace que Argentina no crezca y se hunda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4421312054112011, "is_candidate": true}, {"start": 714.464, "end": 715.925, "text": "Javier, d\u00e9jeme que le haga una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9679036830351053, "is_candidate": false}, {"start": 715.925, "end": 723.029, "text": "Ante ese panorama que usted pinta, \u00bfcu\u00e1l ser\u00eda la primera decisi\u00f3n que tomar\u00eda si fuera presidente de la naci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8901212422422728, "is_candidate": false}, {"start": 723.029, "end": 726.291, "text": "Reforma del Estado, dr\u00e1stica baja del gasto p\u00fablico,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3410668560345409, "is_candidate": true}, {"start": 727.465, "end": 738.361, "text": " para poder bajar impuestos, flexibilizaci\u00f3n del mercado laboral hacia adelante para no vulnerar derechos, abrir la econom\u00eda y en paralelo una reforma bancaria y monetaria que a la postre termine con la eliminaci\u00f3n del peso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2816165948518389, "is_candidate": true}, {"start": 738.361, "end": 742.927, "text": "O sea que no exista m\u00e1s la moneda de los pol\u00edticos porque la gente no la quiere la moneda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40732892620621897, "is_candidate": true}, {"start": 743.82, "end": 750.601, "text": " Es decir, yo digamos, o sea, por eso justamente cuando me dicen, no, no te lo van a dejar pasar, no me importa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31096492985149327, "is_candidate": true}, {"start": 750.601, "end": 753.502, "text": "Voy a una consulta popular y vamos a ver qu\u00e9 es lo que quiere la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31778594453755915, "is_candidate": true}, {"start": 753.502, "end": 767.885, "text": "Si quiere tener estos papeles que falsifica el Banco Central o prefieren tener d\u00f3lares, euros, o sea, yenes, o rinminbi, o llamado yuan tambi\u00e9n, o libra esterlina, o digamos, o franco suizo, a m\u00ed me da lo mismo, oro o lo que quieran.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.244846376158807, "is_candidate": true}, {"start": 769.128, "end": 774.09, "text": " o bitcoin si quisieran, me da lo mismo, es un problema que eso lo elija la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36534814909886426, "is_candidate": true}, {"start": 774.09, "end": 778.131, "text": "Pero lo que usted va a notar es que la gente repudia el peso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3864586999222256, "is_candidate": true}, {"start": 778.131, "end": 783.573, "text": "\u00bfY sabe por qu\u00e9 la casta pol\u00edtica se resiste a mantener el peso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3913740525250352, "is_candidate": true}, {"start": 784.819, "end": 791.964, "text": " Simple y llanamente, porque el se\u00f1oriaje, que es la financiaci\u00f3n del d\u00e9ficit fiscal con emisi\u00f3n monetaria, es una estafa, es un robo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27491348226993384, "is_candidate": true}, {"start": 791.964, "end": 795.927, "text": "\u00bfY sabe cu\u00e1nto nos rob\u00f3 este gobierno de ladrones en los \u00faltimos dos a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3355209997275459, "is_candidate": true}, {"start": 795.927, "end": 797.408, "text": "11 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4850466654499016, "is_candidate": true}, {"start": 797.408, "end": 798.969, "text": "Es un numerito, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5302493666628658, "is_candidate": false}, {"start": 798.969, "end": 800.551, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46126570936904443, "is_candidate": true}, {"start": 800.551, "end": 801.912, "text": "\u00bfEn cifra qu\u00e9 significa eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0019799067334862, "is_candidate": false}, {"start": 802.632, "end": 812.098, "text": " Y depende cuando usted, digamos, o sea, si lo tomamos al tipo de cambio paralelo, que el PBI ser\u00edan 300 mil millones de d\u00f3lares, estamos hablando de 33 mil millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2928233068993763, "is_candidate": true}, {"start": 812.098, "end": 820.764, "text": "Y si lo tomamos al oficial, estar\u00edamos hablando de 66 mil millones de d\u00f3lares en dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28152944719903505, "is_candidate": true}, {"start": 820.764, "end": 822.585, "text": "Es un esc\u00e1ndalo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6383543774829046, "is_candidate": false}, {"start": 822.585, "end": 823.325, "text": "Es un esc\u00e1ndalo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7251451882202282, "is_candidate": false}, {"start": 823.325, "end": 827.428, "text": "Y eso, \u00bfsabe al \u00fanico qui\u00e9n es el que se beneficia de eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4574964238045973, "is_candidate": true}, {"start": 827.428, "end": 830.87, "text": "El que recibe primero los pesos o en realidad el que los gasta primero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41829417493282306, "is_candidate": true}, {"start": 830.87, "end": 832.151, "text": "\u00bfY qui\u00e9n es el primero que los gasta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4877601624218123, "is_candidate": true}, {"start": 833.444, "end": 835.545, "text": " El sector p\u00fablico, o sea, los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47101117745221455, "is_candidate": true}, {"start": 835.545, "end": 848.629, "text": "Por eso usted tiene una situaci\u00f3n donde los pol\u00edticos cada vez viven mejor y a los argentinos de bien, los que laburamos y nos rompemos el lomo laburando, porque quiero aclarar que yo no vivo de la pol\u00edtica, porque yo vivo de dar conferencias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26803238786125905, "is_candidate": true}, {"start": 848.629, "end": 852.77, "text": "Les puede gustar o no, lo que fuera, pero yo vivo de eso, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4419803963935419, "is_candidate": true}, {"start": 852.77, "end": 853.47, "text": "Y \u00bfsabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6547832184983035, "is_candidate": false}, {"start": 853.47, "end": 856.251, "text": "Digamos, o sea, me matan con los impuestos que pago.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4885320788946713, "is_candidate": true}, {"start": 856.251, "end": 857.431, "text": "Entonces, \u00bfy a qui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4657194079326531, "is_candidate": true}, {"start": 857.431, "end": 857.992, "text": "\u00bfY a qui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7600686578022962, "is_candidate": false}, {"start": 857.992, "end": 859.212, "text": "\u00bfY qui\u00e9nes son los incongruentes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5278792186632741, "is_candidate": false}, {"start": 859.212, "end": 859.772, "text": "Los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7764240698663727, "is_candidate": false}, {"start": 859.772, "end": 862.033, "text": "Y nosotros nos esforzamos cada d\u00eda m\u00e1s y nos va peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4224470169653647, "is_candidate": true}, {"start": 863.481, "end": 868.003, "text": " O sea, y me va a peor a m\u00ed, le va a peor a usted, le va a peor a cada uno de los muchachos que est\u00e1 ac\u00e1 en el estudio trabajando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3257787731993934, "is_candidate": true}, {"start": 868.003, "end": 871.825, "text": "Y a los que peor le va y a los que m\u00e1s golpea, \u00bfsaben qui\u00e9n es?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43649493482943946, "is_candidate": true}, {"start": 871.825, "end": 873.426, "text": "Son a los que menos tienen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.566807039858941, "is_candidate": false}, {"start": 873.426, "end": 879.208, "text": "Ese tipo que se levanta a las 4, a las 5 de la ma\u00f1ana para tomarse dos colectivos e ir al laburo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31497220200238396, "is_candidate": true}, {"start": 879.208, "end": 887.052, "text": "Ese tipo que se desloma, que vive al l\u00edmite, a ese le pega entre 25 y 30 veces m\u00e1s fuerte la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32616012028811225, "is_candidate": true}, {"start": 888.343, "end": 892.806, "text": " Javier, usted dijo en la Feria del Libro que eliminar\u00eda el Ministerio de la Mujer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9413186264688234, "is_candidate": false}, {"start": 892.806, "end": 896.608, "text": "\u00bfNo tiene miedo que le llamen machista?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9183659492782369, "is_candidate": false}, {"start": 896.608, "end": 897.829, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9466906051638729, "is_candidate": false}, {"start": 897.829, "end": 898.709, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0582048611687127, "is_candidate": false}, {"start": 898.709, "end": 899.81, "text": "Todo lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5538305786638091, "is_candidate": false}, {"start": 899.81, "end": 901.411, "text": "Yo le voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5507839889333306, "is_candidate": false}, {"start": 901.411, "end": 906.373, "text": "El feminismo es una causa originaria del liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5103080009945831, "is_candidate": false}, {"start": 906.373, "end": 912.297, "text": "El primero que impuls\u00f3 el feminismo fue Jeremy Bedham alrededor del 1750.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44593870552738835, "is_candidate": true}, {"start": 912.297, "end": 917.58, "text": "Es decir, el primero que defendi\u00f3 las banderas de las mujeres fue un liberal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4264902715143766, "is_candidate": true}, {"start": 918.733, "end": 924.977, "text": " Lo que pasa que una cosa es el feminismo, \u00bfcu\u00e1l es la principal bandera que levant\u00f3 el liberalismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42964102779574975, "is_candidate": true}, {"start": 924.977, "end": 927.178, "text": "La igualdad ante la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3988368700471514, "is_candidate": true}, {"start": 927.178, "end": 942.187, "text": "Y eso es b\u00e1sicamente, y el feminismo fue una causa para igualar frente a la ley a las mujeres con los hombres porque eran destratadas, menospreciadas, relegadas, solo por una cuesti\u00f3n de que eran mujeres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3302045842507211, "is_candidate": true}, {"start": 942.187, "end": 946.19, "text": "Ahora, una cosa entonces es trabajar y promover la igualdad ante la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3233743862987366, "is_candidate": true}, {"start": 947.197, "end": 952.703, "text": " Otra cosa es el hembrismo, que es la muerte del macho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4197712282822449, "is_candidate": true}, {"start": 952.703, "end": 960.691, "text": "Si quiere repito la frase, yo que dije, yo por ser hombre, blanco, rubio, de ojos celestes y tener pene, no voy a pedir perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27192577899282955, "is_candidate": true}, {"start": 962.088, "end": 966.351, "text": " Es decir, yo digo, o sea, para m\u00ed eso no es ning\u00fan crimen, no constituye ning\u00fan crimen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49154969547670335, "is_candidate": true}, {"start": 966.351, "end": 980.18, "text": "Por eso digo, o sea, yo lo que dije es, en mi gobierno no va a haber, si usted quiere para ponerlo estrictamente t\u00e9cnico, posmarxismo, o puesto en otro formato m\u00e1s pol\u00edtico, marxismo cultural.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2590075517893856, "is_candidate": true}, {"start": 980.18, "end": 981.32, "text": "Es decir, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5408335561735078, "is_candidate": false}, {"start": 981.32, "end": 984.963, "text": "Porque una cosa es que, digamos, \u00bfc\u00f3mo pueden venir a defender", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4406950305397358, "is_candidate": true}, {"start": 986.108, "end": 994.55, "text": " que el Estado quiera corregir una situaci\u00f3n si el Estado, digamos, cuando otorga derechos de esa caracter\u00edstica, en realidad est\u00e1 otorgando privilegios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28195260450995185, "is_candidate": true}, {"start": 994.55, "end": 995.95, "text": "Por qu\u00e9 habr\u00eda que darle privilegio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5346121814597948, "is_candidate": false}, {"start": 995.95, "end": 999.691, "text": "Acaso, digamos, o sea, eso no es discriminar a las mujeres y menospreciarla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4104746044893771, "is_candidate": true}, {"start": 999.691, "end": 1001.932, "text": "Si usted le est\u00e1 dando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6041388748467007, "is_candidate": false}, {"start": 1001.932, "end": 1003.432, "text": "No, no es un derecho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5713074680882442, "is_candidate": false}, {"start": 1003.432, "end": 1005.433, "text": "Esto es un privilegio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5854144765452471, "is_candidate": false}, {"start": 1005.433, "end": 1014.835, "text": "Si usted alguien est\u00e1 dando un privilegio porque lo est\u00e1 menospreciando, si usted va a salir a correr una carrera y lo hace a una a alguien, lo hace salir 50 metros adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3065045011360624, "is_candidate": true}, {"start": 1014.835, "end": 1015.935, "text": "Usted no lo est\u00e1 premiando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42320034703916554, "is_candidate": true}, {"start": 1016.595, "end": 1041.567, "text": " usted lo est\u00e1 menospreciando est\u00e1 considerando que es menos entonces para m\u00ed me parece una aberraci\u00f3n el menosprecio que reciben las mujeres por parte de las defensoras del embrismo porque de vuelta una cosa es el feminismo que es la causa liberal y otra cosa es el embrismo que usa el hombre el nombre de feminismo s\u00ed pero lo hace desde una perspectiva marxista", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27055319311851433, "is_candidate": true}, {"start": 1042.264, "end": 1055.091, "text": " Es decir que, digamos, usted est\u00e9 de acuerdo con el feminismo en su versi\u00f3n original, pero no con lo que se llama el feminismo de tercera generaci\u00f3n, que es este... El hembrismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8965055744809585, "is_candidate": false}, {"start": 1055.091, "end": 1055.732, "text": "El hembrismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9483130366585948, "is_candidate": false}, {"start": 1055.732, "end": 1058.693, "text": "El hembrismo, que es la contracara del machismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39806447734284567, "is_candidate": true}, {"start": 1058.693, "end": 1060.995, "text": "Entonces, la verdad es que si me...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4130220820970163, "is_candidate": true}, {"start": 1062.795, "end": 1067.437, "text": " Aparte hay que aclararle a algunas personas que aparte mostraron su cara m\u00e1s violenta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3279460563625264, "is_candidate": true}, {"start": 1067.437, "end": 1069.798, "text": "Dijeron que sal\u00edan a aplastarme y todo eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32391450549937006, "is_candidate": true}, {"start": 1069.798, "end": 1076.94, "text": "Me gustar\u00eda a ver qui\u00e9n sale a condenar esa actitud de llamar a aplastarme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22589235977897515, "is_candidate": true}, {"start": 1076.94, "end": 1078.581, "text": "Yo no sab\u00eda eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5176671298287232, "is_candidate": false}, {"start": 1078.581, "end": 1080.081, "text": "\u00bfEso dijeron?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9878070006574212, "is_candidate": false}, {"start": 1080.081, "end": 1080.661, "text": "S\u00ed, s\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7681096185516336, "is_candidate": false}, {"start": 1080.661, "end": 1084.523, "text": "Lo dijo una dirigente de la izquierda, lo dijo Ma\u00f1uela Casti\u00f1eira.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4800846667538924, "is_candidate": true}, {"start": 1084.523, "end": 1087.884, "text": "No solamente dijo eso, sino que adem\u00e1s me acus\u00f3 de mis\u00f3gino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34027649873041976, "is_candidate": true}, {"start": 1087.884, "end": 1090.925, "text": "Habr\u00eda que contarle que eso adem\u00e1s es un delito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3883377632163789, "is_candidate": true}, {"start": 1092.917, "end": 1095.919, "text": " Aparte, mire que mis\u00f3gino, usted vio Dios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38597878725957846, "is_candidate": true}, {"start": 1095.919, "end": 1099.641, "text": "En mi entorno son todas mujeres las que mandan, es incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37106554475659337, "is_candidate": true}, {"start": 1099.641, "end": 1102.862, "text": "Esto es igual que cuando me acusan de nazi.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31937725070945633, "is_candidate": true}, {"start": 1102.862, "end": 1105.044, "text": "Pero, \u00bfsabe lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.594569005838703, "is_candidate": false}, {"start": 1105.044, "end": 1114.649, "text": "Que en realidad, yo lo que creo que el problema que tiene mucho del arco pol\u00edtico, mucho de la izquierda, es que proyectan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33464911848379797, "is_candidate": true}, {"start": 1115.874, "end": 1118.058, "text": " Es decir, proyectan sus problemas hacia afuera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2962923736885009, "is_candidate": true}, {"start": 1118.058, "end": 1121.324, "text": "Entonces, como ellos tienen sus problemas, los proyectan hacia afuera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43366927876772876, "is_candidate": true}, {"start": 1121.324, "end": 1125.151, "text": "Porque en el fondo, digamos, \u00bfpara qu\u00e9 sirvi\u00f3 el Ministerio de la Mujer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45430455111451684, "is_candidate": true}, {"start": 1125.151, "end": 1126.754, "text": "\u00bfO acaso, digamos, bajaron los femicidios?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4484502327156966, "is_candidate": true}, {"start": 1126.754, "end": 1127.936, "text": "No bajaron nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.879357212882362, "is_candidate": false}, {"start": 1128.57, "end": 1135.016, "text": " Y aparte, digo de vuelta, un suicidio, un asesinato, lo que sea, lo resuelve de la misma manera, igual que ante la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32212196583580244, "is_candidate": true}, {"start": 1135.016, "end": 1147.046, "text": "O sea, usted no necesita privilegio, porque cuando usted le est\u00e1 dando un privilegio, alguien primero que lo tiene que hacer a costa de la sociedad de otra parte, que es la contraparte de ese privilegio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22279631185920257, "is_candidate": true}, {"start": 1147.046, "end": 1149.968, "text": "Y por otra parte, usted est\u00e1 menospreciando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4367045986893483, "is_candidate": true}, {"start": 1149.968, "end": 1153.111, "text": "Yo me niego, me niego a menospreciar a las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5230808695209194, "is_candidate": false}, {"start": 1153.111, "end": 1155.173, "text": "O sea, para m\u00ed las mujeres est\u00e1n en un pie de igualdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5384910374653109, "is_candidate": false}, {"start": 1156.221, "end": 1159.684, "text": " Entonces, \u00bfpor qu\u00e9, digamos, hacer eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46443275023832076, "is_candidate": true}, {"start": 1159.684, "end": 1160.624, "text": "\u00bfSabe por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4232571298822666, "is_candidate": true}, {"start": 1160.624, "end": 1161.986, "text": "\u00bfSabe por qu\u00e9 reaccionan tanto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5111803218387848, "is_candidate": false}, {"start": 1161.986, "end": 1165.788, "text": "Porque hay un mont\u00f3n, un mont\u00f3n de negocios vinculados a eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38940628455960724, "is_candidate": true}, {"start": 1165.788, "end": 1167.83, "text": "No le arreglan la vida a ninguna mujer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5989673056872811, "is_candidate": false}, {"start": 1167.83, "end": 1169.171, "text": "De hecho, se la empeoran.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5898043121153358, "is_candidate": false}, {"start": 1169.171, "end": 1170.692, "text": "Pero \u00bfsabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4346657169133058, "is_candidate": true}, {"start": 1170.692, "end": 1173.094, "text": "Hay unos negocios fenomenales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34355632234401645, "is_candidate": true}, {"start": 1173.094, "end": 1174.255, "text": "Le agradezco mucho, Javier.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0198677844418798, "is_candidate": false}, {"start": 1174.255, "end": 1175.516, "text": "Por favor, gracias a usted, Joaqu\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37808887470039754, "is_candidate": true}], "Index": 73, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "SwNypjGRadc", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=SwNypjGRadc", "title": "\"En mi gobierno no habr\u00e1 pol\u00edticas de g\u00e9nero ni marxismo cultural\" Javier Milei en TN- 16/05/22", "duration": 1200.0, "view_count": 76979.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}