{"segments": [{"start": 0.448, "end": 22.564, "text": " nuestro tradicional almuerzo de d\u00eda mi\u00e9rcoles en atenci\u00f3n a que nuestro invitado de honor y orador del d\u00eda a la fecha tiene que concurrir a la C\u00e1mara de Diputados este esta tarde a una hora muy precisa para dar coro as\u00ed que bienvenidos todos salvo que se opongan a que vote a favor de boleta \u00fanica", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8288449574476421, "is_candidate": false}, {"start": 25.757, "end": 41.023, "text": " Bueno, vamos a comenzar, les dec\u00eda, saludando a las banderas, tenemos la bandera argentina, la bandera de la ciudad de Buenos Aires, y la bandera rotaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9829624556429607, "is_candidate": false}, {"start": 41.023, "end": 44.724, "text": "Bueno, pueden tomar asiento, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.924489055497402, "is_candidate": false}, {"start": 44.724, "end": 51.707, "text": "Para avanzar con el curso de nuestro encuentro, vamos a pedirle al secretario honorario", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8942787442876495, "is_candidate": false}, {"start": 52.422, "end": 57.066, "text": " que nos eh presente el informe de secretar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.913766508313973, "is_candidate": false}, {"start": 57.066, "end": 58.547, "text": "Federico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8722673981077911, "is_candidate": false}, {"start": 58.547, "end": 61.39, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0438886658425537, "is_candidate": false}, {"start": 61.39, "end": 66.574, "text": "Se\u00f1oras, invitados especiales, amigos rotarios, muy buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9843797816691332, "is_candidate": false}, {"start": 66.574, "end": 73.76, "text": "Preside la reuni\u00f3n bajo un formato dual del mi\u00e9rcoles ocho de junio de veinte veintid\u00f3s, el doctor Juan Llamas Ares.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9364616097004556, "is_candidate": false}, {"start": 73.76, "end": 78.004, "text": "Lo acompa\u00f1amos en esta mesa cabecera, el orador de la fecha, el licenciado Javier", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9036353534258355, "is_candidate": false}, {"start": 86.799, "end": 91.741, "text": " nos hablar\u00e1 sobre liberalismo versus la casta de cara al cambio de \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8007943312485357, "is_candidate": false}, {"start": 92.765, "end": 119.35, "text": " acompa\u00f1amos asimismo al se\u00f1or presidente sentados a la mesa cabecera, el gobernador del distrito cuatro ocho nueve cinco, se\u00f1or Vicente Rocasalva, el expresidente Juan Javier Negri, y los consocios, Jos\u00e9 Luis Purricelli, Carlos Noayec, Aldo \u00c1lvarez, Oscar Cooper, Sebasti\u00e1n Dom\u00ednguez Dip, Eduardo D'Alessio, M\u00e1ximo Fonrush, Sergio Huitis, Mariano de la Torre, y Jorge La Rosa, quien luego del orador nos dirigir\u00e1 unas palabras sobre las", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9708509457227481, "is_candidate": false}, {"start": 121.885, "end": 132.51, "text": " especialmente invitado, nos acompa\u00f1a el se\u00f1or Juan Col, consejero de la Embajada de Espa\u00f1a, invitado por Luciano Pols.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9386972184179615, "is_candidate": false}, {"start": 132.51, "end": 136.312, "text": "Mi colega Carlos Lombardi, invitado por Javier Lozada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7877794473214657, "is_candidate": false}, {"start": 136.312, "end": 141.734, "text": "Se encuentran a s\u00ed mismos presentes, Pedro Seava Cerrate, invitado por su padre, Jos\u00e9 Seava Cerrate.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9084692276711287, "is_candidate": false}, {"start": 141.734, "end": 144.036, "text": "Juan Pablo Coletti, invitado por Miguel Maxwell.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0059411831240348, "is_candidate": false}, {"start": 144.036, "end": 146.957, "text": "Santiago Juppi, invitado por Alfredo Campos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9921348837616325, "is_candidate": false}, {"start": 147.608, "end": 160.037, "text": " Ra\u00fal Cata, invitado por Luis Curuchet, Gast\u00f3n Barreiro, invitado por Roberto Planas, Gabriel Stuttbeiner y Pablo Tenebaum, invitados por Ignacio Stuttbeiner, y Gianfranco Grillo y Mario Castelli, invitados por Enzo Grillo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9648042434354095, "is_candidate": false}, {"start": 161.943, "end": 164.626, "text": " \u00c1ngel Prufo, invitado por Gustavo Criscuolo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9255221761241049, "is_candidate": false}, {"start": 164.626, "end": 167.409, "text": "Carlos Laplacet, invitado por Juan Carlos Caza\u00f1e.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9060860103056716, "is_candidate": false}, {"start": 167.409, "end": 171.213, "text": "Luis Mar\u00eda Focaccia, invitado por Juan Jos\u00e9 Iribarren.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9898619570078322, "is_candidate": false}, {"start": 171.213, "end": 183.607, "text": "Sentados a una mesa especial, acompa\u00f1ados por integrantes del cap\u00edtulo de educaci\u00f3n, se encuentran presentes la se\u00f1ora Amalia Zanardi, directora de la Escuela N\u00famero 17, Ricardo Rojas del Talar Tigre, Pablo Hox,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9394411385698802, "is_candidate": false}, {"start": 184.296, "end": 189.458, "text": " quien tradujo al castellano los m\u00f3dulos del proyecto 3D de nuestro club.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.998394776674824, "is_candidate": false}, {"start": 189.458, "end": 199.881, "text": "Sergio Siciliano, director de la maestr\u00eda en gesti\u00f3n de gobierno de la educaci\u00f3n de la Universidad de Ciencias Empresariales y Sociales UCES y secretario acad\u00e9mico de la Universidad de la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9509928427565036, "is_candidate": false}, {"start": 199.881, "end": 211.245, "text": "Y Adriana Frega, coordinadora de la carrera de la licenciatura en gesti\u00f3n de instituciones educativas en la Universidad de la Ciudad de Buenos Aires y ex directora de inspecci\u00f3n general de la provincia de Buenos Aires 2016-2019.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9354018064322654, "is_candidate": false}, {"start": 214.852, "end": 230.3, "text": " Nos acompa\u00f1an tambi\u00e9n los rotarios, Carlos Pr\u00edncipe de Rotary Club de Caballito, Omar Redondo \u00c1lvarez, presidente electo 2023-2024 de Rotary Club de Avellaneda, Virginia Pasavento y Laura Calvo del mismo club, y Michael Thomas de Rotary Club de Catedral al Sur.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9402428558467452, "is_candidate": false}, {"start": 230.3, "end": 235.543, "text": "El pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles 15 de junio ocupar\u00e1 la tribuna del club la economista Diana Mondino,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0318724097041077, "is_candidate": false}, {"start": 236.233, "end": 240.917, "text": " quien nos hablar\u00e1 sobre Argentina, c\u00f3mo salir del pantano.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9344118972817228, "is_candidate": false}, {"start": 240.917, "end": 252.645, "text": "A todos ustedes, muchas gracias por acompa\u00f1arnos y sean muy bienvenidos al Rotary Club de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9269831643479107, "is_candidate": false}, {"start": 252.645, "end": 259.931, "text": "Bueno, el orador de hoy es el diputado nacional por la Ciudad de Buenos Aires, Javier Milei,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8700266522087585, "is_candidate": false}, {"start": 261.1, "end": 274.905, "text": " Licenciado en Econom\u00eda, graduado en la Universidad de Belgrano, con posgrado en Teor\u00eda Econ\u00f3mica en el Instituto de Desarrollo Econ\u00f3mico y Social, y posgrado de Econom\u00eda en la Universidad Torcuato de Itela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.850322056939314, "is_candidate": false}, {"start": 274.905, "end": 287.95, "text": "Fue Economista Jefe de M\u00e1xima AFJP, Coordinador del Estudio de Miguel \u00c1ngel Broda, Asesor del Gobierno Argentino en el CIADI, y Economista Jefe de la Fundaci\u00f3n ACORDAR.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9011880328807035, "is_candidate": false}, {"start": 289.223, "end": 316.152, "text": " fundador de la Libertad Avanza, profesor de microeconom\u00eda, macroeconom\u00eda, teor\u00eda monetaria y finanzas, crecimiento econ\u00f3mico y econom\u00eda matem\u00e1tica en universidades nacionales y extranjeras, ha escrito numerosos libros, doce libros, entre ellos, El Retorno al Sendero de la Decadencia Argentina, Pandenomics, y El Camino Libertario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8713707413522105, "is_candidate": false}, {"start": 316.152, "end": 318.013, "text": "Deputado Millet, es un placer escucharlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9454180038133156, "is_candidate": false}, {"start": 319.005, "end": 328.389, "text": " Buenas tardes y much\u00edsimas gracias por esta invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5133843786838665, "is_candidate": false}, {"start": 328.389, "end": 346.178, "text": "B\u00e1sicamente, lo que yo voy a tratar de explicar es esta posici\u00f3n entre el liberalismo y lo que es el modelo de la casta, que es una nueva versi\u00f3n o una forma alternativa de hacer una interpretaci\u00f3n del populismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37205304713493703, "is_candidate": true}, {"start": 348.05, "end": 360.393, "text": " Y a la luz de eso, c\u00f3mo yo interpreto, c\u00f3mo creo que est\u00e1 ocurriendo un cambio de \u00e9poca en favor del liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44239117609301315, "is_candidate": true}, {"start": 360.393, "end": 368.135, "text": "B\u00e1sicamente, una vez que se dio la ca\u00edda del muro en 1989, que en rigor ese resultado", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5132696903406728, "is_candidate": false}, {"start": 375.523, "end": 399.801, "text": " hab\u00eda tenido lugar ya en 1961 cuando ordenaron construir el muro, luego con la ca\u00edda en el 89 lo que se hizo fue expl\u00edcito y en ese sentido el socialismo se reorden\u00f3, se reagrup\u00f3 y cambi\u00f3 el foco del debate", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35781181438146226, "is_candidate": true}, {"start": 401.233, "end": 429.442, "text": " algo que empezaron a hacer desde el a\u00f1o 1990 con el Foro de San Pablo, y en ese sentido ya el socialismo dej\u00f3 de plantear una alternativa en lo econ\u00f3mico, porque claramente hab\u00eda sido un fracaso, y lo que hizo fue plantear o redefinir lo que en su momento era la lucha de clases a distintos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35195828216098624, "is_candidate": true}, {"start": 430.607, "end": 456.844, "text": " campos y por eso aparece lo que estrictamente dichos y de manera correcta es el postmarxismo o que en t\u00e9rminos pol\u00edticos yo lo llam\u00e9 marxismo cultural que tiene que ver con el cambio del eje del conflicto aquel conflicto que antes era entre trabajadores y capitalistas ahora adopta distintos tipos de conflictos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29306594138782527, "is_candidate": true}, {"start": 457.866, "end": 476.201, "text": " y ya sea, por ejemplo, el tema de la ideolog\u00eda de g\u00e9nero, digamos, hombres contra mujeres, hombres blancos contra distintas etnias, o el hombre contra el medio ambiente y todo el debate de los ecologistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39188083464219015, "is_candidate": true}, {"start": 476.201, "end": 483.747, "text": "Entonces, b\u00e1sicamente toda esa discusi\u00f3n es una discusi\u00f3n en el plano cultural,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5403121581478906, "is_candidate": false}, {"start": 484.505, "end": 511.915, "text": " y en el plano econ\u00f3mico tiene que ver con un cuestionamiento al sistema capitalista donde se acusa al sistema de ser injusto de hecho digamos en general en el mundo los socialistas razonables por decirlo de alguna manera no los que viven ac\u00e1 en Argentina que cuando uno les pregunta dame un caso exitoso de comunismo y entonces dicen la uni\u00f3n sovi\u00e9tica o sea", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30582818856514393, "is_candidate": true}, {"start": 515.218, "end": 527.308, "text": " ac\u00e1 tenemos algunas ventajas, o sea, dicen cosas tan aberrantes que es m\u00e1s f\u00e1cil encarar el debate solamente mirando los n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31343466813823173, "is_candidate": true}, {"start": 527.308, "end": 540.28, "text": "Pero b\u00e1sicamente la discusi\u00f3n, entonces, frente a esta situaci\u00f3n de superioridad cuantitativa inobjetable del capitalismo, donde los pa\u00edses m\u00e1s libres", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2906202362472756, "is_candidate": true}, {"start": 541.375, "end": 569.597, "text": " son ocho veces m\u00e1s ricos que los reprimidos, el decir m\u00e1s bajo la distribuci\u00f3n est\u00e1 once veces mejor que su par en el pa\u00eds reprimido, el ingreso promedio de ese decir m\u00e1s bajo en el pa\u00eds libre es m\u00e1s que el doble del ingreso promedio del pa\u00eds reprimido y por lo tanto con la forma la distribuci\u00f3n del ingreso que lleva una log normal, una chi cuadrado, ll\u00e1menla si ustedes quieren distribuci\u00f3n para esto, quiere decir que est\u00e1 mejor que el ochenta, noventa por ciento de la poblaci\u00f3n, hay veinticinco veces menos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.300485487069042, "is_candidate": true}, {"start": 570.835, "end": 579.118, "text": " de pobres en el formato est\u00e1ndar, 50 veces menos en el formato extremo, la gente vive un 25% m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3501997537691178, "is_candidate": true}, {"start": 579.118, "end": 594.963, "text": "Es decir, esa cuesti\u00f3n no hay lugar a duda, no hay lugar a debate pr\u00e1cticamente dir\u00eda, pero lo que hicieron es cuestionar al sistema y decir que el sistema es injusto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2970675449300194, "is_candidate": true}, {"start": 594.963, "end": 595.323, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6840233453827618, "is_candidate": false}, {"start": 596.49, "end": 625.29, "text": " b\u00e1sicamente lo que plantean es que no niegan entonces la superioridad en el plano cuantitativo, sino que lo que se cuestiona al ser injusto se plantea una suerte de trade-off donde ustedes claramente si van a una soluci\u00f3n que priorice absolutamente la eficiencia, eso genera una desigualdad que seg\u00fan ellos es absolutamente intolerable", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.308130778481573, "is_candidate": true}, {"start": 626.467, "end": 646.376, "text": " Entonces, ellos dicen que habr\u00eda que resignar la eficiencia o algo de la eficiencia para b\u00e1sicamente distribuir mejor y que entiendan que eso genera da\u00f1os, pero que el da\u00f1o que genera la desigualdad es mucho mayor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2761085166570305, "is_candidate": true}, {"start": 646.376, "end": 652.899, "text": "Eso es lo que vendr\u00eda a ser la parte tercera de esta presentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3877958115712101, "is_candidate": true}, {"start": 652.899, "end": 653.98, "text": "Lo voy a estar abordando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6296754995363831, "is_candidate": false}, {"start": 656.155, "end": 664.922, "text": " que dicho dilema no existe y que es falso y que deriva de mala teor\u00eda econ\u00f3mica, de algo que exista verdaderamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42123928500780095, "is_candidate": true}, {"start": 664.922, "end": 684.559, "text": "Pero antes, entonces, necesito hacer como una suerte de pre\u00e1mbulo que tiene que ver cu\u00e1l es la visi\u00f3n tradicional del populismo, c\u00f3mo es la lectura que yo hago del populismo, y entonces ah\u00ed s\u00ed nos vamos a meter en las cuestiones distributivas y despu\u00e9s vamos a poder", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37005236126496055, "is_candidate": true}, {"start": 685.887, "end": 690.188, "text": " tratar de comprender el cambio de \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5614841478020196, "is_candidate": false}, {"start": 690.188, "end": 710.052, "text": "B\u00e1sicamente, cuando uno piensa en t\u00e9rminos econ\u00f3micos, en t\u00e9rminos de populismo, hay un trabajo que surgi\u00f3 de un seminario que se hizo en el MIT, que fue convocado por Dornbusch y por Edwards, y que termin\u00f3 volc\u00e1ndose en un libro que se llama La macroeconom\u00eda del populismo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3809887165612378, "is_candidate": true}, {"start": 712.354, "end": 726.126, "text": " Y ese libro tiene un primer cap\u00edtulo que es justamente de Rudy Dornbusch y Sebasti\u00e1n Edwards, que se llama La macroeconom\u00eda del populismo, y b\u00e1sicamente lo que identifica son en el populismo cuatro etapas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34032083598708696, "is_candidate": true}, {"start": 726.126, "end": 737.356, "text": "Yo a\u00fan sobre esa descripci\u00f3n voy a hacer un agregado, lo que es la etapa tres,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39540592689021503, "is_candidate": true}, {"start": 738.316, "end": 744.158, "text": " que creo que sirve para explicarlo mejor, pero no ser\u00eda m\u00e1s que una variante en dicho modelo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3916969418719989, "is_candidate": true}, {"start": 744.158, "end": 760.982, "text": "Entonces, b\u00e1sicamente lo que uno ve en los procesos populistas, que hay una primera etapa donde se producen fuertes est\u00edmulos de la demanda, ya sea v\u00eda pol\u00edtica monetaria o v\u00eda pol\u00edtica fiscal, las dos juntas, que eso", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35644660073875833, "is_candidate": true}, {"start": 762.207, "end": 788.962, "text": " lo que genera es una fuerte expansi\u00f3n de la actividad, una fuerte expansi\u00f3n del empleo, por ende una mejora de los salarios nominales, y como la inflaci\u00f3n, el impacto es bajo o nulo, depende de d\u00f3nde se est\u00e9 arrancando, eso genera que los salarios reales sean m\u00e1s altos, y eso genera toda una sensaci\u00f3n de bienestar sobre la poblaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3117711865151279, "is_candidate": true}, {"start": 790.322, "end": 796.484, "text": " Pero claro, digo, obviamente de eso, tarde o temprano eso se va a convertir en una gran trampa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3860273428861303, "is_candidate": true}, {"start": 796.484, "end": 800.165, "text": "Pero es lo que pasa en la primera etapa de este modelo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.367791235937589, "is_candidate": true}, {"start": 800.165, "end": 807.668, "text": "Si ustedes quieren identificarlo en un caso de un post-crisis con claros efectos en cantidades, tendr\u00edan", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2982296101687678, "is_candidate": true}, {"start": 808.268, "end": 837.175, "text": " lo que ocurri\u00f3 por ejemplo en el primer periodo kirchnerista donde la actividad se expandi\u00f3 en promedio esos cuatro a\u00f1os a un ritmo del 8% y la inflaci\u00f3n promedio estuvo en torno al 10% claramente hubo fuertes ganancias en t\u00e9rminos de empleos y de mejora de salario real y eso evidentemente les gener\u00f3 un r\u00e9dito electoral bastante importante porque todav\u00eda, digo, sigue en la cabeza de much\u00edsimas personas el recuerdo de esa \u00e9poca como una buena \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34724339321273123, "is_candidate": true}, {"start": 839.69, "end": 857.394, "text": " Ahora, la segunda etapa entonces de un proceso populista es, siguen estas pol\u00edticas expansivas en materia de pol\u00edtica monetaria y pol\u00edtica fiscal, pero lo que sucede ahora es que el impacto en cantidades es menor y empieza a haber impactos en precios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30567599902988285, "is_candidate": true}, {"start": 857.394, "end": 864.135, "text": "Es decir, el producto crece o se expande, pero lo hacen a mucho menor ritmo, se expande", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3589674225409679, "is_candidate": true}, {"start": 865.123, "end": 875.21, "text": " un poco el empleo, los salarios reales empiezan a subir, pero muy poquito, porque ya tambi\u00e9n empieza a aparecer el problema de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3005981171300576, "is_candidate": true}, {"start": 875.21, "end": 877.652, "text": "En ese sentido, cuando ustedes miran lo que es", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4587824800659436, "is_candidate": true}, {"start": 878.637, "end": 897.216, "text": " el segundo gobierno de Cristina Fern\u00e1ndez, el segundo gobierno kirchnerista, o sea el primer gobierno de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, ustedes tienen que el ritmo de la expansi\u00f3n pas\u00f3 del 8 al 4% y la inflaci\u00f3n que en promedio ven\u00eda al 10% trep\u00f3 al 20%, entonces empiezan a haber problemas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3847316477197782, "is_candidate": true}, {"start": 897.216, "end": 898.457, "text": "De hecho cuando", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.725833867997103, "is_candidate": false}, {"start": 900.028, "end": 906.75, "text": " se postulaba y se presentaba la situaci\u00f3n de la reelecci\u00f3n de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3993743350391211, "is_candidate": true}, {"start": 906.75, "end": 918.214, "text": "En ese contexto, aquellos que recuerden esa \u00e9poca, una de las cosas de las que hablaba la se\u00f1ora era acerca de la necesidad de la sinton\u00eda fina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3926620577939387, "is_candidate": true}, {"start": 918.214, "end": 924.095, "text": "Entonces era evidente que hab\u00eda alg\u00fan problema, se estaba manifestando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3854942177422056, "is_candidate": true}, {"start": 924.095, "end": 929.497, "text": "La realidad es que la fiesta del 54 por ciento nos sali\u00f3 bastante cara porque", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38006419780319345, "is_candidate": true}, {"start": 930.883, "end": 949.354, "text": " Una de las cosas que hicieron fue hacer est\u00edmulos monetarios, manteniendo el tipo de cambio fijo, y en el medio de todo eso se rifaron m\u00e1s de 7.000 millones de d\u00f3lares de reserva, o sea que fue una campa\u00f1a que nos sali\u00f3 bastante carita, pero digamos, se lograron el famoso 54%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3917657279066302, "is_candidate": true}, {"start": 949.354, "end": 954.237, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4986660697413632, "is_candidate": true}, {"start": 954.237, "end": 959.18, "text": "Y ah\u00ed nos encontramos con lo que siempre pasa con estos casos de populismo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43632017018813585, "is_candidate": true}, {"start": 960.563, "end": 981.019, "text": " cuando empiezan a aparecer los efectos no deseados, lo que hace la pol\u00edtica, en lugar de hacer los ajustes y sincerar la macroeconom\u00eda y poner las cosas en orden como corresponder\u00eda en condiciones normales, recurren a los controles, recurren a la represi\u00f3n, recurren a violentar la libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33945770424455746, "is_candidate": true}, {"start": 981.019, "end": 986.924, "text": "Y esta es la parte donde yo voy a hacer unas ligeras mejoras sobre el modelo tradicional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4860284774779763, "is_candidate": true}, {"start": 986.924, "end": 989.006, "text": "Y es el hecho de que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5456551084759862, "is_candidate": false}, {"start": 989.935, "end": 1001.344, "text": " Si lo pongo cuantitativamente, est\u00e1 claro que los problemas aparecieron, apareci\u00f3 el cepo, el cepo cada vez m\u00e1s duro y m\u00e1s violento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3650228507811826, "is_candidate": true}, {"start": 1001.344, "end": 1014.114, "text": "Y la contracara de eso fue que el PBI ya no se expandi\u00f3, o sea, la tasa de expansi\u00f3n promedio del PBI fue nula, o sea que en t\u00e9rminos per c\u00e1pita ya empezamos a caer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3414062920640961, "is_candidate": true}, {"start": 1014.114, "end": 1018.237, "text": "Y lo que tiene que ver con la inflaci\u00f3n en t\u00e9rminos promedios trep\u00f3 al 30 por ciento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4285585702156762, "is_candidate": true}, {"start": 1019.922, "end": 1049.297, "text": " ahora la discusi\u00f3n de del cepo que esto es lo una de las cosas que yo quiero agregar y que tiene mucho que ver con la forma que nosotros desde la libertad avanza interpretamos analizamos y vemos la pol\u00edtica hay dos dimensiones no est\u00e1 solamente la dimensi\u00f3n econ\u00f3mica hay una dimensi\u00f3n que para nosotros es todav\u00eda much\u00edsimo m\u00e1s importante al menos tanto para Victoria como para m\u00ed", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45059012540514365, "is_candidate": true}, {"start": 1050.817, "end": 1078.956, "text": " en este momento ella me est\u00e1 cubriendo en labor parlamentaria y es un enfoque de \u00edndole moral es decir justamente la base fundamental del liberalismo es una base moral y eso uno lo puede replicar a a un mont\u00f3n de cosas y obviamente el an\u00e1lisis econ\u00f3mico no escapa de ello y desde nuestro punto de vista eso es m\u00e1s importante que las", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39842603282643085, "is_candidate": true}, {"start": 1079.713, "end": 1090.238, "text": " pol\u00edticas propiamente dichas, porque si uno tuviera una conciencia en el plano moral de lo que est\u00e1 haciendo, seguramente no har\u00eda semejantes aberraciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35028200560199707, "is_candidate": true}, {"start": 1090.238, "end": 1105.986, "text": "Por lo tanto, el primer cuestionamiento, si ustedes quieren, a los controles de precios o a los controles de capitales, es que b\u00e1sicamente es una medida inmoral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3605456890675094, "is_candidate": true}, {"start": 1105.986, "end": 1106.746, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es inmoral?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.567317508186316, "is_candidate": false}, {"start": 1106.746, "end": 1108.907, "text": "Porque si yo me gan\u00e9 mi dinero honestamente,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44097873994127634, "is_candidate": true}, {"start": 1110.655, "end": 1115.498, "text": " \u00bfQui\u00e9n es el pol\u00edtico para decir en qu\u00e9 lo puedo gastar o no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4219516872527259, "is_candidate": true}, {"start": 1115.498, "end": 1121.762, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 puedo comprar zanahorias, vino, soda, platos, trajes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3911727365965183, "is_candidate": true}, {"start": 1121.762, "end": 1125.025, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no puedo comprar d\u00f3lares?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49137901226753977, "is_candidate": true}, {"start": 1125.025, "end": 1128.467, "text": "\u00bfQui\u00e9nes son para determinar en qu\u00e9 puedo comprar o qu\u00e9 no puedo comprar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44918932471097794, "is_candidate": true}, {"start": 1128.467, "end": 1130.268, "text": "\u00bfC\u00f3mo puedo consumir o no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5217094290656552, "is_candidate": false}, {"start": 1130.268, "end": 1137.233, "text": "En el fondo es un acto violento que est\u00e1n, de esa manera, recortando mi conjunto de consumo posible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37824808367704066, "is_candidate": true}, {"start": 1138.189, "end": 1141.192, "text": " es decir, de una manera absolutamente artificial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4514631336807845, "is_candidate": true}, {"start": 1141.192, "end": 1154.145, "text": "O sea, que no tiene ya que ver con mi restricci\u00f3n de presupuesto, sino que lo restringe porque se les da la gana, porque les parece, por el motivo que fuera, no deja de ser un recorte de mi libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34486318905814606, "is_candidate": true}, {"start": 1154.145, "end": 1156.928, "text": "Por lo tanto, eso ya en s\u00ed mismo es muy malo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4797080942519444, "is_candidate": true}, {"start": 1156.928, "end": 1161.772, "text": "Pero eso no se queda ah\u00ed, porque en realidad esto no es que pasa porque s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4005355415127093, "is_candidate": true}, {"start": 1161.772, "end": 1162.273, "text": "En realidad,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7196429373024652, "is_candidate": false}, {"start": 1164.645, "end": 1173.532, "text": " b\u00e1sicamente no es que los argentinos demandamos d\u00f3lares porque tenemos alguna pasi\u00f3n especial por esos papeles de color verde, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3694896153430203, "is_candidate": true}, {"start": 1173.532, "end": 1177.235, "text": "B\u00e1sicamente tiene que ver con que el peso, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5760041708109582, "is_candidate": false}, {"start": 1177.235, "end": 1184.94, "text": "Nuestra moneda dom\u00e9stica no cumple, la verdad, con las definiciones de moneda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44856706223369247, "is_candidate": true}, {"start": 1184.94, "end": 1188.583, "text": "O sea, no cumple, por ejemplo, con el tema de ser reserva de valor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4580157463245704, "is_candidate": true}, {"start": 1188.583, "end": 1193.647, "text": "Si ustedes en el a\u00f1o 2001 ten\u00edan 100 pesos, eso eran 100 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4514099842652276, "is_candidate": true}, {"start": 1194.723, "end": 1207.507, "text": " Si hoy ustedes tienen cien pesos, esos son cincuenta centavos de d\u00f3lar, es decir, que si ustedes se quedaron en pesos, perdieron el noventa y nueve coma cinco por ciento de su riqueza financiera, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41721867142014435, "is_candidate": true}, {"start": 1207.507, "end": 1213.169, "text": "Independientemente de que si lo corrigen en t\u00e9rminos reales, todav\u00eda es peor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4990184042431606, "is_candidate": true}, {"start": 1213.169, "end": 1216.33, "text": "Porque a\u00fan es que el d\u00f3lar sea una panacea de moneda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44002737290252736, "is_candidate": true}, {"start": 1216.33, "end": 1219.291, "text": "En ese en ese sentido,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6260448603341068, "is_candidate": false}, {"start": 1221.362, "end": 1249.91, "text": " La forma en la cual yo traslado consumo del presente al futuro, o sea, tengo un problema de que el peso no cumple esa funci\u00f3n, por lo tanto, si no me dejan de mandar d\u00f3lares, no solo que est\u00e1n condicionando mi conjunto de consumo presente, est\u00e1n tambi\u00e9n condicionando mi conjunto de consumo futuro, porque b\u00e1sicamente lo que est\u00e1n haciendo es empobrecerme, por lo tanto, digamos, est\u00e1n destruyendo mis ingresos futuros, o sea, por lo tanto, lo que est\u00e1n haciendo es directamente condenarme a la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3594335978510568, "is_candidate": true}, {"start": 1250.918, "end": 1263.51, "text": " Vean que ahora, no solo que est\u00e1n b\u00e1sicamente cortando mi libertad, sino que adem\u00e1s est\u00e1n castigando al derecho de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3869545298690499, "is_candidate": true}, {"start": 1263.51, "end": 1270.837, "text": "F\u00edjense que hay un libro maravilloso del doctor Ricardo Manuel Rojas y Andrea Rond\u00f3n Garc\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46381135204939616, "is_candidate": true}, {"start": 1273.467, "end": 1280.45, "text": " que tiene que ver con esto de la supresi\u00f3n sistem\u00e1tica del derecho de propiedad como delito de lesa humanidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37974040839482637, "is_candidate": true}, {"start": 1280.45, "end": 1296.277, "text": "Porque en el fondo es lo que pasa en Venezuela, es decir, el avance sobre la propiedad privada es tan grande que entonces ustedes o se convierten en un esclavo o b\u00e1sicamente terminan perdiendo la vida peleando contra el r\u00e9gimen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37735572038209375, "is_candidate": true}, {"start": 1297.707, "end": 1310.511, "text": " Entonces, y eso est\u00e1 tipificado en el Estatuto de Roma de 1998, art\u00edculo 7, inciso K. Qu\u00e9 parad\u00f3jico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34858755923308504, "is_candidate": true}, {"start": 1310.511, "end": 1318.753, "text": "Digo, esto es un motivo m\u00e1s para creer en Adam Smith y en el orden espont\u00e1neo, o sea, inciso K, semejante aberraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40396530240697137, "is_candidate": true}, {"start": 1322.646, "end": 1332.653, "text": " que yo no lo puse as\u00ed, est\u00e1 as\u00ed, se lo pueden chequear.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5058358922217723, "is_candidate": false}, {"start": 1332.653, "end": 1345.082, "text": "Por lo tanto, no solo que eso tiene una gravedad enorme, sino que adem\u00e1s eso tambi\u00e9n lo que genera es que ustedes demanden m\u00e1s dinero que el que querr\u00edan tener en condiciones normales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4058325726844402, "is_candidate": true}, {"start": 1345.082, "end": 1349.725, "text": "Y eso implica que est\u00e1n aumentando la base imponible del impuesto inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3416482365899651, "is_candidate": true}, {"start": 1351.112, "end": 1355.453, "text": " Por lo tanto, est\u00e1n siendo v\u00edctimas de un robo de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4050843726150032, "is_candidate": true}, {"start": 1355.453, "end": 1366.896, "text": "Y justamente el motivo fundamental por el que se pone el control de capitales es eso, es para obligarlos a demandar artificialmente dinero y cobrarles m\u00e1s impuesto inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3342377187102612, "is_candidate": true}, {"start": 1366.896, "end": 1369.057, "text": "Por lo tanto, es una mega estafa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5705984720846764, "is_candidate": false}, {"start": 1370.36, "end": 1381.143, "text": " como ver\u00e1n, digamos, o sea, es un robo, es un avance sobre la propiedad, es una aberraci\u00f3n, pero lo importante es tener claro que es una aberraci\u00f3n desde lo moral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3204554619478308, "is_candidate": true}, {"start": 1381.143, "end": 1381.403, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7511551161974492, "is_candidate": false}, {"start": 1381.403, "end": 1393.126, "text": "Porque nadie va a estar, al menos no creo que estemos a favor ac\u00e1 algunos, de violentar los tres derechos b\u00e1sicos que defendemos los liberales, que es el derecho a la vida, a la libertad y a la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32620235426091027, "is_candidate": true}, {"start": 1393.126, "end": 1398.408, "text": "Y ac\u00e1 esto dio sin claramente, es un avance sobre la propiedad,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3630616684815189, "is_candidate": true}, {"start": 1399.865, "end": 1414.509, "text": " es un avance sobre la libertad, y si es un caso tan extremo como el de Venezuela, digamos, hasta podr\u00eda terminar con la vida de los seres humanos, o directamente las soluciones socialistas duran y terminan directamente con la vida de los seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38207115298774175, "is_candidate": true}, {"start": 1414.509, "end": 1420.87, "text": "Porque nunca nos olvidemos que ese sistema nefasto es responsable de la muerte de 150 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41645873935521915, "is_candidate": true}, {"start": 1420.87, "end": 1428.052, "text": "Y obviamente que hay tambi\u00e9n una cuesti\u00f3n desde el punto de vista del an\u00e1lisis econ\u00f3mico", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4061938660749156, "is_candidate": true}, {"start": 1429.556, "end": 1444.951, "text": " que es m\u00e1s una lectura m\u00e1s a un esquema de \u00edndole de equilibrio general valraciano, digamos en el formato presentado por Don Mushi Edwards, que es la idea de que si yo estoy poniendo un control de capitales, o sea claramente,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3124447833887837, "is_candidate": true}, {"start": 1445.917, "end": 1452.786, "text": " Ese control de capitales, ese control sobre el mercado de divisas, evidentemente yo tengo un exceso de demanda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3187416522515608, "is_candidate": true}, {"start": 1452.786, "end": 1457.572, "text": "La manifestaci\u00f3n propia de ese exceso de demanda es justamente la brecha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3369323528692518, "is_candidate": true}, {"start": 1457.572, "end": 1462.578, "text": "La brecha lo que est\u00e1 mostrando es que hay m\u00e1s gente que quiere comprar que la que quiere vender.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4203597209856379, "is_candidate": true}, {"start": 1462.578, "end": 1464.741, "text": "Y cuando ustedes tienen un exceso de demanda,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5747956409801465, "is_candidate": false}, {"start": 1465.858, "end": 1473.86, "text": " En estas caracter\u00edsticas, lo que ustedes tienen como contrapartida es un exceso de oferta en todo el resto de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3265572044702526, "is_candidate": true}, {"start": 1473.86, "end": 1482.182, "text": "Y eso tiene una manifestaci\u00f3n muy clara que tiene que ver, por ejemplo, que en el mercado de bonos el precio de los bonos est\u00e9 absolutamente deprimido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35595581479996374, "is_candidate": true}, {"start": 1482.182, "end": 1490.224, "text": "Esto significa que las tasas de inter\u00e9s est\u00e1n por las estratosferas o, si ustedes quieren verlo de otra manera, el riesgo pa\u00eds en Argentina es verdaderamente insoportable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3864829285001118, "is_candidate": true}, {"start": 1490.886, "end": 1504.513, "text": " Argentina tiene un riesgo pa\u00eds promedio de 2.000 puntos b\u00e1sicos, pero si ustedes toman la punta corta, es decir, los bonos m\u00e1s cortos, o sea, los que vences m\u00e1s cerca en el tiempo, esos tienen un retorno del 35% en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31632013156687944, "is_candidate": true}, {"start": 1504.513, "end": 1506.034, "text": "Es decir, para que tengan una idea,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43088925832472114, "is_candidate": true}, {"start": 1507.045, "end": 1521.28, "text": " Los bonos de Argentina cotizan en torno al 25%, cuando en el caso de, por ejemplo, de Sri Lanka, que acaba de voltear recientemente, cotizan en torno al 50%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2840524348718724, "is_candidate": true}, {"start": 1521.28, "end": 1524.423, "text": "O en el caso de los bonos... \u00bfYa estoy cerca de la hora?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4492947106361571, "is_candidate": true}, {"start": 1527.472, "end": 1528.492, "text": " cinco minutos y cinco minutos de preguntas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8669571122653558, "is_candidate": false}, {"start": 1528.492, "end": 1532.854, "text": "Ok, entonces voy a terminar con el modelo de populismo y listo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5084385180636768, "is_candidate": false}, {"start": 1532.854, "end": 1542.018, "text": "Y entonces en ese en ese contexto ustedes lo que tienen es que las tasas de inter\u00e9s entonces son verdaderamente estrafalarias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3937528521879379, "is_candidate": true}, {"start": 1542.018, "end": 1551.242, "text": "De hecho, si Ucrania en plena guerra coloca al 24 por ciento, naturalmente eso genera una descoordinaci\u00f3n en el mercado de bienes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3719523165572499, "is_candidate": true}, {"start": 1551.242, "end": 1551.422, "text": "Eso", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9200070547740219, "is_candidate": false}, {"start": 1552.831, "end": 1559.494, "text": " potencia la fuga de capitales, pero al mismo tiempo hace que la inversi\u00f3n no sea suficiente ni siquiera para recomporar el capital.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3272881412000145, "is_candidate": true}, {"start": 1559.494, "end": 1562.275, "text": "Eso genera que no se genere impuesto de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4408283086437307, "is_candidate": true}, {"start": 1562.275, "end": 1565.056, "text": "La contracara la ven con los chicos que se van afuera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5114387831557695, "is_candidate": false}, {"start": 1565.056, "end": 1566.976, "text": "S\u00ed, porque no tienen oportunidad de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46701505492523787, "is_candidate": true}, {"start": 1566.976, "end": 1569.918, "text": "Los salarios reales se deterioran.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3985179112114017, "is_candidate": true}, {"start": 1569.918, "end": 1577.12, "text": "Eso genera m\u00e1s pobres, genera m\u00e1s indigentes, genera m\u00e1s demandas sociales en t\u00e9rminos de gasto p\u00fablico, de m\u00e1s d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3372254045284917, "is_candidate": true}, {"start": 1577.12, "end": 1579.821, "text": "Y cu\u00e1l es la cuarta etapa del populismo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.469961365721568, "is_candidate": true}, {"start": 1579.821, "end": 1581.262, "text": "Bum, o sea, el estallido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8243410461655301, "is_candidate": false}, {"start": 1582.606, "end": 1584.668, "text": " \u00bfCu\u00e1l es el problema con esta visi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49424726918786677, "is_candidate": true}, {"start": 1584.668, "end": 1603.124, "text": "El problema con esta visi\u00f3n radica en que esto explica el ciclo, pero uno dir\u00eda, pero no podemos ser tan tontos que estemos repitiendo el ciclo recurrentemente, o sea, tiene que haber algo m\u00e1s atr\u00e1s de esto para entender qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando, y por eso yo ah\u00ed elabor\u00e9 esta idea del modelo de la casta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2625886327741299, "is_candidate": true}, {"start": 1603.124, "end": 1609.089, "text": "El modelo de la casta se puede sintetizar en una frase, que es, donde hay una necesidad, nace un derecho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35065034875467216, "is_candidate": true}, {"start": 1609.089, "end": 1609.83, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6378661521163449, "is_candidate": false}, {"start": 1610.743, "end": 1615.786, "text": " que si nace un derecho alguien lo tiene que pagar ese derecho y los recursos son finitos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4441061835702441, "is_candidate": true}, {"start": 1615.786, "end": 1627.052, "text": "Y el problema de las necesidades infinitas y los recursos finitos la econom\u00eda lo resuelve por la v\u00eda de la cooperaci\u00f3n social que es b\u00e1sicamente el mercado, o sea el sistema de precios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2552715761424351, "is_candidate": true}, {"start": 1627.052, "end": 1632.195, "text": "Pero el problema es que cuando lo resuelve la pol\u00edtica lo resuelve por una v\u00eda violenta que es la acci\u00f3n del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4039474475121868, "is_candidate": true}, {"start": 1633.073, "end": 1639.477, "text": " entonces eso genera un desequilibrio fiscal que una forma que lo financia como es, lo financia con deuda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3603126473177146, "is_candidate": true}, {"start": 1639.477, "end": 1640.858, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema con la deuda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5355111014940376, "is_candidate": false}, {"start": 1640.858, "end": 1653.986, "text": "Que la deuda es absolutamente inmoral porque son impuestos futuros, es decir, que la fiesta presente se la estamos cargando a personas que no votaron, a nuestros hijos, a nuestros nietos y gente que todav\u00eda no nace, lo cual es una profunda inmoralidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3451648218447835, "is_candidate": true}, {"start": 1653.986, "end": 1661.13, "text": "La otra es financiarlo con emisi\u00f3n monetaria, con lo cual generamos impuestos inflacionarios, distorsionamos el funcionamiento del sistema de precios,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3937794395434372, "is_candidate": true}, {"start": 1661.87, "end": 1667.914, "text": " la econom\u00eda crece menos, se generan menos puestos de trabajo y adem\u00e1s pega 25 veces m\u00e1s fuerte en los que menos tienen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3551126964798802, "is_candidate": true}, {"start": 1667.914, "end": 1671.597, "text": "O sea, encima es una aberraci\u00f3n en t\u00e9rminos distributivos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5071473610849913, "is_candidate": false}, {"start": 1671.597, "end": 1684.365, "text": "Y como si eso fuera poco, la otra alternativa es b\u00e1sicamente cuando vienen y nos meten el ajustazo y nos meten un aumento de los impuestos y eso lo que hace es que termine, digamos, penalizando tambi\u00e9n el crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2952751752319843, "is_candidate": true}, {"start": 1684.365, "end": 1686.827, "text": "Entonces ahora s\u00ed podemos entender", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4634419560659343, "is_candidate": true}, {"start": 1688.486, "end": 1708.436, "text": " Ahora tenemos no s\u00f3lo el ciclo, no s\u00f3lo explicamos el ciclo, sino que ahora podemos explicar algo que tiene que ver con una tendencia y cuando uno mira, si mira la metodolog\u00eda que han desarrollado Ana Mar\u00eda Cerreo y Osvaldo Meloni sobre las crisis, f\u00edjense que desde el a\u00f1o 1901 hasta ahora tuvimos 17 crisis, 15 tienen origen fiscal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3416566959332521, "is_candidate": true}, {"start": 1712.823, "end": 1719.548, "text": " Y si no, mira, de la segunda mitad del siglo XX en adelante, la mitad del tiempo, estamos en crisis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33979280731443906, "is_candidate": true}, {"start": 1719.548, "end": 1723.951, "text": "Es decir que el problema, el problema es el Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3461978706555333, "is_candidate": true}, {"start": 1723.951, "end": 1734.499, "text": "Es decir, entonces, es como dec\u00eda Ronald Reagan, es decir, justamente, el problema es el Estado, no es la soluci\u00f3n, es el problema mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32912456438065163, "is_candidate": true}, {"start": 1734.499, "end": 1740.604, "text": "Y hay un problema todav\u00eda mucho m\u00e1s grave, que la soluci\u00f3n est\u00e1 en manos del problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41728037222388803, "is_candidate": true}, {"start": 1741.909, "end": 1748.607, "text": " salvo que dejemos de lado de votar tantos colectivistas y decidamos volver a abrazar la ciudad de la libertad para volver a ser una potencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.353389932817583, "is_candidate": true}, {"start": 1748.607, "end": 1749.35, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5245407010804136, "is_candidate": false}, {"start": 1756.409, "end": 1759.611, "text": " Bueno, much\u00edsimas gracias, diputado Milay.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0145273749439048, "is_candidate": false}, {"start": 1759.611, "end": 1773.84, "text": "Quiero hacer una aclaraci\u00f3n que todos los socios que nos est\u00e1n siguiendo por Zoom me han indudado de preguntas, pero Javier Milay se tiene que ir en cinco minutos, lamentablemente, porque tiene que dar qu\u00f3rum en la sesi\u00f3n de diputados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9032188212843637, "is_candidate": false}, {"start": 1773.84, "end": 1780.744, "text": "Es la de boleta \u00fanica, Bilson, no es una sesi\u00f3n m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5843679850371162, "is_candidate": false}, {"start": 1780.744, "end": 1782.445, "text": "Que tambi\u00e9n saben cu\u00e1l es mi voto, obvio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5635810977168921, "is_candidate": false}, {"start": 1784.303, "end": 1790.008, "text": " \u00bfSe considera usted un hombre de extrema derecha?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9059852798055692, "is_candidate": false}, {"start": 1790.008, "end": 1806.922, "text": "No, porque cuando uno mira el diagrama de Nolan que implica tener otras consideraciones en la evaluaci\u00f3n de la ideolog\u00eda de alguien, yo salgo en la parte que tiene que ver con los liberales libertarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31825389971217144, "is_candidate": true}, {"start": 1806.922, "end": 1813.267, "text": "Lo que pasa es que en realidad en Argentina toda la discusi\u00f3n est\u00e1 tan corrida a la izquierda", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2931883461533267, "is_candidate": true}, {"start": 1814.697, "end": 1836.415, "text": " es m\u00e1s que algunas posiciones socialdem\u00f3cratas se ven como de derecha entonces claro cuando ven un liberal libertario quedan espantados creen que es cualquier cosa pero no es un problema no es un problema m\u00edo es un problema de los que miran del otro lado que est\u00e1n tan corridos a la izquierda que no se dan cuenta de del del da\u00f1o cerebral que ha causado tanto socialismo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29681625914178444, "is_candidate": true}, {"start": 1843.297, "end": 1868.284, "text": " S\u00ed, igual tengo una definici\u00f3n que les va a gustar un poco m\u00e1s, porque antes yo cre\u00eda que era alg\u00fan tipo de problema en la cabeza, despu\u00e9s mirando toda la discusi\u00f3n que plantea Israel Kirchner en un libro maravilloso que se llama Creatividad, Capitalismo y Justicia Distributiva, me di cuenta que en realidad el socialismo es una enfermedad del alma, y eso es mucho peor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3538624311493145, "is_candidate": true}, {"start": 1868.284, "end": 1871.645, "text": "Javier, su relaci\u00f3n con Juntos por el Cambio,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7793522859852984, "is_candidate": false}, {"start": 1872.534, "end": 1886.901, "text": " eh usted ha hablado ya es candidato usted es candidato a presidente da la sensaci\u00f3n de que no hay posibilidades de ning\u00fan acuerdo eh una reflexi\u00f3n sobre eso y tambi\u00e9n le pregunto \u00bfQu\u00e9 va a pasar en la provincia de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8416130251285174, "is_candidate": false}, {"start": 1886.901, "end": 1891.343, "text": "Eh \u00bfUsted tiene candidato en la provincia de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8354360725693997, "is_candidate": false}, {"start": 1891.343, "end": 1893.384, "text": "Bueno, vamos por partes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5022348031960153, "is_candidate": false}, {"start": 1893.384, "end": 1898.247, "text": "Yo yo dije que de ninguna manera voy a formar parte de Juntos por el Cambio", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43922715757157427, "is_candidate": true}, {"start": 1903.28, "end": 1929.575, "text": " mi opini\u00f3n y esta es mi opini\u00f3n es que ese armado de frentes electorales donde lo \u00fanico que busca es ganar la elecci\u00f3n ni o pueden ser muy exitosos para ganar una elecci\u00f3n pero no para gobernar el primer ejemplo de eso fue la alianza la alianza se puso de acuerdo se juntaron para ganarle al peronismo y efectivamente le ganaron pero el gobierno fue un desastre", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4218517711338037, "is_candidate": true}, {"start": 1931.788, "end": 1936.132, "text": " lo mismo pas\u00f3 con con Cambiemos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3791092514748402, "is_candidate": true}, {"start": 1936.132, "end": 1949.025, "text": "O sea, se juntaron para para ganarle al kiserismo y claramente en t\u00e9rminos electorales fue muy exitoso, no solo que fue tan exitoso, sino que en la elecci\u00f3n de medio t\u00e9rmino lo arras\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4066229585321378, "is_candidate": true}, {"start": 1949.025, "end": 1953.329, "text": "Y sin embargo el gobierno termin\u00f3 siendo un desastre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5192000912857666, "is_candidate": false}, {"start": 1953.329, "end": 1955.992, "text": "Y bajo esa situaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43832839776952326, "is_candidate": true}, {"start": 1957.538, "end": 1964.863, "text": " Al menos a m\u00ed me qued\u00f3 la sensaci\u00f3n, dije bueno ac\u00e1 los \u00fanicos que pueden gobernar son los peronistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3790549327584596, "is_candidate": true}, {"start": 1964.863, "end": 1965.264, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8242224370640996, "is_candidate": false}, {"start": 1965.264, "end": 1971.808, "text": "Porque por lo menos son verticalistas, entonces si les llegan a acertar a la direcci\u00f3n, la cosa puede funcionar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3306633225130151, "is_candidate": true}, {"start": 1971.808, "end": 1974.79, "text": "Y la verdad que no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.539334780551148, "is_candidate": false}, {"start": 1974.79, "end": 1981.195, "text": "Primero porque no acertaron la direcci\u00f3n, pero al margen de esa situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5201403342135253, "is_candidate": false}, {"start": 1984.271, "end": 1985.051, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6388540833580603, "is_candidate": false}, {"start": 1985.051, "end": 1989.354, "text": "Fueron exitosos en t\u00e9rminos de ganarle a Macri, s\u00ed fueron exitosos, pero \u00bfcu\u00e1l es el tema?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3858757612718765, "is_candidate": true}, {"start": 1989.354, "end": 1992.336, "text": "Que gobernando son un desastre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5781101832720921, "is_candidate": false}, {"start": 1992.336, "end": 2002.021, "text": "Es decir, yo creo en un ordenamiento pol\u00edtico entre colectivistas y los que defendemos los verdaderos valores de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3876743819179661, "is_candidate": true}, {"start": 2003.119, "end": 2032.415, "text": " eso implicar\u00eda que de un lado quedar\u00eda la uni\u00f3n c\u00edvica radical, que son colectivistas, que son la internacional socialista, quedar\u00eda la coalici\u00f3n c\u00edvica, que es un desprendimiento del radicalismo por izquierda, quedar\u00eda el ala socialdem\u00f3crata del pro, quedar\u00edan, es m\u00e1s, hasta quedar\u00edan los kirchenistas ah\u00ed, porque no hay gran diferencias en t\u00e9rminos de c\u00f3mo piensan y ven los problemas, sino vean las declaraciones de distintos referentes de los que acabo de mencionar,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34944578251500846, "is_candidate": true}, {"start": 2033.144, "end": 2034.685, "text": " Y del otro lado, \u00bfqu\u00e9 tendr\u00edamos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5417522970647407, "is_candidate": false}, {"start": 2034.685, "end": 2044.072, "text": "Bueno, los que estamos del lado del individuo, la libertad, la libertad individual, y en ese sentido, \u00bfqui\u00e9nes quedar\u00edan?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4097657063158874, "is_candidate": true}, {"start": 2044.072, "end": 2055.381, "text": "Obviamente, estar\u00edamos los liberales ah\u00ed, estar\u00eda el peronismo republicano, estar\u00eda el peronismo federal, estar\u00eda el menemismo, y obviamente, en esa construcci\u00f3n, estar\u00edan los halcones de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3748203120922591, "is_candidate": true}, {"start": 2055.381, "end": 2061.865, "text": "De hecho, una de las cosas que yo dije es que yo no estoy dispuesto a ir a una alianza que va a ser otro fracaso", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47641071525900713, "is_candidate": true}, {"start": 2063.62, "end": 2069.764, "text": " en t\u00e9rminos de gobierno, pero s\u00ed estoy dispuesto a recibir a los halcones en la libertad de avanza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.345463534530404, "is_candidate": true}, {"start": 2069.764, "end": 2077.408, "text": "Es m\u00e1s, en esa definici\u00f3n dije que si el ingeniero Macri quisiera venir, nosotros los vamos a recibir con los brazos abiertos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3647766682017386, "is_candidate": true}, {"start": 2077.408, "end": 2079.909, "text": "Y si adem\u00e1s quiere una interna, se la damos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5415931999216406, "is_candidate": false}, {"start": 2079.909, "end": 2084.212, "text": "Y si en ese contexto el ingeniero Macri ganara la interna,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30761209320393723, "is_candidate": true}, {"start": 2085.362, "end": 2106.51, "text": " nosotros no tenemos ning\u00fan problema en acompa\u00f1arlos, porque nosotros no tenemos por qu\u00e9 interponernos sobre la voluntad de los individuos, pero lo que nosotros no vamos a hacer es formar una alianza con el mero artilugio de llegar al poder y generar un nuevo fracaso que nos vuelva a traer a los kirchneristas diciendo que van a volver mejores y van a volver infinitamente peores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28977182256707634, "is_candidate": true}, {"start": 2106.51, "end": 2112.372, "text": "O sea, eso es lo que tengo que decir en cuanto a, digamos, la situaci\u00f3n de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39289104495918536, "is_candidate": true}, {"start": 2116.003, "end": 2141.098, "text": " y lo que y lo otro que puedo decir es si les sirve para vuestra tranquilidad de los veinticuatro distritos tenemos veinte armados con lo cual vamos a competir en serio vamos a llevarnos un tercio de los votos vamos a entrar al vamos a dejar tercero y y sacarnos de encima el kircherismo y vamos a ir a una elecci\u00f3n donde que seguramente si entramos en la segunda", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33035525141791944, "is_candidate": true}, {"start": 2149.181, "end": 2153.105, "text": " Est\u00e1 bien, son una y media.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8753566838453517, "is_candidate": false}, {"start": 2153.105, "end": 2154.607, "text": "Tengo infinidad de preguntas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8923103534819993, "is_candidate": false}, {"start": 2154.607, "end": 2161.114, "text": "Me imagino que ac\u00e1 mucha gente quer\u00eda hacer otras preguntas, pero a las dos de la tarde tiene que estar sentado en la banca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8474808368765139, "is_candidate": false}, {"start": 2161.114, "end": 2162.535, "text": "Tengo que estar dando qu\u00f3rum.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4368565579391688, "is_candidate": true}, {"start": 2162.535, "end": 2165.859, "text": "As\u00ed es que les pido perd\u00f3n que me tengo que ir tan r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39321012769006647, "is_candidate": true}, {"start": 2165.859, "end": 2168.542, "text": "Agradezco la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3497521718800616, "is_candidate": true}, {"start": 2169.082, "end": 2172.146, "text": " Gracias, Clara, por siempre tu enorme generosidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5493175260075531, "is_candidate": false}, {"start": 2172.146, "end": 2179.675, "text": "Gracias a todos por esta invitaci\u00f3n y volver\u00e9 en otro momento, pero ahora creo que tengo que ir a votar por una ley muy importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3342161101377339, "is_candidate": true}, {"start": 2179.675, "end": 2182.859, "text": "As\u00ed es que much\u00edsimas gracias y nos vemos pronto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45869838782066075, "is_candidate": true}, {"start": 2182.859, "end": 2183.2, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6701926404076075, "is_candidate": false}, {"start": 2188.331, "end": 2213.016, "text": " eh si me disculpan vamos a interrumpir unos minutos este amable encuentro pidi\u00e9ndole a el ingeniero Jorge La Rosa que nos comente lo que se ha venido haciendo en el cap\u00edtulo de educaci\u00f3n \u00faltimamente eh aprovechando la presencia de varios invitados especiales que est\u00e1n ac\u00e1 en una mesa este as\u00ed que Jorge bueno vamos a", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.007835001599018, "is_candidate": false}, {"start": 2217.638, "end": 2223.341, "text": " lleva el mismo silencio que con Mila y espero que s\u00ed, para nosotros es importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8509993511091307, "is_candidate": false}, {"start": 2223.341, "end": 2227.863, "text": "Bueno, para nosotros en el cap\u00edtulo de educaci\u00f3n hoy es un d\u00eda especial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8059193062112469, "is_candidate": false}, {"start": 2227.863, "end": 2236.087, "text": "Primero, porque se reincorpora al equipo de educaci\u00f3n nuestro querido Carlitos Noyek que est\u00e1 aqu\u00ed sentado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8856306381715018, "is_candidate": false}, {"start": 2243.336, "end": 2251.287, "text": " con un coraz\u00f3n para educaci\u00f3n tan grande como todos los corazones que \u00e9l saca, mete, pone, cose y dem\u00e1s, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8570952005445708, "is_candidate": false}, {"start": 2251.287, "end": 2253.831, "text": "Bienvenido de nuevo, Carlitos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0165470480704182, "is_candidate": false}, {"start": 2253.831, "end": 2260.32, "text": "Luego, a ver, tenemos una serie de invitados especiales en la mesa de educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7268308835612431, "is_candidate": false}, {"start": 2261.668, "end": 2289.617, "text": " que ya lo mencion\u00f3 eh Federico al comenzar yo quiero hacer un breve una breve breve s\u00edntesis est\u00e1 mal pero bueno una s\u00edntesis de lo que hemos estado haciendo hasta ahora en este momento quiero en primer lugar recordar un amigo un asesor un amigo de educaci\u00f3n Gustavo Y\u00e1\u00f1ez que nos ayud\u00f3 much\u00edsimo cuando comenzamos con el cap\u00edtulo de educaci\u00f3n en dos mil veinte en plena pandemia imag\u00ednense todo por Zoom", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8534720922091776, "is_candidate": false}, {"start": 2291.112, "end": 2317.414, "text": " Y cuando le comentamos el proyecto de llevar computadoras, conectividad, y contenido de programaci\u00f3n a los chicos que hab\u00edan quedado fuera del sistema, que estaban cay\u00e9ndose fuera del sistema, Gustavo, que le gust\u00f3 el proyecto, nos dijo, si vos quer\u00e9s que este proyecto prenda, yo te voy a dar el nombre de una persona, que es la supervisora de zona norte de Tigre, que va, te va a ayudar para hacer un test, para ver si esto despu\u00e9s se puede replicar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8768188466269792, "is_candidate": false}, {"start": 2317.414, "end": 2320.236, "text": "Y as\u00ed contactamos con Adriana Frega, que hoy est\u00e1 con nosotros,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8837333690394754, "is_candidate": false}, {"start": 2321.277, "end": 2341.115, "text": " le presentamos el proyecto, Adriana lo ley\u00f3, lo analiz\u00f3, y me dijo a su vez, te voy a poner en contacto con una de las mejores directoras que tengo en el distrito, y as\u00ed fue como tocamos base con la escuela n\u00famero diecisiete del Talar en Tigre, y su directora Amalia Sanardi, que tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8040918418492186, "is_candidate": false}, {"start": 2341.115, "end": 2345.799, "text": "El proyecto se llev\u00f3 adelante, imag\u00ednense, en plena pandemia, conseguimos computadoras,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.840678783459202, "is_candidate": false}, {"start": 2346.803, "end": 2351.888, "text": " Conseguimos armar una sala de computaci\u00f3n para los chicos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8345682826414479, "is_candidate": false}, {"start": 2351.888, "end": 2356.952, "text": "Conseguimos fibra \u00f3ptica para la sala e individual para todas las conexiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8877734293382062, "is_candidate": false}, {"start": 2356.952, "end": 2366.7, "text": "Y adem\u00e1s, como recuerdan, trajimos un programa de la Universidad de Georgia que se llama Air Sketch, donde los chicos aprenden programaci\u00f3n a trav\u00e9s de hacer m\u00fasica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7536690682762106, "is_candidate": false}, {"start": 2367.995, "end": 2384.492, "text": " Y eran los comienzos, y Pablo Hook, que tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed, que no tiene nada que ver con la escuela, ni con el Rotary, pero es un fan\u00e1tico de educaci\u00f3n, bueno, el esposo de Amaya, la directora, por as\u00ed decirlo, nos dijo, yo le voy a ayudar a traducir estos m\u00f3dulos en ingl\u00e9s para que los chicos puedan arrancar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8993553002499717, "is_candidate": false}, {"start": 2384.492, "end": 2390.478, "text": "Y as\u00ed comenzamos, se arm\u00f3 esa sala, estuvimos hace muy poco, escuchamos m\u00fasica hecha por los chicos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8901802569905352, "is_candidate": false}, {"start": 2391.42, "end": 2409.39, "text": " aprendiendo a programar y hacer m\u00fasica y adem\u00e1s esa sala sirvi\u00f3 para trescientos veintisiete chicos que fueron participando de Zoom con profesores que estaban a distancia, o sea que fue virtuoso, creo que eran trescientos veintisiete, Amalia, guard\u00e9 el n\u00famero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8510420062224238, "is_candidate": false}, {"start": 2409.39, "end": 2419.116, "text": "Fue virtuoso porque no solamente fue para el proyecto de educaci\u00f3n con aprendizaje de de programaci\u00f3n, sino para para extender a otros a otros m\u00f3dulos de ense\u00f1anza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8159328814480741, "is_candidate": false}, {"start": 2420.547, "end": 2437.463, "text": " Entonces, en nombre de nosotros, del cap\u00edtulo Educaci\u00f3n, de nosotros en el Rotary Club, a Pablo, vos, Adri\u00e1n, a las profesoras, al personal no docente que tambi\u00e9n apoy\u00f3 todo esto, a los chicos que participaron, much\u00edsimas gracias por este apoyo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8613104314720839, "is_candidate": false}, {"start": 2438.646, "end": 2451.054, "text": " La idea es que nosotros, este proyecto se teste\u00f3, se arm\u00f3 un proyecto completo y lo vamos a estar, ya empezamos a replicarlo a otros Rotary para que lo puedan implementar en otras partes del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.809168889989814, "is_candidate": false}, {"start": 2451.054, "end": 2462.241, "text": "El segundo tema es que tradicionalmente nosotros hemos tenido una serie de becados, becados universitarios, a los que se nos estaba haciendo muy dif\u00edcil acompa\u00f1ar en las trayectorias educativas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8511148388482186, "is_candidate": false}, {"start": 2463.421, "end": 2485.1, "text": " algunos chicos empezaban a patinar en los boletines, nosotros no pod\u00edamos controlar bien la evoluci\u00f3n de la ense\u00f1anza, entonces pensamos que ten\u00edamos que hacer una cosa m\u00e1s importante y el acompa\u00f1amiento fuera diferente y contactamos con uno de nuestros socios, creo no lo he visto hoy aqu\u00ed a tono Donald, bueno si no estaba con \u00e9l a trav\u00e9s de \u00e9l llegamos a UCES, la universidad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8150703215243549, "is_candidate": false}, {"start": 2486.894, "end": 2509.5, "text": " y a trav\u00e9s de UCES tomamos contacto con otro de nuestros invitados, con Sergio Siliciliano, con tambi\u00e9n una una trayectoria importante en el tema de educaci\u00f3n, \u00e9l ha estado al frente junto con S\u00e1nchez Gini en el gobierno de la provincia de Buenos Aires en educaci\u00f3n, est\u00e1 en varias escuelas, en varias universidades, como catedr\u00e1tico, director de maestr\u00eda, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8300069290501697, "is_candidate": false}, {"start": 2509.5, "end": 2513.881, "text": "Le explicamos lo que quer\u00edamos hacer con los chicos becados y \u00e9l acept\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8355156639395599, "is_candidate": false}, {"start": 2514.828, "end": 2541.027, "text": " eh poner esto en una trayectoria de acompa\u00f1amiento mucho mejor para los chicos nuestros para que para que redunden un buen aprendizaje y este aqu\u00ed que dijo bueno voy a armar un equipo voy a armar un equipo y convoc\u00f3 un equipo y coincide que el equipo que convoca es la profesora Adriana Frega que fue aquella inicial que que nos hizo el contacto con el proyecto trece Adriana est\u00e1 en la actualidad en la", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8688063995305457, "is_candidate": false}, {"start": 2544.1, "end": 2549.382, "text": " eh gesti\u00f3n educativa y y y programas de este tipo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8847787015499472, "is_candidate": false}, {"start": 2549.382, "end": 2560.746, "text": "Entonces eh ellos van a preparar, ya lo tienen, lo lo vamos a revisar junto, un seguimiento en nuestro mercado para aprovechar mucho mejor el tema de de de apoyo que se les est\u00e1 dando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7953177189329196, "is_candidate": false}, {"start": 2560.746, "end": 2565.348, "text": "Entonces a ambos much\u00edsimas gracias y a todos ustedes", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7862056706577941, "is_candidate": false}, {"start": 2566.682, "end": 2572.704, "text": " Much\u00edsimas gracias por continuar apoyando el cap\u00edtulo de educaci\u00f3n en becas y en programas que estamos desarrollando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8061023745415432, "is_candidate": false}, {"start": 2572.704, "end": 2581.948, "text": "Tenemos ideas de hacer mucho m\u00e1s, capacitaci\u00f3n docente, que lo voy a ir comentando en otro momento para no aburrirlos y que puedan disfrutar del postre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7679016086297317, "is_candidate": false}, {"start": 2581.948, "end": 2590.231, "text": "Muchas gracias, bienvenidos todos ustedes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9163986900356831, "is_candidate": false}, {"start": 2590.231, "end": 2593.512, "text": "Como dec\u00eda Ch\u00e1vez, que se hac\u00eda cargo el estado de las empresas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8399729848646131, "is_candidate": false}, {"start": 2595.35, "end": 2598.551, "text": " horario habitual para el cierre de nuestras reuniones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.880806313048752, "is_candidate": false}, {"start": 2598.551, "end": 2605.673, "text": "Le voy a pedir al se\u00f1or gobernador Vicente Roca Salva que nos dirija un mensaje de cierre de esta reuni\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.932562410053368, "is_candidate": false}, {"start": 2605.673, "end": 2614.416, "text": "Vicente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0009578213989492, "is_candidate": false}, {"start": 2614.416, "end": 2616.457, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9636264291555556, "is_candidate": false}, {"start": 2616.457, "end": 2619.858, "text": "Le voy a pedir un favor entre todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9175352382142387, "is_candidate": false}, {"start": 2619.858, "end": 2624.0, "text": "Lo que me quieren escuchar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8945855674358416, "is_candidate": false}, {"start": 2624.0, "end": 2624.94, "text": "Que cuando baje", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8648079798821942, "is_candidate": false}, {"start": 2626.517, "end": 2649.136, "text": " me ven a agarrar con una mano as\u00ed no me caigo un andador s\u00ed por ac\u00e1 bueno eh quiero quiero empezar por primero y perm\u00edtame habiendo una hermosa dama inteligente decirle feliz d\u00eda del periodismo a nuestra querida Clara", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7884069746483668, "is_candidate": false}, {"start": 2657.588, "end": 2676.335, "text": " mi tiempo de usar el saco de un gobernador est\u00e1 por terminar y eso significa hacer una reflexi\u00f3n de lo que he observado y me ha invitado y tuve la suerte de acompa\u00f1arlos de grandes proyectos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7583580565830312, "is_candidate": false}, {"start": 2676.335, "end": 2681.917, "text": "Quiero mencionar algunos de los proyectos porque eso certifica la calidad de", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7977017846780816, "is_candidate": false}, {"start": 2687.391, "end": 2707.014, "text": " voy a hablar del medio del tema de la salud y creo que Sergio en su comit\u00e9 de responsable ha demostrado que no s\u00f3lo hubo inter\u00e9s del ser humano en s\u00ed mismo sino un inter\u00e9s federal cuando firmamos conjuntamente el tema de la telemedicina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8085385843962687, "is_candidate": false}, {"start": 2707.014, "end": 2716.076, "text": "Primer aplauso para este cap\u00edtulo m\u00e9dico que ha logrado ser un \u00e9xito a nivel de Argentina y un inter\u00e9s mundial de este proyecto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7988489878712371, "is_candidate": false}, {"start": 2716.797, "end": 2743.322, "text": " muy muy buenas felicitaciones querido el segundo tengo tambi\u00e9n que reconocer el otro trabajo que hicieron reci\u00e9n lo estuvo presentando Jorge el tema de la educaci\u00f3n hoy tuvimos una clase de un pensamiento pol\u00edtico que podemos estar de acuerdo o no lo importante que no abre la mente", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7674290006838902, "is_candidate": false}, {"start": 2744.263, "end": 2749.464, "text": " y casualmente a un chico cuando se lo educa, se lo prepara para el futuro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8369595426465704, "is_candidate": false}, {"start": 2749.464, "end": 2752.645, "text": "Felicitaciones Jorge por todo lo que est\u00e1 haciendo en el cap\u00edtulo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.78073167093895, "is_candidate": false}, {"start": 2752.645, "end": 2759.367, "text": "S\u00ed, s\u00ed, en representaci\u00f3n de todo lo que est\u00e1 haciendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9252046595592727, "is_candidate": false}, {"start": 2759.367, "end": 2772.03, "text": "Tercero, quiero felicitar exclusivamente a los que tuvieron la suerte de acompa\u00f1arme el d\u00eda de la multiconferencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.835238815594724, "is_candidate": false}, {"start": 2773.653, "end": 2791.449, "text": " Quiero decir que por primera vez en la historia del mundo, y cuando el mundo, por supuesto, incorpora a Argentina, que se pudo lograr una multiconferencia donde se incluy\u00f3 el 100% de todos los rotarios de Argentina y Paraguay, y parte de Uruguay.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.724601180594655, "is_candidate": false}, {"start": 2791.449, "end": 2794.032, "text": "Es un hecho ins\u00f3lito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8006140618896616, "is_candidate": false}, {"start": 2794.032, "end": 2799.136, "text": "Y tuvimos la suerte que estuvo presente el l\u00edder mayor de este periodo, Jair Camenta,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7751474492442155, "is_candidate": false}, {"start": 2800.167, "end": 2806.211, "text": " y tambi\u00e9n el honor que una de las mesas de esa cena de honor estuvo representado Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8005630979742723, "is_candidate": false}, {"start": 2806.211, "end": 2824.402, "text": "Por eso quiero agradecer profundamente ese acto de compa\u00f1erismo, de liderazgo y de ese momento el presidente record\u00f3 el viaje de Londres que estuvo presente tanto el presidente y el secretario y otros que participaron en el hecho del momento m\u00e1s dif\u00edcil del mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8030634037422898, "is_candidate": false}, {"start": 2825.728, "end": 2831.753, "text": " implementar la paz y practicar la paz, donde en otra parte del mundo, sabe bien, existe guerra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7438914775941062, "is_candidate": false}, {"start": 2831.753, "end": 2844.004, "text": "Y es un ejemplo que Buenos Aires, junto con Londres, han demostrado ser dos clubes rotarios de poner la paz en primera posici\u00f3n ante cualquier cosa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8397939603107687, "is_candidate": false}, {"start": 2844.004, "end": 2846.566, "text": "Por eso quiero un fuerte aplauso por lo que ustedes han hecho.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8037830281124034, "is_candidate": false}, {"start": 2846.566, "end": 2853.332, "text": "Y por \u00faltimo,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8749824736198442, "is_candidate": false}, {"start": 2854.703, "end": 2863.511, "text": " Quiero agradecer, que creo que vine en este semestre diez veces, diez veces que no me cobraron entrada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9087813787636879, "is_candidate": false}, {"start": 2863.511, "end": 2868.856, "text": "Llevo unos kilos de m\u00e1s, pero bueno, no es culpa de ustedes que me han de comer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8821539526785227, "is_candidate": false}, {"start": 2868.856, "end": 2874.081, "text": "Y felicitar, tengo un saludo muy especial de Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7974026113453268, "is_candidate": false}, {"start": 2874.081, "end": 2879.146, "text": "Recu\u00e9rdense poquito, ustedes hicieron un proyecto ac\u00e1 donde", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8448282308571541, "is_candidate": false}, {"start": 2881.078, "end": 2889.645, "text": " Corriente recib\u00eda un equipo de de energ\u00eda para producir para especialmente por el tema del incendio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7664074541474568, "is_candidate": false}, {"start": 2889.645, "end": 2899.653, "text": "El gobernador y el club que recibi\u00f3 y los bomberos agradece mucho a Buenos Aires por la intenci\u00f3n de ayudar y est\u00e1 presente federalmente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8014975621234246, "is_candidate": false}, {"start": 2899.653, "end": 2907.439, "text": "Sin malejo, sin malejo, queridos compa\u00f1eros, me han regalado un a\u00f1o hermoso con personas hermosas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8571916594547289, "is_candidate": false}, {"start": 2907.439, "end": 2907.92, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.062646805297732, "is_candidate": false}, {"start": 2911.91, "end": 2919.795, "text": " Bueno, ahora s\u00ed, damos por concluido el almuerzo del d\u00eda de hoy, agradeciendo a todos ustedes su amable presencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9964348382018379, "is_candidate": false}, {"start": 2919.795, "end": 2921.376, "text": "Muy buenas tardes, hasta la pr\u00f3xima.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9863912335728142, "is_candidate": false}], "Index": 1565, "channel_id": "UCaA8rpVYLUPCb__1Xo9HVQA", "channel": "Rotary Club de Buenos Aires", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@zx5487bc", "id": "THb9KSafECE", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=THb9KSafECE", "title": "Javier Milei en el Rotary Club de Buenos Aires", "duration": 2926.0, "view_count": 35737.0, "candidate_name": "milei", "quality": "low"}