{"segments": [{"start": 4.421, "end": 11.087, "text": " Bienvenidos a Mercado por Expertos, analizando la econom\u00eda hoy con dos autoridades en la materia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.024550335342074, "is_candidate": false}, {"start": 11.087, "end": 25.0, "text": "Me acompa\u00f1an Javier Milei, profesor de Teor\u00eda Monetaria de la Universidad de Belgrano, y Mariano Fern\u00e1ndez, profesor de Econom\u00eda Internacional Monetaria de UCEMA.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9723043261974189, "is_candidate": false}, {"start": 25.0, "end": 26.161, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s Javier?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0434999430348786, "is_candidate": false}, {"start": 26.161, "end": 27.622, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 Mariano?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0172598608965426, "is_candidate": false}, {"start": 27.622, "end": 30.205, "text": "Encantado de que me est\u00e9n acompa\u00f1ando hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9393014441645796, "is_candidate": false}, {"start": 31.206, "end": 46.765, "text": " Bueno, obviamente la preocupaci\u00f3n que siempre tenemos los argentinos es respecto de la inflaci\u00f3n y cu\u00e1l es la pol\u00edtica que desde el gobierno se va llevando para poder controlarla, aminorarla, disminuirla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.988174588396914, "is_candidate": false}, {"start": 47.165, "end": 64.568, "text": " Se ha hablado mucho de lo que es el m\u00e9todo de desinflaci\u00f3n, que es, digamos, para el com\u00fan de la gente, los que leemos los diarios, pisar el d\u00f3lar, nos han dicho muchos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9615165503727311, "is_candidate": false}, {"start": 64.568, "end": 75.23, "text": "Yo quiero preguntarle a estas autoridades en la materia, en principio, si creen en este sistema y cu\u00e1l es el resultado de existir que hemos tenido a lo largo de este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9784538652141803, "is_candidate": false}, {"start": 75.23, "end": 75.49, "text": "Javier.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9816827892073522, "is_candidate": false}, {"start": 75.883, "end": 92.411, "text": " A ver, en principio digamos, el profesor Fern\u00e1ndez lo puede validar, vos ten\u00e9s tres formas de encarar la lucha contra la inflaci\u00f3n, una es anclando el tipo de cambio, otra es controlando la cantidad de dinero y otra es manejando las expectativas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37428457824927097, "is_candidate": true}, {"start": 92.411, "end": 94.352, "text": "A ver, el Banco Central de hecho durante el 2016 hasta", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4836344548645023, "is_candidate": true}, {"start": 97.689, "end": 103.194, "text": " El primero de octubre, que es cuando cambia de r\u00e9gimen, us\u00f3 un mecanismo de control de agregados monetarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31750814782926107, "is_candidate": true}, {"start": 103.194, "end": 110.74, "text": "Y eso le permiti\u00f3, digamos, ser exitoso en bajar la tasa de inflaci\u00f3n en la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21039833683294296, "is_candidate": true}, {"start": 110.74, "end": 112.682, "text": "Pero despu\u00e9s, \u00bfqu\u00e9 es lo que sucedi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4345914989970634, "is_candidate": true}, {"start": 112.682, "end": 121.849, "text": "A partir del primero de octubre de 2016, el Banco Central cambia de metodolog\u00eda y pasa a lo que es un mecanismo de metas de inflaci\u00f3n utilizando la tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20061056838861258, "is_candidate": true}, {"start": 122.69, "end": 128.175, "text": " Ah\u00ed se dieron algunas cuestiones por las cuales hoy la meta no se cumple.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38927982472817013, "is_candidate": true}, {"start": 128.175, "end": 134.92, "text": "Por un lado hay parte de responsabilidad del Banco Central y parte de responsabilidad de Marcos Pe\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2509431078162295, "is_candidate": true}, {"start": 134.92, "end": 139.444, "text": "La parte que tiene que ver con el Banco Central, los errores del Banco Central son los siguientes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2911559697020689, "is_candidate": true}, {"start": 139.444, "end": 141.486, "text": "La recomposici\u00f3n de la demanda de dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41551703844125754, "is_candidate": true}, {"start": 143.82, "end": 147.504, "text": " lo que tiene que ver con la estacionalidad de la demanda de dinero en fin de a\u00f1o y enero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4166626292744974, "is_candidate": true}, {"start": 147.504, "end": 158.055, "text": "Y lo que fue el ingreso de fondos asociado al blanqueo de capitales, eso gener\u00f3 que en este esquema de meta de inflaci\u00f3n donde la cantidad de dinero se ajusta a la demanda de dinero,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26259701862627804, "is_candidate": true}, {"start": 158.947, "end": 164.271, "text": " Es decir, la cantidad de dinero viene determinada en dos generalmente al fijar el Banco Central la tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3645222391755206, "is_candidate": true}, {"start": 164.271, "end": 165.332, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que sucedi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6616152164831473, "is_candidate": false}, {"start": 165.332, "end": 168.754, "text": "Se gener\u00f3 una muy fuerte expansi\u00f3n de la cantidad de dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33575154615451386, "is_candidate": true}, {"start": 168.754, "end": 173.578, "text": "Y el Banco Central crey\u00f3 que ese aumento de la demanda de dinero era permanente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3267883388515396, "is_candidate": true}, {"start": 173.578, "end": 178.221, "text": "Como fue transitorio, cuando cay\u00f3 la demanda de dinero, se le escap\u00f3 los precios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33917973892763553, "is_candidate": true}, {"start": 178.221, "end": 182.024, "text": "El Banco Central tom\u00f3 nota de esto reci\u00e9n a mediados de marzo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.362111874908542, "is_candidate": true}, {"start": 182.935, "end": 195.0, "text": " y comenz\u00f3 un nuevo proceso de fuerte esterilizaci\u00f3n monetaria en la segunda quincena de marzo y reci\u00e9n recompuso la cantidad de dinero en t\u00e9rminos reales que ten\u00eda en octubre, lo logr\u00f3 en mayo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3026433615361178, "is_candidate": true}, {"start": 195.0, "end": 198.802, "text": "Ten\u00eda una segunda oportunidad para encabezarse hacia la meta,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26495884555510163, "is_candidate": true}, {"start": 199.662, "end": 206.892, "text": " que era mantener constante la cantidad de dinero durante lo que era el mes de junio y principio de julio por el tema del pago del medio aguinaldo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33945328278934117, "is_candidate": true}, {"start": 206.892, "end": 207.192, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6547947971778485, "is_candidate": false}, {"start": 207.192, "end": 209.756, "text": "Porque en ese contexto aumenta la demanda de dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33985422580171887, "is_candidate": true}, {"start": 209.756, "end": 216.225, "text": "Si el Banco Central conten\u00eda la oferta de dinero, se iba a producir una fuerte ca\u00edda de la tasa de inflaci\u00f3n y no lo hizo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.253481707907968, "is_candidate": true}, {"start": 216.745, "end": 219.867, "text": " Eso entonces, eso explica los errores del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3433789172416378, "is_candidate": true}, {"start": 219.867, "end": 233.774, "text": "Pero por otro lado, est\u00e1n los errores derivados de la irresponsabilidad de Marcos Pe\u00f1a al echar a Melconian, que estaba haciendo bien su trabajo, para poner a un keynesiano como Gonz\u00e1lez Fraga, que como todo keynesiano es un irresponsable monetario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23926438075408007, "is_candidate": true}, {"start": 233.774, "end": 236.495, "text": "A ver, para ponerlo en blanco y negro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4244364955034807, "is_candidate": true}, {"start": 236.495, "end": 241.458, "text": "La cantidad del EBACS que ten\u00eda el Banco Naci\u00f3n, digamos, al 31-12 del 2016, eran 150 mil millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27363380725098174, "is_candidate": true}, {"start": 247.076, "end": 256.938, "text": " Si la cantidad de dinero viene creciendo al 30%, quiere decir que el Naci\u00f3n se tendr\u00eda que haber ido a una posici\u00f3n del EBACS de 200.000 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3164114228077911, "is_candidate": true}, {"start": 258.617, "end": 259.638, "text": " tiene 100.000.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39946587583923987, "is_candidate": true}, {"start": 259.638, "end": 260.539, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4638840879680767, "is_candidate": true}, {"start": 260.539, "end": 269.788, "text": "El Banco Naci\u00f3n desesteriliz\u00f3 Levax para financiar el populismo durante la campa\u00f1a electoral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22689775103982124, "is_candidate": true}, {"start": 269.788, "end": 271.79, "text": "Termin\u00f3 estimulando mucho el cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5807309915056966, "is_candidate": false}, {"start": 271.79, "end": 277.275, "text": "Entonces, entre el tiempo que tardaron en implementar esta pol\u00edtica, los tres meses de Levax que tiene", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2745781392452601, "is_candidate": true}, {"start": 277.595, "end": 285.122, "text": " de rezagos que tiene la pol\u00edtica monetaria cuando ten\u00e9s sistemas de meta de inflaci\u00f3n que son m\u00e1s cortos que lo habitual, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24924493100238865, "is_candidate": true}, {"start": 285.122, "end": 295.751, "text": "Eso te explica que en la \u00faltima parte del a\u00f1o la irresponsabilidad de Marcos Pe\u00f1a, instrumentada por Gonz\u00e1lez Fragas, te puso entre 6 y 7 puntos de inflaci\u00f3n adicional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2830086980698283, "is_candidate": true}, {"start": 295.751, "end": 303.198, "text": "Y eso en el fondo te explica que este a\u00f1o podamos terminar entre el 24 y el 25%, donde les vio que hubiera tenido el Banco Central", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3394019149669144, "is_candidate": true}, {"start": 303.898, "end": 312.647, "text": " Si bien ha cometido errores, fruto de utilizar el m\u00e9todo de la inflation targeting, digamos, hubiera estado m\u00e1s cerca de la meta, que es lo que efectivamente va a terminar estando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2991114474608241, "is_candidate": true}, {"start": 312.647, "end": 312.747, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9510572893055318, "is_candidate": false}, {"start": 312.747, "end": 319.054, "text": "Mariano, con esta situaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 nos espera para el 2018?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.003265266291734, "is_candidate": false}, {"start": 321.207, "end": 336.875, "text": " Bueno, en primer lugar, aclarando tambi\u00e9n lo que dec\u00eda Javier, un esquema basado en el uso del manejo de la herramienta, de la tasa de inter\u00e9s como herramienta de estabilizaci\u00f3n, requiere fundamentalmente un banco central que tenga un alto nivel de credibilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9830643921769072, "is_candidate": false}, {"start": 338.016, "end": 341.04, "text": " Un punto central es c\u00f3mo se construye la credibilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8981888927343683, "is_candidate": false}, {"start": 341.04, "end": 344.224, "text": "Y la credibilidad no se construye con un anuncio o con un deseo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8217560510556011, "is_candidate": false}, {"start": 344.224, "end": 353.616, "text": "Entonces, en alg\u00fan punto, la fijaci\u00f3n de las metas por parte del Banco Central fueron demasiado ambiciosas e inconsistentes con el programa fiscal del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8875372388310584, "is_candidate": false}, {"start": 354.527, "end": 355.847, "text": " \u00bfEsto qu\u00e9 significa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0778217866574757, "is_candidate": false}, {"start": 355.847, "end": 372.151, "text": "Mientras el gasto p\u00fablico sigue manteni\u00e9ndose alto, no es posible hacer un apret\u00f3n monetario a trav\u00e9s del instrumento que es la tasa de inter\u00e9s, sin lograr, es decir, no lograr\u00eda nunca una baja de inflaci\u00f3n en t\u00e9rminos permanentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8645840587453418, "is_candidate": false}, {"start": 372.151, "end": 373.672, "text": "\u00bfEsto qu\u00e9 significa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0963544065144046, "is_candidate": false}, {"start": 373.672, "end": 383.894, "text": "Que desde el inicio el programa de estabilizaci\u00f3n basado en el uso de la tasa de inter\u00e9s, choca con una resistencia a la ca\u00edda de la tasa de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9148071464496862, "is_candidate": false}, {"start": 384.474, "end": 392.476, "text": " La mala noticia de esto es que el gobierno no cumpli\u00f3 las metas en el pasado y no va a cumplir las metas en el a\u00f1o pr\u00f3ximo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8538242856284579, "is_candidate": false}, {"start": 392.476, "end": 406.379, "text": "Es muy dif\u00edcil aventurar un dato de cu\u00e1l va a ser la inflaci\u00f3n, pero si uno mira la evoluci\u00f3n de los agregados monetarios, lo que uno se empieza a dar cuenta es que la meta propuesta por el gobierno no va a ser alcanzada y que nuevamente va a ser un desv\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9288710330971447, "is_candidate": false}, {"start": 406.379, "end": 410.88, "text": "Y esto tiene un costo alto para el gobierno en t\u00e9rminos de reputaci\u00f3n, es decir, para el Banco Central en t\u00e9rminos de reputaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8632044666121886, "is_candidate": false}, {"start": 411.4, "end": 421.383, "text": " Incumplir la meta por tres a\u00f1os consecutivos, en realidad, determina baja credibilidad del Banco Central, sumado al deterioro de los Fundamentals que se mantiene constante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8791541976761378, "is_candidate": false}, {"start": 421.383, "end": 426.445, "text": "Es decir, de alguna forma el gobierno intent\u00f3 administrar la decadencia a un costo muy alto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.832744247767729, "is_candidate": false}, {"start": 426.445, "end": 436.148, "text": "Porque si nosotros tomamos el promedio de la inflaci\u00f3n desde 2007 a 2017, el promedio es aproximadamente, depende del \u00edndice que usemos, entre 25 y 26%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9698553058646566, "is_candidate": false}, {"start": 436.148, "end": 439.51, "text": "La pregunta ser\u00eda, si logramos otra vez converger una tasa del 23,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8851405323239374, "is_candidate": false}, {"start": 440.89, "end": 442.491, "text": " \u00bfCu\u00e1l fue el costo para esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.915581669941703, "is_candidate": false}, {"start": 442.491, "end": 458.498, "text": "El costo fue la emisi\u00f3n de instrumentos remunerados, como las LEVACs, que nos est\u00e1n generando un nuevo problema cuasi fiscal, es decir, una nueva fuente de desequilibrio que podr\u00eda terminar en una estampida inflacional en el futuro, si no es manejado correctamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8671572695168583, "is_candidate": false}, {"start": 459.098, "end": 465.844, "text": " Bueno, de hecho lo que est\u00e1 diciendo Mariano lo est\u00e1s viviendo hoy en d\u00eda con el salto del tipo de cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.393766488412459, "is_candidate": true}, {"start": 465.844, "end": 478.875, "text": "Es decir, el Banco Central fue a la, no esta \u00faltima del martes pasado, sino a la anterior, a una licitaci\u00f3n de letras, solo digamos toc\u00f3 la tasa de 90 d\u00edas, ni siquiera toc\u00f3 las cortas,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2692160869429747, "is_candidate": true}, {"start": 479.715, "end": 486.279, "text": " Eso gener\u00f3 una expansi\u00f3n de la base monetaria de 136.000 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2782535114890867, "is_candidate": true}, {"start": 486.279, "end": 489.762, "text": "Es decir, un n\u00famero verdaderamente enorme.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40263451854362, "is_candidate": true}, {"start": 489.762, "end": 493.884, "text": "Porque estamos hablando m\u00e1s del 15% de la base monetaria expandi\u00f3 en un d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3132494406555776, "is_candidate": true}, {"start": 493.884, "end": 499.988, "text": "Y la contracara es que esto se tradujo en una suba del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3062627563006962, "is_candidate": true}, {"start": 499.988, "end": 501.149, "text": "Y esto es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6253016410188322, "is_candidate": false}, {"start": 501.789, "end": 509.777, "text": " Porque el Banco Central cree que cuando no renueva y se expande la cantidad de dinero, es porque subi\u00f3 la demanda de dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28986955324881647, "is_candidate": true}, {"start": 509.777, "end": 512.62, "text": "S\u00ed, yo le dir\u00eda, s\u00ed, aumenta la demanda de dinero, \u00bfsabes para qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3329941309664203, "is_candidate": true}, {"start": 512.62, "end": 514.923, "text": "Para comprar d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3774091404334411, "is_candidate": true}, {"start": 514.923, "end": 517.505, "text": "Es decir, \u00bfqu\u00e9 es lo que estoy viendo yo en este sentido?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3410342927066973, "is_candidate": true}, {"start": 517.505, "end": 524.893, "text": "Mir\u00e1, y que me parece grave, estacionalmente la demanda de dinero sube en diciembre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28205491637308566, "is_candidate": true}, {"start": 525.742, "end": 546.553, "text": " diciembre enero esos pesos despu\u00e9s se reciclan y despu\u00e9s cae la demanda de dinero que lo empieza a hacer en la \u00faltima semana de febrero que es cuando ah\u00ed se te empieza a mover el tipo de cambio lo que yo digo es esto si yo estoy en el pleno momento donde tengo mayor demanda de pesos es decir en el momento que se tiene que apreciar la moneda local", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21890928616242644, "is_candidate": true}, {"start": 547.76, "end": 550.961, "text": " que est\u00e1 saltando el tipo de cambio, \u00bfa qu\u00e9 me est\u00e1 mostrando?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28774851620189457, "is_candidate": true}, {"start": 550.961, "end": 552.762, "text": "Que est\u00e1 cayendo la demanda de dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4526194809362979, "is_candidate": true}, {"start": 552.762, "end": 564.187, "text": "Entonces, \u00bfno te sorprende que tengas un salto inflacionario en el mes de diciembre, junto con un, digamos, con lo que tiene que ver con un salto en el d\u00f3lar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25338419954412117, "is_candidate": true}, {"start": 564.187, "end": 566.748, "text": "Es decir, \u00bfqu\u00e9 te est\u00e1 diciendo todo esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4082286977578615, "is_candidate": true}, {"start": 566.748, "end": 568.429, "text": "Se te cay\u00f3 la demanda de dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40863050037480075, "is_candidate": true}, {"start": 568.429, "end": 576.032, "text": "Y de hecho, digamos, cuando vos mir\u00e1s el n\u00famero de reservas internacionales, ya se ha perdido 3.000 millones de d\u00f3lares en 12 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2611708353658535, "is_candidate": true}, {"start": 576.992, "end": 585.716, "text": " De otro punto que puedo agravar esto es que la respuesta racional de acuerdo a este esquema del Banco Central ser\u00eda volver a subir las tasas de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.002510809379502, "is_candidate": false}, {"start": 585.716, "end": 592.299, "text": "Y en ese caso vuelve a generar el problema del conflicto del cuasi fiscal, que hoy realmente es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9325258318745149, "is_candidate": false}, {"start": 592.299, "end": 599.563, "text": "S\u00ed, creo que es importante decir, m\u00e1s all\u00e1 de la corrida que estamos teniendo, es que el Central todav\u00eda tiene instrumentos para parar una corrida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.892219384162457, "is_candidate": false}, {"start": 601.003, "end": 615.968, "text": " Pero estamos enfrentando una posici\u00f3n donde se est\u00e1 viendo una fragilidad creciente de los n\u00fameros macroecon\u00f3micos y del banco central para poder afrontar quiz\u00e1s alguna crisis mayor en el futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9330486459352071, "is_candidate": false}, {"start": 615.968, "end": 625.291, "text": "Cualquier desequilibrio externo de la econom\u00eda, un cambio de humor en el escenario internacional que modifique abruptamente la tasa de rendimiento de los bonos del Tesoro,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.932478355508118, "is_candidate": false}, {"start": 625.971, "end": 627.652, "text": " nos va a impactar y muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8452557515674393, "is_candidate": false}, {"start": 627.652, "end": 629.673, "text": "Y eso creo que es lo que hay que estar mirando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9941031345328882, "is_candidate": false}, {"start": 629.673, "end": 632.635, "text": "Estar mirando eso y lo que dijo Javier de la expansi\u00f3n del cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0130567116931153, "is_candidate": false}, {"start": 632.635, "end": 639.138, "text": "La expansi\u00f3n del cr\u00e9dito en Argentina puede llegar a ser peligrosa y puede ser el punto en donde venga la crisis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9318508431710539, "is_candidate": false}, {"start": 639.138, "end": 646.842, "text": "Es m\u00e1s, yo te quisiera se\u00f1alar algo muy importante de lo que dijo Mariano, respecto a lo que tiene que ver con el stock de Levax.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3793968060459527, "is_candidate": true}, {"start": 648.165, "end": 665.392, "text": " Claro, porque una de las cosas que puede argumentar el Banco Central, bajo las cuales podr\u00eda funcionar, es que en alg\u00fan momento se empiece a dar una expansi\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica que genera un aumento en la demanda de dinero y que naturalmente desesterilice el EBACS contra demanda de dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26158292169365105, "is_candidate": true}, {"start": 665.392, "end": 668.053, "text": "Pero para eso vos tendr\u00edas que ver la econom\u00eda creciendo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3468016698515931, "is_candidate": true}, {"start": 668.653, "end": 685.887, "text": " tendr\u00edas que ver la tasa de inflaci\u00f3n cayendo y sobre todas las cosas deber\u00edas poder ver a la pol\u00edtica fiscal encauzarse hacia un sendero de sustentabilidad, es decir, de que est\u00e1n mejorando los n\u00fameros y la sensaci\u00f3n que yo tengo es que los n\u00fameros no mejoran", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23453209091389748, "is_candidate": true}, {"start": 686.647, "end": 687.448, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9608209463919383, "is_candidate": false}, {"start": 687.448, "end": 690.55, "text": "Y que el contexto internacional, como se\u00f1al\u00f3 Mariano, est\u00e1 empeorando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4350161635799984, "is_candidate": true}, {"start": 690.55, "end": 695.094, "text": "El d\u00eda que te corten el financiamiento, bueno, vas a esperar que corten el gasto abruptamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32469511019812125, "is_candidate": true}, {"start": 695.094, "end": 699.637, "text": "Lo que vas a esperar es que le echen al presidente del Banco Central y lo financien monetariamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39550852463715747, "is_candidate": true}, {"start": 699.637, "end": 702.859, "text": "Con lo cual, digo, eso se puede convertir en una verdadera bomba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34617621995791303, "is_candidate": true}, {"start": 702.859, "end": 708.904, "text": "Y si a esto le sumas las presiones de la Jefatura de Gabinete sobre el Banco Central, esto es un final abierto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31081984034855703, "is_candidate": true}, {"start": 710.21, "end": 716.773, "text": " Mucho de esto y realmente como algo temido que nos corten el financiamiento del exterior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9982856580045489, "is_candidate": false}, {"start": 716.773, "end": 720.254, "text": "\u00bfCu\u00e1les pueden ser las variables que determinen que suceda esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9576365679260028, "is_candidate": false}, {"start": 720.254, "end": 723.535, "text": "Bueno, en principio... No te voy a preguntar cu\u00e1ndo porque no sabemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4936299148875355, "is_candidate": true}, {"start": 723.535, "end": 724.796, "text": "Claro, no tengo la bola de cristal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6449496699113507, "is_candidate": false}, {"start": 724.796, "end": 727.817, "text": "No s\u00e9 si la ten\u00e9s vos, Mariano, la bola de cristal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5028150644924881, "is_candidate": false}, {"start": 727.817, "end": 734.059, "text": "En principio, a ver, yo lo que creo es que, a ver, que te empiece a subir la tasa de inter\u00e9s en Estados Unidos es un factor de riesgo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30541400468662094, "is_candidate": true}, {"start": 735.92, "end": 742.187, "text": " y que no mejoren las cuentas fiscales es un factor de riesgo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3310406855368353, "is_candidate": true}, {"start": 742.187, "end": 756.543, "text": "Que nos est\u00e9n observando y que no vean que... Hay que aclarar una cosa, por ejemplo, toda Latinoam\u00e9rica tiene niveles elevados de d\u00e9ficit fiscal, pero el d\u00e9ficit fiscal se debe ver como un fen\u00f3meno en el tiempo, lo llamamos un fen\u00f3meno intertemporal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9538562057658065, "is_candidate": false}, {"start": 757.184, "end": 774.496, "text": " Eso es lo que nos diferencia de pa\u00edses como Chile o de pa\u00edses como Per\u00fa, en donde tienen herramientas, tienen un fondo antic\u00edclico que les permitir\u00eda poder financiarse en el caso de lo que los economistas llamamos un sudden stop, es decir, que se corte el financiamiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9312371088627142, "is_candidate": false}, {"start": 776.353, "end": 788.908, "text": " Argentina tiene una posici\u00f3n fiscal muy d\u00e9bil porque desde el punto de vista temporal sus cuentas fiscales vienen deterior\u00e1ndose desde hace mucho tiempo y su historia fiscal es pat\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8286489801899364, "is_candidate": false}, {"start": 788.908, "end": 795.636, "text": "Vivimos siempre en d\u00e9ficit fiscal y tenemos una historia creciente de defaults y de violaci\u00f3n de derechos de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9467620281049319, "is_candidate": false}, {"start": 796.276, "end": 806.683, "text": " Con lo cual ah\u00ed tenemos un problema muy grave porque cualquier corte en el financiamiento internacional va a afectar primero a los pa\u00edses m\u00e1s d\u00e9biles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8726950262383548, "is_candidate": false}, {"start": 806.683, "end": 808.184, "text": "Y ah\u00ed es donde va a aparecer Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8258509096425066, "is_candidate": false}, {"start": 808.184, "end": 816.048, "text": "Es m\u00e1s, si me permit\u00eds, quiero complementar algo a lo que est\u00e1 diciendo Mariano y que estoy totalmente de acuerdo, sobre la fragilidad de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38850016423314315, "is_candidate": true}, {"start": 816.048, "end": 821.132, "text": "Argentina para la relaci\u00f3n deuda-producto que tiene, en naci\u00f3n solamente,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26293583568224843, "is_candidate": true}, {"start": 822.232, "end": 824.014, "text": " Argentina tiene una relaci\u00f3n deuda-producto del 58,9%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.452571437471333, "is_candidate": true}, {"start": 824.014, "end": 836.064, "text": "Asumiendo que pudiera crecer al 3% y que puede seguir manteniendo esta tasa del 7 u 8%, necesita tener un resultado primario de 3 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25745389526457074, "is_candidate": true}, {"start": 836.064, "end": 836.865, "text": "Tiene un d\u00e9ficit de 4.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8777034581578553, "is_candidate": false}, {"start": 838.046, "end": 857.266, "text": " primario, es decir, la divergencia, la condici\u00f3n de solvencia intertemporal que te est\u00e1 se\u00f1alando Mariano, requiere de un ajuste de 7 puntos, es decir, la verdad que si se llega a cortar el financiamiento yo no lo veo a Marcos Pe\u00f1a bajando el gasto p\u00fablico, con lo cual creo que van a ir por la emisi\u00f3n monetaria, se van a cargar al Banco Central y vamos a una nueva Pi\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22033108298459936, "is_candidate": true}, {"start": 858.12, "end": 863.104, "text": " Parte de la ilusi\u00f3n de esto es creer que la tasa de crecimiento de la econom\u00eda es ex\u00f3gena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9961468936338334, "is_candidate": false}, {"start": 863.104, "end": 863.484, "text": "Totalmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8511923749968691, "is_candidate": false}, {"start": 863.484, "end": 873.311, "text": "Y que el deseo del gobernante es, a partir del a\u00f1o que viene salimos de la recesi\u00f3n, cuando en realidad no hice ninguna reforma estructural que avale este cambio en la tasa de crecimiento de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9503988183338972, "is_candidate": false}, {"start": 873.311, "end": 881.096, "text": "Claro, esto y que estamos hablando del 2017, \u00bfqu\u00e9 se ha hecho concretamente para poder evitar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9922449435515951, "is_candidate": false}, {"start": 881.096, "end": 882.437, "text": "Nada, en t\u00e9rminos estructurales nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8461237572146801, "is_candidate": false}, {"start": 884.25, "end": 886.551, "text": " Nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0068749444109024, "is_candidate": false}, {"start": 886.551, "end": 893.493, "text": "Las leyes que se acaban de aprobar en el Congreso, que se est\u00e1n discutiendo en el Congreso, en realidad son parches.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0233925944261948, "is_candidate": false}, {"start": 893.493, "end": 897.034, "text": "El blanqueo fue un parche, un ingreso transitorio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8806221876357423, "is_candidate": false}, {"start": 897.034, "end": 911.258, "text": "Bueno, la reforma previsional es un desastre, que en lugar de ir a arreglar el problema previsional, usa los fondos para financiar el proyecto pol\u00edtico de Vidal y la reelecci\u00f3n de Macri, y no arregla el problema de fondo, con lo cual los jubilados a futuro, adem\u00e1s con esta reforma,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3018003706483299, "is_candidate": true}, {"start": 912.078, "end": 920.704, "text": " No hay reforma estructural, no hay un ordenamiento de las cuentas p\u00fablicas, no hay en realidad una reestructuraci\u00f3n del Estado y las funciones del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8702819549453504, "is_candidate": false}, {"start": 920.704, "end": 924.707, "text": "En realidad es una administraci\u00f3n de la decadencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9591489913862137, "is_candidate": false}, {"start": 924.707, "end": 931.792, "text": "Vidal dice, hice un esfuerzo pol\u00edtico, recort\u00e9 300 empleados p\u00fablicos y meti\u00f3 15.000 al otro d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27912232635071454, "is_candidate": true}, {"start": 933.332, "end": 935.333, "text": " Ese es un tema central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0778316655231541, "is_candidate": false}, {"start": 935.333, "end": 940.835, "text": "Los n\u00fameros, cuando uno los ve desde el punto de vista del equilibrio parcial, es decir, ve n\u00fameros aislados, uno puede llegar a confundirse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9026867297779072, "is_candidate": false}, {"start": 940.835, "end": 948.758, "text": "Cuando uno mira los n\u00fameros agregados, nota r\u00e1pidamente que en realidad lo que se hizo fue surfear sobre la crisis que ten\u00edamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.927760051746412, "is_candidate": false}, {"start": 948.758, "end": 953.02, "text": "Es como tener en un garage dinamita y lo que est\u00e1n haciendo est\u00e1n juntando", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9068382981213595, "is_candidate": false}, {"start": 955.061, "end": 959.783, "text": " Valdes con combustible, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7979272397347309, "is_candidate": false}, {"start": 959.783, "end": 963.605, "text": "Cualquier cosa, en realidad est\u00e1n activando una bomba mucho m\u00e1s grande.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9669366934125005, "is_candidate": false}, {"start": 963.605, "end": 967.867, "text": "Javier, vos hablabas de los botes en un programa anterior que tuvimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0105101781990369, "is_candidate": false}, {"start": 967.867, "end": 969.908, "text": "\u00bfSegu\u00eds pensando lo mismo, que los botes son los d\u00f3lares?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0305731706552268, "is_candidate": false}, {"start": 969.908, "end": 973.69, "text": "\u00bfAlgo te hizo cambiar de opini\u00f3n en esta semana?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7001003322992432, "is_candidate": false}, {"start": 973.69, "end": 978.212, "text": "Tradicionalmente los botes en Argentina siempre fue", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45129006497468727, "is_candidate": true}, {"start": 979.283, "end": 985.264, "text": " Los d\u00f3lares, o sea, el mecanismo con el cual descubriste... S\u00ed, es que Argentina es una econom\u00eda bimonetaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7103499231142006, "is_candidate": false}, {"start": 985.264, "end": 989.365, "text": "En crisis la reserva de valores es el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9857508772455765, "is_candidate": false}, {"start": 989.365, "end": 997.267, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de que en el corto plazo existan otras alternativas de mayor rentabilidad, pero hay que entender que no todos los inversores son sofisticados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9113084238716299, "is_candidate": false}, {"start": 997.267, "end": 1002.268, "text": "Eso genera que naturalmente tengamos una demanda de dinero de pesos y una demanda de dinero de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8824620713155282, "is_candidate": false}, {"start": 1002.268, "end": 1003.649, "text": "Y que en crisis se exacerba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9328994100807612, "is_candidate": false}, {"start": 1003.649, "end": 1008.49, "text": "Y es m\u00e1s, voy a hacer un comentario sobre lo que dijo Mariano, que me parece muy importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5505641492001032, "is_candidate": false}, {"start": 1009.57, "end": 1025.422, "text": " vos ten\u00e9s una relaci\u00f3n negativa entre el tipo de cambio y la tasa de inter\u00e9s, cuando sube la tasa de inter\u00e9s es un mecanismo para frenar el tipo de cambio, pero hay veces que te sube el tipo de cambio a pesar de la subida de la tasa de inter\u00e9s y eso es el primer indicio de que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25587462369168434, "is_candidate": true}, {"start": 1026.242, "end": 1026.943, "text": " Iceberg.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7343252411780525, "is_candidate": false}, {"start": 1026.943, "end": 1027.964, "text": "All\u00e1 vamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7497439431885922, "is_candidate": false}, {"start": 1027.964, "end": 1029.385, "text": "Es lo que dec\u00edamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9521349828386192, "is_candidate": false}, {"start": 1029.385, "end": 1039.233, "text": "Si la respuesta en enero es la suba de la tasa de inter\u00e9s de las LEVACs, estamos tirando m\u00e1s fuego o acumulando m\u00e1s bidones con combustible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.959797655466564, "is_candidate": false}, {"start": 1039.233, "end": 1040.213, "text": "Est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9061812035318879, "is_candidate": false}, {"start": 1040.213, "end": 1042.355, "text": "Bueno, me despido de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.950550899098642, "is_candidate": false}, {"start": 1042.355, "end": 1043.676, "text": "Much\u00edsimas gracias, Javier.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.029781517250739, "is_candidate": false}, {"start": 1043.676, "end": 1046.158, "text": "Guillermo, la culpa fue tuya que cediste la mecha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6270817077414637, "is_candidate": false}, {"start": 1048.233, "end": 1050.775, "text": " S\u00ed, claro, el mensajero, hay que mandar al mensajero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.105230103328412, "is_candidate": false}, {"start": 1050.775, "end": 1068.129, "text": "Bueno, realmente hemos tenido dos brillantes economistas, a Javier Milei, a Mariano Fern\u00e1ndez, y bueno, creo que hemos sacado conclusiones muy importantes de c\u00f3mo terminamos este 2017 y c\u00f3mo viene el 2018.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0038216785484766, "is_candidate": false}, {"start": 1068.129, "end": 1070.531, "text": "Est\u00e1 en ustedes sacar las conclusiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.036983941055335, "is_candidate": false}, {"start": 1070.531, "end": 1075.495, "text": "Hasta nuestro pr\u00f3ximo programa de Mercado por Expertos, como siempre, aqu\u00ed por Metro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9912460697658538, "is_candidate": false}, {"start": 1075.495, "end": 1076.236, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.086419788224532, "is_candidate": false}], "Index": 493, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "tz-OHEIaklE", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=tz-OHEIaklE", "title": "Javier Milei y Mariano Fern\u00e1ndez en MxE: \"En el 2017 no se hizo nada\"- 28/12/17", "duration": 1081.0, "view_count": 613.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}