{"segments": [{"start": 0.009, "end": 5.511, "text": " gente de Juntos por el Cambio como hay gente de frente de todos no est\u00e1n escuchando lo que hicimos nosotros para acomodar su discurso.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8790672950682004, "is_candidate": false}, {"start": 5.511, "end": 6.372, "text": "\u00bfC\u00f3mo andan amigos?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9615050163665877, "is_candidate": false}, {"start": 6.372, "end": 6.832, "text": "\u00bfC\u00f3mo andan?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9159437703912965, "is_candidate": false}, {"start": 6.832, "end": 7.252, "text": "\u00bfC\u00f3mo andan?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8921391251326382, "is_candidate": false}, {"start": 7.252, "end": 7.732, "text": "\u00bfC\u00f3mo andan?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9588560852380431, "is_candidate": false}, {"start": 7.732, "end": 17.957, "text": "Estamos ac\u00e1 en vivo en un ratito se viene Javier Milei en la Naci\u00f3n M\u00e1s va a estar con Jos\u00e9 del R\u00edo y justo estaba Ramiro Marra pele\u00e1ndose ac\u00e1 en TN con solo una pauta m\u00e1s as\u00ed que", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8741471985880936, "is_candidate": false}, {"start": 18.917, "end": 23.379, "text": " Vamos a tener un ratito de fondo aqu\u00ed en la previa.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9285080884556854, "is_candidate": false}, {"start": 23.379, "end": 23.8, "text": "\u00bfC\u00f3mo andan?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.950098109845217, "is_candidate": false}, {"start": 23.8, "end": 24.24, "text": "\u00bfC\u00f3mo andan?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7849521181169445, "is_candidate": false}, {"start": 24.24, "end": 27.382, "text": "Reci\u00e9n, reci\u00e9n llego de la Feria del Libro, estuvo muy, muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9540146573355531, "is_candidate": false}, {"start": 27.382, "end": 30.563, "text": "Despu\u00e9s vamos a pasar el discurso de Miley en la Feria del Libro, estuvo realmente explotado.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9344901633307277, "is_candidate": false}, {"start": 30.563, "end": 36.947, "text": "As\u00ed que vayan dejando su me gusta, vayan compartiendo que hoy tenemos reacci\u00f3n en vivo Javier Miley en un ratito nom\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8443087772201995, "is_candidate": false}, {"start": 36.947, "end": 43.87, "text": "Fue a hacer consultas populares y le fue muy mal, con lo cual lo debilita a muy poco tiempo de hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.9091656449557982, "is_candidate": false}, {"start": 43.87, "end": 46.732, "text": "Entonces yo lo que digo es, d\u00e9jame terminar la pregunta y despu\u00e9s contestame.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.9771436210067209, "is_candidate": false}, {"start": 47.549, "end": 50.33, "text": " sin poder en el congreso.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8613099089267436, "is_candidate": false}, {"start": 50.33, "end": 54.09, "text": "Otra vez con la estupidez esta de estos muchachos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9786681429991061, "is_candidate": false}, {"start": 54.09, "end": 61.692, "text": "Sin tener, generando conflicto, porque si vos vas a despedir gente y vas a achicar recursos, organismos y todas esas cosas, vas a tener un conflicto callejero.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.9873996045324132, "is_candidate": false}, {"start": 61.692, "end": 62.912, "text": "\u00bfC\u00f3mo piensas generar?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9522061886418365, "is_candidate": false}, {"start": 62.912, "end": 64.313, "text": "No vamos a echar, \u00bfcu\u00e1ndo dijiste que \u00edbamos a echar gente?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7578894766709603, "is_candidate": false}, {"start": 64.313, "end": 65.753, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo dijiste que \u00edbamos a echar gente?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0786958241565086, "is_candidate": false}, {"start": 65.753, "end": 69.354, "text": "No, no, par\u00e1, a los \u00f1oquis dije, dije \u00f1oquis, dije claramente \u00f1oquis.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7722467276311844, "is_candidate": false}, {"start": 69.354, "end": 70.394, "text": "Y despu\u00e9s par\u00e1, aclaro algo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8713689026571915, "is_candidate": false}, {"start": 70.914, "end": 72.936, "text": " \u00bfC\u00f3mo que no se entiende la dolarizaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7193590789935129, "is_candidate": false}, {"start": 72.936, "end": 74.116, "text": "Si estamos todo el tiempo hablando del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7798558858746555, "is_candidate": false}, {"start": 74.116, "end": 75.757, "text": "\u00bfSe entiende la dolarizaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8381482230834358, "is_candidate": false}, {"start": 75.757, "end": 78.319, "text": "No, porque es un debate m\u00e1s profundo, no se hace.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.9072102214005193, "is_candidate": false}, {"start": 78.319, "end": 80.481, "text": "Porque ellos son los burros, en todo caso.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8553840761369815, "is_candidate": false}, {"start": 80.481, "end": 86.525, "text": "Est\u00e1 bien, pero tiene una aseveraci\u00f3n que para m\u00ed es muy importante, porque es el pilar de nuestra propuesta.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7408406242265696, "is_candidate": false}, {"start": 86.525, "end": 87.846, "text": "Nosotros tenemos diferentes reformas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8468801340989219, "is_candidate": false}, {"start": 87.846, "end": 91.428, "text": "La reforma monetaria, que es lo que est\u00e1 batiendo todo el mundo, es la dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8680436072999627, "is_candidate": false}, {"start": 91.428, "end": 92.669, "text": "Vos dec\u00eds, no se entiende.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8523427706931516, "is_candidate": false}, {"start": 92.669, "end": 96.151, "text": "Bueno, capaz vos no lo entend\u00e9s y no sos un especialista, pero lo entiendo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7716465318553548, "is_candidate": false}, {"start": 96.151, "end": 97.492, "text": "Pero par\u00e1, yo s\u00ed lo entiendo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7159371631628482, "is_candidate": false}, {"start": 98.353, "end": 98.673, "text": " Nadie dice eso.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9530311133845093, "is_candidate": false}, {"start": 98.673, "end": 99.474, "text": "Nadie en el mundo dice eso.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0132654908922951, "is_candidate": false}, {"start": 99.474, "end": 100.474, "text": "\u00c9l que es un imb\u00e9cil dir\u00e1 eso.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.9254733192725509, "is_candidate": false}, {"start": 119.845, "end": 121.127, "text": " La gente a m\u00ed no me pregunta eso.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8885895144960732, "is_candidate": false}, {"start": 121.127, "end": 122.368, "text": "Me dice, \u00bfa cu\u00e1nto est\u00e1 el d\u00f3lar?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8483981922896447, "is_candidate": false}, {"start": 122.368, "end": 125.952, "text": "Ramiro, lo que pasa con la dolarizaci\u00f3n... \u00bfA cu\u00e1nto va a estar el d\u00f3lar?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7374255964809777, "is_candidate": false}, {"start": 125.952, "end": 130.277, "text": "Lo que te quiero decir es, se preocupan por el d\u00f3lar y no saben cu\u00e1nto est\u00e1 el d\u00f3lar porque cambia minuto a minuto.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8103112904537066, "is_candidate": false}, {"start": 130.277, "end": 131.158, "text": "Esa es la pregunta de la gente.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8754213784941773, "is_candidate": false}, {"start": 131.158, "end": 131.539, "text": "\u00bfCu\u00e1l d\u00f3lar dicen?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0011110642410173, "is_candidate": false}, {"start": 131.539, "end": 132.46, "text": "El d\u00f3lar va a ser a 475 o a 3.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.7669025768730786, "is_candidate": false}, {"start": 132.46, "end": 133.181, "text": "Depende del momento.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.9010341683322537, "is_candidate": false}, {"start": 133.181, "end": 133.301, "text": "Hoy a 475.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.95780176773232, "is_candidate": false}, {"start": 138.98, "end": 141.121, "text": " \u00bfHoy a cu\u00e1nto est\u00e1 el d\u00f3lar?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7662022678192586, "is_candidate": false}, {"start": 141.121, "end": 141.141, "text": "\u00bf4,75?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 141.141, "end": 142.221, "text": "4,75 el informal.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8812274041115863, "is_candidate": false}, {"start": 142.221, "end": 142.441, "text": "Listo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0029225597696236, "is_candidate": false}, {"start": 142.441, "end": 143.021, "text": "Bueno, informal.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0059732946305855, "is_candidate": false}, {"start": 143.021, "end": 143.642, "text": "Manu, Manu.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.023839682421577, "is_candidate": false}, {"start": 143.642, "end": 144.942, "text": "Ramiro, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8806032334930642, "is_candidate": false}, {"start": 144.942, "end": 146.683, "text": "No te respond\u00ed la pregunta, disculp\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.954609619884233, "is_candidate": false}, {"start": 146.683, "end": 151.144, "text": "Hoy lo escuchaba y compart\u00edamos un fragmento de Miley en la Fiel Libro, presentando su libro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7258368041420888, "is_candidate": false}, {"start": 151.144, "end": 163.989, "text": "Y a la hora de responder a muchos de los planteos que economistas de m\u00e1s o menos prestigio hacen respecto a esa dolarizaci\u00f3n, su respuesta es, bueno, son economistas chantas, son parte de la casta, en definitiva, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8167223799259866, "is_candidate": false}, {"start": 163.989, "end": 165.229, "text": "Esa discusi\u00f3n t\u00e9cnica de la que vos habl\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8099134311654924, "is_candidate": false}, {"start": 165.689, "end": 167.951, "text": " Tampoco se da el t\u00e9rmino.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7578054204740022, "is_candidate": false}, {"start": 167.951, "end": 169.391, "text": "Ac\u00e1 vino Emilio Campo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8258754780278328, "is_candidate": false}, {"start": 169.391, "end": 172.493, "text": "Ac\u00e1 vino, fue el primer lugar donde vino Emilio Campo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8023815671466683, "is_candidate": false}, {"start": 172.493, "end": 175.675, "text": "Quiero felicitarlos porque lo invitaban a Emilio Campo, fue uno de los primeros programas donde vino.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8116807932318565, "is_candidate": false}, {"start": 175.675, "end": 182.399, "text": "Ah\u00ed hay una propuesta, pueden llamarlo a Jorge Ablea, pueden llamarlo a Carlos Rodr\u00edguez, pueden llamarlo a Nicol\u00e1s Kachanosky, pueden llamarlo a Alfredo Romano.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7045280837726217, "is_candidate": false}, {"start": 182.399, "end": 188.663, "text": "Y as\u00ed les puedo seguir diciendo, tengo un listado de 50 economistas prestigiosos que hablan bien de la liberalizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7931434793929888, "is_candidate": false}, {"start": 188.663, "end": 190.024, "text": "\u00bfSabes cu\u00e1l es la caracter\u00edstica de ellos?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8220276876109636, "is_candidate": false}, {"start": 190.024, "end": 191.345, "text": "Que no est\u00e1n en ning\u00fan espacio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7363138401070315, "is_candidate": false}, {"start": 191.345, "end": 192.906, "text": "\u00bfY el suyo no es un espacio pol\u00edtico?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8443727836108811, "is_candidate": false}, {"start": 193.726, "end": 196.307, "text": " No est\u00e1n dentro de nuestro paso pol\u00edtico estos economistas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8630933911282433, "is_candidate": false}, {"start": 196.307, "end": 199.409, "text": "Son t\u00e9cnicos, no tienen la libertad de avanza, no dicen voten a la libertad de avanza.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7566692073640416, "is_candidate": false}, {"start": 199.409, "end": 212.496, "text": "En cambio, los economistas que est\u00e1n en contra de la organizaci\u00f3n son los que fueron el otro d\u00eda con los presidentes, los candidatos a presidente, juntos por el cambio, que cuando salieron dijeron estamos en contra de la organizaci\u00f3n, pero no llevaron ninguna propuesta y no dijeron por qu\u00e9 est\u00e1n en contra.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.728869398936246, "is_candidate": false}, {"start": 212.496, "end": 218.92, "text": "Porque hacer simplemente una divisi\u00f3n entre el pasivo y el activo del Banco Central es meramente de ignorantes.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6490721904303709, "is_candidate": false}, {"start": 219.714, "end": 222.775, "text": " Bien, la vamos a seguir con cuestiones de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8343709983738276, "is_candidate": false}, {"start": 222.775, "end": 226.595, "text": "Si es que se confirma que sos candidato, \u00bfpara qu\u00e9 fecha van a saber qui\u00e9n es candidato?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8282871037879926, "is_candidate": false}, {"start": 226.595, "end": 227.916, "text": "El 24 de junio.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9155478862090691, "is_candidate": false}, {"start": 227.916, "end": 229.876, "text": "Estamos tranquilos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7395123820489216, "is_candidate": false}, {"start": 229.876, "end": 230.476, "text": "Estamos tranquilos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.752396325624799, "is_candidate": false}, {"start": 230.476, "end": 232.837, "text": "Yo estoy bien en el sector privado, estoy muy contento.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9031207145328166, "is_candidate": false}, {"start": 232.837, "end": 235.197, "text": "Lamentablemente, no podemos... \u00bfPero pas\u00f3 algo que frenaste un poco?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8601363969543255, "is_candidate": false}, {"start": 235.197, "end": 236.097, "text": "Porque eras n\u00famero opuesto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8882806811560071, "is_candidate": false}, {"start": 236.097, "end": 236.438, "text": "\u00bfQu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0347484998832366, "is_candidate": false}, {"start": 236.438, "end": 237.678, "text": "Eras un n\u00famero opuesto, no candidato.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9653773780874066, "is_candidate": false}, {"start": 237.678, "end": 238.318, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 algo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.039931396213258, "is_candidate": false}, {"start": 238.318, "end": 239.838, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que va a mandar el corte?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8718245971026186, "is_candidate": false}, {"start": 239.838, "end": 240.238, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9939533676408556, "is_candidate": false}, {"start": 240.238, "end": 240.878, "text": "Perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9977801815659537, "is_candidate": false}, {"start": 240.878, "end": 241.719, "text": "Gracias, Ramiro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.898882555315672, "is_candidate": false}, {"start": 241.719, "end": 242.219, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8685545913251664, "is_candidate": false}, {"start": 242.219, "end": 243.099, "text": "Tandavas, por favor.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9604810583830348, "is_candidate": false}, {"start": 243.849, "end": 248.652, "text": " Bueno, ah\u00ed estaba, lo ten\u00edamos un ratito antes a Ramiro Marra en solo una pauta m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8581825283749389, "is_candidate": false}, {"start": 248.652, "end": 254.036, "text": "Y ahora vamos a estar con Javier Milei en minutos nom\u00e1s, para los que reci\u00e9n llegan.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9067088333270323, "is_candidate": false}, {"start": 254.036, "end": 256.297, "text": "Estuvimos en la Feria del Libro, estuvimos grabando.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8532596736838711, "is_candidate": false}, {"start": 256.297, "end": 261.201, "text": "Despu\u00e9s de este vivo vamos a compartir el material de lo que fue la Feria del Libro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8407617334457664, "is_candidate": false}, {"start": 261.201, "end": 264.143, "text": "Subimos hace un ratito la entrada de Milei en la Feria del Libro, que fue impresionante.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9810861561090405, "is_candidate": false}, {"start": 264.143, "end": 269.646, "text": "Y despu\u00e9s tendremos para publicar la conferencia de Milei, as\u00ed que tenemos una noche muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8695057878382786, "is_candidate": false}, {"start": 269.646, "end": 273.509, "text": "Pero, y\u00e9ndome de la Feria del Libro, me avisaron, che, mir\u00e1 que va a estar Javier Milei", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9146178658347712, "is_candidate": false}, {"start": 273.909, "end": 276.09, "text": " Mir\u00e1 que Miley va a estar... \u00bfPor qu\u00e9 me lo dec\u00edan?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9581957905951356, "is_candidate": false}, {"start": 276.09, "end": 281.373, "text": "Mir\u00e1 que va a estar Miley en lo de Jos\u00e9 del R\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9667017697072329, "is_candidate": false}, {"start": 281.373, "end": 289.697, "text": "As\u00ed que estemos muy atentos que en minutos, a las 22 horas, arranca el programa de Jos\u00e9 del R\u00edo y lo vamos a tener nada m\u00e1s ni nada menos que a Javier Miley.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8676810487411013, "is_candidate": false}, {"start": 289.697, "end": 292.319, "text": "Ya somos 700 personas aqu\u00ed en vivo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9505166452616625, "is_candidate": false}, {"start": 292.319, "end": 294.54, "text": "Arrancamos hace unos 3-4 minutos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8940042119667644, "is_candidate": false}, {"start": 295.845, "end": 301.467, "text": " Den su me gusta, dejen su me gusta, ayuden a compartir, somos 700 personas, hay solo 100 me gustas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9052840373297131, "is_candidate": false}, {"start": 301.467, "end": 315.35, "text": "Bueno, reci\u00e9n arrancamos medio improvisado este vivo, as\u00ed que les pido, por favor, que se redoble a\u00fan m\u00e1s la difusi\u00f3n y la compartida, porque tenemos que llegar a miles y miles de personas, como solemos hacer en estos vivos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8742165576113612, "is_candidate": false}, {"start": 315.35, "end": 323.553, "text": "Y, por supuesto, suscr\u00edbanse, as\u00ed pasamos hoy los 140 mil... Ah\u00ed est\u00e1, suscr\u00edbanse, as\u00ed pasamos hoy los 140 mil suscriptores.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8648177532350478, "is_candidate": false}, {"start": 323.553, "end": 324.953, "text": "Ya se viene, Javier Milei,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0000204498197456, "is_candidate": false}, {"start": 325.553, "end": 326.694, "text": " en La Naci\u00f3n M\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.916863225989055, "is_candidate": false}, {"start": 326.694, "end": 327.875, "text": "A ver qu\u00e9 est\u00e1 diciendo Mahul.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8401770019975252, "is_candidate": false}, {"start": 343.505, "end": 350.569, "text": " Nucleoel\u00e9ctrica Argentina, salario promedio 1 mill\u00f3n y medio, Casa de la Moneda, salario promedio 1 mill\u00f3n 300 mil.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.770454062584865, "is_candidate": false}, {"start": 350.569, "end": 354.39, "text": "Corte Suprema, salario promedio 1 mill\u00f3n casi 200 mil.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7339535510868764, "is_candidate": false}, {"start": 354.39, "end": 355.151, "text": "Ministerio de Defensa...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9978952829033882, "is_candidate": false}, {"start": 355.902, "end": 359.124, "text": " Pero par\u00e1, cuando Millet quiere recortar todo eso, Maj\u00fas le dice que es un delirio.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9226047966533211, "is_candidate": false}, {"start": 359.124, "end": 366.989, "text": "Un mill\u00f3n ciento cinco mil y ANSES un mill\u00f3n ochenta y siete mil.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7453309553895962, "is_candidate": false}, {"start": 366.989, "end": 369.05, "text": "Pero fijate en la cantidad de empleados que tiene ANSES, Federico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8215102396166609, "is_candidate": false}, {"start": 369.05, "end": 371.192, "text": "Exactamente, estos son dos datos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9280890947036312, "is_candidate": false}, {"start": 371.192, "end": 375.114, "text": "Claro, trece mil trescientos cuarenta y siete empleados.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8064553682650207, "is_candidate": false}, {"start": 375.114, "end": 380.778, "text": "Es impactante, claro, porque tendemos a detenernos en las cifras rojas, pero las verdes son muy preocupantes.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8798363328053167, "is_candidate": false}, {"start": 381.218, "end": 387.043, "text": " la cantidad de empleados p\u00fablicos que hay y lo que aument\u00f3 durante este \u00faltimo tiempo.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7570482037662388, "is_candidate": false}, {"start": 387.043, "end": 389.545, "text": "Bueno, esto es parte de la indignaci\u00f3n de la gente.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7939017823224693, "is_candidate": false}, {"start": 389.545, "end": 395.409, "text": "A ver, Alberto est\u00e1 muy empe\u00f1ado en culpar a la gente de lo que est\u00e1 sucediendo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.725078299348734, "is_candidate": false}, {"start": 395.409, "end": 397.751, "text": "Le echa la culpa a la psicolog\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7068339020097045, "is_candidate": false}, {"start": 397.751, "end": 400.673, "text": "Ah, pero Freud, parece que la culpa ahora la tiene Freud.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8462415008106182, "is_candidate": false}, {"start": 400.673, "end": 401.354, "text": "Este es el problema.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7540925839003398, "is_candidate": false}, {"start": 402.15, "end": 417.998, "text": " La verdad que Andahasi me parece m\u00e1s aburrido que ver el pasto crecer, as\u00ed que yo creo que podemos, podr\u00edamos ver un poquito los minutos previos de Marra, que se estuvo peleando con los ensobrados impresentables de TN, y despu\u00e9s vamos derecho con el programa de Jos\u00e9 del R\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8869310246695036, "is_candidate": false}, {"start": 417.998, "end": 420.719, "text": "Marra, yo no te acuerdo que la gente est\u00e9 enojada.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9237898186165311, "is_candidate": false}, {"start": 420.719, "end": 427.643, "text": "No estoy tan seguro que vaya a perder... Bueno, \u00bfcu\u00e1ntas veces esta semana hablaron ac\u00e1 en el programa de dolarizaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8196877899923914, "is_candidate": false}, {"start": 428.356, "end": 429.236, "text": " Un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9244770044571776, "is_candidate": false}, {"start": 429.236, "end": 429.777, "text": "Un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0649376762494296, "is_candidate": false}, {"start": 429.777, "end": 432.538, "text": "Bueno, entonces la agenda s\u00ed se est\u00e1 moviendo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9561255568694417, "is_candidate": false}, {"start": 432.538, "end": 433.818, "text": "Rebaja de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8771464080449013, "is_candidate": false}, {"start": 433.818, "end": 434.499, "text": "Rebaja de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9269410926548796, "is_candidate": false}, {"start": 434.499, "end": 435.419, "text": "Rebaja de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9664213385626198, "is_candidate": false}, {"start": 435.419, "end": 436.179, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.861479539650841, "is_candidate": false}, {"start": 436.179, "end": 444.063, "text": "Claramente, y ahora me van a decir que tanto dirigentes de Juntos por el Cambio como dirigentes de Frente de Todos no est\u00e1n escuchando lo que decimos nosotros para acomodar su discurso.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8507201277541176, "is_candidate": false}, {"start": 444.063, "end": 445.423, "text": "\u00bfLo est\u00e1n haciendo?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9656546045602244, "is_candidate": false}, {"start": 445.423, "end": 446.664, "text": "Ramiro, d\u00e9jame.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 1.005920838591987, "is_candidate": false}, {"start": 446.664, "end": 447.304, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.990138108733977, "is_candidate": false}, {"start": 447.304, "end": 449.625, "text": "No, la escuchaste a Patricia Burch, no la escuchaste a Macri.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8603109815403875, "is_candidate": false}, {"start": 449.625, "end": 450.625, "text": "Y ahora son todos liberales.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8514857365867365, "is_candidate": false}, {"start": 450.625, "end": 454.467, "text": "Ramiro, d\u00e9jame hacerte un planteo que tiene que ver, para acorrarnos, de las consignas.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.9066497987193539, "is_candidate": false}, {"start": 455.018, "end": 463.119, "text": " Claramente mi ley impuso la discusi\u00f3n de la casta y la discusi\u00f3n de la dolarizaci\u00f3n, que no se entiende mucho, pero forma parte de un debate presidencial.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.956493824472247, "is_candidate": false}, {"start": 463.119, "end": 471.541, "text": "Ahora, algunas preguntas te hicieron ac\u00e1 tienen que ver con la viabilidad de la fuerza que ustedes tienen como para ejercer un gobierno.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8723278987512166, "is_candidate": false}, {"start": 471.541, "end": 482.763, "text": "Hoy Ricardo Kirchner en Clar\u00edn planteaba claramente que miraran el espejo de Boric, donde fue a hacer consultas populares y le fue muy mal, con lo cual lo debilita a muy poco tiempo de hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.897959614210008, "is_candidate": false}, {"start": 482.763, "end": 483.583, "text": "Entonces yo lo que digo es,", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 1.0028427960410626, "is_candidate": false}, {"start": 483.643, "end": 486.424, "text": " D\u00e9jame terminar la pregunta y despu\u00e9s contestame.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 1.014815024080345, "is_candidate": false}, {"start": 486.424, "end": 488.464, "text": "Sin poder en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8968030732456881, "is_candidate": false}, {"start": 488.464, "end": 492.985, "text": "Sin poder en la legislatura porte\u00f1a donde vos ten\u00e9s ganas de ir.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.9614333699073296, "is_candidate": false}, {"start": 492.985, "end": 495.325, "text": "Sin tener... Esto es lo que vimos reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.964488590952934, "is_candidate": false}, {"start": 495.325, "end": 497.966, "text": "Par\u00e1, voy a volver un poquito m\u00e1s atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9214751402574255, "is_candidate": false}, {"start": 497.966, "end": 499.246, "text": "Voy a volver un poquitito m\u00e1s atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9872243784042982, "is_candidate": false}, {"start": 499.246, "end": 501.067, "text": "Porque esto ya lo vimos reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.011965094653733, "is_candidate": false}, {"start": 501.067, "end": 502.267, "text": "Esto lo vimos reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8817153018937703, "is_candidate": false}, {"start": 502.267, "end": 504.367, "text": "Todo est\u00e1 peleando desde hace un rato, Ramiro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8899331195032063, "is_candidate": false}, {"start": 504.367, "end": 507.788, "text": "En minutos, se\u00f1oras y se\u00f1ores, Javier Milet en la pantalla de La Naci\u00f3n M\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9084923151679073, "is_candidate": false}, {"start": 507.788, "end": 510.288, "text": "As\u00ed que, imperdible.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9843671198750661, "is_candidate": false}, {"start": 510.288, "end": 511.309, "text": "Imperdible.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.003434978593531, "is_candidate": false}, {"start": 511.309, "end": 511.869, "text": "A ver, a ver, a ver.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8407745387590018, "is_candidate": false}, {"start": 511.869, "end": 512.629, "text": "Vamos a poner un poquito m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.94996017705989, "is_candidate": false}, {"start": 513.86, "end": 516.623, "text": " Ac\u00e1 a Ramiro pele\u00e1ndose.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.942953320346171, "is_candidate": false}, {"start": 516.623, "end": 517.884, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 lo tenemos en modo de prueba?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9511698536890176, "is_candidate": false}, {"start": 517.884, "end": 519.605, "text": "Porque para escucharlo anda casi con Mahoul.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0571054813101302, "is_candidate": false}, {"start": 519.605, "end": 522.928, "text": "Prefiero escucharlo a Ramiro pele\u00e1ndose contra estos zurdos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8913222323669943, "is_candidate": false}, {"start": 522.928, "end": 524.47, "text": "Que aparte muy, muy bien estuvo Ramiro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9955661706631727, "is_candidate": false}, {"start": 524.47, "end": 528.033, "text": "Lo ven\u00eda viendo realmente muy, muy bien Ramiro Marra.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9133345664033561, "is_candidate": false}, {"start": 528.033, "end": 529.974, "text": "En minutos nom\u00e1s, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9959148365815469, "is_candidate": false}, {"start": 529.974, "end": 532.517, "text": "La ciudad ac\u00e1 no le est\u00e1 vendiendo gente que te venda un producto.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0145198195291074, "is_candidate": false}, {"start": 532.517, "end": 535.199, "text": "No es la ciudad la que te... No es la ciudad la que te va a vender.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7458873961135374, "is_candidate": false}, {"start": 535.199, "end": 536.66, "text": "Dejame hacer una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.9892999372349898, "is_candidate": false}, {"start": 536.66, "end": 537.081, "text": "Yo digo...", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.9437887635159729, "is_candidate": false}, {"start": 537.942, "end": 543.284, "text": " Ustedes que vos dec\u00eds que hay que achicar impuestos, a m\u00ed me parece fenomenal que alguien plantee y lo haga en serio.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.9368462634796926, "is_candidate": false}, {"start": 543.284, "end": 544.925, "text": "Ahora, \u00bfc\u00f3mo subvencionas?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.9007875602518202, "is_candidate": false}, {"start": 544.925, "end": 550.768, "text": "En eso de bajar el gasto que vos dec\u00eds, \u00bftambi\u00e9n tiene que ver con achicar los empleados p\u00fablicos?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.9367098897083092, "is_candidate": false}, {"start": 550.768, "end": 552.548, "text": "Los \u00f1oquis y todo el gasto pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.8191908199425377, "is_candidate": false}, {"start": 552.548, "end": 554.969, "text": "\u00bfPero eso c\u00f3mo lo tienen mensurado?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.9460521516450228, "is_candidate": false}, {"start": 554.969, "end": 562.953, "text": "Bueno, cuando asum\u00ed a Macri, si no me recuerdo, la primera vez que asum\u00ed eran 4.000 personas que dejaron afuera, \u00bfse acuerdan?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7438951625746879, "is_candidate": false}, {"start": 562.953, "end": 564.353, "text": "Que despu\u00e9s terminaron cediendo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8938039305446215, "is_candidate": false}, {"start": 564.353, "end": 565.434, "text": "\u00bfSe acuerdan que hubo una manifestaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9908488011080875, "is_candidate": false}, {"start": 566.305, "end": 568.106, "text": " de empleados p\u00fablicos en la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6943158885946724, "is_candidate": false}, {"start": 568.106, "end": 570.248, "text": "Porque dijeron, che, toda esta gente no est\u00e1 laburando.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8130953846110236, "is_candidate": false}, {"start": 570.248, "end": 574.291, "text": "Autom\u00e1ticamente, cambia de gobierno, te aseguro que mucha gente va a dejar ir a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8248338037311574, "is_candidate": false}, {"start": 574.291, "end": 576.653, "text": "O nunca fue y va a quedar en evidencia.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6681614440164709, "is_candidate": false}, {"start": 576.653, "end": 580.856, "text": "Despu\u00e9s de 16 a\u00f1os de gobierno, seguramente... \u00bfTienen mesurado cu\u00e1nta gente podr\u00eda ser?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.9886586226057178, "is_candidate": false}, {"start": 580.856, "end": 584.098, "text": "No tenemos mesurado, porque es muy dif\u00edcil de mesurar eso porque no tenemos la informaci\u00f3n completa.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.772092132720626, "is_candidate": false}, {"start": 584.098, "end": 585.639, "text": "Educaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6787193524745829, "is_candidate": false}, {"start": 585.639, "end": 587.16, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8068322883033416, "is_candidate": false}, {"start": 587.16, "end": 591.763, "text": "\u00bfModelo voucher, como en alg\u00fan momento sugiri\u00f3 Javier?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9087518107349006, "is_candidate": false}, {"start": 591.763, "end": 593.665, "text": "No, es nuestra prioridad en una primer medida.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8622441065545394, "is_candidate": false}, {"start": 594.426, "end": 601.55, "text": " En una primera etapa no es nuestra prioridad porque creo que hay otras prioridades en la Ciudad de Buenos Aires que est\u00e1n en la rebaja de impuestos, en la baja de regulaciones.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7696492279341753, "is_candidate": false}, {"start": 601.55, "end": 606.652, "text": "En un mediano y largo plazo puede ser una idea, no es lo que estamos planteando nosotros para esta campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7634775495296433, "is_candidate": false}, {"start": 606.652, "end": 608.953, "text": "Entiendo la pregunta porque es una propuesta muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7625336167688459, "is_candidate": false}, {"start": 608.953, "end": 612.775, "text": "El otro d\u00eda vi que hay en un distrito de Estados Unidos que ya se est\u00e1 aplicando", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8022223020740225, "is_candidate": false}, {"start": 613.562, "end": 615.905, "text": " Porque eso es la libertad de poder elegir d\u00f3nde te educ\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7676860050534382, "is_candidate": false}, {"start": 615.905, "end": 617.167, "text": "Es muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8885160313852538, "is_candidate": false}, {"start": 617.167, "end": 619.81, "text": "Pero no creo que sea parte del debate de lo que estamos viendo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7365123234574618, "is_candidate": false}, {"start": 619.81, "end": 621.152, "text": "Hospitales.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.1010133053455238, "is_candidate": false}, {"start": 621.152, "end": 622.033, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.001190243803362, "is_candidate": false}, {"start": 622.033, "end": 625.297, "text": "Atenci\u00f3n a extranjeros en hospitales p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8659125115193564, "is_candidate": false}, {"start": 625.297, "end": 625.998, "text": "\u00bfS\u00ed o no?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9541534951274513, "is_candidate": false}, {"start": 625.998, "end": 628.1, "text": "\u00bfA extranjeros que vienen a hacer el tour sanitario?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8467324968447871, "is_candidate": false}, {"start": 628.1, "end": 629.462, "text": "Por supuesto que no.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8552535029729744, "is_candidate": false}, {"start": 629.462, "end": 630.764, "text": "\u00bfQu\u00e9 har\u00edan concretamente?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8551511593654431, "is_candidate": false}, {"start": 631.844, "end": 636.487, "text": " \u00bfC\u00f3mo voy a atender a una persona que se viene, que se toma un colectivo, un avi\u00f3n para operarse ac\u00e1 pagando con mis impuestos?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7856668960524802, "is_candidate": false}, {"start": 636.487, "end": 637.988, "text": "Una locura lo que est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9102823978020183, "is_candidate": false}, {"start": 637.988, "end": 638.749, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 har\u00edan?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8814039361680834, "is_candidate": false}, {"start": 638.749, "end": 639.789, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo frenar\u00edan?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8322546615695507, "is_candidate": false}, {"start": 639.789, "end": 641.55, "text": "Lo freno, no te atiendo, no te atiendo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9229247108849485, "is_candidate": false}, {"start": 641.55, "end": 642.991, "text": "Viniste ac\u00e1, claramente no te voy a atender.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.967604008201255, "is_candidate": false}, {"start": 642.991, "end": 647.895, "text": "Ramiro, est\u00e1 bien decir... Uno no maneja desde la voluntad el planeta... No estoy hablando de un accidente de auto.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7614757734609177, "is_candidate": false}, {"start": 647.895, "end": 649.816, "text": "Estoy hablando de una persona que viene a hacerse una operaci\u00f3n...", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8428241509341382, "is_candidate": false}, {"start": 650.476, "end": 654.599, "text": " Porque considera que ac\u00e1 es gratis, que para ellos sigue gratis porque ellos no pagan los impuestos, que est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8167500110240062, "is_candidate": false}, {"start": 654.599, "end": 656.1, "text": "Eso de eso no hay discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8679344892400442, "is_candidate": false}, {"start": 656.1, "end": 664.265, "text": "Lo que yo digo es que estamos hablando de c\u00f3mo lo instrumentar\u00edas, c\u00f3mo negociar\u00edan o c\u00f3mo har\u00edan las cosas... Para, hay cosas que no se negocian, no se negocia con los piqueteros.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.721857410137671, "is_candidate": false}, {"start": 664.79, "end": 669.355, "text": " No se negocia con un oportunista que quiere financiarse con los impuestos nuestros.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6983888817261759, "is_candidate": false}, {"start": 669.355, "end": 670.175, "text": "No hay negociaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8069940954853352, "is_candidate": false}, {"start": 670.175, "end": 671.016, "text": "Mir\u00e1, no te puedo atender.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0420874017499238, "is_candidate": false}, {"start": 671.016, "end": 674.54, "text": "\u00bfY te ven\u00eds a operar de qu\u00e9 a la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7074370638639225, "is_candidate": false}, {"start": 674.54, "end": 677.843, "text": "\u00bfTen\u00e9s documento argentino?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9067116154970005, "is_candidate": false}, {"start": 677.843, "end": 678.503, "text": "\u00bfTen\u00e9s documento?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0135996128623057, "is_candidate": false}, {"start": 678.503, "end": 679.284, "text": "No, no tengo documento.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.032486218424712, "is_candidate": false}, {"start": 679.284, "end": 680.005, "text": "\u00bfY qu\u00e9 haces ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9091961688539496, "is_candidate": false}, {"start": 680.005, "end": 681.286, "text": "No, vine de viaje.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7459770338199518, "is_candidate": false}, {"start": 681.286, "end": 681.827, "text": "\u00bfDe viaje de qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8570265125378319, "is_candidate": false}, {"start": 681.827, "end": 683.088, "text": "De vacaciones.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8108627675124066, "is_candidate": false}, {"start": 683.088, "end": 684.649, "text": "Si no es un accidente, no tiene motivo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7707719154380928, "is_candidate": false}, {"start": 684.649, "end": 685.931, "text": "Si es un accidente, lo entiendo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7962856296762635, "is_candidate": false}, {"start": 685.931, "end": 687.072, "text": "No estamos hablando de gente que tiene un accidente.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8022572604456968, "is_candidate": false}, {"start": 687.072, "end": 688.213, "text": "\u00bfPero no hace falta la ley para eso?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9593845861696313, "is_candidate": false}, {"start": 689.507, "end": 691.308, "text": " Bueno, agarramos las leyes necesarias.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9984611993994077, "is_candidate": false}, {"start": 691.308, "end": 694.089, "text": "Lo raro es, \u00bfno hay una ley para eso?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8733569371554084, "is_candidate": false}, {"start": 694.089, "end": 696.63, "text": "Porque capaz no hay una ley porque es coherencia.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7333199032966138, "is_candidate": false}, {"start": 696.63, "end": 698.031, "text": "Es una locura lo que pasa.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.75033455644674, "is_candidate": false}, {"start": 698.031, "end": 699.692, "text": "Nosotros estamos todos de acuerdo en eso.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.7582314624388667, "is_candidate": false}, {"start": 699.692, "end": 712.397, "text": "Ramiro, una cosa, si vos pens\u00e1s alguien que se toma un avi\u00f3n que ya implica otra solvencia econ\u00f3mica, pero anda a las comunidades de frontera donde ni siquiera hay controles migratorios, \u00bfqu\u00e9 haces ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8999485535950733, "is_candidate": false}, {"start": 712.877, "end": 715.058, "text": " Hay que tener controles migratorios.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9468038483855581, "is_candidate": false}, {"start": 715.058, "end": 717.94, "text": "Yo ahora estoy hablando de la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.84439045691949, "is_candidate": false}, {"start": 717.94, "end": 722.283, "text": "Pero te tomo la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9891333299714898, "is_candidate": false}, {"start": 722.283, "end": 724.204, "text": "\u00bfC\u00f3mo que no hay controles migratorios?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6539371396967708, "is_candidate": false}, {"start": 724.204, "end": 726.705, "text": "O sea, estamos preguntando cosas que son muy obvias.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7862986035448478, "is_candidate": false}, {"start": 726.705, "end": 728.286, "text": "Yo entiendo la pregunta de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9095615462594884, "is_candidate": false}, {"start": 728.286, "end": 729.347, "text": "A m\u00ed me pasa lo mismo que a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.1456130775270943, "is_candidate": false}, {"start": 729.347, "end": 730.167, "text": "Me indigna.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9443627440744167, "is_candidate": false}, {"start": 730.167, "end": 731.808, "text": "\u00bfC\u00f3mo puede pasar que no haya controles migratorios?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8282448504932122, "is_candidate": false}, {"start": 731.808, "end": 732.529, "text": "No, Ramiro.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0527550656587907, "is_candidate": false}, {"start": 732.529, "end": 737.592, "text": "Lo que estamos hablando, que tambi\u00e9n es un debate con Javier Milei, es sobre el c\u00f3mo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.846069958872326, "is_candidate": false}, {"start": 739.179, "end": 746.364, "text": " El espacio tiene una nitidez muy potente sobre una parte de la sociedad y es indudable.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8335123166087012, "is_candidate": false}, {"start": 746.364, "end": 750.466, "text": "Ahora hablamos del c\u00f3mo se lleva adelante m\u00e1s all\u00e1 de las consultas populares.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.819835103364793, "is_candidate": false}, {"start": 750.466, "end": 751.847, "text": "Con voluntad pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6771365756860703, "is_candidate": false}, {"start": 751.847, "end": 752.348, "text": "\u00bfC\u00f3mo es?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8057444537204195, "is_candidate": false}, {"start": 752.348, "end": 755.83, "text": "La voluntad pol\u00edtica es decir, esto se tiene que hacer.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6332853771253604, "is_candidate": false}, {"start": 755.83, "end": 759.973, "text": "Y no quedarse en la c\u00f3moda, no estar pensando, a ver, \u00bfc\u00f3mo hago para la pr\u00f3xima campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7696325171445182, "is_candidate": false}, {"start": 759.973, "end": 760.913, "text": "\u00bfC\u00f3mo hago para la pr\u00f3xima elecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8370445027434148, "is_candidate": false}, {"start": 760.913, "end": 762.254, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que me toca?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7921247131986809, "is_candidate": false}, {"start": 762.254, "end": 764.916, "text": "Ac\u00e1 los pol\u00edticos, o sea, es como pregunt\u00e1s reci\u00e9n, \u00bfsos candidato?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8629333076414443, "is_candidate": false}, {"start": 764.916, "end": 766.437, "text": "No hay ansiedad por lanzarse.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6353631750151191, "is_candidate": false}, {"start": 767.602, "end": 770.727, "text": " Tenemos un gobierno de la Ciudad de Buenos Aires que est\u00e1 enfocado en una campa\u00f1a presidencial.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7463802590731666, "is_candidate": false}, {"start": 770.727, "end": 771.528, "text": "Est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.939554882574247, "is_candidate": false}, {"start": 771.528, "end": 774.734, "text": "Yo no quiero que financie una campa\u00f1a presidencial con mis impuestos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8137536061617594, "is_candidate": false}, {"start": 774.734, "end": 775.294, "text": "Est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9711193039907438, "is_candidate": false}, {"start": 775.294, "end": 777.057, "text": "Y eso no lo vamos a aceptar m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.824212856547504, "is_candidate": false}, {"start": 777.057, "end": 777.819, "text": "Tienen que gestionar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8373875892813188, "is_candidate": false}, {"start": 777.819, "end": 778.54, "text": "No hay gesti\u00f3n ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9401946097224247, "is_candidate": false}, {"start": 778.54, "end": 780.784, "text": "Hay una gesti\u00f3n de campa\u00f1a, no una gesti\u00f3n de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5784414928468022, "is_candidate": false}, {"start": 781.178, "end": 783.1, "text": " \u00bfC\u00f3mo se desesperan cuando hablan de la renta?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9553248659266528, "is_candidate": false}, {"start": 783.1, "end": 797.897, "text": "Voluntad pol\u00edtica est\u00e1 bien, hay que tener decisi\u00f3n pol\u00edtica, eso es correcto, pero cuando vos quer\u00e9s llevar medidas a la pr\u00e1ctica, o ten\u00e9s mayor\u00eda en la legislatura, o ten\u00e9s mayor\u00eda en diputados y senadores, o si no ten\u00e9s que negociar, y ustedes no van a tener mayor\u00eda en diputados y senadores", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9003724359268053, "is_candidate": false}, {"start": 798.237, "end": 799.678, "text": " Pero ah\u00ed nos ponen muy contentos.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9520097948147684, "is_candidate": false}, {"start": 799.678, "end": 805.72, "text": "Perd\u00f3n, van a tener que negociar con todos los pol\u00edticos, gobernadores, todo, que son los que ustedes llamaron la casta.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8628073085805033, "is_candidate": false}, {"start": 805.72, "end": 809.442, "text": "Es decir, te van a cobrar la casta, te van a cobrar la negociaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8488071643798196, "is_candidate": false}, {"start": 809.442, "end": 813.144, "text": "No s\u00e9 si vieron el primer proyecto de dolarizaci\u00f3n presentado en el Congreso Nacional.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7547388470519639, "is_candidate": false}, {"start": 814.594, "end": 815.394, "text": " \u00bfLo vieron?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8019750600615405, "is_candidate": false}, {"start": 815.394, "end": 817.115, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 partido es?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8835022085431609, "is_candidate": false}, {"start": 817.115, "end": 818.736, "text": "Diputado de San Luis del PRO.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6460661004082604, "is_candidate": false}, {"start": 818.736, "end": 819.016, "text": "\u00bfDel PRO?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9285335817348492, "is_candidate": false}, {"start": 819.016, "end": 819.876, "text": "\u00bfDe la UCR?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8282670778886233, "is_candidate": false}, {"start": 819.876, "end": 820.316, "text": "\u00bfDe la UCR?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9729525436361557, "is_candidate": false}, {"start": 820.316, "end": 822.497, "text": "Hay un radical presentando un proyecto de la organizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6865381684512378, "is_candidate": false}, {"start": 822.497, "end": 823.417, "text": "\u00bfVieron c\u00f3mo las cosas van saliendo?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0874480791163923, "is_candidate": false}, {"start": 823.417, "end": 824.337, "text": "\u00bfVieron c\u00f3mo las cosas van saliendo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0014548094283022, "is_candidate": false}, {"start": 824.337, "end": 825.038, "text": "Y bueno, lo present\u00f3 y lo present\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9066754733338307, "is_candidate": false}, {"start": 825.038, "end": 825.658, "text": "Pero est\u00e1, entonces par\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9753228955817134, "is_candidate": false}, {"start": 825.658, "end": 826.318, "text": "Entonces, preocupate, par\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.952788250845833, "is_candidate": false}, {"start": 826.318, "end": 828.959, "text": "No avanzan los proyectos juntos por el cambio, entonces tiene un problema grave juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7912218588975661, "is_candidate": false}, {"start": 837.424, "end": 840.106, "text": " No, Ramiro, pero vos me respond\u00e9s con un proyecto.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 1.0266960849065732, "is_candidate": false}, {"start": 840.106, "end": 848.03, "text": "Cuando ustedes, cualquier medida, dolarizaci\u00f3n, la calle, lo que sea, van a tener que negociar con la casta, porque ustedes no van a tener mayor\u00eda en diputados y senadores.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9582181286989765, "is_candidate": false}, {"start": 848.03, "end": 852.392, "text": "No se llama negociaci\u00f3n, se llama trabajo en el Poder Legislativo, que lo vamos a tener, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7869482624612327, "is_candidate": false}, {"start": 852.392, "end": 852.672, "text": "S\u00ed, s\u00ed, par\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0700502280521023, "is_candidate": false}, {"start": 852.672, "end": 853.793, "text": "Es negociar, es dialogar, es acordar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0394605570279338, "is_candidate": false}, {"start": 855.834, "end": 866.5, "text": " No puede ser, pasa que el negociado de los pol\u00edticos tradicionales, lo que nosotros llamamos la casta, porque despu\u00e9s van a decir, ustedes son pol\u00edticos tambi\u00e9n, de los pol\u00edticos tradicionales, el negociado es, me das esto y yo te doy esto, y nosotros no vamos a hacer eso.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7691396517109057, "is_candidate": false}, {"start": 866.5, "end": 868.621, "text": "No, no, estamos tratando de dialogar, de acordar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.949607673016551, "is_candidate": false}, {"start": 868.621, "end": 871.283, "text": "Bueno, votame esto que te doy una TN, esa no es la nuestra.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9312986736605052, "is_candidate": false}, {"start": 871.283, "end": 872.063, "text": "\u00bfY si no te lo dan?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9900221606559249, "is_candidate": false}, {"start": 872.063, "end": 872.503, "text": "\u00bfY si no te lo dan?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8466867280051417, "is_candidate": false}, {"start": 873.943, "end": 876.105, "text": " Porque vos no le quer\u00e9s dar nada a cambio y no te lo da, \u00bfqu\u00e9 hac\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9380053220347337, "is_candidate": false}, {"start": 876.105, "end": 878.247, "text": "Te qued\u00e1s sin llegar adelante a la medida.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9595774558909709, "is_candidate": false}, {"start": 878.247, "end": 879.408, "text": "Pelotudos vos sos, boludo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9696263866411712, "is_candidate": false}, {"start": 892.68, "end": 894.781, "text": " Ustedes est\u00e1n resignados, a m\u00ed me preocupa la resignaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7494076798899224, "is_candidate": false}, {"start": 894.781, "end": 896.261, "text": "\u00a1Pero por qu\u00e9 no pongas palabras!", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8963100920306128, "is_candidate": false}, {"start": 896.261, "end": 896.781, "text": "\u00a1No pongas!", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8019634975575403, "is_candidate": false}, {"start": 896.781, "end": 898.861, "text": "\u00a1Los jornalistas le dicen que van a ser las 12!", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8845728701653989, "is_candidate": false}, {"start": 898.861, "end": 904.623, "text": "Se\u00f1or Ram\u00edrez, esc\u00facheme, yo dije que tiene nitidez y que la pregunta genuina es el c\u00f3mo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9423206272074466, "is_candidate": false}, {"start": 904.623, "end": 905.863, "text": "Gracias por el apoyo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7910475419208882, "is_candidate": false}, {"start": 905.863, "end": 908.744, "text": "No es un apoyo, es la nitidez, el apoyo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8108663014681547, "is_candidate": false}, {"start": 908.744, "end": 909.364, "text": "Marra.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9572546202707441, "is_candidate": false}, {"start": 909.364, "end": 910.564, "text": "Suav\u00edzate.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.801398413413031, "is_candidate": false}, {"start": 910.564, "end": 910.964, "text": "Tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9745672316831295, "is_candidate": false}, {"start": 910.964, "end": 912.305, "text": "No, yo soy apasionado.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8318071233392155, "is_candidate": false}, {"start": 912.305, "end": 915.886, "text": "Qu\u00e9 muchachos, este Sheyman realmente no lo puedo escuchar, se\u00f1ores.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8872931837202633, "is_candidate": false}, {"start": 915.886, "end": 921.927, "text": "El proyecto sobre el c\u00f3mo y sobre c\u00f3mo van a conseguir volumen pol\u00edtico en el Congreso porque", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7632177121668844, "is_candidate": false}, {"start": 923.112, "end": 927.713, "text": " El voto de las urnas no traslada autom\u00e1ticamente las leyes.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.841078900930507, "is_candidate": false}, {"start": 927.713, "end": 938.697, "text": "Hay una polea de transmisi\u00f3n que se llama congreso, que se llama legislatura, y la pregunta que todos nos hacemos es \u00bfc\u00f3mo haces vos para negociar con tipos que hoy, perm\u00edtanme, est\u00e1n puteando?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7646070084584956, "is_candidate": false}, {"start": 938.697, "end": 943.478, "text": "Est\u00e1n puteando contra gente que vas a necesitar los brazos de ellos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8392460594947193, "is_candidate": false}, {"start": 943.478, "end": 946.579, "text": "Estamos puteando las cosas que hacen, no es una puteada personal.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6786167170746857, "is_candidate": false}, {"start": 946.579, "end": 948.42, "text": "Cuando nosotros vamos a una elecci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8072204196574153, "is_candidate": false}, {"start": 948.88, "end": 951.122, "text": " Pronemos un modelo y la gente nos acompa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8155764434833936, "is_candidate": false}, {"start": 951.122, "end": 956.387, "text": "Lo l\u00f3gico es que ellos se acerquen a nosotros y empiecen a decir las cuestiones que estuvimos viendo en los \u00faltimos meses.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8704769331966804, "is_candidate": false}, {"start": 956.387, "end": 957.949, "text": "\u00bfQu\u00e9 defiende la idea de la libertad ahora, parece?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.828563320692539, "is_candidate": false}, {"start": 957.949, "end": 959.01, "text": "Ahora son todos liberales.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8657063936879141, "is_candidate": false}, {"start": 959.01, "end": 959.951, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6079155686935044, "is_candidate": false}, {"start": 959.951, "end": 963.854, "text": "\u00bfEstamos de acuerdo que la agenda se empez\u00f3 a mover para el lado de las ideas de la libertad?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7399987103486247, "is_candidate": false}, {"start": 963.854, "end": 965.476, "text": "\u00bfEstamos de acuerdo en eso?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8540523602812877, "is_candidate": false}, {"start": 965.476, "end": 966.096, "text": "\u00bfEn el \u00faltimo a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8573473647153098, "is_candidate": false}, {"start": 966.096, "end": 966.477, "text": "\u00bfDe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9744809656210107, "is_candidate": false}, {"start": 966.477, "end": 967.197, "text": "Estamos de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 1.116041274968285, "is_candidate": false}, {"start": 967.197, "end": 969.379, "text": "Pero en muchos temas s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8465370676966455, "is_candidate": false}, {"start": 969.379, "end": 971.582, "text": "No, no, Marra, estamos de acuerdo que la gente est\u00e1 enojada.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9811262997128093, "is_candidate": false}, {"start": 972.322, "end": 975.723, "text": " No estoy tan seguro que vaya a perder.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8717381815002891, "is_candidate": false}, {"start": 975.723, "end": 980.045, "text": "\u00bfCu\u00e1ntas veces esta semana hablaron ac\u00e1 en el programa de dolarizaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7730653775381062, "is_candidate": false}, {"start": 980.045, "end": 980.865, "text": "Un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9567839801617415, "is_candidate": false}, {"start": 980.865, "end": 981.385, "text": "Un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0737635548233952, "is_candidate": false}, {"start": 981.385, "end": 982.946, "text": "Bueno, entonces la agenda s\u00ed se est\u00e1 moviendo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0112593427077199, "is_candidate": false}, {"start": 982.946, "end": 984.046, "text": "La rebaja de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8088085173014393, "is_candidate": false}, {"start": 984.046, "end": 984.466, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9891609385554654, "is_candidate": false}, {"start": 984.466, "end": 985.407, "text": "Claramente, ahora van a decir que...", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0410450344230333, "is_candidate": false}, {"start": 989.808, "end": 995.696, "text": " Tanto dirigentes de Juntos por el Cambio como dirigentes de Frente de Todos, \u00bfno est\u00e1n escuchando lo que decimos nosotros para acomodar su discurso?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8573115107335583, "is_candidate": false}, {"start": 995.696, "end": 997.038, "text": "\u00bfLo est\u00e1n haciendo?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9321573430358168, "is_candidate": false}, {"start": 997.038, "end": 998.921, "text": "\u00bfNo lo escuchaste a Patricia Burch?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.9919834294999083, "is_candidate": false}, {"start": 998.921, "end": 999.722, "text": "\u00bfNo lo escuchaste a Macri?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9668005804916395, "is_candidate": false}, {"start": 999.722, "end": 1000.283, "text": "\u00bfY ahora son todos liberales?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8621127411672669, "is_candidate": false}, {"start": 1006.642, "end": 1027.651, "text": " claramente mi ley impuso la discusi\u00f3n de la casta y la discusi\u00f3n de la dolarizaci\u00f3n que no se entiende mucho pero forma parte de un debate presidencial ahora las preguntas algunas preguntas hicieron ac\u00e1 tienen que ver con la viabilidad de la fuerza bueno esto es lo que ya vimos justo ahora y justo est\u00e1 por arrancar justo la verdad que la rompi\u00f3 ramiro en solo una pauta m\u00e1s con con diego shayman", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.907708872415987, "is_candidate": false}, {"start": 1028.631, "end": 1031.834, "text": " Est\u00e1 por arrancar, mi ley todav\u00eda est\u00e1 aqu\u00ed en pausa.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8372807475817104, "is_candidate": false}, {"start": 1031.834, "end": 1033.134, "text": "Compartan, dejen su me gusta.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8406742843134627, "is_candidate": false}, {"start": 1033.134, "end": 1033.515, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos son?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9655690335911001, "is_candidate": false}, {"start": 1033.515, "end": 1035.356, "text": "\u00bfYa somos 3.000?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9282658617692361, "is_candidate": false}, {"start": 1035.356, "end": 1035.816, "text": "2.500 personas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9256512105569665, "is_candidate": false}, {"start": 1035.816, "end": 1036.057, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.1136584736008905, "is_candidate": false}, {"start": 1036.057, "end": 1036.397, "text": "Ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0808394887255404, "is_candidate": false}, {"start": 1036.397, "end": 1037.257, "text": "El arte de la bomba cl\u00e1sica.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9815701179405809, "is_candidate": false}, {"start": 1037.257, "end": 1038.318, "text": "Excelente marra, dice Fede.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9230658529468132, "is_candidate": false}, {"start": 1038.318, "end": 1039.479, "text": "La verdad que la rompi\u00f3 Ramiro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9017769156767638, "is_candidate": false}, {"start": 1040.034, "end": 1059.759, "text": " la rompio ramiro en solo una pauta mas y bueno voy a ense\u00f1ar la publicidad de los fideos la verdad que son insoportables es peor que les salta mas a la yugar que en c5e en estos tipos es muy muy fuerte bueno ahora si arranca jose del rio comunidad de negocios que va a estar con javier milei", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9202933455690008, "is_candidate": false}, {"start": 1060.911, "end": 1061.592, "text": " A ver, a ver, a ver.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8943846862935901, "is_candidate": false}, {"start": 1061.592, "end": 1062.732, "text": "Ahora s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9711223048852302, "is_candidate": false}, {"start": 1062.732, "end": 1065.294, "text": "Bueno, arrancan el pase, pero pasemos a escuchar.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9169813560776742, "is_candidate": false}, {"start": 1065.294, "end": 1067.696, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9438521799547986, "is_candidate": false}, {"start": 1067.696, "end": 1069.757, "text": "Pero los programas lo hace la actualidad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9528393892643158, "is_candidate": false}, {"start": 1069.757, "end": 1070.838, "text": "Nuestro programa lo hace la actualidad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9977136616112269, "is_candidate": false}, {"start": 1070.838, "end": 1072.399, "text": "Por suerte nos va muy bien.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7700182638824226, "is_candidate": false}, {"start": 1072.399, "end": 1073.34, "text": "Y a vos ni hablar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8008406536730074, "is_candidate": false}, {"start": 1073.34, "end": 1080.785, "text": "As\u00ed que... No, pero nos tocan unos domingos que, la verdad, vos dec\u00eds... Bueno, en otra \u00e9poca, el domingo, instalabas la agenda propia.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8389131858184601, "is_candidate": false}, {"start": 1080.785, "end": 1084.908, "text": "Ahora ten\u00e9s la propia, como siempre, pero aparte, la coyuntura que, digo...", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7697554223045207, "is_candidate": false}, {"start": 1085.635, "end": 1092.302, "text": " \u00bfHace cu\u00e1nto un Ministro de Econom\u00eda no estaba el domingo reunido a la ma\u00f1ana, a la tarde, con escenario un poco m\u00e1s de crisis, no?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.848080956281571, "is_candidate": false}, {"start": 1092.302, "end": 1094.404, "text": "\u00bfQuer\u00e9s que empecemos analizando las medidas?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8413919357807245, "is_candidate": false}, {"start": 1094.404, "end": 1101.29, "text": "Obviamente est\u00e1s con Javier Milay a tu lado, lo vi en el estudio y anticipamos que enseguida va a estar con vos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8755074855939207, "is_candidate": false}, {"start": 1101.29, "end": 1102.552, "text": "\u00bfSab\u00e9s con qui\u00e9n viene hoy, no?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9217186606134945, "is_candidate": false}, {"start": 1103.212, "end": 1105.494, "text": " con el que \u00e9l define como su pr\u00f3cer econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7903862731151712, "is_candidate": false}, {"start": 1105.494, "end": 1106.274, "text": "S\u00ed, lo vi.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8648986840476831, "is_candidate": false}, {"start": 1106.274, "end": 1107.475, "text": "Que es Alberto Venegas Lynch.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8158043031309705, "is_candidate": false}, {"start": 1107.475, "end": 1108.776, "text": "Alberto Venegas Lynch.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8978861714848649, "is_candidate": false}, {"start": 1108.776, "end": 1109.116, "text": "H, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.867497991273441, "is_candidate": false}, {"start": 1109.116, "end": 1113.919, "text": "Entre par\u00e9ntesis, H. Alberto Venegas Lynch, hijo, que es uno de los l\u00edderes libertarios.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8459095784395838, "is_candidate": false}, {"start": 1113.919, "end": 1118.162, "text": "Estuvieron presentando el libro en la Feria del Libro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8996268417722124, "is_candidate": false}, {"start": 1118.162, "end": 1118.342, "text": "\u00bfEh?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.010649357777035, "is_candidate": false}, {"start": 1118.342, "end": 1118.963, "text": "Reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0319728830580264, "is_candidate": false}, {"start": 1118.963, "end": 1120.203, "text": "Lo estuvo atendiendo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.04002853494163, "is_candidate": false}, {"start": 1120.203, "end": 1121.084, "text": "\u00a1Uh, qu\u00e9 bueno!", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9487900509779331, "is_candidate": false}, {"start": 1121.084, "end": 1121.544, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0910740903682674, "is_candidate": false}, {"start": 1121.544, "end": 1124.346, "text": "Fue a L\u00f3pez Murphy, me aclaraba reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9611837549460626, "is_candidate": false}, {"start": 1124.346, "end": 1124.867, "text": "\u00bfAh?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.859742667621547, "is_candidate": false}, {"start": 1124.867, "end": 1125.487, "text": "Que, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.948052715767265, "is_candidate": false}, {"start": 1125.487, "end": 1126.588, "text": "\u00bfPues quer\u00e9s contarnos un poco?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0254662587552865, "is_candidate": false}, {"start": 1127.288, "end": 1143.509, "text": " Claro, la referencia era a un art\u00edculo de L\u00f3pez Murphy donde b\u00e1sicamente lo que hace es cuestionar nuestra propuesta de eliminar el Banco Central aduciendo que se pierde un PBI de se\u00f1oriaje.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.32571157941745565, "is_candidate": true}, {"start": 1144.458, "end": 1168.751, "text": " el se\u00f1oreaje es justamente lo que nos estafan la corporaci\u00f3n pol\u00edtica a los argentinos de bien con la emisi\u00f3n monetaria para financiar al fisco, o sea, es una farsa, es como que te diga, es lo que te perd\u00e9s de estafarle a los argentinos de bien, es una verdadera ofensa a cualquier liberal de bien, o sea, digo, es como defender la estafa de los pol\u00edticos a la gente de bien.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.27030721352014286, "is_candidate": true}, {"start": 1168.751, "end": 1171.093, "text": "Entonces, a m\u00ed me pareci\u00f3 verdaderamente", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4565053426171174, "is_candidate": true}, {"start": 1172.82, "end": 1174.75, "text": " en t\u00e9rminos generales me parece horroroso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5060276368481003, "is_candidate": false}, {"start": 1175.632, "end": 1185.058, "text": " en t\u00e9rminos de alguien que se supone que se diese liberal, lo considero directamente un traidor a las ideas, o sea, es algo inadmisible.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3056494826351025, "is_candidate": true}, {"start": 1185.058, "end": 1196.066, "text": "Luis, aparte, se da esto en un contexto, lo que planteaba Javier, en un contexto en el cual se est\u00e1n produciendo estas elecciones provinciales, \u00bfqu\u00e9 balance hac\u00e9s de lo que est\u00e1 pasando, de los resultados?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7471716116957932, "is_candidate": false}, {"start": 1196.066, "end": 1199.908, "text": "Bueno, primero ganaron los oficialismos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8608016991281985, "is_candidate": false}, {"start": 1199.908, "end": 1205.172, "text": "Gustavo S\u00e1enz es el primero, el que primero se conoci\u00f3 los resultados, es el primer gobernador reelecto,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8760485986174369, "is_candidate": false}, {"start": 1205.832, "end": 1219.236, "text": " Despu\u00e9s ser\u00e1 reelecto Sillotto, y luego ser\u00e1 reelecto tambi\u00e9n, por los resultados que estamos viendo, el gobernador de Tierra del Fuego, Merelas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8558872315970548, "is_candidate": false}, {"start": 1219.236, "end": 1223.618, "text": "La primera lectura, me parece que hay que analizarlo provincia por provincia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8356381415144378, "is_candidate": false}, {"start": 1225.579, "end": 1230.164, "text": " Una de las primeras lecturas que salen es que en la Pampa hizo una muy buena elecci\u00f3n Mart\u00edn Berongaray.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8722363976323455, "is_candidate": false}, {"start": 1230.164, "end": 1239.473, "text": "Se supon\u00eda que iba a ganar Sillotto, pero Mart\u00edn Berongaray sac\u00f3 casi, tendr\u00eda que revisarlo, pero casi el 40% de los votos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7720177122445456, "is_candidate": false}, {"start": 1239.473, "end": 1244.498, "text": "Debemos tener los resultados seguramente en la pantalla en un ratito.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8262338235119786, "is_candidate": false}, {"start": 1244.498, "end": 1245.88, "text": "En Tierra del Fuego gan\u00f3 por mucho,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8225004300022616, "is_candidate": false}, {"start": 1247.021, "end": 1256.087, "text": " Merellas, hizo un frente, yo te dir\u00eda, transversal, que abarc\u00f3 muy buena parte del peronismo, y en Salta tambi\u00e9n gan\u00f3 por muchos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8081262356577233, "is_candidate": false}, {"start": 1256.087, "end": 1263.852, "text": "De hecho, Sergio Massa, ni bien se conoci\u00f3 en los resultados, escribi\u00f3 un tweet felicit\u00e1ndolo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7919080841691356, "is_candidate": false}, {"start": 1263.852, "end": 1264.413, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.984359060345016, "is_candidate": false}, {"start": 1264.413, "end": 1271.398, "text": "Lo que yo creo, independientemente de los resultados que se esperaban, me parece, Jos\u00e9, que a partir de ma\u00f1ana,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8191842519574752, "is_candidate": false}, {"start": 1272.282, "end": 1279.887, "text": " y hasta dentro de 15 d\u00edas va a tener lugar, a mi entender, la interna en cada una de las fuerzas pol\u00edticas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8266505021744331, "is_candidate": false}, {"start": 1279.887, "end": 1284.39, "text": "Sobre todo en el frente, en el frente de todos y junto por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9389176810808766, "is_candidate": false}, {"start": 1284.39, "end": 1287.672, "text": "La interna m\u00e1s salvaje que se haya visto en democracia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9068938688932493, "is_candidate": false}, {"start": 1287.672, "end": 1288.972, "text": "\u00bfY sab\u00e9s por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7661884624198512, "is_candidate": false}, {"start": 1288.972, "end": 1300.139, "text": "Porque se tienen que definir las candidaturas nacionales, empezando por las presidenciales, de las dos fuerzas, de las dos coaliciones hasta ahora mayoritarias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7887974325564633, "is_candidate": false}, {"start": 1300.139, "end": 1300.96, "text": "Y va a pasar de todo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8373389878278094, "is_candidate": false}, {"start": 1302.265, "end": 1308.088, "text": " porque no tienen mucho m\u00e1s tiempo para, no s\u00e9, jugar al truco sin cartas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8082980678778262, "is_candidate": false}, {"start": 1308.088, "end": 1309.589, "text": "Tienen que definirse.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9181468624207294, "is_candidate": false}, {"start": 1309.589, "end": 1315.932, "text": "Tienen que definirse a nivel presidencial, a nivel de la provincia de Buenos Aires, a nivel de las candidaturas m\u00e1s importantes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7935728787329065, "is_candidate": false}, {"start": 1315.932, "end": 1326.497, "text": "S\u00ed, adem\u00e1s, Luis, esto se da en un contexto del 8,4% de inflaci\u00f3n, en un contexto en el cual, \u00bfte acord\u00e1s que Kicillof dec\u00eda la emisi\u00f3n no genera inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8320145135060724, "is_candidate": false}, {"start": 1326.497, "end": 1327.357, "text": "Despu\u00e9s le vamos a preguntar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8511515560282129, "is_candidate": false}, {"start": 1328.097, "end": 1333.461, "text": " a Venegas Lynch y tambi\u00e9n a Millet, pero dec\u00eda, la inflaci\u00f3n no se genera por emisi\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8228820749695169, "is_candidate": false}, {"start": 1333.461, "end": 1341.746, "text": "Hoy fuimos al archivo y te trajimos un minuto de N\u00e9stor Carlos Kirchner, que se supone es el padre de la criatura kirchnerismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7854073877265888, "is_candidate": false}, {"start": 1341.746, "end": 1343.647, "text": "Al menos as\u00ed lo plantea.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7798547849036581, "is_candidate": false}, {"start": 1343.647, "end": 1345.328, "text": "Mir\u00e1 lo que dec\u00eda N\u00e9stor Carlos, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7084526768479112, "is_candidate": false}, {"start": 1345.328, "end": 1347.77, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.029349559118559, "is_candidate": false}, {"start": 1347.77, "end": 1351.012, "text": "La llave a la regla de no gastar m\u00e1s de lo que se entra, debe observar Gil.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.6974059774533294, "is_candidate": false}, {"start": 1351.721, "end": 1353.442, "text": " El equilibrio fiscal debe cuidarse.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.719648926153068, "is_candidate": false}, {"start": 1353.442, "end": 1358.324, "text": "Eso implica m\u00e1s y mejor recaudaci\u00f3n y eficiencia, y cuidado en el gasto.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8636125207455373, "is_candidate": false}, {"start": 1358.324, "end": 1364.166, "text": "El equilibrio de las cuentas p\u00fablicas, tanto de la Naci\u00f3n como de las provincias, es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.6792878764620365, "is_candidate": false}, {"start": 1364.166, "end": 1378.492, "text": "El pa\u00eds no puede continuar cubriendo d\u00e9ficit por la v\u00eda del endeudamiento permanente, ni puede recurrir a la emisi\u00f3n de monedas sin control, haciendo correr riesgos inflacionarios que siempre terminan afectando a los sectores de menos ingresos.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.683028027518796, "is_candidate": false}, {"start": 1380.686, "end": 1382.307, "text": " Liberal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9145978233691076, "is_candidate": false}, {"start": 1382.307, "end": 1384.469, "text": "Bueno, sentido com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8667681809502065, "is_candidate": false}, {"start": 1384.469, "end": 1386.57, "text": "No hay que gastar m\u00e1s de lo que se tiene.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8877115913670304, "is_candidate": false}, {"start": 1386.57, "end": 1388.691, "text": "Ah\u00ed se rompi\u00f3 algo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9114622910622043, "is_candidate": false}, {"start": 1388.691, "end": 1396.136, "text": "Se termin\u00f3 rompiendo algo porque despu\u00e9s la m\u00e1quina, todos los ministros de Econom\u00eda posteriores empezaron a darle a la maquinita sin parar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7722217090600272, "is_candidate": false}, {"start": 1396.136, "end": 1401.84, "text": "Bueno, dicen que empez\u00f3 N\u00e9stor porque en el a\u00f1o 2006 ya estaba manipulando los \u00edndices de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8568296140819989, "is_candidate": false}, {"start": 1403.161, "end": 1405.263, "text": " y ven\u00eda aumentando el gasto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8528798521558673, "is_candidate": false}, {"start": 1405.263, "end": 1410.787, "text": "No quiero, ah\u00ed hay especialistas, no quiero meterme en un terreno que otros manejan mejor.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9213077955728743, "is_candidate": false}, {"start": 1410.787, "end": 1412.108, "text": "Pero yo creo que ah\u00ed empez\u00f3 todo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7873832665765799, "is_candidate": false}, {"start": 1412.108, "end": 1418.212, "text": "Los primeros dos a\u00f1os de N\u00e9stor Kirchner hubo super\u00e1vit gemelos y equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7729785831300966, "is_candidate": false}, {"start": 1418.212, "end": 1423.576, "text": "El tercer a\u00f1o ya se puso complicado, el cuarto lo sabemos y a partir de ah\u00ed sigui\u00f3, sigui\u00f3 y sigui\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7060980979127878, "is_candidate": false}, {"start": 1423.576, "end": 1430.661, "text": "S\u00ed, despu\u00e9s empez\u00f3 la trampa del INDEC con, \u00bfte acord\u00e1s aquel verano donde una hortaliza, una fruta,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7932817218186832, "is_candidate": false}, {"start": 1431.421, "end": 1437.463, "text": " le daba peor, le daba un 1,1, quer\u00eda un 1,1 y le daba 2,1%.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.723280466048194, "is_candidate": false}, {"start": 1437.463, "end": 1449.348, "text": "Y a partir de ah\u00ed empezaron las trampas que continuaron hasta la gesti\u00f3n de Macri, despu\u00e9s de la gesti\u00f3n de Macri se corrigi\u00f3 y hay que decirlo tambi\u00e9n, la gesti\u00f3n en este caso de Fern\u00e1ndez y Cristina, salvo esa trampa que quisieron hacer,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.789430887601778, "is_candidate": false}, {"start": 1450.571, "end": 1456.055, "text": " no tocaron el \u00edndice, digo, la trampa de correr las fechas porque hab\u00eda elecciones y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8308685114130158, "is_candidate": false}, {"start": 1456.055, "end": 1457.116, "text": "Pero hay nervios, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.1217550998459185, "is_candidate": false}, {"start": 1457.116, "end": 1461.118, "text": "Se nota un nervio muy fuerte en las dos fuerzas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.909849606948484, "is_candidate": false}, {"start": 1461.118, "end": 1463.9, "text": "\u00bfY qui\u00e9n va a ser el candidato del Frente de Todos?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7067118783023015, "is_candidate": false}, {"start": 1463.9, "end": 1465.681, "text": "\u00bfMassa va a ser el candidato del Frente de Todos?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0402225826159939, "is_candidate": false}, {"start": 1465.681, "end": 1467.683, "text": "Quiere ser candidato \u00fanico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8367819200765907, "is_candidate": false}, {"start": 1467.683, "end": 1472.066, "text": "O sea, si Massa llega a ser el candidato del Frente de Todos con este nivel de inflaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.834858828091638, "is_candidate": false}, {"start": 1473.63, "end": 1476.571, "text": " Estamos en presencia de un oficialismo... Bueno, ya hace tiempo que estamos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8400322050402953, "is_candidate": false}, {"start": 1476.571, "end": 1477.651, "text": "\u00a1Delirante!", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7185441394211886, "is_candidate": false}, {"start": 1477.651, "end": 1478.972, "text": "Bueno, la foto, \u00bfla viste hoy?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8804739691033734, "is_candidate": false}, {"start": 1478.972, "end": 1481.352, "text": "La foto de Massa con su gabinete.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7893771644022964, "is_candidate": false}, {"start": 1481.352, "end": 1482.253, "text": "Trabajando.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8655233310397898, "is_candidate": false}, {"start": 1482.253, "end": 1486.914, "text": "Es una foto muy gestual, de an\u00e1lisis de poder, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7306686191002012, "is_candidate": false}, {"start": 1486.914, "end": 1492.156, "text": "De esas fotos que vos sol\u00edas ver en un contexto como el actual, con un presidente a la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6749801887125475, "is_candidate": false}, {"start": 1492.156, "end": 1494.196, "text": "Bueno, a ver.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9162438938776576, "is_candidate": false}, {"start": 1494.196, "end": 1496.997, "text": "M\u00e1s a favor del an\u00e1lisis que estamos haciendo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8941050258322383, "is_candidate": false}, {"start": 1496.997, "end": 1500.878, "text": "Si Massa tiene un poder casi como un presidente, \u00bfpor qu\u00e9 no hace lo que tiene que hacer?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7744145459377705, "is_candidate": false}, {"start": 1500.878, "end": 1501.939, "text": "Mir\u00e1, cuando Massa asumi\u00f3", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.698255995500646, "is_candidate": false}, {"start": 1502.91, "end": 1503.793, "text": " No yo, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8975957772598416, "is_candidate": false}, {"start": 1503.793, "end": 1508.044, "text": "Muchos economistas le dec\u00edan, tiene una oportunidad este gobierno, que baje el gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8104367208984689, "is_candidate": false}, {"start": 1509.008, "end": 1520.056, "text": " que deval\u00fae la moneda, pero no por la patria val\u00f3dola, que deval\u00fae la moneda con las consecuencias que se tiene que bancar el gobierno que hizo pelota a la econom\u00eda y que ordene la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8354328132649884, "is_candidate": false}, {"start": 1520.056, "end": 1522.458, "text": "Ten\u00eda una oportunidad, para m\u00ed la dilapid\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8080105809352127, "is_candidate": false}, {"start": 1522.458, "end": 1523.879, "text": "No soy un especialista en econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8670630212865745, "is_candidate": false}, {"start": 1523.879, "end": 1525.64, "text": "A ver, ah\u00ed mir\u00e1, mir\u00e1 estas caras, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8144518685165807, "is_candidate": false}, {"start": 1525.64, "end": 1532.304, "text": "Y despu\u00e9s ten\u00e9s otra un poco m\u00e1s a\u00e9rea con la secretaria de Energ\u00eda mostrando un poco el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8147292488177192, "is_candidate": false}, {"start": 1532.304, "end": 1535.587, "text": "Esto se da en un contexto en el cual el presidente de la naci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.75431890109687, "is_candidate": false}, {"start": 1536.852, "end": 1539.693, "text": " La verdad que no sabe si te toma el pelo, si habla en serio.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7066720319898496, "is_candidate": false}, {"start": 1539.693, "end": 1543.214, "text": "Mir\u00e1 lo que dec\u00eda el Presidente, vale la pena recordarlo para entender.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7924807796412451, "is_candidate": false}, {"start": 1543.214, "end": 1547.935, "text": "Esta foto con un contexto en el cual un Presidente de la Naci\u00f3n dice lo que te voy a mostrar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7945255011396033, "is_candidate": false}, {"start": 1547.935, "end": 1548.616, "text": "Mir\u00e1, a ver.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.7488352606344919, "is_candidate": false}, {"start": 1548.616, "end": 1553.557, "text": "Tenemos un problema muy serio con la inflaci\u00f3n, muy dif\u00edcil de manejar.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0377911721365867, "is_candidate": false}, {"start": 1553.557, "end": 1554.817, "text": "Yo voy a dar un solo dato.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9794607934506818, "is_candidate": false}, {"start": 1554.817, "end": 1560.279, "text": "En el mes de abril tuvimos una corrida que llev\u00f3 al d\u00f3lar de 460 a 500 y pico de pesos.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0278791365960736, "is_candidate": false}, {"start": 1564.915, "end": 1566.735, "text": " Y en una semana volvi\u00f3 a los precios.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.985884106171024, "is_candidate": false}, {"start": 1566.735, "end": 1569.716, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.8970392202372017, "is_candidate": false}, {"start": 1569.716, "end": 1573.317, "text": "Subi\u00f3 y baj\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.8744495426372084, "is_candidate": false}, {"start": 1573.317, "end": 1579.078, "text": "Ahora, esa subida de precios, esto es lo que comentaba con Chang, eso es lo que les voy a contar tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9418169149039869, "is_candidate": false}, {"start": 1579.078, "end": 1586.64, "text": "Esa subida de precios opera en la cabeza de los argentinos como que se va a ver una disparada.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9650763648988415, "is_candidate": false}, {"start": 1586.64, "end": 1589.86, "text": "Toda la suba del d\u00f3lar va a repercutir en los precios.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.003779363285976, "is_candidate": false}, {"start": 1589.86, "end": 1591.841, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.00063340064624, "is_candidate": false}, {"start": 1591.841, "end": 1593.301, "text": "Y se produce una escalada de precios.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9417457187692578, "is_candidate": false}, {"start": 1595.506, "end": 1600.97, "text": " Despu\u00e9s el d\u00f3lar baja, pero los precios no bajan.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.8504544021114255, "is_candidate": false}, {"start": 1600.97, "end": 1602.991, "text": "La inflaci\u00f3n psicol\u00f3gica, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.85449898539187, "is_candidate": false}, {"start": 1602.991, "end": 1608.736, "text": "Yo pienso en el mill\u00f3n de trabajadores que todos los d\u00edas van a laburar, todos los d\u00edas, y est\u00e1n en la l\u00ednea...", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7771910122128783, "is_candidate": false}, {"start": 1609.545, "end": 1610.626, "text": " debajo de la l\u00ednea de pobreza, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9917565929010669, "is_candidate": false}, {"start": 1610.626, "end": 1611.867, "text": "Obviamente, Jos\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9455500090163995, "is_candidate": false}, {"start": 1611.867, "end": 1620.755, "text": "Y yo creo que fue tambi\u00e9n esa entrevista donde dijo, bueno, Sergio est\u00e1 tratando de hacerlo y a veces le fue bien, a veces le fue mal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8645924267665258, "is_candidate": false}, {"start": 1620.755, "end": 1626.66, "text": "Aparentemente eso lo hizo enojar mucho a Sergio Massa y fue cuando Sergio Massa, no s\u00e9 si lo ten\u00e9s por ah\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8898201579121151, "is_candidate": false}, {"start": 1627.681, "end": 1631.363, "text": " Dijo la famosa frase, no nos entra un quilombo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8954459114422999, "is_candidate": false}, {"start": 1631.363, "end": 1635.166, "text": "S\u00ed, muy buena frase para el contexto en el cual estamos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8362275278100088, "is_candidate": false}, {"start": 1635.166, "end": 1637.867, "text": "No lo tengo a Maza, pero s\u00ed tengo a Luis Juez.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7499657988067043, "is_candidate": false}, {"start": 1637.867, "end": 1643.791, "text": "Luis Juez que le respondi\u00f3 al presidente de la naci\u00f3n y lo hizo de una manera a los jueces, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8231282492394443, "is_candidate": false}, {"start": 1643.791, "end": 1644.672, "text": "Mir\u00e1 lo que dec\u00eda Luis.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9338988924758203, "is_candidate": false}, {"start": 1646.388, "end": 1653.435, "text": " Hay un gr\u00e1fico de Fernando Marul, el economista, que compara la escalada inflacionaria de ahora con la del 89.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8758905540834135, "is_candidate": false}, {"start": 1653.435, "end": 1657.159, "text": "Y un presidente que dice que la inflaci\u00f3n es psicol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8748329778741125, "is_candidate": false}, {"start": 1657.159, "end": 1657.62, "text": "\u00bfQu\u00e9 pens\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0684442459881638, "is_candidate": false}, {"start": 1657.62, "end": 1658.541, "text": "Pido una opini\u00f3n de ese pelotudo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9569745374853411, "is_candidate": false}, {"start": 1658.541, "end": 1661.184, "text": "Perd\u00f3name la expresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7776567942341397, "is_candidate": false}, {"start": 1661.864, "end": 1663.425, "text": " Tipo, no tengo ning\u00fan respeto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9418724023235302, "is_candidate": false}, {"start": 1663.425, "end": 1666.427, "text": "Y arranca la guerra contra la inflaci\u00f3n, no se puso ni el casco de Tulio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8478992158865969, "is_candidate": false}, {"start": 1666.427, "end": 1672.13, "text": "Pero por Dios, no, ni me haga, ni me haga... Por eso, \u00bfte das cuenta por qu\u00e9 est\u00e1n las instituciones como est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8845466945373659, "is_candidate": false}, {"start": 1672.13, "end": 1674.831, "text": "Porque tenemos tipo de esa categor\u00eda \u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.672009959854809, "is_candidate": false}, {"start": 1674.831, "end": 1677.593, "text": "Ese no es un problema ideol\u00f3gico, es un problema moral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7407118406446543, "is_candidate": false}, {"start": 1677.593, "end": 1679.434, "text": "Eres un inmoral como presidente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8962856532514754, "is_candidate": false}, {"start": 1679.654, "end": 1680.694, "text": " No es un problema ideol\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.875828541760131, "is_candidate": false}, {"start": 1680.694, "end": 1683.255, "text": "Yo no tengo un problema ideol\u00f3gico con un tipo que no tiene ideolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8407947772941755, "is_candidate": false}, {"start": 1683.255, "end": 1684.575, "text": "Mi problema es moral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7716988648843295, "is_candidate": false}, {"start": 1684.575, "end": 1688.836, "text": "Es un delincuente, un mentiroso, un estafador, un embustero.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6997879298602498, "is_candidate": false}, {"start": 1688.836, "end": 1694.298, "text": "Entonces vos me dec\u00eds, y bueno, pero ideol\u00f3gicamente... No, no, es un problema de valores.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7856665287428742, "is_candidate": false}, {"start": 1694.298, "end": 1696.998, "text": "Mir\u00e1 si lo dec\u00eda en mi ley a esto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9550170670444469, "is_candidate": false}, {"start": 1696.998, "end": 1697.818, "text": "Era un esc\u00e1ndalo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9349654513464442, "is_candidate": false}, {"start": 1697.818, "end": 1699.339, "text": "Es una guerra contra la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9471707728314331, "is_candidate": false}, {"start": 1699.339, "end": 1701.139, "text": "Hijo de puta, se meti\u00f3 abajo de la cama.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9482001308167218, "is_candidate": false}, {"start": 1701.139, "end": 1703.98, "text": "Se meti\u00f3 abajo de la cama y lo est\u00e1n cagando a balazo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7621575257747052, "is_candidate": false}, {"start": 1705.72, "end": 1706.681, "text": " Wow, fuerte el juez.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8350173833180626, "is_candidate": false}, {"start": 1706.681, "end": 1707.241, "text": "Muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9078926676775405, "is_candidate": false}, {"start": 1707.241, "end": 1710.622, "text": "Tenemos entrevista de Laura Dimarco, nuestra compa\u00f1era.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8178421911808151, "is_candidate": false}, {"start": 1710.622, "end": 1711.583, "text": "Tremendo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0226032183813587, "is_candidate": false}, {"start": 1711.583, "end": 1712.123, "text": "Tremendo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0995372351117865, "is_candidate": false}, {"start": 1712.123, "end": 1715.164, "text": "Y forma parte tambi\u00e9n, Luis, de lo que est\u00e1 viviendo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8580133261885754, "is_candidate": false}, {"start": 1715.164, "end": 1722.968, "text": "O sea, para m\u00ed Luis Juez, en este caso, est\u00e1 expresando el hartazgo de una buena parte de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.835345781382814, "is_candidate": false}, {"start": 1722.968, "end": 1723.588, "text": "Est\u00e1 mirando.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.98553440657607, "is_candidate": false}, {"start": 1724.128, "end": 1727.332, "text": " Yo creo que es una nota de Jorge Eliotti que escribi\u00f3 hoy, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9420724260390432, "is_candidate": false}, {"start": 1727.332, "end": 1738.605, "text": "Est\u00e1 mirando, \u00bfviste?, una pelea por el poder en el medio de una situaci\u00f3n de hartazgo que ya no se aguanta m\u00e1s, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7804260586880484, "is_candidate": false}, {"start": 1738.605, "end": 1741.529, "text": "Es como que yo, la gente con la que me encuentro en la calle dice,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8491235182173804, "is_candidate": false}, {"start": 1742.79, "end": 1744.311, "text": " \u00bfCu\u00e1ndo van a ser las elecciones?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9261664794307785, "is_candidate": false}, {"start": 1744.311, "end": 1745.032, "text": "Es eterno esto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0148988693271515, "is_candidate": false}, {"start": 1745.032, "end": 1749.515, "text": "Es como que no est\u00e1n registrando lo que pasa con la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8339503723115587, "is_candidate": false}, {"start": 1749.515, "end": 1750.496, "text": "No s\u00e9 qu\u00e9 opin\u00e1s vos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8290887123618527, "is_candidate": false}, {"start": 1750.496, "end": 1750.756, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9759071632281084, "is_candidate": false}, {"start": 1750.756, "end": 1753.338, "text": "Hay un divorcio y cada vez m\u00e1s voces.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7499980126526072, "is_candidate": false}, {"start": 1753.338, "end": 1755.48, "text": "Despu\u00e9s les vamos a preguntar aqu\u00ed a Javier.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8107011221021976, "is_candidate": false}, {"start": 1755.48, "end": 1759.823, "text": "En un rato va a venir Luis Novaresio, nuestro querido compa\u00f1ero, y tambi\u00e9n Jorge As\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8283672024133123, "is_candidate": false}, {"start": 1759.823, "end": 1762.085, "text": "Pero mir\u00e1 lo que dice Seco.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6577194869998217, "is_candidate": false}, {"start": 1762.085, "end": 1764.066, "text": "Seco, que complementa esto que vos plante\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7395986568537964, "is_candidate": false}, {"start": 1764.066, "end": 1765.187, "text": "\u00bfEl intendente Seco?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8884503294617686, "is_candidate": false}, {"start": 1765.187, "end": 1766.748, "text": "S\u00ed, pero desde otro lugar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8475869838420598, "is_candidate": false}, {"start": 1766.748, "end": 1768.73, "text": "Antes de escucharlo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8343583007657648, "is_candidate": false}, {"start": 1768.73, "end": 1769.611, "text": "En un pa\u00eds serio,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8685410179547569, "is_candidate": false}, {"start": 1770.371, "end": 1772.952, "text": " no dura un minuto y medio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.797072704219709, "is_candidate": false}, {"start": 1772.952, "end": 1783.177, "text": "Sus propios compa\u00f1eros de fuerza le dicen, che, es una barbaridad lo que hiciste, vos lo que dijiste es apolog\u00eda al delito, es violencia, mejor andate.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8032161337264528, "is_candidate": false}, {"start": 1783.177, "end": 1789.24, "text": "Seco puede decir esto porque dentro del Frente de Todos, la c\u00fapula del Frente de Todos, banca este nivel de violencia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8228401203627602, "is_candidate": false}, {"start": 1789.24, "end": 1793.402, "text": "Y es lo que termina cansando tambi\u00e9n a parte de la sociedad con la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.730790043191886, "is_candidate": false}, {"start": 1793.402, "end": 1794.943, "text": "Y da\u00f1a psicol\u00f3gicamente, claro que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8799812669348922, "is_candidate": false}, {"start": 1794.943, "end": 1795.463, "text": "Mir\u00e1 lo que dice.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9319339134967871, "is_candidate": false}, {"start": 1796.893, "end": 1799.754, "text": " Y vamos con esa alegr\u00eda el 25 de mayo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.921737636489816, "is_candidate": false}, {"start": 1799.754, "end": 1803.556, "text": "Vamos en b\u00fasqueda de lo que quiere la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.828401659810981, "is_candidate": false}, {"start": 1803.556, "end": 1804.396, "text": "Hay una realidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7214982002357682, "is_candidate": false}, {"start": 1804.396, "end": 1810.119, "text": "Cristina nota la demanda de una sociedad muy importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7551177421994058, "is_candidate": false}, {"start": 1810.119, "end": 1814.12, "text": "No hay ning\u00fan dirigente que le est\u00e9n pidiendo tanto como a Cristina que se presente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7043980916468756, "is_candidate": false}, {"start": 1814.12, "end": 1818.142, "text": "Y el 25 de mayo, si lo decide, rompemos la proscripci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7907828287238092, "is_candidate": false}, {"start": 1818.142, "end": 1824.125, "text": "Y si quieren hacer lo que hicieron con Luna en Brasil, van a tener una reacci\u00f3n popular que no se la van a poder bancar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8083889869616467, "is_candidate": false}, {"start": 1824.125, "end": 1825.165, "text": "Vuelan todos en pedacitos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9097465198447955, "is_candidate": false}, {"start": 1826.38, "end": 1828.281, "text": " Vuela todo en pedacitos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8906424821814706, "is_candidate": false}, {"start": 1828.281, "end": 1830.741, "text": "Pero independientemente de la manera de hablar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8637133902068478, "is_candidate": false}, {"start": 1830.741, "end": 1832.902, "text": "En vez de decir busca, en busca dice b\u00fasqueda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8493133629824806, "is_candidate": false}, {"start": 1832.902, "end": 1836.583, "text": "O sea, no puede, no puede hilar una oraci\u00f3n completa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7334038686462074, "is_candidate": false}, {"start": 1836.583, "end": 1837.303, "text": "\u00bfEntend\u00e9s, Jos\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0162583398622755, "is_candidate": false}, {"start": 1837.303, "end": 1838.343, "text": "Pero empieza a preocupar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9049045641222986, "is_candidate": false}, {"start": 1838.343, "end": 1842.064, "text": "Y es intendente de una comunidad como en Senada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.843409364740221, "is_candidate": false}, {"start": 1842.064, "end": 1845.065, "text": "Y vos dec\u00eds, \u00bfqu\u00e9 puede pasar si no tiene el poder, no?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7232799126714666, "is_candidate": false}, {"start": 1845.065, "end": 1850.027, "text": "Digo, \u00bfqu\u00e9 puede pasar hoy dentro de toda esta crisis fatal que estamos viviendo?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8173938738571038, "is_candidate": false}, {"start": 1850.027, "end": 1851.507, "text": "Pero, Jos\u00e9, que no nos enloquezcan m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9136645507003558, "is_candidate": false}, {"start": 1852.007, "end": 1855.029, "text": " Falta siete meses para que termine el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7732168880796105, "is_candidate": false}, {"start": 1855.029, "end": 1858.171, "text": "Que se pongan a laburar, que se pongan a gobernar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8945491884304013, "is_candidate": false}, {"start": 1858.171, "end": 1865.496, "text": "O sea, si tienen el gobierno, siete meses antes est\u00e1n diciendo que le van a tirar piedra o que va a durar una semana.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8072418327839919, "is_candidate": false}, {"start": 1866.548, "end": 1876.113, "text": " o que no aguanta no s\u00e9 cu\u00e1nto el pr\u00f3ximo gobierno porque ya supongo que eval\u00faan que van a recibir una derrota electoral contundente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7970079034890528, "is_candidate": false}, {"start": 1876.113, "end": 1877.573, "text": "La verdad que no se puede creer Luis.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8677805301539295, "is_candidate": false}, {"start": 1877.573, "end": 1880.715, "text": "\u00bfQuer\u00e9s antes de pedirte vamos un toque, un toque muy cortito a los m\u00f3viles?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7368392201889711, "is_candidate": false}, {"start": 1880.715, "end": 1881.315, "text": "Lo que necesite Jos\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7831559118065753, "is_candidate": false}, {"start": 1881.315, "end": 1884.697, "text": "Vamos a saludar a Carola Su\u00e1rez, Carola, Luis Majula y Jos\u00e9 del R\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8497498343074614, "is_candidate": false}, {"start": 1884.697, "end": 1885.377, "text": "Te saludan.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8563157322873964, "is_candidate": false}, {"start": 1885.377, "end": 1888.559, "text": "Hacernos la s\u00edntesis breve de c\u00f3mo est\u00e1 todo por ah\u00ed por Salta.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.768520679169975, "is_candidate": false}, {"start": 1890.23, "end": 1893.271, "text": " Hola, Jos\u00e9, muy buenas noches para todo el equipo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0696254915507808, "is_candidate": false}, {"start": 1893.271, "end": 1903.993, "text": "Tenemos que hablar de una victoria contundente del gobernador de la provincia de Salta, de Gustavo S\u00e1enz, que gan\u00f3, mir\u00e1, te voy a leer el n\u00famero exacto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.008921706832031, "is_candidate": false}, {"start": 1903.993, "end": 1912.455, "text": "Y eso que faltan un 6% de las mesas escrutadas, estamos hablando de un 47,52%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9995996128990411, "is_candidate": false}, {"start": 1912.455, "end": 1918.076, "text": "Y hablamos tambi\u00e9n con el gobernador y tambi\u00e9n con la gente que estuvo trabajando alrededor de \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9464891447288679, "is_candidate": false}, {"start": 1918.556, "end": 1927.585, "text": " Claro, si bien hab\u00eda una tendencia muy marcada, porque vos sab\u00e9s que la distancia, la diferencia entre el segundo candidato que es de Juntos por el Cambio es de un 30%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9716039796436441, "is_candidate": false}, {"start": 1927.585, "end": 1930.608, "text": "Es much\u00edsimo, much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0112803847003722, "is_candidate": false}, {"start": 1930.608, "end": 1935.532, "text": "Hubo un 70% de participaci\u00f3n de la gente y esto que yo te mencionaba, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.963394378431178, "is_candidate": false}, {"start": 1935.532, "end": 1937.314, "text": "Si bien hab\u00eda una tendencia muy marcada,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8882473467537263, "is_candidate": false}, {"start": 1937.974, "end": 1942.218, "text": " La verdad es que el resultado final les sorprendi\u00f3 much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9393149892292658, "is_candidate": false}, {"start": 1942.218, "end": 1944.66, "text": "Ahora viene trabajar hacia adelante, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0061462509659103, "is_candidate": false}, {"start": 1944.66, "end": 1946.982, "text": "Vienen tambi\u00e9n las elecciones presidenciales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0883705640498154, "is_candidate": false}, {"start": 1946.982, "end": 1955.169, "text": "Se muestra bastante conciliador respecto de los candidatos presidenciales de todos los partidos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9228468473104622, "is_candidate": false}, {"start": 1955.169, "end": 1958.992, "text": "Obviamente se trata tambi\u00e9n de la coparticipaci\u00f3n que va a recibir despu\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0353428511637586, "is_candidate": false}, {"start": 1959.412, "end": 1969.179, "text": " la provincia de Salta, as\u00ed que hay mucho trabajo para hacer, pero hablamos entonces de una contundente victoria entonces del gobernador reelecto aqu\u00ed en la provincia de Salta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9711358588773775, "is_candidate": false}, {"start": 1969.179, "end": 1972.682, "text": "Much\u00edsimas gracias, Carola, gran trabajo, te vimos desde ayer muy temprano.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.907669260345542, "is_candidate": false}, {"start": 1972.682, "end": 1974.983, "text": "Luis, \u00bfalguna pregunta para Carola?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8816193036712948, "is_candidate": false}, {"start": 1974.983, "end": 1985.471, "text": "No, solamente reafirmar que yo creo que se ve\u00eda venir, no s\u00e9 si con tanta diferencia, \u00bffue una diferencia que sorprendi\u00f3 o eran resultados que se esperaban?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9451581719634382, "is_candidate": false}, {"start": 1987.145, "end": 1992.508, "text": " Sorprendi\u00f3 much\u00edsimo, por eso hablamos de una diferencia, te digo, Luis, pr\u00e1cticamente abismal, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9960616094458902, "is_candidate": false}, {"start": 1992.508, "end": 2012.359, "text": "Y era una de las preguntas tambi\u00e9n que m\u00e1s temprano, antes de que el Gobernador llegara aqu\u00ed al b\u00fanker donde estuvimos trabajando desde muy temprano, se lo pregunt\u00e1bamos tambi\u00e9n al Ministro de Gobierno y ellos mismos, \u00bfno es cierto?, estaban bastante sorprendidos, por eso remarcamos que si bien las encuestas previamente daban una tendencia y lo marcaban siempre encabezando la posible victoria, la posible reelecci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0233649837774492, "is_candidate": false}, {"start": 2012.879, "end": 2024.989, "text": " esta diferencia tan grande entre \u00e9l, que fue reelecto, y el segundo candidato, Miguel Nanis, que pertenece a Juntos por el Cambio, termin\u00f3 bastante, bastante de sorprender, digamos, a todo lo que tiene que ver con el oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9616814188555111, "is_candidate": false}, {"start": 2024.989, "end": 2028.171, "text": "As\u00ed que, bueno, ahora queda, obviamente, mucho trabajo para hacer en la pr\u00f3xima gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9939974825624041, "is_candidate": false}, {"start": 2028.171, "end": 2029.653, "text": "Much\u00edsimas gracias, Carola.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.999418510271294, "is_candidate": false}, {"start": 2029.653, "end": 2034.777, "text": "Luis, nos vamos a La Pampa con Nacho Damonte, Nacho, Luis Majul, Jos\u00e9 del R\u00edo, te saludan.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.716109435473901, "is_candidate": false}, {"start": 2034.777, "end": 2037.399, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9243196586226683, "is_candidate": false}, {"start": 2037.399, "end": 2039.381, "text": "Jos\u00e9 Luis, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8717600439373493, "is_candidate": false}, {"start": 2039.381, "end": 2042.143, "text": "Muchachos, ya se viene, ya se viene Miley, ya se viene Miley en la Naci\u00f3n M\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.927466330580187, "is_candidate": false}, {"start": 2043.78, "end": 2050.643, "text": " Estamos aqu\u00ed a la espera de Javier Milei en unos minutitos despu\u00e9s de lo que fue la Feria del Libro, que fue una cosa impresionante.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8609498939003645, "is_candidate": false}, {"start": 2050.643, "end": 2055.645, "text": "Luego de esta transmisi\u00f3n vamos a compartir todo el discurso de Javier Milei en la Feria del Libro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8999397567803322, "is_candidate": false}, {"start": 2055.645, "end": 2059.766, "text": "Ma\u00f1ana les voy a subir el discurso de Alberto Venegas Lynch, hijo que la rompi\u00f3 tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8018863958147131, "is_candidate": false}, {"start": 2059.766, "end": 2063.528, "text": "Y va a estar tambi\u00e9n Alberto Venegas Lynch, hijo, ah\u00ed con Javier Milei en La Naci\u00f3n M\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.978694967679809, "is_candidate": false}, {"start": 2063.528, "end": 2066.709, "text": "As\u00ed que va a estar muy, muy interesante esto.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.828531723316475, "is_candidate": false}, {"start": 2067.709, "end": 2079.455, "text": " se hablaba de un palazo a Jos\u00e9 Luis Espert, yo tambi\u00e9n hab\u00eda interpretado que hab\u00eda sido para Esper el palazo de Millet, pero fue aparentemente para el otro pseudo-liberal vendido a Juntos por el Cargo, que es Ricardo L\u00f3pez Murphy.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8357458925404715, "is_candidate": false}, {"start": 2079.455, "end": 2091.081, "text": "Igualmente, tambi\u00e9n podr\u00edamos hablar, ma\u00f1ana seguramente vayamos a hablar de lo que fue la confirmaci\u00f3n de Jos\u00e9 Luis Espert, como les avis\u00e9 hace un tiempo de que iba a jugar de candidato presidencial.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8593660521884168, "is_candidate": false}, {"start": 2091.081, "end": 2093.922, "text": "Pero bueno, ya se viene Javier Millet, \u00bfc\u00f3mo andan todos?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8737548784949943, "is_candidate": false}, {"start": 2093.922, "end": 2096.904, "text": "Bueno, nos pudimos encontrar, por supuesto, con muchos de ustedes en la Feria del Libro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9091503487226642, "is_candidate": false}, {"start": 2097.564, "end": 2098.606, "text": " As\u00ed que, \u00bfc\u00f3mo andan?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9403952228036955, "is_candidate": false}, {"start": 2098.606, "end": 2099.467, "text": "\u00bfc\u00f3mo andan, se\u00f1ores?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9211268491560168, "is_candidate": false}, {"start": 2099.467, "end": 2101.31, "text": "5.100 personas en vivo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9139453206572813, "is_candidate": false}, {"start": 2101.31, "end": 2103.232, "text": "Tenemos que llegar por lo menos a 10.000 el d\u00eda de hoy.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7545980751560649, "is_candidate": false}, {"start": 2103.232, "end": 2105.696, "text": "Y eso todav\u00eda ni apareci\u00f3 Miley.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8352957754582753, "is_candidate": false}, {"start": 2105.696, "end": 2109.461, "text": "Pero bueno, ya estar\u00e1, terminar\u00e1n el pase y arranca nom\u00e1s Javier Miley.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8677538359409129, "is_candidate": false}, {"start": 2112.765, "end": 2116.126, "text": " Bueno, ten\u00e9s un program\u00f3n, as\u00ed que lo \u00fanico que tengo que hacer es quedarme a verlo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9781985810911831, "is_candidate": false}, {"start": 2116.126, "end": 2118.967, "text": "Y yo me despierto a las 8 y te veo ma\u00f1ana bien temprano.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8194129054900545, "is_candidate": false}, {"start": 2118.967, "end": 2120.667, "text": "\u00bfTe escucho en la radio?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0644994147942086, "is_candidate": false}, {"start": 2120.667, "end": 2121.928, "text": "\u00bfA qu\u00e9 hora est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9982299949731789, "is_candidate": false}, {"start": 2121.928, "end": 2122.308, "text": "En la 107.9.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0767432318042438, "is_candidate": false}, {"start": 2122.308, "end": 2126.349, "text": "Bueno, hay programaci\u00f3n todas las 24 horas, pero yo estoy a partir de las 13.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.920052793306045, "is_candidate": false}, {"start": 2126.349, "end": 2127.789, "text": "Bueno, escucharemos ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8616714965935984, "is_candidate": false}, {"start": 2127.789, "end": 2128.61, "text": "Abrazo grandote.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7816624387747805, "is_candidate": false}, {"start": 2128.61, "end": 2129.37, "text": "Abrazo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0820058667912553, "is_candidate": false}, {"start": 2129.37, "end": 2135.052, "text": "Bueno, esto pasaba reci\u00e9n, reci\u00e9n, reci\u00e9n en la Feria del Libro.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7674299988154676, "is_candidate": false}, {"start": 2135.052, "end": 2136.452, "text": "Mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9967363669954572, "is_candidate": false}, {"start": 2136.452, "end": 2137.832, "text": "Guarda con el copy, Ram\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9462146910150605, "is_candidate": false}, {"start": 2137.832, "end": 2139.393, "text": "Estuvo explotado la Feria del Libro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.956087081395544, "is_candidate": false}, {"start": 2139.393, "end": 2140.053, "text": "La verdad que estuvo...", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8791330488039071, "is_candidate": false}, {"start": 2140.868, "end": 2141.909, "text": " Realmente explotador.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.978244262073919, "is_candidate": false}, {"start": 2141.909, "end": 2142.93, "text": "Mir\u00e1, ah\u00ed abajo estoy yo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0106653665275545, "is_candidate": false}, {"start": 2142.93, "end": 2143.911, "text": "Ah\u00ed estoy yo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0201381771746767, "is_candidate": false}, {"start": 2143.911, "end": 2146.493, "text": "Estuvimos con la entrada.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9444792076579523, "is_candidate": false}, {"start": 2146.493, "end": 2148.435, "text": "Les sub\u00ed el video hace un ratito.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9067281525302674, "is_candidate": false}, {"start": 2148.435, "end": 2150.157, "text": "Estuvo realmente explotado.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8961233227599422, "is_candidate": false}, {"start": 2150.157, "end": 2151.438, "text": "Explotada la Feria del Libro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9644026581511342, "is_candidate": false}, {"start": 2151.438, "end": 2155.902, "text": "Y bueno, lo tendremos a Javier Milei aqu\u00ed, en relaci\u00f3n m\u00e1s con Jos\u00e9 del R\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.961205006350283, "is_candidate": false}, {"start": 2155.902, "end": 2158.685, "text": "Luego de lo que fue esta cosa, pero impresionante.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.022468383677153, "is_candidate": false}, {"start": 2158.685, "end": 2162.788, "text": "Mir\u00e1, ah\u00ed estoy aplastado entre todos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9333786543744523, "is_candidate": false}, {"start": 2162.788, "end": 2163.609, "text": "No, no pese a la pelota.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0032890966045427, "is_candidate": false}, {"start": 2163.609, "end": 2165.511, "text": "Casi me vuelan la mochila para cualquier lado.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9580019385738339, "is_candidate": false}, {"start": 2166.636, "end": 2173.358, "text": " Ah\u00ed est\u00e1, ah\u00ed est\u00e1 la entrada de Javier Milei, el abrazo con Vicky Villarroel, el abrazo con Karina Milei despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9866169151944127, "is_candidate": false}, {"start": 2173.358, "end": 2179.119, "text": "Tremendo, tremendo la cantidad de gente que ve, y la cantidad de gente que hab\u00eda afuera tambi\u00e9n en la Feria del Libro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8752916652043322, "is_candidate": false}, {"start": 2179.119, "end": 2187.961, "text": "Pero bueno, ahora terminan con la canci\u00f3n y arranca Milei, pasa que me van a... Ya me pusieron el copyright en el video que subimos con la entrada que estaba con esta canci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9212979565452891, "is_candidate": false}, {"start": 2187.961, "end": 2191.942, "text": "As\u00ed que ah\u00ed est\u00e1 el abrazo con el profesor Ben\u00e9as Lynch, que va a estar tambi\u00e9n ah\u00ed charlando con Milei.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9928914969249669, "is_candidate": false}, {"start": 2193.38, "end": 2218.605, "text": " que cosa impresionante, realmente explotada la feria del libro con Javier Milei tratando de maniobrar el tr\u00edpode, muy complicado esto, muy complicado pero bueno, a seguir difundiendo y compartiendo este video que ya est\u00e1 Javier Milei en La Naci\u00f3n M\u00e1s con Jos\u00e9 del R\u00edo se\u00f1ores y se\u00f1ores, no se olviden de suscribirse, dejar su me gusta mir\u00e1, mir\u00e1, mir\u00e1 toda la gente que hab\u00eda ah\u00ed miren toda la gente que hab\u00eda afuera esperando, hab\u00eda m\u00e1s gente afuera que adentro", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9326253740895859, "is_candidate": false}, {"start": 2219.238, "end": 2219.578, "text": " Ahora s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9467635309870371, "is_candidate": false}, {"start": 2241.551, "end": 2252.238, "text": " Y tuve el honor, el placer, el privilegio de estar con el m\u00e1ximo exponente de la historia del liberalismo argentino, que es el profesor Alberto Venegas Lynch.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.34795441776090597, "is_candidate": true}, {"start": 2252.238, "end": 2267.568, "text": "As\u00ed que para m\u00ed, o sea, no solo present\u00e9 mi nuevo libro con mis propuestas para terminar con la inflaci\u00f3n, sino que adem\u00e1s tener el privilegio de estar junto al m\u00e1ximo coloso de la defensa en la sede de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.36928673501667675, "is_candidate": true}, {"start": 2267.568, "end": 2268.769, "text": "Alberto, buenas noches, bienvenido.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.021823750702332, "is_candidate": false}, {"start": 2269.574, "end": 2270.555, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0220660238813597, "is_candidate": false}, {"start": 2270.555, "end": 2275.918, "text": "Como vos sab\u00e9s, Jos\u00e9, cada uno tenemos nuestras preferencias y nuestros rechazos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8653421069919577, "is_candidate": false}, {"start": 2275.918, "end": 2282.883, "text": "Mi rechazo es a la rosca pol\u00edtica y a hacer cuestiones personales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8449526118478156, "is_candidate": false}, {"start": 2282.883, "end": 2295.612, "text": "Yo creo que si todos estamos hablando del problema de la inflaci\u00f3n, me parece que el eje central que tenemos que poner es que los banqueros centrales, por m\u00e1s honestos que sean y competentes del mundo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8274824214399471, "is_candidate": false}, {"start": 2296.532, "end": 2305.203, "text": " s\u00f3lo pueden proceder en base a tres canales, expandir, contraer o dejar igual la masa monetaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8419676191857044, "is_candidate": false}, {"start": 2305.203, "end": 2310.029, "text": "Cualquiera de las tres cosas que haga est\u00e1 alterando los precios relativos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.758947508390106, "is_candidate": false}, {"start": 2310.029, "end": 2313.893, "text": "Y esto va para todos los bancos centrales, desde el Banco de Inglaterra,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8456943247868297, "is_candidate": false}, {"start": 2314.694, "end": 2317.275, "text": " hasta nuestra banca central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8958503615356359, "is_candidate": false}, {"start": 2317.275, "end": 2333.303, "text": "Todos los bancos centrales tienen estos problemas, por supuesto que hay una cuesti\u00f3n de grado, pero lo que me parece a m\u00ed llamativo, casi dir\u00eda como de Woody Allen, rid\u00edculo, es que haya gente que diga que es importante que el banco central sea independiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8866652393249055, "is_candidate": false}, {"start": 2333.303, "end": 2339.146, "text": "El premio Nobel en Econom\u00eda, Milton Friedman dice que si es independiente el banquero central,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9024283490336824, "is_candidate": false}, {"start": 2340.595, "end": 2346.917, "text": " del Ministro de Hacienda, del Presidente o del Parlamento, se va a equivocar independientemente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8906984586016484, "is_candidate": false}, {"start": 2346.917, "end": 2349.818, "text": "No tiene salida lo del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8419164656200784, "is_candidate": false}, {"start": 2349.818, "end": 2363.062, "text": "Entonces, me parece que en esta l\u00ednea, como dije hoy en la Feria del Libro, y quiero darles a los televidentes una gran noticia, y es que Javier Milei ya gan\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8519658389295854, "is_candidate": false}, {"start": 2363.062, "end": 2365.203, "text": "Ya gan\u00f3 porque corri\u00f3 el eje del debate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8420233495931634, "is_candidate": false}, {"start": 2366.36, "end": 2380.275, "text": " porque levant\u00f3 la vara de la libertad, porque puso temas que ahora en la parla pol\u00edtica la est\u00e1n utilizando, aunque no est\u00e9n convencidos de esos principios y de esos valores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8353215818928685, "is_candidate": false}, {"start": 2380.275, "end": 2383.699, "text": "Y entre muchas otras cosas, creo que es...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8237004319128901, "is_candidate": false}, {"start": 2384.76, "end": 2397.373, "text": " un cachetazo a la inteligencia que se diga que Javier Milei es la antipol\u00edtica cuando estamos rodeados de la antipol\u00edtica hace 80 a\u00f1os y ahora se oye una voz precisamente que quiere afirmar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8651183314641412, "is_candidate": false}, {"start": 2399.065, "end": 2404.549, "text": " los puntos republicanos de la pol\u00edtica y de la l\u00ednea alberdiana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8614136423261228, "is_candidate": false}, {"start": 2404.549, "end": 2407.031, "text": "Javier, \u00bfhace cu\u00e1nto se conocen?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7417102749476288, "is_candidate": false}, {"start": 2407.031, "end": 2411.514, "text": "Y nos conocemos hace... Yo lo conozco muchos a\u00f1os antes que \u00e9l, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.525743256991924, "is_candidate": false}, {"start": 2411.514, "end": 2413.216, "text": "De leerlo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6228778167786051, "is_candidate": false}, {"start": 2413.216, "end": 2420.482, "text": "Pero si me permit\u00eds, a m\u00ed me gustar\u00eda hacer dos puntos complementarios a lo que dice el profesor.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3908767611531032, "is_candidate": true}, {"start": 2420.482, "end": 2422.123, "text": "El primero es el tema de la independencia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5830421777492825, "is_candidate": false}, {"start": 2423.579, "end": 2427.823, "text": " del Banco Central, porque una de las cosas que dice no es que el Banco Central sea independiente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4623331486978939, "is_candidate": true}, {"start": 2427.823, "end": 2432.688, "text": "Mir\u00e1, durante la convertibilidad el Banco Central era independiente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3833754530731882, "is_candidate": true}, {"start": 2432.688, "end": 2442.117, "text": "Es m\u00e1s, la regla monetaria era una regla monetaria dura, solamente se pod\u00eda expandir contra demanda de dinero, por eso fue tan exitosa en bajar la inflaci\u00f3n, porque el dinero se vuelve end\u00f3geno en ese caso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2968810795215884, "is_candidate": true}, {"start": 2443.334, "end": 2446.155, "text": " Adem\u00e1s, esa regla fue exitosa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4621813250105453, "is_candidate": true}, {"start": 2446.155, "end": 2447.435, "text": "Adem\u00e1s, ganaba elecciones.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6156074986223348, "is_candidate": false}, {"start": 2447.435, "end": 2450.136, "text": "Y ten\u00eda algo que era muy impresionante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4726221521119742, "is_candidate": true}, {"start": 2450.136, "end": 2456.417, "text": "Era que toda la estructura contractual de la econom\u00eda estaba fijada acorde a la regla de un peso, un d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3639185162043923, "is_candidate": true}, {"start": 2456.417, "end": 2469.021, "text": "Y, sin embargo, cuando los pol\u00edticos se quedaron sin plata para financiar el descalabro fiscal, se llevaron puesta a la instituci\u00f3n del Banco Central Independiente, nos dijeron que esta vez iba a ser diferente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3643694375297569, "is_candidate": true}, {"start": 2469.021, "end": 2470.681, "text": "Y f\u00edjate lo que fue la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5352231596301481, "is_candidate": false}, {"start": 2471.953, "end": 2480.757, "text": " 9, 10% promedio, m\u00e1s o menos el primer periodo del r\u00e9gimen kirchnerista, 20 en el segundo, 30 en el tercer periodo del r\u00e9gimen kirchnerista.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.43137407713824605, "is_candidate": true}, {"start": 2480.757, "end": 2482.658, "text": "Durante el macrismo, 40.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5701272958921875, "is_candidate": false}, {"start": 2482.658, "end": 2487.76, "text": "Hoy la inflaci\u00f3n viene viajando, si yo tomo los \u00faltimos 12 meses, al 108%.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4783338363679719, "is_candidate": true}, {"start": 2487.76, "end": 2490.621, "text": "Pero si yo tomo la punta, viene viajando al 150.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.43546439113119906, "is_candidate": true}, {"start": 2490.621, "end": 2493.482, "text": "Si yo tomo alimentos, viene al 200.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4156406214277665, "is_candidate": true}, {"start": 2493.482, "end": 2494.783, "text": "Entonces, no fue diferente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7552828256066123, "is_candidate": false}, {"start": 2494.783, "end": 2496.684, "text": "O sea, otra estafa m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5467409047468483, "is_candidate": false}, {"start": 2496.684, "end": 2499.185, "text": "Y despu\u00e9s, otra cosa que es muy importante,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5541168293265201, "is_candidate": false}, {"start": 2500.86, "end": 2510.027, "text": " En cuanto, digamos, por m\u00e1s que sea independiente, esto, digamos, hoy hicimos la referencia a una obra de Hayek maravillosa que se llama La fatal arrogancia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.37993662925495053, "is_candidate": true}, {"start": 2510.027, "end": 2524.399, "text": "Vos, para poder determinar, supuestamente, la cantidad \u00f3ptima de dinero, o si quer\u00e9s, quieren determinar la tasa de inter\u00e9s, o lo que, ll\u00e1male la versi\u00f3n de la pol\u00edtica monetaria que quieras, vos tendr\u00edas que conocer, mir\u00e1 todas las cosas que tendr\u00edas que conocer.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3326806714854269, "is_candidate": true}, {"start": 2524.399, "end": 2529.583, "text": "Tendr\u00edas que conocer las preferencias de todos los agentes de la econom\u00eda pasada, presente y futura.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3413352916099651, "is_candidate": true}, {"start": 2530.532, "end": 2534.035, "text": " O sea, con lo cual tendr\u00edas que adem\u00e1s inferir el comportamiento de la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3550534939478386, "is_candidate": true}, {"start": 2534.035, "end": 2537.658, "text": "Pero adem\u00e1s deber\u00edas conocer todos los bienes pasados, presentes y futuros.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3367225402373396, "is_candidate": true}, {"start": 2537.658, "end": 2542.782, "text": "Deber\u00edas conocer tambi\u00e9n, por ejemplo, la estructura de capital.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.44169866655840606, "is_candidate": true}, {"start": 2542.782, "end": 2546.805, "text": "Tendr\u00edas que conocer la tasa de preferencia intertemporal, la tasa de amortizaci\u00f3n, el progreso tecnol\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4797958615165141, "is_candidate": true}, {"start": 2546.805, "end": 2552.329, "text": "Es decir, que vos para saber todo eso tendr\u00edas que ser omnisciente y omnipresente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.485291912542111, "is_candidate": true}, {"start": 2552.329, "end": 2558.895, "text": "Y para que la pol\u00edtica monetaria cause el efecto que vos supuestamente quer\u00e9s causar, que si en realidad sab\u00e9s, dir\u00edas no haga nada,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.29380531430616696, "is_candidate": true}, {"start": 2560.618, "end": 2569.961, "text": " Eso significa que adem\u00e1s deber\u00eda ser omnipresente, es decir, que vos le estar\u00edas pidiendo al Banco Central que haga la tarea de Dios, lo cual es imposible.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.41764185857248604, "is_candidate": true}, {"start": 2569.961, "end": 2571.602, "text": "O sea, siempre va a salir mal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.603480895441296, "is_candidate": false}, {"start": 2571.602, "end": 2574.703, "text": "No importa lo que hagan, lo van a hacer mal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6299789292730906, "is_candidate": false}, {"start": 2574.703, "end": 2580.024, "text": "Me parece que esa contribuci\u00f3n en t\u00e9rminos de Hayek, me parece que es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.578830785599918, "is_candidate": false}, {"start": 2580.024, "end": 2582.165, "text": "Uno deber\u00eda tratar de ser m\u00e1s humilde.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6060997528763781, "is_candidate": false}, {"start": 2582.865, "end": 2597.031, "text": " frente a lo que cree que puede hacer con la pol\u00edtica econ\u00f3mica y que lo que te vas a dar cuenta es que cada vez que te metes en el medio, como dec\u00eda Friedman, la soluci\u00f3n que brinda el Estado a un problema siempre es peor que lo que ten\u00edas originalmente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4434315671238116, "is_candidate": true}, {"start": 2597.031, "end": 2610.897, "text": "Javier, este libro, el fin de la inflaci\u00f3n, vos dec\u00eds y postul\u00e1s eliminar el Banco Central, dec\u00eds terminar con la estafa del impuesto inflacionario de la inflaci\u00f3n y volver a ser un pa\u00eds en serio.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7609117095937219, "is_candidate": false}, {"start": 2610.897, "end": 2611.818, "text": "\u00bfCu\u00e1nto tiempo demanda?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8382346368108156, "is_candidate": false}, {"start": 2612.817, "end": 2627.609, "text": " Bueno, eso es el... A ver, nosotros, cuando hacemos el programa de reformas, nosotros hablamos de un programa de crecimiento para volver a ser una potencia, que es un programa de 40 a\u00f1os, que excede ampliamente mi vida pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.33388717288288394, "is_candidate": true}, {"start": 2627.609, "end": 2630.271, "text": "Tu vida pol\u00edtica la est\u00e1s viendo para un mandato, eventualmente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8482589249535996, "is_candidate": false}, {"start": 2630.271, "end": 2633.934, "text": "Un mandato o dos, como mucho, pero no m\u00e1s que eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5282199647112394, "is_candidate": false}, {"start": 2633.934, "end": 2635.195, "text": "Es decir, porque esas son las reglas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5657403160380305, "is_candidate": false}, {"start": 2635.195, "end": 2637.657, "text": "Entonces, yo juego dentro de las reglas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5495005065797638, "is_candidate": false}, {"start": 2637.657, "end": 2638.538, "text": "En ese contexto,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5176950096363777, "is_candidate": false}, {"start": 2640.692, "end": 2668.088, "text": " La discusi\u00f3n de nosotros, dentro de las reformas de primera generaci\u00f3n, que son las que viajar\u00edan primero, nosotros estamos proponiendo lo que se llama el plan motosierra, bajar el gasto p\u00fablico muy fuertemente, bajar impuestos, eliminar regulaciones, flexibilizar el mercado laboral hacia adelante y llevemos un sistema de seguro de desempleo, una vez que sos competitivo fiscalmente y que sos competitivo laboralmente, abrir la econom\u00eda de manera unilateral y en paralelo a la reforma monetaria.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.32474555664138627, "is_candidate": true}, {"start": 2668.088, "end": 2668.609, "text": "Es m\u00e1s, si vos...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6652200960836843, "is_candidate": false}, {"start": 2669.41, "end": 2672.577, "text": " El problema de Argentina es muy grave y voy a explicar por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5705776606984698, "is_candidate": false}, {"start": 2672.577, "end": 2674.622, "text": "Porque si vos frenaras hoy la emisi\u00f3n monetaria...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5104892192276502, "is_candidate": false}, {"start": 2675.569, "end": 2686.191, "text": " suponete que la fren\u00e1s, la inflaci\u00f3n va a persistir durante 18 o 24 meses m\u00e1s, es decir que no es instant\u00e1neo que vos cort\u00e1s hoy y se termina la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.31203272636605317, "is_candidate": true}, {"start": 2686.191, "end": 2701.495, "text": "Porque Argentina adem\u00e1s tiene varios problemas, tiene entonces un problema con la emisi\u00f3n monetaria pasada, se emitieron 16 puntos del PBI en 3 a\u00f1os, o sea, emitiste el equivalente de 3 bases monetarias, no solo eso... El dinero que tiene la gente en cuentas a la vista y lo que circula, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3208513401267147, "is_candidate": true}, {"start": 2702.735, "end": 2710.863, "text": " Pero fijate esto, pero ten\u00e9s otro problema que es para financiar el d\u00e9ficit fiscal presente y la compra de estos delirios del d\u00f3lar SOF y todas estas cosas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.33821345792177193, "is_candidate": true}, {"start": 2710.863, "end": 2714.347, "text": "Y despu\u00e9s lo que tiene que ver con los pasivos remunerados, con las LELICS.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.27889346373554114, "is_candidate": true}, {"start": 2714.347, "end": 2720.192, "text": "Todo eso implica que, por ejemplo, aun cuando vos arreglaras el problema del flujo,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.452594469446455, "is_candidate": true}, {"start": 2721.073, "end": 2723.254, "text": " Es decir, que cortaran la emisi\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.41270032166022763, "is_candidate": true}, {"start": 2723.254, "end": 2727.017, "text": "Vos segu\u00eds teniendo un problema enorme con el problema de los stocks, que es el tema de las Lelics.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4198951855005192, "is_candidate": true}, {"start": 2727.017, "end": 2738.023, "text": "Para que m\u00e1s o menos la gente tenga idea, las Lelics, en t\u00e9rminos de base monetaria, est\u00e1n en niveles parecidos a los que vos ten\u00edas en el a\u00f1o 89, a inicio del a\u00f1o 89, previo a la hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.32010158704143343, "is_candidate": true}, {"start": 2738.023, "end": 2742.886, "text": "Entonces, tanto las propuestas del Frente de Todos como las propuestas de Juntos por el Cambio,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.41157711901493677, "is_candidate": true}, {"start": 2743.914, "end": 2748.042, "text": " que solamente se quieren ocupar del flujo, terminan en una hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4133630886977929, "is_candidate": true}, {"start": 2748.042, "end": 2748.563, "text": "Los dos, claro, porque...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7302031131944102, "is_candidate": false}, {"start": 2753.955, "end": 2762.577, "text": " A ver, lo del frente de todos, lo \u00fanico que es conseguir financiamiento para tratar de esterilizar pesos que andan dando vueltas y seguir con la fiesta fiscal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.27880127498935636, "is_candidate": true}, {"start": 2762.577, "end": 2764.778, "text": "Eso va a terminar p\u00e9simamente mal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4001479718524661, "is_candidate": true}, {"start": 2764.778, "end": 2767.479, "text": "Pero lo que propone Juntos por el Cami\u00f3n no es muy distinto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6041599880491022, "is_candidate": false}, {"start": 2767.479, "end": 2770.86, "text": "Porque todas las cosas fuertes que tiene que hacer no est\u00e1 dispuesta a hacerlas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.44168911212461104, "is_candidate": true}, {"start": 2770.86, "end": 2774.441, "text": "Y como est\u00e1 mirando solamente el problema del flujo, no est\u00e1 mirando el problema del stock.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5130489709257838, "is_candidate": false}, {"start": 2774.441, "end": 2777.181, "text": "Vos, no solo tu problema es el flujo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5340501520097942, "is_candidate": false}, {"start": 2777.181, "end": 2778.882, "text": "A ver, vos ten\u00e9s d\u00e9ficit fiscal hoy, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.42112911893191673, "is_candidate": true}, {"start": 2779.782, "end": 2782.987, "text": " Son 5 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5803074309399868, "is_candidate": false}, {"start": 2782.987, "end": 2785.431, "text": "\u00bfSabes cu\u00e1nto ten\u00e9s de cuasi fiscal?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.45233345249483004, "is_candidate": true}, {"start": 2785.431, "end": 2787.073, "text": "O sea, en el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4762331508619533, "is_candidate": true}, {"start": 2787.073, "end": 2787.454, "text": "\u00a17!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9624035749138984, "is_candidate": false}, {"start": 2787.454, "end": 2789.216, "text": "Dale, el problema m\u00e1s grande est\u00e1 ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7139556814994991, "is_candidate": false}, {"start": 2789.216, "end": 2792.161, "text": "Entonces, si vos no atend\u00e9s el problema de los stocks...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.49985149458048395, "is_candidate": true}, {"start": 2793.157, "end": 2794.838, "text": " Digo, vas a tener una hiper.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6079536935834129, "is_candidate": false}, {"start": 2794.838, "end": 2801.542, "text": "Y nosotros, digamos, o sea, la forma de abortarlo, digamos, m\u00e1s r\u00e1pido es justamente eliminando el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3798882017350478, "is_candidate": true}, {"start": 2801.542, "end": 2802.143, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7246776393325859, "is_candidate": false}, {"start": 2802.143, "end": 2806.886, "text": "Porque vos rescatas todos los pasivos, ya sea la base monetaria y las Lelix.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2797084936029599, "is_candidate": true}, {"start": 2806.886, "end": 2810.808, "text": "Que adem\u00e1s hay que aclarar que hay muchos economistas mintiendo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5052783080580979, "is_candidate": false}, {"start": 2810.808, "end": 2815.551, "text": "Si vos tom\u00e1s esos 18 billones de pesos, lo divides por 500, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.35535946358602943, "is_candidate": true}, {"start": 2815.551, "end": 2816.491, "text": "El tipo de cambio paralelo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5587255745594597, "is_candidate": false}, {"start": 2818.053, "end": 2819.794, "text": " te da 35.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4531873801613354, "is_candidate": true}, {"start": 2819.794, "end": 2829.602, "text": "No necesitas 50.000 millones, como dijo un mentiroso por ac\u00e1, y varios delincuentes con t\u00edtulo de economista, que en realidad son unos mentirosos que operan pol\u00edticamente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.333613437832579, "is_candidate": true}, {"start": 2829.602, "end": 2840.271, "text": "Porque es lo que tiene que entender la gente, que hay muchos economistas que son parte del problema, porque en realidad en lugar de estar haciendo an\u00e1lisis econ\u00f3mico, o son muy malos y o son partes de la casta, digamos,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3475601289907234, "is_candidate": true}, {"start": 2841.557, "end": 2843.458, "text": " operando para los pol\u00edticos ladrones.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.42203374061091203, "is_candidate": true}, {"start": 2843.458, "end": 2855.227, "text": "Alberto, \u00bfhace cu\u00e1nto tiempo te dedic\u00e1s a investigar la econom\u00eda, la pol\u00edtica, y de hecho ten\u00e9s tus fundamentos morales de la transici\u00f3n del pensamiento liberal con este pr\u00f3logo de Loris Zanatta?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8220472187018026, "is_candidate": false}, {"start": 2855.227, "end": 2856.948, "text": "\u00bfHace cu\u00e1nto tiempo te dedic\u00e1s a esto?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8753959932996784, "is_candidate": false}, {"start": 2856.948, "end": 2857.868, "text": "Bueno, para m\u00ed...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8064494972541381, "is_candidate": false}, {"start": 2859.029, "end": 2873.079, "text": " lo que est\u00e1 exponiendo Javier en el nivel pol\u00edtico es un orgasmo intelectual, puesto que hace 40 a\u00f1os, en la primera edici\u00f3n de Fundamento de An\u00e1lisis Econ\u00f3mico, yo vengo machacando con el tema de la banca central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8864489112826077, "is_candidate": false}, {"start": 2873.079, "end": 2886.488, "text": "Pero me parece, Jos\u00e9, que habr\u00eda que agregar ac\u00e1 cuestiones terminol\u00f3gicas, porque muchas veces, o sem\u00e1nticas, porque muchas veces se dice que todo esto que estamos comentando es de derecha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8265248676409498, "is_candidate": false}, {"start": 2887.609, "end": 2900.198, "text": " Personalmente pienso que derecha, izquierda, centro y otros lugares geogr\u00e1ficos son conceptos confusos y anodinos, igual que atr\u00e1s, adelante, arriba o abajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8511509337308271, "is_candidate": false}, {"start": 2900.198, "end": 2907.464, "text": "Me parece que deber\u00edamos de claramente dividir las aguas entre estatismo y liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8106043508043488, "is_candidate": false}, {"start": 2908.812, "end": 2918.557, "text": " Y me parece que enganchado con esto viene otra cosa que en los medios, una terminolog\u00eda que se utiliza mucho y que me parece una sandez, francamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8391423140438433, "is_candidate": false}, {"start": 2918.557, "end": 2922.519, "text": "Y es hablar de clase alta, clase media o clase baja.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.837755872775524, "is_candidate": false}, {"start": 2922.519, "end": 2927.361, "text": "Hablar de clase alta es algo de una frivolidad pasmosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8108041460706613, "is_candidate": false}, {"start": 2927.361, "end": 2928.022, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo llam\u00e1s vos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.02615670944884, "is_candidate": false}, {"start": 2928.602, "end": 2933.544, "text": " Hablar de clase baja es repugnante y media es anodina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8344840206253852, "is_candidate": false}, {"start": 2933.544, "end": 2936.645, "text": "\u00bfDe d\u00f3nde viene el concepto de clase?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8865070797174661, "is_candidate": false}, {"start": 2936.645, "end": 2944.969, "text": "Es un concepto marxista que sostiene que la estructura l\u00f3gica del proletario es distinta desde la burgu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8748952184644981, "is_candidate": false}, {"start": 2944.969, "end": 2946.369, "text": "Se llama polilogismo eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9166462059538075, "is_candidate": false}, {"start": 2946.369, "end": 2951.991, "text": "Ning\u00fan marxista explic\u00f3 nunca en qu\u00e9 consisten las diferencias de lo aristot\u00e9lico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.862349959299197, "is_candidate": false}, {"start": 2951.991, "end": 2952.892, "text": "Pero en todo caso,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8345386452657577, "is_candidate": false}, {"start": 2953.792, "end": 2969.661, "text": " Los nazis copiaron eso tambi\u00e9n para hablar de semitas y de jud\u00edos porque no ten\u00edan forma, porque en los campos de concentraci\u00f3n de esos asesinos seriales ten\u00edan que tatuar y rapar a sus v\u00edctimas para distinguirlas de los victimarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8219747863182942, "is_candidate": false}, {"start": 2969.661, "end": 2973.103, "text": "Entonces, cuando uno est\u00e1 hablando con alguien que habla de clases sociales,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.823760169291036, "is_candidate": false}, {"start": 2973.963, "end": 2977.927, "text": " Uno tiene que preguntar, che, fulano, \u00bfpor qu\u00e9 hablas de eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7263742951343451, "is_candidate": false}, {"start": 2977.927, "end": 2979.168, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que quer\u00e9s decir?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.824342063456789, "is_candidate": false}, {"start": 2979.168, "end": 2985.533, "text": "Bueno, quiero hablar de ingresos medios, altos y bajos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8331157585111832, "is_candidate": false}, {"start": 2985.533, "end": 2996.083, "text": "Si est\u00e1s refiri\u00e9ndote a ingresos altos, medios y bajos, dec\u00eda eso, viejo, pero no hables de clases sociales que tienen una connotaci\u00f3n completamente distinta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8181872994447155, "is_candidate": false}, {"start": 2996.383, "end": 3008.549, "text": " Pero vamos al origen de la pregunta, que tiene que ver con, en este contexto, un poco lo que plantea Javier y lo viene planteando en campa\u00f1a ya hace mucho tiempo, antes de la campa\u00f1a tambi\u00e9n, terminar con el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7358315513047224, "is_candidate": false}, {"start": 3008.549, "end": 3009.529, "text": "Antes de ser pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0160374255000673, "is_candidate": false}, {"start": 3009.529, "end": 3012.57, "text": "Bueno, antes de ser pol\u00edtico es correcto eso.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.771322107637987, "is_candidate": false}, {"start": 3012.57, "end": 3015.852, "text": "Eliminar el Banco Central o esta cuesti\u00f3n de los pol\u00edticos puramente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.852117264904664, "is_candidate": false}, {"start": 3016.352, "end": 3018.754, "text": " \u00bfLo ves viable vos desde el punto de vista de la gobernabilidad?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8316500639347646, "is_candidate": false}, {"start": 3018.754, "end": 3022.897, "text": "Esto que se est\u00e1 hablando por estos d\u00edas, \u00bfcrees que se puede llevar adelante?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7992639710907292, "is_candidate": false}, {"start": 3022.897, "end": 3028.942, "text": "No solamente lo veo viable, sino que lo veo inexorable y absolutamente necesario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.826594544529808, "is_candidate": false}, {"start": 3028.942, "end": 3035.127, "text": "Como digo y dije antes y repito, los banqueros centrales no pueden dejar de equivocarse.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8737881070758913, "is_candidate": false}, {"start": 3035.127, "end": 3036.368, "text": "No hay forma.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.922934657322023, "is_candidate": false}, {"start": 3036.368, "end": 3038.049, "text": "Van a alterar los precios relativos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8211191535381221, "is_candidate": false}, {"start": 3038.049, "end": 3039.41, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9599709895152643, "is_candidate": false}, {"start": 3039.41, "end": 3041.772, "text": "\u00bfQu\u00e9 diablos quiere decir alterar los precios relativos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8131748362153456, "is_candidate": false}, {"start": 3041.772, "end": 3045.335, "text": "Alterar los \u00fanicos indicadores que tiene el mercado para operar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7941841239504817, "is_candidate": false}, {"start": 3046.411, "end": 3058.919, "text": " Hay un individuo, toma un minuto para esto un periodista, colega tuyo, John Stossel, que dice, imaginemos un trozo de carne envuelto en celof\u00e1n en una g\u00f3ndola en un supermercado, cerremos los ojos y vamos en regresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7686182321061293, "is_candidate": false}, {"start": 3058.919, "end": 3068.685, "text": "El agrimensor, los postes, los alambrados, los fertilizantes, los plaguic\u00edgadas, los tractores, los caballos, las riendas, las monturas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8557071723478399, "is_candidate": false}, {"start": 3070.806, "end": 3079.615, "text": " miles de trabajos de personas que est\u00e1n en el spot, que no saben nada de la g\u00f3ndola, ni el supermercado, ni el trozo de carne, est\u00e1n haciendo su trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8613691714817813, "is_candidate": false}, {"start": 3079.615, "end": 3087.223, "text": "Y a veces hay un fil\u00f3sofo pol\u00edtico muy destacado que se llama Michael Polangi, que hablaba de conocimiento t\u00e1cito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8413736236537601, "is_candidate": false}, {"start": 3087.223, "end": 3090.266, "text": "Es decir, ni siquiera pueden explicar lo que est\u00e1n haciendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8985263150683531, "is_candidate": false}, {"start": 3090.266, "end": 3091.967, "text": "Igual que nosotros cuando andamos en bicicleta,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7694699936309565, "is_candidate": false}, {"start": 3092.868, "end": 3097.612, "text": " No necesariamente estamos exponiendo todas las reglas f\u00edsicas que est\u00e1n en andar en bicicleta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8002236348050558, "is_candidate": false}, {"start": 3097.612, "end": 3098.993, "text": "Simplemente andamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8327760411008186, "is_candidate": false}, {"start": 3098.993, "end": 3100.695, "text": "No se conocen entre ellos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7432733201723207, "is_candidate": false}, {"start": 3100.695, "end": 3105.579, "text": "Para ese cachito de carne, digamos, est\u00e1n colaborando 500.000 personas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8906883271070462, "is_candidate": false}, {"start": 3105.579, "end": 3113.145, "text": "Y luego vienen los megal\u00f3manos y dicen, no puede esto dejarse en manos de la anarqu\u00eda del mercado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.845586092723131, "is_candidate": false}, {"start": 3113.145, "end": 3114.807, "text": "Vamos a controlar precios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8074163619401359, "is_candidate": false}, {"start": 3114.807, "end": 3116.688, "text": "Cortan todas las comunicaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.810835039665302, "is_candidate": false}, {"start": 3117.629, "end": 3122.855, "text": " del sistema de precios y no hay celof\u00e1n, ni carne, ni g\u00f3ndolas, ni supermercado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7983616884560215, "is_candidate": false}, {"start": 3122.855, "end": 3128.801, "text": "Igual que, como dec\u00eda hoy, lo que ocurre con ese personaje en Venezuela que habla con los pajaritos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7535325611740563, "is_candidate": false}, {"start": 3128.801, "end": 3132.645, "text": "En minutos vamos a estar con Luis Novaresio, que viene hoy aqu\u00ed a nuestros estudios.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.855127320748168, "is_candidate": false}, {"start": 3132.645, "end": 3138.691, "text": "Va a estar el turco as\u00ed tambi\u00e9n para charlar con nosotros y ver un poco qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando en esta bendita Argentina.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.68977510793578, "is_candidate": false}, {"start": 3139.091, "end": 3141.332, "text": " Pero voy a saludar ahora al Dr. Pablo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8186705384027398, "is_candidate": false}, {"start": 3141.332, "end": 3156.682, "text": "Vos sab\u00e9s, Javier, lo sab\u00e9s tambi\u00e9n vos Alberto, hace poco hablando con \u00e9l en M\u00e1s Naci\u00f3n el viernes junto a Pablo Rossi dijo, hay otras preguntas que hay que hacerle a Milei, hay otras... Dr. Pablo, buenas noches, \u00bfc\u00f3mo anda usted?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7312869648820349, "is_candidate": false}, {"start": 3156.682, "end": 3165.868, "text": "Querido rodeado de amigos, por empezar, Alberto, gran abrazo, compa\u00f1ero de la facultad, mir\u00e1 los a\u00f1os que tendr\u00e1 Benegal\u00edn que estudi\u00f3 conmigo en la UCA.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9094747157112867, "is_candidate": false}, {"start": 3166.619, "end": 3173.082, "text": " Bueno Doc, me quedo picando de ese viernes que habl\u00e1bamos al aire aqu\u00ed por la Naci\u00f3n M\u00e1s y hoy lo tenemos invitado a Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7791604776533397, "is_candidate": false}, {"start": 3173.082, "end": 3175.003, "text": "Hola profe.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8471516429615585, "is_candidate": false}, {"start": 3175.003, "end": 3176.023, "text": "\u00bfC\u00f3mo and\u00e1s querido?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9744899604148921, "is_candidate": false}, {"start": 3176.023, "end": 3176.984, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7142816139836068, "is_candidate": false}, {"start": 3176.984, "end": 3181.206, "text": "Y me gustar\u00eda que te sumes con una pregunta respecto de lo que viene.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7809794275903741, "is_candidate": false}, {"start": 3181.206, "end": 3194.092, "text": "Vos sos analista, vos sab\u00e9s de lo que viene y despu\u00e9s te voy a preguntar a vos un poco de la econom\u00eda que tenemos, pero s\u00ed me parece importante aprovechar que est\u00e1s como para decir, pues si siempre se van por lo no importante, \u00bfqu\u00e9 ser\u00eda lo importante para preguntarle?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7297632183438403, "is_candidate": false}, {"start": 3196.171, "end": 3197.552, "text": " D\u00e9jame decir un par de cosas.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8141624069156925, "is_candidate": false}, {"start": 3197.552, "end": 3203.596, "text": "Primero, yo estoy escuchando, no demasiado, pero s\u00ed lo que escucho, los candidatos a presidente hablan de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9056334312886847, "is_candidate": false}, {"start": 3204.415, "end": 3217.381, "text": " Pero no solamente Javier que es economista de producci\u00f3n, todos hablan de econom\u00eda y no solamente todos hablan de econom\u00eda en el sentido de los objetivos, quiero la felicidad del pueblo, sino de los instrumentos.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8635479306999175, "is_candidate": false}, {"start": 3217.381, "end": 3226.586, "text": "Cuando un candidato a presidente no es economista profesional y se pone a hablar de los instrumentos es porque est\u00e1 guionado, porque a alguien le dijo decir esto, decir lo otro y la verdad", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.902623727407826, "is_candidate": false}, {"start": 3227.621, "end": 3237.592, "text": " Yo como ciudadano, como futuro votante, yo quiero semblantear a los tipos que quieren ocupar la primera magistratura y quiero que me hablen como presidente.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8546066318076595, "is_candidate": false}, {"start": 3237.592, "end": 3245.701, "text": "Para m\u00ed un presidente es un tipo que se encarga de muy pocas cosas de manera directa y tiene tal confianza en s\u00ed mismo que tiene grandes ministros.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9577908923715821, "is_candidate": false}, {"start": 3246.441, "end": 3254.304, "text": " Cuando un presidente tiene grandes ministros, trabaja mejor y sus ministros trabajan muy bien, Alvear, Menem, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8891001729880512, "is_candidate": false}, {"start": 3254.304, "end": 3262.326, "text": "Cuando vos no ten\u00e9s buenos ministros porque ten\u00e9s desconfianza o cosas por el estilo, pretend\u00e9s saber todo, es un l\u00edo realmente fenomenal.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9030956000951716, "is_candidate": false}, {"start": 3262.326, "end": 3267.007, "text": "Entonces, el punto que estoy haciendo es... Y ah\u00ed viene un punto de los periodistas.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9989879204844788, "is_candidate": false}, {"start": 3267.007, "end": 3269.548, "text": "Los periodistas les tienen que preguntar, \u00bfusted va a ser candidato a presidente?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9533935612844323, "is_candidate": false}, {"start": 3269.548, "end": 3270.008, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0812429858894481, "is_candidate": false}, {"start": 3270.008, "end": 3275.21, "text": "Bueno, vamos a hablar con quien cree que va a ser futuro presidente.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8050090356115067, "is_candidate": false}, {"start": 3276.758, "end": 3290.845, "text": " En ese sentido, hablando un poco como lo que plantea el doctor Pablo, Javier, si vos tuvieras que decir, bueno, yo asumo, ya empezaste a aclarar y lo ven\u00eds diciendo en varias entrevistas, que lo de la dolarizaci\u00f3n no es un tema de un d\u00eda para el otro, que tiene que ver con etapas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7043767395262515, "is_candidate": false}, {"start": 3290.845, "end": 3292.046, "text": "\u00bfQu\u00e9 etapas hay que llevar adelante?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.766610606602504, "is_candidate": false}, {"start": 3292.046, "end": 3300.09, "text": "A ver, nosotros una de las cosas que hablamos, que de vuelta, digo, voy a estar hablando de economista, pero por lo menos soy economista profesional.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.42772881394593143, "is_candidate": true}, {"start": 3300.09, "end": 3303.892, "text": "Nosotros hablamos de las reformas, por ejemplo, la de primera generaci\u00f3n, que nosotros hablamos", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.44722911846360924, "is_candidate": true}, {"start": 3304.532, "end": 3316.403, "text": " Por ejemplo, de la baja del gasto p\u00fablico, de bajas de impuestos, de una profunda agenda desde regulaci\u00f3n, de flexibilizaci\u00f3n del mercado laboral hacia adelante yendo a un sistema de seguro de desempleo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.30002452707667615, "is_candidate": true}, {"start": 3316.403, "end": 3319.566, "text": "El profe de Pablo conoce bien, por ejemplo, el modelo de la UOCRA.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.41469390581894816, "is_candidate": true}, {"start": 3319.566, "end": 3327.012, "text": "Nosotros estar\u00edamos yendo por un modelo como el de la UOCRA, pero con mayor profundidad financiera interrelacionada con el mundo del seguro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2777737660917866, "is_candidate": true}, {"start": 3327.012, "end": 3328.394, "text": "Y una vez que uno tiene", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5421451280459513, "is_candidate": false}, {"start": 3329.717, "end": 3341.52, "text": " realizado la reforma fiscal, realizada la reforma laboral, tal que uno sea competitivo en lo fiscal, competitivo, digamos, tambi\u00e9n en lo que tiene que ver en el plano laboral.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.32334691491144496, "is_candidate": true}, {"start": 3341.52, "end": 3344.26, "text": "Es m\u00e1s, la agenda desregulatoria es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.40011610903999917, "is_candidate": true}, {"start": 3344.26, "end": 3354.763, "text": "O sea, el profe de Pablo, en much\u00edsimos libros de pol\u00edtica econ\u00f3mica, \u00e9l hace recurrentemente una referencia a un trabajo de Lipsey Lancaster que tiene que ver con la teor\u00eda general del segundo mejor,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3585148636245443, "is_candidate": true}, {"start": 3355.973, "end": 3359.455, "text": " Y una de las cosas es, cuidado c\u00f3mo se van levantando las restricciones.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4546758708707599, "is_candidate": true}, {"start": 3359.455, "end": 3363.978, "text": "Porque puede ser que vos est\u00e9s viendo algo como una restricci\u00f3n y es un parche.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3659976896149336, "is_candidate": true}, {"start": 3363.978, "end": 3368.361, "text": "Entonces, vos ten\u00e9s una restricci\u00f3n, un parche, otra restricci\u00f3n, un parche.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3829538970205587, "is_candidate": true}, {"start": 3368.361, "end": 3373.985, "text": "Y sucede que a la vista de los ojos un parche se parece a una restricci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.35058028666155805, "is_candidate": true}, {"start": 3373.985, "end": 3376.106, "text": "Pero en realidad es un parche.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3394116050374144, "is_candidate": true}, {"start": 3376.106, "end": 3381.43, "text": "Y cuando vos tocas eso, si no interactu\u00e1s con los distintos sectores, vos ten\u00e9s un problema.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3370318251938762, "is_candidate": true}, {"start": 3381.43, "end": 3385.733, "text": "Si vos no te inform\u00e1s... Por ejemplo, unas cosas que estamos haciendo ahora muy intensamente es", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4286809064106496, "is_candidate": true}, {"start": 3386.913, "end": 3393.374, "text": " sentarnos a charlar con empresarios emblem\u00e1ticos de sectores.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.397355645718493, "is_candidate": true}, {"start": 3393.374, "end": 3393.975, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7905674033532131, "is_candidate": false}, {"start": 3393.975, "end": 3401.816, "text": "Y porque no sea cosa que uno viene y, como esto lo dice brillante el profe de Pablo, uno agarra, se pone a hacer ejercicio y todo, y se equivoca.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.34663888755094685, "is_candidate": true}, {"start": 3401.816, "end": 3407.357, "text": "S\u00ed, bueno, agarra, escribe otro paper y dice, bueno, lo que estaba y dije antes est\u00e1 mal, ahora hago uno nuevo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.389793971089367, "is_candidate": true}, {"start": 3407.357, "end": 3410.618, "text": "Pero en el medio, digamos, cuando uno hace pol\u00edtica econ\u00f3mica, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.46294488742161366, "is_candidate": true}, {"start": 3410.618, "end": 3414.619, "text": "Y que manda a la quiebra de empresas, deja a la gente sin laburo, se generan unos problemas", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.41674719181536113, "is_candidate": true}, {"start": 3416.102, "end": 3417.643, "text": " sociales bastante complicados.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4133323864824925, "is_candidate": true}, {"start": 3417.643, "end": 3421.666, "text": "Entonces nosotros estamos avanzando en una agenda donde contemplamos estas cosas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.34564484374653925, "is_candidate": true}, {"start": 3421.666, "end": 3427.549, "text": "Y otra cosa, en paralelo, es la reforma monetaria, que obvio que no es instant\u00e1nea.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.45643257704977525, "is_candidate": true}, {"start": 3427.549, "end": 3438.396, "text": "De hecho, toda la l\u00f3gica legislativa hasta que podamos avanzar en la reforma financiera y culminar con la eliminaci\u00f3n del Banco Central, todo ese proceso es muy largo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3035303337483751, "is_candidate": true}, {"start": 3439.597, "end": 3444.044, "text": " Jos\u00e9, quisiera poner una peque\u00f1a nota a pie de p\u00e1gina con respecto a Juan Carlos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9089545733088291, "is_candidate": false}, {"start": 3444.044, "end": 3450.574, "text": "Quiero confesarte que cuando estudiamos en la facultad ten\u00edamos debates y discusiones memorables.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8830094009210298, "is_candidate": false}, {"start": 3450.574, "end": 3454.26, "text": "Ahora nos estamos acercando m\u00e1s y tenemos mucho m\u00e1s coincidencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.891445225138005, "is_candidate": false}, {"start": 3454.88, "end": 3459.743, "text": " Doc, lo sumo con una pregunta en este caso para usted.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8506273458876182, "is_candidate": false}, {"start": 3459.743, "end": 3474.231, "text": "Nunca le gusta analizar medidas econ\u00f3micas, pero s\u00ed ver un poco este escenario, este contexto que estamos viviendo donde un s\u00e1bado y un domingo vuelve a ser protagonista un ministro de Econom\u00eda, donde se est\u00e1 hablando de que llega el lunes.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7854261014129827, "is_candidate": false}, {"start": 3474.231, "end": 3478.454, "text": "\u00bfQu\u00e9 hay que esperar en este contexto para nuestra econom\u00eda de cara a las elecciones?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8162002813743384, "is_candidate": false}, {"start": 3479.728, "end": 3488.297, "text": " En materia de medida lo que hay que esperar es la menor, cruzando los dedos, la menor cantidad de medida de patas posible.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8979329397436426, "is_candidate": false}, {"start": 3488.297, "end": 3496.726, "text": "Vamos a ver, por ejemplo, de las cosas que le est\u00e1n diciendo, vos en general me conoc\u00e9s, yo digo que aparezca la medida y despu\u00e9s hablamos, pero en este caso voy a hacer un comentario.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8148370431068673, "is_candidate": false}, {"start": 3497.977, "end": 3503.619, "text": " Encargarle al Mercado Central que importe alimentos para bajar la tasa de inflaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 quer\u00e9s que te haga?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.845781355513908, "is_candidate": false}, {"start": 3503.619, "end": 3507.061, "text": "Yo no voy a hacer un debate conceptual, lo que voy a decir es lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9470838095974577, "is_candidate": false}, {"start": 3507.061, "end": 3514.484, "text": "Primero no s\u00e9 qu\u00e9 es el debate del Mercado Central, yo conozco seres humanos, huesteros, cosa por el estilo, etc.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7774614726098346, "is_candidate": false}, {"start": 3514.484, "end": 3516.825, "text": "El caso de los pueblos de Mazor\u00edn, te dije,", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8591410843562272, "is_candidate": false}, {"start": 3517.771, "end": 3525.593, "text": " Si el Estado se mete a resolver los problemas de falta de algunos productos, por ejemplo el tiro, va a meter la gama por un problema de velocidad.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.869934355068565, "is_candidate": false}, {"start": 3525.593, "end": 3533.035, "text": "Porque la demanda, entre comillas, del oficialismo es poner la tasa de inflaci\u00f3n de mayo en 4%.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9313471246450018, "is_candidate": false}, {"start": 3533.035, "end": 3542.577, "text": "Eso no lo vas a resolver diciendo al Mercado Central trae verduritas de Colombia porque no s\u00e9 qu\u00e9 pas\u00f3 en la producci\u00f3n, digamos as\u00ed, local.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9362704674003126, "is_candidate": false}, {"start": 3542.577, "end": 3544.478, "text": "Entonces lo que digo es, vamos a ver las medidas", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9939562562671128, "is_candidate": false}, {"start": 3545.894, "end": 3548.855, "text": " Ac\u00e1 hay una realidad, el gobierno pol\u00edticamente no existe.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9611700802408178, "is_candidate": false}, {"start": 3548.855, "end": 3551.375, "text": "Hacer pol\u00edtica econ\u00f3mica cuando el gobierno pol\u00edticamente no existe.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9367921886134326, "is_candidate": false}, {"start": 3551.375, "end": 3556.056, "text": "El otro d\u00eda me preguntaba en un programa de televisi\u00f3n, a ver, mira lo que dijo el presidente de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9695570670539162, "is_candidate": false}, {"start": 3556.056, "end": 3558.337, "text": "Con el mayor de los respetos.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8193937456695524, "is_candidate": false}, {"start": 3558.337, "end": 3563.798, "text": "Yo le preguntaba al periodista, \u00bfusted conoce a alguien que tome sus decisiones prestando la atenci\u00f3n a lo que dice el presidente?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9263258077953443, "is_candidate": false}, {"start": 3563.798, "end": 3565.018, "text": "Yo no.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9991350111599446, "is_candidate": false}, {"start": 3565.018, "end": 3567.259, "text": "Entonces despu\u00e9s me pasaron un minutito a M\u00e1ximo Quino.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8797605731273586, "is_candidate": false}, {"start": 3567.259, "end": 3570.419, "text": "\u00bfUsted conoce a alguna persona que tome decisiones basadas en lo que usted dice?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9577180794499583, "is_candidate": false}, {"start": 3570.419, "end": 3571.56, "text": "No, tampoco.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9751907191383001, "is_candidate": false}, {"start": 3571.56, "end": 3573.48, "text": "Entonces lo que digo es, vos ten\u00e9s hoy", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9808086760632505, "is_candidate": false}, {"start": 3574.406, "end": 3581.993, "text": " un gobierno absolutamente d\u00e9bil desde el punto de vista pol\u00edtico, y un Maza y un Rubite intentando hacer lo que pueden.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9537275238813092, "is_candidate": false}, {"start": 3581.993, "end": 3586.978, "text": "En ese contexto hay que rezar para que metan la gamba lo menos posible.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8786188487977499, "is_candidate": false}, {"start": 3586.978, "end": 3589.12, "text": "Doc, qu\u00e9dese con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.65552656636777, "is_candidate": false}, {"start": 3589.12, "end": 3590.241, "text": "S\u00e9 que lo molestamos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8827310478038334, "is_candidate": false}, {"start": 3590.241, "end": 3592.784, "text": "Hasta la medianoche no llega, pero un ratito m\u00e1s va a estar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7761556748316216, "is_candidate": false}, {"start": 3593.935, "end": 3605.487, "text": " \u00c9l, ahora como televidente, despu\u00e9s lo llamo como... Y ma\u00f1ana hablamos por Kissinger, que es uno de los art\u00edculos imperdibles que ha escrito que sale el fin de semana que viene en la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7624060735828783, "is_candidate": false}, {"start": 3605.487, "end": 3606.387, "text": "Le mando un abrazo grande.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8813422135691636, "is_candidate": false}, {"start": 3608.644, "end": 3617.129, "text": " Bueno, yo me voy a ir un ratito con Jorge As\u00eds y con Luis Novaresio, pero voy a volver con ustedes, porque tengo muchas preguntas m\u00e1s para hacerles.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.736409313996801, "is_candidate": false}, {"start": 3617.129, "end": 3622.331, "text": "La verdad que tambi\u00e9n quiero hablar un poco de pol\u00edtica, quiero preguntarte un poco qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3 en Tucum\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7152754990668563, "is_candidate": false}, {"start": 3622.331, "end": 3624.553, "text": "No se cree eso, te lo explico rapid\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.559540070449627, "is_candidate": false}, {"start": 3624.553, "end": 3626.794, "text": "Bueno, cont\u00e9mosle a la gente qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7819929350759478, "is_candidate": false}, {"start": 3626.794, "end": 3629.335, "text": "No, te cuento qu\u00e9 es lo que pasa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5331303348293628, "is_candidate": false}, {"start": 3629.335, "end": 3637.82, "text": "Nosotros estamos haciendo caminatas por el interior, y el nivel de intensidad y de convocatoria est\u00e1 siendo muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.30024435466110844, "is_candidate": true}, {"start": 3638.769, "end": 3643.113, "text": " A punto tal que nosotros no podemos abrir el anillo de seguridad para hacer selfie ya.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.25479279971181124, "is_candidate": true}, {"start": 3643.113, "end": 3646.055, "text": "Y lo que hacemos es saludo con los brazos, todo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.30340869219252176, "is_candidate": true}, {"start": 3646.055, "end": 3647.817, "text": "De hecho, llego todo lleno de moretones, todo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4992168146322321, "is_candidate": true}, {"start": 3647.817, "end": 3650.239, "text": "Porque la gente se te cuelga.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5694421579586311, "is_candidate": false}, {"start": 3650.239, "end": 3651.88, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6203144835438621, "is_candidate": false}, {"start": 3651.88, "end": 3652.801, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.646933956388716, "is_candidate": false}, {"start": 3652.801, "end": 3657.105, "text": "Nosotros ten\u00edamos pactada una nota para el final de la caminata.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3912904452346593, "is_candidate": true}, {"start": 3657.105, "end": 3659.447, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1l es el problema del final de la caminata?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3311602771474149, "is_candidate": true}, {"start": 3659.447, "end": 3663.21, "text": "Te imaginar\u00e1s que... A ver, estuve dos horas y media abajo del sol.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3959220798917328, "is_candidate": true}, {"start": 3664.778, "end": 3666.479, "text": " para hacer una cuadra y media.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.49687749496991873, "is_candidate": true}, {"start": 3666.479, "end": 3667.059, "text": "Est\u00e1 claro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7439273428987424, "is_candidate": false}, {"start": 3667.059, "end": 3669.801, "text": "El tama\u00f1o del problema del que hablamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.43379311283510213, "is_candidate": true}, {"start": 3669.801, "end": 3671.322, "text": "De magnitud.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.48681582251083755, "is_candidate": true}, {"start": 3671.322, "end": 3673.183, "text": "\u00bfY qu\u00e9 es lo que pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.62066934548211, "is_candidate": false}, {"start": 3673.183, "end": 3677.746, "text": "Choy, la verdad es que... Si vos me dec\u00eds, \u00bfhar\u00edas una nota ahora as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.37547110837472697, "is_candidate": true}, {"start": 3677.746, "end": 3679.247, "text": "No, frente a la c\u00e1mara, no.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5285229858602737, "is_candidate": false}, {"start": 3679.247, "end": 3681.328, "text": "Te doy una nota escrita.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.53700798764353, "is_candidate": false}, {"start": 3681.328, "end": 3681.968, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7091903682231548, "is_candidate": false}, {"start": 3681.968, "end": 3687.532, "text": "Y porque, digamos, o sea, \u00bfc\u00f3mo crees que termino despu\u00e9s de una caminata de dos horas y media para hacer solamente 150 metros con...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.36273368220730784, "is_candidate": true}, {"start": 3690.922, "end": 3692.883, "text": " miles de personas sobre el cuerpo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5155716713624274, "is_candidate": false}, {"start": 3692.883, "end": 3694.184, "text": "O sea, no es tan f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.45471662261073875, "is_candidate": true}, {"start": 3694.184, "end": 3697.666, "text": "O sea, lo que dec\u00eds es no hubo un condicionamiento de qu\u00e9 preguntar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6625801382204674, "is_candidate": false}, {"start": 3697.666, "end": 3700.869, "text": "No, no era una cuesti\u00f3n de eso, era una cuesti\u00f3n de c\u00f3mo llegaba yo f\u00edsicamente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6084637007345358, "is_candidate": false}, {"start": 3700.869, "end": 3709.254, "text": "O sea, digo, la verdad es que, imaginate, digamos, o sea, con calor, caminando una hora y, digo, dos horas para hacer una cuadra y media.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3805223369118632, "is_candidate": true}, {"start": 3710.576, "end": 3720.385, "text": " La presi\u00f3n f\u00edsica, o sea, lleg\u00e1s todo desencajado, no era una... A ver, est\u00e9ticamente no era para eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.33795763451292105, "is_candidate": true}, {"start": 3720.385, "end": 3724.428, "text": "O sea, yo s\u00ed te podr\u00eda haber contestado todas las preguntas que quieras.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.37911505744252016, "is_candidate": true}, {"start": 3724.428, "end": 3732.114, "text": "El problema es que, digamos, o sea, no me tomes en c\u00e1mara, porque la verdad que todo transpirado, digamos, no s\u00e9, me parec\u00eda...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3343244760408246, "is_candidate": true}, {"start": 3734.316, "end": 3736.438, "text": " un poco est\u00e9tico, digamos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4834390540328525, "is_candidate": true}, {"start": 3736.438, "end": 3739.88, "text": "Era una cuesti\u00f3n est\u00e9tica, no era una cuesti\u00f3n de otra \u00edndole.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7146491321664628, "is_candidate": false}, {"start": 3739.88, "end": 3740.661, "text": "Me esperan unos minutos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.125443853781839, "is_candidate": false}, {"start": 3743.18, "end": 3764.239, "text": " Bueno, ahora contin\u00fao, ahora contin\u00fao en realidad, y es verdad lo que dice Miley, y es m\u00e1s, hasta en el video que sacamos en Breakpoint, se ve\u00eda como le dicen, entraron, entraron, le dicen, no, par\u00e1, porque termin\u00e1s as\u00ed, yo tambi\u00e9n, termin\u00e9 reventado, transpirado, con los pelos para cualquier lado, porque es muy, muy duro el proceso de las caminatas, porque es cada vez m\u00e1s gente la que se suma y la que...", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8734560263357422, "is_candidate": false}, {"start": 3765.222, "end": 3769.248, "text": " Y la que est\u00e1, es raro como ponen esto ac\u00e1, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9808768698870426, "is_candidate": false}, {"start": 3769.248, "end": 3778.361, "text": "A ver, a ver, a ver, en minutos vuelve Milei, en minutos regresa Javier Milei, va a estar hablando con Novarese, o sea, hay que dejarlo a Milei, hablar todo el d\u00eda al linchijo para ir a hablar con Novarese, anda a saber de qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9078077644609047, "is_candidate": false}, {"start": 3779.291, "end": 3781.352, "text": " Pero ahora en un ratito regresa Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.90247714267211, "is_candidate": false}, {"start": 3781.352, "end": 3785.314, "text": "Dejen su me gusta, suscr\u00edbanse al canal, as\u00ed llegamos a los 140.000.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8438316046943617, "is_candidate": false}, {"start": 3785.314, "end": 3792.457, "text": "Y despu\u00e9s de esto vamos a estar viendo el discurso completo de Javier Milei en la Feria del Libro, que fue realmente impresionante.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9097736085349912, "is_candidate": false}, {"start": 3792.457, "end": 3800.281, "text": "El evento estuvo explotado, lleno del sal\u00f3n m\u00e1s grande de toda la Feria del Libro y tambi\u00e9n miles de personas que se quedaron afuera.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8732134808762357, "is_candidate": false}, {"start": 3800.281, "end": 3805.183, "text": "Vamos a ver qu\u00e9 dicen, porque por ah\u00ed hablan con Milei, por ah\u00ed los cruzan y nos agarran medio a contramano nosotros charlando.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8837405965325226, "is_candidate": false}, {"start": 3805.783, "end": 3810.165, "text": " pero ahora regresa Javier Milei as\u00ed que no se vayan.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8590455169331224, "is_candidate": false}, {"start": 3810.165, "end": 3825.934, "text": "Las provincias ning\u00fan gran proyecto nacional sino que piensan en un proyecto nacional aquellos que ya no tienen reelecci\u00f3n en su lugar tambi\u00e9n te muestra que en las provincias si ganan los oficialismos es porque", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8748818884647807, "is_candidate": false}, {"start": 3826.715, "end": 3830.759, "text": " se est\u00e1 mejor, te dir\u00eda, que en la propia capital.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.924249778561415, "is_candidate": false}, {"start": 3830.759, "end": 3834.383, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 nadie quiere hacer un gran proyecto nacional?", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.825406944617426, "is_candidate": false}, {"start": 3834.383, "end": 3837.426, "text": "Porque no se quieren hacer cargo del conurbano.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8885568281913592, "is_candidate": false}, {"start": 3837.426, "end": 3838.748, "text": "Buena idea.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.7320249035021069, "is_candidate": false}, {"start": 3838.748, "end": 3842.152, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 para vos, Luis, nadie se quiere hacer cargo si es que coincid\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8892543803333098, "is_candidate": false}, {"start": 3842.152, "end": 3843.033, "text": "Porque es inviable.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9706623112255809, "is_candidate": false}, {"start": 3843.673, "end": 3863.125, "text": " porque es imposible gobernar un pa\u00eds llamado Provincia de Buenos Aires que tiene caracter\u00edsticas como 100.000 polic\u00edas que dependen de la plata y que tienen que analizar Bah\u00eda Blanca o la plata misma porque es imposible con los minigolpes... 39 programas tiene Novarese en la naci\u00f3n \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9606551283787957, "is_candidate": false}, {"start": 3863.125, "end": 3873.131, "text": "como para que venga encima ac\u00e1 a chupar pantalla cuando lo ten\u00edamos a mi ley con el profesor Alberto V\u00e9nez Alinch y realmente un privilegio, un lujo para poder escuchar una clase", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8336224444953708, "is_candidate": false}, {"start": 3873.729, "end": 3884.773, "text": " magistral y los tenemos estos dos chantas, bueno vamos a tener que esperar unos minutos para que regresen y para que sigan charlando con Jos\u00e9 del R\u00edo que ven\u00eda espectacular la charla.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.873698777575954, "is_candidate": false}, {"start": 3884.773, "end": 3897.177, "text": "Ya pr\u00e1cticamente el 90% de las provincias van a tener resuelta su administraci\u00f3n, su propio lugar, su territorio, que es casi te dir\u00eda lo que m\u00e1s le importa", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8606859785862782, "is_candidate": false}, {"start": 3897.817, "end": 3913.38, "text": " a todos los gobernadores y los gobernadores que ganaron hoy y los que van a ganar, porque casi cada d\u00eda se descuenta el triunfo de los oficialismos y puede haber alguna discusi\u00f3n, si vos quer\u00e9s, en C\u00f3rdoba y en Santa Fe, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8559569074832869, "is_candidate": false}, {"start": 3913.38, "end": 3925.982, "text": "Ahora, vamos a una elecci\u00f3n y la que nos interesa a nosotros son estas PASO, que yo digo t\u00f3xicas, est\u00e1n las dos coaliciones absolutamente rotas.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8491518582538904, "is_candidate": false}, {"start": 3927.322, "end": 3945.855, "text": " Y el que anima estas elecciones es Javier Milay, que aunque te parezca mentira, yo creo que hoy es saludable en la pol\u00edtica argentina, porque pone, si vos quer\u00e9s, todo en cuestionamiento.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.891613390604928, "is_candidate": false}, {"start": 3945.855, "end": 3946.596, "text": "Yo me acuerdo cuando", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.857212596577011, "is_candidate": false}, {"start": 3947.496, "end": 3950.019, "text": " Era periodista y hac\u00eda informaci\u00f3n general.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8246908086601817, "is_candidate": false}, {"start": 3950.019, "end": 3955.466, "text": "Una vez fui a hacerle una nota a un especialista en medicina alternativa.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9282913333045484, "is_candidate": false}, {"start": 3955.466, "end": 3959.07, "text": "Casi un brujo, pero un tipo que sab\u00eda todo, as\u00ed era muy bueno.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.931049289326624, "is_candidate": false}, {"start": 3959.07, "end": 3961.353, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9 hac\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.850059712394682, "is_candidate": false}, {"start": 3961.353, "end": 3964.256, "text": "A los que iban a visitarlo los pon\u00eda descalzos.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8918534692943458, "is_candidate": false}, {"start": 3965.487, "end": 3971.892, "text": " arriba de una caja de bolitas y de bolitas grandes tambi\u00e9n y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8855797494981097, "is_candidate": false}, {"start": 3971.892, "end": 3973.834, "text": "El tipo, \u00bfqu\u00e9 es lo que dec\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9156714113691169, "is_candidate": false}, {"start": 3973.834, "end": 3983.482, "text": "Que al pisar esas bolitas se activaban todos los chakras, los m\u00fasculos, todas las cuestiones secretas del cuerpo y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8480264477820127, "is_candidate": false}, {"start": 3983.482, "end": 3990.828, "text": "Y mi ley es esa caja con bolitas, porque todo lo pone en cuestionamiento.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8956511966704983, "is_candidate": false}, {"start": 3990.828, "end": 3994.851, "text": "Taladro, taladro, adjuntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.847696089544011, "is_candidate": false}, {"start": 3996.571, "end": 4012.521, "text": " Por supuesto que pone en estado de sospecha, ante los de Juntos por el Cambio, a los muchachos del Frente de Todos, que hay algunos que dicen que favorece al Frente de Todos.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8254516089665183, "is_candidate": false}, {"start": 4012.521, "end": 4015.683, "text": "\u00bfQu\u00e9 algo puede ser en la pr\u00e1ctica objetivamente as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8330561285945579, "is_candidate": false}, {"start": 4017.518, "end": 4019.66, "text": " Pero de pronto no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8327787945632554, "is_candidate": false}, {"start": 4019.66, "end": 4030.608, "text": "Porque esto es como decir cuando en el 88 se dec\u00eda que para Alfons\u00edn era conveniente que Menem le ganara a Cafiero y no que fuera Cafiero.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8294893126012136, "is_candidate": false}, {"start": 4030.608, "end": 4033.61, "text": "Y Menem le gan\u00f3 a Cafiero y despu\u00e9s le gan\u00f3 a los radicales.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.7861111385811563, "is_candidate": false}, {"start": 4033.61, "end": 4034.291, "text": "\u00bfEntend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 1.0859805062905081, "is_candidate": false}, {"start": 4034.291, "end": 4036.412, "text": "Cuando vos gener\u00e1s algo.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9576575478326149, "is_candidate": false}, {"start": 4036.412, "end": 4039.235, "text": "Y otra cosa que me parece importante de este muchacho", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8668133767591233, "is_candidate": false}, {"start": 4040.155, "end": 4052.984, "text": " Este muchacho hoy inquieta a los empresarios, inquieta al capitalismo argentino m\u00e1s que Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o y que la doctora.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8508396588517165, "is_candidate": false}, {"start": 4052.984, "end": 4056.507, "text": "En un rato vamos a seguir hablando con Javier y con Alberto.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8392846645223124, "is_candidate": false}, {"start": 4056.507, "end": 4057.648, "text": "\u00bfQu\u00e9 opini\u00f3n hac\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9345574507991232, "is_candidate": false}, {"start": 4057.648, "end": 4059.129, "text": "Bueno, est\u00e1 ac\u00e1 en el estudio.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.030538201291059, "is_candidate": false}, {"start": 4059.129, "end": 4060.53, "text": "\u00bfQu\u00e9 opini\u00f3n ten\u00e9s de Javier?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.006480826693917, "is_candidate": false}, {"start": 4060.53, "end": 4065.874, "text": "Yo quiero seguir un poco el razonamiento que comparto hasta ahora de Jorge respecto de", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9424571144107764, "is_candidate": false}, {"start": 4067.124, "end": 4070.77, "text": " la inquietud que ha generado al punto que oblig\u00f3 a todos a hablar de dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9850970553592863, "is_candidate": false}, {"start": 4070.77, "end": 4074.637, "text": "O sea, la discusi\u00f3n econ\u00f3mica la abri\u00f3 Javier Millet.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9446379901649726, "is_candidate": false}, {"start": 4074.637, "end": 4076.621, "text": "Creo que hasta ac\u00e1 ha llegado la inquietud.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0521026593726743, "is_candidate": false}, {"start": 4076.621, "end": 4078.865, "text": "Ahora quiero saber desde qu\u00e9 lugar plantea la inquietud.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9589015944499717, "is_candidate": false}, {"start": 4078.865, "end": 4080.067, "text": "\u00bfEs sistema o no es sistema?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9385435139560371, "is_candidate": false}, {"start": 4081.097, "end": 4082.979, "text": " Lo pregunto con todas las letras.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0281272713755236, "is_candidate": false}, {"start": 4082.979, "end": 4084.981, "text": "Javier, mire lo que propone.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.978098958183444, "is_candidate": false}, {"start": 4084.981, "end": 4087.483, "text": "\u00bfSe va a bancar el sistema republicano?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9617956277630124, "is_candidate": false}, {"start": 4087.483, "end": 4089.125, "text": "Porque digo, \u00bfes presidente?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.978898148117531, "is_candidate": false}, {"start": 4089.125, "end": 4091.387, "text": "Hagamos una hip\u00f3tesis de laboratoria, es presidente.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.97096623921245, "is_candidate": false}, {"start": 4091.387, "end": 4092.228, "text": "\u00bfPropone?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9973365922842575, "is_candidate": false}, {"start": 4092.228, "end": 4098.353, "text": "No te digo la derogaci\u00f3n del Banco Central, porque ahora lo estoy escuchando que es una medida de tercera generaci\u00f3n, no primera.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0216632363061062, "is_candidate": false}, {"start": 4098.353, "end": 4101.316, "text": "\u00bfPropone la reducci\u00f3n del impuesto a los ingresos?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9579375901964703, "is_candidate": false}, {"start": 4101.316, "end": 4102.717, "text": "Ah\u00ed se sum\u00f3, Javier.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8285679382376597, "is_candidate": false}, {"start": 4102.717, "end": 4105.96, "text": "Est\u00e1 en la primera generaci\u00f3n, pero tiene una superficialidad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.36310172822092623, "is_candidate": true}, {"start": 4107.111, "end": 4107.892, "text": " No, no, no, no, no.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8786020125341476, "is_candidate": false}, {"start": 4107.892, "end": 4111.614, "text": "Habl\u00e9 de las de primera, no habl\u00e9 de ninguna de las de segunda ni de tercera.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.45725662010387114, "is_candidate": true}, {"start": 4111.614, "end": 4114.295, "text": "Lo que dije es que demanda tiempo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4800970767282433, "is_candidate": true}, {"start": 4114.295, "end": 4118.017, "text": "Pero es tu compa\u00f1\u00eda de f\u00f3rmula Victoria, \u00bfverdad?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.004445805027297, "is_candidate": false}, {"start": 4118.017, "end": 4120.038, "text": "Eso todav\u00eda no lo voy a decir hoy.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4422079960947922, "is_candidate": true}, {"start": 4120.038, "end": 4123.04, "text": "Bueno, es la compa\u00f1\u00eda... Me dijo que era de tercera generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9988090633877774, "is_candidate": false}, {"start": 4123.04, "end": 4129.204, "text": "No, no, digamos que... A ver, te propongo que revises... Es m\u00e1s, lo acabo de decir reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.37895151652616965, "is_candidate": true}, {"start": 4129.204, "end": 4134.887, "text": "Primera generaci\u00f3n es reforma del Estado que implica baja del gasto p\u00fablico, baja de impuestos,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3822539471730497, "is_candidate": true}, {"start": 4135.687, "end": 4140.93, "text": " desregulaci\u00f3n, flexibilizaci\u00f3n del mercado laboral hacia adelante yendo a un sistema de seguro desempleo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.45701882692705686, "is_candidate": true}, {"start": 4140.93, "end": 4141.81, "text": "Me quedo ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9421040694499747, "is_candidate": false}, {"start": 4141.81, "end": 4142.771, "text": "Sistema UOCRA.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0394340512562545, "is_candidate": false}, {"start": 4142.771, "end": 4145.132, "text": "Apertura de la econom\u00eda una vez que somos competidores.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.5446816886349746, "is_candidate": false}, {"start": 4145.132, "end": 4146.513, "text": "Dejame que te haga una sola pregunta, Javier.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9728527018639244, "is_candidate": false}, {"start": 4146.513, "end": 4152.856, "text": "Y en paralelo es la reforma monetaria y financiera que a la postre termina con la eliminaci\u00f3n del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3832373035125831, "is_candidate": true}, {"start": 4152.856, "end": 4154.257, "text": "No es una operaci\u00f3n instant\u00e1nea.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6078948754455078, "is_candidate": false}, {"start": 4154.257, "end": 4155.798, "text": "Dejame que te haga una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0179178873062755, "is_candidate": false}, {"start": 4155.798, "end": 4161.22, "text": "Sistema UOCRA, te acabo de decir, bolsa de trabajo, horas que se van para que no haya despidos ni dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9353554070296152, "is_candidate": false}, {"start": 4161.22, "end": 4162.641, "text": "Lo ten\u00e9s que someter al Congreso.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9326002668132445, "is_candidate": false}, {"start": 4162.641, "end": 4164.242, "text": "Primero vas a tener que negociar con la casta.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9422080379020807, "is_candidate": false}, {"start": 4165.223, "end": 4168.684, "text": " Bueno, a ver... Eso no es.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.697796481988763, "is_candidate": false}, {"start": 4168.684, "end": 4170.384, "text": "A ver, s\u00ed, claro que las cosas van a ir al Congreso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5781204030530973, "is_candidate": false}, {"start": 4170.384, "end": 4170.804, "text": "No sale.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.861028813504129, "is_candidate": false}, {"start": 4170.804, "end": 4172.525, "text": "\u00bfQu\u00e9 haces?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0577609616824408, "is_candidate": false}, {"start": 4172.525, "end": 4178.486, "text": "Digo, a ver, si no sale, o sea, voy a exponer a la casta frente a los da\u00f1os que le causan a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.35322656224369864, "is_candidate": true}, {"start": 4178.486, "end": 4178.726, "text": "No sale.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0589130764933612, "is_candidate": false}, {"start": 4178.726, "end": 4179.926, "text": "Los expon\u00e9s y no sale.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.909653274649468, "is_candidate": false}, {"start": 4179.926, "end": 4181.226, "text": "Sigue la actual ley del contrato de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9635108590900929, "is_candidate": false}, {"start": 4181.226, "end": 4186.908, "text": "Bueno, entonces, digamos, se ir\u00e1... Entonces, la pregunta es al rev\u00e9s, Luis.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.49303943246930193, "is_candidate": true}, {"start": 4186.908, "end": 4187.988, "text": "Si la gente me eligi\u00f3", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6060706230397233, "is_candidate": false}, {"start": 4189.292, "end": 4191.736, "text": " S\u00ed, pero no te dio la suma del Poder P\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.7754402073930418, "is_candidate": false}, {"start": 4191.736, "end": 4196.523, "text": "No te dio la suma, te dio el Poder Ejecutivo que ten\u00e9s que denunciar con el Poder Legislativo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9466186403001027, "is_candidate": false}, {"start": 4196.523, "end": 4197.665, "text": "\u00bfNo vas a alejarse?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0648299537519397, "is_candidate": false}, {"start": 4197.665, "end": 4199.507, "text": "\u00bfA Luis me puede dejar disponer?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6498404521028415, "is_candidate": false}, {"start": 4199.507, "end": 4200.709, "text": "Bueno, gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4827210645250942, "is_candidate": true}, {"start": 4200.709, "end": 4202.151, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5773867549326517, "is_candidate": false}, {"start": 4202.151, "end": 4204.515, "text": "La pregunta esencial es por qu\u00e9", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3852447300178171, "is_candidate": true}, {"start": 4205.496, "end": 4225.449, "text": " Si yo recibo el respaldo de las urnas, el respaldo de la gente, \u00bfpor qu\u00e9 la corporaci\u00f3n pol\u00edtica se va a poner en contra de las reformas que yo propongo, cuando son reformas avaladas por la evidencia emp\u00edrica, son avaladas por los sindicatos, son avaladas por los empresarios?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.29404151473985185, "is_candidate": true}, {"start": 4225.449, "end": 4227.27, "text": "Entonces la pregunta es \u00bfpor qu\u00e9 no?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5856152505457322, "is_candidate": false}, {"start": 4227.27, "end": 4228.51, "text": "Es decir, a ver, la pregunta es...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5365087431223818, "is_candidate": false}, {"start": 4229.851, "end": 4233.253, "text": " Al rev\u00e9s, o sea, \u00bfo por qu\u00e9 las podr\u00eda hacer juntos por el cambio?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.47486062819372565, "is_candidate": true}, {"start": 4233.253, "end": 4244.1, "text": "\u00bfO acaso juntos por el cambio tienen una vocaci\u00f3n de bloqueo similar o peor que la del kiserismo por el solo hecho de que ven en jaque sus carguitos que cre\u00edan ganados?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3867064516754155, "is_candidate": true}, {"start": 4244.1, "end": 4249.483, "text": "\u00bfO que ya, digamos, repartieron cosas y parece que ahora no tienen el poder?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3878262599530232, "is_candidate": true}, {"start": 4249.483, "end": 4251.764, "text": "\u00bfSer\u00e1 eso entonces lo que los tiene tan nerviosos?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5101604063974583, "is_candidate": false}, {"start": 4251.764, "end": 4253.665, "text": "\u00bfY te trae esta pregunta, Luis?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5713265721505151, "is_candidate": false}, {"start": 4253.665, "end": 4254.446, "text": "\u00bfPuedo responderte?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.004144367654241, "is_candidate": false}, {"start": 4255.606, "end": 4267.472, "text": " La elecci\u00f3n del sistema republicano argentino te da la presidencia y te da una cantidad de diputados y senadores que proporcionalmente vos obtengas y que se van renovando por mitades o tercios seg\u00fan sea la C\u00e1mara de Diputados o el Senado.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8645038561789473, "is_candidate": false}, {"start": 4267.472, "end": 4271.794, "text": "Todo indica que el presidente, si sos vos, no va a tener mayor\u00edas en ambas c\u00e1maras.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8618264161740214, "is_candidate": false}, {"start": 4271.954, "end": 4279.442, "text": " Por lo cual, para terminar, d\u00e9jame terminar, es complicado, es complicado el debate con vos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5701823375711346, "is_candidate": false}, {"start": 4279.442, "end": 4283.446, "text": "\u00bfVos est\u00e1s proponiendo una soluci\u00f3n de que todo el que tiene que gobernar sea un totalitario?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3649725322725338, "is_candidate": true}, {"start": 4283.446, "end": 4287.55, "text": "\u00bfO propones exterminar una tercera alternativa porque no te gusta?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4365680733072391, "is_candidate": true}, {"start": 4287.93, "end": 4289.551, "text": " No, no, es al contrario lo que te pregunto.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.1046260981302516, "is_candidate": false}, {"start": 4289.551, "end": 4293.652, "text": "Te digo, para que no sea un gobierno totalitario, deben negociar en las c\u00e1maras.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9794088802301827, "is_candidate": false}, {"start": 4293.652, "end": 4297.033, "text": "Ergo, vos ten\u00e9s que negociar con el que ha terminado Castas.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.6391514633690709, "is_candidate": false}, {"start": 4297.033, "end": 4297.373, "text": "No sale.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1341041479211946, "is_candidate": false}, {"start": 4297.373, "end": 4298.413, "text": "Yo voy a llevar los proyectos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5793483480415447, "is_candidate": false}, {"start": 4298.413, "end": 4304.335, "text": "Lo que pasa es que vos est\u00e1s planteando que todo el mundo, cada una cosa que yo proponga, la va a bloquear.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.46735134272260037, "is_candidate": true}, {"start": 4304.335, "end": 4306.196, "text": "Es decir, entonces, lo que yo voy a hacer...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5834722891014767, "is_candidate": false}, {"start": 4306.796, "end": 4320.661, "text": " a diferencia de Juntos por el Cargo, que negocia todo el tiempo con el Frente de Chorros, en contra de los argentinos, yo lo que voy a hacer, los voy a exponer, yo voy a dejar bien claro, \u00bfsabes cu\u00e1l es la diferencia entre mi caso y Juntos por el Cargo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4311717887937959, "is_candidate": true}, {"start": 4320.661, "end": 4321.181, "text": "\u00bfSabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8956087042140477, "is_candidate": false}, {"start": 4321.181, "end": 4329.764, "text": "Que yo s\u00ed tengo programa, que la gente sabe lo que yo estoy proponiendo, y si me elige es porque la sociedad hizo un click fenomenal hacia la ciudad de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4304341915405855, "is_candidate": true}, {"start": 4329.764, "end": 4330.625, "text": "Entonces, si...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6692001409384412, "is_candidate": false}, {"start": 4331.405, "end": 4334.588, "text": " Porque vos lo que me est\u00e1s planteando adem\u00e1s es profundamente violento, Luis.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5692174563850894, "is_candidate": false}, {"start": 4334.588, "end": 4342.334, "text": "Es profundamente violento, porque vos lo que me est\u00e1s diciendo, de manera extremadamente violenta, es... Te voy a bloquear, te voy a bloquear, te va a bloquear este, te va a bloquear el otro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5039820827584378, "is_candidate": false}, {"start": 4342.334, "end": 4348.678, "text": "Pero si vos lo que me est\u00e1s diciendo es que el sistema, digamos, o sea, tiene una profunda violencia hacia el Outsider.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7057768872154304, "is_candidate": false}, {"start": 4348.678, "end": 4353.622, "text": "Te lo digo amorosamente, que est\u00e1 siendo en este momento violento, no dej\u00e1ndome plantear una hip\u00f3tesis sobre vos.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9931610850349392, "is_candidate": false}, {"start": 4353.622, "end": 4357.926, "text": "Yo te digo, cualquier ley o cualquier proyecto que para vos sea... \u00bfY en qu\u00e9 parte yo dije que no hubiera congreso?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.7686459110697913, "is_candidate": false}, {"start": 4357.926, "end": 4359.587, "text": "Luis, van a dejarme terminar una frase.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9903313447071461, "is_candidate": false}, {"start": 4359.907, "end": 4363.589, "text": " Vos tampoco me dejaste terminar antes, as\u00ed que digamos, empezaste vos, Luis.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5455489094899103, "is_candidate": false}, {"start": 4363.589, "end": 4365.389, "text": "Dale, bueno, listo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0592131040604467, "is_candidate": false}, {"start": 4365.389, "end": 4373.433, "text": "Lo que yo quer\u00eda plantearte es, \u00bfqu\u00e9 pasa con objeci\u00f3n institucional a un proyecto tuyo que para vos es central y que no sale del Congreso?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9557161068129454, "is_candidate": false}, {"start": 4373.433, "end": 4374.073, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo resolv\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.817825221163921, "is_candidate": false}, {"start": 4374.073, "end": 4375.074, "text": "No importa, sigo adelante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.49148366631751295, "is_candidate": true}, {"start": 4375.074, "end": 4377.695, "text": "A ver, te lo planteo m\u00e1s f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.39995045152466446, "is_candidate": true}, {"start": 4377.695, "end": 4377.775, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "cosine_dist": 1.022215029245823, "is_candidate": false}, {"start": 4378.055, "end": 4386.817, "text": " A ver, una reforma fundamental en mi caso es, por ejemplo, la reforma del sistema financiero para terminar con el Banco Central a la postre.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4166755359471729, "is_candidate": true}, {"start": 4386.817, "end": 4393.339, "text": "Puede ser que eso, como los pol\u00edticos roban, por ejemplo, este gobierno de delincuentes nos rob\u00f3 16 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4511366502920878, "is_candidate": true}, {"start": 4393.339, "end": 4402.001, "text": "Es decir, como hay economistas ladrones que justifican que el Banco Central derrobe a los argentinos, yo no estoy a favor del robo, pero digamos, puede ser que haya gente que", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4101895433332323, "is_candidate": true}, {"start": 4403.288, "end": 4408.636, "text": " defienda el robo, est\u00e9 a favor del robo en la casta pol\u00edtica y aquellos que bancan a esa casta pol\u00edtica...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.44795601749680714, "is_candidate": true}, {"start": 4409.824, "end": 4414.226, "text": " Entonces, en ese contexto, supongamos que yo llamo entonces a un refer\u00e9ndum.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5968038825319686, "is_candidate": false}, {"start": 4414.226, "end": 4415.106, "text": "\u00bfSabes por qu\u00e9 un refer\u00e9ndum?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8450018411713928, "is_candidate": false}, {"start": 4415.106, "end": 4415.886, "text": "Porque es vinculante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.688126198194696, "is_candidate": false}, {"start": 4415.886, "end": 4422.408, "text": "Entonces, lo primero que tendr\u00eda que explicar el Congreso si no lo saca... Y ves, ahora me est\u00e1s interrumpiendo vos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4780304942164869, "is_candidate": true}, {"start": 4422.408, "end": 4424.749, "text": "\u00bfMe dej\u00e1s que termine, Luis?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9309788135108411, "is_candidate": false}, {"start": 4424.749, "end": 4426.35, "text": "Me est\u00e1s interrumpiendo vos, \u00bfte das cuenta?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.549711265529843, "is_candidate": false}, {"start": 4426.35, "end": 4428.81, "text": "Despu\u00e9s te quejas si yo te interrumpo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7149158411664478, "is_candidate": false}, {"start": 4428.81, "end": 4429.791, "text": "\u00bfQu\u00e9 reglas son?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6469669125949873, "is_candidate": false}, {"start": 4429.791, "end": 4433.532, "text": "\u00bfVale interrumpir o vale dejar hablar?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5767206492856354, "is_candidate": false}, {"start": 4433.532, "end": 4435.033, "text": "\u00bfPuedo hablar entonces?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7521561153684888, "is_candidate": false}, {"start": 4435.033, "end": 4437.333, "text": "Tengo miedo de contestarte que s\u00ed, que me digas que te interrumpo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.99511095702852, "is_candidate": false}, {"start": 4437.333, "end": 4439.174, "text": "Bueno, entonces, \u00bfme dej\u00e1s que hable entonces?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6125333259234633, "is_candidate": false}, {"start": 4441.306, "end": 4451.597, "text": " Si no sale, digamos, el refer\u00e9ndum, tendr\u00e1n que explicarles a los argentinos por qu\u00e9 no quieren tener su opini\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4396506110169113, "is_candidate": true}, {"start": 4451.597, "end": 4459.165, "text": "Si sale el refer\u00e9ndum y los argentinos lo aprueban, tendr\u00edan que explicar por qu\u00e9 no lo dejar\u00edan pasar, que ah\u00ed estar\u00edan complicados porque es vinculante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.42617907502894536, "is_candidate": true}, {"start": 4459.165, "end": 4460.526, "text": "Pero supongamos que todo eso", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6252697868243795, "is_candidate": false}, {"start": 4461.647, "end": 4462.048, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9972683242347377, "is_candidate": false}, {"start": 4462.048, "end": 4466.052, "text": "Acorde a como vos lo plante\u00e1s, el bloqueo infinito avanza.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.48257645783153014, "is_candidate": true}, {"start": 4466.052, "end": 4468.555, "text": "Y no me lo dejan hacer a\u00fan en ese caso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.48620470780091696, "is_candidate": true}, {"start": 4468.555, "end": 4469.216, "text": "\u00bfSabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8802010570625745, "is_candidate": false}, {"start": 4469.216, "end": 4471.218, "text": "Voy a exacerbar el ajuste fiscal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.493424921791881, "is_candidate": true}, {"start": 4471.218, "end": 4475.964, "text": "Si hay algo en lo que yo s\u00ed estoy comprometido es en terminar con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5232188534968053, "is_candidate": false}, {"start": 4475.964, "end": 4477.025, "text": "\u00bfY sabes lo que voy a hacer?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7088366529850768, "is_candidate": false}, {"start": 4477.025, "end": 4478.227, "text": "Exacerbo el ajuste fiscal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6569956696413815, "is_candidate": false}, {"start": 4478.747, "end": 4479.608, "text": " No, yo no tengo problema.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8354534278893135, "is_candidate": false}, {"start": 4479.608, "end": 4495.519, "text": "O sea, tengo plan A, plan B, plan C, plan D. O sea, a diferencia del chanta del plan integral, que nadie lo toca y lo protegen tanto, bueno, yo s\u00ed tengo plan para la alternativa A, B, C y D. Bueno, en un minuto vamos a seguir con Javier.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5071156582396055, "is_candidate": false}, {"start": 4495.519, "end": 4496.219, "text": "La culpa es m\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.900827117696398, "is_candidate": false}, {"start": 4496.219, "end": 4497.0, "text": "La culpa es tuya.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0110059271612877, "is_candidate": false}, {"start": 4497.0, "end": 4497.84, "text": "No se iba a cruzar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.008399595862247, "is_candidate": false}, {"start": 4497.84, "end": 4499.001, "text": "Sabe que la culpa es tuya.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8904137468951439, "is_candidate": false}, {"start": 4499.001, "end": 4499.902, "text": "El menor inter\u00e9s de discutir,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8920151706563464, "is_candidate": false}, {"start": 4504.445, "end": 4511.308, "text": " Yo prefiero interpretarlo a mi ley seg\u00fan el punto de vista, nada m\u00e1s interpretarlo.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.7885133769030619, "is_candidate": false}, {"start": 4511.308, "end": 4533.496, "text": "Porque me parece que tambi\u00e9n marca la pobreza discursiva de las otras dos coaliciones, porque con algunas ideas efectivistas, fuertes, tal vez sensatas, discutibles, se queda con la problem\u00e1tica hoy, la animaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8256707661405708, "is_candidate": false}, {"start": 4534.464, "end": 4550.302, "text": " de esta campa\u00f1a pol\u00edtica para estas elecciones t\u00f3xicas las tiene este muchacho, que yo tambi\u00e9n creo que a \u00e9l le har\u00eda falta un trimestre m\u00e1s para normalizar mejor su propuesta y su estructura pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8562742778494637, "is_candidate": false}, {"start": 4551.062, "end": 4567.968, "text": " Entend\u00e9 su estructura pol\u00edtica que la tiene que preparar del mismo modo que yo creo que un cierre para el 20 de junio es muy malo para el gobierno porque Maza necesitar\u00eda por lo menos dos o tres meses m\u00e1s para ver si se puede resolver esto.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8916775340766804, "is_candidate": false}, {"start": 4567.968, "end": 4568.948, "text": "\u00bfLo ves como el mejor candidato?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8632797442747466, "is_candidate": false}, {"start": 4571.55, "end": 4586.743, "text": " No s\u00e9 si como candidato, por lo menos para tratar de componer un poco algunas cuestiones de la econom\u00eda, que vos no lo pod\u00e9s hacer con una gran precipitaci\u00f3n en un momento en que se coincide con una lucha pol\u00edtica encarnizada.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8206040196300873, "is_candidate": false}, {"start": 4587.681, "end": 4594.785, "text": " una situaci\u00f3n econ\u00f3mica absolutamente catastr\u00f3fica y un riesgo de descomposici\u00f3n social.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8566884105301052, "is_candidate": false}, {"start": 4594.785, "end": 4607.592, "text": "Si en este momento generar una campa\u00f1a electoral no es t\u00f3xico, cuando hay una intolerancia bastante fuerte y una tendencia al fragmentarismo total.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8922897198476059, "is_candidate": false}, {"start": 4607.592, "end": 4611.474, "text": "La presencia de este muchacho, cuando este muchacho elogia a Macri,", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8831333260026994, "is_candidate": false}, {"start": 4612.748, "end": 4620.342, "text": " o elogia a Patricia Bullrich, taladra directamente juntos por el cambio porque...", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8098121333474907, "is_candidate": false}, {"start": 4621.783, "end": 4636.748, "text": " lejos de ser algo favorable, parece, junto por el cambio, genera la ruptura entre la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, la Coalici\u00f3n C\u00edvica y Proy, y en realidad Macri quisiera hablar como Millet.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.832129137895041, "is_candidate": false}, {"start": 4636.748, "end": 4644.49, "text": "El gran problema de que Macri, en cierto modo, parece hoy un disc\u00edpulo de Millet cuando habla.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8329618710469251, "is_candidate": false}, {"start": 4644.49, "end": 4647.671, "text": "Y Patricia Bullrich hoy compite con Millet.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8472410959850052, "is_candidate": false}, {"start": 4648.924, "end": 4656.232, "text": " La competencia de Javier Milei es fundamentalmente con Patricia Bulling, y ah\u00ed es un problema.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8638820116814088, "is_candidate": false}, {"start": 4656.232, "end": 4664.561, "text": "Y aparece otro muchacho, que tambi\u00e9n aparentemente es otra rama del mismo \u00e1rbol del liberalismo, que es Sper.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8799601325002281, "is_candidate": false}, {"start": 4665.49, "end": 4672.12, "text": " que tambi\u00e9n, por supuesto, entra en colisi\u00f3n con el mismo Miley.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9121455307230244, "is_candidate": false}, {"start": 4672.12, "end": 4675.304, "text": "Y digamos, todo es una suma de fragmentos.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8729036172152191, "is_candidate": false}, {"start": 4675.304, "end": 4681.213, "text": "Y te dir\u00eda, hasta me parece saludable, hay que asumir esos fragmentos, porque vos no pod\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8320345960859096, "is_candidate": false}, {"start": 4681.913, "end": 4686.855, "text": " unir fuerzas nada m\u00e1s que con el objetivo de ganar una elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8804766742465496, "is_candidate": false}, {"start": 4686.855, "end": 4692.357, "text": "Cuando vos sab\u00e9s que de pronto se puede ganar esa elecci\u00f3n, pero para gobernar es una cat\u00e1strofe.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8103021061878213, "is_candidate": false}, {"start": 4692.357, "end": 4697.679, "text": "Y yo prefiero que se peleen en campa\u00f1a electoral y no cuando se gobierna.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8629215824332858, "is_candidate": false}, {"start": 4697.679, "end": 4709.464, "text": "Luis, esta situaci\u00f3n que estamos viendo, con una inflaci\u00f3n como la que tenemos, por encima del 108%, con un mill\u00f3n de trabajadores que est\u00e1n dentro de la l\u00ednea de pobreza, yendo todos los d\u00edas a trabajar,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9099497084660042, "is_candidate": false}, {"start": 4710.468, "end": 4715.113, "text": " Hay una pregunta que aparece una y otra vez, te dice, bueno, pero esto va a explotar, la crisis va a sentirse.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8635902834430065, "is_candidate": false}, {"start": 4715.113, "end": 4723.081, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 crees que la bendici\u00f3n de este contexto es que hay una paz social que hace mucho no se daba para una situaci\u00f3n tan dif\u00edcil?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7992245077548751, "is_candidate": false}, {"start": 4723.081, "end": 4726.764, "text": "A m\u00ed me parece que primero, y yo la hago muchas veces esta pregunta, va a chocar la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0539634728091645, "is_candidate": false}, {"start": 4726.764, "end": 4727.905, "text": "La econom\u00eda ya choc\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9810937321040485, "is_candidate": false}, {"start": 4727.905, "end": 4729.367, "text": "La econom\u00eda ya explot\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.7963664997730852, "is_candidate": false}, {"start": 4729.367, "end": 4731.008, "text": "Est\u00e1 rota.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9211117270255058, "is_candidate": false}, {"start": 4731.008, "end": 4731.669, "text": "Lo que voy a decir es...", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0143294759119845, "is_candidate": false}, {"start": 4732.814, "end": 4735.28, "text": " calificativo funcional, no personal.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9319703215777001, "is_candidate": false}, {"start": 4735.28, "end": 4737.906, "text": "No voy a calificar a las personas si no funcionan.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.108382110346646, "is_candidate": false}, {"start": 4737.906, "end": 4740.131, "text": "Este es un gobierno de alienados y chiflados.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9434246177106819, "is_candidate": false}, {"start": 4741.059, "end": 4742.8, "text": " Este gobierno est\u00e1 alienado.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.019063945547747, "is_candidate": false}, {"start": 4742.8, "end": 4755.363, "text": "Mira, cuando yo empec\u00e9 a trabajar de chepibe como abogado y me mandaban a las pericias, las cosas m\u00e1s aburridas del planeta, lo primero que hac\u00edan los peritos m\u00e9dicos antes de empezar la pericia es preguntar si la persona que iba a ser peritada estaba ubicada en tiempo y espacio.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.916062924660774, "is_candidate": false}, {"start": 4755.363, "end": 4758.644, "text": "Si la respuesta era no, que nunca pasaba, terminaba la pericia.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9670685593614599, "is_candidate": false}, {"start": 4758.644, "end": 4761.625, "text": "Esta gente no pasa una pericia de ubicaci\u00f3n en tiempo y espacio.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9761642227193019, "is_candidate": false}, {"start": 4761.625, "end": 4766.546, "text": "Los estoy viendo tuitear diciendo que van a ganar la elecci\u00f3n por lo que pas\u00f3 en Tierra del Fuego,", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8466314569225362, "is_candidate": false}, {"start": 4767.166, "end": 4779.202, "text": " en Salta, est\u00e1n alienados, no entiendo, o sea, s\u00f3lo en un pa\u00eds de chiflados, y lo digo respetuosamente por su palabra hermosa de la lengua castellana, Sergio Massa puede pretender ser candidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9397909435444508, "is_candidate": false}, {"start": 4779.202, "end": 4780.583, "text": "Est\u00e1n chiflados.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0783210113789954, "is_candidate": false}, {"start": 4780.583, "end": 4784.649, "text": "No hablo de alguna vocera o alguna funcionaria que creo que yo, no s\u00e9,", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9176269200054726, "is_candidate": false}, {"start": 4785.569, "end": 4789.151, "text": " nos est\u00e1 provocando para que hagamos esto y no hablemos de lo verdadero.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.887823697373796, "is_candidate": false}, {"start": 4789.151, "end": 4796.434, "text": "Creo que es el peor gobierno de la historia de la democracia, econ\u00f3micamente, socialmente, aislados internacionalmente, como estamos hoy d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9158178866062386, "is_candidate": false}, {"start": 4796.434, "end": 4799.195, "text": "Entonces digo, \u00bfpor qu\u00e9 no explota?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9123441959193007, "is_candidate": false}, {"start": 4799.195, "end": 4803.076, "text": "Y ac\u00e1 me pongo gorila, con perd\u00f3n de la audiencia.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0201165615748948, "is_candidate": false}, {"start": 4803.076, "end": 4804.757, "text": "El peronismo tiene claro", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.1119261998174397, "is_candidate": false}, {"start": 4805.402, "end": 4806.442, "text": " \u00bfC\u00f3mo manejarla?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9692723322983577, "is_candidate": false}, {"start": 4806.442, "end": 4811.584, "text": "Digamos, no puede lo que resta aquel, Jorge, recuerdo que da votos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9372358931864118, "is_candidate": false}, {"start": 4811.584, "end": 4813.124, "text": "\u00bfC\u00f3mo defin\u00eds al peronismo?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0051137223655813, "is_candidate": false}, {"start": 4813.124, "end": 4814.104, "text": "No, eso es de b\u00e1rbaro.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.983843553888631, "is_candidate": false}, {"start": 4814.104, "end": 4814.764, "text": "Eso es de Julio.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0398260051990305, "is_candidate": false}, {"start": 4814.764, "end": 4815.885, "text": "Es de Julio, b\u00e1rbaro.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9702123910977128, "is_candidate": false}, {"start": 4815.885, "end": 4818.105, "text": "Dice que el peronismo es un recuerdo que da votos.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8919146786646938, "is_candidate": false}, {"start": 4818.105, "end": 4818.785, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.068998566102362, "is_candidate": false}, {"start": 4818.785, "end": 4819.666, "text": "\u00bfSaben qu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.104887371677092, "is_candidate": false}, {"start": 4819.666, "end": 4820.806, "text": "El instinto autoprotectivo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9584353188389636, "is_candidate": false}, {"start": 4820.806, "end": 4823.567, "text": "Por eso no estalla, me parece.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0061481315443557, "is_candidate": false}, {"start": 4823.567, "end": 4827.028, "text": "No, es muy curioso todo esto.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8598993857951683, "is_candidate": false}, {"start": 4827.028, "end": 4828.628, "text": "\u00bfVos dec\u00eds que es un gobierno de chiflados?", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 1.007005026035711, "is_candidate": false}, {"start": 4829.745, "end": 4841.394, "text": " Tal vez, no solamente el gobierno, te dir\u00eda una oposici\u00f3n y hay una chifladura en la sociedad bastante importante, pero finalmente la sociedad despu\u00e9s opta por la sensatez.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.7878192604217591, "is_candidate": false}, {"start": 4841.394, "end": 4848.26, "text": "Y por eso te digo que yo creo que la Argentina sale por el centro.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8264384918670504, "is_candidate": false}, {"start": 4848.26, "end": 4853.304, "text": "Digamos, no es que adhiera a ning\u00fan espacio especial, pero me parece que sale", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9110700070937326, "is_candidate": false}, {"start": 4854.264, "end": 4857.706, "text": " por el centro pol\u00edtico, te dir\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8691020350414687, "is_candidate": false}, {"start": 4857.706, "end": 4861.048, "text": "Esto como un mensaje hacia la derecha o la izquierda, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8541465691061159, "is_candidate": false}, {"start": 4861.048, "end": 4874.577, "text": "Ahora, lo que vos dec\u00eds de masa, es muy curioso lo que pasa, y no s\u00e9 si a lo mejor completa tu tesis de la chifladura, porque en cuanto los valores son, si vos quer\u00e9s, m\u00e1s negativos,", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.7952213881117933, "is_candidate": false}, {"start": 4875.718, "end": 4886.826, "text": " por ejemplo en materia de n\u00famero, inflaci\u00f3n y todo lo que a vos te parece que es una cat\u00e1strofe, simult\u00e1neamente crece la masa dependencia en el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8469962317163827, "is_candidate": false}, {"start": 4886.826, "end": 4890.869, "text": "Hoy el gobierno depende directamente de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8679298221987318, "is_candidate": false}, {"start": 4890.869, "end": 4904.639, "text": "Y te dir\u00eda m\u00e1s, no solamente el gobierno, este es un momento de la historia y me parece que hace muy bien Massa en consultar con muchos economistas", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8654809172625731, "is_candidate": false}, {"start": 4907.252, "end": 4915.595, "text": " con algunos economistas que no estoy autorizado para decirlo, pero que tratan de ver c\u00f3mo salir de este atolladero.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8329758913705667, "is_candidate": false}, {"start": 4915.595, "end": 4918.917, "text": "Uno que trabaj\u00f3 con N\u00e9stor Kirchner, que despu\u00e9s se pele\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8334694042990743, "is_candidate": false}, {"start": 4918.917, "end": 4922.118, "text": "No importa, no importa.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9307543022009949, "is_candidate": false}, {"start": 4922.118, "end": 4923.259, "text": "Entre otros, me parece.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9997003405944076, "is_candidate": false}, {"start": 4923.259, "end": 4924.96, "text": "Es la teor\u00eda Malena-Galmarini.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0622732164698458, "is_candidate": false}, {"start": 4926.32, "end": 4929.201, "text": " El fin de masa es el fin del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0831749583963055, "is_candidate": false}, {"start": 4929.201, "end": 4940.945, "text": "Mir\u00e1, yo no te dir\u00eda tanto porque me parece que es un dramatismo que a m\u00ed como novelista, viste, no me gusta tanto, esa cosa tan efectista, tan forzada, porque todo tiene una salida.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8916947014736628, "is_candidate": false}, {"start": 4940.945, "end": 4944.726, "text": "Pero este es un momento catastr\u00f3fico de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8519640117812488, "is_candidate": false}, {"start": 4944.726, "end": 4950.048, "text": "Yo vi que estaban hablando de la LERIC.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9447233862852249, "is_candidate": false}, {"start": 4950.048, "end": 4950.468, "text": "La LERIC...", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 1.0316604669506242, "is_candidate": false}, {"start": 4952.009, "end": 4960.9, "text": " Eso es algo que puede ser manejable, pero son 12 billones de mangos.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8663349280800595, "is_candidate": false}, {"start": 4960.9, "end": 4961.26, "text": "12.000.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8609898162767968, "is_candidate": false}, {"start": 4961.26, "end": 4962.642, "text": "Ya los n\u00fameros se me fueron al demonio.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9124185998960996, "is_candidate": false}, {"start": 4962.642, "end": 4969.47, "text": "S\u00ed, s\u00ed, despu\u00e9s ah\u00ed le vamos a preguntar a Miley, pero mientras se mira al espejo masa, se mira al espejo, dice, el problema va por ac\u00e1, mira.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8129808760063567, "is_candidate": false}, {"start": 4970.931, "end": 4976.901, "text": " Un gobierno tiene la obligaci\u00f3n de dar certidumbre y parte de dar certidumbre es no exponer a la sociedad sus debates internos.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0084918847850641, "is_candidate": false}, {"start": 4976.901, "end": 4979.445, "text": "Nosotros nos tenemos que pilar puertas adentro.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9924840890738923, "is_candidate": false}, {"start": 4979.445, "end": 4981.889, "text": "Esto de querer exponer en una primaria...", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.101146445597631, "is_candidate": false}, {"start": 4984.494, "end": 4988.097, "text": " adhirimir si el gobierno tiene diferencias, no las tiene.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.1481311452385803, "is_candidate": false}, {"start": 4988.097, "end": 4990.379, "text": "La verdad es que me parece un grav\u00edsimo error.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.1592290366864482, "is_candidate": false}, {"start": 4990.379, "end": 4992.16, "text": "Yo soy parte de una coalici\u00f3n de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.074963574166352, "is_candidate": false}, {"start": 4992.16, "end": 4995.163, "text": "Yo quiero que mi coalici\u00f3n de gobierno siga gobernando.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.042714900749492, "is_candidate": false}, {"start": 4995.163, "end": 5002.569, "text": "Y para eso lo que nosotros tenemos que decirle a la gente es lo que nos toc\u00f3 resolver, lo que no pudimos resolver y hacia d\u00f3nde vamos.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9791564677939129, "is_candidate": false}, {"start": 5002.569, "end": 5007.012, "text": "No, digamos, el poner a pelearnos sobre", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0340733958578106, "is_candidate": false}, {"start": 5008.013, "end": 5017.307, "text": " diferencias que tienen m\u00e1s que ver con si quer\u00e9s cuestiones de posicionamiento individual si la pelea de posicionamiento individual prefiero mirar desde el costado", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.213037062840784, "is_candidate": false}, {"start": 5020.821, "end": 5022.522, "text": " Estamos todos de acuerdo hasta el final.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.025932645651668, "is_candidate": false}, {"start": 5022.522, "end": 5023.123, "text": "Hasta ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0215792453763262, "is_candidate": false}, {"start": 5023.123, "end": 5027.265, "text": "O sea, est\u00e1 mal que hagamos una pelea por posicionamiento de individuales.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0498597706836785, "is_candidate": false}, {"start": 5027.265, "end": 5028.586, "text": "Que es lo \u00fanico que est\u00e1 haciendo \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0704011989816298, "is_candidate": false}, {"start": 5028.586, "end": 5032.268, "text": "O sea, yo le cre\u00ed... Todo lo anterior no les entra un quilombo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8956421571418773, "is_candidate": false}, {"start": 5032.268, "end": 5034.89, "text": "Viste que cada tanto se malena a Galmariniza.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9447876578016198, "is_candidate": false}, {"start": 5034.89, "end": 5036.091, "text": "Una frase de \u00e9poca esa.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9276599275088339, "is_candidate": false}, {"start": 5036.091, "end": 5037.272, "text": "De Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0947712103957503, "is_candidate": false}, {"start": 5037.272, "end": 5038.773, "text": "Porque esa es malena.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.067445175959713, "is_candidate": false}, {"start": 5038.773, "end": 5040.053, "text": "Honestidad brutal, dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.010536571265389, "is_candidate": false}, {"start": 5040.053, "end": 5041.154, "text": "Pero digo, hasta el final.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9603279844745295, "is_candidate": false}, {"start": 5041.154, "end": 5043.676, "text": "Cuando dice... Est\u00e1 peleando \u00e9l personalmente.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9638014121732854, "is_candidate": false}, {"start": 5043.676, "end": 5045.517, "text": "O sea, el resto s\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9359222122011516, "is_candidate": false}, {"start": 5045.517, "end": 5048.158, "text": "Y es absolutamente l\u00edcito.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.891604976150488, "is_candidate": false}, {"start": 5048.158, "end": 5048.279, "text": "Y s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8968500776699172, "is_candidate": false}, {"start": 5049.24, "end": 5056.599, "text": " A ver, \u00e9l hizo una apuesta pol\u00edtica que digamos, te lo puedo decir, es plata o M, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.7875716458996436, "is_candidate": false}, {"start": 5057.876, "end": 5058.717, "text": " \u00bfQu\u00e9 significa esto?", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9477693657516119, "is_candidate": false}, {"start": 5058.717, "end": 5064.72, "text": "Es una apuesta pol\u00edtica que si me sale bien, soy el candidato, soy el salvador.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8398854448629873, "is_candidate": false}, {"start": 5064.72, "end": 5069.923, "text": "El problema es que de pronto, si no le sale bien, tal vez tambi\u00e9n es el mejor posicionado.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8481563777913167, "is_candidate": false}, {"start": 5069.923, "end": 5076.447, "text": "Porque hoy el candidato, el que est\u00e1 m\u00e1s firme, el que se lanz\u00f3, es Daniel Scioli.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8535769797894904, "is_candidate": false}, {"start": 5076.447, "end": 5077.628, "text": "Hoy Scioli es el candidato.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.7835925658240492, "is_candidate": false}, {"start": 5080.53, "end": 5087.168, "text": " y que vos no pod\u00e9s discutirle lo que \u00e9l dice, \u00e9l dice tengo derecho a competir.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.7668688830620531, "is_candidate": false}, {"start": 5087.168, "end": 5089.133, "text": "\u00bfPero lo piensa el electorado o lo piensa \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.7619541590517294, "is_candidate": false}, {"start": 5090.655, "end": 5104.827, "text": " Yo creo que es una decisi\u00f3n de \u00e9l, \u00e9l quiere su l\u00edcita revancha, \u00e9l fue candidato a presidente, en el peronismo la derrota es un error, y una vez que perdi\u00f3 un candidato es muy dif\u00edcil que vuelva a ser el candidato, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8276101968411818, "is_candidate": false}, {"start": 5104.827, "end": 5117.798, "text": "Pero, bueno, \u00e9l tiene su l\u00edcito derecho a la revancha, que es lo que necesita tambi\u00e9n separarse de esa red estrat\u00e9gica de Alberto Fern\u00e1ndez que parece ser", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8966659100475916, "is_candidate": false}, {"start": 5118.681, "end": 5123.948, "text": " que lo entienden como si fuera una especie de candidato muleto de Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8896538787352894, "is_candidate": false}, {"start": 5123.948, "end": 5128.373, "text": "El otro candidato es Grabois.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.7854758436724847, "is_candidate": false}, {"start": 5128.373, "end": 5133.159, "text": "Grabois, que representa en la pr\u00e1ctica la ruptura", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8391568043511727, "is_candidate": false}, {"start": 5134.344, "end": 5148.631, "text": " del frente de todos, porque es una coalici\u00f3n que tiene que ver lo que pide Rabois, que Rabois puede ser absolutamente razonable, con la necesidad de arreglar con el Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8216043841984799, "is_candidate": false}, {"start": 5148.631, "end": 5158.956, "text": "Llega un momento que vos con el relato pod\u00e9s hacer magia, pero cuando lo confront\u00e1s con los hechos es un problema, y es un problema entre el lenguaje y la acci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.7527132925268778, "is_candidate": false}, {"start": 5158.956, "end": 5159.617, "text": "El lenguaje", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 1.0730695321456114, "is_candidate": false}, {"start": 5160.539, "end": 5171.301, "text": " de todos los muchachos que est\u00e1n a la izquierda, en el frente de todos y dem\u00e1s, y que son los anticolonialistas y toda esta cuesti\u00f3n, con lo que es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.7948438846236454, "is_candidate": false}, {"start": 5171.301, "end": 5189.544, "text": "Hoy, masa necesita ser salvado, masa, y por supuesto a la sociedad, que vaya bien el tema con el fondo, crear una cierta confiabilidad, parar un poco con toda esa interpretaci\u00f3n apocal\u00edptica de la realidad que tienen todos,", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8537286308415231, "is_candidate": false}, {"start": 5190.522, "end": 5195.765, "text": " en un momento que te dir\u00eda que Argentina est\u00e1 bien aspectada.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9240496946618307, "is_candidate": false}, {"start": 5195.765, "end": 5205.15, "text": "Si ac\u00e1 se resuelven algunas cuestiones elementales, Argentina... Y no creo que haya ning\u00fan inter\u00e9s en destruir a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8770320848698551, "is_candidate": false}, {"start": 5205.15, "end": 5208.212, "text": "No, no, le es conveniente... Puedo decir algo, comparto.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8925090533443495, "is_candidate": false}, {"start": 5208.212, "end": 5215.836, "text": "Y los otros d\u00edas... Se me escapa el economista este que me gusta tanto, que escribi\u00f3 un librazo sobre... Bueno, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.008632129777527, "is_candidate": false}, {"start": 5215.836, "end": 5218.318, "text": "Es verdad la expectaci\u00f3n de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.977712729836384, "is_candidate": false}, {"start": 5219.078, "end": 5222.139, "text": " Nada tiene que ver con este gobierno de chiflados y alienados.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.905004290839922, "is_candidate": false}, {"start": 5222.139, "end": 5229.702, "text": "Porque digo, la expectaci\u00f3n es el gasoducto, la expectaci\u00f3n es el litio, la expectaci\u00f3n es la naturaleza.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9385908116765097, "is_candidate": false}, {"start": 5229.702, "end": 5235.024, "text": "La expectaci\u00f3n tambi\u00e9n es que Estados Unidos no puede perder una sola baldoza de un patio tercero m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8040891334583776, "is_candidate": false}, {"start": 5236.144, "end": 5244.37, "text": " Massa es un... Y Argentina tiene que sacarle plata, si puede a China... Ten\u00e9s raz\u00f3n, pero conven\u00ed conmigo... Tiene cintura pol\u00edtica para eso.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.7923365763971487, "is_candidate": false}, {"start": 5244.37, "end": 5250.674, "text": "Pero Jorge, conven\u00ed conmigo que es un espanto el resultado de Sergio Massa como Ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9235184863200565, "is_candidate": false}, {"start": 5250.674, "end": 5254.076, "text": "No es que hizo una gran tarea, ni de estabilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9992486923112744, "is_candidate": false}, {"start": 5254.076, "end": 5259.64, "text": "Solo en un partido chiflado, un tipo que va a llevar la... Ojal\u00e1 108, firmo, te firmo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9610428728139742, "is_candidate": false}, {"start": 5259.64, "end": 5259.8, "text": "Casi 108.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.060029829755736, "is_candidate": false}, {"start": 5259.8, "end": 5260.4, "text": "108 ya qued\u00f3 vieja.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.068907575914641, "is_candidate": false}, {"start": 5266.564, "end": 5274.066, "text": " Y no es apocal\u00edptico decir que... El tema de masa, yo casi te lo comparo con el cabalo del 2001.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.789787807841577, "is_candidate": false}, {"start": 5274.066, "end": 5278.947, "text": "El cabalo que toda la sociedad lo ve\u00eda como un presidenciable.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8320362013088471, "is_candidate": false}, {"start": 5278.947, "end": 5288.75, "text": "Y tambi\u00e9n hace esa apuesta, yo que lo conozco al personaje, te lo digo patri\u00f3ticamente, de ir...", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8372217685437818, "is_candidate": false}, {"start": 5289.822, "end": 5299.41, "text": " al gobierno de la R\u00faa porque cre\u00eda que lo pod\u00eda salvar y finalmente termin\u00f3 privatizando todo el fracaso y hoy no puede salir del corralito.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.825535243161758, "is_candidate": false}, {"start": 5299.41, "end": 5300.431, "text": "\u00bfNo es cierto?", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9304894706955447, "is_candidate": false}, {"start": 5300.431, "end": 5306.677, "text": "Maza, que hace esta apuesta, hoy casi aparece para algunos como si fuera culpable hasta de la sequ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8707753423418653, "is_candidate": false}, {"start": 5306.677, "end": 5308.038, "text": "Y es una barbaridad.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 1.0146532804984236, "is_candidate": false}, {"start": 5308.038, "end": 5309.739, "text": "Bueno, ah\u00ed hay que poner un punto.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8014183741728569, "is_candidate": false}, {"start": 5309.739, "end": 5314.624, "text": "En minutos va a estar tambi\u00e9n Mart\u00edn Rodr\u00edguez Hebra, que estuvo todo el d\u00eda laburando con la Selecci\u00f3n en fin de semana.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8613832108538223, "is_candidate": false}, {"start": 5314.624, "end": 5315.665, "text": "Qu\u00e9 buena nota escribi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0443391887667306, "is_candidate": false}, {"start": 5315.665, "end": 5317.126, "text": "Muy buena nota, gran columna.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7763738106422711, "is_candidate": false}, {"start": 5317.566, "end": 5317.906, "text": " \u00bfVuelve Milei?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0299058072926512, "is_candidate": false}, {"start": 5342.277, "end": 5344.858, "text": " El tiempo que falta para la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8279510901801299, "is_candidate": false}, {"start": 5344.858, "end": 5346.159, "text": "Much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.1873709868650695, "is_candidate": false}, {"start": 5346.159, "end": 5355.723, "text": "Me preocupa much\u00edsimo porque yo creo, m\u00e1s all\u00e1 de la admiraci\u00f3n que tengo a Jorge, creo que estamos en una situaci\u00f3n que no es de relato apocal\u00edptico.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0276510090617497, "is_candidate": false}, {"start": 5355.723, "end": 5358.324, "text": "Es uno de cada dos menores de 16 a\u00f1os pobres.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0169802172374924, "is_candidate": false}, {"start": 5358.324, "end": 5361.545, "text": "Es creaci\u00f3n de trabajo y los que tienen empleo son pobres.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9813199394399783, "is_candidate": false}, {"start": 5361.545, "end": 5364.506, "text": "Es jubilados que ganan 70 mil mangos.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0843499455090484, "is_candidate": false}, {"start": 5364.506, "end": 5366.347, "text": "Es una inflaci\u00f3n de 140 cuanto menos.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9081330215803124, "is_candidate": false}, {"start": 5366.347, "end": 5369.869, "text": "Entonces digo, me preocupa porque el tr\u00e1nsito", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9480919685860647, "is_candidate": false}, {"start": 5370.829, "end": 5381.294, "text": " Siempre, viste que cuando vos haces una ley es irrazonable, pero un hecho irracional puede complicarnos el tr\u00e1nsito hacia agosto, hacia octubre o hacia noviembre.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9666294338668608, "is_candidate": false}, {"start": 5381.294, "end": 5394.0, "text": "Y estamos gobernando, con perd\u00f3n del verbo, estamos gobernando, hay un se\u00f1or que se llama Alberto Fern\u00e1ndez que est\u00e1 al frente de este pa\u00eds, no est\u00e1 siquiera la doctora, que con m\u00e1s y con menos tendr\u00eda alg\u00fan direccionamiento.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9852206972109744, "is_candidate": false}, {"start": 5394.82, "end": 5397.062, "text": " Turco Kicillof para cerrar.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.7988905641576456, "is_candidate": false}, {"start": 5397.062, "end": 5402.826, "text": "\u00bfC\u00f3mo se entiende la provincia que pueda ser nuevamente gobernador con estos n\u00fameros que cuenta Luis?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7112549087974057, "is_candidate": false}, {"start": 5403.855, "end": 5425.135, "text": " Y yo creo que puede ser gobernador y puede ganar la elecci\u00f3n todav\u00eda, porque la provincia de Buenos Aires es un gran problema para, juntos por el cambio, que no lo resolvi\u00f3, creo que juntos por el cambio necesita llevar solamente un buen candidato a gobernador, que es Santilli, pero ah\u00ed tienen que ver con la interna de ellos y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8659677965656962, "is_candidate": false}, {"start": 5426.721, "end": 5451.275, "text": " como a Kicillof, m\u00e1s o menos le va bien, aunque le empezaron a entrar las balas, le empezaron a entrar las balas, y no por cuestiones de seguridad, sino por otras cuestiones que pueden tener que ver con acusaciones de mala pr\u00e1ctica y dem\u00e1s, pero as\u00ed todo, es el candidato que a hoy, te digo, si las elecciones, y me parece inteligente lo que hace, lo que propone, de desdoblar la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8310591559806941, "is_candidate": false}, {"start": 5451.275, "end": 5455.798, "text": "Y el desdoblar la elecci\u00f3n no es una picard\u00eda", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8092730530502549, "is_candidate": false}, {"start": 5456.83, "end": 5459.494, "text": " contra Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9668639035290728, "is_candidate": false}, {"start": 5459.494, "end": 5473.293, "text": "Si es una picard\u00eda, es contra Javier Milei, porque si desdobla la elecci\u00f3n y Milei, que tal vez tendr\u00eda que haber sido candidato a gobernador de la provincia de Buenos Aires y armar despu\u00e9s mejor", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8198742976894273, "is_candidate": false}, {"start": 5473.873, "end": 5485.2, "text": " una estructura nacional, porque si la boleta no va a mi ley y va ese candidato misterioso a gobernador que \u00e9l tiene, no va a ser lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.889335923064297, "is_candidate": false}, {"start": 5485.2, "end": 5488.742, "text": "Me dej\u00e1s picando para seguir ah\u00ed con Javier.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8117327121773553, "is_candidate": false}, {"start": 5488.742, "end": 5490.163, "text": "Le vamos a preguntar a Javier.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9380732855672854, "is_candidate": false}, {"start": 5490.163, "end": 5496.827, "text": "Miren, esto pas\u00f3 esta semana, declaraciones pol\u00edticas desde la semana de esta bendita Argentina que realmente no da respiro.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8427721772902979, "is_candidate": false}, {"start": 5496.827, "end": 5496.947, "text": "Mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9986572735467041, "is_candidate": false}, {"start": 5500.914, "end": 5503.256, "text": " Bueno, ahora, aparentemente ya volver\u00eda a mi ley.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9786182298792385, "is_candidate": false}, {"start": 5503.256, "end": 5507.479, "text": "Est\u00e1 re fuerte esta m\u00fasica, no s\u00e9 si tendr\u00e1 copia o no s\u00e9 qu\u00e9 es.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8785818588438707, "is_candidate": false}, {"start": 5507.479, "end": 5509.68, "text": "Pero... A ver, a ver, a ver.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8604970384197851, "is_candidate": false}, {"start": 5509.68, "end": 5510.821, "text": "Van con algunas declaraciones.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8864314936931662, "is_candidate": false}, {"start": 5510.821, "end": 5515.324, "text": "Eh... Insoportable Novaresio, eh.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8670079481357316, "is_candidate": false}, {"start": 5515.324, "end": 5518.286, "text": "Insoportable Novaresio.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8712978930470926, "is_candidate": false}, {"start": 5518.286, "end": 5520.547, "text": "...a la funci\u00f3n p\u00fablica para hacer nuevas amistades.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9701982309919457, "is_candidate": false}, {"start": 5523.507, "end": 5526.969, "text": " Me ense\u00f1aste vos con la 125.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 1.0482884288068681, "is_candidate": false}, {"start": 5526.969, "end": 5537.594, "text": "Esto de querer exponer en una primaria a dirimir si el gobierno tiene diferencias, no las tiene, la verdad es que me parece un grav\u00edsimo error.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.1303196847095163, "is_candidate": false}, {"start": 5537.594, "end": 5542.816, "text": "Es parte del debate interno, es un debate pol\u00edtico que se da entre los l\u00edderes del Congreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9137777467101267, "is_candidate": false}, {"start": 5542.816, "end": 5546.298, "text": "Esta corte sigue haciendo la de la suya.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.8704749336918082, "is_candidate": false}, {"start": 5546.298, "end": 5548.719, "text": "Le avisan cuatro viajantes, la verdad que son...", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.8953884221599395, "is_candidate": false}, {"start": 5551.634, "end": 5555.956, "text": " Esperemos que la Corte de la Naci\u00f3n levante la cautelar.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.97228589159686, "is_candidate": false}, {"start": 5555.956, "end": 5567.103, "text": "La primera quincena de junio, el pueblo tucumano va a estar votando en la Asamblea.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.0163012718036875, "is_candidate": false}, {"start": 5567.103, "end": 5570.765, "text": "Esta Corte viola la divisi\u00f3n de poderes y el federalismo.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9310884402510294, "is_candidate": false}, {"start": 5571.658, "end": 5578.705, "text": " El ataque a la corte y a la justicia tiene que ver con sostener un modelo de impunidad para que Cristina no vaya presa.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.6972794341445133, "is_candidate": false}, {"start": 5578.705, "end": 5587.433, "text": "\u00bfCreen que cuatro tipos que no han sido elegidos por el pueblo pueden llevarse puesto un proceso electoral?", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8707358897720124, "is_candidate": false}, {"start": 5587.433, "end": 5595.761, "text": "Les decimos que no pasar\u00e1n cuando quieran avasallar nuestra autonom\u00eda, nuestro federalismo y nuestras instituciones.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8608007389130072, "is_candidate": false}, {"start": 5596.576, "end": 5599.377, "text": " pero voy a catarlo dispuesto por la corte.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.5966538184756491, "is_candidate": false}, {"start": 5599.377, "end": 5608.582, "text": "Inflaci\u00f3n autoconstruida es precisamente eso, lo que se llama la inflaci\u00f3n psicol\u00f3gica, que no est\u00e1 en el consumidor, est\u00e1 en el peque\u00f1o comerciante.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9595222264138978, "is_candidate": false}, {"start": 5608.582, "end": 5611.863, "text": "Se jubilaban por oro muy poco.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8817217040647066, "is_candidate": false}, {"start": 5611.863, "end": 5613.064, "text": "Todo aument\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.0061664710201441, "is_candidate": false}, {"start": 5613.064, "end": 5617.146, "text": "Es una verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9088636724986419, "is_candidate": false}, {"start": 5617.146, "end": 5617.806, "text": "\u00bfD\u00f3nde estamos?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.0346309435489272, "is_candidate": false}, {"start": 5617.806, "end": 5619.027, "text": "\u00bfEn la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8289901814308314, "is_candidate": false}, {"start": 5619.027, "end": 5620.667, "text": "Que tan rico la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9053780028145489, "is_candidate": false}, {"start": 5620.667, "end": 5622.188, "text": "Es una verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9972304812392209, "is_candidate": false}, {"start": 5625.149, "end": 5628.851, "text": " Est\u00e1bamos hablando de instituciones, est\u00e1bamos hablando un poco del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7729720493230299, "is_candidate": false}, {"start": 5628.851, "end": 5632.052, "text": "Alberto, \u00bfqu\u00e9 te preocupa puntualmente de las instituciones?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7398697681355934, "is_candidate": false}, {"start": 5632.052, "end": 5633.752, "text": "Bueno, dos puntos quisiera hacer.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8354761310947472, "is_candidate": false}, {"start": 5633.752, "end": 5644.457, "text": "Uno, ac\u00e1 estamos frente a una persona, Javier Milay, que se est\u00e1 rompiendo el alma para volver al sistema alberdiano de las instituciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8773065634416924, "is_candidate": false}, {"start": 5645.555, "end": 5651.839, "text": " Y resulta que cuando lo proponen, le dice, \u00bfqu\u00e9 tal si nadie quiere aceptarlo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9274296988676377, "is_candidate": false}, {"start": 5651.839, "end": 5657.862, "text": "Bueno, como estamos en televisi\u00f3n y soy una persona educada, digo, nos jorobaremos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.846670556240643, "is_candidate": false}, {"start": 5657.862, "end": 5659.743, "text": "Hace todo lo posible, primero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9436098010052336, "is_candidate": false}, {"start": 5659.743, "end": 5664.626, "text": "Y segundo, Jos\u00e9, ya que se habla de cuestiones institucionales, me parece muy importante", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8485996850272078, "is_candidate": false}, {"start": 5666.198, "end": 5675.66, "text": " revisar la idea de la democracia, porque la parte central, seg\u00fan los Giovanni Sartori de nuestra \u00e9poca, de la democracia es el respeto a los derechos de las personas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8346746280543146, "is_candidate": false}, {"start": 5675.66, "end": 5681.382, "text": "Y una parte secundaria, mec\u00e1nica y accesoria, es la mitad m\u00e1s uno y el recuento de votos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8359456395863105, "is_candidate": false}, {"start": 5681.382, "end": 5686.843, "text": "Sin embargo, hoy d\u00eda, en gran parte del llamado mundo libre, especialmente en la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.924926154665495, "is_candidate": false}, {"start": 5687.823, "end": 5693.665, "text": " se toma como parte esencial el recuento de votos y se olvidan de la otra parte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7748570858565389, "is_candidate": false}, {"start": 5693.665, "end": 5705.409, "text": "Entonces estamos m\u00e1s bien en un r\u00e9gimen de cleptocracia, o sea, gobiernos de ladrones, de sue\u00f1os, de vidas y de propiedades, y no de respeto a la vida, a la propiedad y a la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.800805868426764, "is_candidate": false}, {"start": 5705.769, "end": 5722.221, "text": " Mira, hay un constitucionalista argentino, Juan Gonz\u00e1lez Calder\u00f3n, que dice que los dem\u00f3cratas de los n\u00fameros ni siquiera de n\u00fameros entienden porque parten de dos ecuaciones falsas, 50% m\u00e1s 1% igual a 100%, 50% menos 1% igual a 0%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7899851513691561, "is_candidate": false}, {"start": 5722.221, "end": 5726.725, "text": "Alberto, perd\u00f3n, ah\u00ed te pongo un punto, pero para disentir con...", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7045038359311504, "is_candidate": false}, {"start": 5727.748, "end": 5739.979, "text": " Si vos ten\u00e9s, como dicen las encuestas, hay que ver despu\u00e9s, los votos terminan con los resultados, veremos la elecci\u00f3n definitiva, pero si termina en una C\u00e1mara dividida en tres tercios, \u00bfpor qu\u00e9 ser\u00eda cleptocracia?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6854794553450496, "is_candidate": false}, {"start": 5739.979, "end": 5747.746, "text": "Es cleptocracia porque lo que estamos observando en la Argentina en los \u00faltimos 80 a\u00f1os es la abolici\u00f3n de los derechos individuales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.776726009293218, "is_candidate": false}, {"start": 5748.587, "end": 5754.309, "text": " Entonces, eso es a contracorriente de lo que significa la democracia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8200909077800781, "is_candidate": false}, {"start": 5754.309, "end": 5768.934, "text": "Entonces, si llegamos a estos extremos, vamos a decir que el r\u00e9gimen de Maduro es democr\u00e1tico porque ganaron con una mayor\u00eda, o el asesino serial de Hitler porque gan\u00f3 con la primera minor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7881848170694641, "is_candidate": false}, {"start": 5768.934, "end": 5773.376, "text": "Entonces, el punto es poner lo primero primero y lo segundo segundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8251535142819417, "is_candidate": false}, {"start": 5773.376, "end": 5777.117, "text": "Por eso, hay muchas propuestas que se hacen, por ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9120147304623789, "is_candidate": false}, {"start": 5777.777, "end": 5789.736, "text": " en la C\u00e1mara de Diputados y Senadores que no haya reelecciones, que trabajen tiempo parcial para que sepan lo que es el sector privado y no hagan un negocio de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8434929016123466, "is_candidate": false}, {"start": 5790.418, "end": 5791.258, "text": " Clar\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9798256189717911, "is_candidate": false}, {"start": 5791.258, "end": 5799.643, "text": "Javier, hablando un poco de esto que planteaba Turko Aziz, de la provincia de Buenos Aires, \u00bfcu\u00e1nto te preocupa no tener un candidato fuerte?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6794846567223999, "is_candidate": false}, {"start": 5799.643, "end": 5804.105, "text": "\u00bfCu\u00e1nto te preocupa si Kicillof se para la elecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6200931217478296, "is_candidate": false}, {"start": 5804.105, "end": 5807.467, "text": "Bueno, hay que ver si lo puede hacer.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5414023096149041, "is_candidate": false}, {"start": 5807.467, "end": 5815.711, "text": "Y las consecuencias... Hay una frase que dice, ten\u00e9s mucho cuidado con qu\u00e9 vas a decir.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.34938910705006565, "is_candidate": true}, {"start": 5815.711, "end": 5817.032, "text": "O sea, cosa que se te haga realidad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.41829680324189766, "is_candidate": true}, {"start": 5818.283, "end": 5833.971, "text": " De hecho, f\u00edjate que cuando vos estabas haciendo la nota con Jorge As\u00eds, \u00e9l dice, bueno, al radicalismo le conven\u00eda que Menem le ganara la interna a Cafiero y que a partir de ah\u00ed, digamos, entonces era m\u00e1s f\u00e1cil ganar de Menem y despu\u00e9s perdieron con Menem.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2951223839809638, "is_candidate": true}, {"start": 5833.971, "end": 5838.173, "text": "Entonces, primero digo, hay que tener cuidado, o sea, yo juego con las reglas que pongan.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.434348011527103, "is_candidate": true}, {"start": 5838.173, "end": 5844.776, "text": "A diferencia de las mentiras que dicen ciertos periodistas sobre m\u00ed, o sea, yo soy el m\u00e1s institucional de todos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.29834549586346193, "is_candidate": true}, {"start": 5846.004, "end": 5854.27, "text": " Es decir, soy el m\u00e1s institucional de todos, o sea... Y adem\u00e1s no vendo que soy una cosa y despu\u00e9s... Y me quejo por lo que hace A y despu\u00e9s hago lo mismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2629578736187791, "is_candidate": true}, {"start": 5854.27, "end": 5856.711, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 dec\u00eds que sos el m\u00e1s institucional de todos?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7318204267594619, "is_candidate": false}, {"start": 5856.711, "end": 5862.275, "text": "Porque yo, digamos, tomo las reglas como da y, digamos, no trato de hacer nada, o sea... No est\u00e1 en mi esencia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.39545248087745, "is_candidate": true}, {"start": 5862.275, "end": 5864.877, "text": "Y de hecho soy el \u00fanico, tal como se\u00f1alaba Alberto...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.46301753318738115, "is_candidate": true}, {"start": 5865.62, "end": 5869.283, "text": " Dios que respeta la tradici\u00f3n alberdiana.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.39714794483029237, "is_candidate": true}, {"start": 5869.283, "end": 5872.686, "text": "O sea, yo soy alberdi puro, si vos quer\u00e9s, en eso planteo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3834825068859129, "is_candidate": true}, {"start": 5872.686, "end": 5881.153, "text": "No me tengo que encontrar, digamos, con opciones de bloqueos y esos niveles de violencia por querer hacer las cosas que hacen bien al pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2872247322853849, "is_candidate": true}, {"start": 5881.153, "end": 5889.96, "text": "Porque pareciera que, entonces, aquellos que vienen y me plantean esas opciones de bloqueo son aquellos que est\u00e1n defendiendo este modelo de decadencia de 100 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3379206052322864, "is_candidate": true}, {"start": 5890.78, "end": 5891.22, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8432339137290173, "is_candidate": false}, {"start": 5891.22, "end": 5902.864, "text": "Porque, entonces, obviamente, si est\u00e1s en contra de todas esas cosas que la profesi\u00f3n entendi\u00f3 que es lo que funciona, y vos dec\u00eds... Ah, bueno, entonces, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.27771635565863007, "is_candidate": true}, {"start": 5902.864, "end": 5904.064, "text": "Resignate a morir.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5552074682617565, "is_candidate": false}, {"start": 5904.064, "end": 5907.206, "text": "O sea, la verdad que la desidia no es una soluci\u00f3n para m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.37085419856501034, "is_candidate": true}, {"start": 5907.206, "end": 5912.327, "text": "O sea, para m\u00ed, digamos, la soluci\u00f3n es pelearla y la hago dentro del marco institucional.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3557388054296309, "is_candidate": true}, {"start": 5912.327, "end": 5914.248, "text": "Porque, de hecho, lo hago dentro de las instituciones.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.49632003831224647, "is_candidate": true}, {"start": 5915.348, "end": 5932.758, "text": " a pesar de todas las calumnias, injurias, infamias que recibo, mentiras, es m\u00e1s, ya llegaron a un nivel tan bajo que hasta van por agresiones en la vida personal, que adem\u00e1s han creado mentiras, una cosa verdaderamente horrible, digamos, lo que est\u00e1n haciendo algunos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.30764876433874466, "is_candidate": true}, {"start": 5932.758, "end": 5942.683, "text": "Pero parece que esa violencia, si sos de izquierda o sos un progre buena onda vale, y si sos liberal, te pueden hacer cualquier desastre.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3070587865004908, "is_candidate": true}, {"start": 5943.483, "end": 5947.469, "text": " En ese sentido, vamos por partes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.38406991688373016, "is_candidate": true}, {"start": 5947.469, "end": 5949.732, "text": "Por lo tanto, lo que hagan, no es un problema de ellos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4584320608774005, "is_candidate": true}, {"start": 5949.732, "end": 5951.414, "text": "O sea, yo voy a seguir adelante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.39252308665453095, "is_candidate": true}, {"start": 5951.414, "end": 5957.783, "text": "O sea, voy a seguir luchando por estas ideas porque la alternativa es ser la villa de miseria m\u00e1s grande del mundo, que es lo que propone.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3688648431484771, "is_candidate": true}, {"start": 5957.783, "end": 5958.184, "text": "Ya sea.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6635430786465406, "is_candidate": false}, {"start": 5959.384, "end": 5963.927, "text": " el Frente de Chorros o Juntos por el Cargo, que lo \u00fanico que le importa es afanar con los carguitos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.33818965366013587, "is_candidate": true}, {"start": 5963.927, "end": 5965.347, "text": "No, pero quiero ir por esto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6600995797548386, "is_candidate": false}, {"start": 5965.347, "end": 5976.793, "text": "Despu\u00e9s yo no tengo la culpa si Juntos por el Cargo tiene un p\u00e9simo candidato horrible, como el caso de Santilli, que es un engendro, digamos, o sea, que estaba en capital, que lo pasaba a provincia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.25983449054424523, "is_candidate": true}, {"start": 5976.793, "end": 5981.016, "text": "Bueno, digo, o sea, la gente en Venezuela se da cuenta que, digamos que,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.30796928162722703, "is_candidate": true}, {"start": 5982.046, "end": 5985.128, "text": " \u00bfC\u00f3mo se mueve por los negocios cierta parte de la pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3139396518073312, "is_candidate": true}, {"start": 5985.128, "end": 5988.23, "text": "Y entonces es l\u00f3gico que tenga ese rechazo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.44109658038104405, "is_candidate": true}, {"start": 5988.23, "end": 5994.994, "text": "Y despu\u00e9s, si juntos por el cambio, verdaderamente est\u00e1n tan preocupados por la provincia de Buenos Aires, que se corran.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.45381023314194846, "is_candidate": true}, {"start": 5994.994, "end": 5997.195, "text": "Si est\u00e1n tan preocupados por el kirchnerismo, que se corran.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5853399043038965, "is_candidate": false}, {"start": 5997.836, "end": 6002.597, "text": " Entonces, con la misma l\u00f3gica que dicen ellos, que se corran ellos y que no me roben los votos a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.40477796960924595, "is_candidate": true}, {"start": 6002.597, "end": 6008.898, "text": "Y as\u00ed puedo construir una mejor mayor\u00eda y hacer un gobierno, digamos, acorde a lo que dicen, con mejores cantidades.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.41106234792204366, "is_candidate": true}, {"start": 6008.898, "end": 6010.479, "text": "Javier, gracias por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9633374375736465, "is_candidate": false}, {"start": 6010.479, "end": 6013.259, "text": "Alberto, un placer conocerte.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8396757592585435, "is_candidate": false}, {"start": 6013.259, "end": 6017.1, "text": "Definiciones, en este caso, de Alberto Venegas Linchi y Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8323351852047652, "is_candidate": false}, {"start": 6017.1, "end": 6020.801, "text": "Hoy los ve\u00edas en la Feria Libre y los distribuimos aqu\u00ed en Comunidad de Negocios.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8819123272831864, "is_candidate": false}, {"start": 6022.06, "end": 6022.841, "text": " Tremendo, eh.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9345876062012518, "is_candidate": false}, {"start": 6022.841, "end": 6024.662, "text": "Tremenda la participaci\u00f3n de Millet.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8063795466280843, "is_candidate": false}, {"start": 6024.662, "end": 6028.105, "text": "Me pareci\u00f3 muy interesante el cruce con Novaresio.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8849350196934312, "is_candidate": false}, {"start": 6028.105, "end": 6029.887, "text": "Me pareci\u00f3 muy interesante el cruce con Novaresio.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9010357864895625, "is_candidate": false}, {"start": 6029.887, "end": 6035.752, "text": "\u00bfY c\u00f3mo est\u00e1n queriendo refletar algo que hasta hace no mucho no estaba tan en boca de todo el periodismo?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8873723778120636, "is_candidate": false}, {"start": 6035.752, "end": 6039.215, "text": "De decir, no, porque Millet no va a tener la mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7627963352473952, "is_candidate": false}, {"start": 6039.215, "end": 6041.917, "text": "Otra vez ante esto, otra vez ante estas estupideces.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9291864097646083, "is_candidate": false}, {"start": 6041.917, "end": 6046.261, "text": "Ante un kirchnerismo que, eh... Perd\u00f3n, juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8479975309742018, "is_candidate": false}, {"start": 6046.261, "end": 6047.442, "text": "No era el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.860780100631175, "is_candidate": false}, {"start": 6047.442, "end": 6048.183, "text": "Juntos por el cambio que", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8511259877140522, "is_candidate": false}, {"start": 6048.999, "end": 6057.284, "text": " permiti\u00f3 que el kirchnerismo apruebe presupuestos, que apruebe el acuerdo con el FMI, que apruebe un mont\u00f3n de cosas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.871662898076429, "is_candidate": false}, {"start": 6057.284, "end": 6066.91, "text": "Juntos por el cambio que le permiti\u00f3 al kirchnerismo acceder a un mont\u00f3n de cuestiones, f\u00edjense que est\u00e1n diciendo que a mi ley no se lo permitir\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9058009852644673, "is_candidate": false}, {"start": 6066.91, "end": 6076.256, "text": "Juntos por el cambio que al mismo tiempo nos viene a decir que ellos son los verdaderos liberales, que ellos proponen una baja de gasto p\u00fablico, una baja de impuestos,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8201250350602165, "is_candidate": false}, {"start": 6077.848, "end": 6078.968, "text": " Reducir el d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9258301192102364, "is_candidate": false}, {"start": 6078.968, "end": 6082.63, "text": "Todo es un mont\u00f3n de cuestiones y un mont\u00f3n de medidas que el propio Miley propone.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8633992910459128, "is_candidate": false}, {"start": 6082.63, "end": 6089.292, "text": "\u00bfAcaso juntos por el cambio no va a pasarle a Miley las leyes para reducir impuestos, para reducir el gasto p\u00fablico?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8375558219187262, "is_candidate": false}, {"start": 6089.292, "end": 6090.572, "text": "\u00bfNo le va a pasar el presupuesto?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8012682773235384, "is_candidate": false}, {"start": 6090.572, "end": 6092.973, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa con todo eso?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7639009298719257, "is_candidate": false}, {"start": 6092.973, "end": 6094.433, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 nadie se lo pregunta?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7812362078329056, "is_candidate": false}, {"start": 6094.433, "end": 6098.695, "text": "Porque en todo caso tenemos varias opciones para manejar.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7976115630917302, "is_candidate": false}, {"start": 6098.695, "end": 6102.316, "text": "O nos est\u00e1n mintiendo con que son liberales y que tienen esas propuestas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9093105228605717, "is_candidate": false}, {"start": 6102.316, "end": 6105.197, "text": "O nos est\u00e1n mintiendo con que no se las van a dejar pasar.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9190846680951967, "is_candidate": false}, {"start": 6106.641, "end": 6110.162, "text": " Es una de dos muchachos, no es tan as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8611967073653455, "is_candidate": false}, {"start": 6110.162, "end": 6119.925, "text": "Quiero volver un segundo y despu\u00e9s ya los voy a dejar porque tenemos tambi\u00e9n todo lo que fue el discurso impresionante de la Feria del Libro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9094374086439105, "is_candidate": false}, {"start": 6119.925, "end": 6125.327, "text": "Que dio mi like, que la verdad me parece espectacular y que vale la pena repasarlo y verlo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9606542704721447, "is_candidate": false}, {"start": 6125.327, "end": 6130.569, "text": "No se los llegu\u00e9 a subir porque bueno, llegu\u00e9 a la Feria del Libro, me avisaron que iba a estar mi like ahora y dije bueno, entonces", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8817686173624553, "is_candidate": false}, {"start": 6131.63, "end": 6143.464, "text": " Llegamos y transmitimos esto y despu\u00e9s los redireccionamos, que somos 9.000 personas, los redireccionamos a todos ustedes al estreno del v\u00eddeo con el discurso de Javier Milet en la Feria del Libro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8705311649640551, "is_candidate": false}, {"start": 6143.464, "end": 6146.808, "text": "Pero quiero pasar a la pelea con Novaresio y cerrar con eso.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.861838451761012, "is_candidate": false}, {"start": 6146.808, "end": 6151.194, "text": "Ma\u00f1ana ser\u00e1 mucho m\u00e1s amplio seguramente el an\u00e1lisis, no solo de esto, sino", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8374862939186237, "is_candidate": false}, {"start": 6152.074, "end": 6158.136, "text": " el an\u00e1lisis pol\u00edtico de todo lo que ha pasado, porque entre todo esto Jos\u00e9 Luis Espert anunci\u00f3 que va a ser candidato a presidente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.913341651647634, "is_candidate": false}, {"start": 6158.136, "end": 6163.978, "text": "Algo que les hab\u00edamos avisado, que Espert ya se hab\u00eda vendido y ya hab\u00eda arreglado juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9112627455495299, "is_candidate": false}, {"start": 6163.978, "end": 6179.743, "text": "Pero va a ser muy interesante el programa que tengamos ma\u00f1ana, si es que me lee, pues me parece que no s\u00e9 si no va a estar tambi\u00e9n ma\u00f1ana en la tele, as\u00ed que por ah\u00ed ma\u00f1ana tenemos otra retransmisi\u00f3n, pero tambi\u00e9n vamos a ir con un mont\u00f3n de cuestiones en lo que ser\u00e1 el vivo de ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.883182572072106, "is_candidate": false}, {"start": 6180.469, "end": 6183.571, "text": " que la verdad llaman la atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.86305339162355, "is_candidate": false}, {"start": 6183.571, "end": 6192.736, "text": "Gracias ac\u00e1 a Lucas Tomasi por tu donaci\u00f3n, gracias por ser diputado tambi\u00e9n, por ser nuevo miembro del canal.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8886864061277622, "is_candidate": false}, {"start": 6192.736, "end": 6203.702, "text": "Y no quiero tampoco pasarme mucho de tiempo porque si no termino, porque fue media hora de mi ley, si no van a terminar a las dos de la ma\u00f1ana, si terminamos una y pico ac\u00e1, van a terminar a las dos de la ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8714186095816059, "is_candidate": false}, {"start": 6204.542, "end": 6211.561, "text": " Y por ah\u00ed no... La verdad que... Hacerlos ir a dormir tan tarde me parece... Me parece un desprop\u00f3sito.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.924197957740054, "is_candidate": false}, {"start": 6212.677, "end": 6225.16, "text": " Pero vamos a ver, quiero ver el cruce con Novaresio, que reci\u00e9n tuite\u00f3 esto de que Novaresio ser\u00e1 tan picante, ser\u00e1 tan vivo cuando lo entrevista a la reta, cuando lo tiene enfrente a la reta, o es con Milei nom\u00e1s que son tan putillosos estos tipos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8355894114296393, "is_candidate": false}, {"start": 6225.16, "end": 6226.2, "text": "Vamos a repasarlo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7855050904921432, "is_candidate": false}, {"start": 6226.2, "end": 6234.282, "text": "Escuchando que es una medida de tercera generaci\u00f3n, no primera, propone la reducci\u00f3n del impuesto a los ingresos... Ah\u00ed se sum\u00f3, Javier.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9754664859637308, "is_candidate": false}, {"start": 6234.282, "end": 6237.343, "text": "Est\u00e1 en la primera generaci\u00f3n, pero tiene una secundariedad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3717248840025459, "is_candidate": true}, {"start": 6238.818, "end": 6239.479, "text": " No, no, no, no.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8577989462023019, "is_candidate": false}, {"start": 6239.479, "end": 6243.201, "text": "Habl\u00e9 de las de primera, no habl\u00e9 de ninguna de las de segunda ni de tercera.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4548115775119137, "is_candidate": true}, {"start": 6243.201, "end": 6245.882, "text": "Lo que dije es que demanda tiempo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.49504431297403473, "is_candidate": true}, {"start": 6245.882, "end": 6249.604, "text": "Pero es tu compa\u00f1era de f\u00f3rmula, Victoria, \u00bfverdad?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0067747224643016, "is_candidate": false}, {"start": 6249.604, "end": 6251.645, "text": "Eso todav\u00eda no lo voy a decir hoy.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4468929507687276, "is_candidate": true}, {"start": 6251.645, "end": 6254.647, "text": "Bueno, es la compa\u00f1era... Me dijo que era de tercera generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.017941800765523, "is_candidate": false}, {"start": 6254.647, "end": 6260.791, "text": "No, no, digamos que... A ver, te propongo que revises... Es m\u00e1s, lo acabo de decir reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.36981725814133193, "is_candidate": true}, {"start": 6260.791, "end": 6266.354, "text": "Primera generaci\u00f3n es reforma del Estado que implica baja del gasto p\u00fablico, baja de impuestos,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.377679986216115, "is_candidate": true}, {"start": 6267.274, "end": 6272.539, "text": " Desregulaci\u00f3n, flexibilizaci\u00f3n del mercado laboral hacia adelante yendo a un sistema de seguro desempleo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.44769135234867274, "is_candidate": true}, {"start": 6272.539, "end": 6273.419, "text": "Me quedo ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.98579712835067, "is_candidate": false}, {"start": 6273.419, "end": 6274.4, "text": "Sistema Bocra.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.053699013106503, "is_candidate": false}, {"start": 6274.4, "end": 6274.761, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9869177650030467, "is_candidate": false}, {"start": 6274.761, "end": 6276.642, "text": "Apertura de la econom\u00eda una vez que somos competentes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6210112256813057, "is_candidate": false}, {"start": 6276.642, "end": 6278.103, "text": "Dejame que tengo una sola pregunta, Javier.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9802348721933524, "is_candidate": false}, {"start": 6278.103, "end": 6280.826, "text": "Y en paralelo es la reforma monetaria y financiera.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.45252138800450026, "is_candidate": true}, {"start": 6280.826, "end": 6285.79, "text": "Despu\u00e9s vamos a ver si Villarroel le dijo eso de la tercera generaci\u00f3n, porque la verdad que desconf\u00edo un poco.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9335639747977521, "is_candidate": false}, {"start": 6285.79, "end": 6290.574, "text": "No me acuerdo bien puntualmente de ese momento la nota, pero por ah\u00ed est\u00e1, me parece que est\u00e1 mintiendo con esto.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9053815311748479, "is_candidate": false}, {"start": 6291.594, "end": 6294.835, "text": " ...que a la postre termina con la eliminaci\u00f3n del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.43552722663053267, "is_candidate": true}, {"start": 6294.835, "end": 6296.235, "text": "No es una operaci\u00f3n instant\u00e1nea.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5884727384032729, "is_candidate": false}, {"start": 6296.235, "end": 6297.756, "text": "Dejame que te haga una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9471607634820777, "is_candidate": false}, {"start": 6297.756, "end": 6303.197, "text": "Sistema UOCRA, te acabo de decir, bolsa de trabajo, horas que se van para que no haya despidos ni dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9413270364467733, "is_candidate": false}, {"start": 6303.197, "end": 6304.618, "text": "Lo ten\u00e9s que someter al Congreso.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8914339254550694, "is_candidate": false}, {"start": 6304.618, "end": 6307.098, "text": "Primero vas a tener que negociar con la casta.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9398820655952463, "is_candidate": false}, {"start": 6307.098, "end": 6310.679, "text": "Bueno, a ver... Eso no es.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.7352166852005907, "is_candidate": false}, {"start": 6310.679, "end": 6312.38, "text": "A ver, s\u00ed, claro que las cosas van a ir al Congreso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5571517024019186, "is_candidate": false}, {"start": 6312.38, "end": 6313.0, "text": "No sale.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8963860159937315, "is_candidate": false}, {"start": 6313.0, "end": 6313.4, "text": "\u00bfQu\u00e9 haces?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0945330226141534, "is_candidate": false}, {"start": 6314.657, "end": 6320.72, "text": " Digo, a ver, si no sale, o sea, voy a exponer a la casta frente a los da\u00f1os que le causan a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.348967169603817, "is_candidate": true}, {"start": 6320.72, "end": 6323.221, "text": "Los expon\u00e9s y no sale, sigue la actual ley de contrato de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9255887312243081, "is_candidate": false}, {"start": 6323.221, "end": 6328.884, "text": "Bueno, entonces, digamos, se ir\u00e1... Entonces, la pregunta es al rev\u00e9s, Luis.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.499947222795904, "is_candidate": true}, {"start": 6328.884, "end": 6329.985, "text": "Si la gente me eligi\u00f3...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6004191393200007, "is_candidate": false}, {"start": 6331.394, "end": 6333.717, "text": " S\u00ed, pero no te dio la suma del Poder P\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8295497444008029, "is_candidate": false}, {"start": 6333.717, "end": 6338.662, "text": "No te dio la suma, te dio el Poder Ejecutivo que ten\u00e9s que negociar con el Poder Legislativo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9508902318889666, "is_candidate": false}, {"start": 6338.662, "end": 6341.065, "text": "\u00bfSe ha entendido las pelotudes que quer\u00edas preguntarnos, Valerio?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8658638822415917, "is_candidate": false}, {"start": 6341.065, "end": 6342.947, "text": "No era necesario que quer\u00edas 15 veces.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8746896341445866, "is_candidate": false}, {"start": 6342.947, "end": 6343.868, "text": "\u00bfQu\u00e9 haces?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8900763377114723, "is_candidate": false}, {"start": 6343.868, "end": 6345.57, "text": "Luis, \u00bfme pod\u00e9s dejar disponer?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7636994406194973, "is_candidate": false}, {"start": 6345.57, "end": 6346.752, "text": "Bueno, gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.46546709978418366, "is_candidate": true}, {"start": 6346.752, "end": 6348.193, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6218508028042702, "is_candidate": false}, {"start": 6348.193, "end": 6350.556, "text": "La pregunta esencial es \u00bfpor qu\u00e9", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3814594428108796, "is_candidate": true}, {"start": 6351.537, "end": 6371.49, "text": " Si yo recibo el respaldo de las urnas, el respaldo de la gente, \u00bfpor qu\u00e9 la corporaci\u00f3n pol\u00edtica se va a poner en contra de las reformas que yo propongo, cuando son reformas avaladas por la evidencia emp\u00edrica, son avaladas por los sindicatos, son avaladas por los empresarios?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.293760069282914, "is_candidate": true}, {"start": 6371.49, "end": 6373.311, "text": "Entonces la pregunta es, \u00bfpor qu\u00e9 no?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5946509636261339, "is_candidate": false}, {"start": 6373.311, "end": 6374.551, "text": "Es decir, a ver, la pregunta es...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5424831393189744, "is_candidate": false}, {"start": 6375.892, "end": 6379.294, "text": " Al rev\u00e9s, o sea, \u00bfo por qu\u00e9 las podr\u00eda hacer juntos por el cambio?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4849662749145034, "is_candidate": true}, {"start": 6379.294, "end": 6390.14, "text": "\u00bfO acaso juntos por el cambio tienen una vocaci\u00f3n de bloqueo similar o peor que la del kiserismo por el solo hecho de que ven en jaque sus carguitos que cre\u00edan ganados?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3882679703064532, "is_candidate": true}, {"start": 6390.14, "end": 6396.043, "text": "\u00bfO que ya, digamos, repartieron cosas y parece que ahora no tienen el poder?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3848899516104686, "is_candidate": true}, {"start": 6396.043, "end": 6399.205, "text": "\u00bfSer\u00e1 eso entonces lo que los tiene tan nerviosos?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4871729408381533, "is_candidate": true}, {"start": 6399.205, "end": 6400.665, "text": "\u00bfY te trae esta pregunta, Luis?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5961830722331398, "is_candidate": false}, {"start": 6402.216, "end": 6412.382, "text": " Porque aparte, juntos por el cambio, como les dec\u00eda reci\u00e9n, le pasaron el presupuesto al kirchnerismo, le pasaron el acuerdo con el FMI, le pasaron un mont\u00f3n de leyes le pas\u00f3 juntos por el cambio al kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9108862716671345, "is_candidate": false}, {"start": 6412.382, "end": 6413.763, "text": "\u00bfQu\u00e9 se van a poner?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8584370346028142, "is_candidate": false}, {"start": 6413.763, "end": 6415.464, "text": "\u00bfEn modo bloqueo ahora con mi ley?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7744401715930944, "is_candidate": false}, {"start": 6415.464, "end": 6421.867, "text": "Pero si ellos dicen que tienen un mont\u00f3n de propuestas parecidas y por eso quieren convencernos a nosotros los liberales de votarlos ellos y no mi ley.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8434255845421094, "is_candidate": false}, {"start": 6421.867, "end": 6423.368, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a pasar entonces ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9335423159858133, "is_candidate": false}, {"start": 6423.368, "end": 6424.549, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a pasar con todo eso?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8501507752273079, "is_candidate": false}, {"start": 6424.549, "end": 6426.85, "text": "\u00bfNo se lo pregunta el gran intelectual Luis Novaresio?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7247611086854385, "is_candidate": false}, {"start": 6426.85, "end": 6430.212, "text": "\u00bfO est\u00e1 con ganas de operar y mentir y querer confundir a la gente nom\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8679068031707112, "is_candidate": false}, {"start": 6431.683, "end": 6443.575, "text": " La elecci\u00f3n del sistema republicano argentino te da la presidencia y te da una cantidad de diputados y senadores que proporcionalmente vos obtengas y que se van renovando por mitades o tercios seg\u00fan sea la C\u00e1mara de Diputados o el Senado.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8754248661435194, "is_candidate": false}, {"start": 6443.575, "end": 6447.9, "text": "Todo indica que el presidente, si sos vos, no va a tener mayor\u00edas en ambas c\u00e1maras.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8449570355252096, "is_candidate": false}, {"start": 6448.08, "end": 6455.529, "text": " Por lo cual, para terminar... Pero vos qu\u00e9 est\u00e1s proponiendo, entonces, que todo el que gobierna sea un totalitario?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5770115476119764, "is_candidate": false}, {"start": 6455.529, "end": 6459.534, "text": "Vos est\u00e1s proponiendo una soluci\u00f3n de que todo el que tiene que gobernar sea un totalitario?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.37548311071032126, "is_candidate": true}, {"start": 6459.534, "end": 6463.639, "text": "O propones exterminar una tercera alternativa porque no te gusta?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.43712753473769317, "is_candidate": true}, {"start": 6464.019, "end": 6465.64, "text": " No, no, es al contrario lo que te pregunto.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0901921643511634, "is_candidate": false}, {"start": 6465.64, "end": 6469.741, "text": "Te digo, para que no sea un gobierno totalitario, deben negociar en las c\u00e1maras.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9882631122463793, "is_candidate": false}, {"start": 6469.741, "end": 6473.122, "text": "Ergo, vos ten\u00e9s que negociar con el que ha denominado Castro.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.6222806817330535, "is_candidate": false}, {"start": 6473.122, "end": 6474.502, "text": "De vuelta, yo voy a llevar los proyectos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6383223066662984, "is_candidate": false}, {"start": 6474.502, "end": 6480.424, "text": "Lo que pasa es que vos est\u00e1s planteando que todo el mundo, cada una cosa que yo proponga, la va a bloquear.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4740061058615097, "is_candidate": true}, {"start": 6480.424, "end": 6482.285, "text": "Es decir, entonces, lo que yo voy a hacer...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5893738173256464, "is_candidate": false}, {"start": 6482.865, "end": 6496.752, "text": " a diferencia de Juntos por el Cargo, que negocia todo el tiempo con el Frente de Chorros en contra de los argentinos, yo lo que voy a hacer, los voy a exponer, yo voy a dejar bien claro, \u00bfsabes cu\u00e1l es la diferencia entre mi caso y Juntos por el Cargo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.42770173916307863, "is_candidate": true}, {"start": 6496.752, "end": 6497.273, "text": "\u00bfSabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8375559694439713, "is_candidate": false}, {"start": 6497.273, "end": 6505.857, "text": "Que yo s\u00ed tengo programa, que la gente sabe lo que yo estoy proponiendo, y si me elige es porque la sociedad hizo un click fenomenal hacia la ciudad de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.42287379750098997, "is_candidate": true}, {"start": 6505.857, "end": 6506.718, "text": "Entonces, si...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.677477817925592, "is_candidate": false}, {"start": 6507.478, "end": 6510.66, "text": " Porque vos lo que me est\u00e1s planteando adem\u00e1s es profundamente violento, Luis.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5380677097595246, "is_candidate": false}, {"start": 6510.66, "end": 6518.586, "text": "Es profundamente violento, porque vos lo que me est\u00e1s diciendo, de manera extremadamente violenta, es, te voy a bloquear, te voy a bloquear, te va a bloquear este, te va a bloquear el otro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.49834974839897117, "is_candidate": true}, {"start": 6518.586, "end": 6524.751, "text": "Seg\u00fan lo que me est\u00e1s diciendo, es que el sistema, digamos, o sea, tiene una profunda violencia hacia el outsider.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7060395561998295, "is_candidate": false}, {"start": 6524.751, "end": 6529.714, "text": "Te lo digo amorosamente, que est\u00e1s siendo en este momento violento, no dej\u00e1ndome plantear una hip\u00f3tesis sobre vos.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9810422445496193, "is_candidate": false}, {"start": 6529.714, "end": 6534.138, "text": "Yo te digo, cualquier ley o cualquier proyecto que para vos sea... \u00bfY en qu\u00e9 parte yo dije que no hubiera congreso?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.7862179611130864, "is_candidate": false}, {"start": 6534.138, "end": 6535.679, "text": "A ver, dejame terminar una frase.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.023724341480322, "is_candidate": false}, {"start": 6535.979, "end": 6539.682, "text": " Vos tampoco me dejaste terminar antes, as\u00ed que digamos, empezaste vos, Luis.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5522077087020754, "is_candidate": false}, {"start": 6539.682, "end": 6541.483, "text": "Dale, bueno, listo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0601311411932568, "is_candidate": false}, {"start": 6541.483, "end": 6549.528, "text": "Lo que yo quer\u00eda plantearte es, \u00bfqu\u00e9 pasa con objeci\u00f3n institucional a un proyecto tuyo que para vos es central y que no sale del Congreso?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9543415805170379, "is_candidate": false}, {"start": 6549.528, "end": 6550.168, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo resolv\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8429225197822218, "is_candidate": false}, {"start": 6550.168, "end": 6551.169, "text": "No importa, sigo adelante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.484831022027971, "is_candidate": true}, {"start": 6551.169, "end": 6553.751, "text": "A ver, te lo planteo m\u00e1s f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.38454868928442343, "is_candidate": true}, {"start": 6553.751, "end": 6553.831, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "cosine_dist": 1.033157752471372, "is_candidate": false}, {"start": 6554.131, "end": 6562.919, "text": " A ver, una reforma fundamental en mi caso es, por ejemplo, la reforma del sistema financiero para terminar con el Banco Central a la postre.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4085562849121953, "is_candidate": true}, {"start": 6562.919, "end": 6569.445, "text": "Puede ser que eso, como los pol\u00edticos roban, por ejemplo, este gobierno de delincuentas nos rob\u00f3 16 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4334726817702266, "is_candidate": true}, {"start": 6569.445, "end": 6578.113, "text": "Es decir, como hay economistas ladrones que justifican que el Banco Central derrobe a los argentinos, yo no estoy a favor del robo, pero digamos, puede ser que haya gente que", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.42085195632916395, "is_candidate": true}, {"start": 6579.361, "end": 6584.729, "text": " defienda el robo, est\u00e9 a favor del robo en la casta pol\u00edtica y aquellos que bancan a esa casta pol\u00edtica...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.44754371362114964, "is_candidate": true}, {"start": 6585.796, "end": 6591.2, "text": " Entonces, en ese contexto, supongamos que yo llamo entonces a un refer\u00e9ndum, \u00bfsabes por qu\u00e9 un refer\u00e9ndum?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.586038640030679, "is_candidate": false}, {"start": 6591.2, "end": 6591.981, "text": "Porque es vinculante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.655106059928843, "is_candidate": false}, {"start": 6591.981, "end": 6598.486, "text": "Entonces, lo primero que tendr\u00eda que explicar al Congreso, si no lo saca... Y ves, ahora me est\u00e1s interrumpiendo vos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.48807941540557964, "is_candidate": true}, {"start": 6598.486, "end": 6600.848, "text": "\u00bfMe dej\u00e1s que termine, Luis?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9413806000721265, "is_candidate": false}, {"start": 6600.848, "end": 6602.449, "text": "Me est\u00e1s interrumpiendo vos, \u00bfte das cuenta?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.508343193391244, "is_candidate": false}, {"start": 6602.449, "end": 6604.891, "text": "Despu\u00e9s te quejas si yo te interrumpo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6805002601141354, "is_candidate": false}, {"start": 6604.891, "end": 6605.872, "text": "\u00bfQu\u00e9 reglas son?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6436839973891726, "is_candidate": false}, {"start": 6605.872, "end": 6608.755, "text": "\u00bfVale interrumpir o vale dejar hablar?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5704348876771748, "is_candidate": false}, {"start": 6609.645, "end": 6611.126, "text": " \u00bfPuedo hablar entonces?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7431307778377555, "is_candidate": false}, {"start": 6611.126, "end": 6613.408, "text": "Tengo miedo de contestarte que s\u00ed, que me digas que te interrumpo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.99735873330555, "is_candidate": false}, {"start": 6613.408, "end": 6616.99, "text": "Bueno entonces... Qu\u00e9 manera de decir pelotudez de este muchacho no merece, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8170070130847722, "is_candidate": false}, {"start": 6616.99, "end": 6624.956, "text": "Siempre lo quieren hacer, entrar como, no, vos me interrump\u00eds, vos sos violento, vos me pis\u00e1s y yo... Y est\u00e1n cada dos segundos queriendo interrumpirlo y no dejar de cerrar un concepto.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8417372199687432, "is_candidate": false}, {"start": 6624.956, "end": 6628.098, "text": "\u00bfMe dej\u00e1s que hable entonces?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.702510243502422, "is_candidate": false}, {"start": 6628.098, "end": 6628.779, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8911456936156086, "is_candidate": false}, {"start": 6628.779, "end": 6630.94, "text": "A ver, vamos por entonces.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6292114463676941, "is_candidate": false}, {"start": 6630.94, "end": 6631.921, "text": "Si no sale...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.66200008776514, "is_candidate": false}, {"start": 6633.277, "end": 6638.404, "text": " digamos, el refer\u00e9ndum, tendr\u00e1n que explicarles a los argentinos por qu\u00e9 no quieren tener su opini\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4354060700366924, "is_candidate": true}, {"start": 6638.404, "end": 6645.974, "text": "Si sale el refer\u00e9ndum y los argentinos lo aprueban, tendr\u00edan que explicar por qu\u00e9 no lo dejar\u00edan pasar, que ah\u00ed estar\u00edan complicados porque es vinculante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4221366024120763, "is_candidate": true}, {"start": 6645.974, "end": 6647.315, "text": "Pero supongamos que todo eso", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6257471317761184, "is_candidate": false}, {"start": 6648.456, "end": 6648.857, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9748289844249496, "is_candidate": false}, {"start": 6648.857, "end": 6655.366, "text": "Acorde a como vos lo plante\u00e1s, el bloqueo infinito avanza y no me lo dejan hacer a\u00fan en ese caso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.48578531832843186, "is_candidate": true}, {"start": 6655.366, "end": 6656.026, "text": "\u00bfSabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8226850814954212, "is_candidate": false}, {"start": 6656.026, "end": 6658.029, "text": "Voy a exacerbar el ajuste fiscal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5087861045463752, "is_candidate": false}, {"start": 6658.029, "end": 6662.776, "text": "Si hay algo en lo que yo s\u00ed estoy comprometido es en terminar con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4979455961726842, "is_candidate": true}, {"start": 6662.776, "end": 6663.837, "text": "\u00bfY sabes lo que voy a hacer?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7267704461910988, "is_candidate": false}, {"start": 6663.837, "end": 6665.039, "text": "Exacerbo el ajuste fiscal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6059394257099247, "is_candidate": false}, {"start": 6665.659, "end": 6681.404, "text": " No, yo no tengo problema, o sea, tengo plan A, plan B, plan C, plan D, o sea, a diferencia del chanta del plan integral, que nadie lo toca y lo protegen tanto, bueno, yo s\u00ed tengo plan para la alternativa A, B, C y D. Bueno, en un minuto vamos a seguir con Javier.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4837159911688024, "is_candidate": true}, {"start": 6681.404, "end": 6686.465, "text": "Ah\u00ed est\u00e1, \u00bfpor qu\u00e9 el no vareseo no le pregunta a la reta de qu\u00e9 trata el plan integral, por lo menos, no?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8694886584492281, "is_candidate": false}, {"start": 6686.465, "end": 6688.726, "text": "Porque nunca nos comentan qu\u00e9 es el plan integral.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8707834422256234, "is_candidate": false}, {"start": 6688.726, "end": 6692.627, "text": "Mir\u00e1, gracias, Lucas, Lucas Tomasi, much\u00edsimas gracias por la donaci\u00f3n ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8372775441673732, "is_candidate": false}, {"start": 6693.77, "end": 6695.171, "text": " Mercado Pago, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8542947149433597, "is_candidate": false}, {"start": 6695.171, "end": 6697.111, "text": "Much\u00edsimas gracias, querido.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9213256820675746, "is_candidate": false}, {"start": 6697.111, "end": 6698.432, "text": "Realmente impresionante.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8680791683193064, "is_candidate": false}, {"start": 6698.432, "end": 6700.952, "text": "Gracias, gracias realmente.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9348818609028446, "is_candidate": false}, {"start": 6700.952, "end": 6703.713, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no le preguntan a Novarecio Larreta?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8689812873440196, "is_candidate": false}, {"start": 6703.713, "end": 6704.174, "text": "Por eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0061926892921276, "is_candidate": false}, {"start": 6704.174, "end": 6705.534, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no le preguntan?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9564934465368764, "is_candidate": false}, {"start": 6705.534, "end": 6709.575, "text": "Del plan integral, de sus reformas, c\u00f3mo va a ser, c\u00f3mo piensa.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.941930153026738, "is_candidate": false}, {"start": 6709.575, "end": 6710.756, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 siempre es contra mi ley?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9154954758611853, "is_candidate": false}, {"start": 6710.756, "end": 6712.916, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 siempre tienen que ser tan puntillosos contra m\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7792584043007771, "is_candidate": false}, {"start": 6712.916, "end": 6714.257, "text": "Y despu\u00e9s, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.849227115369125, "is_candidate": false}, {"start": 6714.257, "end": 6717.458, "text": "Est\u00e1 bien, si me dec\u00eds, es un digo puntilloso con todo el mundo, banco.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8521227931786937, "is_candidate": false}, {"start": 6717.458, "end": 6717.818, "text": "La verdad que...", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9464464887577944, "is_candidate": false}, {"start": 6718.231, "end": 6728.885, "text": " es tambi\u00e9n un poco el rol del periodismo de preguntar y re-preguntar pero por qu\u00e9 con la reta hay tanto blindaje, le preguntan che Horacio c\u00f3mo est\u00e1s, con tu novia nueva, todo en orden, todo ok, todo bien y le preguntan por sus planes, no?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.78402709280263, "is_candidate": false}, {"start": 6728.885, "end": 6731.308, "text": "dice no, tenemos que hacer un plan integral, un pacto, que estemos todos de acuerdo", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8696186073065517, "is_candidate": false}, {"start": 6732.372, "end": 6733.612, "text": " Buen\u00edsimo, gracias, espectacular.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8976805803001398, "is_candidate": false}, {"start": 6733.612, "end": 6740.135, "text": "Miley, te explica, punto por punto... Ah, no lo vas a poder hacer, no lo vas a poder hacer.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9006066892035588, "is_candidate": false}, {"start": 6740.135, "end": 6743.076, "text": "Es raro y es particular, realmente es muy particular.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.699604885346159, "is_candidate": false}, {"start": 6743.076, "end": 6755.641, "text": "Se\u00f1ores, van a ser redirigidos ahora, no les quiero robar m\u00e1s de su tiempo, porque me parece pertinente reenviarlos a que ustedes vean el gran discurso que dio Javier Miley hoy en la Feria del Libro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8292797679010269, "is_candidate": false}, {"start": 6755.641, "end": 6758.282, "text": "Gracias, Selena, querida, gracias por tu donaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.899523502717354, "is_candidate": false}, {"start": 6758.282, "end": 6759.742, "text": "Fantanese desde ac\u00e1, claro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9883475655520506, "is_candidate": false}, {"start": 6759.742, "end": 6761.503, "text": "Le dieron a Fanta a Luis antes de arrancar.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8827574102216091, "is_candidate": false}, {"start": 6762.671, "end": 6778.8, "text": " superamos los 140.000 suscriptores, much\u00edsimas gracias y ahora qu\u00e9dense, qu\u00e9dense porque ahora voy a cortar esta transmisi\u00f3n y ustedes van a ser redirigidos al impresionante e imperdible discurso que dio Javier Milei hoy en la feria del libro le dio con un ca\u00f1o", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8430999230879062, "is_candidate": false}, {"start": 6779.77, "end": 6796.991, "text": " para mi fue Spert, la verdad mi ley dice que es contra L\u00f3pez Murphy hasta el propio Spert hoy se hizo cargo, le pegaron la humillada de su vida hoy en todos los medios porque bueno claro, Spert se vendi\u00f3 juntos por el cambio tambi\u00e9n adem\u00e1s de lo que hizo L\u00f3pez Murphy pero eso lo hablaremos seguramente en el programa de ma\u00f1ana que vamos a atenderlo Jos\u00e9 Luis", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8231892330562265, "is_candidate": false}, {"start": 6797.552, "end": 6798.512, "text": " para que tenga duro y parejo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8398599804950001, "is_candidate": false}, {"start": 6798.512, "end": 6801.694, "text": "Gracias Bravo por tu donaci\u00f3n, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7723316269914263, "is_candidate": false}, {"start": 6801.694, "end": 6813.318, "text": "Y ahora quiero que ustedes, m\u00e1s que escucharme a m\u00ed hasta las 12 de la noche, creo que vale la pena que los reenv\u00ede ahora al estreno del gran discurso que dio Javier Millet en la Feria del Libro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8730341980468648, "is_candidate": false}, {"start": 6813.318, "end": 6822.361, "text": "As\u00ed que les pido encarecidamente, porque llegu\u00e9 de la Feria del Libro, lo estuve grabando todo el quilombo, y como iba a estar esto, no lo quer\u00eda subir porque...", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.856225158762453, "is_candidate": false}, {"start": 6823.399, "end": 6841.185, "text": " iba a quedar muy pisado una cosa con la otra, as\u00ed que ahora, si me pueden ayudar, si me pueden dar una mano, que esto tambi\u00e9n es lo que me ayuda a seguir d\u00eda a d\u00eda, que ustedes sean redirigidos y se queden en el estreno, o por lo menos que acepten ir hasta el estreno este del gran discurso que dio Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8724133653502429, "is_candidate": false}, {"start": 6841.185, "end": 6846.987, "text": "Ma\u00f1ana vamos a subir, porque tambi\u00e9n estuvo muy buena, la parte de Alberto Veneza Lynch Hijo, que estuvo impresionante y muy emocionante.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8428365207358905, "is_candidate": false}, {"start": 6846.987, "end": 6852.109, "text": "La verdad que fue un lujo escucharlo, poder escucharlo de Alberto Veneza Lynch Hijo tambi\u00e9n aqu\u00ed en el", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9164718226079843, "is_candidate": false}, {"start": 6853.257, "end": 6854.318, "text": " en la naci\u00f3n m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7763306802073211, "is_candidate": false}, {"start": 6854.318, "end": 6866.23, "text": "Gracias Zbele, sigan tambi\u00e9n el grupo de nuestro amigo Albert en Facebook que tiene la difusi\u00f3n de todo lo que pasa con Miley, un mont\u00f3n de cosas para los que tengan Facebook, ah\u00ed estar\u00e1n muy c\u00f3modos el grupo de nuestro amigo Albert.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9159343703816454, "is_candidate": false}, {"start": 6866.23, "end": 6870.835, "text": "Van a ser redirigidos ahora todos ustedes para ver el imperdible discurso de Javier Miley en la Feria del Libro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8837949436092516, "is_candidate": false}, {"start": 6870.835, "end": 6875.159, "text": "Nosotros nos reencontramos ma\u00f1ana a las 22 horas con m\u00e1s Breakpoint.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7712411857609723, "is_candidate": false}, {"start": 6902.213, "end": 6902.295, "text": " o no", "cosine_dist": 0.9846375779183856, "is_candidate": false}], "Index": 1706, "channel_id": "UC_49ElhhVd1BO7MsdBPm77Q", "channel": "BREAK POINT", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@BreakPointMP", "id": "u1vRDAW5Xpc", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=u1vRDAW5Xpc", "title": "MILEI EN VIVO EN LN+ CONTRA TODOS LOS OPERADORES", "duration": 6926.0, "view_count": 123670.0, "candidate_name": "milei", "quality": "low"}