{"segments": [{"start": 0.148, "end": 4.55, "text": " Javier Milei, de Victoria Villarroel, est\u00e1 tambi\u00e9n Da\u00f1el Cioli.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9950989175052632, "is_candidate": false}, {"start": 4.55, "end": 5.59, "text": "\u00bfLo conoce, no, Milei?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9603784509133715, "is_candidate": false}, {"start": 5.59, "end": 6.971, "text": "Muy bien lo conozco, lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0075118817788642, "is_candidate": false}, {"start": 6.971, "end": 8.831, "text": "\u00bfLa dolarizaci\u00f3n qu\u00e9 le parece?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8891349243633212, "is_candidate": false}, {"start": 8.831, "end": 10.052, "text": "No, no, no es el camino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9092018194062002, "is_candidate": false}, {"start": 10.052, "end": 13.033, "text": "Y defender el se\u00f1oriaje es de chorro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5129990475570293, "is_candidate": false}, {"start": 13.033, "end": 15.994, "text": "Defender el se\u00f1oriaje del Banco Central es de chorro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47266138388588286, "is_candidate": true}, {"start": 15.994, "end": 19.295, "text": "Lo comparto que tenga que desaparecer a los ni\u00f1os argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8300909571656058, "is_candidate": false}, {"start": 19.535, "end": 24.397, "text": " Vamos a tratar de avanzar en la privatizaci\u00f3n de empresas p\u00fablicas y no de la eliminaci\u00f3n de Aerol\u00edneas Argentinas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32508734623434843, "is_candidate": true}, {"start": 24.397, "end": 27.099, "text": "En el caso de Aerol\u00edneas Argentinas, nosotros fuimos muy claros, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4799609236361928, "is_candidate": true}, {"start": 27.099, "end": 29.08, "text": "Y que no digan mentiras sobre lo que nosotros proponemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3604356155308135, "is_candidate": true}, {"start": 29.08, "end": 36.543, "text": "Al frente de todo, digo, la van a chocar porque, digo, o sea, son ignorantes y creen que el incendio se apaga tirando m\u00e1s nafta al fuego.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2780691188238169, "is_candidate": true}, {"start": 36.543, "end": 37.924, "text": "Vamos a hacerlo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44350725575212335, "is_candidate": true}, {"start": 37.924, "end": 38.864, "text": "Le pregunto a la C\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5477013769309271, "is_candidate": false}, {"start": 38.864, "end": 44.367, "text": "\u00bfQui\u00e9n est\u00e1 a favor de los reg\u00edmenes de privilegio como las jubilaciones enormes que cobra la se\u00f1ora Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38005617723976315, "is_candidate": true}, {"start": 44.367, "end": 45.748, "text": "\u00bfQui\u00e9n est\u00e1 a favor de esa estafa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48865540221424464, "is_candidate": true}, {"start": 46.348, "end": 49.891, "text": " Digo, \u00bfnunca le preguntaste alguna vez a Larreta esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5086532161480215, "is_candidate": false}, {"start": 49.891, "end": 50.631, "text": "Le vamos a preguntar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8541014861318043, "is_candidate": false}, {"start": 50.631, "end": 57.716, "text": "El dipi va a ser candidato tuyo en Matanza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0024124532893968, "is_candidate": false}, {"start": 57.716, "end": 62.599, "text": "Javier Milei, la f\u00f3rmula, la primer f\u00f3rmula presidencial en A2 Voces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9778779121053589, "is_candidate": false}, {"start": 62.599, "end": 66.082, "text": "Javier Milei, Victoria Villaruel.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8984985563091917, "is_candidate": false}, {"start": 66.082, "end": 70.705, "text": "Ah\u00ed est\u00e1n entrando a los estudios de TODO NOTICIAS en A2 Voces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0688597620624518, "is_candidate": false}, {"start": 70.705, "end": 71.466, "text": "Se ha conocido...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9005683691412528, "is_candidate": false}, {"start": 72.503, "end": 78.207, "text": " La plataforma con muchas medidas audaces y muchas medidas pol\u00e9micas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8926779927484468, "is_candidate": false}, {"start": 78.207, "end": 84.051, "text": "Vamos a hablar de esto, vamos a hablar de todo con Javier Milei y Victoria Villarruel.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8788238102117173, "is_candidate": false}, {"start": 84.051, "end": 85.471, "text": "La primera f\u00f3rmula.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0382326005257179, "is_candidate": false}, {"start": 85.471, "end": 93.217, "text": "Hace 15 d\u00edas, perd\u00f3n, tres semanas, Milei dijo ac\u00e1 en a dos voces, va a ser una mujer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9262495201689707, "is_candidate": false}, {"start": 93.217, "end": 96.118, "text": "Le preguntamos, \u00bfest\u00e1 en el estudio?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0480605826911957, "is_candidate": false}, {"start": 96.118, "end": 98.94, "text": "La enfocamos, era ella y se confirm\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9632697269639598, "is_candidate": false}, {"start": 98.94, "end": 101.362, "text": "Victoria Villarruel, la primera f\u00f3rmula.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9530455039827944, "is_candidate": false}, {"start": 103.137, "end": 108.96, "text": " Milel Vicharroel en a dos voces, en instantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9238652220121327, "is_candidate": false}, {"start": 108.96, "end": 128.271, "text": "Milel arm\u00f3 un l\u00edo terrible en la pol\u00edtica argentina y hoy esta noche va a estar aqu\u00ed en a dos voces precisamente contando su propuesta, su propuesta econ\u00f3mica y su propuesta en temas de educaci\u00f3n, de salud, de salud sexual, del tema seguridad en instantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9197010748623675, "is_candidate": false}, {"start": 128.271, "end": 131.533, "text": "Ambos van a estar ac\u00e1, est\u00e1n ingresados a los estudios de Todo Noticias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.949503246805971, "is_candidate": false}, {"start": 131.993, "end": 137.296, "text": " Ah, mir\u00e1, ah\u00ed est\u00e1 Da\u00f1\u00e9 Scioli llegando tambi\u00e9n a los estudios de Todo Noticias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9849140046139329, "is_candidate": false}, {"start": 137.296, "end": 140.197, "text": "Javier Milei, de Victoria Villaruel.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9145947446499392, "is_candidate": false}, {"start": 140.197, "end": 141.978, "text": "Est\u00e1 tambi\u00e9n Da\u00f1\u00e9 Scioli.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0686561361595333, "is_candidate": false}, {"start": 141.978, "end": 143.579, "text": "Creo que se conocen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9552575782319067, "is_candidate": false}, {"start": 143.579, "end": 149.502, "text": "Ahora despu\u00e9s les vamos a... Se conocen porque trabajaron juntos en un ratito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9426479473279845, "is_candidate": false}, {"start": 149.502, "end": 154.824, "text": "Javier Milei arm\u00f3 un l\u00edo b\u00e1rbaro en la pol\u00edtica argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8508754855156249, "is_candidate": false}, {"start": 154.824, "end": 155.705, "text": "Lo odia a Cristina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8558045452521958, "is_candidate": false}, {"start": 157.153, "end": 160.275, "text": " Alberto Fern\u00e1ndez dice que es un energ\u00fameno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9947043062764548, "is_candidate": false}, {"start": 160.275, "end": 162.096, "text": "Tambi\u00e9n le temen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9012047516147376, "is_candidate": false}, {"start": 162.096, "end": 167.58, "text": "Las encuestas dicen que est\u00e1 en Balotage y que puede ganar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9190681020734239, "is_candidate": false}, {"start": 167.58, "end": 171.702, "text": "Es el primero que arm\u00f3 la f\u00f3rmula, defini\u00f3 la f\u00f3rmula.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9588103528915958, "is_candidate": false}, {"start": 171.702, "end": 173.764, "text": "Hoy van a estar juntos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0701879689402163, "is_candidate": false}, {"start": 173.764, "end": 178.787, "text": "Tiene propuestas audaces y muchas muy, muy pol\u00e9micas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9283358378101989, "is_candidate": false}, {"start": 178.787, "end": 181.208, "text": "Hoy juntos en a dos voces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0102891205115647, "is_candidate": false}, {"start": 181.208, "end": 183.57, "text": "Victoria Villarroel y Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9851195173363511, "is_candidate": false}, {"start": 184.744, "end": 188.807, "text": " Y ah\u00ed est\u00e1 Daniel Scioli tambi\u00e9n, vamos a estar hablando con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0210787971374058, "is_candidate": false}, {"start": 188.807, "end": 192.329, "text": "La interna, \u00bfle dejar\u00e1n ir a una interna?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.053805833887763, "is_candidate": false}, {"start": 192.329, "end": 196.031, "text": "\u00bfTendr\u00e1 la bendici\u00f3n de Cristina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.002311099340228, "is_candidate": false}, {"start": 196.031, "end": 201.495, "text": "Es cierto que hay gente o grupos del frente de todos que dicen, y mejor perdamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9518378577836162, "is_candidate": false}, {"start": 201.495, "end": 205.718, "text": "Y perdamos si nos ponemos a sabotear al pr\u00f3ximo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9865399021723433, "is_candidate": false}, {"start": 207.035, "end": 212.638, "text": " Ah\u00ed, en Instantes, eh, vamos a hablar con Daniel Scioli y Javier Milei, Victoria Villaruel.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0184568705413657, "is_candidate": false}, {"start": 212.638, "end": 214.119, "text": "En A Dos Voces, programa especial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.065232834124059, "is_candidate": false}, {"start": 214.119, "end": 217.841, "text": "Est\u00e1 Javier Milei, est\u00e1 Victoria Villaruel.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9916154354401409, "is_candidate": false}, {"start": 217.841, "end": 218.121, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0143318045427945, "is_candidate": false}, {"start": 218.121, "end": 219.121, "text": "Buenas noches, eh.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9496370472444916, "is_candidate": false}, {"start": 219.121, "end": 219.602, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Marcelo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9450242494873634, "is_candidate": false}, {"start": 219.602, "end": 221.463, "text": "Un ratito vamos a estar con vos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0145208479335466, "is_candidate": false}, {"start": 221.463, "end": 222.383, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s, Daniel?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0779738179618636, "is_candidate": false}, {"start": 222.383, "end": 222.923, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9486410679377683, "is_candidate": false}, {"start": 222.923, "end": 223.584, "text": "\u00bfC\u00f3mo andas, bien?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.93326795980841, "is_candidate": false}, {"start": 223.584, "end": 223.924, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0292474687134425, "is_candidate": false}, {"start": 223.924, "end": 224.984, "text": "\u00bfLo conoces, no, a Milei?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9714139327213162, "is_candidate": false}, {"start": 224.984, "end": 225.805, "text": "Muy bien, lo conozco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.007497094729722, "is_candidate": false}, {"start": 225.805, "end": 228.286, "text": "Reci\u00e9n lo salud\u00e9, estuvimos charlando, claro que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0689812244414696, "is_candidate": false}, {"start": 228.286, "end": 232.028, "text": "Ah\u00ed ten\u00edamos una... una imagen del saludo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.971891997773808, "is_candidate": false}, {"start": 232.028, "end": 235.25, "text": "Este... Yo creo que el tiempo que se viene tambi\u00e9n demanda...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7998259365902216, "is_candidate": false}, {"start": 236.265, "end": 244.948, "text": " mejor convivencia democr\u00e1tica, respeto, m\u00e1s all\u00e1 que cada uno pueda tener sus ideas, pero todo tiene que estar hecho en la base de respeto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7958728628363794, "is_candidate": false}, {"start": 244.948, "end": 249.71, "text": "Ya bastante problema tiene la gente, sufrimiento para ver...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8372312717270937, "is_candidate": false}, {"start": 252.76, "end": 254.5, "text": " con todos los problemas que hay.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9310956593508745, "is_candidate": false}, {"start": 254.5, "end": 257.581, "text": "Pero vio que \u00e9l es muy duro con todos ustedes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9334908845381732, "is_candidate": false}, {"start": 257.581, "end": 263.363, "text": "Bueno, est\u00e1 bien, y yo por ser duro tambi\u00e9n con las ideas del que no comparto, pero se discute ni idea, visi\u00f3n de un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8070093078469928, "is_candidate": false}, {"start": 263.363, "end": 265.183, "text": "Eso es lo que la gente elija.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8259978437795843, "is_candidate": false}, {"start": 265.183, "end": 267.024, "text": "\u00bfLa dolarizaci\u00f3n qu\u00e9 le parece?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.901808778884367, "is_candidate": false}, {"start": 267.024, "end": 272.565, "text": "No, no es el camino, desde mi punto de vista, para lo que el pa\u00eds necesita para el tiempo que se viene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9013222871648938, "is_candidate": false}, {"start": 272.565, "end": 280.127, "text": "Yo s\u00e9 que Javier tiene esa gran habilidad para encarnar la bronca de mucha gente, pero yo tengo una visi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8464502192791714, "is_candidate": false}, {"start": 281.154, "end": 298.837, "text": " de desarrollar una Argentina con moneda, con cr\u00e9dito, no quiero la Rep\u00fablica del Banco Central Argentina, quiero la Rep\u00fablica Argentina que pueda tener su pol\u00edtica, su soberan\u00eda, su pol\u00edtica monetaria y de expansi\u00f3n productiva,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8283966845782245, "is_candidate": false}, {"start": 299.598, "end": 300.999, "text": " que es una herramienta fundamental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9658388699780895, "is_candidate": false}, {"start": 300.999, "end": 302.921, "text": "\u00bfQu\u00e9 hubiese pasado en la pandemia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8129226464331147, "is_candidate": false}, {"start": 302.921, "end": 310.207, "text": "\u00bfC\u00f3mo se hubiese instrumentado el ATP, el IFE, medidas que ayudaron a apuntalar el empleo y al sector empresario?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8163136007162626, "is_candidate": false}, {"start": 310.207, "end": 314.11, "text": "Total, la globalizaci\u00f3n hubiera sido imposible eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9424585287351728, "is_candidate": false}, {"start": 314.11, "end": 315.411, "text": "\u00bfQu\u00e9 les parece?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0754994491048413, "is_candidate": false}, {"start": 315.411, "end": 320.275, "text": "En sentido com\u00fan, as\u00ed que yo eso no lo comparto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8460498189194198, "is_candidate": false}, {"start": 320.275, "end": 326.18, "text": "Quiz\u00e1s puede tener una coincidencia de ordenamiento del Estado, se podr\u00e1 debatir hasta d\u00f3nde llega eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7780932112005772, "is_candidate": false}, {"start": 326.801, "end": 350.837, "text": " No comparto que tengan que desaparecer re\u00f1as argentinas, puedo compartir que tengamos que ir a una simplificaci\u00f3n de impuestos, claro que s\u00ed, hoy hay una superposici\u00f3n entre impuestos nacionales, provinciales, las tasas municipales, cuando Argentina vaya avanzando a una normalidad, ninguna duda, esa por lo menos es mi agenda, eso es lo que quiero", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.796841390083664, "is_candidate": false}, {"start": 352.198, "end": 357.564, "text": " que la gente democr\u00e1ticamente ordene la candidatura en mi espacio pol\u00edtico a trav\u00e9s de las PASO.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7750228054441481, "is_candidate": false}, {"start": 357.564, "end": 363.971, "text": "La pandemia, el impacto del FMI que condiciona evidentemente a nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8872193787117254, "is_candidate": false}, {"start": 363.971, "end": 371.159, "text": "Y ahora qu\u00e9 es lo que yo siento, que el pueblo va a querer votar en defensa propia, no va a querer este camino de...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8980808193814984, "is_candidate": false}, {"start": 372.28, "end": 378.044, "text": " de la dolarizaci\u00f3n o de la quita de derechos, o lo que propone Junto por el Cambio, hacer lo mismo pero m\u00e1s r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7946496040566265, "is_candidate": false}, {"start": 378.044, "end": 388.951, "text": "Y yo soy la garant\u00eda de su previsibilidad, de confianza, de certidumbre, porque por mi coherencia, desde hace 25 a\u00f1os que ustedes me invitan a participar ac\u00e1, que yo en mi primer debate.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8079536964956832, "is_candidate": false}, {"start": 391.566, "end": 393.811, "text": " En el 97, campa\u00f1a de diputados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9044263301875985, "is_candidate": false}, {"start": 393.811, "end": 397.818, "text": "As\u00ed es, con Cossi Cavallo, con Domingo Cavallo, con Belli.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9334521779182786, "is_candidate": false}, {"start": 397.818, "end": 403.489, "text": "Hoy se conoci\u00f3 la propuesta, digamos, del partido de Mila\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9119168999411588, "is_candidate": false}, {"start": 404.217, "end": 409.341, "text": " que establece cosas, por ejemplo, Aranceles, ahora le vamos a preguntar a ellos exactamente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9881351798319303, "is_candidate": false}, {"start": 409.341, "end": 421.391, "text": "Pero a priori, cuando uno lee, Aranceles para la salud p\u00fablica, voucher para la educaci\u00f3n, est\u00e1 en contra del aborto, \u00bfqu\u00e9 opina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8750247492427523, "is_candidate": false}, {"start": 421.391, "end": 423.773, "text": "A m\u00ed me parece bien que va a conocer su propuesta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7560997510433656, "is_candidate": false}, {"start": 424.353, "end": 429.737, "text": " porque en el pasado se nos ocultaban, y despu\u00e9s, porque el que gane.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8091625379394971, "is_candidate": false}, {"start": 429.737, "end": 430.898, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 yo quiero la PASO?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8446725467847495, "is_candidate": false}, {"start": 430.898, "end": 439.804, "text": "Porque las cosas que voy a tener que hacer, voy a necesitar la legitimidad pol\u00edtica, el respaldo popular, para despu\u00e9s implementar mi programa de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8202750000828796, "is_candidate": false}, {"start": 439.804, "end": 450.091, "text": "Y a \u00e9l est\u00e1 bien que con su compa\u00f1\u00eda de f\u00f3rmula le planteen a la sociedad, nosotros somos esto, eleg\u00ed, y yo voy a plantear lo que yo represento, y que la gente elija.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.839983339196307, "is_candidate": false}, {"start": 450.091, "end": 452.773, "text": "Les doy un brazo de ventaja a todos, pero me tengo fe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7875927614769793, "is_candidate": false}, {"start": 453.866, "end": 454.606, "text": " Daniel Scioli, gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0532286201049816, "is_candidate": false}, {"start": 454.606, "end": 458.528, "text": "No te r\u00edas, Javier, discriminaci\u00f3n es eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9332737664921478, "is_candidate": false}, {"start": 458.528, "end": 460.008, "text": "Javier, gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9795892645185451, "is_candidate": false}, {"start": 460.008, "end": 461.289, "text": "Gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9688216700518112, "is_candidate": false}, {"start": 461.289, "end": 464.61, "text": "Bueno, Javier y Claudia, los invito a pasar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0662875074817757, "is_candidate": false}, {"start": 464.61, "end": 466.49, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8245731332331392, "is_candidate": false}, {"start": 466.49, "end": 467.651, "text": "Victoria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0732106997209094, "is_candidate": false}, {"start": 467.651, "end": 468.831, "text": "Pasa, pasa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8724253610660353, "is_candidate": false}, {"start": 468.831, "end": 475.093, "text": "Bueno, ac\u00e1 vamos a poner el... Usted vino hace tres, cuatro semanas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9285874175903853, "is_candidate": false}, {"start": 475.093, "end": 476.174, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0535379369749158, "is_candidate": false}, {"start": 476.174, "end": 476.634, "text": "S\u00e9ntate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9697661805292966, "is_candidate": false}, {"start": 482.749, "end": 486.692, "text": " Vos est\u00e1s a la izquierda de Javier Milagro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9303089986204895, "is_candidate": false}, {"start": 486.692, "end": 489.675, "text": "Sos m\u00e1s progresista que Milagro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0546404761606638, "is_candidate": false}, {"start": 489.675, "end": 490.075, "text": "\u00bfO no?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0595671244159568, "is_candidate": false}, {"start": 490.075, "end": 493.998, "text": "\u00bfQui\u00e9n es el m\u00e1s de los dos que est\u00e1 m\u00e1s a la derecha?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9821174937011036, "is_candidate": false}, {"start": 493.998, "end": 499.703, "text": "Mir\u00e1, nosotros creemos que esas categor\u00edas son categor\u00edas que quedaron obsoletas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5043354953375735, "is_candidate": false}, {"start": 499.703, "end": 507.79, "text": "Y lo que a nosotros nos caracteriza esencialmente es la defensa del derecho a la vida, a la libertad y a la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3539634183367164, "is_candidate": true}, {"start": 508.839, "end": 528.025, "text": " es decir, y nuestro core central es ese, y las instituciones del capitalismo, que son la propiedad privada, los mercados libres de intervenci\u00f3n estatal, la competencia entendida como libre entrada y salida, la cooperaci\u00f3n social, la divisi\u00f3n del trabajo, y que la \u00fanica forma que vos ten\u00e9s de progresar es sirviendo al pr\u00f3jimo con bienes de mejor calidad, un mejor precio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3324940062698797, "is_candidate": true}, {"start": 528.025, "end": 533.007, "text": "Digo, ese es el coraz\u00f3n central de nuestra propuesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40617673793136433, "is_candidate": true}, {"start": 533.007, "end": 533.327, "text": "Despu\u00e9s,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.913937424778777, "is_candidate": false}, {"start": 534.316, "end": 544.422, "text": " Obviamente, despu\u00e9s est\u00e1n las chicanas de reformas que est\u00e1n pensadas en un plazo de 30, 40 a\u00f1os, traerlas a hoy que no son el centro de la discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35176180759126063, "is_candidate": true}, {"start": 544.422, "end": 545.703, "text": "Esa es la chicana pol\u00edtica inicial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7544370903401721, "is_candidate": false}, {"start": 545.703, "end": 555.528, "text": "Le quer\u00eda mostrar, cuando de alguna manera sugiri\u00f3 que iba a ser Victoria la candidata, hace tres semanas, aqu\u00ed han dado voces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9198976676221332, "is_candidate": false}, {"start": 555.528, "end": 556.049, "text": "Vamos a verlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.029142052210909, "is_candidate": false}, {"start": 556.049, "end": 557.75, "text": "\u00bfCandidato Avice?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.014598913502874, "is_candidate": false}, {"start": 557.75, "end": 561.252, "text": "\u00bfCandidato Avice es una mujer brillante", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4341218127782479, "is_candidate": true}, {"start": 562.347, "end": 564.869, "text": " que tiene mi m\u00e1xima admiraci\u00f3n, respeto y confianza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33553914798945794, "is_candidate": true}, {"start": 564.869, "end": 565.869, "text": "Su hermana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1234172295109648, "is_candidate": false}, {"start": 565.869, "end": 566.289, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9248301391199998, "is_candidate": false}, {"start": 566.289, "end": 567.55, "text": "Su hermana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1041614709833147, "is_candidate": false}, {"start": 567.55, "end": 570.552, "text": "No, no, mi hermana... \u00bfEst\u00e1 en este estudio?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7370944595680207, "is_candidate": false}, {"start": 570.552, "end": 571.012, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7769819721371927, "is_candidate": false}, {"start": 571.012, "end": 573.133, "text": "\u00bfEst\u00e1 en este estudio?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.130257055347943, "is_candidate": false}, {"start": 573.133, "end": 575.415, "text": "Lo voy a contestar el 24 del 6.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4662535431130871, "is_candidate": true}, {"start": 575.415, "end": 578.276, "text": "Ah\u00ed estamos viendo a... Ah\u00ed est\u00e1 una mujer brillante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7686106961873709, "is_candidate": false}, {"start": 578.276, "end": 579.117, "text": "Victoria Villaruel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9135496461451881, "is_candidate": false}, {"start": 579.117, "end": 582.239, "text": "La doctora Victoria Villaruel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.597740964565972, "is_candidate": false}, {"start": 582.239, "end": 584.8, "text": "Bueno, esto pas\u00f3 a vos y despu\u00e9s se confirma.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9608864991917839, "is_candidate": false}, {"start": 584.8, "end": 586.441, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo te ofreci\u00f3 ser?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9971582379842808, "is_candidate": false}, {"start": 586.441, "end": 587.662, "text": "Hace tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9752939232652041, "is_candidate": false}, {"start": 587.662, "end": 588.963, "text": "Ah, ya lo sab\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.037526126412421, "is_candidate": false}, {"start": 588.963, "end": 590.904, "text": "S\u00ed, nosotros ya lo ten\u00edamos definido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6320520679181816, "is_candidate": false}, {"start": 592.056, "end": 599.721, "text": " est\u00e1bamos considerando cu\u00e1l era el momento adecuado para hacer el anuncio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34342042846250886, "is_candidate": true}, {"start": 599.721, "end": 615.172, "text": "Bueno, la l\u00f3gica y la din\u00e1mica de la pol\u00edtica nos llev\u00f3 a tener que, digamos, contar antes y nos pareci\u00f3 adem\u00e1s saludable, porque me parece que si vos mir\u00e1s cu\u00e1les son los dos grandes problemas de la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3094545072274928, "is_candidate": true}, {"start": 616.673, "end": 619.275, "text": " Hoy, si vos mir\u00e1s los dos grandes problemas de la Argentina, \u00bfcu\u00e1les son?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.470739772483586, "is_candidate": true}, {"start": 619.275, "end": 624.158, "text": "La inflaci\u00f3n, te traje de regalo mi reciente libro, el fin de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4237110235321693, "is_candidate": true}, {"start": 624.158, "end": 626.739, "text": "El libro que lo presentaste el domingo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.951628449060024, "is_candidate": false}, {"start": 626.739, "end": 631.282, "text": "En la feria del libro, s\u00ed, la verdad que sali\u00f3 muy lindo el evento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5065850300573447, "is_candidate": false}, {"start": 631.282, "end": 635.925, "text": "Y el otro problema es la inseguridad, y justamente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3711743157436902, "is_candidate": true}, {"start": 637.427, "end": 642.932, "text": " Victoria tiene una gran capacidad y manejo, conocimiento y expertise sobre esos temas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29864788676479637, "is_candidate": true}, {"start": 642.932, "end": 653.743, "text": "Por lo tanto, nosotros les estamos ofreciendo a los argentinos una f\u00f3rmula presidencial que ataca de lleno, de manera id\u00f3nea, los dos principales problemas de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3447543802511358, "is_candidate": true}, {"start": 653.743, "end": 655.705, "text": "Victoria, \u00bfy vos qu\u00e9 har\u00edas en materia de seguridad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0503062367976028, "is_candidate": false}, {"start": 656.228, "end": 660.31, "text": " Bueno, hay que, por lo pronto, hacer una reforma legislativa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.952975219532457, "is_candidate": false}, {"start": 660.31, "end": 677.659, "text": "Las leyes de defensa nacional, de seguridad interior y de inteligencia son leyes que tienen ya d\u00e9cadas, entonces hay que ayornarlas y hay que tambi\u00e9n disponer los recursos que se est\u00e1n haciendo, por ejemplo, que se est\u00e1n brindando en el \u00e1rea de seguridad, que son las fuerzas de seguridad y policiales, hay que reordenar eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0256750159115826, "is_candidate": false}, {"start": 677.759, "end": 684.261, "text": " \u00bfVos pens\u00e1s que las fuerzas de seguridad o las fuerzas armadas tendr\u00edan que intervenir en el tema de seguridad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9907986557586554, "is_candidate": false}, {"start": 684.261, "end": 687.722, "text": "Mir\u00e1, hoy por hoy con la legislaci\u00f3n vigente no se puede hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0115221984496099, "is_candidate": false}, {"start": 687.722, "end": 698.345, "text": "Lo que s\u00ed se puede hacer es reordenar los recursos y formar adecuadamente a los miembros de las fuerzas policiales y de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9890939734946977, "is_candidate": false}, {"start": 698.345, "end": 704.346, "text": "De ninguna manera un gendarme fue formado para terminar custodiando un barrio del conurbano.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8717838731615926, "is_candidate": false}, {"start": 704.346, "end": 707.147, "text": "Un gendarme est\u00e1 para custodiar nuestras fronteras.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9749033517820462, "is_candidate": false}, {"start": 707.787, "end": 711.71, "text": " est\u00e1 totalmente desvirtuada la funci\u00f3n de las fuerzas de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9967593423242277, "is_candidate": false}, {"start": 711.71, "end": 727.824, "text": "Y la Polic\u00eda Federal o la Polic\u00eda Bonerense o las polic\u00edas provinciales tambi\u00e9n tienen miembros, agentes del Estado, que tienen una formaci\u00f3n que es breve en raz\u00f3n de que los tienen que sacar a la calle.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.956022222830134, "is_candidate": false}, {"start": 727.824, "end": 734.749, "text": "Y lo que nosotros tenemos tambi\u00e9n como funci\u00f3n es que el agente del Estado que nos tiene que proteger se sienta, primero,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.004164530354537, "is_candidate": false}, {"start": 735.61, "end": 742.112, "text": " avalado por el Estado, est\u00e9 adecuadamente adiestrado y, por supuesto, tenga el armamento correspondiente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9482035918587363, "is_candidate": false}, {"start": 742.112, "end": 745.252, "text": "Ninguna de esas cosas se est\u00e1 cumpliendo desde hace a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9264856026997259, "is_candidate": false}, {"start": 745.252, "end": 746.493, "text": "\u00bfSer\u00eda mano dura?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9909617460948454, "is_candidate": false}, {"start": 746.493, "end": 747.473, "text": "No, no es mano dura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9208420845953479, "is_candidate": false}, {"start": 747.473, "end": 754.714, "text": "Es respeto a la ley y es darle el respaldo a nuestros agentes del Estado para que obren adecuadamente contra el delito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9462064937832161, "is_candidate": false}, {"start": 754.714, "end": 756.795, "text": "Y eso es lo que no ha hecho el poder pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8907862052057077, "is_candidate": false}, {"start": 756.795, "end": 761.656, "text": "El poder pol\u00edtico, en todo momento, con las pol\u00edticas de abolicionismo, de garantismo,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8725879405066712, "is_candidate": false}, {"start": 762.116, "end": 784.605, "text": " y la responsabilidad que le cargan a las fuerzas policiales de seguridad, incluso las fuerzas armadas, por portar un uniforme, ha sido tan desgastante que hoy, la verdad, que un polic\u00eda se plantea si va a dar la vida por la sociedad o va a terminar preso en caso de ocasionar una muerte en funci\u00f3n de su servicio a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9530816448509739, "is_candidate": false}, {"start": 784.605, "end": 786.625, "text": "Entonces, eso no puede ocurrir m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.897963203418275, "is_candidate": false}, {"start": 786.625, "end": 790.547, "text": "Si vos mand\u00e1s a una persona a poner el cuerpo por vos, a esa persona la ten\u00e9s que proteger.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9602225156795847, "is_candidate": false}, {"start": 791.647, "end": 796.449, "text": " Javier Victoria, ella dice que hay una reforma, una reforma tiene que pasar por el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8971562899134555, "is_candidate": false}, {"start": 796.449, "end": 797.13, "text": "S\u00ed, obviamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7365916109698329, "is_candidate": false}, {"start": 797.13, "end": 802.752, "text": "Y uno de los puntos que dice, bueno, mi ley muy bien, pero despu\u00e9s no va a poder aprobar nada en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8861637741723217, "is_candidate": false}, {"start": 802.752, "end": 806.714, "text": "Eso es un punto, un tal\u00f3n de Aquiles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7808573927901361, "is_candidate": false}, {"start": 806.714, "end": 809.075, "text": "No, no, es un tal\u00f3n de Aquiles porque primero que \u00e9l...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9823792056023951, "is_candidate": false}, {"start": 809.535, "end": 820.08, "text": " si es el Presidente de la Naci\u00f3n, que yo creo que s\u00ed, por supuesto, yo voy a estar en el Senado y de alguna manera las conversaciones y el consenso tambi\u00e9n es parte de mi funci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9988422058350838, "is_candidate": false}, {"start": 820.08, "end": 821.541, "text": "Pero hay que tener los votos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9965834595803227, "is_candidate": false}, {"start": 821.541, "end": 829.624, "text": "S\u00ed, por supuesto, pero... Por eso, yo quiero complementar este punto y este planteo que nos hacen recurrentemente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45543607657162477, "is_candidate": true}, {"start": 829.624, "end": 835.807, "text": "Lo primero es, si nosotros ganamos las elecciones, nosotros tenemos el aval popular para hacer", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36326562286791253, "is_candidate": true}, {"start": 837.05, "end": 839.832, "text": " justamente lo que estamos proponiendo hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.449263870569228, "is_candidate": true}, {"start": 839.832, "end": 855.3, "text": "Nosotros, o sea, en ese sentido somos absolutamente transparentes y claros con nuestro programa, es decir, si nosotros ganamos hay un mandato claro, hay un mandato claro para bajar la inflaci\u00f3n, hay un mandato claro para avanzar en los temas de inseguridad, o sea, marco general.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27084648572399395, "is_candidate": true}, {"start": 855.3, "end": 858.942, "text": "Ahora, la pregunta es, si nosotros estamos proponiendo estas reformas,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3877877224081756, "is_candidate": true}, {"start": 860.193, "end": 868.017, "text": " La pregunta es que, juntos por el cambio, \u00bfqu\u00e9 nos va a bloquear y se van a asociar con los kiseristas para bloquear a nosotros?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3263462749219951, "is_candidate": true}, {"start": 868.017, "end": 879.084, "text": "Porque como ahora se quieren arropar de liberales, porque los Focus Group dicen que el liberalismo es la fuerza y es lo que est\u00e1 impulsando a la gente y movilizando a la gente, entonces ahora se quieren mostrar como liberales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33666691511823876, "is_candidate": true}, {"start": 879.084, "end": 883.526, "text": "Entonces, digo, que le cuenten a la gente que se van a asociar con los kiseristas para bloquearnos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36345681367795235, "is_candidate": true}, {"start": 883.526, "end": 886.388, "text": "Es decir, por lo tanto lo que dir\u00eda es, mire,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4045696769513858, "is_candidate": true}, {"start": 889.744, "end": 893.306, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 nos va a bloquear si dicen que ellos quieren impulsar liberalismo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32295460810789156, "is_candidate": true}, {"start": 893.306, "end": 899.73, "text": "Porque la verdad que los que verdaderamente estamos impulsando el liberalismo somos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41830229618387127, "is_candidate": true}, {"start": 899.73, "end": 903.152, "text": "Entonces, en ese sentido, \u00bfpor qu\u00e9 van a bloquear?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36415901816109775, "is_candidate": true}, {"start": 903.152, "end": 906.435, "text": "Y de vuelta, y si bloquean, nosotros vamos a...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36887676524235957, "is_candidate": true}, {"start": 907.483, "end": 913.329, "text": " tomar las medidas como para seguir avanzando y poder, digamos, hacer las cosas que hay que hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3833744768027756, "is_candidate": true}, {"start": 913.329, "end": 915.551, "text": "Si nosotros no nos vamos a quedar de brazos cruzados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33548531333174103, "is_candidate": true}, {"start": 915.551, "end": 920.876, "text": "Nosotros, por ejemplo, una de las cosas que hablamos es de la reforma del sistema financiero, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3228007665849112, "is_candidate": true}, {"start": 920.876, "end": 928.203, "text": "Que a la postre termine con la eliminaci\u00f3n del Banco Central, porque nosotros consideramos que el Banco Central es un mecanismo por el cual se le estafa", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.278857803651798, "is_candidate": true}, {"start": 929.26, "end": 936.805, "text": " a los argentinos de bien, v\u00eda la impresi\u00f3n de dinero, digamos, se llama se\u00f1oriaje, esa falsificaci\u00f3n de dinero genera un da\u00f1o sobre la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30130036114491376, "is_candidate": true}, {"start": 936.805, "end": 944.99, "text": "Es como que yo tenga una fotocopiedra ac\u00e1, me pongo a fotocopiar billetes y quiero, digamos, o sea, cambiarle la silla a \u00e9l, la c\u00e1mara, digamos, el televisor, el tel\u00e9fono, no me lo van a dar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30686255584875277, "is_candidate": true}, {"start": 944.99, "end": 945.19, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7879506182352372, "is_candidate": false}, {"start": 945.19, "end": 945.911, "text": "Porque es una estafa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4488301086896568, "is_candidate": true}, {"start": 945.911, "end": 953.436, "text": "El gobierno lo hace porque tiene el se\u00f1oriaje, digamos, tiene el curso forzoso y me ponen la pistola en la cabeza para que haga esas transacciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3475037353616387, "is_candidate": true}, {"start": 953.436, "end": 955.077, "text": "Entonces, nosotros enviamos la reforma.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4235150409931544, "is_candidate": true}, {"start": 955.993, "end": 962.157, "text": " Lo primero que van a tener que explicar es por qu\u00e9 se niegan a reformas que dicen favor de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2633374451621927, "is_candidate": true}, {"start": 962.157, "end": 963.138, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6971118654681254, "is_candidate": false}, {"start": 963.138, "end": 968.241, "text": "Porque el se\u00f1oriaje, lo que hay que dejar bien en claro, que es una estafa desde los pol\u00edticos hacia los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3460784336001591, "is_candidate": true}, {"start": 968.241, "end": 971.523, "text": "Y defender el se\u00f1oriaje es de chorro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5636782656278764, "is_candidate": false}, {"start": 971.523, "end": 972.664, "text": "Es de chorro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7254725499527601, "is_candidate": false}, {"start": 972.664, "end": 975.646, "text": "Defender el se\u00f1oriaje del Banco Central es de chorro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49080671871820414, "is_candidate": true}, {"start": 975.646, "end": 978.788, "text": "Es que los pol\u00edticos le roben a los argentinos de bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3876087304584771, "is_candidate": true}, {"start": 978.788, "end": 979.268, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6207280718760984, "is_candidate": false}, {"start": 980.649, "end": 992.161, "text": " Entonces supongamos que no lo quiere, iremos por un refer\u00e9ndum, entonces si no nos aprueban sacar el refer\u00e9ndum van a tener que explicarle a la sociedad por qu\u00e9 no quieren que la gente vote.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35658700129317733, "is_candidate": true}, {"start": 992.161, "end": 1001.39, "text": "Segundo, no porque esto es una concatenaci\u00f3n de escenario, para que vean c\u00f3mo funciona el sistema y c\u00f3mo nosotros tenemos respuesta a cada una de las situaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2833224636939451, "is_candidate": true}, {"start": 1001.81, "end": 1009.138, "text": " Otra situaci\u00f3n que te puede pasar es que vayamos al refer\u00e9ndum, si ganamos y a\u00fan as\u00ed nos bloquean, a pesar de la voluntad popular.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3125952682234624, "is_candidate": true}, {"start": 1009.138, "end": 1018.768, "text": "Mir\u00e1, si quieren y lo llevan al extremo y nos bloquearan todos los caminos, lo que nosotros vamos a terminar haciendo entonces es sobrereaccionar el ajuste fiscal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38654772300825124, "is_candidate": true}, {"start": 1019.668, "end": 1020.508, "text": " \u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6138418402017035, "is_candidate": false}, {"start": 1020.508, "end": 1028.852, "text": "Para que el fisco se convierta en un mecanismo de absorci\u00f3n de dinero y terminar con los problemas de esa manera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3976678572709337, "is_candidate": true}, {"start": 1028.852, "end": 1038.616, "text": "Es decir, que nosotros frente a la alternativa A, B, C y D, siempre tenemos un camino porque nosotros tenemos el compromiso de terminar con la inflaci\u00f3n y terminar con los problemas de inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3870877385045245, "is_candidate": true}, {"start": 1038.616, "end": 1047.28, "text": "Lo que pasa, Javier, es que entre que vos lanz\u00e1s la propuesta, el Congreso no la aprueba, lanz\u00e1s el... Y mientras tanto vamos a avanzar con el...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7893900347131251, "is_candidate": false}, {"start": 1047.78, "end": 1048.981, "text": " el ajuste fiscal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8110391679861073, "is_candidate": false}, {"start": 1048.981, "end": 1051.763, "text": "Y la gente va a votar y puede explotar todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7730242598292503, "is_candidate": false}, {"start": 1051.763, "end": 1053.444, "text": "Hoy te quejas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8982534214825935, "is_candidate": false}, {"start": 1053.444, "end": 1056.786, "text": "Manes dijo, si gana Milay provoca un colapso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8440529327295161, "is_candidate": false}, {"start": 1056.786, "end": 1066.632, "text": "Bueno, Manes lo que est\u00e1 tratando de hacer, igual que lo que hace Juntos por el Cambio, y lo que hace b\u00e1sicamente el Frente de Todos, es tratar de asustar a la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28706383748747544, "is_candidate": true}, {"start": 1066.632, "end": 1070.695, "text": "O sea, cuando en realidad ellos, digamos, critican nuestra propuesta y ni siquiera tienen propuesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3880035701336153, "is_candidate": true}, {"start": 1070.695, "end": 1073.937, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no ponen las propuestas de ellos sobre la mesa y a ver, discutimos en serio?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3797094898009007, "is_candidate": true}, {"start": 1073.937, "end": 1074.798, "text": "Porque yo te digo algo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5961255911082985, "is_candidate": false}, {"start": 1075.638, "end": 1078.02, "text": " A ver, te lo planteo en el plano monetario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4573538100916622, "is_candidate": true}, {"start": 1078.02, "end": 1081.783, "text": "Argentina tiene un desequilibrio monetario monstruoso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.485318666273022, "is_candidate": true}, {"start": 1081.783, "end": 1086.267, "text": "Tiene un problema con la emisi\u00f3n monetaria pasada, que emiti\u00f3 tres bases monetarias para financiar el fisco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3414240298512792, "is_candidate": true}, {"start": 1086.267, "end": 1091.131, "text": "Tiene un problema con la emisi\u00f3n monetaria presente, porque emite brutalmente para financiar el d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37506324916280476, "is_candidate": true}, {"start": 1091.131, "end": 1093.333, "text": "Y tiene un problema con la emisi\u00f3n monetaria futura, que son las Lelics.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45515508210724165, "is_candidate": true}, {"start": 1093.993, "end": 1102.975, "text": " para tener una idea de los pasivos remunerados en t\u00e9rminos de base monetaria, estamos en los niveles equivalentes a los que ten\u00edamos en el primer trimestre del 89, es decir, previo a la v\u00edspera de Alfonso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3015621421162299, "is_candidate": true}, {"start": 1102.975, "end": 1115.817, "text": "Entonces ten\u00e9s un problema de explosi\u00f3n de oferta, pero lo que hay que entender es que cualquiera de las soluciones, bueno, al frente de todo, digo, la van a chocar porque son ignorantes y creen que el incendio se apaga tirando m\u00e1s nafta al fuego.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2734112568291066, "is_candidate": true}, {"start": 1115.817, "end": 1118.218, "text": "Pero en el caso, junto con el cambio, que la van de ordenados,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42407578698670967, "is_candidate": true}, {"start": 1118.998, "end": 1119.919, "text": " \u00bfSabes cu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6274814681917541, "is_candidate": false}, {"start": 1119.919, "end": 1122.802, "text": "Ellos quieren ir por el tema de los flujos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3705799974642533, "is_candidate": true}, {"start": 1122.802, "end": 1129.991, "text": "Ahora, cuando vos miras el d\u00e9ficit fiscal m\u00e1s el cuasifical, ten\u00e9s 5 en Naci\u00f3n y 7 adentro del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.284909556814424, "is_candidate": true}, {"start": 1129.991, "end": 1130.791, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6527636508361014, "is_candidate": false}, {"start": 1130.791, "end": 1133.514, "text": "Que el problema de stocks que vos ten\u00e9s es enorme.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5545810064328243, "is_candidate": false}, {"start": 1133.514, "end": 1136.037, "text": "Entonces, si vos no arregl\u00e1s, si vos no arregl\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3604938013211406, "is_candidate": true}, {"start": 1136.99, "end": 1149.146, "text": " El problema de stocks, y solamente va sobre el problema de flujos, adem\u00e1s hay que ver c\u00f3mo hacen el ajuste, porque Juntos por el Cambio ya hizo esto, y todo el ajuste se lo carg\u00f3 al sector privado, nosotros el ajuste se lo queremos cargar al sector p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3035276918485921, "is_candidate": true}, {"start": 1149.146, "end": 1152.49, "text": "Dame un segundo, Marcelo, porque esto es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5075715291862344, "is_candidate": false}, {"start": 1153.892, "end": 1155.494, "text": " Digo, al frente de todos, \u00bfqu\u00e9 te va a hacer?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6511781427017844, "is_candidate": false}, {"start": 1155.494, "end": 1157.196, "text": "Te va a meter en una hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4118105399411047, "is_candidate": true}, {"start": 1157.196, "end": 1158.678, "text": "\u00bfQu\u00e9 te va a hacer juntos por el cambio?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.597859765025349, "is_candidate": false}, {"start": 1158.678, "end": 1160.861, "text": "Juntos por el cambio, digo, o sea, te va a hacer un ajuste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3738323438393728, "is_candidate": true}, {"start": 1160.861, "end": 1161.562, "text": "\u00bfPero qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6060889996680328, "is_candidate": false}, {"start": 1161.562, "end": 1162.883, "text": "Te va a ir sobre el flujo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5798785437235424, "is_candidate": false}, {"start": 1162.883, "end": 1163.284, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6323989795006423, "is_candidate": false}, {"start": 1163.284, "end": 1166.668, "text": "Vos ten\u00e9s el problema de las LERICS que est\u00e1n creciendo al 150% anual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3987172506401324, "is_candidate": true}, {"start": 1166.668, "end": 1167.969, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8767186837890986, "is_candidate": false}, {"start": 1167.969, "end": 1169.571, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema con eso, Marcelo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44435273648630846, "is_candidate": true}, {"start": 1170.312, "end": 1187.6, "text": " que si vos no arreglas el problema de stocks, o sea, vos nos enfrentas sinceramente el problema de stocks, bueno, entonces vas a tener control de capitales durante mucho tiempo, eso va a implicar altas tasas de inter\u00e9s, va a implicar que la actividad no crezca, va a implicar estancamiento, creaci\u00f3n de fuentes de trabajo, o alternativamente, si vos liberas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27941853567943387, "is_candidate": true}, {"start": 1188.36, "end": 1190.422, "text": " El mercado de cambios te va a hacer una hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44126266092584143, "is_candidate": true}, {"start": 1190.422, "end": 1193.125, "text": "Por lo tanto, que vengan y sean claros con lo que quieren exponer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5717567919923463, "is_candidate": false}, {"start": 1193.125, "end": 1202.493, "text": "Porque nosotros, al problema este, porque nosotros estamos preparados, tanto como si hay una hiperinflaci\u00f3n, como si nos dejan la bomba a un minuto de explotar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3046875394752019, "is_candidate": true}, {"start": 1202.493, "end": 1203.354, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6852108400343764, "is_candidate": false}, {"start": 1203.354, "end": 1212.962, "text": "Porque lo interesante es que nuestra propuesta, cuando vos elimin\u00e1s el Banco Central, est\u00e1s eliminando la base monetaria, est\u00e1s eliminando las Lelix, despu\u00e9s podemos discutir t\u00e9cnicamente c\u00f3mo se hace eso,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32587563963282806, "is_candidate": true}, {"start": 1213.743, "end": 1214.823, "text": " Pero, \u00bfqu\u00e9 es lo interesante?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43689988954528236, "is_candidate": true}, {"start": 1214.823, "end": 1217.764, "text": "Al vos retirar los stocks, termin\u00e1s con ese problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45353919458251846, "is_candidate": true}, {"start": 1217.764, "end": 1221.564, "text": "Y en paralelo, te aviso, te aviso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.445432827863674, "is_candidate": true}, {"start": 1221.564, "end": 1228.946, "text": "Adem\u00e1s, vamos a ir con el flujo, porque vamos a atacar el d\u00e9ficit fiscal, recortando la obra p\u00fablica, siendo el sistema de iniciativa privada la chilena.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31615912067546414, "is_candidate": true}, {"start": 1228.946, "end": 1231.546, "text": "Vamos a terminar con la joda de las transferencias discrecionales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46529322040117305, "is_candidate": true}, {"start": 1231.546, "end": 1236.147, "text": "Vamos a eliminar los subsidios econ\u00f3micos, recalibrando la ecuaci\u00f3n econ\u00f3mica financiera del contrato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36078975340067443, "is_candidate": true}, {"start": 1236.147, "end": 1240.768, "text": "Vamos a tratar de avanzar en la privatizaci\u00f3n de empresas p\u00fablicas, y no de la eliminaci\u00f3n de Aerol\u00edneas Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3188359214509552, "is_candidate": true}, {"start": 1241.028, "end": 1245.751, "text": " En el caso de Aerol\u00edneas Argentinas nosotros fuimos muy claros y que no digan mentiras sobre lo que nosotros proponemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3541140668989312, "is_candidate": true}, {"start": 1245.751, "end": 1247.893, "text": "Nosotros dijimos que se la vamos a dar a los empleados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4859767808721486, "is_candidate": true}, {"start": 1247.893, "end": 1248.994, "text": "\u00bfSaben lo que vamos a hacer?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5435842515447243, "is_candidate": false}, {"start": 1248.994, "end": 1257.38, "text": "Le vamos a dar un a\u00f1o de Working Capital para que la puedan operacionalizar y para que la puedan limpiar de toda la basura pol\u00edtica que es la que la hace funcionar mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29547346518038853, "is_candidate": true}, {"start": 1258.298, "end": 1267.462, "text": " Y despu\u00e9s, otra cosa, que otra mentira que se dijo sobre lo que... Nosotros, por ejemplo, la reforma previsional, que est\u00e1 pensada para la reforma de segunda generaci\u00f3n, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3158728635309437, "is_candidate": true}, {"start": 1267.462, "end": 1268.963, "text": "Y que est\u00e1... No de inmediato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8124948277808541, "is_candidate": false}, {"start": 1268.963, "end": 1270.283, "text": "No, no, claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6888942654058838, "is_candidate": false}, {"start": 1270.283, "end": 1278.927, "text": "Y que est\u00e1 dise\u00f1ada para que se ponga el sistema en orden, sin vulnerar derechos, agarraron y cortaron maliciosamente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29939539097731305, "is_candidate": true}, {"start": 1280.028, "end": 1283.331, "text": " lo que dijimos de los recortes en el sistema previsional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33590171821904136, "is_candidate": true}, {"start": 1283.331, "end": 1284.713, "text": "Vamos a hacerlo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.451485255229095, "is_candidate": true}, {"start": 1284.713, "end": 1291.159, "text": "Le pregunto a la C\u00e1mara, \u00bfqui\u00e9n est\u00e1 a favor de los reg\u00edmenes de privilegio como las jubilaciones enormes que cobra la se\u00f1ora Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.337212628473342, "is_candidate": true}, {"start": 1291.159, "end": 1293.621, "text": "\u00bfQui\u00e9n est\u00e1 a favor de esa estafa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47905310972719106, "is_candidate": true}, {"start": 1293.621, "end": 1299.287, "text": "Pues nosotros queremos ir contra esas jubilaciones de privilegio, contra esos sistemas de privilegios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38308289089195435, "is_candidate": true}, {"start": 1299.287, "end": 1302.21, "text": "Entonces vos f\u00edjate que en todo esto, yo te habl\u00e9 de 3, 5, 5, 1 y 1,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4361368774265818, "is_candidate": true}, {"start": 1304.472, "end": 1307.453, "text": " de ajustes sobre el gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4491990054882683, "is_candidate": true}, {"start": 1307.453, "end": 1309.294, "text": "O sea, 15 puntos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5115878971876985, "is_candidate": false}, {"start": 1309.294, "end": 1310.674, "text": "Mir\u00e1 si hay potencial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7799033136684771, "is_candidate": false}, {"start": 1310.674, "end": 1312.455, "text": "Esas son las medidas de primera generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9644768674370808, "is_candidate": false}, {"start": 1312.455, "end": 1322.038, "text": "Me gustar\u00eda decirte primero que nosotros somos conscientes de que el kirchnerismo va a dejar tierra arrasada, va a dejar un pa\u00eds destrozado, destruido en todos sus sentidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.05014317419715, "is_candidate": false}, {"start": 1322.038, "end": 1328.9, "text": "Ahora, nosotros por supuesto pretendemos que si estamos en el mismo barco de la oposici\u00f3n a esta gente,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0220886141023933, "is_candidate": false}, {"start": 1329.54, "end": 1339.925, "text": " La realidad es que aquel que no tenga nada que ver con el kirchnerismo tendr\u00eda que apoyar nuestras medidas legislativas y tendr\u00eda que apoyar el camino que nosotros estamos adelantando desde hace meses.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9621600256035476, "is_candidate": false}, {"start": 1339.925, "end": 1345.969, "text": "Si no lo hicieran nos estar\u00edan demostrando y dando la raz\u00f3n de que son peligrosos y que son parte del problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5159819431741791, "is_candidate": false}, {"start": 1345.969, "end": 1351.832, "text": "Te hago una pregunta, y si gana alguien a un candidato junto por el cambio, \u00bfustedes lo van a acompa\u00f1ar en las medidas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8210664658510937, "is_candidate": false}, {"start": 1351.832, "end": 1352.172, "text": "Depende.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0393518764678256, "is_candidate": false}, {"start": 1356.196, "end": 1363.827, "text": " Si las medidas son pro-mercado, pro-sistema capitalista, pro-libertad, nosotros estamos dispuestos a acompa\u00f1ar eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2860878171460707, "is_candidate": true}, {"start": 1363.827, "end": 1367.312, "text": "Lo que nosotros no estamos dispuestos a acompa\u00f1ar es el colectivismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4593783726500761, "is_candidate": true}, {"start": 1367.312, "end": 1369.114, "text": "Nosotros nos vamos a hacer", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5236984195548988, "is_candidate": false}, {"start": 1370.155, "end": 1385.283, "text": " Cosas como eso, junto con el cambio, de acompa\u00f1ar presupuestos con d\u00e9ficit fiscal porque necesitaban la plata sus gobernadores, o apoyar el programa de fondo y con eso aumentar el endeudamiento, que eso es impuestos futuros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28138366967734685, "is_candidate": true}, {"start": 1386.363, "end": 1395.205, "text": " Si la gente nos vota, nos va a votar porque la crisis es tan cr\u00edtica que lo que hace falta son medidas profundas, son medidas cr\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0432989522139535, "is_candidate": false}, {"start": 1395.205, "end": 1403.167, "text": "Entonces, para votar la misma liviandad y la misma tibieza que hubo en los \u00faltimos 20 a\u00f1os, ya sabemos cu\u00e1les son las dos soluciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9819973821710823, "is_candidate": false}, {"start": 1403.167, "end": 1411.17, "text": "Tengo un mont\u00f3n de preguntas, porque adem\u00e1s hoy se conoci\u00f3 por lo menos la propuesta as\u00ed general que presentaron en la justicia y un mont\u00f3n...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7886958584339062, "is_candidate": false}, {"start": 1413.298, "end": 1416.88, "text": " \u00bfDigo, nunca le preguntaste alguna vez a Larreta esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5008005590407407, "is_candidate": false}, {"start": 1416.88, "end": 1417.661, "text": "Le vamos a preguntar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.853228815080052, "is_candidate": false}, {"start": 1417.661, "end": 1419.602, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 nunca hablaron de la plataforma electoral?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8960015837449453, "is_candidate": false}, {"start": 1419.602, "end": 1424.044, "text": "Nos gustar\u00eda saber la plataforma electoral del senso de todos y de todos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9924577893521267, "is_candidate": false}, {"start": 1424.044, "end": 1424.965, "text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8865139143487365, "is_candidate": false}, {"start": 1424.965, "end": 1426.186, "text": "\u00bfY cu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6902783976227829, "is_candidate": false}, {"start": 1426.186, "end": 1426.966, "text": "\u00bfLa de los radicales?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7302265014165374, "is_candidate": false}, {"start": 1426.966, "end": 1427.967, "text": "\u00bfLa de la coalici\u00f3n c\u00edvica?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7027822761734246, "is_candidate": false}, {"start": 1427.967, "end": 1433.13, "text": "No, no, y adem\u00e1s alguna medida original y no copiado todo de lo que decimos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9810225028295271, "is_candidate": false}, {"start": 1433.13, "end": 1434.07, "text": "Victoria, vos dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1283990075975658, "is_candidate": false}, {"start": 1434.07, "end": 1436.512, "text": "Bueno, el tema de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9457137369058177, "is_candidate": false}, {"start": 1436.512, "end": 1437.512, "text": "El tema de las armas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9904032968930301, "is_candidate": false}, {"start": 1437.512, "end": 1439.473, "text": "Portaci\u00f3n de armas individuales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7779957165961668, "is_candidate": false}, {"start": 1439.473, "end": 1440.234, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la posici\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8623053117547308, "is_candidate": false}, {"start": 1441.275, "end": 1443.096, "text": " Bueno, la ley vigente es una ley de 1995.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1099446424275046, "is_candidate": false}, {"start": 1443.096, "end": 1458.911, "text": "La realidad es que el Estado, en el kirchnerismo, ha impedido de todas las maneras posibles que una persona que cumple con esa ley y con la habilitaci\u00f3n t\u00e9cnica para tener un arma, para ser tenedor de un arma, pueda tenerla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9815617148784672, "is_candidate": false}, {"start": 1459.853, "end": 1468.079, "text": " El Estado ha hecho todo para entorpecer un derecho que est\u00e1 ya reconocido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8751671164849182, "is_candidate": false}, {"start": 1468.079, "end": 1472.583, "text": "Nosotros nunca dijimos eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.080957390114466, "is_candidate": false}, {"start": 1472.583, "end": 1473.623, "text": "Esto no es el viejo este.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0391232035680682, "is_candidate": false}, {"start": 1473.623, "end": 1477.326, "text": "Lo que nosotros queremos es que el ciudadano de bien se pueda defender.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9670005759464263, "is_candidate": false}, {"start": 1478.81, "end": 1483.951, "text": " El punto es, \u00bfte pones del lado de los delincuentes o del lado de los honestos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41692323778867035, "is_candidate": true}, {"start": 1483.951, "end": 1487.692, "text": "Del lado de los honestos, pero bueno, el tema de la aportaci\u00f3n de armas es muy pol\u00e9mico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7945856797135984, "is_candidate": false}, {"start": 1487.692, "end": 1489.773, "text": "No, no, pero una cosa es la aportaci\u00f3n y otra la tenencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9831795648857029, "is_candidate": false}, {"start": 1489.773, "end": 1494.334, "text": "Yo jam\u00e1s en mi vida aportar\u00eda un arma, ni la recomendar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8375183074562665, "is_candidate": false}, {"start": 1494.334, "end": 1496.334, "text": "A m\u00ed personalmente no me gustan las armas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4236754432254858, "is_candidate": true}, {"start": 1496.334, "end": 1499.495, "text": "A m\u00ed personalmente no me gustan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4943836146357251, "is_candidate": true}, {"start": 1499.495, "end": 1506.117, "text": "\u00bfPero qui\u00e9n soy yo para prohibirle el derecho a otro de tomar una decisi\u00f3n en esa l\u00ednea?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33738227142405575, "is_candidate": true}, {"start": 1506.794, "end": 1510.096, "text": " \u00bfPero ser\u00eda tipo los Estados Unidos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9374163398135826, "is_candidate": false}, {"start": 1510.096, "end": 1517.862, "text": "O sea, vieron que en Estados Unidos... Pero si nosotros hoy tenemos una ley... La ley tiene una serie de requisitos que vos, como tenedor de un arma, ten\u00e9s que cumplir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8775377730424277, "is_candidate": false}, {"start": 1517.862, "end": 1518.522, "text": "S\u00ed, s\u00ed, correcto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0313857849850574, "is_candidate": false}, {"start": 1518.522, "end": 1519.683, "text": "Yo quiero decirte algo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9685849105841937, "is_candidate": false}, {"start": 1519.683, "end": 1520.904, "text": "A \u00e9l las armas no le gustan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.000586376559721, "is_candidate": false}, {"start": 1520.904, "end": 1526.048, "text": "Yo tengo la credencial de leg\u00edtima usuaria, as\u00ed que... Vos us\u00e1s armas, digamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0218498846190485, "is_candidate": false}, {"start": 1526.048, "end": 1528.59, "text": "Y eso significa que soy tenedora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0056937455412505, "is_candidate": false}, {"start": 1528.59, "end": 1531.692, "text": "Es decir, no pod\u00e9s hacer lo que quer\u00e9s con el arma.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9372780269088544, "is_candidate": false}, {"start": 1531.692, "end": 1532.452, "text": "Ten\u00e9s que cumplir", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0043303965393038, "is_candidate": false}, {"start": 1533.473, "end": 1537.875, "text": " Pero cuando la gente se arma, en Estados Unidos pasan cosas terribles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9926142767068029, "is_candidate": false}, {"start": 1537.875, "end": 1542.777, "text": "Bueno, lo que pasa tambi\u00e9n ac\u00e1 con la delincuencia, donde a vos por una botiza de sidra te matan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9804167626944198, "is_candidate": false}, {"start": 1542.777, "end": 1550.96, "text": "Claro, pero a ver, porque vos, digamos, eso es igual una decisi\u00f3n personal que tiene que ver con lo que se llama el \u00faltimo cuarto de milla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3258448551748714, "is_candidate": true}, {"start": 1550.96, "end": 1552.781, "text": "Que ah\u00ed no llega el Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5913639090485343, "is_candidate": false}, {"start": 1552.781, "end": 1560.524, "text": "Entonces hay algunos que pueden, dentro de ese marco legal, tomar esa opci\u00f3n, y hay otros que no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3439007407314265, "is_candidate": true}, {"start": 1560.524, "end": 1562.645, "text": "Pero el punto es, \u00bfpor qu\u00e9 vos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4720800277566596, "is_candidate": true}, {"start": 1563.499, "end": 1565.801, "text": " te pones del lado de los delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45115959422973384, "is_candidate": true}, {"start": 1565.801, "end": 1569.305, "text": "Porque si se le hace f\u00e1cil a los delincuentes, la delincuencia aumenta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34252582308726687, "is_candidate": true}, {"start": 1569.305, "end": 1571.507, "text": "Y eso est\u00e1 verificado emp\u00edricamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43853236947769825, "is_candidate": true}, {"start": 1571.507, "end": 1580.557, "text": "Si la ley est\u00e1 vigente y un ciudadano cumple con los requisitos, el Estado debiera otorgarle la tenencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0095241335312635, "is_candidate": false}, {"start": 1581.017, "end": 1581.698, "text": " Est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0204389946151255, "is_candidate": false}, {"start": 1581.698, "end": 1583.12, "text": "La ley est\u00e1 escrita.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.104104786790336, "is_candidate": false}, {"start": 1583.12, "end": 1588.186, "text": "Nosotros estamos cansados de hablar c\u00f3mo no se respeta la ley en la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9570152790237929, "is_candidate": false}, {"start": 1588.186, "end": 1591.41, "text": "Le quer\u00eda preguntar, \u00bfc\u00f3mo va a ser la relaci\u00f3n entre ustedes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.986883133121391, "is_candidate": false}, {"start": 1591.41, "end": 1596.336, "text": "Porque vieron que todo lo que son... suponiendo que el 10 de diciembre sos presidente de la Naci\u00f3n, ella vice.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9270248626045181, "is_candidate": false}, {"start": 1597.193, "end": 1600.356, "text": " \u00bfTodos los presidentes se pelean con los vices y los vices con los presidentes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9344405199153537, "is_candidate": false}, {"start": 1600.356, "end": 1603.799, "text": "\u00bfEn la historia se pelear\u00edan o no?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.914769243658696, "is_candidate": false}, {"start": 1603.799, "end": 1605.461, "text": "\u00bfO ser\u00edan la excepci\u00f3n a la regla?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8631284154472939, "is_candidate": false}, {"start": 1605.461, "end": 1607.863, "text": "La verdad es que nosotros... A ver, te cuento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5973431799152038, "is_candidate": false}, {"start": 1607.863, "end": 1621.436, "text": "Tengo una lista, por ah\u00ed ten\u00eda la lista de todas las peleas de los... Menendual, de... No s\u00e9 c\u00f3mo es en los otros casos, pero nosotros antes de ingresar a la pol\u00edtica nos conoc\u00edamos y \u00e9ramos amigos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4946156350126264, "is_candidate": true}, {"start": 1621.436, "end": 1622.677, "text": "Es decir, es m\u00e1s, nosotros...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5842415514292472, "is_candidate": false}, {"start": 1624.045, "end": 1634.169, "text": " Es m\u00e1s, te digo, hasta no es que tenemos 100% de coincidencias, coincidimos, ponele en el 95% de las cosas, o el 90% si vos quer\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26903741498804834, "is_candidate": true}, {"start": 1634.169, "end": 1646.435, "text": "El resto lo debatimos, nosotros lo debatimos, o sea, nosotros ha pasado esto en distintos proyectos en la C\u00e1mara, y uno ten\u00eda una posici\u00f3n, otro ten\u00eda otra, y llegamos a un acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2975517378781508, "is_candidate": true}, {"start": 1647.375, "end": 1650.558, "text": " O sea, y si vos te fij\u00e1s, siempre votamos en la misma l\u00ednea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4181161783894527, "is_candidate": true}, {"start": 1650.558, "end": 1654.181, "text": "Y no por una cuesti\u00f3n de uniformidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5343479065619288, "is_candidate": false}, {"start": 1654.181, "end": 1658.265, "text": "Claro, sino que lo hacemos... O de que alguno queda debajo del otro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9015633238361891, "is_candidate": false}, {"start": 1658.265, "end": 1663.97, "text": "Nosotros somos pares y en eso nos vamos a diferenciar de cualquier f\u00f3rmula porque llegamos por mutuo acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9318169673364304, "is_candidate": false}, {"start": 1663.97, "end": 1664.871, "text": "Nos elegimos los dos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.005553194935489, "is_candidate": false}, {"start": 1664.871, "end": 1665.991, "text": "O sea, no se van a pelear.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9820676315159367, "is_candidate": false}, {"start": 1665.991, "end": 1666.972, "text": "Nos elegimos los dos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0116959439203561, "is_candidate": false}, {"start": 1666.972, "end": 1671.757, "text": "Pero de hecho, Mendenece, nosotros, ya te digo, nosotros \u00e9ramos amigos antes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44099135268285217, "is_candidate": true}, {"start": 1673.511, "end": 1689.499, "text": " Y la realidad es que en el momento de encarar la carrera pol\u00edtica, yo la fui a ver y la eleg\u00ed para que me acompa\u00f1e y tuve la suerte de que ella efectivamente decidiera acompa\u00f1arme.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3850608945205163, "is_candidate": true}, {"start": 1689.499, "end": 1691.42, "text": "Es decir, nos elegimos mutuamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5532039046006603, "is_candidate": false}, {"start": 1691.42, "end": 1700.145, "text": "Y la verdad es que cuando vos ves nuestro trabajo, vas a ver una perfecta divisi\u00f3n del trabajo y lo que vas a ver es que siempre estamos alineados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3502120503309927, "is_candidate": true}, {"start": 1701.382, "end": 1705.543, "text": " Y es m\u00e1s, en algunas casas a veces estabas alineado hasta sin discutirlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4430908064256165, "is_candidate": true}, {"start": 1705.543, "end": 1711.265, "text": "Porque nosotros tenemos un acuerdo, en el 90% de las cosas estamos de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39933397400223436, "is_candidate": true}, {"start": 1711.265, "end": 1711.945, "text": "O 95, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7161094174793258, "is_candidate": false}, {"start": 1711.945, "end": 1714.466, "text": "Habr\u00eda que medirlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7755089161048448, "is_candidate": false}, {"start": 1714.466, "end": 1717.767, "text": "\u00bfTe fue mal en la reuni\u00f3n de Bariloche con los empresarios?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8653584520777008, "is_candidate": false}, {"start": 1717.767, "end": 1730.671, "text": "Eso se coment\u00f3, que te hab\u00eda ido mal y que despu\u00e9s no quisiste ir a Lanchan porque como consideras que no... Porque te digo, en general los empresarios est\u00e1n en contra de la idea de la dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8369763288449577, "is_candidate": false}, {"start": 1731.445, "end": 1741.673, "text": " Mir\u00e1, la realidad es que lo que yo me encuentro en esos eventos es... A ver, lo voy a poner en estos t\u00e9rminos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38407239501548096, "is_candidate": true}, {"start": 1741.673, "end": 1752.641, "text": "Hay un se\u00f1or que es due\u00f1o de un medio que quebr\u00f3 originalmente, lo salv\u00f3 un empresario, y ahora vive, por ejemplo, de la pauta del gobierno de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32231770097463697, "is_candidate": true}, {"start": 1752.641, "end": 1760.187, "text": "Yo estaba por empezar a exponer, no hab\u00eda empezado, y ya hab\u00eda subido una nota diciendo que mi presentaci\u00f3n hab\u00eda sido un fracaso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29596409447906935, "is_candidate": true}, {"start": 1761.065, "end": 1771.749, "text": " Es decir, el problema con ese tipo de encuentros, si vos quer\u00e9s, es que el jefe de gobierno de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires se dedica a operar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38160794457641556, "is_candidate": true}, {"start": 1771.749, "end": 1775.65, "text": "Es decir, pero de vuelta, \u00bfcu\u00e1les son las propuestas que tienen?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5484445037205987, "is_candidate": false}, {"start": 1775.65, "end": 1776.851, "text": "Vamos a discutir las propuestas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5994466696723937, "is_candidate": false}, {"start": 1776.851, "end": 1780.672, "text": "No las discute, lo \u00fanico que hace es mandarme a sus sicarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3939866420892826, "is_candidate": true}, {"start": 1781.687, "end": 1789.617, "text": " a pegar, porque ni siquiera es lo suficientemente hombre, es un cobarde que no tiene las agallas para enfrentarme.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3376676900412061, "is_candidate": true}, {"start": 1789.617, "end": 1790.678, "text": "El arreta, te refieres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0387053266107606, "is_candidate": false}, {"start": 1790.678, "end": 1793.041, "text": "Obviamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6967519524596923, "is_candidate": false}, {"start": 1793.041, "end": 1795.083, "text": "Pero adem\u00e1s es un gran mentiroso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43141256471091105, "is_candidate": true}, {"start": 1795.083, "end": 1797.846, "text": "Porque dice, no, en mi gobierno no va a haber m\u00e1s piquete.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5950721759711681, "is_candidate": false}, {"start": 1797.846, "end": 1799.668, "text": "Y tiene todo el d\u00eda cortado la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5973059447324138, "is_candidate": false}, {"start": 1800.349, "end": 1804.611, "text": " Entonces, o te empieza a hacer la del kircherismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5362254747620723, "is_candidate": false}, {"start": 1804.611, "end": 1807.833, "text": "Empieza a inaugurar cosas que est\u00e1n a mitad de camino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41943884859279235, "is_candidate": true}, {"start": 1807.833, "end": 1816.497, "text": "Entonces, bueno, lo que tiene que entender la gente es que la pol\u00edtica es un negocio ro\u00f1oso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42460889119912126, "is_candidate": true}, {"start": 1816.497, "end": 1820.158, "text": "Y hay personas que con tal de ganar est\u00e1n dispuestos a hacer cualquier cosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3644387545951542, "is_candidate": true}, {"start": 1820.158, "end": 1825.681, "text": "Y est\u00e1n dispuestos a decir cualquier barbaridad, cualquier inmundicia, porque es interesante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3861032894395502, "is_candidate": true}, {"start": 1825.681, "end": 1828.222, "text": "Porque de repente aparece gente diciendo cualquier atrocidad,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3704667762758094, "is_candidate": true}, {"start": 1829.457, "end": 1832.238, "text": " por todos los canales, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41948890531101335, "is_candidate": true}, {"start": 1832.238, "end": 1843.084, "text": "Pero sucede que despu\u00e9s aparecen dando los mismos argumentos con los que, digamos, en reuniones con empresarios, La Rete y Santilli me ensucian.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4063997028642725, "is_candidate": true}, {"start": 1843.084, "end": 1848.306, "text": "Entonces, cuando vos empez\u00e1s a ver esas situaciones... O sea, te operaron esa reuni\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5973162362383452, "is_candidate": false}, {"start": 1848.306, "end": 1853.229, "text": "Digo, quer\u00e9s saber, por ejemplo, periodistas que est\u00e1n operados, digamos, f\u00edjate, cuando empiezan a decir", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4156879243346475, "is_candidate": true}, {"start": 1854.574, "end": 1859.517, "text": " que yo trabaj\u00e9 15 a\u00f1os en el grupo, en Corporaci\u00f3n Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3815040675587107, "is_candidate": true}, {"start": 1859.517, "end": 1861.319, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que dicen?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6172944432279699, "is_candidate": false}, {"start": 1861.319, "end": 1864.762, "text": "Que yo, digamos, ya soy un esbirro de urnequial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5176771523259666, "is_candidate": false}, {"start": 1864.762, "end": 1866.463, "text": "Bueno, eso est\u00e1 motorizado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8363067074677452, "is_candidate": false}, {"start": 1870.486, "end": 1874.492, "text": " por el se\u00f1or Larreta y Santilli, digo, dicho por los propios empresarios en mi cara.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46189449704581187, "is_candidate": true}, {"start": 1874.492, "end": 1881.802, "text": "Entonces cuando vos veas periodistas levantando ese argumento, ah\u00ed atr\u00e1s de los silocesos est\u00e1 Larreta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42544948312677666, "is_candidate": true}, {"start": 1881.802, "end": 1883.805, "text": "Te vamos a hacer una breve pausa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.950514478857563, "is_candidate": false}, {"start": 1883.805, "end": 1886.97, "text": "Te quer\u00eda preguntar, ya que hablaste de los piquetes, \u00bfqu\u00e9 har\u00eda con los piquetes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8409338215793789, "is_candidate": false}, {"start": 1887.646, "end": 1889.527, "text": " Se aplica la ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9019542257774648, "is_candidate": false}, {"start": 1889.527, "end": 1890.627, "text": "Par\u00e1, par\u00e1, par\u00e1, par\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9613629521933466, "is_candidate": false}, {"start": 1890.627, "end": 1901.511, "text": "Y te quiero preguntar, y quiero que no me hagas una, como la vez pasada, cuando estabas, Victoria, y dijiste, bueno, me digas s\u00ed o no, si el dipi va a ser candidato tuyo en Matanza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9320399510992515, "is_candidate": false}, {"start": 1901.511, "end": 1903.812, "text": "En un ratito, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0524784212326006, "is_candidate": false}, {"start": 1903.812, "end": 1909.854, "text": "Bueno, continuamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0114400616324903, "is_candidate": false}, {"start": 1909.854, "end": 1912.375, "text": "Est\u00e1 ac\u00e1 Javier Milei, Victoria Villarroel.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9314709256567132, "is_candidate": false}, {"start": 1914.44, "end": 1916.081, "text": " Est\u00e1n respondiendo todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.072191258585046, "is_candidate": false}, {"start": 1916.081, "end": 1918.003, "text": "Hab\u00edamos dejado pendiente dos preguntas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9820192857139917, "is_candidate": false}, {"start": 1918.003, "end": 1922.526, "text": "Una, \u00bfel DIPI va a ser candidato de espacio?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7177005179480533, "is_candidate": false}, {"start": 1922.526, "end": 1923.386, "text": "A ver, te cuento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.962323639757366, "is_candidate": false}, {"start": 1923.386, "end": 1925.628, "text": "Yo soy amigo del DIPI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5347183623101377, "is_candidate": false}, {"start": 1925.628, "end": 1929.891, "text": "Nosotros tenemos una fuerte interacci\u00f3n, adem\u00e1s, en t\u00e9rminos de lecturas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3084893359289489, "is_candidate": true}, {"start": 1929.891, "end": 1935.215, "text": "Y estamos muy avanzados en las negociaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37150383177034507, "is_candidate": true}, {"start": 1936.16, "end": 1940.042, "text": " porque nosotros creemos que ser\u00eda un gran intendente para la matanza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35498195108712705, "is_candidate": true}, {"start": 1940.042, "end": 1940.882, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0724770664995704, "is_candidate": false}, {"start": 1940.882, "end": 1943.103, "text": "O sea, que s\u00ed, que... Bueno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7467514004802207, "is_candidate": false}, {"start": 1943.103, "end": 1944.424, "text": "Falta la firma, digamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8883420175129593, "is_candidate": false}, {"start": 1944.424, "end": 1946.285, "text": "Falta ponerle el mo\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4900662695586038, "is_candidate": true}, {"start": 1946.285, "end": 1948.025, "text": "Pero te doy un dato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6088782714959003, "is_candidate": false}, {"start": 1948.025, "end": 1949.226, "text": "Habl\u00f3 con el jefe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5975846931414733, "is_candidate": false}, {"start": 1949.226, "end": 1950.126, "text": "Est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8355750448136667, "is_candidate": false}, {"start": 1950.126, "end": 1953.228, "text": "O sea, que hay grandes chances de que sea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8764896505939579, "is_candidate": false}, {"start": 1953.228, "end": 1957.75, "text": "Existen grandes chances porque es un gran ser humano, somos amigos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3660639525800824, "is_candidate": true}, {"start": 1957.75, "end": 1962.072, "text": "Est\u00e1 haciendo un proceso de crecimiento en t\u00e9rminos de formaci\u00f3n fenomenal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34250419196031934, "is_candidate": true}, {"start": 1963.375, "end": 1974.404, "text": " Y la verdad es que nosotros creemos que puede ir y dar un batacazo en un basti\u00f3n peronista que le ponga en jaque la provincia y que les ponga en jaque la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28693474307129063, "is_candidate": true}, {"start": 1974.404, "end": 1977.567, "text": "\u00bfY el candidato a gobernador lo ten\u00e9s burlando, es verdad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7739215962381074, "is_candidate": false}, {"start": 1977.567, "end": 1979.008, "text": "No, es burlando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5301521284689114, "is_candidate": false}, {"start": 1979.008, "end": 1979.729, "text": "\u00bfNo es burlando?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0003046929884494, "is_candidate": false}, {"start": 1979.729, "end": 1980.65, "text": "No es burlando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6447154331614529, "is_candidate": false}, {"start": 1980.65, "end": 1981.03, "text": "\u00bfY qui\u00e9n es?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.003591281494403, "is_candidate": false}, {"start": 1982.348, "end": 1984.39, "text": " lo vamos a informar en el momento pertinente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5632343585683088, "is_candidate": false}, {"start": 1984.39, "end": 1990.134, "text": "No pod\u00e9s preguntarnos todo cuando en el resto de las f\u00f3rmulas no hay absolutamente nada definido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9368061635339663, "is_candidate": false}, {"start": 1990.134, "end": 1992.436, "text": "Bien, bueno, yo soy periodista, viste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7072812121241492, "is_candidate": false}, {"start": 1992.436, "end": 1994.618, "text": "No, vos sos economista primero, dale.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5303748709129621, "is_candidate": false}, {"start": 1994.618, "end": 1998.361, "text": "No te escap\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7024901980709644, "is_candidate": false}, {"start": 1998.361, "end": 2002.304, "text": "Una sola cosa quiero decir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0189619401840402, "is_candidate": false}, {"start": 2002.304, "end": 2011.512, "text": "Me gustar\u00eda saludar a todos los miembros de la Armada Argentina, que hoy 17 de mayo es el D\u00eda de la Armada, as\u00ed que un abrazo a todos ellos, a los familiares de Malvinas,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9632368513640874, "is_candidate": false}, {"start": 2012.032, "end": 2012.972, "text": " y a los familiares de los ca\u00eddos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.034973666824751, "is_candidate": false}, {"start": 2012.972, "end": 2015.394, "text": "\u00bfPor reivindicarse el proceso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0469515290497824, "is_candidate": false}, {"start": 2015.394, "end": 2017.975, "text": "No, yo no reivindico al gobierno de facto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8827986276721883, "is_candidate": false}, {"start": 2017.975, "end": 2021.297, "text": "Lo que yo hago es reclamar que se reconozca a las v\u00edctimas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9468472737325516, "is_candidate": false}, {"start": 2021.297, "end": 2030.382, "text": "Y tambi\u00e9n me gustar\u00eda que en alg\u00fan momento, de parte, a las v\u00edctimas del terrorismo, es decir, a las v\u00edctimas de Montoneros y al ERP.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9726812653841258, "is_candidate": false}, {"start": 2030.382, "end": 2038.406, "text": "Pero vinimos a hablar tambi\u00e9n del presente y me gustar\u00eda que hablemos de eso tambi\u00e9n porque si no es como que siempre estamos anclados en un tema que...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.949327297565734, "is_candidate": false}, {"start": 2039.385, "end": 2041.227, "text": " que nos incluye a todos, pero que hay que avanzar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9269351167079196, "is_candidate": false}, {"start": 2041.227, "end": 2046.733, "text": "Hab\u00edamos dejado pendiente el tema de los cortes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8236506084753668, "is_candidate": false}, {"start": 2046.733, "end": 2051.558, "text": "Hoy est\u00e1n acampando en Plaza de Mayo, ma\u00f1ana va a haber otro corte a 9 de julio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9056731967658624, "is_candidate": false}, {"start": 2051.558, "end": 2053.119, "text": "\u00bfC\u00f3mo actuar\u00edas vos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9212868366608726, "is_candidate": false}, {"start": 2053.119, "end": 2055.201, "text": "Mir\u00e1, la ley ya est\u00e1 escrita.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1089915913559052, "is_candidate": false}, {"start": 2055.201, "end": 2056.102, "text": "\u00bfDe nuevo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9434560072081847, "is_candidate": false}, {"start": 2056.102, "end": 2057.804, "text": "\u00bfLo permitir\u00edas o no?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.001982028524466, "is_candidate": false}, {"start": 2057.804, "end": 2058.865, "text": "No, no lo permitir\u00edamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9713682616413651, "is_candidate": false}, {"start": 2059.165, "end": 2061.367, "text": " De hecho, el derecho es a transitar, Marcelo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5512552740243053, "is_candidate": false}, {"start": 2061.367, "end": 2062.789, "text": "El derecho es a transitar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46806950810706993, "is_candidate": true}, {"start": 2062.789, "end": 2064.47, "text": "Digo, cuando esta gente... Est\u00e1 bien, ok.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7284896089499039, "is_candidate": false}, {"start": 2064.47, "end": 2067.173, "text": "Vos no lo permit\u00eds, pero van y se instalan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9067188868222299, "is_candidate": false}, {"start": 2067.173, "end": 2067.834, "text": "\u00bfQu\u00e9 hac\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9102284384826461, "is_candidate": false}, {"start": 2067.834, "end": 2070.717, "text": "Bueno, vamos y actuamos con la fuerza de seguridad y sacamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43693275937879417, "is_candidate": true}, {"start": 2070.717, "end": 2073.78, "text": "Y a los cabecillas los metemos presos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4111410317352836, "is_candidate": true}, {"start": 2075.072, "end": 2076.493, "text": " Porque el derecho es a transitar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5404024822055007, "is_candidate": false}, {"start": 2076.493, "end": 2083.436, "text": "Vos ten\u00e9s consagrado el derecho a la libertad de producci\u00f3n y la libertad de libre empresa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33802744708887766, "is_candidate": true}, {"start": 2083.436, "end": 2084.897, "text": "Pero aparte mir\u00e1 la inconsistencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41390251402119016, "is_candidate": true}, {"start": 2084.897, "end": 2086.637, "text": "Van y reclaman m\u00e1s plata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5480438849900312, "is_candidate": false}, {"start": 2086.637, "end": 2088.378, "text": "Ahora, \u00bfqui\u00e9n tiene que pagar esa plata?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45543622412776674, "is_candidate": true}, {"start": 2088.378, "end": 2089.359, "text": "Los que trabajan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7367823250155505, "is_candidate": false}, {"start": 2089.359, "end": 2090.96, "text": "Justamente a los que ellos no dejan trabajar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6004520962544448, "is_candidate": false}, {"start": 2090.96, "end": 2092.08, "text": "Es una inconsistencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5265054569979977, "is_candidate": false}, {"start": 2094.752, "end": 2096.174, "text": " Primero, est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6728853275660978, "is_candidate": false}, {"start": 2096.174, "end": 2097.335, "text": "No pueden cortar la calle.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42039335833255476, "is_candidate": true}, {"start": 2097.335, "end": 2109.769, "text": "Se pueden manifestar, pero no tienen por qu\u00e9 violentar la libertad de los dem\u00e1s para ejercer su... No criminalizamos la protesta social, pero las reglas y las leyes son para todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.746474128375613, "is_candidate": false}, {"start": 2109.769, "end": 2114.935, "text": "Entonces, si las respetamos los ciudadanos, las tienen que respetar los ciudadanos que protestan tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9945471475325316, "is_candidate": false}, {"start": 2114.975, "end": 2119.078, "text": " Est\u00e1 bien, pero digamos, te ocupan la 9 de julio, como ocurre siempre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8282674787011979, "is_candidate": false}, {"start": 2119.078, "end": 2120.919, "text": "Bueno, no se puede ocupar m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.938598658679956, "is_candidate": false}, {"start": 2120.919, "end": 2123.441, "text": "Y la Fuerza de Seguridad desaloja a la limpia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7654942200017334, "is_candidate": false}, {"start": 2123.441, "end": 2125.583, "text": "Basta de tolerar lo intolerable.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9685050048101113, "is_candidate": false}, {"start": 2125.583, "end": 2138.412, "text": "Pero muchos pol\u00edticos dicen, pero bueno, par\u00e1, porque si nosotros reprimimos, pues la \u00fanica forma de desalojarlo es reprimirlo, esto puede escalar y haber v\u00edctimas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8927191135750511, "is_candidate": false}, {"start": 2138.412, "end": 2144.016, "text": "Vos ten\u00e9s formas de hacerlo sin que cause da\u00f1os irreparables.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28314829123770624, "is_candidate": true}, {"start": 2147.618, "end": 2154.004, "text": " Pero aparte, \u00bfpor qu\u00e9 el respeto a la ley, el imponer la ley, que es igual para todos, deber\u00eda ocasionar m\u00e1s v\u00edctimas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9592331544607341, "is_candidate": false}, {"start": 2154.004, "end": 2160.209, "text": "Si alguien quiere seguir escalando en la comisi\u00f3n de delitos, tiene que responder penalmente, no hay otra soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9910090123108178, "is_candidate": false}, {"start": 2160.209, "end": 2165.715, "text": "Hemos aceptado que se institucionalice el delito, que lo que est\u00e1 mal, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9363982851670443, "is_candidate": false}, {"start": 2165.715, "end": 2167.096, "text": "Bueno, es hora de poner las cosas en su lugar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9315808162601324, "is_candidate": false}, {"start": 2167.096, "end": 2170.939, "text": " De hecho, nuestra doctrina de seguridad es, el que las hace, las paga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36692994329812145, "is_candidate": true}, {"start": 2170.939, "end": 2172.901, "text": "Y esto es violar la ley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5334580530909072, "is_candidate": false}, {"start": 2172.901, "end": 2179.066, "text": "Y a los cabecillas, si es necesario, van a tener que responder penalmente e ir presos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3967652998230431, "is_candidate": true}, {"start": 2179.066, "end": 2184.25, "text": "Ustedes son liberales, pero es raro que est\u00e9n en contra del aborto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8899499124740379, "is_candidate": false}, {"start": 2184.25, "end": 2185.231, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6828142105552009, "is_candidate": false}, {"start": 2185.231, "end": 2186.372, "text": "Eso es liberalismo puro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7110576535216669, "is_candidate": false}, {"start": 2186.372, "end": 2191.456, "text": "No, digamos, la libertad de la mujer... \u00bfQu\u00e9 libertad hay si no hay vida?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8839077261517274, "is_candidate": false}, {"start": 2191.456, "end": 2193.357, "text": "A ver, no, no, vamos por partes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4922694184289311, "is_candidate": true}, {"start": 2193.357, "end": 2193.598, "text": "Primero,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.842665543593314, "is_candidate": false}, {"start": 2194.47, "end": 2196.472, "text": " Es como algo... suena contradictorio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7350354249694317, "is_candidate": false}, {"start": 2196.472, "end": 2197.352, "text": "No, no es contradictorio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6765852915893857, "is_candidate": false}, {"start": 2197.352, "end": 2201.135, "text": "Digamos, nosotros no tenemos la culpa de que los dem\u00e1s no entiendan qu\u00e9 es el liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30326176764666146, "is_candidate": true}, {"start": 2201.135, "end": 2205.058, "text": "Primero, que no es un debate, digamos, si vos quer\u00e9s, que est\u00e9 cerrado, digo, entre liberales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40769344349090175, "is_candidate": true}, {"start": 2205.058, "end": 2210.022, "text": "Por lo tanto, hay liberales que son pro-choice y liberales que son pro-life.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33748622011207696, "is_candidate": true}, {"start": 2210.022, "end": 2211.924, "text": "O sea, nosotros somos pro-vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41517002138346837, "is_candidate": true}, {"start": 2211.924, "end": 2212.444, "text": "Punto uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7453852403042021, "is_candidate": false}, {"start": 2212.444, "end": 2212.965, "text": "Punto dos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7339453018576364, "is_candidate": false}, {"start": 2212.965, "end": 2221.071, "text": "El liberalismo es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo basado en el principio de no agresi\u00f3n y en defensa del derecho a la vida, la libertad y la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3021419403041613, "is_candidate": true}, {"start": 2221.071, "end": 2221.532, "text": "Si tu mam\u00e1", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8897801891875726, "is_candidate": false}, {"start": 2222.448, "end": 2225.511, "text": " hubiera decidido abordar vos no estar\u00edas ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3998916994727201, "is_candidate": true}, {"start": 2225.511, "end": 2229.294, "text": "Es un asesinato en el vientre de la madre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41053174914401325, "is_candidate": true}, {"start": 2229.294, "end": 2234.218, "text": "La vida comienza en el momento de la concepci\u00f3n y termina cuando la persona muere.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37176972002085806, "is_candidate": true}, {"start": 2234.218, "end": 2241.103, "text": "Cualquier interrupci\u00f3n en el medio, mientras que vos sos un humano en evoluci\u00f3n, es un asesinato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3218387534026771, "is_candidate": true}, {"start": 2241.103, "end": 2244.226, "text": "Y ese es un asesinato agravado por el v\u00ednculo, porque el derecho de la madre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39037652136949763, "is_candidate": true}, {"start": 2246.423, "end": 2255.949, "text": " Entiendo perfecto los derechos de la madre, pero ese ser que est\u00e1 dentro del vientre de la madre es un ser con un ADN distinto, es una persona distinta, es un ser distinto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3462235106078826, "is_candidate": true}, {"start": 2255.949, "end": 2260.351, "text": "De hecho si vos dejaras correr el tiempo se convierte en cualquiera de nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4117643928304059, "is_candidate": true}, {"start": 2261.975, "end": 2266.777, "text": " Eso, digamos, no est\u00e1 dentro del liberalismo, porque no es respetarle el derecho a la vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38819658146711944, "is_candidate": true}, {"start": 2266.777, "end": 2270.278, "text": "Es decir, te aviso que libertad y propiedad solo existen porque existe la vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36204513629768076, "is_candidate": true}, {"start": 2270.278, "end": 2276.521, "text": "Y si vos est\u00e1s matando al ni\u00f1o dentro del vientre de la madre, y eso para nosotros es un asesinato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32307671258867554, "is_candidate": true}, {"start": 2276.521, "end": 2278.302, "text": "No hay medida, me gustar\u00eda simplemente...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0889592783578765, "is_candidate": false}, {"start": 2279.062, "end": 2281.063, "text": " afianzar esto que est\u00e1 diciendo Javier.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0791821988075254, "is_candidate": false}, {"start": 2281.063, "end": 2290.245, "text": "No hay medida m\u00e1s discriminatoria para un ser humano que el impedirte nacer y que te lo impida tu propia madre o los ya nacidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9589796840471577, "is_candidate": false}, {"start": 2290.245, "end": 2296.707, "text": "Nosotros tuvimos el derecho a nacer, queremos que cualquiera que vaya a nacer en este territorio tambi\u00e9n tenga ese derecho.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9094269418957154, "is_candidate": false}, {"start": 2296.827, "end": 2303.794, "text": " Ahora, est\u00e1 el sistema de educaci\u00f3n sexual, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.889138954610802, "is_candidate": false}, {"start": 2303.794, "end": 2305.436, "text": "Educaci\u00f3n sexual integral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8892583770202578, "is_candidate": false}, {"start": 2305.436, "end": 2310.101, "text": "Que sea, digamos, se educa en los colegios, la idea es educar para evitar... \u00bfSe educa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9215167641013409, "is_candidate": false}, {"start": 2310.101, "end": 2312.163, "text": "Bueno, esa es la propuesta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9402462532445924, "is_candidate": false}, {"start": 2312.163, "end": 2312.984, "text": "Me parece que no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9807268691685762, "is_candidate": false}, {"start": 2312.984, "end": 2313.785, "text": "\u00bfUstedes lo quieren?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8715452019595465, "is_candidate": false}, {"start": 2313.785, "end": 2315.466, "text": "No, que no sea obligatorio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0007993047001607, "is_candidate": false}, {"start": 2315.466, "end": 2315.847, "text": "As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.970114325866535, "is_candidate": false}, {"start": 2315.967, "end": 2321.831, "text": " Porque, de alguna manera, eso te educa para evitar problemas posteriores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7872639424136346, "is_candidate": false}, {"start": 2321.831, "end": 2323.212, "text": "Claramente no te educa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8896858189546021, "is_candidate": false}, {"start": 2323.212, "end": 2328.335, "text": "Los contenidos no respetan lo que es la biolog\u00eda per se del ser humano.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9363952055238364, "is_candidate": false}, {"start": 2328.335, "end": 2340.303, "text": "Son contenidos, en muchos casos, de adoctrinamiento, de ideologizaci\u00f3n y que, adem\u00e1s, se meten en lo que es el \u00e1mbito interno de cada ciudadano y, por supuesto, de cada familia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.913399968712771, "is_candidate": false}, {"start": 2340.86, "end": 2348.766, "text": " Es m\u00e1s, deber\u00edas estar cansado de ver im\u00e1genes y videos de las atrocidades que hacen en nombre de la ESI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2145137229100813, "is_candidate": true}, {"start": 2348.766, "end": 2363.656, "text": "Por lo tanto, digamos, es una educaci\u00f3n que tiene un rol fundamental en la familia, como siempre en la educaci\u00f3n, y que sea opcional, no que sea algo obligatorio que se utiliza para adoctrinar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2423646000037163, "is_candidate": true}, {"start": 2363.656, "end": 2367.999, "text": "Porque quiz\u00e1s la gente no lo sabe, pero esto es parte de la agenda del postmarxismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2798204913330661, "is_candidate": true}, {"start": 2369.202, "end": 2379.852, "text": " Entonces es parte de esa agenda postmarxista que tiene que adem\u00e1s ver con la destrucci\u00f3n del n\u00facleo social m\u00e1s importante dentro de la sociedad que es la familia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2865608353139909, "is_candidate": true}, {"start": 2380.843, "end": 2386.184, "text": " Y es un ataque directo contra la familia, y que en realidad est\u00e1 vinculado con otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.261702521048095, "is_candidate": true}, {"start": 2386.184, "end": 2391.686, "text": "Porque tambi\u00e9n tiene que ver con toda la discusi\u00f3n del ecologismo, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34787437619738126, "is_candidate": true}, {"start": 2391.686, "end": 2400.208, "text": "Y ah\u00ed tambi\u00e9n aparecen otros problemas que quieren exterminar la poblaci\u00f3n en funci\u00f3n de que cuidemos al planeta, a punto tal de eliminar a los seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3279972984206516, "is_candidate": true}, {"start": 2400.208, "end": 2401.988, "text": "Yo te pregunto una cosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9804633162990878, "is_candidate": false}, {"start": 2401.988, "end": 2408.73, "text": "Los pap\u00e1s que nos est\u00e1n mirando, \u00bfrealmente quieren que a sus hijos les ense\u00f1e educaci\u00f3n sexual integral?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0410650757380813, "is_candidate": false}, {"start": 2409.55, "end": 2420.64, "text": " \u00bfGente como Varadel realmente quieren poner sus hijos en manos de gente que le va a ense\u00f1ar cuestiones \u00edntimas y que son del \u00e1mbito de los padres?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9825587450617368, "is_candidate": false}, {"start": 2420.64, "end": 2422.401, "text": "\u00bfEn serio queremos eso o a nosotros no?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9284761826880765, "is_candidate": false}, {"start": 2424.603, "end": 2427.364, "text": " A ver, digamos, \u00bfc\u00f3mo le va a Argentina las pruebas PISA?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4378916383570921, "is_candidate": true}, {"start": 2427.364, "end": 2428.664, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va a Argentina las pruebas PISA?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40208610867794525, "is_candidate": true}, {"start": 2428.664, "end": 2429.844, "text": "Es un desastre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7056340138632837, "is_candidate": false}, {"start": 2429.844, "end": 2431.825, "text": "No saben sumar ni restar, eso s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0376504531071855, "is_candidate": false}, {"start": 2431.825, "end": 2436.846, "text": "Saben un mont\u00f3n de cuestiones de tipo sexual que la verdad que eso se debe debatir en familia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.930811419753677, "is_candidate": false}, {"start": 2436.846, "end": 2439.226, "text": "O sea, la mitad no lee un texto b\u00e1sico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37666593171081963, "is_candidate": true}, {"start": 2439.226, "end": 2442.947, "text": "El 70% no puede resolver un problema matem\u00e1tico b\u00e1sico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3446551292192981, "is_candidate": true}, {"start": 2442.947, "end": 2447.468, "text": "Es decir, las pruebas PISA nos va p\u00e9simamente mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3487352994149322, "is_candidate": true}, {"start": 2447.468, "end": 2450.349, "text": "Los rendimientos que tienen nuestros alumnos son p\u00e9simos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5061815673700854, "is_candidate": false}, {"start": 2450.349, "end": 2454.19, "text": "O sea, y esos, digamos, que adem\u00e1s, cuando vos te pones a mirar,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3751677430309456, "is_candidate": true}, {"start": 2455.53, "end": 2457.351, "text": " est\u00e1 lleno de adoctrinamiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49956982149616347, "is_candidate": true}, {"start": 2457.351, "end": 2463.833, "text": "Entonces, lo que nosotros decimos es, bueno, si vos quer\u00e9s que tu hijo sea adoctrinado, bueno, es una elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40233805427385083, "is_candidate": true}, {"start": 2463.833, "end": 2470.696, "text": "Javier, incluso nos pasamos el programa, le pedimos disculpas a Franco Mercuriani.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9736243482737117, "is_candidate": false}, {"start": 2470.696, "end": 2471.756, "text": "Dos preguntas finales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8976494858991575, "is_candidate": false}, {"start": 2471.756, "end": 2474.097, "text": "Una, la primera pregunta es,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9028176724344666, "is_candidate": false}, {"start": 2475.076, "end": 2488.564, "text": " Y muchos en el Kirchnerismo, viste que te empezaron Cristina, te subi\u00f3 a Rino, te atac\u00f3, Alberto te dijo en Arg\u00fameno, ayer Cristina hizo menci\u00f3n a Vossen en La Carta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8545054839118065, "is_candidate": false}, {"start": 2488.564, "end": 2499.13, "text": "Dicen, bueno, le quieren dar ox\u00edgeno a Millet para bajarle a Juntos por el Cambio y que si de \u00faltima llega a ganar la presidencia, no aguanta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8820962506576162, "is_candidate": false}, {"start": 2499.13, "end": 2502.633, "text": "No aguanta dos rounds y nosotros volvemos el semestre pr\u00f3ximo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9317828864384223, "is_candidate": false}, {"start": 2503.803, "end": 2506.325, "text": " Vamos por parte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5684510484662602, "is_candidate": false}, {"start": 2506.325, "end": 2507.866, "text": "Lo escuchaste esto, me imagino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9486901734691396, "is_candidate": false}, {"start": 2507.866, "end": 2516.572, "text": "S\u00ed, bueno, a ver, la argumentaci\u00f3n de que a nosotros nos est\u00e1 levantando Cristina es una argumentaci\u00f3n de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2611227561313829, "is_candidate": true}, {"start": 2516.572, "end": 2522.136, "text": "Pero bueno, de repente te empez\u00f3 a mencionar todo en cada discurso, eso es nuevo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8572545276405544, "is_candidate": false}, {"start": 2522.136, "end": 2525.318, "text": "Pero que yo lo leo de otra manera, digamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4658933541989634, "is_candidate": true}, {"start": 2525.318, "end": 2528.2, "text": "A ver, en este sentido, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5067137739194159, "is_candidate": false}, {"start": 2528.2, "end": 2531.263, "text": "El problema es que nosotros estamos dejando tercero al frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5013854726747184, "is_candidate": false}, {"start": 2532.003, "end": 2534.265, "text": " Lo estamos dejando afuera del ballotage.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47441134077252767, "is_candidate": true}, {"start": 2534.265, "end": 2542.41, "text": "Es decir, los vamos a meter en una derrota hist\u00f3rica que podr\u00eda implicar el fin del kircherismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.364718361924416, "is_candidate": true}, {"start": 2542.41, "end": 2543.291, "text": "Por eso es la pelea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5135352198088778, "is_candidate": false}, {"start": 2543.291, "end": 2547.754, "text": "Y la pelea esencialmente es porque ellos se cre\u00edan que eran los due\u00f1os de la juventud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36095355628996284, "is_candidate": true}, {"start": 2547.754, "end": 2550.075, "text": "Y nosotros estamos arrasando en la juventud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48624247038062973, "is_candidate": true}, {"start": 2550.075, "end": 2551.496, "text": "Si la elecci\u00f3n fuera entre los sub 30,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6672322577899615, "is_candidate": false}, {"start": 2552.917, "end": 2553.857, "text": " Nosotros ganamos con el 60%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6491197214398923, "is_candidate": false}, {"start": 2553.857, "end": 2557.579, "text": "Si fueran los sub... Eso lo marcar\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5216913782386017, "is_candidate": false}, {"start": 2557.579, "end": 2560.059, "text": "Los hijos de los kirchneristas nos votan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0129095740358254, "is_candidate": false}, {"start": 2560.059, "end": 2565.081, "text": "Si fueran los sub 45, tendr\u00edamos m\u00e1s del 40% de los votos, con lo cual tambi\u00e9n ganar\u00edamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39270118146714006, "is_candidate": true}, {"start": 2565.081, "end": 2567.542, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que est\u00e1 viendo el kirchnerismo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3868896053724761, "is_candidate": true}, {"start": 2567.542, "end": 2569.303, "text": "El kirchnerismo dice, \u00bfc\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5527445505538584, "is_candidate": false}, {"start": 2569.303, "end": 2574.264, "text": "Que ellos eran los que cosechaban los votos de la juventud y ahora se vienen para ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45015753984437956, "is_candidate": true}, {"start": 2574.264, "end": 2581.287, "text": "Lo que vos est\u00e1s viendo es una actitud desesperada, una actitud que est\u00e1n viendo que les estamos haciendo un estrago.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3409416330037839, "is_candidate": true}, {"start": 2581.287, "end": 2582.327, "text": "Y \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9 es lo m\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6196381090330371, "is_candidate": false}, {"start": 2582.727, "end": 2583.549, "text": " \u00bfVos le vas a poner fin al kirchnerismo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0157539850317963, "is_candidate": false}, {"start": 2583.549, "end": 2587.016, "text": "Nosotros le vamos a poner fin al kirchnerismo si nosotros llegamos al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6871930659850409, "is_candidate": false}, {"start": 2592.327, "end": 2595.109, "text": " Algo que junto por el cambio no le puede asegurar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38226902873331003, "is_candidate": true}, {"start": 2595.109, "end": 2605.316, "text": "Porque si van a seguir con las l\u00edneas tibias y tratar de hacer quicerismo de buenos modales y buscar todo el consenso con toda la runfla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32384442665600965, "is_candidate": true}, {"start": 2605.316, "end": 2607.017, "text": "Porque cuando hablan de consenso, \u00bfqu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45849722926727254, "is_candidate": true}, {"start": 2607.017, "end": 2608.498, "text": "\u00bfHacer consenso con los delincuentes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5301983933723344, "is_candidate": false}, {"start": 2608.498, "end": 2609.359, "text": "\u00bfCon la runfla?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7779379427484613, "is_candidate": false}, {"start": 2609.359, "end": 2609.839, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9574066328634291, "is_candidate": false}, {"start": 2609.839, "end": 2613.942, "text": "Nosotros no estamos dispuestos a negociar y hacer acuerdos con la runfla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33647389339349587, "is_candidate": true}, {"start": 2614.342, "end": 2616.705, "text": " Nosotros venimos a cambiar la Argentina en serio, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4367743089204893, "is_candidate": true}, {"start": 2616.705, "end": 2620.549, "text": "A hacer cambios en serio, no a negociar con los chorros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42401911762841216, "is_candidate": true}, {"start": 2620.549, "end": 2623.712, "text": "Entonces, nosotros venimos a cambiar en serio, juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42544407421593344, "is_candidate": true}, {"start": 2623.712, "end": 2629.077, "text": "Parece que le gusta m\u00e1s el consenso y acordar con los kirchneristas para seguir manteniendo los negocios y la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30948259803475464, "is_candidate": true}, {"start": 2629.077, "end": 2632.841, "text": "\u00bfY los mensajes golpistas de que nos van a voltear en dos minutos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.957921754356708, "is_candidate": false}, {"start": 2632.841, "end": 2634.063, "text": "Basta, basta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9201102901146954, "is_candidate": false}, {"start": 2634.663, "end": 2637.424, "text": " Y si no, veamos lo que le pas\u00f3 con N\u00e9stor Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46414167714725774, "is_candidate": true}, {"start": 2637.424, "end": 2641.406, "text": "Dec\u00edan que se iba a caer con el 22% y construy\u00f3 poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37590543060923587, "is_candidate": true}, {"start": 2641.406, "end": 2651.929, "text": "Bueno, as\u00ed como se construy\u00f3 esa alternativa nefasta, que es una de las cosas m\u00e1s da\u00f1inas que le pas\u00f3 en la historia de la democracia argentina, porque repitieron los problemas del peronismo, pero a sabiendas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3270509814646313, "is_candidate": true}, {"start": 2654.144, "end": 2664.569, "text": " Si nosotros llegamos al poder, nosotros somos los que vamos a poner de pie este pa\u00eds y vamos a dejar las bases para que de ac\u00e1 a 40 a\u00f1os Argentina sea una potencia mundial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30793052225787276, "is_candidate": true}, {"start": 2664.569, "end": 2665.409, "text": "Gracias a ambos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9345201143534048, "is_candidate": false}, {"start": 2665.409, "end": 2667.67, "text": "\u00bfTe molesta que te digan el peque\u00f1o Trump?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9926647435960594, "is_candidate": false}, {"start": 2667.67, "end": 2669.071, "text": "\u00bfTe molesta o te agrada?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9159231797327378, "is_candidate": false}, {"start": 2669.071, "end": 2669.671, "text": "No, para nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8024387927912848, "is_candidate": false}, {"start": 2669.671, "end": 2672.892, "text": "Digo, que me digan lo que quieran.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6833351665365996, "is_candidate": false}, {"start": 2672.892, "end": 2674.753, "text": "Mira, \u00bfsabes qu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6563958357556989, "is_candidate": false}, {"start": 2674.753, "end": 2678.715, "text": "Si vos me das tu opini\u00f3n, es tu opini\u00f3n, es tu propiedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5644315308573944, "is_candidate": false}, {"start": 2678.715, "end": 2680.636, "text": "Como liberal no me puedo meter con tu propiedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5271708509152757, "is_candidate": false}, {"start": 2682.368, "end": 2686.411, "text": " Es decir, en lugar de ser como los de Juntos por el Cambio, porque si le dec\u00eds algo, lloran.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5440998010723397, "is_candidate": false}, {"start": 2686.411, "end": 2687.372, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8972262520841756, "is_candidate": false}, {"start": 2687.372, "end": 2692.156, "text": "En lugar de andar llorando por los medios, como hace los de Juntos por el Cambio, cuando le dec\u00eds... Yo me banco que me digan de todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36428358912168946, "is_candidate": true}, {"start": 2692.156, "end": 2695.298, "text": "O vos no viste la cantidad de atrocidades y aberraciones que dicen de m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3868910541755811, "is_candidate": true}, {"start": 2695.298, "end": 2696.079, "text": "Seguro, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1413511252704196, "is_candidate": false}, {"start": 2696.079, "end": 2698.28, "text": "Y las patillas as\u00ed largas, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8630340989796992, "is_candidate": false}, {"start": 2698.28, "end": 2699.321, "text": "\u00bfTe quer\u00e9s parecer a Menem?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.087711382243739, "is_candidate": false}, {"start": 2699.321, "end": 2703.264, "text": "Bueno, seg\u00fan, digamos, Lidia, es porque con esto me parezco a Wolverine.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4984860198304075, "is_candidate": true}, {"start": 2703.264, "end": 2704.225, "text": "A Wolverine, no a Menem.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.075810208652816, "is_candidate": false}, {"start": 2704.225, "end": 2705.326, "text": "Es un superh\u00e9roe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8000418840754557, "is_candidate": false}, {"start": 2705.326, "end": 2706.246, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8996554764494235, "is_candidate": false}, {"start": 2706.246, "end": 2709.109, "text": "Bueno, o sea, a ver, yo no voy a ocultar lo que pienso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34003860564153665, "is_candidate": true}, {"start": 2709.931, "end": 2720.335, "text": " del primer gobierno de Menem como el mejor gobierno de la historia y que b\u00e1sicamente, o sea, las transformaciones que se hicieron a nivel econ\u00f3mico no tienen parang\u00f3n en la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31724573066072737, "is_candidate": true}, {"start": 2720.335, "end": 2721.815, "text": "Javier, Victoria, gracias, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.048685106871625, "is_candidate": false}, {"start": 2721.815, "end": 2722.295, "text": "Gracias a vos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9965831715988996, "is_candidate": false}, {"start": 2722.295, "end": 2730.178, "text": "Nosotros nos estamos yendo y le agradecemos a Franco, nos pasamos poco, pero bueno, val\u00eda la pena hablar de todos los temas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0163054533040243, "is_candidate": false}, {"start": 2730.178, "end": 2735.9, "text": "A la mierda los malditos empresarios, a la mierda Sodomitas, el capital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0404115067662565, "is_candidate": false}, {"start": 2738.349, "end": 2749.67, "text": " Basta de basura keynesiana Ha llegado el momento liberal Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9361294037790744, "is_candidate": false}], "Index": 719, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "u2HyQ34IvTo", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=u2HyQ34IvTo", "title": "MILEI DESBURR\u00d3 AL BRUTO DE DANIEL SCIOLI", "duration": 2750.0, "view_count": 874202.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}