{"segments": [{"start": 5.663, "end": 10.945, "text": " Javier, \u00bfc\u00f3mo viste el d\u00eda de hoy y la actuaci\u00f3n de la justicia en el desalojo de Guernica?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9173628465865271, "is_candidate": false}, {"start": 10.945, "end": 17.547, "text": "Estoy apelando a mi ley pol\u00edtico y tambi\u00e9n en el campo de los hecheveres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7631004546026525, "is_candidate": false}, {"start": 17.547, "end": 20.888, "text": "A ver, vamos, pero antes quiero aclarar algo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5133991287987442, "is_candidate": false}, {"start": 20.888, "end": 28.67, "text": "Lo que hay que entender es que tanto, digamos, por derecha o por izquierda hay distintas graduaciones, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2804594476973663, "is_candidate": true}, {"start": 28.67, "end": 33.572, "text": "Digamos, por m\u00e1s que pueda haber gente que est\u00e9 m\u00e1s a la izquierda que Alberto Fern\u00e1ndez,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2598942602319506, "is_candidate": true}, {"start": 34.903, "end": 38.925, "text": " S\u00ed, digo, eso no quita que est\u00e9 a la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32464367469014555, "is_candidate": true}, {"start": 38.925, "end": 40.226, "text": "\u00bfVos lo ves a la izquierda, Alberto Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0261390795917928, "is_candidate": false}, {"start": 40.226, "end": 43.088, "text": "Quiero aclarar eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6404487137377324, "is_candidate": false}, {"start": 43.088, "end": 50.252, "text": "Pero definitivamente, o sea, digamos, un socialdem\u00f3crata es alguien de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2629266137691525, "is_candidate": true}, {"start": 50.252, "end": 54.314, "text": "Es decir, y en Argentina, en Argentina, digamos, es peor todav\u00eda porque", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.245207340638245, "is_candidate": true}, {"start": 55.438, "end": 72.065, "text": " De hecho, a Macri, que es un t\u00edpico socialdem\u00f3crata, que podr\u00eda ser la l\u00ednea del Partido Dem\u00f3crata en Estados Unidos, en la l\u00ednea de Biden o de Bernie Sanders, que a m\u00ed me parece repugnantemente de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20827588490930182, "is_candidate": true}, {"start": 72.065, "end": 78.307, "text": "Bueno, imaginate d\u00f3nde est\u00e1 Alberto Fern\u00e1ndez, imaginate d\u00f3nde est\u00e1 Cristina o imaginate d\u00f3nde est\u00e1n todas las expresiones de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31489872569657573, "is_candidate": true}, {"start": 80.248, "end": 85.452, "text": " Y as\u00ed del otro lado tambi\u00e9n ten\u00e9s lo mismo, los liberales, tambi\u00e9n tenemos distintos tipos de liberales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.297529400776294, "is_candidate": true}, {"start": 85.452, "end": 91.436, "text": "Hay liberales, digamos, que son minarquistas, hay anarcocapitalistas, o los hay cl\u00e1sicos, hay distintos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.255417694515399, "is_candidate": true}, {"start": 91.436, "end": 104.686, "text": "Por lo tanto, digamos, hay que tener ese espectro ideol\u00f3gico, o sea, siempre pod\u00e9s encontrar a alguien que, digamos, o sea, si vos le preguntas a alguien de, no s\u00e9, a Pitrola, seguramente que, digamos, M\u00e1ximo Kirchner le parece de derecha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2946694232517283, "is_candidate": true}, {"start": 107.605, "end": 114.37, "text": " Me parece, s\u00ed, me parece un poco... A ver, \u00bfqu\u00e9 pens\u00e1s, Jaime, cuando dice Miley que es...?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9788675927180458, "is_candidate": false}, {"start": 114.37, "end": 115.151, "text": "\u00bfC\u00f3mo fue que dijiste...?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9128248506906622, "is_candidate": false}, {"start": 115.151, "end": 118.453, "text": "Bueno, lo de repugnantemente de izquierda... Repugnante, me iba a decir asquerosamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8470627788773626, "is_candidate": false}, {"start": 118.453, "end": 130.961, "text": "No coincido, no coincido, porque podemos ser de derecha, de centro, de izquierda... No s\u00e9 si la palabra es repugnante, pero lo que quiero decir es, m\u00e1s que nada, me da la impresi\u00f3n que tiene raz\u00f3n Paginados en ese art\u00edculo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7669728538194781, "is_candidate": false}, {"start": 130.961, "end": 134.404, "text": "Y yo te quiero preguntar a vos, Javier, \u00bfqu\u00e9 te pareci\u00f3 la carta de Cristina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9377394635818203, "is_candidate": false}, {"start": 135.325, "end": 137.206, "text": " de Cristina Kirchner, \u00bfla le\u00edste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9175738982609121, "is_candidate": false}, {"start": 137.206, "end": 141.95, "text": "Igual antes quiero hacer el descargo por lo que se me dijo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3203349813987585, "is_candidate": true}, {"start": 143.462, "end": 145.783, "text": " Yo no digo lo que digo porque s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35221631282298005, "is_candidate": true}, {"start": 145.783, "end": 151.446, "text": "A la izquierda, donde se aplica es un fracaso en lo econ\u00f3mico, en lo social, en lo cultural.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24087429027013307, "is_candidate": true}, {"start": 151.446, "end": 156.508, "text": "Es m\u00e1s, en la l\u00ednea m\u00e1s extrema asesin\u00f3 a 150 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31504917744196903, "is_candidate": true}, {"start": 156.508, "end": 157.449, "text": "Punto uno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7343735907438982, "is_candidate": false}, {"start": 157.449, "end": 158.349, "text": "Punto dos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.737954633123353, "is_candidate": false}, {"start": 158.349, "end": 169.215, "text": "Los valores sobre los cuales se sostiene la izquierda, que es la envidia, el odio, el resentimiento, el trato desigual frente a la ley, el asesinato, el robo, a m\u00ed me parecen valores morales repugnantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2877425004995139, "is_candidate": true}, {"start": 169.215, "end": 171.876, "text": "O sea, ese es el justificativo de por qu\u00e9 dije lo que dije.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36680929161783304, "is_candidate": true}, {"start": 172.496, "end": 192.066, "text": " Y respecto al tema de la carta, mi opini\u00f3n respecto a la carta es que Cristina ve venir la crisis, la est\u00e1 viendo venir, la ve con claridad, cosa que el equipo econ\u00f3mico que tiene Alberto Fern\u00e1ndez no la ve porque son un conjunto de incompetentes, que no pueden sumar ni con un abaco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2682282989580671, "is_candidate": true}, {"start": 193.472, "end": 215.375, "text": " Entonces en ese contexto Cristina lo que trata de hacer es despegarse de Alberto Fern\u00e1ndez porque Alberto Fern\u00e1ndez que es un presidente que naci\u00f3 sin poder propio y que de inicio estaba obligado a recostarse sobre las ideas de Cristina y que la presencia del problema del coronavirus lo hizo radicalizarse en esa posici\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27124745958218655, "is_candidate": true}, {"start": 216.236, "end": 220.378, "text": " Entonces ella necesita despegarse de la crisis para no quedar manchada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39511375866761034, "is_candidate": true}, {"start": 220.378, "end": 227.702, "text": "Pero en caso de que no pueda despegarse, ella trata de hacer el abrazo del oso sobre la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34062016171662257, "is_candidate": true}, {"start": 227.702, "end": 228.362, "text": "\u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6494484796848528, "is_candidate": false}, {"start": 228.362, "end": 235.926, "text": "Para que de \u00faltima se lleve puesto a todo el sistema pol\u00edtico, digamos, en este disparate que vive Argentina, por lo menos en los \u00faltimos 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32934724168328067, "is_candidate": true}, {"start": 237.525, "end": 240.946, "text": " Bien, te quiero preguntar algo que quiero que me lo respondas en un ratito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9590964394916679, "is_candidate": false}, {"start": 240.946, "end": 251.229, "text": "Que es que estuve viendo encuestas y este movimiento libertario, esta asociaci\u00f3n que tienen con Expert, les da un 6% en una encuesta, un 10% en otra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9910868329134711, "is_candidate": false}, {"start": 251.229, "end": 255.791, "text": "Y quiero que me cuentes vos, porque viste que en la Argentina nadie es de derecha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9091185983604765, "is_candidate": false}, {"start": 255.791, "end": 259.372, "text": "Bueno, ahora parece ser que surgi\u00f3 la derecha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9934136509200893, "is_candidate": false}, {"start": 259.372, "end": 261.993, "text": "No s\u00e9 si vos te autodefin\u00eds as\u00ed, pero bueno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9183577645834257, "is_candidate": false}, {"start": 264.073, "end": 270.234, "text": " Nosotros somos liberales, pero digamos, o sea, liberales libertarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3965953121673982, "is_candidate": true}, {"start": 270.234, "end": 273.315, "text": "\u00bfNo te consider\u00e1s de derecha?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8309951346914599, "is_candidate": false}, {"start": 273.315, "end": 285.937, "text": "No, porque en algunas posiciones la derecha tiende a ser conservadora en los aspectos sociales y los liberales libertarios tendemos a ser liberales en todos los aspectos de la vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2232989132962082, "is_candidate": true}, {"start": 285.937, "end": 288.978, "text": "Javier, mi ley, \u00bfMacri ya fue?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9464490184887646, "is_candidate": false}, {"start": 291.982, "end": 300.811, "text": " A m\u00ed me parece que Macri como mandatario tiene todo su pasado por delante y es un gobierno espantoso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24966478045573548, "is_candidate": true}, {"start": 300.811, "end": 302.112, "text": "\u00bfUn gobierno espantoso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8896172104345557, "is_candidate": false}, {"start": 302.112, "end": 303.613, "text": "O sea, \u00bfpara qu\u00e9 quiere volver?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42682238550106333, "is_candidate": true}, {"start": 303.613, "end": 305.936, "text": "\u00bfPara replicar todo ese desastre?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3168722287345819, "is_candidate": true}, {"start": 308.013, "end": 314.28, "text": " Ahora, vos pens\u00e1s que, viste que muchos dicen, bueno, Milei y Spert son candidatos antisistema, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9371606298805052, "is_candidate": false}, {"start": 314.28, "end": 318.985, "text": "Y en las crisis como la que tenemos surgen los candidatos antisistema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9424101562689399, "is_candidate": false}, {"start": 318.985, "end": 321.968, "text": "\u00bfQu\u00e9 pens\u00e1s de esta interpretaci\u00f3n que algunos ven en ustedes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.964296761426583, "is_candidate": false}, {"start": 321.968, "end": 326.753, "text": "Porque, por ejemplo, lo siguen muchos j\u00f3venes a ustedes dos, al movimiento libertario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9051221111946753, "is_candidate": false}, {"start": 326.753, "end": 330.357, "text": "Bueno, efectivamente nosotros somos antisistema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33222660122393954, "is_candidate": true}, {"start": 332.03, "end": 348.087, "text": " O sea, lo que nosotros vemos desde nuestra visi\u00f3n de la econom\u00eda y en especial desde la evidencia emp\u00edrica, lo \u00fanico que nos va a sacar adelante es volver a abrazar las ideas de la libertad, algo que Argentina dej\u00f3 de hacer desde 1916.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1980236113383428, "is_candidate": true}, {"start": 350.905, "end": 356.588, "text": " S\u00ed, digo que empez\u00f3 a abrazar paulatinamente mayores dosis de socialismo, digamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.287159381463545, "is_candidate": true}, {"start": 356.588, "end": 363.772, "text": "Entonces, la realidad es que el conjunto de medidas y de ideas que nos va a sacar de esto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22546683432401204, "is_candidate": true}, {"start": 364.894, "end": 375.802, "text": " El problema es que aplicar las medidas pro-mercado y las medidas de la libertad en realidad va en contra de la oligarqu\u00eda pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2573336316787641, "is_candidate": true}, {"start": 375.802, "end": 380.646, "text": "Entonces, frente a esa situaci\u00f3n, vos ten\u00e9s dos posibilidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27462200130774794, "is_candidate": true}, {"start": 380.646, "end": 385.289, "text": "Una es la v\u00eda sangrienta, la cual yo no la comparto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2234926401745142, "is_candidate": true}, {"start": 385.289, "end": 386.47, "text": "No la comparto porque, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4309605358115117, "is_candidate": true}, {"start": 387.703, "end": 397.229, "text": " Yo, digamos, no adhiero a soluciones violentas y adem\u00e1s no la comparto porque el resultado ser\u00eda negativo porque el monopolio de la violencia la tiene el Estado, por lo tanto por ah\u00ed no se puede ir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24573996853772384, "is_candidate": true}, {"start": 397.229, "end": 403.713, "text": "Y la otra alternativa es meterse adentro del sistema y dar la pelea del sistema y dinamitarlo desde adentro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34808675081673424, "is_candidate": true}, {"start": 403.713, "end": 405.034, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que queremos hacer nosotros?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.459655533200106, "is_candidate": true}, {"start": 405.034, "end": 406.755, "text": "Dinamitar el sistema desde adentro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4774679990918357, "is_candidate": true}, {"start": 406.755, "end": 413.419, "text": "A ver, suponete ustedes, ponele, no s\u00e9, hagamos un escenario de posibilidades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9770347376983378, "is_candidate": false}, {"start": 413.419, "end": 417.322, "text": "Son electos gobierno en un pa\u00eds con un 50% de pobres, \u00bfqu\u00e9 hacen?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9283348811856216, "is_candidate": false}, {"start": 419.787, "end": 424.128, "text": " Bueno, en principio debe ser todo lo contrario que hemos hecho durante los \u00faltimos 100 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3551193720497824, "is_candidate": true}, {"start": 424.128, "end": 438.573, "text": "O sea, vos necesit\u00e1s hacer una reforma del Estado que te permita bajar el gasto p\u00fablico, as\u00ed de esa manera bajar los impuestos, al mismo tiempo, digamos, una reforma laboral para los que tienen que entrar en el mercado... \u00bfPero c\u00f3mo hac\u00e9s con la calle?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2500898902638081, "is_candidate": true}, {"start": 438.573, "end": 442.494, "text": "Digo, por ejemplo, vos quit\u00e1s los planes y se te arma en la calle una revoluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9629301144251837, "is_candidate": false}, {"start": 442.494, "end": 444.974, "text": "\u00bfY qui\u00e9n dijo que yo iba a quitar los planes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48652734802686426, "is_candidate": true}, {"start": 444.974, "end": 446.675, "text": "\u00bfD\u00f3nde dije que voy a quitar los planes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5763326838648315, "is_candidate": false}, {"start": 447.517, "end": 448.538, "text": " Ah, bueno, no, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8456801401446241, "is_candidate": false}, {"start": 448.538, "end": 451.001, "text": "A ver, digamos, a ver, el punto es el siguiente, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48706560025875845, "is_candidate": true}, {"start": 451.001, "end": 452.122, "text": "Me sorprendiste, me sorprendiste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0667150002161592, "is_candidate": false}, {"start": 452.122, "end": 462.632, "text": "A ver, uno de los grandes problemas, bueno, por eso, a ver, uno de los grandes problemas que solemos tener que enfrentar es lo que se llama la falacia del hombre de paja, que dicen que proponemos cosas que no proponemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.234791490374469, "is_candidate": true}, {"start": 463.573, "end": 469.715, "text": " Porque lo que sucede para nosotros, es m\u00e1s, hay un libro de Ayn Rand que se llama La virtud del ego\u00edsmo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3056713916029281, "is_candidate": true}, {"start": 469.715, "end": 470.815, "text": "S\u00ed, lo conocemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9168215927629836, "is_candidate": false}, {"start": 470.815, "end": 473.796, "text": "Tiene un cap\u00edtulo que se llama La \u00e9tica de la emergencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3180413169212327, "is_candidate": true}, {"start": 473.796, "end": 481.098, "text": "Y justamente lo que dice es que vos no pod\u00e9s dejar, digamos, a las personas que se mueran.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30336217959735223, "is_candidate": true}, {"start": 481.098, "end": 483.298, "text": "O sea, vos les ten\u00e9s que dar contenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3565527971542817, "is_candidate": true}, {"start": 483.298, "end": 488.86, "text": "Entonces, \u00bfpero cu\u00e1l es la trampa que te hace el oligarca de la pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2959020289198713, "is_candidate": true}, {"start": 489.82, "end": 495.287, "text": " agarra y esconde sus privilegios de casta detr\u00e1s de los vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2869321113103701, "is_candidate": true}, {"start": 495.287, "end": 499.952, "text": "Ejemplo, yo te hago una pregunta, \u00bfvos est\u00e1s a favor de que el gasto p\u00fablico sea ineficiente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3285609354475303, "is_candidate": true}, {"start": 499.952, "end": 505.098, "text": "No, por supuesto que no, creo que nadie puede estar a favor de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.764992469466293, "is_candidate": false}, {"start": 505.098, "end": 507.982, "text": "\u00bfEst\u00e1s a favor de que roben?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49048637249471294, "is_candidate": true}, {"start": 507.982, "end": 508.042, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0132709481228594, "is_candidate": false}, {"start": 510.243, "end": 519.092, "text": " Bien, hay un estudio del BID que estudia la ineficiencia t\u00e9cnica del gasto p\u00fablico en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3618523079342366, "is_candidate": true}, {"start": 519.092, "end": 521.435, "text": "La peor regi\u00f3n del mundo es Am\u00e9rica Latina con 4,4% del PBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3545112832350247, "is_candidate": true}, {"start": 524.732, "end": 525.753, "text": " y Argentina tiene 7,2.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49171322488281044, "is_candidate": true}, {"start": 525.753, "end": 529.877, "text": "Es decir, se gasta m\u00e1s y mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8703203728953267, "is_candidate": false}, {"start": 529.877, "end": 531.358, "text": "O sea, se gasta mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0590302128941085, "is_candidate": false}, {"start": 531.358, "end": 533.02, "text": "Claro, exacto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5079781006832409, "is_candidate": false}, {"start": 533.02, "end": 537.224, "text": "7,2% del PBI es gasto ineficiente, que luego tendr\u00edas que hacer cero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3505606263977632, "is_candidate": true}, {"start": 537.224, "end": 539.706, "text": "Pero hay algo que es muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4074421938052205, "is_candidate": true}, {"start": 539.706, "end": 542.769, "text": "Hay una partida que se llama filtraciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3348229745417941, "is_candidate": true}, {"start": 542.769, "end": 547.133, "text": "Hay que recordar que el BIDES es un organismo multilateral y que vive de los estados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3563628473349283, "is_candidate": true}, {"start": 547.133, "end": 548.594, "text": "\u00bfPero a qu\u00e9 te suenan filtraciones?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5011743005460592, "is_candidate": false}, {"start": 549.663, "end": 557.052, "text": " a que se escurra el dinero por alg\u00fan lado, como pasa en una casa, cuando dec\u00eds en qu\u00e9 se me fue la pelada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8109308928858032, "is_candidate": false}, {"start": 557.052, "end": 561.477, "text": "Lo que llamaba Bastiat las porosas manos de los pol\u00edticos, o sea, robo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37073419392044005, "is_candidate": true}, {"start": 561.477, "end": 563.239, "text": "\u00bfSab\u00e9s cu\u00e1nto tenemos de robo nosotros?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5163102139178479, "is_candidate": false}, {"start": 563.239, "end": 566.043, "text": "5 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7155856302008492, "is_candidate": false}, {"start": 566.043, "end": 566.743, "text": "5 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6419238026569004, "is_candidate": false}, {"start": 569.838, "end": 572.46, "text": " Entonces, mir\u00e1 si hay lugar para cortar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5055983646388769, "is_candidate": false}, {"start": 572.46, "end": 575.042, "text": "Bueno, entonces f\u00edjate, mir\u00e1 todo lo que ten\u00e9s ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3727873748289927, "is_candidate": true}, {"start": 575.042, "end": 583.228, "text": "O, por ejemplo... \u00bfPuedo decir lugar para cortar sin afectar derechos sociales o sin afectar el tema social?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.95565333582215, "is_candidate": false}, {"start": 583.228, "end": 585.27, "text": "Esto que yo te preguntaba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.875662907978139, "is_candidate": false}, {"start": 585.27, "end": 586.871, "text": "Exactamente, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4872801054575069, "is_candidate": true}, {"start": 586.871, "end": 587.952, "text": "Mir\u00e1, te doy otro ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5231607339670149, "is_candidate": false}, {"start": 587.952, "end": 589.993, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no lo hicieron hasta ahora?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8066705661915438, "is_candidate": false}, {"start": 589.993, "end": 591.955, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no lo hicieron hasta ahora?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7671786103827074, "is_candidate": false}, {"start": 591.955, "end": 594.457, "text": "Por falta de voluntad pol\u00edtica, por ineficiencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6618782780741835, "is_candidate": false}, {"start": 594.457, "end": 595.217, "text": "A ver, te voy a pasar partidas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4538862732825292, "is_candidate": true}, {"start": 596.538, "end": 600.802, "text": " Te voy a pasar partidas que, por ejemplo, esconden alto robo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3075074736812511, "is_candidate": true}, {"start": 600.802, "end": 601.983, "text": "La obra p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6518883215767014, "is_candidate": false}, {"start": 601.983, "end": 603.805, "text": "Sucho se est\u00e1 riendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8893871550142269, "is_candidate": false}, {"start": 603.805, "end": 604.806, "text": "No s\u00e9 por qu\u00e9 se r\u00ede.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9890303756111966, "is_candidate": false}, {"start": 604.806, "end": 605.387, "text": "Sucho se r\u00ede.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0687939421900094, "is_candidate": false}, {"start": 605.387, "end": 605.987, "text": "No me r\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9950448103273474, "is_candidate": false}, {"start": 605.987, "end": 607.669, "text": "Me gusta mucho escuchar a Javier Milet.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9980115271673006, "is_candidate": false}, {"start": 607.669, "end": 609.231, "text": "Reconozco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9807366933197585, "is_candidate": false}, {"start": 609.231, "end": 611.253, "text": "De hecho, somos amigos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.546650077847096, "is_candidate": false}, {"start": 611.253, "end": 612.754, "text": "Te cuento, Laura, que somos amigos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5280858991356189, "is_candidate": false}, {"start": 612.754, "end": 615.677, "text": "Somos muy amigos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3985173912574943, "is_candidate": true}, {"start": 615.677, "end": 617.819, "text": "Lo quiero much\u00edsimo yo a Sucho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5076481964660824, "is_candidate": false}, {"start": 617.819, "end": 619.981, "text": "Y ustedes saben que yo no quiero mucho a mis colegas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5586767118026008, "is_candidate": false}, {"start": 623.282, "end": 628.024, "text": " El punto es sencillo, por eso es una linda excepci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5317100153299141, "is_candidate": false}, {"start": 628.024, "end": 642.011, "text": "Entonces, por ejemplo, en uno de mis libros que se llama Pol\u00edtica Econ\u00f3mica Contrarreloj hay un ap\u00e9ndice sobre c\u00f3mo hacer obra p\u00fablica para que el dinero no pase por la mano de los pol\u00edticos, que es replicar el modelo de iniciativa privada la chilena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2683097694566766, "is_candidate": true}, {"start": 643.822, "end": 646.784, "text": " Ahora, \u00bfsab\u00e9s cu\u00e1l es el problema con ese modelo, Laura?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3358420892506153, "is_candidate": true}, {"start": 646.784, "end": 649.985, "text": "Que deja de pasar el dinero por las porosas manos de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28829889638609285, "is_candidate": true}, {"start": 649.985, "end": 651.206, "text": "Nadie lo quiso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5392953367479768, "is_candidate": false}, {"start": 651.206, "end": 653.427, "text": "Otra partida que vos ten\u00e9s para ajustar un mont\u00f3n, \u00bfsab\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43869915086653966, "is_candidate": true}, {"start": 653.427, "end": 656.409, "text": "Que son las transferencias discrecionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4102616880594486, "is_candidate": true}, {"start": 656.409, "end": 660.271, "text": "Que son de naci\u00f3n a provincia, como la de provincia a municipio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33413867254610374, "is_candidate": true}, {"start": 660.271, "end": 662.312, "text": "\u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9 no lo quieren hacer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40011452694857097, "is_candidate": true}, {"start": 662.312, "end": 664.173, "text": "Porque afecta justamente a los intereses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4798996773057582, "is_candidate": true}, {"start": 664.173, "end": 668.055, "text": "A ver, mir\u00e1 esto, te lo paso... \u00bfC\u00f3mo dec\u00eds por qu\u00e9 no lo quieren eliminar eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48523164147458564, "is_candidate": true}, {"start": 668.055, "end": 669.356, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no lo quieren eliminar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8965974106786968, "is_candidate": false}, {"start": 669.356, "end": 669.616, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7851472934936292, "is_candidate": false}, {"start": 671.197, "end": 673.639, "text": " Por ejemplo, \u00bfc\u00f3mo surgen las transferencias discrecionales?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45729796112429977, "is_candidate": true}, {"start": 673.639, "end": 679.845, "text": "Suponte lo siguiente, que vos... A ver, me gustar\u00eda, tenemos que hacer un corte chiquitito, Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.843908978124641, "is_candidate": false}, {"start": 679.845, "end": 684.809, "text": "Me gustar\u00eda que expliques esto que est\u00e1s diciendo en un ejemplo pr\u00e1ctico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8891649599448461, "is_candidate": false}, {"start": 684.809, "end": 686.591, "text": "\u00bfNos esper\u00e1s unos segunditos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0230852565950206, "is_candidate": false}, {"start": 686.591, "end": 688.312, "text": "Justamente a eso iba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5193151327746532, "is_candidate": false}, {"start": 688.312, "end": 688.993, "text": "Dale, buen\u00edsimo, Laura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6713267704985504, "is_candidate": false}, {"start": 688.993, "end": 689.553, "text": "\u00bfNos esper\u00e1s un segundo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8522040232831489, "is_candidate": false}, {"start": 689.553, "end": 691.115, "text": "Volvemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9151290174628997, "is_candidate": false}, {"start": 691.115, "end": 691.315, "text": "Obvio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8136159632171269, "is_candidate": false}, {"start": 694.823, "end": 696.003, "text": " Volvemos a la trama.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0034802375818705, "is_candidate": false}, {"start": 696.003, "end": 714.967, "text": "Hab\u00eda quedado Javier Milei, estamos ac\u00e1 discutiendo apasionadamente la pregunta picando que era por qu\u00e9 no se quieren eliminar las transferencias discrecionales de la Naci\u00f3n a las provincias de donde se podr\u00eda ordenar, ahorrar un poco el gasto p\u00fablico que es nuestro fantasma.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8490931508689892, "is_candidate": false}, {"start": 714.967, "end": 717.467, "text": "Porque es el tema del l\u00e1tigo y la billetera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3732034425033456, "is_candidate": true}, {"start": 717.467, "end": 721.468, "text": "Te lo hago en el ejemplo con el presupuesto y lo que hizo este gobierno este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35825488387485205, "is_candidate": true}, {"start": 722.854, "end": 724.235, "text": " A ver, vos ten\u00e9s el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3769635181774387, "is_candidate": true}, {"start": 724.235, "end": 726.196, "text": "El presupuesto te fija ingresos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5079068128239801, "is_candidate": false}, {"start": 726.196, "end": 730.979, "text": "Est\u00e1 la distribuci\u00f3n primaria de recursos, la coparticipaci\u00f3n primaria, que es naci\u00f3n-provincias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32362155135155934, "is_candidate": true}, {"start": 730.979, "end": 733.581, "text": "Despu\u00e9s la secundaria, que es entre las provincias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34537456951899537, "is_candidate": true}, {"start": 733.581, "end": 736.563, "text": "Y despu\u00e9s est\u00e1 la terciaria, que es entre municipios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3698994021552823, "is_candidate": true}, {"start": 739.117, "end": 750.644, "text": " los ingresos efectivos, los observados, est\u00e1n por encima de los presupuestados, se genera un exceso de recursos que los dispone discrecionalmente el jefe de gabinete.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2734685020238604, "is_candidate": true}, {"start": 750.644, "end": 754.466, "text": "Es m\u00e1s, \u00bfqu\u00e9 te crees que hizo Cafierito, tercera generaci\u00f3n de pol\u00edticos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2612536197408146, "is_candidate": true}, {"start": 754.466, "end": 757.868, "text": "Lo primero que hizo con esos recursos, los direccion\u00f3 \u00bfa d\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.401986940532866, "is_candidate": true}, {"start": 757.868, "end": 761.67, "text": "A la provincia de Buenos Aires, al principal basti\u00f3n electoral del oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32646166354431183, "is_candidate": true}, {"start": 761.67, "end": 765.192, "text": "Y cuando Kicillof recibi\u00f3 esos fondos, perjudic\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45989536268506304, "is_candidate": true}, {"start": 765.952, "end": 772.255, "text": " a los intendentes opositores favoreciendo a los intendentes amigos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34748360781909926, "is_candidate": true}, {"start": 772.255, "end": 775.757, "text": "Ah\u00ed ten\u00e9s por qu\u00e9 no quieren eliminar las transferencias discrecionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3200554089422851, "is_candidate": true}, {"start": 775.757, "end": 780.979, "text": "Era el viejo m\u00e9todo de N\u00e9stor Kirchner del l\u00e1tigo y la billetera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3841847916730642, "is_candidate": true}, {"start": 780.979, "end": 784.621, "text": "Bueno, y N\u00e9stor Kirchner les hac\u00eda llegar incluso directamente a los intendentes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8922217682076558, "is_candidate": false}, {"start": 784.621, "end": 788.943, "text": "As\u00ed lo fortaleci\u00f3 y as\u00ed le sali\u00f3 un masa por la culata, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9227310707179732, "is_candidate": false}, {"start": 788.943, "end": 790.183, "text": "A N\u00e9stor Kirchner en su \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9241275866303392, "is_candidate": false}, {"start": 790.183, "end": 791.824, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6519940678065204, "is_candidate": false}, {"start": 791.824, "end": 793.265, "text": "Bueno, quer\u00edamos... Bueno, ese es el punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7753436057677684, "is_candidate": false}, {"start": 795.363, "end": 797.526, "text": " S\u00ed, s\u00ed, entiendo, entiendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8143273755814977, "is_candidate": false}, {"start": 797.526, "end": 803.533, "text": "No, no, pero me refiero que tal vez una fuerza pol\u00edtica nueva podr\u00eda revisar eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9753794072137872, "is_candidate": false}, {"start": 803.533, "end": 813.406, "text": "En el caso de Macri, cuando le devolvi\u00f3 los fondos a las provincias, el famoso 15%, despu\u00e9s el peronismo se uni\u00f3 y le gan\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.944592740285624, "is_candidate": false}, {"start": 816.122, "end": 821.807, "text": " A ver, en realidad una de las reformas que vos tendr\u00edas que hacer es volver a Alberti.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32712331750711643, "is_candidate": true}, {"start": 821.807, "end": 824.83, "text": "Vos sab\u00e9s que en la Constituci\u00f3n de Alberti no hab\u00eda coparticipaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2861574813844663, "is_candidate": true}, {"start": 824.83, "end": 827.392, "text": "Cada provincia se hac\u00eda cargo de sus propios gastos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2853598195018252, "is_candidate": true}, {"start": 828.697, "end": 829.258, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9476515165197155, "is_candidate": false}, {"start": 829.258, "end": 830.659, "text": "Y eso, digamos, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4308942259059655, "is_candidate": true}, {"start": 830.659, "end": 838.707, "text": "Porque si no vos ten\u00e9s un problema de correspondencia fiscal, porque vos ten\u00e9s provincias que se benefician de la coparticipaci\u00f3n y otras que la est\u00e1s perjudicando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24350182787326535, "is_candidate": true}, {"start": 838.707, "end": 843.711, "text": "El caso m\u00e1s emblem\u00e1tico es la provincia de Buenos Aires que est\u00e1 quebrada por el sistema de coparticipaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2514918284675761, "is_candidate": true}, {"start": 843.711, "end": 852.499, "text": "Javier, te har\u00eda mil preguntas, tenemos que cerrar y me gustar\u00eda que cada uno de los muchachos, muy cortito, haga una devoluci\u00f3n de este Mi Ley Pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9233016530900822, "is_candidate": false}, {"start": 852.499, "end": 854.061, "text": "Profe Ozona, \u00bfqu\u00e9 le parece?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9653424847241507, "is_candidate": false}, {"start": 854.802, "end": 869.756, "text": " Mira, Javier, yo te prest\u00e9 mucha atenci\u00f3n, coincido con muchas de las cosas que dec\u00eds, pero hay un c\u00f3mo, es decir, hay un estilo pol\u00edtico que me parece que tendr\u00edas que ajustar, porque te ganar\u00eda mucho m\u00e1s adeptos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5276956006158526, "is_candidate": false}, {"start": 869.756, "end": 871.018, "text": "Jaime.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9064912809304778, "is_candidate": false}, {"start": 871.018, "end": 872.659, "text": "No ser\u00eda mi ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6146894013659008, "is_candidate": false}, {"start": 872.659, "end": 874.561, "text": "Jaime.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0012412346290982, "is_candidate": false}, {"start": 874.561, "end": 877.384, "text": "No, obviamente la reflexi\u00f3n tiene que ver con...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8634900401106836, "is_candidate": false}, {"start": 878.597, "end": 891.81, "text": " con lo que muestran las encuestas que vos dec\u00edas al principio del programa y me da la impresi\u00f3n que los votos del sector que Millet representa y que Esper representa son votos de Juntos por el Cambio, m\u00e1s que votos del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8412907055816383, "is_candidate": false}, {"start": 891.81, "end": 901.779, "text": "Si est\u00e1 pensando en una alianza como para que el kirchnerismo no siga en el poder o si va a ser funcional al kirchnerismo mand\u00e1ndose solos, digamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7645208877597187, "is_candidate": false}, {"start": 902.168, "end": 904.53, "text": " Bueno, no podemos dialogar porque se nos acaba el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9274281635430336, "is_candidate": false}, {"start": 904.53, "end": 906.312, "text": "Ese argumento es falso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49115910213008673, "is_candidate": true}, {"start": 906.312, "end": 908.033, "text": "Ese argumento es falso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6462336887680131, "is_candidate": false}, {"start": 908.033, "end": 914.299, "text": "Porque en realidad nosotros ser\u00edamos una verdadera oposici\u00f3n al kircherismo que juntos por el cargo no lo es.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3504150055966805, "is_candidate": true}, {"start": 914.299, "end": 914.579, "text": "Sucho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9273463971492981, "is_candidate": false}, {"start": 915.368, "end": 917.469, "text": " No, no, yo tengo un gran aprecio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0129201114064017, "is_candidate": false}, {"start": 917.469, "end": 919.13, "text": "Ac\u00e1 termina en romance esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9657788462909427, "is_candidate": false}, {"start": 919.13, "end": 931.455, "text": "No, no, dice que siempre, desde que empez\u00f3 y lo conozco, dio una batalla cultural muy importante, pero muy importante en abrir la cabeza, sobre todo a los m\u00e1s chicos, que la libertad es la mejor palabra que tenemos en el abecedario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9809263085877754, "is_candidate": false}, {"start": 931.455, "end": 934.876, "text": "Y \u00e9l fue un abanderado que siempre voy a respetar de esa palabra libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9626558723958673, "is_candidate": false}, {"start": 934.876, "end": 936.697, "text": "Muchas gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9672591019549226, "is_candidate": false}], "Index": 180, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "uFeANwudu2E", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=uFeANwudu2E", "title": "\"Macri y Cristina, los 2 son zurdos repugnantes\" Javier Milei en LN+- 29/10/20", "duration": 966.0, "view_count": 81929.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}