{"segments": [{"start": 0.408, "end": 7.494, "text": " Javier, lo primero que quiero consultarte tiene que ver justamente con esto que se conoci\u00f3 el pasado martes, la inflaci\u00f3n del mes de febrero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9508454870409936, "is_candidate": false}, {"start": 7.494, "end": 20.884, "text": "El INDEC dio a conocer el n\u00famero que dio 4,7 m\u00e1s alta que la inflaci\u00f3n de Venezuela y justamente el presidente el pasado viernes declar\u00f3 la guerra contra la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8875381413044283, "is_candidate": false}, {"start": 20.884, "end": 24.467, "text": "\u00bfTiene herramientas el gobierno nacional para afrontar la inflaci\u00f3n de la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8959830863228213, "is_candidate": false}, {"start": 26.173, "end": 30.937, "text": " Bueno, en primer lugar, lo que hay que tener en cuenta es la naturaleza del problema que tenemos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43683890194171204, "is_candidate": true}, {"start": 30.937, "end": 38.102, "text": "O sea, porque si no podemos hacer un buen diagn\u00f3stico, dif\u00edcilmente podamos aplicar la receta correcta, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4771932328779095, "is_candidate": true}, {"start": 38.102, "end": 41.284, "text": "Y si me permiten, como dec\u00eda Friedman, primero los datos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4728081417646156, "is_candidate": true}, {"start": 41.284, "end": 52.132, "text": "A ver, la tasa de inflaci\u00f3n que se reflej\u00f3 en el mes de febrero significa que en los \u00faltimos 12 meses los precios subieron un 53%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5063258459264257, "is_candidate": false}, {"start": 52.132, "end": 54.554, "text": "No solo eso, cuando uno toma el bimestre,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5127836236966432, "is_candidate": false}, {"start": 56.143, "end": 59.064, "text": " es 8,8%, eso anualizado da 65%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5156290290384886, "is_candidate": false}, {"start": 59.064, "end": 67.849, "text": "Y si ustedes toman el \u00faltimo dato punta, es decir, este 4,7 y lo anualizan, les dan que la inflaci\u00f3n est\u00e1 en torno al 75%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46143035937169685, "is_candidate": true}, {"start": 67.849, "end": 75.312, "text": "Entonces, lo que entonces uno va viendo es que hay una paulatina aceleraci\u00f3n de la tasa de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4802243648069432, "is_candidate": true}, {"start": 75.312, "end": 76.713, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8668531722898032, "is_candidate": false}, {"start": 76.713, "end": 81.615, "text": "Segundo punto, cuando ustedes toman el indicador de alimentos, que es muy importante porque", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6655797555669181, "is_candidate": false}, {"start": 82.917, "end": 97.75, "text": " frente a situaciones de exceso de oferta de dinero generados desde una ca\u00edda en la demanda de dinero, es uno de los precios l\u00edderes, es uno de los precios que adelanta la inflaci\u00f3n futura, fue del 7,5%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5830983022605691, "is_candidate": false}, {"start": 97.75, "end": 100.793, "text": "7,5% anualizado es cerca del 140%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6817065655753747, "is_candidate": false}, {"start": 100.793, "end": 109.16, "text": "Y si ustedes contemplan que los alimentos est\u00e1n profundamente relacionados con los precios internacionales y, por ende,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.598688477929837, "is_candidate": false}, {"start": 110.003, "end": 124.509, "text": " El d\u00f3lar, esto quiere decir que al haber una brecha de 100%, la inflaci\u00f3n en Argentina verdadera estar\u00eda viajando de niveles arriba del 300% y que el gobierno la est\u00e1 reprimiendo con fuerza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6196775186356347, "is_candidate": false}, {"start": 124.509, "end": 130.512, "text": "Es decir, lo \u00fanico en lo cual est\u00e1 pensando el gobierno es m\u00e1s controles, m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7858166424960671, "is_candidate": false}, {"start": 131.257, "end": 133.139, "text": " apriete a las empresas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7801410482899908, "is_candidate": false}, {"start": 133.139, "end": 136.583, "text": "Por ejemplo, los controles de precios nunca funcionaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9611271725935061, "is_candidate": false}, {"start": 136.583, "end": 138.845, "text": "Nunca ha funcionado en la historia de la humanidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9041764510497465, "is_candidate": false}, {"start": 138.845, "end": 143.99, "text": "Hay un libro que se llama 4.000 a\u00f1os de controles de precios y salarios, el subt\u00edtulo es C\u00f3mo no combatir la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8591053352667901, "is_candidate": false}, {"start": 143.99, "end": 150.157, "text": "Y si ustedes se fijan, desde los 1800 antes de Cristo, en la quinta dinast\u00eda de los cimerios,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.899419979734805, "is_candidate": false}, {"start": 150.963, "end": 153.645, "text": " Ya no funcionaba, no funcion\u00f3 nunca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8882920414033895, "is_candidate": false}, {"start": 153.645, "end": 165.635, "text": "Si ustedes quieren un pa\u00eds donde nunca funcion\u00f3, fue la Argentina desde la segunda mitad del siglo XX, en adelante, salvo el periodo de la convertibilidad, siempre hubo controles de precios y nunca pudieron parar la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7496694663756646, "is_candidate": false}, {"start": 165.635, "end": 172.881, "text": "Y lo \u00fanico que par\u00f3 la inflaci\u00f3n fue que la oferta de dinero estuviera acomodada con la demanda de dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6967747505571813, "is_candidate": false}, {"start": 172.881, "end": 176.864, "text": "Y eso en el \u00fanico periodo que pas\u00f3 fue durante la convertibilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7257300703639177, "is_candidate": false}, {"start": 176.864, "end": 180.167, "text": "De hecho, habiendo pasado dos o tres inflaciones,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6965457988661014, "is_candidate": false}, {"start": 180.84, "end": 191.706, "text": " Y una vez que se reestabilizaron los precios relativos en la Argentina, en 1993, o sea, el plan de convertibilidad arranca en abril de 1991.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7684399670235342, "is_candidate": false}, {"start": 191.706, "end": 201.732, "text": "Pasado aproximadamente, lo empresado de la pol\u00edtica monetaria, que son 18 meses, no por nada, a partir de 1923, Argentina pasa a tener la inflaci\u00f3n m\u00e1s baja del mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7342811271512746, "is_candidate": false}, {"start": 201.732, "end": 204.234, "text": "Entonces, \u00bfesto qu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8994778121213418, "is_candidate": false}, {"start": 204.234, "end": 206.615, "text": "Que hay formas de combatir la inflaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8475747367027071, "is_candidate": false}, {"start": 207.464, "end": 211.867, "text": " y pero que no son las herramientas con las cuales quiere trabajar el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7482362976206043, "is_candidate": false}, {"start": 211.867, "end": 214.048, "text": "No funciona con los controles de precios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8899044146180493, "is_candidate": false}, {"start": 214.048, "end": 224.736, "text": "Hablar del tema de las retenciones es verdaderamente una burrada, porque el mejor de los casos es un d\u00eda sobre el nivel de precios, no sobre la tasa de variaci\u00f3n de precios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8562035312476757, "is_candidate": false}, {"start": 224.736, "end": 228.898, "text": "Entonces, lo que uno ve es que el diagn\u00f3stico es equivocado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8122939396473342, "is_candidate": false}, {"start": 228.898, "end": 231.32, "text": "La medicina, adem\u00e1s, es peor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9176661862056442, "is_candidate": false}, {"start": 232.979, "end": 249.064, "text": " Javier, siguiendo con el tema de la inflaci\u00f3n, en septiembre del a\u00f1o 2012, siendo Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner presidente en una gira presidencial por Estados Unidos, dijo que un pa\u00eds con un 20-25% de inflaci\u00f3n estallar\u00eda por los aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9603397710351286, "is_candidate": false}, {"start": 249.064, "end": 250.844, "text": "Literalmente lo dijo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9461766515644008, "is_candidate": false}, {"start": 250.844, "end": 260.767, "text": "Teniendo en cuenta que los privados calculan para este a\u00f1o un 60% de inflaci\u00f3n, \u00bfvos cre\u00e9s que puede llegar a haber alg\u00fan problema de gobernabilidad en los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os de Alberto Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9563797749507909, "is_candidate": false}, {"start": 262.35, "end": 264.072, "text": " Es muy interesante la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44214022375022055, "is_candidate": true}, {"start": 264.072, "end": 269.196, "text": "Las grandes crisis en realidad se desatan por ca\u00edda de la demanda de dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4539578299408451, "is_candidate": true}, {"start": 269.196, "end": 277.844, "text": "Y lo que detona una ca\u00edda de la demanda, que despu\u00e9s puede derivar en una hiperinflaci\u00f3n, justamente es una crisis pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3744970992195522, "is_candidate": true}, {"start": 277.844, "end": 282.629, "text": "Y Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner y Alberto Fern\u00e1ndez est\u00e1n haciendo todo para que la haya.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47063695671263794, "is_candidate": true}, {"start": 284.41, "end": 297.814, "text": " S\u00ed, justamente este \u00faltimo jueves la vocera presidencial Gabriela Cerruti dijo que Cristina Fern\u00e1ndez no le atiende el tel\u00e9fono a Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9488621392704688, "is_candidate": false}, {"start": 297.814, "end": 304.456, "text": "\u00bfQu\u00e9 te genera, qu\u00e9 visi\u00f3n ten\u00e9s sobre la relaci\u00f3n de poder entre el presidente y la vicepresidenta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8669020284561465, "is_candidate": false}, {"start": 304.456, "end": 308.417, "text": "Yo tengo la sensaci\u00f3n que el oficialismo est\u00e1 absolutamente fragmentado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46065992509188025, "is_candidate": true}, {"start": 309.926, "end": 314.39, "text": " S\u00ed, hay tres l\u00edneas muy claras adentro del oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47217755460584787, "is_candidate": true}, {"start": 314.39, "end": 323.378, "text": "Est\u00e1 al frente de todos, est\u00e1n las personas que adhieren a Alberto Fern\u00e1ndez y, por otro lado, la l\u00ednea que responde a Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3893457020356882, "is_candidate": true}, {"start": 323.378, "end": 334.247, "text": "Entonces, y si ustedes se fijan, cada uno tiene una opini\u00f3n bastante distinta, es bastante complicado el tema de c\u00f3mo lograr encajar al oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3664685355718017, "is_candidate": true}, {"start": 335.076, "end": 337.257, "text": " Ahora, el juntos por el cambio pasa lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4766775291737704, "is_candidate": true}, {"start": 337.257, "end": 345.598, "text": "Si ustedes se fijan en la C\u00e1mara de Diputados, o sea, ellos que hablaban de juntos, que es juntos, que es todo juntos, y que era importante estar todos juntos, est\u00e1n fragmentados en 10 bloques.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49775133186251597, "is_candidate": true}, {"start": 345.598, "end": 352.28, "text": "Es decir, que esto no es monopolio del oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5024831624839943, "is_candidate": false}, {"start": 352.28, "end": 356.941, "text": "O sea, algunas partes de la oposici\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e1n fragmentadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.68788130828684, "is_candidate": false}, {"start": 356.941, "end": 362.422, "text": "Entonces, me parece que es un clima de mucha abusici\u00f3n pol\u00edtica porque, claro,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.532855540180553, "is_candidate": false}, {"start": 363.102, "end": 373.01, "text": " En este contexto, donde hay un grado de rechazo muy fuerte hacia la casta pol\u00edtica, digamos, hay nueve de cada diez argentinos que detestan a los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5029331066039784, "is_candidate": false}, {"start": 373.01, "end": 373.57, "text": "\u00bfY saben qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7292077137885653, "is_candidate": false}, {"start": 373.57, "end": 375.472, "text": "La verdad es que el Ej\u00e9rcito tiene raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7325546557806693, "is_candidate": false}, {"start": 376.818, "end": 396.568, "text": " Javier, en base a eso que dec\u00edas reci\u00e9n del rechazo de la sociedad hacia los pol\u00edticos, vi\u00e9ndolo en pa\u00edses a nivel mundial, hubo gente como Jair Bolsonaro, sin ir m\u00e1s lejos, como Zelensky en Ucrania, gente que viniendo desde afuera logr\u00f3 convertirse en presidente de la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8859414699769341, "is_candidate": false}, {"start": 396.568, "end": 401.531, "text": "Vos sos una persona que cada vez tiene m\u00e1s adeptos, que vino de afuera de la pol\u00edtica,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8154888541176732, "is_candidate": false}, {"start": 402.231, "end": 407.754, "text": " \u00bfEst\u00e1s para ser candidato en el 2023 y para, en todo caso, para cargarte la banda presidencial?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8864150341217503, "is_candidate": false}, {"start": 407.754, "end": 409.975, "text": "\u00bfTe ves capacitado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7607328428031319, "is_candidate": false}, {"start": 409.975, "end": 410.795, "text": "Definitivamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6199088950266551, "is_candidate": false}, {"start": 410.795, "end": 419.539, "text": "De hecho, yo estoy trabajando en la construcci\u00f3n del Gabinete de las Hombres y tengo cuatro ministerios en funcionamiento, que es el Ministerio de Econom\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43590826459495335, "is_candidate": true}, {"start": 420.162, "end": 437.632, "text": " digamos, relaciones exteriores, o sea, canciller\u00eda, lo que tiene que ver con bienestar social, que tiene que ver con una idea de contenci\u00f3n, pero desde una perspectiva liberal, para salir de los programas de asistencia social a que la gente pueda vivir de su propio trabajo, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3063410122516874, "is_candidate": true}, {"start": 437.632, "end": 447.097, "text": "Y tambi\u00e9n estoy trabajando en la parte de infraestructura, por lo tanto, dado lo que est\u00e1n mostrando las encuestas y los distintos estudios que est\u00e1n haciendo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31105874175730486, "is_candidate": true}, {"start": 447.953, "end": 475.696, "text": " Evidentemente, yo no puedo mirar para el costado y entonces asumo la responsabilidad, estoy dispuesto a dar esa pelea y en caso de que los argentinos decidan que yo sea quien se tenga que poner la banda presidencial, yo ya estoy trabajando con cuatro ministerios y obviamente que voy a seguir ampliando esta situaci\u00f3n, o sea, pero por lo menos, o sea, es m\u00e1s, de hecho, este fin de semana no, sino el anterior,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3440035907807326, "is_candidate": true}, {"start": 476.281, "end": 503.482, "text": " estuvimos reunidos en mi casa con los miembros del equipo econ\u00f3mico, estuvimos trabajando 11 horas en el programa econ\u00f3mico y una de las partes que se discutieron, que estuvimos discutiendo durante tres horas, fue avanzar en lo que se llama un proceso de dolarizaci\u00f3n, que en realidad es un conjunto de reformas vinculados a reformar el sistema financiero y que a la postre termine con la eliminaci\u00f3n del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42072061281300377, "is_candidate": true}, {"start": 505.535, "end": 515.122, "text": " Javier, respecto a lo que dijiste reci\u00e9n, entonces podemos confirmar, m\u00e1s all\u00e1 que falta un a\u00f1o y medio para las elecciones presidenciales, \u00bfvas a ser candidato en 2023?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9131001633478063, "is_candidate": false}, {"start": 515.122, "end": 523.788, "text": "Yo estoy dispuesto a correr por la carrera presidencial y de hecho ya tengo armado el gabinete en las sombras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4144650350509963, "is_candidate": true}, {"start": 523.788, "end": 526.45, "text": "Por ahora tengo cuatro ministerios y los voy a seguir ampliando, definitivamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47786866426227304, "is_candidate": true}, {"start": 528.517, "end": 535.039, "text": " Javier y muchos habl\u00f3 de que Juntos por el Cambio te quiere dentro, digamos, de su espacio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8973492958497122, "is_candidate": false}, {"start": 535.039, "end": 538.52, "text": "Sabemos muy bien de tu buena relaci\u00f3n con Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9320990819236957, "is_candidate": false}, {"start": 538.52, "end": 542.401, "text": "\u00bfSe podr\u00eda hablar de una f\u00f3rmula Millet-Bullrich o Bullrich-Millet?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8300230703025583, "is_candidate": false}, {"start": 542.401, "end": 544.562, "text": "\u00bfLo ves posible?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9682425328015365, "is_candidate": false}, {"start": 544.562, "end": 548.243, "text": "No dentro de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.541017980888881, "is_candidate": false}, {"start": 548.243, "end": 548.583, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7502980086932836, "is_candidate": false}, {"start": 548.583, "end": 549.424, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6679733507414722, "is_candidate": false}, {"start": 549.424, "end": 553.665, "text": "El problema es c\u00f3mo yo interpreto la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5436379082968675, "is_candidate": false}, {"start": 553.665, "end": 553.865, "text": "A ver,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9112632930026282, "is_candidate": false}, {"start": 554.926, "end": 560.049, "text": " Yo no puedo tener nada con la Uni\u00f3n C\u00edvica Radicales de la Internacional Socialista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42378380921574965, "is_candidate": true}, {"start": 560.049, "end": 564.332, "text": "No puedo tener nada con la coalici\u00f3n c\u00edvica, son m\u00e1s de izquierda que los radicales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4024751917103738, "is_candidate": true}, {"start": 564.332, "end": 577.18, "text": "No puedo tener nada con el ala de las palomitas tibias de Juntos por el Cambio, como ser, por ejemplo, la red ETA, Vidal, que son socialdem\u00f3cratas y que son m\u00e1s peligrosos que los otros, que por lo menos son m\u00e1s sinceros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45960727329270645, "is_candidate": true}, {"start": 577.18, "end": 582.683, "text": "Es m\u00e1s, yo creo que todas esas partes de Juntos por el Cambio tendr\u00edan que estar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5384088354359721, "is_candidate": false}, {"start": 583.776, "end": 586.698, "text": " asociados con el quixianismo, porque de hecho son todos colectivistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7105103608510162, "is_candidate": false}, {"start": 586.698, "end": 594.502, "text": "Y por otro lado, lo que yo creo es que tendr\u00edan que estar aquellos que ponemos a la libertad en el centro de la escena.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6732256020078076, "is_candidate": false}, {"start": 594.502, "end": 606.568, "text": "Y entonces ah\u00ed entrar\u00edan los liberales, entrar\u00eda el peronismo federal, el peronismo republicano, el venezuelano y obviamente los salpones, que forman parte de la Alianza Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6273677496098511, "is_candidate": false}, {"start": 606.568, "end": 613.031, "text": "Pero eso depender\u00eda de que justamente esa parte de Juntos por el Cambio, dejara Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6612097224996379, "is_candidate": false}, {"start": 615.767, "end": 621.652, "text": " Es decir, yo estoy dispuesto que en cualquier avanza se reciba a los halcones, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7356924297047254, "is_candidate": false}, {"start": 621.652, "end": 630.358, "text": "Pero no nosotros ir a mezclarnos con gente como los radicales, con gente como la coalici\u00f3n c\u00edvica o las palomitas tibias de Camilo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7289083814862942, "is_candidate": false}, {"start": 630.358, "end": 640.146, "text": "La \u00faltima de mi parte, no s\u00e9 si es un halc\u00f3n o una palomita, pero Jaime Dur\u00e1n Barba esta \u00faltima semana dijo que tranquilamente vos pod\u00e9s ser presidente en 2023.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8589542479231512, "is_candidate": false}, {"start": 640.146, "end": 640.406, "text": "\u00bfC\u00f3mo te cay\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9346263955374109, "is_candidate": false}, {"start": 645.432, "end": 653.475, "text": " A ver, yo no soy polit\u00f3logo, \u00e9l es polit\u00f3logo y \u00e9l es el que se encarga de mirar encuestas y hacer esos an\u00e1lisis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3624059784105066, "is_candidate": true}, {"start": 653.475, "end": 667.899, "text": "La realidad es que lo que yo veo es que la sociedad est\u00e1 reclamando un cambio de verdad, un cambio de 180 grados, no un cambio cosm\u00e9tico que le ponemos nombre vinculado al cambio y despu\u00e9s hacemos lo mismo pero con buenos modales, eso no es cambiar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34021858554804485, "is_candidate": true}, {"start": 668.382, "end": 669.583, "text": " Un cambio en serio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7966642974194339, "is_candidate": false}, {"start": 669.583, "end": 676.746, "text": "Es decir, hay una preferencia por la poblaci\u00f3n de hacer un giro a las ideas de la libertad y a la centro-derecha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3527692684290863, "is_candidate": true}, {"start": 676.746, "end": 687.332, "text": "Y la verdad es que, en ese sentido, los \u00fanicos que representamos fielmente eso en este momento somos la libertad avanza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4468960704805718, "is_candidate": true}, {"start": 687.332, "end": 693.335, "text": "Javier, la \u00faltima de mi parte tiene que ver con el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9890372201076996, "is_candidate": false}, {"start": 693.335, "end": 697.197, "text": "\u00bfCrees que el pa\u00eds estaba mejor con Macri o est\u00e1 mejor ahora con Alberto Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8944315925843163, "is_candidate": false}, {"start": 698.767, "end": 701.548, "text": " La realidad es que el pa\u00eds est\u00e1 en una decadencia permanente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42301732408186576, "is_candidate": true}, {"start": 701.548, "end": 706.79, "text": "A ver, Argentina tiene un PBI per c\u00e1pita que est\u00e1 14% debajo del que ten\u00edamos en el 2011.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4611062197548079, "is_candidate": true}, {"start": 706.79, "end": 715.393, "text": "S\u00ed, tenemos un PBI per c\u00e1pita que est\u00e1 en l\u00ednea con los niveles del 73, una productividad en l\u00ednea con la del a\u00f1o 50.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4556826603591029, "is_candidate": true}, {"start": 715.393, "end": 722.355, "text": "Argentina inici\u00f3 en el siglo XX siendo el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo, digamos, est\u00e1 70 en el ranking", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5628151205234917, "is_candidate": false}, {"start": 722.985, "end": 725.686, "text": " hoy al tipo de cambio oficial y al paralelo 130.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5459774694124848, "is_candidate": false}, {"start": 725.686, "end": 728.767, "text": "Argentina tiene un problema de decadencia que lleva m\u00e1s de 100 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6087394005053265, "is_candidate": false}, {"start": 728.767, "end": 739.17, "text": "Es decir, si yo tomo como base 100 en el a\u00f1o 1900, hoy perdimos al tipo de cambio oficial, por ejemplo, contra Australia el 75% del PBI y al paralelo el 90.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5340747181500359, "is_candidate": false}, {"start": 739.17, "end": 752.054, "text": "Es decir, Argentina tiene un problema de decadencia secular iniciada all\u00e1 con el primer gobierno radical cuando se empiezan a abrazar las ideas de socialistas de la mano de Hip\u00f3lito Yrigoyen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4572693968720847, "is_candidate": true}, {"start": 752.054, "end": 752.314, "text": "Es decir,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.857604552654279, "is_candidate": false}, {"start": 753.955, "end": 767.245, "text": " proceso que intent\u00f3 ser revertido parcialmente por Alvear y despu\u00e9s volvi\u00f3 y despu\u00e9s vino el golpe del 30 que abraz\u00f3 ideas del fascismo y as\u00ed Argentina entr\u00f3 en un loop decadente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.568459108325815, "is_candidate": false}, {"start": 767.245, "end": 783.077, "text": "La verdad que el gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez es p\u00e9simo y el gobierno de Macri tambi\u00e9n fue muy malo, o sea, y que el misterismo fue lo peor que le pas\u00f3 a la Argentina en toda la historia, porque no solo destruy\u00f3 la econom\u00eda, sino que hizo un da\u00f1o cultural pocas veces visto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7127799680499651, "is_candidate": false}, {"start": 784.095, "end": 806.978, "text": " Entonces, la realidad es que tenemos una concatenaci\u00f3n de p\u00e9simos gobiernos, pero hasta que la gente no se d\u00e9 cuenta que el problema es el socialismo y las ideas colectivistas, y que eso est\u00e1 tanto del lado del frente de todos como de juntos por el campo, entonces, mientras que la gente no tome conciencia que el problema es abrazar socialismo, ya sea de malos modales o de buenos modales,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6633849680162088, "is_candidate": false}, {"start": 807.83, "end": 809.013, "text": " Nos vamos a seguir hundiendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9280363355847199, "is_candidate": false}, {"start": 809.013, "end": 811.599, "text": "La \u00fanica soluci\u00f3n es la soluci\u00f3n literal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8382876904562806, "is_candidate": false}, {"start": 811.599, "end": 812.982, "text": "A ver, \u00bfse puede hacer?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8131120666836209, "is_candidate": false}, {"start": 812.982, "end": 814.345, "text": "Claro que se puede hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8902197914364803, "is_candidate": false}, {"start": 814.345, "end": 817.453, "text": "Porque imag\u00ednense que en 1860, cuando se puso en marcha,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8485068058616458, "is_candidate": false}, {"start": 818.581, "end": 828.364, "text": " Todo el mundo pod\u00eda decir que no se pod\u00eda, que es en la constituci\u00f3n de Alberti, Gorofiaga, y que pertenece, digamos, a los pensadores de 37.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.78310456141918, "is_candidate": false}, {"start": 828.364, "end": 833.606, "text": "Y Argentina, de ser un pa\u00eds de b\u00e1rbaros, en 25 a\u00f1os se convirti\u00f3 en la primer potencia mundial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8012484410522335, "is_candidate": false}, {"start": 833.606, "end": 838.287, "text": "Cuando lo hacen otros pa\u00edses, funciona, los m\u00e1s recientes, en el caso de Irlanda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8359690835112479, "is_candidate": false}, {"start": 838.287, "end": 841.228, "text": "O si ustedes quieren, en el caso de India, en los \u00faltimos 30 a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8922875198294705, "is_candidate": false}, {"start": 842.088, "end": 852.617, "text": " Cuando decimos abrazamos a la Se\u00f1ora de la Libertad, multiplicamos y lo dedico al c\u00e1pita por 11, es decir, 13 a ritmo del 8,5% anual, una cosa espectacular.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8405697882707612, "is_candidate": false}, {"start": 852.617, "end": 857.141, "text": "Entonces la pregunta es, \u00bfpor qu\u00e9 entonces no abrazamos a la Se\u00f1ora de la Libertad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8121585330395873, "is_candidate": false}, {"start": 857.141, "end": 860.063, "text": "Bueno, porque en realidad el problema est\u00e1 en manos del problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7836702304775007, "is_candidate": false}, {"start": 865.91, "end": 868.011, "text": " Es decir, lo que tienen que hacer, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8950715689936013, "is_candidate": false}, {"start": 868.011, "end": 872.132, "text": "Si ustedes aprieten las reformas progresivas, \u00bfa los partidarios qui\u00e9nes ser\u00edan?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8752059039515668, "is_candidate": false}, {"start": 872.132, "end": 878.233, "text": "Los pol\u00edticos, porque no podr\u00edan, no podr\u00edan vivir como el se\u00f1or y tendr\u00edan que dejar de robar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9234672302572084, "is_candidate": false}, {"start": 878.233, "end": 884.935, "text": "Como no quieren hacer eso, nos siguen viviendo en esta basura socialista que lo \u00fanico que hace es que cada vez se arroba pobre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8900985789747025, "is_candidate": false}, {"start": 887.447, "end": 891.872, "text": " Javier, te agradecemos much\u00edsimo estos minutos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.026054335517076, "is_candidate": false}, {"start": 891.872, "end": 894.055, "text": "Seguramente nos vamos a volver a reencontrar en este 2022.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0170717806008112, "is_candidate": false}, {"start": 894.055, "end": 899.641, "text": "Y bueno, todo el \u00e9xito en esta nueva gesti\u00f3n en la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9434633092582823, "is_candidate": false}, {"start": 899.641, "end": 900.022, "text": "Un abrazo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0260133695796352, "is_candidate": false}, {"start": 900.022, "end": 904.727, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.529260443934755, "is_candidate": false}, {"start": 904.727, "end": 905.728, "text": "Un placer haber hablado con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0447446768957103, "is_candidate": false}, {"start": 905.728, "end": 905.888, "text": "Gracias.", "cosine_dist": 1.0145737990860224, "is_candidate": false}, {"start": 905.888, "end": 906.309, "text": "Un abrazo grande.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.035193676430681, "is_candidate": false}], "Index": 89, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "UGe4xseBquI", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=UGe4xseBquI", "title": "\"Mi candidatura a presidente no ser\u00e1 dentro de Juntos por el Cambio\" Javier Milei- 21/03/22", "duration": 907.0, "view_count": 72340.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}