{"segments": [{"start": 11.166, "end": 17.091, "text": " Buenas noches, bienvenidos al cuarto programa de Econom\u00eda al Cuadrado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.769772234795404, "is_candidate": false}, {"start": 17.091, "end": 17.912, "text": "\u00bfC\u00f3mo and\u00e1s, Javier?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7843704364317928, "is_candidate": false}, {"start": 17.912, "end": 18.813, "text": "\u00bfQu\u00e9 haces, Diego?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6611781324068724, "is_candidate": false}, {"start": 18.813, "end": 20.494, "text": "Buenas noches a todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6612336343581738, "is_candidate": false}, {"start": 20.494, "end": 21.295, "text": "Digamos, semana...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7176321630355784, "is_candidate": false}, {"start": 22.372, "end": 27.455, "text": " Uy, salieron unos datos muy importantes que el gobierno los festej\u00f3 mucho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7913361835797242, "is_candidate": false}, {"start": 27.455, "end": 29.656, "text": "\u00bfBaj\u00f3 la pobreza gracias al gasto p\u00fablico?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9077917187578363, "is_candidate": false}, {"start": 29.656, "end": 31.096, "text": "\u00bfQu\u00e9 ten\u00e9s para decir, Javier?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8611670405267723, "is_candidate": false}, {"start": 31.096, "end": 40.261, "text": "No, te dir\u00eda que casi que estamos festejando un empate de 0 a 0 contra Islandia despu\u00e9s del peludo que nos comimos 6 a 1 contra Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.402762749349887, "is_candidate": true}, {"start": 40.261, "end": 41.581, "text": "Eso no es muy bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7579991018285788, "is_candidate": false}, {"start": 41.581, "end": 44.763, "text": "A ver, vamos a ponerlo en estos t\u00e9rminos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4789582741052817, "is_candidate": true}, {"start": 44.763, "end": 48.445, "text": "El gobierno ha festejado los datos de pobreza", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5492061304707423, "is_candidate": false}, {"start": 49.589, "end": 56.871, "text": " La verdad que cualquier persona que sea bien nacida tiene que festejar la ca\u00edda de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3954111170928032, "is_candidate": true}, {"start": 56.871, "end": 70.074, "text": "La ca\u00edda de la pobreza en lo que es la comparaci\u00f3n del segundo semestre del 2016 contra el segundo semestre del 2017 es de casi 6 puntos porcentuales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43138106221696726, "is_candidate": true}, {"start": 70.074, "end": 76.815, "text": "Es decir que es un n\u00famero muy importante, la verdad que el dato es positivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38950330070794914, "is_candidate": true}, {"start": 76.815, "end": 78.816, "text": "Y esto adem\u00e1s fue comunicado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4978368004139777, "is_candidate": true}, {"start": 79.836, "end": 94.49, "text": " En una semana donde adem\u00e1s se conocieron datos sobre la evoluci\u00f3n del desempleo, el desempleo cay\u00f3 del 7.6 al 7.2, lo cual adem\u00e1s es un n\u00famero muy bueno en el sentido que cay\u00f3 el desempleo pese", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42252954284062993, "is_candidate": true}, {"start": 95.451, "end": 106.334, "text": " a que aument\u00f3 la poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa, es decir, que hubo un incremento tanto en la demanda de trabajo que a pesar, digamos, del aumento de la PEA, cay\u00f3 el desempleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3522785253135753, "is_candidate": true}, {"start": 106.334, "end": 114.937, "text": "Y por otro lado, tambi\u00e9n es muy importante que se public\u00f3 el dato que tiene que ver con la evoluci\u00f3n del PBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37706837567793916, "is_candidate": true}, {"start": 114.937, "end": 118.298, "text": "Y el PBI, en lo que fue el 2017, termin\u00f3 con una expansi\u00f3n del 2,9%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6121761656869522, "is_candidate": false}, {"start": 118.298, "end": 118.398, "text": "Ahora,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7962829866074803, "is_candidate": false}, {"start": 124.665, "end": 129.91, "text": " El punto es, \u00bftodo esto es motivo para festejar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.504189509171196, "is_candidate": false}, {"start": 129.91, "end": 133.553, "text": "S\u00ed, hay una parte que es buena y que s\u00ed hay que festejarla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4289977980542775, "is_candidate": true}, {"start": 133.553, "end": 140.42, "text": "El tema tiene que ver con la sostenibilidad de este proceso y las caracter\u00edsticas de este proceso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40338108234791104, "is_candidate": true}, {"start": 140.42, "end": 143.282, "text": "En este sentido, a m\u00ed me gustar\u00eda hacer un poco de...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4442062269572631, "is_candidate": true}, {"start": 144.223, "end": 151.211, "text": " an\u00e1lisis econ\u00f3mico del bueno que tiene que ver con lo que es el crecimiento y la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.420664271944019, "is_candidate": true}, {"start": 151.211, "end": 156.517, "text": "Director, si usted me permite, \u00bfme pasa la primera filmina que traje sobre crecimiento?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.409601136444666, "is_candidate": true}, {"start": 160.802, "end": 169.329, "text": " Ah\u00ed ustedes tienen lo que es la evoluci\u00f3n de la tasa de crecimiento a lo largo de la historia que va desde el a\u00f1o cero hasta el 2014.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44549858955116095, "is_candidate": true}, {"start": 169.329, "end": 171.19, "text": "F\u00edjense, entre el a\u00f1o cero y el 1800,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5832376172620723, "is_candidate": false}, {"start": 175.874, "end": 186.456, "text": " La tasa de crecimiento del producto per c\u00e1pita fue del 0,02%, es decir, pr\u00e1cticamente despreciable, la econom\u00eda casi no se mov\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3950987126726412, "is_candidate": true}, {"start": 186.456, "end": 198.799, "text": "Eso implica que en esos 1.800 a\u00f1os el PBI per c\u00e1pita s\u00f3lo subi\u00f3 40% concentrado en los a\u00f1os posteriores al descubrimiento de Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3997295712742812, "is_candidate": true}, {"start": 199.459, "end": 210.155, "text": " Despu\u00e9s, si uno se fija en el siglo XIX, con la revoluci\u00f3n industrial, el PBI per c\u00e1pita aceler\u00f3 su tasa de crecimiento casi en 33 veces al pasar a 0,65.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40596417623772585, "is_candidate": true}, {"start": 214.581, "end": 227.058, "text": " Exacto, despu\u00e9s en la primera mitad del siglo XX se aceler\u00f3 al 1,06%, mientras que en la segunda mitad del siglo XX aceler\u00f3 al 2,1%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39745664884827947, "is_candidate": true}, {"start": 227.058, "end": 227.359, "text": "Es m\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.974903240609559, "is_candidate": false}, {"start": 231.049, "end": 237.154, "text": " Si uno toma los datos de lo que va del siglo XXI, se aceler\u00f3 al 3% per c\u00e1pita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3673604667233279, "is_candidate": true}, {"start": 237.154, "end": 239.115, "text": "Es m\u00e1s, te hago un comentario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.508364399758872, "is_candidate": false}, {"start": 239.115, "end": 252.246, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s que hay estudios sobre las cuentas nacionales que muestran que el crecimiento que ha sido registrado durante la segunda mitad del siglo XX, subestima en m\u00e1s de un punto porcentual el crecimiento?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35212055435805134, "is_candidate": true}, {"start": 252.686, "end": 266.414, "text": " Esto quiere decir que el mundo estuvo creciendo en t\u00e9rminos per c\u00e1pita al 3,25 m\u00e1s o menos, y por otra parte, en lo que va del siglo XXI, estar\u00edamos entonces creciendo casi al 4,125.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3810541984530328, "is_candidate": true}, {"start": 266.414, "end": 269.736, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s que eso es muy importante?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3643707038604348, "is_candidate": true}, {"start": 269.736, "end": 278.101, "text": "Porque a lo largo de los 20 siglos, el PBI per c\u00e1pita se multiplic\u00f3 por 12,9 veces,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4551806429886254, "is_candidate": true}, {"start": 279.922, "end": 298.852, "text": " donde nueve veces y pico se concentra en los \u00faltimos dos siglos y que de mantenerse en la tendencia de crecimiento que hay actual, considerando el efecto de la subestimaci\u00f3n del progreso tecnol\u00f3gico, vos sab\u00e9s que se multiplicar\u00eda el PBI de mantenerse constante, el PBI per c\u00e1pita, casi por 60 veces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.343725171056264, "is_candidate": true}, {"start": 298.852, "end": 303.014, "text": "Quiere decir que a lo largo de un siglo lograr\u00edamos entre 4,5 y 4,7 veces m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4666716925446537, "is_candidate": true}, {"start": 305.962, "end": 307.703, "text": " que lo que logramos en 20 siglos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47274985820002935, "is_candidate": true}, {"start": 307.703, "end": 310.585, "text": "\u00bfTe puedo acotar algo, una notita de color?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.890248265557555, "is_candidate": false}, {"start": 310.585, "end": 322.873, "text": "Lo interesante que en estos \u00faltimos 50 a\u00f1os ese dinamismo est\u00e1 impulsado por las econom\u00edas emergentes, dinamismo del cual Argentina ha estado afuera y lo ha desaprovechado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8139799047388705, "is_candidate": false}, {"start": 322.873, "end": 331.218, "text": "Bueno, de hecho Argentina al inicio del siglo XX era un pa\u00eds desarrollado y es el \u00fanico que ha mostrado una ca\u00edda como nunca se vio en la historia de la humanidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.338841642024836, "is_candidate": true}, {"start": 332.29, "end": 335.892, "text": " \u00bfPero por qu\u00e9 traigo los datos de crecimiento?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39936703713806676, "is_candidate": true}, {"start": 335.892, "end": 341.654, "text": "Porque esta explosi\u00f3n en la tasa de crecimiento tiene una contraparte en la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37881406989625743, "is_candidate": true}, {"start": 341.654, "end": 347.116, "text": "Dir\u00e9, me pasa la pr\u00f3xima filmina, dir\u00e9, ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.563762031304772, "is_candidate": false}, {"start": 347.116, "end": 352.398, "text": "Fijate, Diego, la condici\u00f3n natural del hombre era la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44968882898366846, "is_candidate": true}, {"start": 352.398, "end": 353.079, "text": "Est\u00e1 clar\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0525794493404945, "is_candidate": false}, {"start": 353.079, "end": 356.0, "text": "Es decir, en realidad no hay que explicar la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36876340236602545, "is_candidate": true}, {"start": 357.049, "end": 359.712, "text": " El 95% de las personas viv\u00edan en pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.841662146616529, "is_candidate": false}, {"start": 359.712, "end": 360.994, "text": "Claro, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7292272733611279, "is_candidate": false}, {"start": 360.994, "end": 364.399, "text": "Eso fue la condici\u00f3n natural de vida del hombre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4452667207646518, "is_candidate": true}, {"start": 364.399, "end": 372.731, "text": "Y con la llegada del capitalismo y la explosi\u00f3n del crecimiento, hoy las condiciones de pobreza extrema en el mundo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4052918292663529, "is_candidate": true}, {"start": 373.632, "end": 375.412, "text": " es de menos del 5%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5050078264365623, "is_candidate": false}, {"start": 375.412, "end": 377.873, "text": "Y se desploma en los \u00faltimos 50 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8135533914776116, "is_candidate": false}, {"start": 377.873, "end": 378.793, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.775367097947979, "is_candidate": false}, {"start": 378.793, "end": 380.454, "text": "\u00bfEsto por qu\u00e9 sucede?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5520312624454693, "is_candidate": false}, {"start": 380.454, "end": 393.797, "text": "Porque en realidad el crecimiento econ\u00f3mico trae aumento de la productividad y ese aumento de la productividad se ve reflejado en mayores salarios y eso se ve reflejado en una ca\u00edda de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36882491453303257, "is_candidate": true}, {"start": 393.797, "end": 397.578, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 tiene que ver esto con lo que ha pasado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4710702947071831, "is_candidate": true}, {"start": 399.482, "end": 401.283, "text": " en el dato de pobreza argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48403253709023675, "is_candidate": true}, {"start": 401.283, "end": 407.908, "text": "B\u00e1sicamente la ca\u00edda de la pobreza en la Argentina tiene que ver con la recuperaci\u00f3n del PBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3796902990838865, "is_candidate": true}, {"start": 407.908, "end": 413.832, "text": "A ver, concretamente, si uno mira el dato del PBI que tenemos hoy,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4456984419598179, "is_candidate": true}, {"start": 415.091, "end": 422.637, "text": " es m\u00e1s o menos el mismo que ten\u00edamos en junio del 2015.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5805036902433913, "is_candidate": false}, {"start": 422.637, "end": 424.079, "text": "\u00bfEsto qu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4421500759235877, "is_candidate": true}, {"start": 424.079, "end": 436.609, "text": "Que en la primera parte del 2016, primer semestre del 2016, cay\u00f3 fuertemente el nivel de actividad, cay\u00f3 el empleo, aument\u00f3 el desempleo y aument\u00f3 la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4038772054864249, "is_candidate": true}, {"start": 436.609, "end": 443.255, "text": "Se toc\u00f3 un piso en el segundo trimestre del 2016 y a partir de ah\u00ed la econom\u00eda empez\u00f3 a recuperar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4690740150735925, "is_candidate": true}, {"start": 443.975, "end": 452.5, "text": " como consecuencia de esa recuperaci\u00f3n, aument\u00f3 el empleo, baj\u00f3 el desempleo y cay\u00f3 la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42486297988109945, "is_candidate": true}, {"start": 452.5, "end": 456.402, "text": "Ahora, el punto es en qu\u00e9 nivel estamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5745460443762216, "is_candidate": false}, {"start": 456.402, "end": 459.984, "text": "Entonces, le pido la pr\u00f3xima filmina, por favor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46076552698937057, "is_candidate": true}, {"start": 459.984, "end": 462.685, "text": "F\u00edjate esta filmina, Diego.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4765235918656572, "is_candidate": true}, {"start": 462.685, "end": 466.948, "text": "Ac\u00e1 ten\u00e9s la cantidad de empleo privado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43570667954321807, "is_candidate": true}, {"start": 466.948, "end": 468.628, "text": "Fuente, Ministerio de Trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6552959353673773, "is_candidate": false}, {"start": 471.002, "end": 475.925, "text": " 6.269.000 puestos de trabajo en diciembre del 2017, puestos de trabajo en el sector privado agosto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46335755008435686, "is_candidate": true}, {"start": 482.396, "end": 486.957, "text": " del 2015 es 6.268.000 puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5290465164898301, "is_candidate": false}, {"start": 486.957, "end": 488.617, "text": "La misma cantidad de empleo privado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6977854011128273, "is_candidate": false}, {"start": 488.617, "end": 491.138, "text": "Es decir, la misma cantidad de empleo privado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45739205645843517, "is_candidate": true}, {"start": 491.138, "end": 493.319, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 marco el tema del empleo privado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6144804208069043, "is_candidate": false}, {"start": 493.319, "end": 498.64, "text": "Porque el que crea riqueza es el sector privado, el sector p\u00fablico es el que la destruye.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.582097812537349, "is_candidate": false}, {"start": 498.64, "end": 500.94, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que estamos viendo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5342322803740764, "is_candidate": false}, {"start": 500.94, "end": 507.302, "text": "Lo que estamos viendo es el efecto del rebote, es decir, rebot\u00f3 el PBI, rebot\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4746431272873741, "is_candidate": true}, {"start": 508.042, "end": 513.485, "text": " el nivel de empleo y, consecuentemente, cay\u00f3 la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47825368427194903, "is_candidate": true}, {"start": 513.485, "end": 523.25, "text": "Entonces, lo que uno tiene que mirar es si este proceso de crecimiento es crecimiento o, en realidad, es una mera expansi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4071477059101557, "is_candidate": true}, {"start": 523.25, "end": 527.793, "text": "Y desde mi punto de vista, esto es una expansi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4185637057107692, "is_candidate": true}, {"start": 527.793, "end": 529.554, "text": "Primero que no se puede llamar crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45591262000052, "is_candidate": true}, {"start": 530.054, "end": 530.695, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6841668051588916, "is_candidate": false}, {"start": 530.695, "end": 537.982, "text": "Porque tenemos un PBI que es el mismo que ten\u00edamos en el 2015 en junio y es el mismo de diciembre del 2011.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46146941474285297, "is_candidate": true}, {"start": 537.982, "end": 542.046, "text": "Quiere decir que en t\u00e9rminos per c\u00e1pita somos 7% m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4176670772844393, "is_candidate": true}, {"start": 542.046, "end": 547.691, "text": "Si yo miro solamente el gobierno de Macri, en t\u00e9rminos per c\u00e1pita tambi\u00e9n somos m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44473197814034593, "is_candidate": true}, {"start": 549.993, "end": 566.858, "text": " No se puede llamar crecimiento esto y despu\u00e9s para crecer vos necesit\u00e1s acumular capital f\u00edsico, la inversi\u00f3n la que cuenta que es a valores corrientes 16% del PBI, la inversi\u00f3n directa extranjera es 0,4 cuando ambos indicadores", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3278131053064286, "is_candidate": true}, {"start": 567.718, "end": 574.165, "text": " en la regi\u00f3n son 23 y 3,5% respectivamente y no son una maravilla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39050254836852305, "is_candidate": true}, {"start": 574.165, "end": 576.287, "text": "En la regi\u00f3n que menos invierte en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.824162774815469, "is_candidate": false}, {"start": 576.287, "end": 583.755, "text": "En cuanto al capital humano, o sea, vamos mal en las dos definiciones, vamos mal en la definici\u00f3n que tiene que ver con la educaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3639463839115983, "is_candidate": true}, {"start": 584.355, "end": 608.266, "text": " s\u00e9ptimos en las pruebas PISA en Am\u00e9rica Latina, hemos sido expulsados de las pruebas PISA, la mitad de los chicos no termina el secundario, la mitad que lo termina no entiende lo que lee y el 70% no puede resolver una prueba b\u00e1sica de matem\u00e1tica, con lo cual en materia de educaci\u00f3n estamos complicados, con lo cual para absorber el progreso tecnol\u00f3gico venimos mal, pero esto no es...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3593068685928167, "is_candidate": true}, {"start": 609.106, "end": 631.641, "text": " Todo, esto es peor a\u00fan porque cuando uno mira los datos de pobreza, uno ve que el segmento que m\u00e1s pobre concentra es entre 0 y 14 a\u00f1os, que tenemos niveles de pobreza del 40%, es decir, hoy en la foto somos un pa\u00eds de ingresos medios, pero en la pel\u00edcula somos un pa\u00eds pobre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3951008729020693, "is_candidate": true}, {"start": 631.641, "end": 634.063, "text": "Y despu\u00e9s hay dos definiciones m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5915167539354027, "is_candidate": false}, {"start": 635.313, "end": 638.856, "text": " Una definici\u00f3n es la de capital institucional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3280478184775687, "is_candidate": true}, {"start": 638.856, "end": 644.201, "text": "Este gobierno cre\u00f3 dos instituciones, el Banco Central Independiente y el INDEC.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4286972250460708, "is_candidate": true}, {"start": 644.201, "end": 655.351, "text": "El Banco Central Independiente lo dinamit\u00f3 el 28 de diciembre de 2017 con el avance de Marcos Pe\u00f1a sobre el presidente del Banco Central, Federico Sturzenegger.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37950504989033984, "is_candidate": true}, {"start": 655.351, "end": 659.135, "text": "Y como si esto fuera poco, ahora se quiere llevar puesto al INDEC.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5492641546896346, "is_candidate": false}, {"start": 660.616, "end": 662.116, "text": " Tema no menor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5974637679088107, "is_candidate": false}, {"start": 662.116, "end": 669.679, "text": "Y lo que tiene que ver con el capital social, si hay algo que hizo este gobierno fue incrementar la grieta, \u00bfpara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3612360954010757, "is_candidate": true}, {"start": 669.679, "end": 672.5, "text": "Para conseguir un r\u00e9dito electoral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4773729522844513, "is_candidate": true}, {"start": 672.5, "end": 681.082, "text": "Consecuentemente, desde mi punto de vista, dif\u00edcilmente estemos frente a un proceso de crecimiento sostenible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42385554257048874, "is_candidate": true}, {"start": 681.082, "end": 683.783, "text": "Si a eso le consideramos adicionalmente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43295155960393084, "is_candidate": true}, {"start": 684.744, "end": 701.693, "text": " que tenemos una explosi\u00f3n de d\u00e9ficit fiscal, un aumento desmesurado de la deuda, que adem\u00e1s pone presi\u00f3n sobre el tipo de cambio y aprecia la moneda, y eso contribuye positivamente sobre pobreza e indigencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30162774409285886, "is_candidate": true}, {"start": 701.693, "end": 708.036, "text": "Con lo cual, este proceso, desde mi punto de vista, no es sostenible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4883865294824614, "is_candidate": true}, {"start": 708.696, "end": 717.498, "text": " Bueno, yo quiero hacer hincapi\u00e9 en ese punto y tomo tu \u00faltima palabra y hablar de la sustentabilidad de largo plazo de esta reducci\u00f3n de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7582901076611447, "is_candidate": false}, {"start": 717.498, "end": 730.642, "text": "Si uno va a los datos comunicados oficialmente, uno encuentra que la pobreza del \u00faltimo dato comparado contra el peor momento del a\u00f1o 2016, \u00bfpor qu\u00e9 baj\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8039969308015811, "is_candidate": false}, {"start": 731.902, "end": 733.423, "text": " \u00bfY vos qu\u00e9 te encontr\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8624216441892734, "is_candidate": false}, {"start": 733.423, "end": 739.966, "text": "Te encontr\u00e1s que la masa de jubilaciones aument\u00f3 42%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7550630105050299, "is_candidate": false}, {"start": 739.966, "end": 746.09, "text": "La masa... De hecho, sea de paso, hay que decirlo con todas las letras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.449982789510325, "is_candidate": true}, {"start": 747.18, "end": 756.107, "text": " el segmento de la poblaci\u00f3n que menor cantidad de pobres que tiene, es el de mayores de 65 a\u00f1os con 6%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37518368886142917, "is_candidate": true}, {"start": 756.107, "end": 771.079, "text": "Y esto lo quiero aclarar, porque el delincuente del defensor de la tercera edad, Semino, que es un chanta, que es un mentiroso, calcula una canasta de 17.000 pesos para el jubilado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42254564589407817, "is_candidate": true}, {"start": 771.839, "end": 778.806, "text": " cuando la canasta del individuo en Capital Federal son algo m\u00e1s de 5.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46394514361039074, "is_candidate": true}, {"start": 778.806, "end": 784.212, "text": "Semino, \u00bfusted me quiere decir que el jubilado gasta 12.000 pesos por mes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5050931185404808, "is_candidate": false}, {"start": 784.212, "end": 793.762, "text": "Usted es un chanta, usted es un mentiroso, usted no puede decir que un jubilado gana m\u00e1s que lo que gasta la familia Tipo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5003784025251683, "is_candidate": false}, {"start": 795.312, "end": 804.46, "text": " Yo vuelvo a este punto, porque ten\u00e9s raz\u00f3n con el tema de la canasta, lo que se dice y se dibuja en la canasta de jubilados, pero quiero volver a este punto, a la sustentabilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8493503032138672, "is_candidate": false}, {"start": 804.46, "end": 808.904, "text": "\u00bfA partir de qu\u00e9 baja la pobreza seg\u00fan los datos oficiales?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8860695330996852, "is_candidate": false}, {"start": 808.904, "end": 814.609, "text": "Uno, 42% de aumento nominal de la masa de jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7771698893671616, "is_candidate": false}, {"start": 814.609, "end": 821.436, "text": "Dos, tenemos un 32% de aumento de la masa de asignaciones familiares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7697322150216834, "is_candidate": false}, {"start": 822.76, "end": 827.744, "text": " 3, un 28% de aumento de la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8016178777667224, "is_candidate": false}, {"start": 827.744, "end": 844.456, "text": "Todo eso cotejado contra el 23% de inflaci\u00f3n da un muy importante aumento, en t\u00e9rminos reales, del gasto p\u00fablico en jubilaciones, asignaciones familiares y Asignaci\u00f3n Universal por Hijo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7523368825873775, "is_candidate": false}, {"start": 844.456, "end": 845.357, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiero decir?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7790283889728901, "is_candidate": false}, {"start": 845.937, "end": 860.549, "text": " que este circunstancial descenso de la pobreza est\u00e1 construido sobre un aumento del gasto p\u00fablico que se financia con m\u00e1s inflaci\u00f3n y con m\u00e1s deuda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8154536895769606, "is_candidate": false}, {"start": 860.549, "end": 866.094, "text": "Dos elementos que, as\u00ed como la kriptonita es letal para Superman,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7618510072393738, "is_candidate": false}, {"start": 866.634, "end": 885.567, "text": " La deuda y la inflaci\u00f3n son letales para la inversi\u00f3n, para la acumulaci\u00f3n de capital, para el progreso tecnol\u00f3gico, para la creaci\u00f3n de empleo, que son los verdaderos motores del crecimiento que es el \u00fanico que baja la pobreza sustentablemente a largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7194032458822162, "is_candidate": false}, {"start": 885.567, "end": 890.83, "text": "Te voy a pasar un dato que habitualmente se lo subestima y no se lo considera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3196728314592471, "is_candidate": true}, {"start": 890.83, "end": 893.732, "text": "Hay algo que se llama transici\u00f3n demogr\u00e1fica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3744720445700779, "is_candidate": true}, {"start": 895.413, "end": 909.2, "text": " Y hay un indicador que se llama tasa de dependencia, que es la cantidad de menores y la cantidad de adultos mayores en t\u00e9rminos de poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3030300171563891, "is_candidate": true}, {"start": 909.2, "end": 918.004, "text": "Cuando la econom\u00eda entra en la transici\u00f3n demogr\u00e1fica, la poblaci\u00f3n entra en la transici\u00f3n demogr\u00e1fica, lo que vos ten\u00e9s es que la tasa de dependencia empieza a caer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33818811282504957, "is_candidate": true}, {"start": 919.165, "end": 932.618, "text": " Al caer la tasa de dependencia, primero que entra m\u00e1s gente al mercado laboral, se producen adem\u00e1s efectos de econom\u00eda de escala y aparece un fen\u00f3meno que se llama bonus demogr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2849150088682737, "is_candidate": true}, {"start": 932.618, "end": 933.899, "text": "Ese bonus demogr\u00e1fico", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6099198816413125, "is_candidate": false}, {"start": 934.835, "end": 940.199, "text": " como consecuencia de que cae la tasa de dependencia, hay un aumento del ahorro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3470709847454352, "is_candidate": true}, {"start": 940.199, "end": 941.619, "text": "Que Argentina lo desperdici\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.860630608647267, "is_candidate": false}, {"start": 941.619, "end": 946.002, "text": "No, todav\u00eda le quedan algunos a\u00f1os, pero lo est\u00e1 tirando por la borda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3890875930609744, "is_candidate": true}, {"start": 946.002, "end": 954.768, "text": "Vos sab\u00e9s que todos los pa\u00edses que lograron desarrollarse primero, son los que entraron primero en lo que se llama la transici\u00f3n demogr\u00e1fica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3034370030472, "is_candidate": true}, {"start": 954.768, "end": 962.093, "text": "Esto est\u00e1 en un trabajo de Odette Gaylord, que se llama la teor\u00eda unificada del crecimiento, y b\u00e1sicamente \u00e9l explica c\u00f3mo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3473028273402078, "is_candidate": true}, {"start": 963.2, "end": 968.803, "text": " la transici\u00f3n demogr\u00e1fica explica los pa\u00edses que crecieron primero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38593895114581034, "is_candidate": true}, {"start": 968.803, "end": 992.274, "text": "Entonces, es muy interesante esto porque al producirse ese aumento en el ahorro, se produce un aumento en la inversi\u00f3n, hay un aumento en la productividad y entonces empieza a aumentar tambi\u00e9n la poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa, ingresan las mujeres al mercado laboral y todo eso genera despu\u00e9s un segundo boom en la transici\u00f3n demogr\u00e1fica y una segunda ronda de aceleraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3714871414297096, "is_candidate": true}, {"start": 992.874, "end": 1009.241, "text": " Ahora, todo eso sucede porque en el medio hay un aumento del ahorro que se transforma en inversi\u00f3n y ac\u00e1 en Argentina est\u00e1 habiendo un aumento fenomenal del ahorro y se est\u00e1 transformando en aumento del gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3842126766306724, "is_candidate": true}, {"start": 1009.241, "end": 1014.963, "text": "F\u00edjate esto, Argentina m\u00e1s o menos ahorra 15 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.407415085474391, "is_candidate": true}, {"start": 1014.963, "end": 1015.023, "text": "14, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0157599341728205, "is_candidate": false}, {"start": 1015.763, "end": 1025.997, "text": " Si vos le sac\u00e1s el peso del sector p\u00fablico, est\u00e1s en orden de 25 puntos casi de ahorro del sector privado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3581969463015021, "is_candidate": true}, {"start": 1025.997, "end": 1032.065, "text": "Pero el sector privado, porque tendr\u00edas 25 del sector privado, 10 de d\u00e9ficit fiscal, te quedan 15.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36349546433779434, "is_candidate": true}, {"start": 1033.867, "end": 1059.528, "text": " Ahora, sucede que el sector p\u00fablico se lleva la mitad del ingreso, quiere decir que los argentinos ahorramos m\u00e1s que los chinos, ahorramos cerca de 50 puntos, ah\u00ed ten\u00e9s el efecto del bonus demogr\u00e1fico que genera un mont\u00f3n de ahorro y que si eso se transforma en inversi\u00f3n, crecer\u00edamos de manera impresionante y sin embargo, dado el peso del Estado y la econom\u00eda, no crecemos lo que deber\u00edamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3873717774813378, "is_candidate": true}, {"start": 1060.469, "end": 1067.171, "text": " Y ac\u00e1 te quiero mostrar varias cosas, porque justamente por no crecer no bajamos en serio la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7263920208506163, "is_candidate": false}, {"start": 1067.171, "end": 1069.732, "text": "Entonces ac\u00e1 voy a empalmar este tema con", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.637963408979062, "is_candidate": false}, {"start": 1077.297, "end": 1081.619, "text": " El EconoBurro de la semana, porque fue un programa de televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7371410902870101, "is_candidate": false}, {"start": 1081.619, "end": 1084.76, "text": "Y adivin\u00e1 qui\u00e9n estaba, a ver si adivin\u00e1s qui\u00e9n estaba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.789130773961518, "is_candidate": false}, {"start": 1084.76, "end": 1085.841, "text": "Leandro Santoro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5843359882887907, "is_candidate": false}, {"start": 1085.841, "end": 1087.781, "text": "Exactamente, y \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9 me dijo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8449739003618544, "is_candidate": false}, {"start": 1087.781, "end": 1092.764, "text": "Que es mentira que el crecimiento baja la pobreza, que el crecimiento no importa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6634086640273943, "is_candidate": false}, {"start": 1092.764, "end": 1093.084, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9040367138566243, "is_candidate": false}, {"start": 1093.084, "end": 1094.124, "text": "Te hago un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6746141577671776, "is_candidate": false}, {"start": 1094.124, "end": 1097.946, "text": "Entonces hace el crecimiento menos 100%, \u00bfsab\u00e9s para qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5046629406510941, "is_candidate": false}, {"start": 1097.946, "end": 1101.327, "text": "Para que no haya nada de PBI, para saber d\u00f3nde est\u00e1 la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45752349208894816, "is_candidate": true}, {"start": 1101.327, "end": 1102.348, "text": "Bueno, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9 me dijo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9657414813791478, "is_candidate": false}, {"start": 1102.348, "end": 1103.008, "text": "Se van a morir todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8055789516253345, "is_candidate": false}, {"start": 1103.448, "end": 1108.573, "text": " Lo importante es el desarrollo y que el desarrollo, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8461948388825203, "is_candidate": false}, {"start": 1108.573, "end": 1114.619, "text": "Se hace solamente con un Estado presente que interviene, regula y redistribuye.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7523755116457399, "is_candidate": false}, {"start": 1114.619, "end": 1121.045, "text": "O sea que le roba al que produce, castiga al exitoso, castiga al que produce y premia al vago.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4183480005186643, "is_candidate": true}, {"start": 1121.045, "end": 1123.267, "text": "\u00bfPero sab\u00e9s lo que es lo grave de todo esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7671863366583758, "is_candidate": false}, {"start": 1123.267, "end": 1123.808, "text": "Interesante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5405963637346181, "is_candidate": false}, {"start": 1124.108, "end": 1125.889, "text": " que a veces es un acto de fe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7779908930916362, "is_candidate": false}, {"start": 1125.889, "end": 1133.332, "text": "Primero, Santoro no es economista, pero adem\u00e1s de eso, es una fe, porque los datos lo niegan rotundamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.756124379549993, "is_candidate": false}, {"start": 1133.332, "end": 1135.612, "text": "Director, vayamos al primer gr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.800597402038195, "is_candidate": false}, {"start": 1135.612, "end": 1147.477, "text": "Bueno, de hecho, digamos este ejemplo tonto que acabo de mencionar, si el crecimiento no es importante, hacelo menos 100%, te queda cero de PBI, vamos a ver qu\u00e9 vas a repartir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3465474945070216, "is_candidate": true}, {"start": 1147.477, "end": 1149.077, "text": "Mir\u00e1 qu\u00e9 interesante esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8529398687862717, "is_candidate": false}, {"start": 1149.077, "end": 1150.338, "text": "PBI de Estados Unidos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7942812246675013, "is_candidate": false}, {"start": 1151.655, "end": 1156.541, "text": " desde 1862, PBI de Argentina, hasta la fecha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.812292066737284, "is_candidate": false}, {"start": 1156.541, "end": 1161.927, "text": "Ten\u00edamos el 95% del PBI de Estados Unidos, ahora tenemos un cuarto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9215735168552862, "is_candidate": false}, {"start": 1161.927, "end": 1163.029, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7478988185590589, "is_candidate": false}, {"start": 1163.029, "end": 1164.771, "text": "Pasemos a la siguiente gr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8024119009385292, "is_candidate": false}, {"start": 1164.771, "end": 1167.854, "text": "Ni que hablar de las barritas verdes y grises, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4106724793317873, "is_candidate": true}, {"start": 1167.854, "end": 1170.117, "text": "Son las crisis de cada pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.59897010910913, "is_candidate": false}, {"start": 1170.117, "end": 1171.338, "text": "O sea, m\u00e1s o menos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6056345275920838, "is_candidate": false}, {"start": 1172.202, "end": 1176.044, "text": " sincronizadas hasta el 30 y despu\u00e9s le ganamos por golear.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39294854393257084, "is_candidate": true}, {"start": 1176.044, "end": 1178.546, "text": "Argentina tiene m\u00e1s de una crisis cada cinco a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7826805462799626, "is_candidate": false}, {"start": 1178.546, "end": 1181.327, "text": "Dios, qu\u00e9 baile le pegamos a los yanquis, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6767775387926429, "is_candidate": false}, {"start": 1181.327, "end": 1184.889, "text": "Digamos, mir\u00e1 toda la crisis que tenemos, mir\u00e1 qu\u00e9 vivos somos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7188441905609164, "is_candidate": false}, {"start": 1184.889, "end": 1186.11, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 tenemos crisis?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8927911255022838, "is_candidate": false}, {"start": 1186.11, "end": 1188.592, "text": "Director, pasemos al siguiente gr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.818272758163151, "is_candidate": false}, {"start": 1188.592, "end": 1189.812, "text": "Mir\u00e1 qu\u00e9 interesante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9264666481197138, "is_candidate": false}, {"start": 1189.812, "end": 1193.374, "text": "Este gr\u00e1fico me lo prest\u00f3 nuestro amigo Fausto Spotor, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9220446598649146, "is_candidate": false}, {"start": 1193.374, "end": 1195.696, "text": "Se lo agradezco enormemente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9381801717232281, "is_candidate": false}, {"start": 1195.696, "end": 1197.537, "text": "Viste que todo el mundo, todos los progres,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9355311360642663, "is_candidate": false}, {"start": 1198.237, "end": 1202.522, "text": " Toda la gente de izquierda dice que el problema argentino empez\u00f3 en 1976.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7222827296883301, "is_candidate": false}, {"start": 1202.522, "end": 1203.042, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8522774717827267, "is_candidate": false}, {"start": 1203.042, "end": 1205.725, "text": "Bueno, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8084789111924384, "is_candidate": false}, {"start": 1205.725, "end": 1206.446, "text": "1976.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9157449021981448, "is_candidate": false}, {"start": 1206.446, "end": 1209.95, "text": "Este es el gasto p\u00fablico de la administraci\u00f3n nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7207840267452366, "is_candidate": false}, {"start": 1209.95, "end": 1212.432, "text": "O sea, ni siquiera de todo el sector p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8355693256314916, "is_candidate": false}, {"start": 1212.432, "end": 1215.135, "text": "No tiene las empresas p\u00fablicas, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.644601772341649, "is_candidate": false}, {"start": 1215.135, "end": 1219.019, "text": "Y no tiene, digamos, tampoco las provincias ni los municipios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48824019076301883, "is_candidate": true}, {"start": 1219.019, "end": 1219.5, "text": "Nada de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9396614323610171, "is_candidate": false}, {"start": 1220.0, "end": 1236.646, "text": " Mir\u00e1, aument\u00f3 por 3 el gasto p\u00fablico cuando comparamos el 75 contra la actualidad, o sea, siguiendo la l\u00f3gica de los progres, este es un Estado mucho m\u00e1s presente, que m\u00e1s regula, que m\u00e1s interviene,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7257728751476625, "is_candidate": false}, {"start": 1237.106, "end": 1240.588, "text": " y que supuestamente redistribuye mucho m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.868839216016616, "is_candidate": false}, {"start": 1240.588, "end": 1241.228, "text": "\u00bfY c\u00f3mo lo fue?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8420732653455831, "is_candidate": false}, {"start": 1241.228, "end": 1248.152, "text": "A ver, en el a\u00f1o 70 ten\u00edamos un PBI per c\u00e1pita que era m\u00e1s alto que el de Jap\u00f3n y ten\u00edamos 5% de pobres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4812321687819049, "is_candidate": true}, {"start": 1248.152, "end": 1251.133, "text": "Bueno, acu\u00e9rdense de la anterior Fedemina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8847458916567303, "is_candidate": false}, {"start": 1251.133, "end": 1257.036, "text": "Miren, aumentamos por 3 el tama\u00f1o del Estado presente redistribuidor y cada vez estamos peor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.775076718386569, "is_candidate": false}, {"start": 1257.036, "end": 1259.478, "text": "Pero esto, como bien dijiste vos, ac\u00e1 no est\u00e1 ni Naci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7642731894577708, "is_candidate": false}, {"start": 1260.358, "end": 1263.063, "text": " ni provincia, ni municipio, los tres \u00f3rdenes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7912473175951391, "is_candidate": false}, {"start": 1263.063, "end": 1268.232, "text": "Pasemos al siguiente gr\u00e1fico y vamos a ver el gasto p\u00fablico total.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8386823000109225, "is_candidate": false}, {"start": 1268.232, "end": 1269.654, "text": "Yo consegu\u00ed los datos desde el 93 para ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.788223218213072, "is_candidate": false}, {"start": 1269.654, "end": 1270.676, "text": "Y esto es lo interesante, cuando...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8173357450837004, "is_candidate": false}, {"start": 1274.352, "end": 1285.099, "text": " miramos qu\u00e9 Estado ten\u00edamos en el 93, ten\u00edamos un Estado que sumando los tres niveles, era el 23% de nuestra econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8013039000582525, "is_candidate": false}, {"start": 1285.099, "end": 1290.443, "text": "Hoy en d\u00eda tenemos un Estado que es el 42% de nuestra econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8403885851918509, "is_candidate": false}, {"start": 1290.443, "end": 1294.625, "text": "O sea, desde el 93 a la fecha lo duplicamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8139694366565223, "is_candidate": false}, {"start": 1294.625, "end": 1295.466, "text": "Perd\u00f3n, Miley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8310739451701951, "is_candidate": false}, {"start": 1295.466, "end": 1302.891, "text": "S\u00ed, no, no, pero aparte hay que mencionar que en todos esos c\u00e1lculos no est\u00e1 toda la carga sobre el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3402450928348588, "is_candidate": true}, {"start": 1303.391, "end": 1304.031, "text": " No est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.962458110519488, "is_candidate": false}, {"start": 1304.031, "end": 1305.932, "text": "Porque si no excede el 50%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5676203648937399, "is_candidate": false}, {"start": 1305.932, "end": 1308.552, "text": "Obviamente, pero esto te quiero decir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8336382784726428, "is_candidate": false}, {"start": 1308.552, "end": 1314.634, "text": "Yo digo, si creemos en el acto de fe, \u00bfpor qu\u00e9 digo acto de fe?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9109428738749501, "is_candidate": false}, {"start": 1314.634, "end": 1317.674, "text": "Porque los n\u00fameros lo contradicen de pe a pa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.829142507520162, "is_candidate": false}, {"start": 1317.674, "end": 1324.076, "text": "Si creemos en el acto de fe de los progres redistribuciones, \u00bfest\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8620696029786237, "is_candidate": false}, {"start": 1324.076, "end": 1327.057, "text": "Esto es un canto a la reducci\u00f3n de la pobreza, deber\u00eda serlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.786557851678205, "is_candidate": false}, {"start": 1327.057, "end": 1330.157, "text": "Claro, deber\u00eda estar cayendo, deber\u00eda estar desplomando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.537038315965582, "is_candidate": false}, {"start": 1330.157, "end": 1332.078, "text": "Ya vimos que el crecimiento lo mat\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7703161596278082, "is_candidate": false}, {"start": 1333.898, "end": 1337.161, "text": " Pasemos a la siguiente filimina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8124512492710686, "is_candidate": false}, {"start": 1337.161, "end": 1339.804, "text": "Mir\u00e1 qu\u00e9 pas\u00f3 con la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7307753199985296, "is_candidate": false}, {"start": 1339.804, "end": 1342.807, "text": "Y ac\u00e1 hay otro mito que derribamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.746592319896072, "is_candidate": false}, {"start": 1342.807, "end": 1350.635, "text": "La pobreza cuando sube Menem, despu\u00e9s de la hiperinflaci\u00f3n de Alfons\u00edn, estaba en el 45%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7965870250159651, "is_candidate": false}, {"start": 1350.635, "end": 1354.719, "text": "En los primeros a\u00f1os de la convertibilidad,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7926285026891497, "is_candidate": false}, {"start": 1355.674, "end": 1365.389, "text": " que desde el 91 al 94 donde hay ahorro, hay inversi\u00f3n, acumulaci\u00f3n del stock de capital, hay reducci\u00f3n del sector p\u00fablico, la pobreza baja.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7297314842690612, "is_candidate": false}, {"start": 1368.765, "end": 1373.749, "text": " a entre el 15 y el 17%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8895380444490903, "is_candidate": false}, {"start": 1373.749, "end": 1374.93, "text": "\u00bfY qu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6784481400854658, "is_candidate": false}, {"start": 1374.93, "end": 1385.118, "text": "Despu\u00e9s, despacito, despacito, cada vez tuvimos m\u00e1s Estado presente, m\u00e1s intervencionista, m\u00e1s regulador, supuestamente m\u00e1s redistribuidor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7546159888315843, "is_candidate": false}, {"start": 1385.118, "end": 1386.399, "text": "\u00bfY qu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7871291439128159, "is_candidate": false}, {"start": 1386.399, "end": 1395.166, "text": "La pobreza la tenemos clavada, en definitiva, si vemos claramente, salvo en esos a\u00f1os de la convertibilidad, primero,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8382270923134246, "is_candidate": false}, {"start": 1396.207, "end": 1400.073, "text": " Toda la serie muestra que la pobreza fluct\u00faa entre 25 y 30% en promedio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7007612428490367, "is_candidate": false}, {"start": 1412.388, "end": 1417.353, "text": " Digamos, esa ca\u00edda estrepitosa del \u00faltimo periodo K, \u00bfempieza cu\u00e1ndo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35246329498247086, "is_candidate": true}, {"start": 1417.353, "end": 1417.533, "text": "En el 2007.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0673092054169675, "is_candidate": false}, {"start": 1417.533, "end": 1429.443, "text": "Es decir, cuando se empez\u00f3 a mentir sobre los \u00edndices de inflaci\u00f3n y se empezaron a cocinar los n\u00fameros de pobreza e indigencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3217826968785825, "is_candidate": true}, {"start": 1429.443, "end": 1431.525, "text": "\u00bfY mi ley?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8494544342916914, "is_candidate": false}, {"start": 1431.525, "end": 1434.168, "text": "Audiencia, ustedes pueden ver en definitiva", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8062597157452571, "is_candidate": false}, {"start": 1434.953, "end": 1446.951, "text": " que con mucho Estado que se consume los ahorros, que desahorra, que por ende no hay inversi\u00f3n, no hay acumulaci\u00f3n de capital, no hay mejora de productividad, no hay creaci\u00f3n genuina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.777522418074628, "is_candidate": false}, {"start": 1447.798, "end": 1454.06, "text": " de empleo, la pobreza no baja en serio, no baja en forma sustentable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.704736847674221, "is_candidate": false}, {"start": 1454.06, "end": 1456.101, "text": "\u00bfPero saben por qu\u00e9 no baja?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.718375930072464, "is_candidate": false}, {"start": 1456.101, "end": 1465.844, "text": "Porque ese Estado gigante ahoga al sector privado, no le deja hacer negocios y desincentiva el crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7988679750313987, "is_candidate": false}, {"start": 1465.844, "end": 1474.327, "text": "Dir\u00e9, pasemos a la pr\u00f3xima, porque es la contracada de esta moneda de alta pobreza, el PBI per c\u00e1pita desde 1980.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8404010301096839, "is_candidate": false}, {"start": 1475.743, "end": 1483.246, "text": " Mir\u00e1 qu\u00e9 tenemos ac\u00e1, desde 1980 a la fecha, el PBI per c\u00e1pita de Argentina aument\u00f3 26%, Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8330795623591702, "is_candidate": false}, {"start": 1483.246, "end": 1488.588, "text": "Mientras que en la regi\u00f3n aument\u00f3 el 25, en la Alianza del Pac\u00edfico... 95.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7778812815286162, "is_candidate": false}, {"start": 1488.588, "end": 1488.988, "text": "95.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9118245736816228, "is_candidate": false}, {"start": 1488.988, "end": 1494.47, "text": "En la Alianza del Pac\u00edfico 125 y en Chile 187.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7923279227557198, "is_candidate": false}, {"start": 1494.47, "end": 1495.751, "text": "\u00bfQu\u00e9 queremos decir?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.889230073433675, "is_candidate": false}, {"start": 1495.751, "end": 1500.773, "text": "Javier, este exceso de Estado que los buenistas dicen que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7865845940811538, "is_candidate": false}, {"start": 1501.653, "end": 1514.339, "text": " estimula el desarrollo y baja la pobreza, en realidad nos hace crecer un octavo de lo que crece la regi\u00f3n, entonces la pobreza est\u00e1 clavada, no baja nunca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7508022477583199, "is_candidate": false}, {"start": 1514.339, "end": 1516.6, "text": "No, no, est\u00e1 creciendo la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6360147510354072, "is_candidate": false}, {"start": 1516.6, "end": 1519.982, "text": "Pero claro, pero la regi\u00f3n qu\u00e9 pasa, la regi\u00f3n est\u00e1 bajando de verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9114377038288176, "is_candidate": false}, {"start": 1519.982, "end": 1526.265, "text": "S\u00ed, claro, baja de verdad, claro, porque tienen un proceso de crecimiento genuino y nosotros no, claramente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4279722380911881, "is_candidate": true}, {"start": 1526.265, "end": 1529.426, "text": "Pasemos a la siguiente filimina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8862569345358445, "is_candidate": false}, {"start": 1529.426, "end": 1530.647, "text": "\u00bfY c\u00f3mo se financia ese Estado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0153357821553013, "is_candidate": false}, {"start": 1532.25, "end": 1534.391, "text": " Deuda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8918615536373851, "is_candidate": false}, {"start": 1534.391, "end": 1537.072, "text": "Mir\u00e1 qu\u00e9 pas\u00f3 con la deuda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7307759408710142, "is_candidate": false}, {"start": 1537.072, "end": 1539.073, "text": "Ese exceso de Estado es deuda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8138689570727315, "is_candidate": false}, {"start": 1539.073, "end": 1541.875, "text": "Los buenistas aman el Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7841867362117304, "is_candidate": false}, {"start": 1543.246, "end": 1550.928, "text": " pero odian la deuda, p\u00f3nganse de acuerdo, porque ese exceso de Estado como contrapartida tiene esta performante deuda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7989275174515461, "is_candidate": false}, {"start": 1550.928, "end": 1563.452, "text": "Bueno, Diego, los guineseanos se han caracterizado por ignorar las restricciones de presupuesto, es lo de ellos, y si no lo financian con deuda, lo financian con emisi\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45473749026969634, "is_candidate": true}, {"start": 1563.452, "end": 1566.753, "text": "Dile, pasemos al siguiente gr\u00e1fico porque lo llam\u00f3 Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7435942931726385, "is_candidate": false}, {"start": 1567.053, "end": 1568.938, "text": " 75 a\u00f1os de emisi\u00f3n e inflaci\u00f3n sin la convertibilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9313659285927153, "is_candidate": false}, {"start": 1576.158, "end": 1582.043, "text": " El promedio de inflaci\u00f3n anual sin la convertibilidad desde el 41 hasta el 2015 fue 70%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.89167806734303, "is_candidate": false}, {"start": 1582.043, "end": 1588.508, "text": "\u00bfSab\u00e9s cu\u00e1nto aument\u00f3 la base monetaria en ese periodo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6870690998106539, "is_candidate": false}, {"start": 1588.508, "end": 1589.229, "text": "\u00bfPromedio anual?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.886193418177797, "is_candidate": false}, {"start": 1589.229, "end": 1590.13, "text": "175%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.009077363900309, "is_candidate": false}, {"start": 1590.13, "end": 1593.913, "text": "Che, no es un fen\u00f3meno monetario, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6702368945955739, "is_candidate": false}, {"start": 1593.913, "end": 1598.777, "text": "Che Cairensiano, no es un fen\u00f3meno monetario la inflaci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7692134052989931, "is_candidate": false}, {"start": 1598.777, "end": 1600.438, "text": "Suben solo los precios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7187488244184352, "is_candidate": false}, {"start": 1600.438, "end": 1602.94, "text": "Te voy a contar una cosa, les voy a contar a todos una cosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7697505381768686, "is_candidate": false}, {"start": 1602.94, "end": 1604.201, "text": "Yo decid\u00ed ser economista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8046605153724233, "is_candidate": false}, {"start": 1606.202, "end": 1615.346, "text": " en 1989, porque quer\u00eda entender la hiperinflaci\u00f3n de 4.923% de inflaci\u00f3n de ese a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7771373625840017, "is_candidate": false}, {"start": 1615.346, "end": 1620.048, "text": "Yo decid\u00ed ser economista en el a\u00f1o 82, con 11 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48485976210018356, "is_candidate": true}, {"start": 1620.048, "end": 1622.429, "text": "\u00bfSabe cu\u00e1nto fue la emisi\u00f3n monetaria en 89?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.852535973219414, "is_candidate": false}, {"start": 1622.429, "end": 1622.589, "text": "5.169.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9710855109196462, "is_candidate": false}, {"start": 1622.589, "end": 1628.371, "text": "No, pero no es un fen\u00f3meno monetario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8042164063183542, "is_candidate": false}, {"start": 1628.371, "end": 1629.692, "text": "Es multicausal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8392814885377674, "is_candidate": false}, {"start": 1629.692, "end": 1630.972, "text": "Es multicausal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9353396979972797, "is_candidate": false}, {"start": 1630.972, "end": 1633.133, "text": "Y dire, pasemos al siguiente gr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8396109549847037, "is_candidate": false}, {"start": 1633.774, "end": 1652.889, "text": " que esto es muy importante, otra vez los datos destrozan a la gente de izquierda buenista que ama ese Estado, que dice que sin \u00e9l no puede haber mejor redistribuci\u00f3n de dinero, eso lo cual es mentira porque hay mayor pobreza con tanto Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7598197922373704, "is_candidate": false}, {"start": 1652.889, "end": 1656.572, "text": "Javier, te dejo a vos que expliques esta filimina, ac\u00e1 ten\u00e9s el Gini.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8161036072322156, "is_candidate": false}, {"start": 1657.312, "end": 1659.753, "text": " Ac\u00e1 ten\u00e9s el PIB per c\u00e1pita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7146739514094252, "is_candidate": false}, {"start": 1659.753, "end": 1664.534, "text": "Ah\u00ed lo que est\u00e1s mostrando es la distribuci\u00f3n del ingreso en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5081587573106428, "is_candidate": false}, {"start": 1664.534, "end": 1678.537, "text": "Y la distribuci\u00f3n del ingreso lleva un formato que se llama log normal o chi cuadrado, que quiere decir que la moda, que es el n\u00famero que m\u00e1s se repite en la muestra, est\u00e1 a la izquierda de la media.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3777884966567079, "is_candidate": true}, {"start": 1678.537, "end": 1681.398, "text": "Entonces, cuanto m\u00e1s empinada es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4577066936119818, "is_candidate": true}, {"start": 1682.978, "end": 1688.939, "text": " la funci\u00f3n de distribuci\u00f3n, ya sea la H cuadrada o la log normal, m\u00e1s concentrado est\u00e1 el ingreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3335081807229422, "is_candidate": true}, {"start": 1688.939, "end": 1696.541, "text": "Entonces lo que uno ve ah\u00ed es que en 1960 la distribuci\u00f3n del ingreso entre pa\u00edses era muy concentrada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42139293546466416, "is_candidate": true}, {"start": 1696.541, "end": 1703.762, "text": "En los 80 se fue haciendo m\u00e1s igualitaria y hacia el a\u00f1o 2000 se hizo much\u00edsimo m\u00e1s igualitaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3140620781572905, "is_candidate": true}, {"start": 1703.762, "end": 1708.003, "text": "Y eso, la contracara es esa ca\u00edda violenta que tiene el Gini.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4139451122922837, "is_candidate": true}, {"start": 1708.003, "end": 1709.263, "text": "Y todo esto se dio", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5477072323682297, "is_candidate": false}, {"start": 1710.783, "end": 1720.987, "text": " en el mejor periodo de crecimiento de la historia de la humanidad que fue la segunda mitad del siglo XX.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4382308034971163, "is_candidate": true}, {"start": 1720.987, "end": 1727.429, "text": "\u00bfVos me est\u00e1s queriendo decir que el crecimiento econ\u00f3mico es la \u00fanica verdadera herramienta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6182521596682209, "is_candidate": false}, {"start": 1727.429, "end": 1735.692, "text": "O sea, baja la pobreza y adem\u00e1s, como si eso fuera poco, redistribuye el ingreso de mejor manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42144833073778354, "is_candidate": true}, {"start": 1736.057, "end": 1742.26, "text": " \u00bfPero esto, Millet, lo est\u00e1s inventando vos o es la realidad reflejada en este gr\u00e1fico con el cine mundial?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.80128832056549, "is_candidate": false}, {"start": 1742.26, "end": 1744.021, "text": "Es m\u00e1s... Es lo segundo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7636379412303558, "is_candidate": false}, {"start": 1744.021, "end": 1745.102, "text": "Es m\u00e1s, te voy a contar algo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6128846037788138, "is_candidate": false}, {"start": 1745.898, "end": 1752.624, "text": " \u00bfVos sab\u00e9s que aquellos pa\u00edses que son m\u00e1s libres son 8 veces m\u00e1s ricos que los que son reprimidos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.414958177261166, "is_candidate": true}, {"start": 1752.624, "end": 1753.305, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0777638701871164, "is_candidate": false}, {"start": 1753.305, "end": 1763.734, "text": "El decil m\u00e1s bajo de los pa\u00edses libres es 11 veces m\u00e1s rico que el decil m\u00e1s bajo de los pa\u00edses reprimidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.460735757136831, "is_candidate": true}, {"start": 1763.734, "end": 1770.72, "text": "Y te voy a dar un dato m\u00e1s todav\u00eda, con lo cual, digamos, distribuyen mejor los pa\u00edses libres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4357616475117494, "is_candidate": true}, {"start": 1770.72, "end": 1773.082, "text": "El decil m\u00e1s bajo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7990631472087486, "is_candidate": false}, {"start": 1774.323, "end": 1784.47, "text": " de los pa\u00edses libres es el doble de rico que el ciudadano promedio de los pa\u00edses reprimidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4780980956352733, "is_candidate": true}, {"start": 1784.47, "end": 1797.42, "text": "Pero debajo del ciudadano promedio, por la cuesti\u00f3n del anlock normal, est\u00e1 el 75% de la poblaci\u00f3n, es decir, el m\u00e1s vulnerable del pa\u00eds libre", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4207492535899747, "is_candidate": true}, {"start": 1798.315, "end": 1808.001, "text": " est\u00e1 el noble de mejor que el 75% de la poblaci\u00f3n de los reprimidos entonces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5524408995637345, "is_candidate": false}, {"start": 1809.078, "end": 1812.421, "text": " Santoro, dijiste un mamarracho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8870655905434468, "is_candidate": false}, {"start": 1812.421, "end": 1814.643, "text": "Est\u00e1s equivocado de pe a pa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8904767119525123, "is_candidate": false}, {"start": 1814.643, "end": 1824.172, "text": "Vos te das cuenta que los datos, no solo de Argentina, del mundo, refutan todo lo que dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7399926666982297, "is_candidate": false}, {"start": 1824.172, "end": 1825.893, "text": "\u00bfY sab\u00e9s qu\u00e9 me preocupa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.998801683591358, "is_candidate": false}, {"start": 1825.893, "end": 1827.635, "text": "\u00bfSaben qu\u00e9 me preocupa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9616001389103052, "is_candidate": false}, {"start": 1827.635, "end": 1830.958, "text": "Pasemos al siguiente gr\u00e1fico porque", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7125145293180573, "is_candidate": false}, {"start": 1832.152, "end": 1860.129, "text": " Yo miro para adelante en Argentina, miro el PBI per c\u00e1pita y esto me preocupa, que todo lo que hace crecer al PBI per c\u00e1pita, que depende del capital f\u00edsico, del progreso tecnol\u00f3gico y del capital humano, que dependen a su vez del ahorro, y tambi\u00e9n del trabajo, que depende de la poblaci\u00f3n as\u00ed como del capital humano, todos estos drivers del crecimiento en serio, que es el que baja la pobreza y el que redistribuye en serio el ingreso,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8157420469554664, "is_candidate": false}, {"start": 1860.829, "end": 1863.311, "text": " Javier, \u00bfno los tenemos comprometidos para adelante?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9381064825683746, "is_candidate": false}, {"start": 1863.311, "end": 1868.614, "text": "Est\u00e1n todos para atr\u00e1s, que es la parte inicial de lo que hablamos al inicio del programa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44952061667209076, "is_candidate": true}, {"start": 1868.614, "end": 1877.239, "text": "Es decir, todos los elementos que apuntan a crear un crecimiento sustentable, est\u00e1n para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3765483653098811, "is_candidate": true}, {"start": 1877.239, "end": 1889.367, "text": "Venimos mal en inversi\u00f3n de capital f\u00edsico, por ende no incorporamos progreso tecnol\u00f3gico, estamos mal en las dos definiciones de capital humano, tanto en la educaci\u00f3n, tanto en lo que tiene que ver con la", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38415744130413476, "is_candidate": true}, {"start": 1890.087, "end": 1898.755, "text": " alimentaci\u00f3n y las instituciones est\u00e1n para atr\u00e1s y el capital social, digamos, esto cada vez est\u00e1 peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2949446442222442, "is_candidate": true}, {"start": 1898.755, "end": 1910.485, "text": "Entonces, lo \u00fanico que pedir\u00eda es que los buenistas sean buenos de verdad y dejen esas teor\u00edas que lo \u00fanico que hacen es empobrecernos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36341661260523594, "is_candidate": true}, {"start": 1910.485, "end": 1916.75, "text": "Porque, como dice nuestro gran amigo Gustavo L\u00e1zari, me temo que el bienestar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41202375755227805, "is_candidate": true}, {"start": 1916.97, "end": 1920.893, "text": " que mis nietos envidiar\u00e1n el bienestar de Somal\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36457678926804216, "is_candidate": true}, {"start": 1920.893, "end": 1926.377, "text": "Bueno, se\u00f1ores, ac\u00e1 estamos terminando el cuarto programa de Econom\u00eda al Cuadrado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9079823519212236, "is_candidate": false}, {"start": 1926.377, "end": 1937.406, "text": "Como siempre, les queremos brindar informaci\u00f3n, elementos, instrumentos para que no se crean todo lo que ven, escuchen o leen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8455732141417089, "is_candidate": false}, {"start": 1937.406, "end": 1939.248, "text": "Muchas gracias por estar ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8707630939641332, "is_candidate": false}, {"start": 1939.248, "end": 1945.953, "text": "Y no se olviden, cada vez que vean un keynesiano, t\u00e1pense los bolsillos porque seguro los afanan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38139315248341277, "is_candidate": true}, {"start": 1946.839, "end": 1949.563, "text": " Bueno Javier, un placer como siempre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8493364455685617, "is_candidate": false}, {"start": 1949.563, "end": 1950.384, "text": "Hasta la semana que viene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.950950017715488, "is_candidate": false}], "Index": 456, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "UHUc8l6bBYg", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=UHUc8l6bBYg", "title": "4\u00b0 Programa de Econom\u00eda al Cuadrado con Javier Milei- 03/04/18", "duration": 1962.0, "view_count": 2373.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}