{"segments": [{"start": 0.048, "end": 0.468, "text": " Nos super\u00f3 Venezuela.", "cosine_dist": 0.8974910494299213, "is_candidate": false}, {"start": 0.468, "end": 0.888, "text": "Argentina, 4,7% mensual.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8788741240092872, "is_candidate": false}, {"start": 0.888, "end": 1.288, "text": "Venezuela, 2,9%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0841454186096087, "is_candidate": false}, {"start": 19.162, "end": 22.784, "text": " S\u00ed, bueno, por eso dijo lo de la guerra que empieza el viernes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8653638918390076, "is_candidate": false}, {"start": 22.784, "end": 26.246, "text": "Lo gastaron los dirigentes pol\u00edticos a\u00fan los m\u00e1s serios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9111209845863673, "is_candidate": false}, {"start": 26.246, "end": 31.929, "text": "Ricardo L\u00f3pez Murphy le puso en Twitter, ah, el viernes empieza la guerra contra la inflaci\u00f3n, \u00bfa qu\u00e9 hora?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8397521534315626, "is_candidate": false}, {"start": 31.929, "end": 33.27, "text": "\u00bfY qu\u00e9 es lo que va a decir Miley?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9108641843252148, "is_candidate": false}, {"start": 33.27, "end": 36.531, "text": "Dentro de un ratito lo vamos a comprobar, porque est\u00e1 Miley ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7551446919343949, "is_candidate": false}, {"start": 36.531, "end": 37.932, "text": "Pero \u00bfqu\u00e9 me dec\u00edas, D\u00e9bora?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7931180733703951, "is_candidate": false}, {"start": 37.932, "end": 44.556, "text": "Y adem\u00e1s, por si esto fuera poco, bueno, Miley ya lo hab\u00eda anticipado, ya somos los campeones en Latinoam\u00e9rica de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8215200820409778, "is_candidate": false}, {"start": 46.11, "end": 48.932, "text": " Como si esto fuera poco, nos super\u00f3 Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8541943871239132, "is_candidate": false}, {"start": 48.932, "end": 53.854, "text": "Compartamos, por favor, los \u00edndices del ranking de inflaci\u00f3n de los pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.787108459756629, "is_candidate": false}, {"start": 53.854, "end": 55.815, "text": "No estamos hablando bien de Venezuela, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9395720972703917, "is_candidate": false}, {"start": 55.815, "end": 57.076, "text": "No se trata de eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9463388716862732, "is_candidate": false}, {"start": 57.076, "end": 60.137, "text": "Se trata de lo mal que est\u00e1n haciendo las cosas en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8607796779486352, "is_candidate": false}, {"start": 60.137, "end": 63.839, "text": "Argentina, 4,7% mensual.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7219980605234889, "is_candidate": false}, {"start": 63.839, "end": 65.88, "text": "Venezuela, 2,9%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8693549740059074, "is_candidate": false}, {"start": 65.88, "end": 67.701, "text": "Y tambi\u00e9n Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8326480903797806, "is_candidate": false}, {"start": 67.701, "end": 69.562, "text": "Primero era Peromacri.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8517713583466949, "is_candidate": false}, {"start": 69.562, "end": 71.784, "text": "Despu\u00e9s era Peromacri y el COVID.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8066701312557378, "is_candidate": false}, {"start": 71.784, "end": 74.045, "text": "Despu\u00e9s es Peromacri y el COVID.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7484566880871304, "is_candidate": false}, {"start": 74.665, "end": 77.777, "text": " Pero la guerra, miremos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7817936705852907, "is_candidate": false}, {"start": 77.777, "end": 78.701, "text": "De Rusia a Ucrania.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7943679014228531, "is_candidate": false}, {"start": 79.291, "end": 91.854, "text": " est\u00e1 presente en la Argentina y hoy se ve en los precios que se paga por todo aquello que est\u00e1 asociado a los commodities que est\u00e1n experimentando un aumento significativo de precios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6884932821132885, "is_candidate": false}, {"start": 91.854, "end": 93.034, "text": "Javier Milei, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8370503265718807, "is_candidate": false}, {"start": 93.034, "end": 94.274, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Luis?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8732878942752407, "is_candidate": false}, {"start": 94.274, "end": 95.714, "text": "Saludo a toda la mesa y empezamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8630085918701877, "is_candidate": false}, {"start": 95.714, "end": 96.975, "text": "Claudio Jard\u00edn, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9156878750049582, "is_candidate": false}, {"start": 96.975, "end": 97.575, "text": "Buenas noches, Luis.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0967695323211262, "is_candidate": false}, {"start": 97.575, "end": 98.795, "text": "Laura Di Marco, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8645260664210924, "is_candidate": false}, {"start": 98.795, "end": 102.456, "text": "Muchas cosas para decir, despu\u00e9s nos metemos directamente en cada uno de los temas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7564811473180223, "is_candidate": false}, {"start": 102.456, "end": 103.136, "text": "Tato, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9046140453597781, "is_candidate": false}, {"start": 103.136, "end": 103.876, "text": "Luis, querido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0530900613046894, "is_candidate": false}, {"start": 103.876, "end": 104.756, "text": "Florencia Donovan, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9797951478270455, "is_candidate": false}, {"start": 104.756, "end": 105.236, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0817818248582154, "is_candidate": false}, {"start": 105.236, "end": 106.797, "text": "De Angeli, muchas gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8035768755228406, "is_candidate": false}, {"start": 106.797, "end": 108.017, "text": "Por favor, buenas noches a todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9729669168758878, "is_candidate": false}, {"start": 108.337, "end": 112.219, "text": " Lo primero que ten\u00e9s para decir despu\u00e9s de esto que venimos conversando, Javier.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9219509975143724, "is_candidate": false}, {"start": 112.219, "end": 117.882, "text": "Lo primero, y que vos lo mencionaste muy bien, es el problema de la aceleraci\u00f3n inflacionaria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.48524980475206025, "is_candidate": true}, {"start": 117.882, "end": 122.205, "text": "Si vos tom\u00e1s los \u00faltimos 12 meses, la inflaci\u00f3n es 53% anual.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3189686495709875, "is_candidate": true}, {"start": 122.205, "end": 127.087, "text": "Si tom\u00e1s el bimestre y lo anualiz\u00e1s, est\u00e1s en 65.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3923835304207076, "is_candidate": true}, {"start": 127.087, "end": 131.65, "text": "Y si tom\u00e1s el \u00faltimo dato y lo anualiz\u00e1s, est\u00e1s en 75.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24525835202590773, "is_candidate": true}, {"start": 131.65, "end": 133.311, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir esto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.41642180022582376, "is_candidate": true}, {"start": 133.311, "end": 135.272, "text": "Que la inflaci\u00f3n viene en ascenso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.33761595260204125, "is_candidate": true}, {"start": 136.248, "end": 144.349, "text": " No solo eso, hay otro tema muy importante que vos se\u00f1alaste muy bien, el impacto que tiene adelant\u00e1ndose los alimentos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3321532817013795, "is_candidate": true}, {"start": 144.349, "end": 152.231, "text": "Para tener una idea, 7,5% de inflaci\u00f3n en un mes es equivalente a un 138 anual.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2598216173601834, "is_candidate": true}, {"start": 152.231, "end": 156.231, "text": "Y ac\u00e1 es donde... Perd\u00f3n, est\u00e1 citando la inflaci\u00f3n de los alimentos de febrero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8044165116896573, "is_candidate": false}, {"start": 156.231, "end": 157.752, "text": "Exactamente, 7,5.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45214370783249935, "is_candidate": true}, {"start": 157.752, "end": 163.873, "text": "Eso elevado a la 12, digamos el 1,075 elevado a la 12, te da la inflaci\u00f3n anualizada es 138%.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2821705431011864, "is_candidate": true}, {"start": 166.823, "end": 182.636, "text": " Y no solo eso, vos fijate que Argentina tiene cepo cambiario, con lo cual el tipo de cambio que vos ten\u00e9s no es el de verdad, vos ten\u00e9s una brecha de 100%, con lo cual cuando vos aplic\u00e1s la correcci\u00f3n, o sea, la inflaci\u00f3n reprimida que tiene alimentos,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2413098264092538, "is_candidate": true}, {"start": 183.58, "end": 190.344, "text": " Estamos hablando, para que te pase el n\u00famero bien, de 376%.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4036482612077469, "is_candidate": true}, {"start": 190.344, "end": 197.828, "text": "Quiero hacerte una pregunta pol\u00edtica y econ\u00f3mica, porque esto, como bien mostraba Luis, los precios... Le agradezco un segundito, solamente con una informaci\u00f3n de \u00faltimo momento, por favor.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.805310064283328, "is_candidate": false}, {"start": 197.828, "end": 199.989, "text": "Y ahora lo desarrollamos y me quedo con el n\u00famero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7896158587895717, "is_candidate": false}, {"start": 199.989, "end": 201.15, "text": "Un segundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8197542125539251, "is_candidate": false}, {"start": 201.15, "end": 202.491, "text": "Informaci\u00f3n de \u00faltimo momento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8126567577894606, "is_candidate": false}, {"start": 202.491, "end": 206.113, "text": "\u00bfEst\u00e1s preparada Florencia Donovan?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9027945438663179, "is_candidate": false}, {"start": 206.113, "end": 206.553, "text": "\u00bfLa tenemos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.003378000231836, "is_candidate": false}, {"start": 207.173, "end": 212.079, "text": " Estamos ac\u00e1 terminando de chequearla, pero... \u00bfEst\u00e1 confirmado?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9400413915664771, "is_candidate": false}, {"start": 212.079, "end": 215.944, "text": "Est\u00e1 confirmado, s\u00ed, ac\u00e1, ya, Fuentes Oficiales, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9524395450863875, "is_candidate": false}, {"start": 215.944, "end": 218.027, "text": "Bueno, vamos, urgente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8560923587963525, "is_candidate": false}, {"start": 234.643, "end": 245.607, "text": " Ahora s\u00ed la Secretar\u00eda de Comercio intima a los frigor\u00edficos que se salieron del plan de cortes cuidados a aplicarles la ley de abastecimiento.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9196911529912911, "is_candidate": false}, {"start": 245.607, "end": 253.79, "text": "Este comunicado acaba de salir, es una resoluci\u00f3n que lleva la firma del secretario Roberto Felletti, ac\u00e1 lo estamos viendo primero en La Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8680700144915009, "is_candidate": false}, {"start": 254.45, "end": 266.193, "text": " Y dice, bueno, me dijo ustedes conforme a lo que me informaron los supermercados, b\u00e1sicamente sobre lo que est\u00e1 sucediendo con el programa Cortes Cuidados.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8619052476100428, "is_candidate": false}, {"start": 266.193, "end": 281.877, "text": "Bueno, y ac\u00e1 dice, atento a que dicha decisi\u00f3n unilateral, o sea, la de retirarse de este programa de Cortes Cuidados, intempestiva e irrazonable, implica incurrir en las conductas previstas en el art\u00edculo 4 de la ley 20.680,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.84083486605329, "is_candidate": false}, {"start": 284.218, "end": 288.681, "text": " acarreando un impacto grave sobre el anormal abastecimiento de los cortes de carne referidos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9025351917241007, "is_candidate": false}, {"start": 288.681, "end": 296.886, "text": "Bueno, ac\u00e1 dice... oportunamente bajo apreciamiento de aplicar las medidas pertinentes contempladas en dicho cuerpo normativo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.816992111831357, "is_candidate": false}, {"start": 296.886, "end": 301.85, "text": "Se est\u00e1 acelerando no solamente la inflaci\u00f3n, sino tambi\u00e9n el enrarecimiento del clima pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9501231212743002, "is_candidate": false}, {"start": 301.85, "end": 304.251, "text": "Dej\u00e1 que te diga un dato de hoy, de la tarde.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7982884505530815, "is_candidate": false}, {"start": 304.251, "end": 305.292, "text": "Un dato de la tarde.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9825438570924888, "is_candidate": false}, {"start": 306.7, "end": 315.211, "text": " pregunt\u00e9 en la Casa Rosada, \u00bfhay alguna medida anunciable el viernes cuando anuncien todas estas de reducci\u00f3n de gasto, aunque sea simb\u00f3lico?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7059011873530271, "is_candidate": false}, {"start": 315.211, "end": 315.752, "text": "No, no hay nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.879211330490921, "is_candidate": false}, {"start": 315.752, "end": 320.378, "text": "Le digo, \u00bfpero no les parece que est\u00e1 la sociedad esperando que le digan esto?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7779096741640906, "is_candidate": false}, {"start": 321.795, "end": 324.116, "text": " Bueno, puede ser, lo vamos a analizar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.705491974799678, "is_candidate": false}, {"start": 324.116, "end": 328.717, "text": "Hoy, a las 6 de la tarde, era... No, la verdad que no se nos ocurri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.746418850266302, "is_candidate": false}, {"start": 328.717, "end": 330.817, "text": "La subsecretar\u00eda de Resiliencia lanzaron.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9787333881451022, "is_candidate": false}, {"start": 330.817, "end": 333.178, "text": "Pero volvamos a la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8606849085775912, "is_candidate": false}, {"start": 333.178, "end": 334.978, "text": "Quiero preguntarle algo, Javier.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8673781239822901, "is_candidate": false}, {"start": 334.978, "end": 336.338, "text": "\u00bfEste es el n\u00famero 374 o qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9156399023898572, "is_candidate": false}, {"start": 336.338, "end": 337.338, "text": "Y ahora le preguntas, por favor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6958535532399452, "is_candidate": false}, {"start": 337.338, "end": 345.78, "text": "Cuando vos correg\u00eds por la brecha cambiaria, porque el tipo de cambio del oficial no es el de verdad, ah\u00ed ten\u00e9s ese n\u00famero de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.25972401021949887, "is_candidate": true}, {"start": 345.78, "end": 347.761, "text": "Y quiero lingarlo con esto que acabas de decir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5647807845014614, "is_candidate": false}, {"start": 347.761, "end": 348.561, "text": "Con lo que pas\u00f3 ahora, grave.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7687037761655013, "is_candidate": false}, {"start": 349.141, "end": 350.903, "text": " Es muy grave en dos l\u00edneas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5540879053417653, "is_candidate": false}, {"start": 350.903, "end": 355.947, "text": "Primer punto, hay un libro que se llama 4.000 a\u00f1os de control de precios y salarios, como no combatir la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3419542661504954, "is_candidate": true}, {"start": 355.947, "end": 359.309, "text": "O sea, la metodolog\u00eda que aplican ac\u00e1 nunca funcion\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.40198373552246836, "is_candidate": true}, {"start": 359.309, "end": 364.013, "text": "Que eres un pa\u00eds que nunca funcion\u00f3 en Argentina, salvo la convertibilidad, siempre tuvo inflaci\u00f3n, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2732880158459441, "is_candidate": true}, {"start": 364.013, "end": 366.655, "text": "Y cuando no tuvo inflaci\u00f3n no ten\u00eda controles de precios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3845404939378565, "is_candidate": true}, {"start": 366.655, "end": 370.598, "text": "Pero no solo eso, es mucho m\u00e1s grave la aplicaci\u00f3n de la ley de desabastecimiento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3510989737014908, "is_candidate": true}, {"start": 370.598, "end": 371.319, "text": "Y voy a explicar por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.574496234524724, "is_candidate": false}, {"start": 371.319, "end": 373.541, "text": "Porque implica un avance sobre la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.34155341570690423, "is_candidate": true}, {"start": 374.341, "end": 375.182, "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.42262789367309994, "is_candidate": true}, {"start": 375.182, "end": 378.205, "text": "El sistema de precios funciona en base a la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.38985242392713826, "is_candidate": true}, {"start": 378.205, "end": 383.45, "text": "Yo te vendo mis anteojos, vos me das dinero, eso es un mecanismo de transmisi\u00f3n de informaci\u00f3n, coordinaci\u00f3n y ajuste.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.34241327005177746, "is_candidate": true}, {"start": 383.45, "end": 384.731, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6004457236434826, "is_candidate": false}, {"start": 384.731, "end": 388.315, "text": "Si vos te met\u00e9s con la propiedad privada, rompiste la se\u00f1al.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2945153115947302, "is_candidate": true}, {"start": 388.315, "end": 396.403, "text": "Entonces generas dos efectos, m\u00e1s presi\u00f3n en los precios y ca\u00edda de cantidades, al margen de lo que implica en t\u00e9rminos de libertades que te est\u00e1n avasallando la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24492046516316968, "is_candidate": true}, {"start": 396.543, "end": 399.445, "text": " Por lo tanto, digamos, este gobierno est\u00e1 escalando en la locura.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.45572508004538714, "is_candidate": true}, {"start": 399.445, "end": 402.807, "text": "Es decir, sacar, desempolvar la ley de abastecimiento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31385806508742253, "is_candidate": true}, {"start": 402.807, "end": 404.568, "text": "Esto es una aberraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.38319353463739214, "is_candidate": true}, {"start": 404.568, "end": 405.448, "text": "Laura.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8683454729414783, "is_candidate": false}, {"start": 405.448, "end": 414.213, "text": "Bien, bueno, reci\u00e9n mostraba, te dec\u00eda Luis, el precio de los alimentos, la estampida de los precios de los alimentos que impactan sobre sectores vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8764285490311134, "is_candidate": false}, {"start": 414.213, "end": 416.354, "text": "Es decir, es muy probable que aumente la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9632859428894316, "is_candidate": false}, {"start": 416.354, "end": 417.275, "text": "Se van a aumentar los pobres y los pobres.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7259275918039372, "is_candidate": false}, {"start": 417.755, "end": 423.361, "text": " Bueno, van a aumentar pobres e indigentes y por lo tanto se va a profundizar un modelo pobrista.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8566853612368943, "is_candidate": false}, {"start": 423.361, "end": 430.85, "text": "\u00bfEste modelo pobrista, finalmente en dos a\u00f1os, no va a beneficiar a los votantes del kirchnerismo, que son su p\u00fablico?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8465366884409324, "is_candidate": false}, {"start": 430.85, "end": 432.111, "text": "No, esto no puede beneficiar a nadie.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6757382842446905, "is_candidate": false}, {"start": 432.582, "end": 440.948, "text": " Bueno, no, no, lo que quiero decirte es que esto va a aumentar la pobreza y entre los m\u00e1s vulnerables son los votantes de Cristina consolidando un modelo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8373969757298352, "is_candidate": false}, {"start": 440.948, "end": 450.276, "text": "A ver, lo que yo veo es que los est\u00e1n hundiendo cada vez m\u00e1s, o sea, nadie puede, digamos, querer... Yo creo que cada vez van a haber menos votantes de Alberto y de Cristina tambi\u00e9n, pero bueno, yo siento, pero... Bueno, mira, te voy a dar un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5207717499696018, "is_candidate": false}, {"start": 450.276, "end": 453.898, "text": "Bueno, vuelvo al pasado, cosa que ya fracasaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8225591674514169, "is_candidate": false}, {"start": 453.898, "end": 458.182, "text": "Cuando interviene el Estado, no te olvides que en el 2012 tuvimos la peor cosecha de trigo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8864853475899201, "is_candidate": false}, {"start": 458.722, "end": 463.768, "text": " que creo que tuvimos que importar, y yo estoy seguro que importamos harina del Uruguay.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9169258493839766, "is_candidate": false}, {"start": 463.768, "end": 465.63, "text": "Un pa\u00eds granero del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9326282025058397, "is_candidate": false}, {"start": 465.63, "end": 468.173, "text": "Pero bueno, se perdieron esos papeles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.999603395355548, "is_candidate": false}, {"start": 468.173, "end": 468.974, "text": "Va a pasar con todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9005711447880949, "is_candidate": false}, {"start": 468.974, "end": 472.218, "text": "El kilo de leche en polvo me est\u00e1 diciendo 900 pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9614401973748113, "is_candidate": false}, {"start": 472.218, "end": 475.883, "text": "Son 30 litros de leche fluida a que le pagan al tambero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9316792324114469, "is_candidate": false}, {"start": 475.883, "end": 476.844, "text": "El tambero es de los 30, 30 y pico pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9359562607163192, "is_candidate": false}, {"start": 478.065, "end": 480.528, "text": " Quiere decir, son 30 litros por un kilo de chempolo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9219386893261099, "is_candidate": false}, {"start": 480.528, "end": 481.428, "text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9752812513047338, "is_candidate": false}, {"start": 481.428, "end": 483.591, "text": "Est\u00e1 en la carga de impuestos que tienen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9362575963945375, "is_candidate": false}, {"start": 483.591, "end": 496.003, "text": "A ver, mira, si nosotros, todos los productores decimos, bueno, le vamos a regalar al Estado Nacional los 7 millones de toneladas de trigo para que hagan... \u00bfSabes cu\u00e1nto bajar\u00eda el PAN?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8748174936804255, "is_candidate": false}, {"start": 496.003, "end": 496.283, "text": "\u00bfCu\u00e1nto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1109597974728536, "is_candidate": false}, {"start": 497.004, "end": 497.885, "text": " menos del 10 por ciento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0863049410641619, "is_candidate": false}, {"start": 497.885, "end": 502.191, "text": "Esta es la locura, no es que aumentan los precios, se deprecia m\u00e1s la moneda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8409859698199268, "is_candidate": false}, {"start": 502.191, "end": 504.594, "text": "Adem\u00e1s todo es miles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6643787774936947, "is_candidate": false}, {"start": 504.594, "end": 508.219, "text": "Adem\u00e1s hay faltante, Luis, porque ese es el problema.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8416298408296401, "is_candidate": false}, {"start": 508.219, "end": 511.664, "text": "Lo que empieza a ver es faltante, entre otros, el de la harina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8014561120743545, "is_candidate": false}, {"start": 512.305, "end": 520.455, "text": " \u00bfQu\u00e9 va a pasar si adem\u00e1s ahora avanzas con este supuesto fideicomiso sobre el trigo y la harina para poder sostener esto?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.735224663207652, "is_candidate": false}, {"start": 520.455, "end": 523.138, "text": "Bueno, lo m\u00e1s probable es que vuelvas a tener m\u00e1s faltantes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8108163593921313, "is_candidate": false}, {"start": 523.138, "end": 527.923, "text": "\u00bfY c\u00f3mo vas a controlar que los panaderos cumplan con el precio comprometido de pan?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9583035071443685, "is_candidate": false}, {"start": 529.104, "end": 530.365, "text": " Claro, \u00bfqu\u00e9 le van a meter?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9277458402193594, "is_candidate": false}, {"start": 530.365, "end": 531.625, "text": "\u00bfUna ley de abastecimiento?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8921589449374316, "is_candidate": false}, {"start": 531.625, "end": 534.687, "text": "Pero est\u00e1 perfecto lo que se\u00f1alaba Luisa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.513289261167019, "is_candidate": false}, {"start": 534.687, "end": 537.748, "text": "Ac\u00e1 hay dos l\u00edneas de an\u00e1lisis.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3893086836127786, "is_candidate": true}, {"start": 537.748, "end": 542.01, "text": "Una, digamos, la que plantea Alfredo, que es correcta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3739892863101506, "is_candidate": true}, {"start": 542.01, "end": 543.271, "text": "Vos f\u00edjate esto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6561534920120313, "is_candidate": false}, {"start": 543.271, "end": 546.872, "text": "Argentina produce alimentos para 400 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3566046594308082, "is_candidate": true}, {"start": 546.872, "end": 549.173, "text": "La presi\u00f3n fiscal en el campo es 60%.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3662737442024738, "is_candidate": true}, {"start": 549.173, "end": 552.675, "text": "Quiere decir que el Estado se te queda con el alimento de 240 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.38466028824393983, "is_candidate": true}, {"start": 552.675, "end": 555.976, "text": "Y tiene 5 millones de personas que no le alcanza para comer en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3363305980335566, "is_candidate": true}, {"start": 555.976, "end": 557.437, "text": "Primer punto, carga fiscal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4283366000240496, "is_candidate": true}, {"start": 558.798, "end": 560.138, "text": " Ni hablemos de la guerra, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9298075530077428, "is_candidate": false}, {"start": 560.138, "end": 561.219, "text": "Ni hablemos, aparte.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7697890352597779, "is_candidate": false}, {"start": 561.219, "end": 567.661, "text": "Ya, digamos, esos niveles de... Yo, sinceramente, voy a perder la forma, pero esos niveles de estupidez son inaceptables para un presidente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3112135599066308, "is_candidate": true}, {"start": 567.661, "end": 574.405, "text": "O sea, verdaderamente es un desubicado, digamos, frente a ese horror, hacer esa analog\u00eda es una locura.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32545457207302164, "is_candidate": true}, {"start": 574.405, "end": 577.986, "text": "Y lo otro es lo que vos se\u00f1alas, Luis, que tiene que ver con la p\u00e9rdida del poder adquisitivo del dinero.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.38864588464899263, "is_candidate": true}, {"start": 577.986, "end": 580.927, "text": "Es decir, el gobierno viene emitiendo a mansalva.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4057682799214688, "is_candidate": true}, {"start": 580.927, "end": 585.009, "text": "Cuando se le avisaba de esto, dec\u00edan, la inflaci\u00f3n viene bajando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3588981401743513, "is_candidate": true}, {"start": 585.009, "end": 586.33, "text": "Se benefici\u00f3 de dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4448589109970451, "is_candidate": true}, {"start": 587.01, "end": 590.614, "text": " b\u00e1sicamente para que no tuviera inflaci\u00f3n cuando arranc\u00f3 a emitir a lo loco.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3176690487277376, "is_candidate": true}, {"start": 590.614, "end": 603.906, "text": "Uno era el trabajo que hab\u00eda hecho antes Guido Sanderis en el Banco Central que hab\u00eda metido un apret\u00f3n monetario tremendo y se estaban empezando a ver los efectos de la baja de la inflaci\u00f3n que sumado a los efectos de la pandemia te permiti\u00f3 ver n\u00fameros m\u00e1s bajos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2577607808071145, "is_candidate": true}, {"start": 603.906, "end": 607.349, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1l es, en especial en un contexto donde se te hab\u00eda ca\u00eddo la demanda de dinero?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36812697066549593, "is_candidate": true}, {"start": 608.07, "end": 609.011, "text": " que no es menor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6615830100526601, "is_candidate": false}, {"start": 609.011, "end": 614.839, "text": "Ahora, lo digo porque todos los procesos hiperinflacionarios arrancan con una ca\u00edda en la demanda de dinero.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3005461871860923, "is_candidate": true}, {"start": 614.839, "end": 622.049, "text": "Y el otro elemento que tambi\u00e9n es muy importante y que nunca lo mencion\u00f3, por ejemplo, en una de las declaraciones Alberto Ferrandi le echa la culpa a Macri.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36160193345797664, "is_candidate": true}, {"start": 623.038, "end": 623.758, "text": " Est\u00e1 mal eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.785406999855756, "is_candidate": false}, {"start": 623.758, "end": 625.379, "text": "\u00c9l dice, no, le heredamos la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5680089868851506, "is_candidate": false}, {"start": 625.379, "end": 625.9, "text": "Eso es falso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.749670467670049, "is_candidate": false}, {"start": 625.9, "end": 627.16, "text": "Y yo voy a explicar por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7338967924318887, "is_candidate": false}, {"start": 627.16, "end": 630.242, "text": "Porque la pol\u00edtica monetaria tiene un rezago de 18 meses.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36348078155185515, "is_candidate": true}, {"start": 630.242, "end": 632.703, "text": "Yo que sepa, este hombre est\u00e1 en el poder hace 26 meses.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4384201763600264, "is_candidate": true}, {"start": 632.703, "end": 634.404, "text": "La culpa no es de Macri, es tuya, Alberto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3909511243233511, "is_candidate": true}, {"start": 634.404, "end": 635.665, "text": "Se acab\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.743927470465419, "is_candidate": false}, {"start": 635.665, "end": 637.466, "text": "Va a ser m\u00e1s alta la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8178175627069217, "is_candidate": false}, {"start": 637.466, "end": 639.127, "text": "S\u00ed, porque ac\u00e1 vos tambi\u00e9n...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7002202539362227, "is_candidate": false}, {"start": 640.127, "end": 641.307, "text": " Hoy te las estoy dando todas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5173281596468479, "is_candidate": false}, {"start": 641.307, "end": 642.808, "text": "Est\u00e1s muy finito.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7592548093785374, "is_candidate": false}, {"start": 642.808, "end": 645.868, "text": "Me regalaste el libro, me pusiste con afecto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8792611937686556, "is_candidate": false}, {"start": 645.868, "end": 652.65, "text": "No, pero esto es muy importante porque en t\u00e9rminos din\u00e1micos hay m\u00e1s inflaci\u00f3n y se va a venir m\u00e1s inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2988416021613576, "is_candidate": true}, {"start": 652.65, "end": 658.371, "text": "Porque porque cuando vos ten\u00e9s un proceso, por ejemplo, en el que te cae la demanda de dinero, porque adem\u00e1s ya emitiste todo eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.28679045256482505, "is_candidate": true}, {"start": 658.371, "end": 659.031, "text": "Qu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.42912099515551916, "is_candidate": true}, {"start": 659.031, "end": 665.632, "text": "Primero se te va al tipo de cambio, despu\u00e9s se te va al precio de los transables, despu\u00e9s a los mayoristas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.25018851314151225, "is_candidate": true}, {"start": 665.632, "end": 669.093, "text": "Despu\u00e9s te viene el consumidor y por \u00faltimo vienen los salarios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.282780473444302, "is_candidate": true}, {"start": 669.893, "end": 686.09, "text": " Ahora vos f\u00edjate qu\u00e9 pasa cuando vos ten\u00e9s ese problema en el mercado cambiario que ten\u00e9s m\u00e1s brecha pero no te dejan de subir los transables, quiere decir que vos est\u00e1s ah\u00ed viendo toda la inflaci\u00f3n reprimida, la inflaci\u00f3n reprimida no s\u00f3lo que viene ya a niveles del 135% por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.221312715755403, "is_candidate": true}, {"start": 686.09, "end": 687.812, "text": "\u00bfCu\u00e1nto dijiste que era la inflaci\u00f3n reprimida vos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.006900007780919, "is_candidate": false}, {"start": 688.172, "end": 691.153, "text": " 137 por ciento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.40538859724406506, "is_candidate": true}, {"start": 691.153, "end": 694.434, "text": "Claro, s\u00ed, pero el alimento, f\u00edjate que viene primero.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5082466555488623, "is_candidate": false}, {"start": 694.434, "end": 695.254, "text": "No, no, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8331643676196488, "is_candidate": false}, {"start": 695.254, "end": 697.074, "text": "Me falta tarifa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.008502182251952, "is_candidate": false}, {"start": 697.074, "end": 700.815, "text": "Claro, o sea, es el que te sube primero porque son los transables.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3771554036253254, "is_candidate": true}, {"start": 700.815, "end": 710.658, "text": "Y si vos correg\u00eds... O sea, si vos no pones un freno de mano a un auto que viene por la banquina a 150 kil\u00f3metros por hora... Igual ya no lo pod\u00e9s frenar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6910836449266979, "is_candidate": false}, {"start": 710.658, "end": 711.498, "text": "\u00bfC\u00f3mo no lo pod\u00e9s frenar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9397081313348992, "is_candidate": false}, {"start": 711.498, "end": 712.238, "text": "No lo fren\u00e1s de golpe.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9148172886985948, "is_candidate": false}, {"start": 712.238, "end": 713.118, "text": "No, no, ya no lo pod\u00e9s frenar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1257733510919534, "is_candidate": false}, {"start": 715.659, "end": 715.999, "text": " \u00bfC\u00f3mo no?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.021733987106469, "is_candidate": false}, {"start": 715.999, "end": 719.48, "text": "Porque en realidad vos ya la emisi\u00f3n monetaria la lanzaste.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36103286953123315, "is_candidate": true}, {"start": 719.48, "end": 728.303, "text": "Y vos sab\u00e9s que los procesos hiperinflacionarios tienen mucho m\u00e1s de ca\u00edda de la demanda de dinero que suba de la oferta de dinero.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.33830524126029227, "is_candidate": true}, {"start": 728.303, "end": 731.284, "text": "No entiendo eso, que la gente deja de querer pesos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9607258403231507, "is_candidate": false}, {"start": 731.284, "end": 738.086, "text": "A ver, cuando vos mir\u00e1s la inflaci\u00f3n reprimida en alimentos, o sea, la anualiz\u00e1s y mir\u00e1s la reprimida, est\u00e1s en 350%.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2673728808125144, "is_candidate": true}, {"start": 739.766, "end": 746.589, "text": " Ahora, \u00bfpor qu\u00e9 la mayor\u00eda de los economistas dicen, no esperamos una hiperinflaci\u00f3n, lo que esperamos es una aceleraci\u00f3n, pero no una hiperinflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7596189377067957, "is_candidate": false}, {"start": 746.589, "end": 752.972, "text": "Bueno, o sea, en realidad, la gran mayor\u00eda de los economistas argentinos, eso de la inflaci\u00f3n multicausal no les disgusta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31185190643577587, "is_candidate": true}, {"start": 752.972, "end": 756.794, "text": "Es decir, los que decimos estas cosas somos los locos y todo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4193173842060982, "is_candidate": true}, {"start": 756.794, "end": 761.656, "text": "Lo que pasa es que parece que cuando lo leyeron a Friedman, lo leyeron tan mal que no le dijeron que adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.37372206219871795, "is_candidate": true}, {"start": 762.596, "end": 764.218, "text": " La pol\u00edtica monetaria tiene rezagos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36725677747942453, "is_candidate": true}, {"start": 764.218, "end": 766.68, "text": "En Argentina esos rezagos tienen 18 meses.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3793809960371525, "is_candidate": true}, {"start": 766.68, "end": 768.541, "text": "Entonces vos, \u00bfahora qu\u00e9 est\u00e1s pagando?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39846632833383333, "is_candidate": true}, {"start": 768.541, "end": 772.024, "text": "Todos los efectos de la emisi\u00f3n monetaria de los \u00faltimos dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4166264216954729, "is_candidate": true}, {"start": 772.024, "end": 778.309, "text": "O sea, a ver, \u00bfvos te crees que es gratis que en el a\u00f1o de la pandemia emitieron una base monetaria extra para financiar d\u00e9ficit fiscal?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.43831438548289514, "is_candidate": true}, {"start": 778.309, "end": 779.37, "text": "Bueno, esta es otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9062702976474276, "is_candidate": false}, {"start": 779.37, "end": 780.571, "text": "Esto fue una pandemia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7232615311886883, "is_candidate": false}, {"start": 780.571, "end": 784.614, "text": "A ver, nosotros estamos viviendo una inflaci\u00f3n, una estanflaci\u00f3n, recesi\u00f3n con inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.921195149323593, "is_candidate": false}, {"start": 784.614, "end": 786.796, "text": "Perd\u00f3n, que ya me he vuelto... Perd\u00f3n, este...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7464820152288496, "is_candidate": false}, {"start": 788.778, "end": 791.882, "text": " La idea, Alberto, es congelar todo lo que pueda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7394999293608231, "is_candidate": false}, {"start": 791.882, "end": 792.783, "text": "\u00bfCongelar?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8589109713741808, "is_candidate": false}, {"start": 792.783, "end": 795.727, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 tiene una empresa de frigor\u00edfica?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9402622531329528, "is_candidate": false}, {"start": 795.727, "end": 796.808, "text": "Tiene un freezer que anda mal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7389475601982949, "is_candidate": false}, {"start": 796.808, "end": 797.649, "text": "\u00bfY el ministro de Econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0682430552501692, "is_candidate": false}, {"start": 797.649, "end": 799.932, "text": "Esto es lo grave, porque tienen un problema de diagn\u00f3stico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8158780594702775, "is_candidate": false}, {"start": 807.422, "end": 808.964, "text": " Lo mismo me dijo la Kunza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7764372239542372, "is_candidate": false}, {"start": 808.964, "end": 813.928, "text": "Te est\u00e1n dando un analg\u00e9sico para un problema del colesterol grav\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.793886745281237, "is_candidate": false}, {"start": 813.928, "end": 814.269, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6868346801635673, "is_candidate": false}, {"start": 814.269, "end": 815.289, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.548026974978763, "is_candidate": false}, {"start": 815.289, "end": 817.151, "text": "El punto que, digamos, diagnostica mal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.44646052090975075, "is_candidate": true}, {"start": 817.151, "end": 821.976, "text": "Entonces, por ejemplo, te dicen, no, bueno, vamos a subir las retenciones para combatir la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3103573240944941, "is_candidate": true}, {"start": 821.976, "end": 825.339, "text": "A ver, muchachos, o sea, la tasa de inflaci\u00f3n es la variaci\u00f3n de los precios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3848177767377846, "is_candidate": true}, {"start": 825.339, "end": 829.843, "text": "De \u00faltima, las retenciones te pueden modificar el nivel, pero no la tasa de variaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32844595965908185, "is_candidate": true}, {"start": 829.843, "end": 830.063, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9961234996552069, "is_candidate": false}, {"start": 830.063, "end": 830.824, "text": "No entiendo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9061575260413365, "is_candidate": false}, {"start": 830.824, "end": 833.066, "text": "Claro, la inflaci\u00f3n es la tasa de variaci\u00f3n de precios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2860109195018833, "is_candidate": true}, {"start": 834.207, "end": 839.811, "text": " La retenci\u00f3n lo que modifica es el nivel de precio, no la tasa de variaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3455595809785409, "is_candidate": true}, {"start": 839.811, "end": 842.013, "text": "No va a bajar el precio del pan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7875183775294163, "is_candidate": false}, {"start": 842.013, "end": 845.436, "text": "No va a bajar la inflaci\u00f3n por esto, no tiene que ver con eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3281330770789421, "is_candidate": true}, {"start": 845.436, "end": 848.119, "text": "Despu\u00e9s, cuando le echa la culpa a la guerra, siempre la culpa es de otro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5760202263642322, "is_candidate": false}, {"start": 848.119, "end": 848.959, "text": "Le echa la culpa a la guerra.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6714419082131164, "is_candidate": false}, {"start": 848.959, "end": 850.621, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va a echar la culpa a la guerra?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5651712461907732, "is_candidate": false}, {"start": 850.621, "end": 854.844, "text": "La guerra no tiene 20 d\u00edas todav\u00eda y todav\u00eda no est\u00e1 el impacto sobre los precios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4281247080394698, "is_candidate": true}, {"start": 854.844, "end": 855.325, "text": "Es una locura.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7662022862420402, "is_candidate": false}, {"start": 856.786, "end": 857.426, "text": " los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8828638033142592, "is_candidate": false}, {"start": 857.426, "end": 859.427, "text": "Bueno, por eso, siempre la culpa es de esto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.42871026930429845, "is_candidate": true}, {"start": 859.427, "end": 862.028, "text": "Esa es la magia de la inflaci\u00f3n multicausal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3723455075714601, "is_candidate": true}, {"start": 862.028, "end": 866.911, "text": "Permite que, digamos, por eso aman los pol\u00edticos a los economistas que dicen esa barbaridad, porque son c\u00f3mplices.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.34084735625888285, "is_candidate": true}, {"start": 866.911, "end": 867.991, "text": "Pero f\u00edjate esto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8472156591033313, "is_candidate": false}, {"start": 867.991, "end": 870.532, "text": "En un momento dicen, no, bueno, porque la inflaci\u00f3n importadora.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4818281007304146, "is_candidate": true}, {"start": 870.532, "end": 871.353, "text": "Esa es otra mentira.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5443194755483043, "is_candidate": false}, {"start": 872.093, "end": 878.142, "text": " Porque suponete que, no s\u00e9, el precio de un bien transable sube, y yo tengo unos... \u00bfQu\u00e9 es un bien transable?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.48974018404651076, "is_candidate": true}, {"start": 878.142, "end": 882.369, "text": "Uno que se comercializa en el mercado mundial, que es un commodity.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35385524438851923, "is_candidate": true}, {"start": 882.369, "end": 884.632, "text": "Ponele, no s\u00e9, la carne.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4684698930505351, "is_candidate": true}, {"start": 884.632, "end": 886.174, "text": "Entonces, bueno, sube el precio de la carne.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4714919688035333, "is_candidate": true}, {"start": 887.516, "end": 911.613, "text": " que tenemos unos consumidores cabrones que quieren consumir eso a lo que sea que no es la realidad justo pero que perdi\u00f3 30% la calle pero supongo que se fuera el caso vos vas a tener que gastar m\u00e1s plata en eso si quer\u00e9s mantener el consumo entonces vos ten\u00e9s menos plata para gastar en otras cosas entonces los precios de las otras cosas caen y por ende no ten\u00e9s inflaci\u00f3n es mentira o sea la inflaci\u00f3n ocurre porque hay con variaci\u00f3n monetaria y este gobierno viene emitiendo a lo loco desde hace dos a\u00f1os y medio entonces digo", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.26725908541289145, "is_candidate": true}, {"start": 912.373, "end": 914.454, "text": " 26 meses, para ser exactos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36977649992155237, "is_candidate": true}, {"start": 914.454, "end": 916.976, "text": "Entonces, digo, basta de echarle la culpa a los de afuera.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.632407074344739, "is_candidate": false}, {"start": 916.976, "end": 918.437, "text": "La culpa la tenemos nosotros, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6464655750311917, "is_candidate": false}, {"start": 918.437, "end": 920.158, "text": "Porque no ponemos las cuentas en orden.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5432869875407003, "is_candidate": false}, {"start": 920.158, "end": 923.16, "text": "Necesitamos emitir m\u00e1s salva, y eso es lo que genera dictaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5441626718523399, "is_candidate": false}, {"start": 923.16, "end": 924.901, "text": "\u00bfNos sabemos la pregunta inquietante?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7211210023867969, "is_candidate": false}, {"start": 924.901, "end": 925.141, "text": "\u00bfEh?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0746365221786507, "is_candidate": false}, {"start": 925.141, "end": 926.802, "text": "\u00bfNos sabemos la pregunta inquietante?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.994800732583504, "is_candidate": false}, {"start": 926.802, "end": 930.064, "text": "Yo s\u00e9 que los procesos no se repiten.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7490135748937015, "is_candidate": false}, {"start": 930.064, "end": 937.108, "text": "Pero como soy una persona grande, y he vivido mucho estos procesos, estoy notando cierta aceleraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8203370693570877, "is_candidate": false}, {"start": 937.108, "end": 940.37, "text": "\u00bfMe puedo dar una frase brillante que dec\u00eda Dornbusch?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.29634598047143346, "is_candidate": true}, {"start": 941.507, "end": 947.86, "text": " Dormusch dec\u00eda, las crisis tardan en llegar mucho m\u00e1s de lo que nosotros creemos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.29590031015792617, "is_candidate": true}, {"start": 947.86, "end": 948.882, "text": "Ahora, cuando llegan...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5588594905146022, "is_candidate": false}, {"start": 950.543, "end": 953.364, "text": " y toman una din\u00e1mica mucho m\u00e1s violenta de la que esper\u00e1bamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4236632070245129, "is_candidate": true}, {"start": 953.364, "end": 955.865, "text": "Bueno, un d\u00eda muy complicado, una inflaci\u00f3n alt\u00edsima.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.935726050871019, "is_candidate": false}, {"start": 955.865, "end": 963.268, "text": "Llevamos a despedir a esta mesa a Javier Millet, a De Angeli, a Pipi Donovan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8835664034747985, "is_candidate": false}, {"start": 963.268, "end": 966.649, "text": "Unos segunditos para compartir con Millet, Javier, unos segunditos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8721421218983778, "is_candidate": false}, {"start": 966.649, "end": 972.652, "text": "\u00bfQu\u00e9 diferencia hay, lo que nos falt\u00f3, entre una aceleraci\u00f3n inflacionaria como la que estamos viendo ahora y una hiper?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8689029308510919, "is_candidate": false}, {"start": 973.69, "end": 976.032, "text": " Es que en realidad es la antesala de la hiper.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.49875229631873386, "is_candidate": true}, {"start": 976.032, "end": 980.735, "text": "Cuando vos empez\u00e1s a tener aceleraci\u00f3n inflacionaria y se te... Entonces, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.265794177461504, "is_candidate": true}, {"start": 980.735, "end": 983.517, "text": "La gente empieza a huir del dinero, se lo empieza a sacar de encima.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3357389928530603, "is_candidate": true}, {"start": 983.517, "end": 995.946, "text": "Y cuando eso pasa, vos hasta pod\u00e9s... A ver, cuando vos mir\u00e1s el exceso de dinero en la econom\u00eda argentina... En la previa de... Podr\u00edas hasta multiplicar por 60 el nivel de precios sin emitir un solo peso m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3201914863378825, "is_candidate": true}, {"start": 995.946, "end": 996.306, "text": "Entiendo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.894284968319979, "is_candidate": false}, {"start": 998.088, "end": 1001.43, "text": " \u00a1A la mierda los malditos empresarios!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0389123250363448, "is_candidate": false}, {"start": 1001.43, "end": 1004.173, "text": "\u00a1A la mierda Sodomitas del capital!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9883116324827044, "is_candidate": false}, {"start": 1004.173, "end": 1010.138, "text": "\u00a1Basta de basura Keynesiana!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9441767143761532, "is_candidate": false}, {"start": 1010.138, "end": 1015.443, "text": "\u00a1Ha llegado el momento liberal!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8029175787965392, "is_candidate": false}, {"start": 1015.443, "end": 1017.885, "text": "\u00a1Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0713488875260564, "is_candidate": false}], "Index": 785, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "ULLuzEYQ34E", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ULLuzEYQ34E", "title": "SUPERAMOS A VENEZUELA EN INFLACI\u00d3N - Javier Milei con Luis Majul 15/3/2022", "duration": 1019.0, "view_count": 128813.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}