{"segments": [{"start": 0.937, "end": 2.619, "text": " \u00bfEste ahorro que hablan de 80.000 millones?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9249254694086357, "is_candidate": false}, {"start": 2.619, "end": 4.12, "text": "Qued\u00f3 en 75.800 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0681708384036508, "is_candidate": false}, {"start": 4.12, "end": 4.94, "text": "\u00bfEs un ahorro real?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9896299693828026, "is_candidate": false}, {"start": 4.94, "end": 7.322, "text": "Es decir, \u00bftodos los a\u00f1os se va a ahorrar 75.000 millones de pesos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9729385157487254, "is_candidate": false}, {"start": 7.322, "end": 7.843, "text": "\u00bfC\u00f3mo se lo entiende?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9591920849156358, "is_candidate": false}, {"start": 7.843, "end": 8.963, "text": "Vamos a ponerlo en estos t\u00e9rminos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0952550338375744, "is_candidate": false}, {"start": 8.963, "end": 11.705, "text": "Lo primero que hay que comprender es que el sistema previsional en Argentina est\u00e1 quebrado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9568718087066074, "is_candidate": false}, {"start": 11.705, "end": 12.646, "text": "De acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0396222238118915, "is_candidate": false}, {"start": 28.958, "end": 32.26, "text": " Digo, y est\u00e1 quebrado por la base con la cual se hizo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4255589735683831, "is_candidate": true}, {"start": 32.26, "end": 43.107, "text": "O sea, Dios, nosotros tenemos que pensar que nuestro sistema fue copiado del sistema de Bismarck, que era un sistema que te promet\u00eda jubilaciones a los 65 a\u00f1os cuando la gente viv\u00eda 40.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3862794726106312, "is_candidate": true}, {"start": 43.107, "end": 45.668, "text": "O sea, era una estafa, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40944165793132803, "is_candidate": true}, {"start": 45.668, "end": 48.63, "text": "Es como que las jubilaciones hoy fueran a los 115 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40379190630728434, "is_candidate": true}, {"start": 48.63, "end": 50.211, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 hicieron los pol\u00edticos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44990749762986804, "is_candidate": true}, {"start": 50.211, "end": 53.413, "text": "Esa plata que entraba se la afanaron, as\u00ed, literalmente, se la afanaron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3933860719943495, "is_candidate": true}, {"start": 54.624, "end": 59.708, "text": " Entonces, lo primero que hay que entender es que el sistema est\u00e1 quebrado porque los pol\u00edticos se afanaron la guita, primer punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3932246384890483, "is_candidate": true}, {"start": 59.708, "end": 61.43, "text": "Segundo punto... Pol\u00edticos o militares, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0144994802124256, "is_candidate": false}, {"start": 61.43, "end": 63.571, "text": "No, no, no, digo, estoy hablando de todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5924832342133891, "is_candidate": false}, {"start": 63.571, "end": 68.455, "text": "De todos los gobiernos que... Es decir, digamos, a ver, digamos, o sea, Per\u00f3n y los que hicieron peronismo sin Per\u00f3n, si vos quer\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.389707349307974, "is_candidate": true}, {"start": 68.455, "end": 69.216, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0305472938239952, "is_candidate": false}, {"start": 69.216, "end": 69.716, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9258844944824577, "is_candidate": false}, {"start": 69.716, "end": 74.06, "text": "Eso, digamos, de hecho, en los noventas llev\u00f3 a la privatizaci\u00f3n del sistema porque el sistema no aguantaba m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31292961827958654, "is_candidate": true}, {"start": 74.84, "end": 87.808, "text": " y despu\u00e9s se volvi\u00f3 a estafar el sistema de la mano de N\u00e9stor Kirchner y Amado Boudou cuando, digamos, estaban las AFJP, el 90% de la gente quiso quedarse en el sistema de capitalizaci\u00f3n y de prepo se lo sacaron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26894174738043497, "is_candidate": true}, {"start": 87.808, "end": 88.449, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6754363315447549, "is_candidate": false}, {"start": 88.449, "end": 89.589, "text": "Segundo punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5869283727267225, "is_candidate": false}, {"start": 89.589, "end": 91.13, "text": "Vamos a la l\u00f3gica de hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4816359638163785, "is_candidate": true}, {"start": 91.13, "end": 94.673, "text": "Hoy, digamos, el sistema genera un d\u00e9ficit fiscal de 3 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3951303220343765, "is_candidate": true}, {"start": 94.673, "end": 98.195, "text": "Y ese d\u00e9ficit... Hablame en lenguaje bien b\u00e1sico para nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9290707331375808, "is_candidate": false}, {"start": 98.916, "end": 100.719, "text": " 300.000 millones de pesos que no hay.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7378433000977667, "is_candidate": false}, {"start": 100.719, "end": 102.101, "text": "Perdemos todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9214240808760582, "is_candidate": false}, {"start": 102.101, "end": 105.325, "text": "As\u00ed que los aportes de la gente que trabaja no alcanzan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8647848345426616, "is_candidate": false}, {"start": 105.325, "end": 107.489, "text": "Hay que poner 300.000 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9858087626189991, "is_candidate": false}, {"start": 107.489, "end": 108.069, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5732838788919774, "is_candidate": false}, {"start": 108.069, "end": 111.595, "text": "Para que te des una idea, es la mitad del d\u00e9ficit fiscal de la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.284925573631866, "is_candidate": true}, {"start": 113.597, "end": 119.503, "text": " Hay que poner 300 millones de pesos para pagar todas las jubilaciones, las asignaciones universal por hijo... No, no, eso es aparte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9454391019908013, "is_candidate": false}, {"start": 119.503, "end": 121.225, "text": "Es m\u00e1s grande todav\u00eda el n\u00famero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44538285024723134, "is_candidate": true}, {"start": 121.225, "end": 124.368, "text": "Y hacia adelante es cada vez m\u00e1s grande todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32523856782969096, "is_candidate": true}, {"start": 124.368, "end": 127.411, "text": "Entonces, esto se deriva de dos cosas que hizo Cristina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40582012993916894, "is_candidate": true}, {"start": 127.411, "end": 128.251, "text": "Una es la f\u00f3rmula.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.687435353495583, "is_candidate": false}, {"start": 129.012, "end": 134.335, "text": " Si yo tengo un sistema de reparto, yo voy a sacar la plata de lo que gana la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3409378306934875, "is_candidate": true}, {"start": 134.335, "end": 136.337, "text": "Ll\u00e1mese el PBI per c\u00e1pita.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4475567614699607, "is_candidate": true}, {"start": 136.337, "end": 139.258, "text": "Desde el 2008 hasta hoy el PBI per c\u00e1pita est\u00e1 constante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40821654932589047, "is_candidate": true}, {"start": 139.258, "end": 141.96, "text": "Y las jubilaciones subieron en t\u00e9rminos reales 24%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38848458628716975, "is_candidate": true}, {"start": 141.96, "end": 144.261, "text": "Eso para que te des una idea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3323401585629606, "is_candidate": true}, {"start": 144.261, "end": 144.882, "text": "Son 2.4 el PBI, es un numerazo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6440406921088493, "is_candidate": false}, {"start": 146.943, "end": 149.165, "text": " y adem\u00e1s jubil\u00f3 gente sin aportes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3487709613652511, "is_candidate": true}, {"start": 149.165, "end": 151.147, "text": "O sea, esos son cuatro puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4235470687501318, "is_candidate": true}, {"start": 151.147, "end": 156.891, "text": "O sea, entre una cosa y la otra, digamos, el desbande que hizo Cristina Fern\u00e1ndez Kirchner son seis puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35320836654739707, "is_candidate": true}, {"start": 156.891, "end": 162.176, "text": "Y eso se arregla solamente de una manera, haciendo una reforma previsional que implica, b\u00e1sicamente...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2586693760615767, "is_candidate": true}, {"start": 163.141, "end": 167.842, "text": " cambiar la f\u00f3rmula, extender la edad jubilatoria y bajar el nivel del beneficio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35932583087640657, "is_candidate": true}, {"start": 167.842, "end": 170.883, "text": "Esa es la realidad, eso es lo crudo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43365624363755917, "is_candidate": true}, {"start": 170.883, "end": 177.325, "text": "Perdame un segundo nada m\u00e1s, dejame que le pregunte a Sobrero sobre el tema paro y ya seguimos con vos, Javier.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9891818160171655, "is_candidate": false}, {"start": 177.325, "end": 182.287, "text": "Javier, me estabas diciendo de la reforma que tiene que tener, obviamente m\u00e1s, porque adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.014589057538161, "is_candidate": false}, {"start": 183.307, "end": 188.448, "text": " entre que se puso en marcha este sistema jubilatorio y hoy, se vive 11 a\u00f1os m\u00e1s, el promedio son 11 a\u00f1os m\u00e1s de vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0648037626301947, "is_candidate": false}, {"start": 188.448, "end": 192.709, "text": "Claro, digamos que hay otra cuesti\u00f3n m\u00e1s, que es la expectativa de vida aumenta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4269433560225152, "is_candidate": true}, {"start": 192.709, "end": 196.87, "text": "Entonces eso, digamos, b\u00e1sicamente te genera un problema fenomenal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35824529491074897, "is_candidate": true}, {"start": 196.87, "end": 205.132, "text": "Ahora, el punto es, yo tengo que hacer esta reforma, eso es, digamos, un objetivo leg\u00edtimo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28045876231635114, "is_candidate": true}, {"start": 205.132, "end": 205.472, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7925240993770645, "is_candidate": false}, {"start": 205.472, "end": 210.313, "text": "Porque de ac\u00e1 adelante, si no el sistema colapse, nadie va a cobrar una jubilaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3030269100265951, "is_candidate": true}, {"start": 210.313, "end": 211.693, "text": "O sea, digamos, es as\u00ed de f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4288380539018589, "is_candidate": true}, {"start": 212.318, "end": 216.723, "text": " Ahora, lo que vos no pod\u00e9s hacer es la mentira que est\u00e1 haciendo el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3258112356941475, "is_candidate": true}, {"start": 216.723, "end": 219.225, "text": "Ac\u00e1 el problema es lo que hizo el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43931706411263993, "is_candidate": true}, {"start": 219.225, "end": 219.585, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.83273543913604, "is_candidate": false}, {"start": 219.585, "end": 228.454, "text": "Porque el gobierno utiliza la reforma al sistema previsional, pero tendr\u00eda que tomar esos fondos y capitalizar el sistema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2853813844668144, "is_candidate": true}, {"start": 228.454, "end": 233.579, "text": "Lo que hace el gobierno es b\u00e1sicamente darle plata a Vidal con esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3799678229960223, "is_candidate": true}, {"start": 234.827, "end": 240.169, "text": " Es el fondo del Conurbano, esos 40.000 millones de pesos y plata a otros gobernadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9887624361424288, "is_candidate": false}, {"start": 240.169, "end": 256.255, "text": "Claro, es decir, entonces, es cierto que, a ver, la provincia de Buenos Aires est\u00e1 quebrada por el sistema de coparticipaci\u00f3n, pero el problema de Buenos Aires es de Buenos Aires contra el resto de las provincias, porque aporta 40 y recibe 24, y es un problema de las provincias contra la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2801865560472495, "is_candidate": true}, {"start": 257.216, "end": 262.588, "text": " Es decir, es un problema entre Provincia de Buenos Aires y Provincia de... entonces Provincia sin acci\u00f3n, \u00a1no!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38326955136659346, "is_candidate": true}, {"start": 262.588, "end": 264.012, "text": "Provincia de Buenos Aires contra los cuidados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5060528199255798, "is_candidate": false}, {"start": 264.012, "end": 265.134, "text": "Pero el famoso ahorro entonces se va a gastar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9113385026908957, "is_candidate": false}, {"start": 265.787, "end": 267.208, "text": " Exacto, ese es el punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8765798068677901, "is_candidate": false}, {"start": 267.208, "end": 268.568, "text": "No es un ahorro, no es un ahorro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0124878464754368, "is_candidate": false}, {"start": 268.568, "end": 271.049, "text": "No es un ahorro, es una conferencia de partidas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.139727225765091, "is_candidate": false}, {"start": 271.049, "end": 272.21, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.030491329161606, "is_candidate": false}, {"start": 272.21, "end": 277.132, "text": "Nos est\u00e1n dibujando la cara, chicos, y est\u00e1n diciendo... O sea, el jubilado de Jujuy va a pagar la hora de Vidal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9289788293700496, "is_candidate": false}, {"start": 277.132, "end": 282.134, "text": "No, no, pero aparte, digamos, vos... Les dan la plata a Vidal y aparte... Disculpame, Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9574133471485073, "is_candidate": false}, {"start": 282.134, "end": 284.735, "text": "Y aparte de todo esto, dicen, el jubilado no pierde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0090920853915935, "is_candidate": false}, {"start": 284.735, "end": 285.756, "text": "Que alguien me explique.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.97674615876714, "is_candidate": false}, {"start": 285.756, "end": 289.037, "text": "Por eso, son... Por eso, est\u00e1n mintiendo, o sea, est\u00e1n mintiendo descaradamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4071865993524787, "is_candidate": true}, {"start": 289.037, "end": 290.178, "text": "Es una mentira descarada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0731491470112988, "is_candidate": false}, {"start": 290.178, "end": 290.878, "text": "Entonces, a ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5605986160527033, "is_candidate": false}, {"start": 291.768, "end": 301.813, "text": " El tema es el siguiente, van a ganar menos que lo que corresponder\u00eda de la f\u00f3rmula, pero en el comparativo s\u00ed est\u00e1s perdiendo, porque si se produce el ahorro, es porque est\u00e1s perdiendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2512224662826067, "is_candidate": true}, {"start": 301.813, "end": 315.1, "text": "Ahora, lo que hay que entender, y que para m\u00ed es el eje central de toda la discusi\u00f3n, es que el gobierno se pasa de listo, no arregla el problema previsional, porque esa plata, en lugar de capitalizar el sistema, se la da a Vidal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2788738560655285, "is_candidate": true}, {"start": 315.1, "end": 315.44, "text": "\u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.780899075370988, "is_candidate": false}, {"start": 315.44, "end": 317.241, "text": "Para consolidar el proyecto pol\u00edtico de Vidal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43098445506705196, "is_candidate": true}, {"start": 317.241, "end": 319.702, "text": "Vidal y otras provincias, lo que pasa es que la plata que se va a las provincias", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0510621389112726, "is_candidate": false}, {"start": 319.922, "end": 325.533, "text": " obviamente entonces el punto ac\u00e1 es el siguiente por eso es la reacci\u00f3n de la oposici\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3238695993886297, "is_candidate": true}, {"start": 326.588, "end": 331.851, "text": " Es decir, porque la oposici\u00f3n lo que se da cuenta es que est\u00e1 utilizando esa reforma, \u00bfpara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33807078155717973, "is_candidate": true}, {"start": 331.851, "end": 334.532, "text": "Para consolidarse pol\u00edticamente y dejarlos afuera del queso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3522830935934954, "is_candidate": true}, {"start": 334.532, "end": 340.155, "text": "Pero una parte, porque la otra... Tambi\u00e9n hay gobernadores que tambi\u00e9n van a recibir, y todos los que est\u00e1n ocultando los diputados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9789321711429487, "is_candidate": false}, {"start": 340.155, "end": 344.937, "text": "S\u00ed, bueno, son los gobernadores propios de ellos tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.51294999611133, "is_candidate": false}, {"start": 344.937, "end": 349.439, "text": "Bueno, alguno que lo necesitar\u00e1 a alinear.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6774735337483365, "is_candidate": false}, {"start": 349.439, "end": 352.241, "text": "Esto es para sostener el proyecto pol\u00edtico de Vidal, est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9194837985613732, "is_candidate": false}, {"start": 352.841, "end": 358.467, "text": " Y para darle guita a algunos gobernadores, porque la reforma tributaria que hicieron no les alcanz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9154175859927962, "is_candidate": false}, {"start": 358.467, "end": 359.087, "text": "No, exacto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7084414723073247, "is_candidate": false}, {"start": 359.087, "end": 364.592, "text": "Por eso, cuando vos mir\u00e1s el caso de provincia, la reducci\u00f3n de impuestos cuesta 20.000 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2733689760299035, "is_candidate": true}, {"start": 364.592, "end": 365.793, "text": "Y eso lo va a poner Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45857008460634174, "is_candidate": true}, {"start": 365.793, "end": 369.177, "text": "O sea que eso tambi\u00e9n sale de la cuenta de los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37237058977815973, "is_candidate": true}, {"start": 369.177, "end": 374.802, "text": "Entonces, ac\u00e1 el problema, a m\u00ed me parece... A ver, mira, yo te lo voy a poner en una l\u00f3gica absolutamente perversa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3559657839910959, "is_candidate": true}, {"start": 377.025, "end": 382.171, "text": " Porque por un lado est\u00e1 el oficialismo que quiere consolidar su proyecto pol\u00edtico y usa a los jubilados para hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31984349420024405, "is_candidate": true}, {"start": 382.171, "end": 382.851, "text": "Punto uno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6541369817836575, "is_candidate": false}, {"start": 382.851, "end": 386.535, "text": "Y no arregla el problema de previsiones, sino que lo agranda hacia adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3204753519235761, "is_candidate": true}, {"start": 386.535, "end": 387.196, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.777498657845693, "is_candidate": false}, {"start": 387.196, "end": 390.68, "text": "Y despu\u00e9s est\u00e1n los otros, los delincuentes que quebraron el sistema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43067255097156265, "is_candidate": true}, {"start": 390.68, "end": 391.12, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9162221907063577, "is_candidate": false}, {"start": 391.12, "end": 393.883, "text": "Y que manotearon las casas previsionales dos veces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3485616182617701, "is_candidate": true}, {"start": 393.883, "end": 397.828, "text": "Una a mitad de siglo, una, digamos, ahora con N\u00e9stor y Gudo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2914061655553548, "is_candidate": true}, {"start": 397.828, "end": 397.988, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9697018946440493, "is_candidate": false}, {"start": 398.922, "end": 412.349, "text": " Si vos te pones en la l\u00f3gica perversa, qu\u00e9 mejor que pague el costo pol\u00edtico el oficialismo para recapitalizar el sistema, para que vuelva a haber plata ah\u00ed y que cuando volv\u00e9s al poder te la fan\u00e1s de vuelta, como se hizo en las dos veces anteriores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31085403859918903, "is_candidate": true}, {"start": 412.349, "end": 416.952, "text": "Es decir, que en el fondo, digamos, los forajidos de la oposici\u00f3n, digamos, estar\u00edan de acuerdo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43662990632641985, "is_candidate": true}, {"start": 417.552, "end": 419.673, "text": " en que el gobierno haga esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4290188984224863, "is_candidate": true}, {"start": 419.673, "end": 426.257, "text": "Lo que pasa es que el gobierno agarra esa plata y no la mete adentro del sistema, sino que la usa por afines pol\u00edticos propios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3323836349945133, "is_candidate": true}, {"start": 426.257, "end": 429.059, "text": "Y ah\u00ed es donde est\u00e1 ese conflicto pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.969301198010741, "is_candidate": false}, {"start": 429.059, "end": 430.04, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7092124337822263, "is_candidate": false}, {"start": 430.04, "end": 439.926, "text": "Los gobernadores sab\u00edan cuando firmaron el pacto fiscal y sab\u00edan que quitaban fondos del ANSES porque iban menos impuestos ah\u00ed, iban a la masa coparticipable, sab\u00edan que estaban desfinanciando el ANSES.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0998042173340812, "is_candidate": false}, {"start": 439.926, "end": 441.467, "text": "Sab\u00edan que esto iba a pasar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8567965224082623, "is_candidate": false}, {"start": 441.467, "end": 445.169, "text": "Porque algunos salieron a decir, nosotros nadie nos explic\u00f3 que iban a hacer esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9683865346340895, "is_candidate": false}, {"start": 445.169, "end": 446.65, "text": "Por eso, lo que hay que entender ac\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7121158221106014, "is_candidate": false}, {"start": 447.19, "end": 450.754, "text": " Y es la clave.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7379262353861284, "is_candidate": false}, {"start": 450.754, "end": 453.476, "text": "Est\u00e1 bueno esto, es el concepto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9784047747311393, "is_candidate": false}, {"start": 453.476, "end": 461.604, "text": "No es que le est\u00e1n sacando al sistema jubilatorio, te cambian la f\u00f3rmula para ahorrarse 80 mil millones de pesos del presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9615057828878412, "is_candidate": false}, {"start": 461.604, "end": 462.345, "text": "No se los ahorran.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9970762776015, "is_candidate": false}, {"start": 462.705, "end": 467.409, "text": " Exacto, cuando deber\u00edan recapitalizar el sistema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38485455455555617, "is_candidate": true}, {"start": 467.409, "end": 475.556, "text": "Lo que hay que entender en el fondo es que la discusi\u00f3n que hab\u00eda el otro d\u00eda en el Congreso a nadie le importaba a los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34389951738254176, "is_candidate": true}, {"start": 475.556, "end": 482.041, "text": "Era toda una lucha de poder por quien se queda con los fondos para acceder al poder y afanar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42768325990365996, "is_candidate": true}, {"start": 482.041, "end": 482.502, "text": "\u00bfEst\u00e1 claro?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7449420427329639, "is_candidate": false}, {"start": 482.502, "end": 489.628, "text": "Javier, te hago una pregunta de todo lo que es nuestra estructura econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0047021490250692, "is_candidate": false}, {"start": 490.39, "end": 493.492, "text": " \u00bfDe d\u00f3nde podr\u00eda sacar el dinero necesario?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.036889504256482, "is_candidate": false}, {"start": 493.492, "end": 502.559, "text": "Porque Macri le dijo en su momento, creo que la semana pasada, en el reportaje a Longobardi, que est\u00e1 a 500 mil millones de pesos arriba de lo que deber\u00eda estar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0110969497109628, "is_candidate": false}, {"start": 502.559, "end": 505.762, "text": "No s\u00e9 si est\u00e1 bien el c\u00e1lculo o no, pero es lo que plante\u00f3 Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0331908513302126, "is_candidate": false}, {"start": 505.762, "end": 506.622, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8673801124158522, "is_candidate": false}, {"start": 506.622, "end": 516.01, "text": "Argentina este a\u00f1o va a terminar con un d\u00e9ficit fiscal consolidado entre naci\u00f3n, provincias,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26245542301723934, "is_candidate": true}, {"start": 516.927, "end": 524.435, "text": " municipios y la posici\u00f3n del EBACS del Banco Central de 11 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2763645839461618, "is_candidate": true}, {"start": 524.435, "end": 527.498, "text": "Ser\u00eda el segundo m\u00e1s grande de la historia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42087696168199007, "is_candidate": true}, {"start": 527.498, "end": 535.927, "text": "Recordemos que el rodrigazo estall\u00f3 en el 75 con 14, la tablita cambiaria en el 82, un programa muy parecido a este, estall\u00f3 con 11.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25658823630665906, "is_candidate": true}, {"start": 538.08, "end": 540.062, "text": " \u00bfY con cu\u00e1nto nos fuimos en 2015?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7349849489033502, "is_candidate": false}, {"start": 540.062, "end": 547.908, "text": "La hiper de Alfons\u00edn estall\u00f3 con 8 y la convertibilidad vol\u00f3 con 7.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31747347654305924, "is_candidate": true}, {"start": 547.908, "end": 552.712, "text": "A nivel naci\u00f3n, el kirchnerismo dej\u00f3 un d\u00e9ficit de 6 y hoy es de 7.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2842817331621392, "is_candidate": true}, {"start": 552.712, "end": 559.358, "text": "Es decir, todo lo que fue ahorrando por reducci\u00f3n de subsidio, que fue lo \u00fanico que toc\u00f3, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26607717341853954, "is_candidate": true}, {"start": 560.779, "end": 572.071, "text": " al hacerlo tan gradualmente que lo que pasa el peso de los intereses te gana m\u00e1s que proporcionalmente y es adem\u00e1s ese n\u00famero est\u00e1 subestimado porque como el banco digamos como el gobierno te trae d\u00f3lares", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24363695081635606, "is_candidate": true}, {"start": 576.868, "end": 579.571, "text": " El recorte real que se hizo solamente en subsidios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9702991638718756, "is_candidate": false}, {"start": 579.571, "end": 580.352, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5412307249684478, "is_candidate": false}, {"start": 580.352, "end": 583.195, "text": "Solo se toc\u00f3, digamos, las partidas que iban en el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45005429416740894, "is_candidate": true}, {"start": 583.195, "end": 588.46, "text": "Pero ten\u00e9s tanta deuda, que solamente los intereses de esa deuda crecen mucho m\u00e1s de lo que vos reduc\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0852285876860086, "is_candidate": false}, {"start": 588.46, "end": 589.341, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4546636055464698, "is_candidate": true}, {"start": 589.341, "end": 592.184, "text": "Y crece m\u00e1s de lo que se ve en el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4163248375335392, "is_candidate": true}, {"start": 592.184, "end": 593.265, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.588600648085343, "is_candidate": false}, {"start": 593.265, "end": 597.369, "text": "Porque en realidad, cuando viene Caputo con los d\u00f3lares, se los da a Sturzenegger.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38597695897443274, "is_candidate": true}, {"start": 597.369, "end": 598.43, "text": "Sturzenegger los compra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4129557348069982, "is_candidate": true}, {"start": 599.231, "end": 602.312, "text": " Pero tira pesos a la calle, para que esos pesos no generen inflaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 hace?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33277300625126505, "is_candidate": true}, {"start": 602.312, "end": 603.573, "text": "Coloca levadas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7159841190568463, "is_candidate": false}, {"start": 603.573, "end": 606.073, "text": "Bueno, esos son 2.6 m\u00e1s del PBI.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4705164134486043, "is_candidate": true}, {"start": 606.073, "end": 611.115, "text": "Es decir que el verdadero d\u00e9ficit hoy en Naci\u00f3n es 9.6.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32291566189129495, "is_candidate": true}, {"start": 611.115, "end": 614.756, "text": "Macri le dec\u00eda a Longobardi, entre otras cosas, \u00e9l hablaba de 500 mil millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.082060213916245, "is_candidate": false}, {"start": 614.756, "end": 618.718, "text": "Tal vez sea lo que tiene que ir recortando todos los a\u00f1os para ir ajustando...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0039718335771293, "is_candidate": false}, {"start": 619.886, "end": 621.088, "text": " para ir acortando el d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0143040071316862, "is_candidate": false}, {"start": 621.088, "end": 626.518, "text": "Lo que planteaba Macri tambi\u00e9n es que si no sigue con un programa de ajustes, la econom\u00eda estalla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9268264945326736, "is_candidate": false}, {"start": 626.518, "end": 627.299, "text": "Ah\u00ed estamos de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9742630048418697, "is_candidate": false}, {"start": 627.299, "end": 630.104, "text": "S\u00ed, eso es cierto, eso es cierto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43934747262477203, "is_candidate": true}, {"start": 630.104, "end": 632.288, "text": "Pero lo que yo digo es... \u00bfY d\u00f3nde recort\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47559885699553106, "is_candidate": true}, {"start": 632.857, "end": 639.34, "text": " A ver, digamos con mi colega, digo, Giacomini, nosotros s\u00ed hemos un programa para hacer una fuerte reducci\u00f3n del d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3349003163763977, "is_candidate": true}, {"start": 639.34, "end": 649.126, "text": "Nosotros concretamente hablamos de eliminar de cuajo la obra p\u00fablica, yendo al sistema de iniciativa privada chileno, no la berretada que est\u00e1n haciendo con los PPP ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23244556521187187, "is_candidate": true}, {"start": 650.126, "end": 658.235, "text": " Por otra parte, nosotros tambi\u00e9n propusimos eliminar de cuajo los subsidios econ\u00f3micos, pero redefiniendo todo el contrato y no peg\u00e1ndole una sola variable como hace Danguren.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3778929636162518, "is_candidate": true}, {"start": 658.235, "end": 660.277, "text": "Y eso son 2.8.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.584029057599933, "is_candidate": false}, {"start": 660.277, "end": 663.44, "text": "Y despu\u00e9s tambi\u00e9n ten\u00e9s que eliminar las transferencias adicionales a provincias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3959132186061832, "is_candidate": true}, {"start": 666.843, "end": 672.247, "text": " Si vos elimin\u00e1s la asistencia constante que hay desde el Estado Nacional a las provincias, \u00bfqu\u00e9 pasa con las provincias?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0668225392737403, "is_candidate": false}, {"start": 672.247, "end": 678.051, "text": "Porque hace un ratito d\u00e1bamos la noticia, por ejemplo, de que cayeron un 36% las exportaciones de econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0087260729626464, "is_candidate": false}, {"start": 678.051, "end": 680.973, "text": "Hay provincias que no tienen empresas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.058610697760896, "is_candidate": false}, {"start": 680.973, "end": 685.376, "text": "Pero justamente se destruyen por lo alto de la presi\u00f3n tributaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3148708850262921, "is_candidate": true}, {"start": 685.376, "end": 686.116, "text": "Ese es el problema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5531706747753012, "is_candidate": false}, {"start": 686.116, "end": 689.999, "text": "Entonces, vos ah\u00ed ten\u00e9s un ajuste de 6 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3557605907941014, "is_candidate": true}, {"start": 689.999, "end": 694.802, "text": "Y no es recesivo, porque en realidad, o sea, son todas partidas par\u00e1sitas, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24074146042833944, "is_candidate": true}, {"start": 695.282, "end": 704.729, "text": " Y despu\u00e9s lo otro que vos ten\u00e9s es que si vos pusieras en caja el sistema previsional es como ahorrarte 3 puntos, pero lo que ten\u00e9s que hacer es ponerlo en caja y aislarlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26336414153401455, "is_candidate": true}, {"start": 704.729, "end": 705.55, "text": "Lo ten\u00e9s que aislar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6103238558717009, "is_candidate": false}, {"start": 705.55, "end": 706.951, "text": "\u00bfC\u00f3mo pones en caja el sistema previsional?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8149218331551966, "is_candidate": false}, {"start": 706.951, "end": 714.337, "text": "Bueno, justamente yo estaba, antes de sentarme ac\u00e1 le dije a Emilia y decime vos que sos economista porque ese es el problema que tenemos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9967281867505817, "is_candidate": false}, {"start": 714.337, "end": 718.44, "text": "A ver, ac\u00e1 el gobierno tendr\u00eda que haberse sentado y ver c\u00f3mo podemos mejorar la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9879105771553292, "is_candidate": false}, {"start": 718.9, "end": 736.158, "text": " decir la verdad y no a empezar a decir, los jubilados no pierden, cambiemos para darle previsibilidad, este es otro t\u00edtulo que utilizan, vamos a darle previsibilidad al sistema a costa del ahorro a los jubilados, \u00bfqu\u00e9 otros sectores est\u00e1n recortando como este recorte?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8903341309318741, "is_candidate": false}, {"start": 736.158, "end": 740.503, "text": "Solo los subsidios digamos econ\u00f3micos al sector privado, pero por eso ah\u00ed digamos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4185550930428368, "is_candidate": true}, {"start": 741.825, "end": 749.612, "text": " Por eso, digamos, la clave del ajuste que nosotros proponemos, eso te permitir\u00eda no s\u00f3lo recomprar las cuentas fiscales, sino que te permitir\u00eda bajar impuestos en serio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3217660482010053, "is_candidate": true}, {"start": 749.612, "end": 751.333, "text": "Si no, la payasada esta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5378900353172787, "is_candidate": false}, {"start": 751.333, "end": 754.936, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 se corta la obra p\u00fablica y se hace solamente con fondos privados?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9761553841418565, "is_candidate": false}, {"start": 754.936, "end": 756.918, "text": "Bueno, justamente en Chile funciona as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4120776282480023, "is_candidate": true}, {"start": 756.918, "end": 759.42, "text": "Son los sistemas, digamos, de iniciativa privada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4128362213645711, "is_candidate": true}, {"start": 759.42, "end": 765.565, "text": "Vos vas, haces una iniciativa, digamos, el gobierno, como es un contrato de construcci\u00f3n, operaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35790070051511724, "is_candidate": true}, {"start": 765.965, "end": 770.25, "text": " y transferencia, o sea, que en el fondo termina siendo un bien p\u00fablico, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3468372090415225, "is_candidate": true}, {"start": 770.25, "end": 771.171, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5148572288900916, "is_candidate": false}, {"start": 771.171, "end": 776.477, "text": "El Estado lo que hace, te brinda garant\u00edas para que vos te puedas financiar barato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3123320457183495, "is_candidate": true}, {"start": 776.477, "end": 778.139, "text": "Vos, Estado, perd\u00e9s el poder de negociar con las provincias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0576395990658225, "is_candidate": false}, {"start": 781.203, "end": 784.304, "text": " S\u00ed, claro, perd\u00e9s el manejo de la caja.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7160597897741773, "is_candidate": false}, {"start": 784.304, "end": 786.264, "text": "Esto lo est\u00e1n filmando porque es manejo de caja.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.92453527517718, "is_candidate": false}, {"start": 786.264, "end": 797.266, "text": "Los gobernadores y la oposici\u00f3n va a firmar, porque lo grave de esta reforma es que tambi\u00e9n la oposici\u00f3n va a votar a favor parte de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8952318294155255, "is_candidate": false}, {"start": 797.266, "end": 799.626, "text": "Porque si no, no llegar\u00edamos... Porque si no, no reciben dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8787220830574022, "is_candidate": false}, {"start": 799.626, "end": 800.786, "text": "Exactamente, \u00bfpero por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0287630264527274, "is_candidate": false}, {"start": 800.786, "end": 802.447, "text": "Por un tema de caja, de que no le dan dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8410158545121154, "is_candidate": false}, {"start": 802.447, "end": 809.048, "text": "Y en la reuni\u00f3n del de Frigerio con los senadores, que vos contaste ahora a las 12, vos contaste a las 12.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0809051570942139, "is_candidate": false}, {"start": 809.688, "end": 823.059, "text": " Esas reuniones, porque los senadores tienen que hablar con los gobernadores, o sea, el gobierno quiere, antes de la sesi\u00f3n, asegurarse que en el Senado, los senadores levantan el tel\u00e9fono y le dicen a los gobernadores si venite para el Congreso o si defin\u00ed el voto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0261549621031767, "is_candidate": false}, {"start": 823.059, "end": 826.202, "text": "Antonio, \u00bfme permit\u00eds hacer un punto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4695496855366814, "is_candidate": true}, {"start": 826.202, "end": 838.511, "text": "Reci\u00e9n cuando vos estabas en la pantalla con Marcela, vos dijiste algo fundamental, fundamental y tremendamente importante, cuando hablaste de d\u00f3nde sale siempre la plata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2973617865908601, "is_candidate": true}, {"start": 839.332, "end": 844.336, "text": " Lo que hay que entender ac\u00e1, y esa es la clave de todo, es que la sociedad se divide en dos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2990970484489035, "is_candidate": true}, {"start": 844.336, "end": 846.939, "text": "Claro, los que pagan impuestos y los que no pagan impuestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8978021925737534, "is_candidate": false}, {"start": 846.939, "end": 847.259, "text": "Bien, exacto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8312314834833379, "is_candidate": false}, {"start": 847.259, "end": 858.929, "text": "Entonces, si entendemos que la verdadera grieta es entre el sector privado que se rompe el lomo laburando y paga impuestos, y por otro lado, los par\u00e1sitos de la corporaci\u00f3n pol\u00edtica, esto queda muy claro c\u00f3mo funciona.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32772682784130835, "is_candidate": true}, {"start": 858.929, "end": 859.87, "text": "F\u00edjate esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8750512121078888, "is_candidate": false}, {"start": 859.87, "end": 861.731, "text": "No, no, est\u00e1 bien, no son tus palabras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7549976433844604, "is_candidate": false}, {"start": 861.731, "end": 865.154, "text": "Pero es tal cual es, entre los que pagan y los que no pagan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0178280722391069, "is_candidate": false}, {"start": 866.135, "end": 869.099, "text": " \u00bfVos crees que a los 15 minutos vuelve a devolverte algo diciendo, che, mir\u00e1, se me fue la mano, te google o algo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6243214243476385, "is_candidate": false}, {"start": 885.506, "end": 891.048, "text": " Bueno, \u00bfc\u00f3mo crees que va a ser lo mismo el gobierno si adem\u00e1s tiene el monopolio de la fuerza?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41157217132723833, "is_candidate": true}, {"start": 891.048, "end": 897.591, "text": "Es decir, entonces vas a una reforma tributaria, que es una cargada, donde en el primer a\u00f1o la presi\u00f3n tributaria aumenta, no es que baje.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3646717311943132, "is_candidate": true}, {"start": 897.591, "end": 898.751, "text": "En el primer a\u00f1o sube.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9063702407631802, "is_candidate": false}, {"start": 898.751, "end": 902.973, "text": "Despu\u00e9s te promete que va a bajar, como le hizo a los ojeros, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41469401631723857, "is_candidate": true}, {"start": 902.973, "end": 904.534, "text": "Y entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5152727269849287, "is_candidate": false}, {"start": 904.534, "end": 909.456, "text": "Vamos a llegar a la presi\u00f3n tributaria de Am\u00e9rica Latina en 50 a\u00f1os y a la de Chile en 75.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36399613256122365, "is_candidate": true}, {"start": 911.67, "end": 916.312, "text": " Es pat\u00e9tico, es pat\u00e9tico, no tiene otra forma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8748777857337766, "is_candidate": false}, {"start": 916.312, "end": 919.474, "text": "A ver si lo ves y te lo vamos relatando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9892708181666944, "is_candidate": false}, {"start": 919.474, "end": 923.176, "text": "Mir\u00e1, esta imagen, par\u00e1, par\u00e1 ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9446429012209585, "is_candidate": false}, {"start": 923.176, "end": 925.797, "text": "Bueno, ponme un poquito para atr\u00e1s donde est\u00e1n los nombres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8742347704640003, "is_candidate": false}, {"start": 926.687, "end": 927.969, "text": " \u00bfSe acuerdan de esto, no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0120799353698198, "is_candidate": false}, {"start": 927.969, "end": 931.034, "text": "El costado por atr\u00e1s est\u00e1 mor\u00f3, insultos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0900244322188746, "is_candidate": false}, {"start": 931.034, "end": 933.798, "text": "Ah\u00ed ten\u00e9s Pietragala y Casta\u00f1eto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9465646915175189, "is_candidate": false}, {"start": 933.798, "end": 934.559, "text": "Dos diputados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.804723999022919, "is_candidate": false}, {"start": 934.559, "end": 935.26, "text": "Dos diputados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8321290384149447, "is_candidate": false}, {"start": 935.26, "end": 938.385, "text": "Mir\u00e1 la mano de Pietragala, el que est\u00e1 en camisa, eh.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0520581909738607, "is_candidate": false}, {"start": 938.385, "end": 940.628, "text": "F\u00edjate que al lado de los papeles hay una lapicera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.116095679074259, "is_candidate": false}, {"start": 940.628, "end": 941.69, "text": "Vos mir\u00e1 la mano, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.81383070193249, "is_candidate": false}, {"start": 943.212, "end": 943.952, "text": " Ah\u00ed va, ah\u00ed va, ah\u00ed va.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0422295247229312, "is_candidate": false}, {"start": 943.952, "end": 944.452, "text": "Viene, viene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1188512529015993, "is_candidate": false}, {"start": 944.452, "end": 944.772, "text": "\u00a1Oso!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0754304719464955, "is_candidate": false}, {"start": 944.772, "end": 945.773, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0925317919536666, "is_candidate": false}, {"start": 945.773, "end": 946.053, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1723781924148104, "is_candidate": false}, {"start": 946.053, "end": 946.993, "text": "Y me la llevo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9450980657847259, "is_candidate": false}, {"start": 946.993, "end": 948.274, "text": "Y me la llevo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1130866974909246, "is_candidate": false}, {"start": 948.274, "end": 950.254, "text": "Ah, mira.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0550624759878082, "is_candidate": false}, {"start": 950.254, "end": 951.094, "text": "Y me afan\u00e9 la lapicera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9258191130664886, "is_candidate": false}, {"start": 951.094, "end": 951.895, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1625390104984363, "is_candidate": false}, {"start": 951.895, "end": 953.095, "text": "Y me afan\u00e9 la lapicera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0241997970314938, "is_candidate": false}, {"start": 953.095, "end": 954.455, "text": "No por la lapicera en s\u00ed, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0661519270506306, "is_candidate": false}, {"start": 954.455, "end": 954.795, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0787320051277194, "is_candidate": false}, {"start": 954.795, "end": 957.596, "text": "Era justamente para trabar la... Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9242815459899912, "is_candidate": false}, {"start": 957.596, "end": 958.857, "text": "Era la lapicera de Monz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0129221951521936, "is_candidate": false}, {"start": 958.857, "end": 961.057, "text": "Suponemos que se la rob\u00f3 para que nos firmara.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9862248832564131, "is_candidate": false}, {"start": 961.057, "end": 961.517, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0762596480748166, "is_candidate": false}, {"start": 961.517, "end": 962.298, "text": "Suponemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9409235409959383, "is_candidate": false}, {"start": 962.298, "end": 963.298, "text": "Y ah\u00ed va por la campanita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7873644267784833, "is_candidate": false}, {"start": 963.638, "end": 967.22, "text": " Y ahora va a tirarle a la campanita que se lo hab\u00edan sacado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0381372884439921, "is_candidate": false}, {"start": 967.22, "end": 969.042, "text": "Si al tel\u00e9fono se lo tiraron, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0175932537658103, "is_candidate": false}, {"start": 969.042, "end": 970.443, "text": "Ya se lo hab\u00edan tirado el tel\u00e9fono.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9942862418869884, "is_candidate": false}, {"start": 970.443, "end": 974.866, "text": "Ah\u00ed va por la campanita, ah\u00ed va.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0048090254771869, "is_candidate": false}, {"start": 974.866, "end": 978.168, "text": "Y de estos representantes del pueblo esperamos que nos devuelvan impuestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4351136877422255, "is_candidate": true}, {"start": 978.168, "end": 978.628, "text": "Olvidate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0288369395535153, "is_candidate": false}, {"start": 978.628, "end": 980.55, "text": "Por lo menos te puede devolver la lapicera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0355911304813157, "is_candidate": false}, {"start": 980.55, "end": 981.43, "text": "Como m\u00ednimo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9977575438554505, "is_candidate": false}, {"start": 981.43, "end": 982.071, "text": "Mir\u00e1, mir\u00e1, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9701320436867846, "is_candidate": false}, {"start": 982.071, "end": 982.831, "text": "Ah\u00ed se la lleva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.06716217064353, "is_candidate": false}, {"start": 982.831, "end": 983.832, "text": "Qu\u00e9 barro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0012447408235534, "is_candidate": false}, {"start": 983.832, "end": 984.693, "text": "Bueno, veremos qu\u00e9 pasa hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7741888027288676, "is_candidate": false}, {"start": 984.693, "end": 985.153, "text": "Incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0559071099623745, "is_candidate": false}, {"start": 985.613, "end": 988.016, "text": " Vuelvo a uno de los temas que est\u00e1bamos hablando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0199022025146371, "is_candidate": false}, {"start": 988.016, "end": 989.837, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de lo que es obra p\u00fablica, me qued\u00f3 claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8379022856371172, "is_candidate": false}, {"start": 989.837, "end": 1005.973, "text": "Vos cort\u00e1s obra p\u00fablica, y la obra p\u00fablica que la haga el sector privado, l\u00f3gicamente, va a tener que convenir, ya si es una ruta ser\u00e1 por peaje, si es un hospital, no s\u00e9 qu\u00e9 hac\u00e9s ah\u00ed con un hospital, porque el privado qu\u00e9 hace con un hospital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9199603089701359, "is_candidate": false}, {"start": 1005.973, "end": 1009.056, "text": "Bueno, ah\u00ed digamos, el punto... El punto es...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6480796944401, "is_candidate": false}, {"start": 1010.44, "end": 1013.682, "text": " Ah\u00ed, digamos, vos ten\u00e9s que redefinir c\u00f3mo va a ser la prestaci\u00f3n de la salud.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46881223761930446, "is_candidate": true}, {"start": 1013.682, "end": 1018.665, "text": "O sea, eso requiere una definici\u00f3n mucho m\u00e1s grande del concepto de Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38598368863622423, "is_candidate": true}, {"start": 1018.665, "end": 1020.526, "text": "Obra p\u00fablica est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0644073831821288, "is_candidate": false}, {"start": 1020.526, "end": 1022.147, "text": "\u00bfD\u00f3nde m\u00e1s pod\u00e9s cortar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8453622450220268, "is_candidate": false}, {"start": 1022.147, "end": 1029.712, "text": "Bueno, una de las cosas que ten\u00e9s que hacer es cortar de cuajo los subsidios econ\u00f3micos, pero redefiniendo el contrato completamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3601981716315529, "is_candidate": true}, {"start": 1029.712, "end": 1032.534, "text": "O sea, el contrato no s\u00f3lo consta de precio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4006729423017652, "is_candidate": true}, {"start": 1033.414, "end": 1038.119, "text": " Es decir, vos pod\u00e9s extender el plazo de la concesi\u00f3n, vos pod\u00e9s modificar el plan de inversiones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3992201183469962, "is_candidate": true}, {"start": 1038.119, "end": 1043.905, "text": "Yo podr\u00eda, por ejemplo, quitarle del todo el subsidio a la energ\u00eda y que no me siga aumentando la tarifa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9237846081295227, "is_candidate": false}, {"start": 1043.905, "end": 1045.747, "text": "Que te lleve much\u00edsimo menos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.858388813071467, "is_candidate": false}, {"start": 1045.747, "end": 1046.328, "text": "F\u00edjate esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7332313168354034, "is_candidate": false}, {"start": 1046.328, "end": 1051.413, "text": "Nosotros, en el libro Pol\u00edtica Econ\u00f3mica contra el Regreso, que es donde est\u00e1 eso, he hecho eso en un ap\u00e9ndice,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3282652086442631, "is_candidate": true}, {"start": 1052.274, "end": 1063.801, "text": " Justamente cuando vos arrancabas con esto, a nosotros nos daba que redefiniendo todo el contrato el primer a\u00f1o sub\u00eda 100% y eliminabas de cuajo los 5 puntos del PBI que eran los subsidios econ\u00f3micos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2877677092615617, "is_candidate": true}, {"start": 1063.801, "end": 1065.562, "text": "Vos f\u00edjate que Aranguren lo hizo mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4939564454383426, "is_candidate": true}, {"start": 1066.612, "end": 1069.673, "text": " Y subi\u00f3 400% los precios, se lo multiplic\u00f3 por 5.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45020624224970973, "is_candidate": true}, {"start": 1069.673, "end": 1069.973, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8172538629971986, "is_candidate": false}, {"start": 1069.973, "end": 1074.174, "text": "Porque solo se focaliz\u00f3 en una sola variable, que es el precio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3938719197510243, "is_candidate": true}, {"start": 1074.174, "end": 1077.214, "text": "Y \u00bfsabes qu\u00e9 es lo que te muestra que lo hizo mal?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3516483606668065, "is_candidate": true}, {"start": 1077.214, "end": 1081.875, "text": "Vos, para poder hacer esta cuenta, ten\u00e9s que hacer lo que se llama RTI, Revisi\u00f3n Tarifar Integral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2990215328010192, "is_candidate": true}, {"start": 1081.875, "end": 1087.096, "text": "Entonces, vos no pod\u00e9s tocar la tarifa hasta que no haces la RTI.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3336641590984889, "is_candidate": true}, {"start": 1087.096, "end": 1090.297, "text": "Si vos te fij\u00e1s, cuando \u00e9l arranc\u00f3, despu\u00e9s tuvo que ir para atr\u00e1s, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4993374546598812, "is_candidate": true}, {"start": 1091.218, "end": 1097.711, "text": " porque no ten\u00eda la CRTI, es decir, eso te muestra que lo hizo mal, no contempl\u00f3 toda la estructura del contrato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3061592250234745, "is_candidate": true}, {"start": 1097.711, "end": 1101.679, "text": "Y esos son 2.8 del PBI hoy, que podr\u00edas tambi\u00e9n ahorrar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32941633892988287, "is_candidate": true}], "Index": 499, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "ung2nUGOf3s", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ung2nUGOf3s", "title": "18/12/17- J. Milei: \"Este gobierno tiene m\u00e1s d\u00e9ficit fiscal que el kirchnerismo\" Buenos D\u00edas Am\u00e9rica", "duration": 1103.0, "view_count": 1592.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}