{"segments": [{"start": 1.409, "end": 1.949, "text": " 2,3%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9954469694625754, "is_candidate": false}, {"start": 1.949, "end": 2.77, "text": "Espantoso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6165777707604971, "is_candidate": false}, {"start": 2.77, "end": 3.611, "text": "Espantoso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7923843926406172, "is_candidate": false}, {"start": 3.611, "end": 4.571, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0248417339308016, "is_candidate": false}, {"start": 4.571, "end": 7.614, "text": "Espantoso, \u00bfsabes por qu\u00e9, Chiche?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.495563437245517, "is_candidate": true}, {"start": 7.614, "end": 14.579, "text": "Porque cuando vos tom\u00e1s el dato de inflaci\u00f3n, la inflaci\u00f3n al margen del dato puntual se est\u00e1 acelerando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3859850885033169, "is_candidate": true}, {"start": 14.579, "end": 19.462, "text": "Cuando vos tom\u00e1s los \u00faltimos 12 meses estamos en 25,5.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40537394932809234, "is_candidate": true}, {"start": 19.462, "end": 23.225, "text": "Cuando tomamos el trimestre anualizado estamos en 29.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37328411313500187, "is_candidate": true}, {"start": 23.225, "end": 26.487, "text": "Y cuando tomamos el \u00faltimo dato anualizado estamos en 32.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44652083242849616, "is_candidate": true}, {"start": 28.06, "end": 33.044, "text": " Si esto lo tomamos para la inflaci\u00f3n n\u00facleo que es la que limpia los aumentos tarifarios, estamos en 32.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3586573346587175, "is_candidate": true}, {"start": 33.044, "end": 40.669, "text": "Pero no va a estar en 32, dice que va a estar en 21, 22 o 23.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6128389941728274, "is_candidate": false}, {"start": 40.669, "end": 43.531, "text": "Bueno, en realidad, \u00bfqu\u00e9 es lo que sucede?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.558184531874061, "is_candidate": false}, {"start": 43.531, "end": 50.576, "text": "El Banco Central trabaja con un esquema de pol\u00edtica monetaria que se llama metas de inflaci\u00f3n, controlando la tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2816845879170776, "is_candidate": true}, {"start": 50.576, "end": 53.238, "text": "Pero hay una cosa que me preocupa m\u00e1s que lo inmediato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9365276141680547, "is_candidate": false}, {"start": 53.238, "end": 55.5, "text": "Marzo 2,3, dice que abril viene m\u00e1s alto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8886394336872553, "is_candidate": false}, {"start": 56.0, "end": 58.862, "text": " porque van las tarifas, ya entran tarifas tambi\u00e9n en abril.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8267032522733775, "is_candidate": false}, {"start": 58.862, "end": 64.227, "text": "Podr\u00eda ser, digamos, o sea, todo parece indicar que el primer semestre va a estar muy caldeado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34892792931713745, "is_candidate": true}, {"start": 64.227, "end": 67.869, "text": "Ahora, el problema radica... Apartamos el primer semestre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5943313778409317, "is_candidate": false}, {"start": 67.869, "end": 69.03, "text": "El primer semestre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0859589578257378, "is_candidate": false}, {"start": 69.03, "end": 75.495, "text": "El primer semestre va a estar complicado y adem\u00e1s tampoco colabora lo que hace Jefatura de Gabinete.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4150553056230095, "is_candidate": true}, {"start": 75.495, "end": 83.301, "text": "A ver, qu\u00e9 es lo que pasa, en el esquema monetario que utiliza el Banco Central, es muy importante el rol de las expectativas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30854802034208806, "is_candidate": true}, {"start": 84.162, "end": 84.763, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8536231351117918, "is_candidate": false}, {"start": 84.763, "end": 88.327, "text": "Entonces, el modelo depende crucialmente de las expectativas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3359101190656981, "is_candidate": true}, {"start": 88.327, "end": 96.115, "text": "\u00bfC\u00f3mo, digamos, la jefatura de gabinete va a dejar de trascender que tiene ya como hip\u00f3tesis trabajar con una inflaci\u00f3n del 20%?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39610461248717277, "is_candidate": true}, {"start": 96.115, "end": 97.817, "text": "Hay que ser muy est\u00fapido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5186181149041853, "is_candidate": false}, {"start": 97.817, "end": 101.821, "text": "O sea, hay que, digamos, \u00bfqu\u00e9 trabaja en contra del Banco Central?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35670712683499906, "is_candidate": true}, {"start": 102.462, "end": 110.631, "text": " O sea, ac\u00e1 verdaderamente estamos frente a una situaci\u00f3n demencial, es decir, parece que o no entienden o quieren llevarse puestos al Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3532321447779694, "is_candidate": true}, {"start": 110.631, "end": 116.557, "text": "Sinceramente es incomprensible lo de jefatura de gabinete, la tapa de \u00e1mbito financiero de hoy es tremenda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45571539107828873, "is_candidate": true}, {"start": 117.773, "end": 118.093, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9262202839917981, "is_candidate": false}, {"start": 118.093, "end": 119.134, "text": "\u00bfQu\u00e9 dice la etapa del 15%?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8866297770808823, "is_candidate": false}, {"start": 119.134, "end": 122.935, "text": "Bueno, que el gobierno est\u00e1 trabajando con una hip\u00f3tesis ya del 20% de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.435637067330946, "is_candidate": true}, {"start": 122.935, "end": 123.475, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.916118967688761, "is_candidate": false}, {"start": 123.475, "end": 130.318, "text": "Bueno, entonces... Pero no, Duchovne dijo hoy a la ma\u00f1ana que est\u00e1 trabajando con una hip\u00f3tesis del 15, que van a cumplir el 15.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6988138438034208, "is_candidate": false}, {"start": 130.318, "end": 135.96, "text": "S\u00ed, est\u00e1 bien, dicen eso y por otro lado dejan filtrar la otra informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3653821397723398, "is_candidate": true}, {"start": 135.96, "end": 138.542, "text": "Porque as\u00ed es como funciona tambi\u00e9n, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3787521829796128, "is_candidate": true}, {"start": 138.542, "end": 145.925, "text": "O sea... El ministro de Econom\u00eda cuando dice, trabajamos sobre una hip\u00f3tesis del 15, \u00bfle est\u00e1 tomando el pelo a la gente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7181699076721842, "is_candidate": false}, {"start": 145.925, "end": 146.205, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9049107311658433, "is_candidate": false}, {"start": 146.205, "end": 146.905, "text": "Definitivamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8661377268804604, "is_candidate": false}, {"start": 148.612, "end": 153.935, "text": " Definitivamente, porque gente... \u00bfLo mandan a decir eso o \u00e9l cree que va a estar en el 15?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4904433461370732, "is_candidate": true}, {"start": 153.935, "end": 156.936, "text": "Dijo eso, vamos a cumplir con el 15%, se ve en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8357720541541294, "is_candidate": false}, {"start": 156.936, "end": 158.917, "text": "Ya hay dificultades, pero que se va a cumplir de clase.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9120493552979487, "is_candidate": false}, {"start": 158.917, "end": 159.938, "text": "Se va a cumplir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8455880762876662, "is_candidate": false}, {"start": 159.938, "end": 164.52, "text": "A ver, qu\u00e9 es lo que yo creo que pas\u00f3, te doy mi visi\u00f3n de los hechos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35414291935673403, "is_candidate": true}, {"start": 164.52, "end": 165.501, "text": "Lo dijo hoy a la ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8834864651006283, "is_candidate": false}, {"start": 165.501, "end": 170.303, "text": "Parte de la jefatura de gabinete deja trascender esta informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3311784128734758, "is_candidate": true}, {"start": 170.303, "end": 175.286, "text": "Yo me imagino, el presidente del Banco Central habr\u00e1 puesto el grito en el cielo, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2869737698290443, "is_candidate": true}, {"start": 175.286, "end": 177.227, "text": "Y habr\u00e1 llamado al presidente a decirle, mire,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35811370298839074, "is_candidate": true}, {"start": 178.082, "end": 183.844, "text": " en esta forma que trabajamos nosotros, va a implicar que la inflaci\u00f3n se va a acelerar a\u00fan m\u00e1s todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28056968390992076, "is_candidate": true}, {"start": 183.844, "end": 190.546, "text": "Entonces, b\u00e1sicamente, despu\u00e9s lo hacen reflexionar y sale Duchovny a decir, no, seguimos con el 15.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29600014598427515, "is_candidate": true}, {"start": 190.546, "end": 193.286, "text": "Pero esto ya hab\u00eda pasado antes tambi\u00e9n, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4216943791182668, "is_candidate": true}, {"start": 193.286, "end": 199.128, "text": "O sea, record\u00e1 que hab\u00eda esta forma de atacar la pol\u00edtica del Banco Central, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2894046925439694, "is_candidate": true}, {"start": 199.128, "end": 204.27, "text": "Y una vez que, digamos, le lograron torcer el brazo, le cambiaron la meta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3470280899466549, "is_candidate": true}, {"start": 204.27, "end": 205.19, "text": "\u00bfY qu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.615064262964691, "is_candidate": false}, {"start": 206.678, "end": 208.859, "text": " 28 de diciembre, \u00bfqu\u00e9 dijimos que iba a pasar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31756398504061056, "is_candidate": true}, {"start": 208.859, "end": 217.564, "text": "Que iba a caer la demanda de dinero, que se iba a acelerar la tasa de inflaci\u00f3n, que iba a saltar el tipo de cambio y el Banco Central perdi\u00f3 3.500 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21032274414274488, "is_candidate": true}, {"start": 217.564, "end": 227.409, "text": "Mir\u00e1 lo caro que nos sale cada una de las estupideces de Marcos Pe\u00f1a, porque aparte yo no creo que esto no vaya a impactar negativamente sobre la expansi\u00f3n de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2430423746626924, "is_candidate": true}, {"start": 227.409, "end": 232.652, "text": "Con lo cual me parece que los niveles de incoherencia entre la pol\u00edtica", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3450427972463358, "is_candidate": true}, {"start": 233.252, "end": 237.955, "text": " fiscal guiada por la Jefatura del Gabinete y la pol\u00edtica monetaria, es terrible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3286061989178001, "is_candidate": true}, {"start": 237.955, "end": 241.477, "text": "Pero yo te hago una pregunta, suponete que ten\u00e9s dos hijos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42859130113814303, "is_candidate": true}, {"start": 241.477, "end": 246.98, "text": "Y uno se lleva dos materias y el otro se lleva 10.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3120547820559775, "is_candidate": true}, {"start": 246.98, "end": 253.064, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el que vos tratar\u00edas de reprender y que trate de hacer las cosas distintas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2458919972544953, "is_candidate": true}, {"start": 253.064, "end": 254.145, "text": "El que se lleva dos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8788304210071103, "is_candidate": false}, {"start": 256.356, "end": 258.917, "text": " \u00bfNo al de 10?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8846181449486334, "is_candidate": false}, {"start": 258.917, "end": 259.798, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.860443598664582, "is_candidate": false}, {"start": 259.798, "end": 262.759, "text": "Uno se lleva dos materias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6604961151782907, "is_candidate": false}, {"start": 262.759, "end": 263.54, "text": "Ok.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0317056286269102, "is_candidate": false}, {"start": 263.54, "end": 269.843, "text": "Bueno, \u00bfsab\u00e9s lo que est\u00e1 tratando de hacer sistem\u00e1ticamente la Jefatura de Gabinete?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36259433961852616, "is_candidate": true}, {"start": 271.073, "end": 274.015, "text": " castigar al que se lleva dos para que se parezca al que se lleva diez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38419666380940576, "is_candidate": true}, {"start": 274.015, "end": 274.915, "text": "No lo entiendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.97003701213891, "is_candidate": false}, {"start": 274.915, "end": 277.576, "text": "A ver, el que se lleva dos materias es el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32728385458601095, "is_candidate": true}, {"start": 277.576, "end": 278.737, "text": "La pol\u00edtica fiscal se lleva diez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5020693696088205, "is_candidate": false}, {"start": 278.737, "end": 279.938, "text": "Pero a m\u00ed el Banco Central no me importa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6486294615239947, "is_candidate": false}, {"start": 279.938, "end": 284.32, "text": "A ver, yo con todo eso, Javier, no voy a comprar supermercados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7757678079953915, "is_candidate": false}, {"start": 284.32, "end": 285.08, "text": "No te entiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8661241486930062, "is_candidate": false}, {"start": 285.08, "end": 286.661, "text": "No pago la cuenta del colegio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.529412925540351, "is_candidate": false}, {"start": 286.661, "end": 287.922, "text": "\u00bfA qu\u00e9 me importa eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8412144858598479, "is_candidate": false}, {"start": 287.922, "end": 292.204, "text": "La inflaci\u00f3n la determina el Banco Central, digamos, con la pol\u00edtica monetaria, con la inversi\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3699292235345889, "is_candidate": true}, {"start": 292.204, "end": 292.965, "text": "Pero a m\u00ed qu\u00e9 me importa eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9637793355216059, "is_candidate": false}, {"start": 292.965, "end": 296.226, "text": "Yo con eso, yo con tu explicaci\u00f3n, no pago la comida ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7258726937554485, "is_candidate": false}, {"start": 296.226, "end": 296.907, "text": "No, bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8058252803165779, "is_candidate": false}, {"start": 296.907, "end": 298.548, "text": "Entonces explic\u00e1mela para la comida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8081068587753211, "is_candidate": false}, {"start": 298.548, "end": 299.268, "text": "Yo pago la m\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7717575591282316, "is_candidate": false}, {"start": 299.388, "end": 302.63, "text": " Claro, pero no entiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9817398749944349, "is_candidate": false}, {"start": 302.63, "end": 308.112, "text": "Nos est\u00e1 viendo gente, seres humanos, no especialistas en macroeconom\u00eda, que no entiendo un pito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7127422012259697, "is_candidate": false}, {"start": 308.112, "end": 310.553, "text": "Que llevo dos bater\u00edas, que me llevo ocho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6095825827586729, "is_candidate": false}, {"start": 310.553, "end": 313.495, "text": "La plata no me alcanza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.801056578297518, "is_candidate": false}, {"start": 313.495, "end": 315.696, "text": "Y te va a alcanzar menos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39866744909885754, "is_candidate": true}, {"start": 315.696, "end": 325.04, "text": "Te va a alcanzar menos porque la inflaci\u00f3n se va a acelerar m\u00e1s, la jefatura de gabinete no est\u00e1 dispuesta a arreglar los verdaderos problemas que tiene de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29945880215556886, "is_candidate": true}, {"start": 325.04, "end": 327.641, "text": "\u00bfPero hasta d\u00f3nde se va a acelerar m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.730225657886393, "is_candidate": false}, {"start": 327.641, "end": 328.962, "text": "\u00bfQue termina en una hiper?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9777831846568898, "is_candidate": false}, {"start": 329.751, "end": 332.633, "text": " Si todo el mundo dice, no est\u00e1n tan mal las cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8464028216248526, "is_candidate": false}, {"start": 332.633, "end": 337.215, "text": "\u00bfC\u00f3mo que no est\u00e1n mal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4738331314761812, "is_candidate": true}, {"start": 337.215, "end": 343.198, "text": "A ver, la inflaci\u00f3n es como la fiebre, cuando vos ten\u00e9s fiebre no es porque est\u00e1s sano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2898203811318927, "is_candidate": true}, {"start": 343.198, "end": 344.139, "text": "No, ten\u00e9s un problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9192006831599892, "is_candidate": false}, {"start": 344.139, "end": 348.942, "text": "Y bueno, entonces ac\u00e1 en realidad la Jefatura de Gabinete quiere dar m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3763583793291021, "is_candidate": true}, {"start": 350.081, "end": 353.323, "text": " medidas que llevan a que haya m\u00e1s fiebre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3930428791886371, "is_candidate": true}, {"start": 353.323, "end": 356.304, "text": "Bueno, digo, no termina bien, no termina bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4299594177875691, "is_candidate": true}, {"start": 356.304, "end": 360.546, "text": "O sea, no est\u00e1n dispuestos a recortar el d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33968888260454, "is_candidate": true}, {"start": 360.546, "end": 365.588, "text": "Marcos Pe\u00f1a est\u00e1 dispuesto a cortarse un brazo antes que cortar el gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.305064787139532, "is_candidate": true}, {"start": 365.588, "end": 369.45, "text": "Entonces, digamos, eso no termina bien si vos no arregl\u00e1s la cuesti\u00f3n fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35374705468765766, "is_candidate": true}, {"start": 369.45, "end": 373.032, "text": "Entonces, por eso el Banco Central emite, por eso se genera inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33498545514663247, "is_candidate": true}, {"start": 374.88, "end": 379.841, "text": " A ver, y nosotros tenemos que pensar que quien se niega a cortar el gasto p\u00fablico es malo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7330515986166259, "is_candidate": false}, {"start": 379.841, "end": 380.842, "text": "\u00bfVos me quer\u00e9s decir eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8435027339147907, "is_candidate": false}, {"start": 380.842, "end": 382.582, "text": "Claro, obviamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5575844928146791, "is_candidate": false}, {"start": 382.582, "end": 383.762, "text": "Es el que se lleva las diez materias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5159612726323066, "is_candidate": false}, {"start": 383.762, "end": 387.403, "text": "No cortan el gasto p\u00fablico, le sacaron 70.000 palos a los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7275261457947931, "is_candidate": false}, {"start": 387.403, "end": 389.204, "text": "Mir\u00e1 qu\u00e9 interesante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5238350857156815, "is_candidate": false}, {"start": 389.204, "end": 390.184, "text": "\u00bfA d\u00f3nde va la guita?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9703443485304994, "is_candidate": false}, {"start": 390.184, "end": 390.624, "text": "No entiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.112123437557322, "is_candidate": false}, {"start": 390.624, "end": 392.065, "text": "Te suben las tarifas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9118109790259362, "is_candidate": false}, {"start": 392.065, "end": 395.505, "text": "Antes el problema es que hab\u00eda inflaci\u00f3n porque las tarifas estaban planchadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8074642417881266, "is_candidate": false}, {"start": 395.505, "end": 396.566, "text": "Brisante tu reflexi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.486213118875923, "is_candidate": true}, {"start": 396.566, "end": 397.586, "text": "\u00bfSab\u00e9s a d\u00f3nde fue?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5624637857371011, "is_candidate": false}, {"start": 397.586, "end": 400.947, "text": "En lugar de ir a capitalizar el sistema jubilatorio que est\u00e1 quebrado,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34454677629562225, "is_candidate": true}, {"start": 401.827, "end": 407.07, "text": " fueron a financiar el socialismo cloacal de la Evita Amarilla, en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3457019820104915, "is_candidate": true}, {"start": 407.07, "end": 407.71, "text": "\u00bfDe la qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9502563895816789, "is_candidate": false}, {"start": 407.71, "end": 411.412, "text": "El socialismo cloacal... Se refiere a Vidal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6171998212220711, "is_candidate": false}, {"start": 411.412, "end": 413.753, "text": "No, mi ley, m\u00e1s respeto a la gobernadora, mi ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8501551293719714, "is_candidate": false}, {"start": 414.89, "end": 420.255, "text": " David Amario, porque todo va para ella.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.688924428330427, "is_candidate": false}, {"start": 420.255, "end": 422.056, "text": "Bueno, 50.000 millones le giraron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6382773804115287, "is_candidate": false}, {"start": 422.056, "end": 428.862, "text": "O sea, el problema de la Provincia de Buenos Aires lo tiene que arreglar contra el resto de las provincias y contra la Naci\u00f3n, no contra los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29928558015776285, "is_candidate": true}, {"start": 428.862, "end": 433.446, "text": "O sea, ella que es tan comprometida socialmente, meterle la mano en el bolsillo a los jubilados no le molest\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3001286102968007, "is_candidate": true}, {"start": 433.446, "end": 435.428, "text": "Toda la vida los jubilados fueron a la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7814275470830292, "is_candidate": false}, {"start": 436.449, "end": 440.352, "text": " No, 40.000 millones, el resto fueron a las provincias, a las dem\u00e1s provincias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30767716162765035, "is_candidate": true}, {"start": 440.352, "end": 443.334, "text": "Y el a\u00f1o que viene le dan 50.000 millones a Vidal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3329102188256049, "is_candidate": true}, {"start": 443.334, "end": 444.495, "text": "O sea, \u00bftodo para qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4770299757620743, "is_candidate": true}, {"start": 444.495, "end": 449.119, "text": "Para consolidar el proyecto pol\u00edtico de Vidal y as\u00ed lograr la reelecci\u00f3n de Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2919213676472615, "is_candidate": true}, {"start": 449.119, "end": 451.461, "text": "Entonces, as\u00ed no se hacen las cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3737167187693533, "is_candidate": true}, {"start": 453.077, "end": 459.581, "text": " Pero vos crees que con esa plata van a hacer obras, se supone.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8185998889497845, "is_candidate": false}, {"start": 459.581, "end": 462.503, "text": "S\u00ed, van a hacer obras cloacales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2893974124723684, "is_candidate": true}, {"start": 462.503, "end": 464.104, "text": "De ah\u00ed el socialismo cloacal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3720056762589037, "is_candidate": true}, {"start": 464.104, "end": 465.124, "text": "No, perfecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0216718657214405, "is_candidate": false}, {"start": 465.124, "end": 466.905, "text": "Eso la gente no necesita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8391577762320007, "is_candidate": false}, {"start": 466.905, "end": 469.026, "text": "Con eso te vota.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8011574266194224, "is_candidate": false}, {"start": 469.026, "end": 470.367, "text": "Bueno, s\u00ed, problema de ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5191661688140692, "is_candidate": false}, {"start": 470.367, "end": 471.508, "text": "Yo con la cloaca no voy a comprar pan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7434085837094855, "is_candidate": false}, {"start": 477.392, "end": 485.575, "text": " Pero vos f\u00edjate que te puedo dar una muestra de que esto no va a terminar bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38405906267166945, "is_candidate": true}, {"start": 485.575, "end": 497.898, "text": "A ver, los legisladores quedaron, digamos, todos parapetados adentro del Congreso de la Naci\u00f3n votando sacarle la plata a los jubilados, pero lo votaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27802894523363386, "is_candidate": true}, {"start": 497.898, "end": 498.979, "text": "S\u00ed, lo votaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8985373998463777, "is_candidate": false}, {"start": 498.979, "end": 503.44, "text": "Ahora cuando le tocaron la platita de los viajes se pusieron como locos y saltaron como leche hervida los chorros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33803846601170573, "is_candidate": true}, {"start": 504.06, "end": 504.62, "text": " \u00bfTe das cuenta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5793242135394567, "is_candidate": false}, {"start": 504.62, "end": 511.326, "text": "Es decir, ac\u00e1 la verdadera distinci\u00f3n en la sociedad es entre los par\u00e1sitos... Porque la pol\u00edtica no quiere ceder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2925461767330595, "is_candidate": true}, {"start": 511.326, "end": 511.986, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48266081821497153, "is_candidate": true}, {"start": 511.986, "end": 522.274, "text": "Los pol\u00edticos, que son la basura que nos hunde, los par\u00e1sitos, no est\u00e1n dispuestos a ceder nada contra los que producimos, contra los que generamos riqueza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27107662489926954, "is_candidate": true}, {"start": 522.274, "end": 527.958, "text": "Bueno, en una sociedad donde vos premi\u00e1s a los chorros y castig\u00e1s al que produce, no le va a ir bien, le va a ir mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2557041626078872, "is_candidate": true}, {"start": 527.958, "end": 530.22, "text": "O sea, y Marcos Pe\u00f1a no est\u00e1 dispuesto a cambiar esas reglas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3958371980988814, "is_candidate": true}, {"start": 531.206, "end": 536.229, "text": " pero no est\u00e1 dispuesto... A ver, Marcos Pe\u00f1a no maneja el pa\u00eds, lo maneja Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7793103381940178, "is_candidate": false}, {"start": 536.229, "end": 539.871, "text": "Yo tengo mis dudas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4367243804315467, "is_candidate": true}, {"start": 539.871, "end": 547.056, "text": "Bueno, pero Macri cuando sale y habla dice una cosa y Marcos Pe\u00f1a hace otra, dice otra y se hace lo que dice Marcos Pe\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28624354803030283, "is_candidate": true}, {"start": 547.056, "end": 549.678, "text": "Bueno, a ver, te hago por ejemplo un claro ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4134041843856946, "is_candidate": true}, {"start": 550.465, "end": 555.293, "text": " va Macri al Mini y va Davos, dice, no, no, ac\u00e1 con esta presi\u00f3n impositiva no se puede vivir m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2988712041815047, "is_candidate": true}, {"start": 555.293, "end": 556.475, "text": "Dije, uy, qu\u00e9 bueno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6602484372139359, "is_candidate": false}, {"start": 556.475, "end": 557.877, "text": "Digo, le cay\u00f3 la ficha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7112067497255913, "is_candidate": false}, {"start": 557.877, "end": 563.386, "text": "Al otro d\u00eda, digamos, mandaba, por ejemplo, Prat-Gay y Marcos Pe\u00f1a a un proyecto donde sub\u00edan la prisi\u00f3n tributaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27697982422237677, "is_candidate": true}, {"start": 565.29, "end": 570.675, "text": " Dicen que van a eliminar ingresos brutos para bajar las distorsiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2961212532700548, "is_candidate": true}, {"start": 570.675, "end": 578.062, "text": "Ahora sucede que en realidad eran para los que estaban en 5, entonces los que estaban en 3, ahora subieron ingresos brutos a 5 y despu\u00e9s lo bajan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44578210486710723, "is_candidate": true}, {"start": 578.062, "end": 585.468, "text": "O sea, te das cuenta que todo es un disparate, es siempre la misma pelea, es entre los par\u00e1sitos de la pol\u00edtica y los que producimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34193863896385235, "is_candidate": true}, {"start": 585.468, "end": 586.249, "text": "Ahora, me pod\u00e9s decir...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0088331377869282, "is_candidate": false}, {"start": 587.81, "end": 588.79, "text": " \u00bfC\u00f3mo termina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8661680284996329, "is_candidate": false}, {"start": 588.79, "end": 590.291, "text": "Dame un minuto que tengo que hacer un corte chiquitito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8766030719383865, "is_candidate": false}, {"start": 590.291, "end": 591.692, "text": "En una pi\u00f1a termina esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5098483590075931, "is_candidate": false}, {"start": 591.692, "end": 593.773, "text": "A ver, pero expl\u00edcame qu\u00e9 es una pi\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7517681824810731, "is_candidate": false}, {"start": 593.773, "end": 595.193, "text": "Haceme un corte chiquitito, por favor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8277754695494819, "is_candidate": false}, {"start": 595.193, "end": 597.514, "text": "Dale, por favor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9281843874110344, "is_candidate": false}, {"start": 597.514, "end": 600.355, "text": "Corte chiquitito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8754229091353939, "is_candidate": false}, {"start": 600.355, "end": 603.857, "text": "Lo que vos est\u00e1s ajustando en el primario, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3369138007302026, "is_candidate": true}, {"start": 603.857, "end": 604.017, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9819292383429407, "is_candidate": false}, {"start": 605.099, "end": 624.797, "text": " te lo compensa la suba de los intereses, pero como adem\u00e1s la estrategia que usa el gobierno que radica en que Sturzenegger le compra los d\u00f3lares a Caputo y despu\u00e9s emite el EVAX para que eso no genere inflaci\u00f3n, la carga de intereses ya vol\u00f3, con lo cual el d\u00e9ficit fiscal que tenemos hoy... No entendemos eso los humanos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2641446855153803, "is_candidate": true}, {"start": 625.157, "end": 628.679, "text": " Eso lo entend\u00e9s vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5416214044614209, "is_candidate": false}, {"start": 628.679, "end": 630.861, "text": "Hay m\u00e1s d\u00e9ficit que antes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47398837728236354, "is_candidate": true}, {"start": 630.861, "end": 631.741, "text": "Hay m\u00e1s d\u00e9ficit que antes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8836933216132992, "is_candidate": false}, {"start": 631.741, "end": 633.242, "text": "Claro, exacto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43205767433937226, "is_candidate": true}, {"start": 633.242, "end": 639.486, "text": "Ahora, yo lo que digo es, ah\u00ed dice Jos\u00e9 Luis, bueno, pero est\u00e1 creciendo un poquito la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.880599019314334, "is_candidate": false}, {"start": 639.486, "end": 642.348, "text": "Bueno, yo no comparto que est\u00e9 creciendo, es un rebote.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.525678184117061, "is_candidate": false}, {"start": 643.589, "end": 652.373, "text": " A ver, el nivel de actividad del a\u00f1o pasado cerr\u00f3 en el mismo nivel de actividad que ten\u00edamos en junio del 2015.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28259817882467764, "is_candidate": true}, {"start": 652.373, "end": 657.515, "text": "El nivel de empleo privado, y lo vimos ac\u00e1, \u00bfte acord\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29835300758592964, "is_candidate": true}, {"start": 657.515, "end": 660.336, "text": "Es el mismo que ten\u00edamos en agosto del 2015.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44193782828126527, "is_candidate": true}, {"start": 660.336, "end": 668.999, "text": "Es m\u00e1s, el PBIS del 2015 es el mismo que el del 2011, con lo cual en t\u00e9rminos per c\u00e1pita somos 7% m\u00e1s pobre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36041191238587056, "is_candidate": true}, {"start": 668.999, "end": 671.641, "text": "Y despu\u00e9s hay un elemento adicional que vos marcabas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35886637556797785, "is_candidate": true}, {"start": 672.901, "end": 681.007, "text": " con una claridad meridiana, s\u00ed, a pesar de que los \u00edndices son parecidos a los del kiserismo, estamos peor, claro que estamos peor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3050730113662975, "is_candidate": true}, {"start": 681.007, "end": 681.668, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.685119338226111, "is_candidate": false}, {"start": 681.668, "end": 688.073, "text": "Porque el cambio de precios relativos que hubo en la econom\u00eda, lo que hizo es que los alimentos se volvieran m\u00e1s caros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3363010717330204, "is_candidate": true}, {"start": 688.073, "end": 689.874, "text": "Lo que dice la teor\u00eda de Moreno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.91529125750949, "is_candidate": false}, {"start": 689.874, "end": 692.336, "text": "Bueno, eso es exacto, es perfecto lo que dice Moreno ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40995964258922424, "is_candidate": true}, {"start": 692.336, "end": 694.418, "text": "Le sacaron la comida de la burla de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7228408086489537, "is_candidate": false}, {"start": 694.418, "end": 695.939, "text": "Claro, porque \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4610107662544397, "is_candidate": true}, {"start": 695.939, "end": 698.621, "text": "Quitaste las retenciones y llevaste el tipo de cambio", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3616033455825295, "is_candidate": true}, {"start": 699.965, "end": 704.488, "text": " que se pareci\u00f3 m\u00e1s al paralelo que al oficial, se duplic\u00f3 el precio de los alimentos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32919564386301725, "is_candidate": true}, {"start": 704.488, "end": 715.815, "text": "La gente, digamos, la que no pudo comer m\u00e1s se volvi\u00f3 indigente y la que no, digamos, no va a dejar de morfar, entonces dej\u00f3 de consumir otras cosas, con lo cual el nivel de frustraci\u00f3n de la gente vol\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3078011565427793, "is_candidate": true}, {"start": 715.815, "end": 718.697, "text": "Y eso el gobierno no lo quiere entender, no lo quiere asimilar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4068617800111083, "is_candidate": true}, {"start": 718.697, "end": 728.403, "text": "Es decir, el gobierno se emperra en esto, que tambi\u00e9n lo dijo Sperling y que nosotros ya lo hab\u00edamos dicho antes, es que el gobierno quer\u00eda perjudicar a los trabajadores pis\u00e1ndole los salarios al 15.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33370807993672513, "is_candidate": true}, {"start": 730.331, "end": 731.977, "text": " y hoy ya lo ves, la inflaci\u00f3n va camino al 25.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40817629137732214, "is_candidate": true}, {"start": 731.977, "end": 735.109, "text": "A lo mejor le va a mantener los salarios en el 15.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7405655411645014, "is_candidate": false}, {"start": 736.52, "end": 738.802, "text": " Bueno, entonces la gente, digamos, se va a empobrecer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38359428625379655, "is_candidate": true}, {"start": 738.802, "end": 741.103, "text": "Bueno, entonces la gente se va a empobrecer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5278408746226675, "is_candidate": false}, {"start": 741.103, "end": 748.568, "text": "Bueno, eso es para que el gobierno entienda que no son los salarios los que generan la inflaci\u00f3n, los est\u00e1 pisando y est\u00e1 hambriendo la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32969849336095425, "is_candidate": true}, {"start": 748.568, "end": 754.072, "text": "Es decir, si vos quer\u00e9s arreglar el problema de crecimiento en la Argentina, Argentina tiene que volver a crecer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37863503404135235, "is_candidate": true}, {"start": 754.072, "end": 756.814, "text": "Argentina para volver a crecer tiene que invertir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4266652741156417, "is_candidate": true}, {"start": 756.814, "end": 759.615, "text": "Argentina invierte 16 puntos del PBI, nuestros vecinos invierten 23.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5134460880205294, "is_candidate": false}, {"start": 759.615, "end": 761.757, "text": "La inversi\u00f3n directa extranjera es 0,4, es 3,5,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47435289593933916, "is_candidate": true}, {"start": 763.658, "end": 774.648, "text": " Pero con este panorama, con lo que dice Jos\u00e9 Luis, que el Presidente baila en el balc\u00f3n en vez de ser serio y que hacen jueguito, nunca va a venir un mango.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8360755747773251, "is_candidate": false}, {"start": 774.648, "end": 779.292, "text": "Exacto, no viene un mango, no viene un mango literalmente, es lo que te estoy diciendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45273068090738766, "is_candidate": true}, {"start": 779.292, "end": 786.698, "text": "A ver, Argentina siempre en el ranking de inversi\u00f3n directa extranjera, pele\u00f3 el primer lugar con Brasil o con M\u00e9xico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30206511476432807, "is_candidate": true}, {"start": 787.539, "end": 791.623, "text": " Hoy la regi\u00f3n recibe 3,5 puntos del PBI de inversi\u00f3n directa extranjera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4271720040069923, "is_candidate": true}, {"start": 791.623, "end": 802.412, "text": "Argentina 0,4 con esta presi\u00f3n fiscal es imposible crecer, el que est\u00e1 en blanco tiene una presi\u00f3n fiscal del 70%, es imposible crecer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43164758203733355, "is_candidate": true}, {"start": 802.412, "end": 809.739, "text": "Es m\u00e1s, hoy cuando vos ten\u00e9s un problema con la AFIP, en alg\u00fan momento te embargaban una cuenta, ahora te las embargan todas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33909050363473736, "is_candidate": true}, {"start": 811.162, "end": 814.603, "text": " Con lo cual las empresas se quedan inoperativas, no pueden operar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5185136183018122, "is_candidate": false}, {"start": 814.603, "end": 818.864, "text": "Con lo cual tarde o temprano van a terminar golpeando tambi\u00e9n sobre el nivel de actividad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4661738388072513, "is_candidate": true}, {"start": 818.864, "end": 824.806, "text": "Lo que est\u00e1 pasando en las peque\u00f1as empresas es tremendo y la presi\u00f3n fiscal es demencial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3769485664080514, "is_candidate": true}, {"start": 824.806, "end": 827.666, "text": "Entonces, digamos, con lo cual vos qu\u00e9 est\u00e1s teniendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5268230595211301, "is_candidate": false}, {"start": 827.666, "end": 829.287, "text": "En realidad lo que est\u00e1s teniendo es un rebote.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46727042084667225, "is_candidate": true}, {"start": 830.047, "end": 837.932, "text": " Es un rebote y adem\u00e1s no logr\u00e1s bajar la inflaci\u00f3n porque las estupideces del Jefe de Gabinete hacen que los agentes se asusten.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3813613242465802, "is_candidate": true}, {"start": 837.932, "end": 844.996, "text": "Entonces inexorablemente... A ver, \u00bfpodemos revisar las cuatro grandes crisis de los \u00faltimos 40 a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29699546502186347, "is_candidate": true}, {"start": 844.996, "end": 850.239, "text": "El Rodriguezo en el 75 estall\u00f3 con 14 puntos de d\u00e9ficit fiscal en t\u00e9rminos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39505636877768646, "is_candidate": true}, {"start": 850.239, "end": 856.203, "text": "La Tablita Cambiaria, que es un programa muy parecido a este, muy parecido a este, estall\u00f3 con 11.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3403704903099438, "is_candidate": true}, {"start": 857.831, "end": 862.153, "text": " la hiperinflaci\u00f3n del funcionario en el 89 con 8 y la convertibilidad con 7.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3743997850334049, "is_candidate": true}, {"start": 862.153, "end": 871.997, "text": "Vamos a 10 en este momento, 10 de d\u00e9ficit fiscal, y est\u00e1 subiendo la tasa de inter\u00e9s en Estados Unidos, nos est\u00e1 costando conseguir plata afuera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34682968202296294, "is_candidate": true}, {"start": 871.997, "end": 883.923, "text": "A ver, termina en una pi\u00f1a, una pi\u00f1a de tipo Rodrigaso, porque el d\u00eda que la gente se asuste en tanto y en cuanto... \u00bfSab\u00e9s qu\u00e9 es lo que ha evitado que nos peg\u00e1ramos la pi\u00f1a ahora?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3340210473463464, "is_candidate": true}, {"start": 885.101, "end": 887.082, "text": " que Sturzenegger no renunci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44143864284753553, "is_candidate": true}, {"start": 887.082, "end": 891.005, "text": "Sturzenegger cuando le avanzaron y le modificaron la meta, \u00bfsabes qu\u00e9 deber\u00eda haber hecho?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4200353353554197, "is_candidate": true}, {"start": 891.005, "end": 892.146, "text": "Deber\u00eda haber renunciado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47609270747874644, "is_candidate": true}, {"start": 892.146, "end": 895.448, "text": "\u00bfY qu\u00e9 pasa si renuncia Sturzenegger?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7975688451230358, "is_candidate": false}, {"start": 895.448, "end": 903.093, "text": "No van a renovarte las LEVACs porque van a salir los irresponsables de la jefatura de gabinete a poner un presidente del Banco Central que baje la tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24389702888260556, "is_candidate": true}, {"start": 903.093, "end": 910.238, "text": "Cuando no te renueven las LEVACs, bueno, eso va a hacer que vuele la cantidad de dinero y se te van a disparar los precios y te va a hacer una crisis tipo el Rodrigaso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24971266476001497, "is_candidate": true}, {"start": 911.774, "end": 923.2, "text": " Con lo cual agradezcamos que el presidente del Banco Central es un patriota y se queda que le llenen la cara de dedos por lo que hace el impresentable del jefe de gabinete.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3108588723180169, "is_candidate": true}, {"start": 923.2, "end": 926.642, "text": "O sea, as\u00ed est\u00e1 delicada la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.338664465131744, "is_candidate": true}, {"start": 926.642, "end": 931.624, "text": "A ver, pero lo sostiene m\u00e1s que el jefe de gabinete y lo sostiene el presidente del Banco Central tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8415764881372869, "is_candidate": false}, {"start": 931.624, "end": 935.687, "text": "Yo creo que cada vez lo est\u00e1n esmerilando m\u00e1s el presidente del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.307327186081216, "is_candidate": true}, {"start": 935.687, "end": 938.228, "text": "No lo quieren al presidente del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8682675244005671, "is_candidate": false}, {"start": 938.228, "end": 940.229, "text": "El ala pol\u00edtica claramente no lo quiere, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48822780848322656, "is_candidate": true}, {"start": 943.307, "end": 947.331, "text": " Est\u00e1 bien, o sea, vos me dec\u00eds que espera el momento y vos extend\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8866433075388996, "is_candidate": false}, {"start": 947.331, "end": 949.453, "text": "Yo estoy hablando de un periodo m\u00e1s largo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4421196846996356, "is_candidate": true}, {"start": 949.453, "end": 950.955, "text": "Vos dec\u00eds que termina en pi\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9424242536661971, "is_candidate": false}, {"start": 950.955, "end": 951.635, "text": "Termina en una crisis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8003881204201204, "is_candidate": false}, {"start": 951.635, "end": 953.457, "text": "Una pi\u00f1a es una mega devaluaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8891659503403184, "is_candidate": false}, {"start": 953.457, "end": 958.362, "text": "No solo mega devaluaci\u00f3n, va a terminar en mega devaluaci\u00f3n y default.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.338321880508207, "is_candidate": true}, {"start": 958.362, "end": 959.023, "text": "Vamos a un default.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6295299547223951, "is_candidate": false}, {"start": 960.884, "end": 964.787, "text": " 320.000 millones de d\u00f3lares de deuda tenemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.579857550164802, "is_candidate": false}, {"start": 964.787, "end": 967.089, "text": "Pero opina \u00e9l, no vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7162938917940351, "is_candidate": false}, {"start": 967.089, "end": 971.973, "text": "Est\u00e1 trazando, mi ley, un diagn\u00f3stico apocal\u00edptico desde hace tiempo que nunca se cumple.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8001244616849825, "is_candidate": false}, {"start": 971.973, "end": 973.714, "text": "Y te digo algo, mi ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7968613220490537, "is_candidate": false}, {"start": 973.714, "end": 979.859, "text": "La econom\u00eda est\u00e1 creciendo y la inflaci\u00f3n del 25% ya viene hace mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5895613881759847, "is_candidate": false}, {"start": 979.859, "end": 981.641, "text": "No s\u00e9 por qu\u00e9 te sorprende tanto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.770440541515313, "is_candidate": false}, {"start": 981.641, "end": 983.022, "text": "No, apocal\u00edptico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5419666355587716, "is_candidate": false}, {"start": 983.022, "end": 985.204, "text": "El 28 de diciembre me dijeron apocal\u00edptico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4128834666874919, "is_candidate": true}, {"start": 985.784, "end": 987.305, "text": " Me dijeron apocal\u00edptico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4412014001071016, "is_candidate": true}, {"start": 987.305, "end": 988.566, "text": "A m\u00ed y a Giacomini.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4690788634786641, "is_candidate": true}, {"start": 988.566, "end": 992.028, "text": "\u00bfSabes que la semana pasada fue el Congreso Econ\u00f3mico Argentino?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3798170523933694, "is_candidate": true}, {"start": 992.028, "end": 992.889, "text": "\u00bfAdivina qu\u00e9 dijeron?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6366893482621677, "is_candidate": false}, {"start": 993.958, "end": 1008.109, "text": " que hab\u00eda sido un error lo de Marcos Pi\u00f1a en avanzar sobre la independencia del Banco Central, como la profesi\u00f3n tard\u00f3 3 meses en reconocer mientras que yo me tuve que bancar durante 3 meses que me acusen personas como \u00e9l de ser apocal\u00edptico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3228920993043536, "is_candidate": true}, {"start": 1008.109, "end": 1012.332, "text": "No, no solamente \u00e9l, te puedo contar un mont\u00f3n de otros que me dicen lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36919728824487885, "is_candidate": true}, {"start": 1012.332, "end": 1015.014, "text": "Mir\u00e1 esto qu\u00e9 interesante, \u00bfyo qu\u00e9 dije del endeudamiento?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43223271365732774, "is_candidate": true}, {"start": 1015.014, "end": 1016.836, "text": "Que este nivel de endeudamiento es insostenible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5290881446973867, "is_candidate": false}, {"start": 1016.836, "end": 1018.217, "text": "Esto lo dicen todos, no s\u00f3lo vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8258587213613331, "is_candidate": false}, {"start": 1018.437, "end": 1020.719, "text": " Bueno, pero el otro d\u00eda... Bueno, yo lo dije primero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6487111491662154, "is_candidate": false}, {"start": 1020.719, "end": 1023.601, "text": "Pero est\u00e1 creciendo la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5708461787891911, "is_candidate": false}, {"start": 1023.601, "end": 1025.042, "text": "Cierren el micr\u00f3fono, chicos, por favor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9348067452752635, "is_candidate": false}, {"start": 1025.042, "end": 1026.023, "text": "Cierren el micr\u00f3fono, por favor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7371973884913529, "is_candidate": false}, {"start": 1034.589, "end": 1036.51, "text": " Chicos, no, estoy escuchando a Millet.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9567326391379347, "is_candidate": false}, {"start": 1036.51, "end": 1038.031, "text": "Don David Millet y no a vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8708716322409102, "is_candidate": false}, {"start": 1038.031, "end": 1044.334, "text": "S\u00ed, o sea, con lo cual se me tild\u00f3 de apocal\u00edptico y el Ministro de Finanza me dio la raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3888541171044462, "is_candidate": true}, {"start": 1044.334, "end": 1045.555, "text": "O sea, faltaba que pusieran el z\u00f3calo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5537856711709459, "is_candidate": false}, {"start": 1045.555, "end": 1047.536, "text": "Con este nivel de financiamiento no vamos a los ca\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8597134851131639, "is_candidate": false}, {"start": 1047.536, "end": 1049.277, "text": "Obviamente, porque \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5394647353150999, "is_candidate": false}, {"start": 1049.277, "end": 1050.958, "text": "Con este programa gradualista...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5367114748577588, "is_candidate": false}, {"start": 1052.116, "end": 1055.498, "text": " \u00bfQu\u00e9 es gradualismo si te est\u00e1n matando con las tarifas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6921953247414527, "is_candidate": false}, {"start": 1055.498, "end": 1057.699, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo gradual?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5446799727904088, "is_candidate": false}, {"start": 1057.699, "end": 1067.364, "text": "No, no, gradual es tocar los intereses de la pol\u00edtica, ah\u00ed est\u00e1 el punto y ah\u00ed es donde yo tengo la peque\u00f1a diferencia con Jos\u00e9 Luis, porque Jos\u00e9 Luis dice la culpa es de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.269599591999259, "is_candidate": true}, {"start": 1067.364, "end": 1070.206, "text": "S\u00ed, yo creo que hay un problema cultural, pero \u00bfsab\u00e9s lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3703856588639943, "is_candidate": true}, {"start": 1070.206, "end": 1073.728, "text": "Que los pol\u00edticos tienen el monopolio de la fuerza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4109484625591504, "is_candidate": true}, {"start": 1074.475, "end": 1076.277, "text": " \u00bfMe comprend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3959387287794647, "is_candidate": true}, {"start": 1076.277, "end": 1091.389, "text": "Y f\u00edjate que siempre se reduce a eso, no les molest\u00f3 tocarle la plata a los jubilados, no les molesta tocar a los privados baj\u00e1ndole el ingreso v\u00eda mayores tarifas, pero cuando le tocaron la platita de ellos, de los viajesitos, se pusieron como locas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2854766833959298, "is_candidate": true}, {"start": 1091.389, "end": 1094.171, "text": "Entonces vamos, \u00bfde qu\u00e9 estamos hablando?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4252869598215657, "is_candidate": true}, {"start": 1094.171, "end": 1095.032, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la realidad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5297263163484545, "is_candidate": false}, {"start": 1095.032, "end": 1098.595, "text": "Mir\u00e1, yo te voy a decir... \u00bfEs el camino, echar gente al Estado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7193758068569781, "is_candidate": false}, {"start": 1098.935, "end": 1108.591, "text": " Yo tambi\u00e9n hice la propuesta de ajuste, dijimos con Giacomini, eliminar de cuajo los subsidios econ\u00f3micos pero redefiniendo por completo los contratos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31792915128434296, "is_candidate": true}, {"start": 1109.638, "end": 1112.559, "text": " Eliminar de cuajo la obra p\u00fablica yendo a un sistema como el chileno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3987975845682977, "is_candidate": true}, {"start": 1112.559, "end": 1114.4, "text": "\u00bfPero sab\u00e9s por qu\u00e9 no les gusta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.500736947078084, "is_candidate": false}, {"start": 1114.4, "end": 1117.942, "text": "Porque en el sistema chileno la plata no pasa por los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29122951229700167, "is_candidate": true}, {"start": 1117.942, "end": 1118.882, "text": "\u00bfQu\u00e9 hicieron?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5082396308756998, "is_candidate": false}, {"start": 1118.882, "end": 1123.685, "text": "Tomaron el PPP ingl\u00e9s que acaba de estallar con casos de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33156525988541596, "is_candidate": true}, {"start": 1123.685, "end": 1126.666, "text": "Eliminar de cuajo transferencias discrecionales a las provincias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40769873932132317, "is_candidate": true}, {"start": 1126.666, "end": 1129.448, "text": "Ah, claro, pero eso sirve para ganar elecciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3482423958685148, "is_candidate": true}, {"start": 1131.195, "end": 1133.996, "text": " obviamente, poner en caja el sistema previsional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3201287855959314, "is_candidate": true}, {"start": 1133.996, "end": 1135.216, "text": "\u00bfQu\u00e9 hizo el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6512799563089815, "is_candidate": false}, {"start": 1135.216, "end": 1142.118, "text": "Toc\u00f3 algo del sistema previsional, pero en lugar de agarrar y que esa plata vuelva a los jubilados capitalizando el sistema, \u00bfqu\u00e9 hicieron?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27985892767119924, "is_candidate": true}, {"start": 1142.118, "end": 1143.378, "text": "Se la dieron a Vidal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4891082329227443, "is_candidate": true}, {"start": 1143.378, "end": 1145.198, "text": "Listo, ya est\u00e1, chiche.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5661869051969927, "is_candidate": false}, {"start": 1145.198, "end": 1150.5, "text": "Digamos, este gobierno es tan malo como cualquier otro, o sea, prioriza la corporaci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43218985358604434, "is_candidate": true}, {"start": 1150.5, "end": 1154.52, "text": "Es decir, a ver, vos me conoc\u00e9s a m\u00ed, lo conoc\u00e9s a Giacomini.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5012556749340797, "is_candidate": false}, {"start": 1154.52, "end": 1157.861, "text": "La diferencia que hay entre nosotros, que debe ser \u00ednfima, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45425323411073915, "is_candidate": true}, {"start": 1157.861, "end": 1159.042, "text": "Casi imperceptible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5100062915096469, "is_candidate": false}, {"start": 1159.042, "end": 1160.462, "text": "Bueno, la diferencia", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5350913441881686, "is_candidate": false}, {"start": 1161.262, "end": 1169.894, "text": " que hay entre Giacomini y yo, respecto de la que hay entre Pinedo y Pino Solana, es infinitamente m\u00e1s grande.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3702906602865895, "is_candidate": true}, {"start": 1169.894, "end": 1170.014, "text": "\u00bfOk?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.759444117016066, "is_candidate": false}, {"start": 1170.014, "end": 1173.118, "text": "Estamos oyendo la musiquita, Javier.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6246548956827556, "is_candidate": false}], "Index": 452, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "VA6M4S_MIiA", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=VA6M4S_MIiA", "title": "Javier Milei, Chiche Gelblung perdido y un globoludo, Cr\u00f3nica Tv- 13/04/18", "duration": 1203.0, "view_count": 4179.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}