{"segments": [{"start": 0.208, "end": 4.211, "text": " Estoy con mi gran amigo Javier Millet, al cual vamos a estar hablando de todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9650303805863878, "is_candidate": false}, {"start": 4.211, "end": 5.592, "text": "De todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6872045915603585, "is_candidate": false}, {"start": 5.592, "end": 6.413, "text": "Bueno, de todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8395644160445606, "is_candidate": false}, {"start": 6.413, "end": 7.413, "text": "De todo no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8211246956412603, "is_candidate": false}, {"start": 7.413, "end": 9.675, "text": "Estaremos hablando de esta crisis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8061117879909185, "is_candidate": false}, {"start": 9.675, "end": 12.597, "text": "Despu\u00e9s, fuera de c\u00e1mara, podemos hablar de otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0362638774253132, "is_candidate": false}, {"start": 12.597, "end": 14.438, "text": "O\u00edme, Javier.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0274842183268202, "is_candidate": false}, {"start": 14.438, "end": 19.342, "text": "La gente est\u00e1 muy preocupada, sumamente preocupada, por dos motivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.885112164866254, "is_candidate": false}, {"start": 19.342, "end": 21.544, "text": "Uno, si esta crisis es la del 2001 o peor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8637185697554739, "is_candidate": false}, {"start": 24.562, "end": 37.652, "text": " Y dos, la inacci\u00f3n del gobierno que ante lo que pas\u00f3, no se lo esperaba, la gente no se esperaba que nos reaccione, ese era el tema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7839367983681819, "is_candidate": false}, {"start": 37.652, "end": 39.734, "text": "\u00bfEstamos en el 2001?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9151946820586568, "is_candidate": false}, {"start": 39.734, "end": 40.955, "text": "Estamos peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6335945651464965, "is_candidate": false}, {"start": 40.955, "end": 42.196, "text": "\u00bfPeor que en el 2001?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9183094449933502, "is_candidate": false}, {"start": 42.196, "end": 50.822, "text": "Claro, porque en el 2001, se dio una situaci\u00f3n que la econom\u00eda entr\u00f3 en default.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3515809159802993, "is_candidate": true}, {"start": 52.737, "end": 72.271, "text": " Argentina va a entrar en default, va a ser en el 2021, pero Argentina va a entrar en default, b\u00e1sicamente porque para repagar su deuda necesita un super\u00e1vit primario de 3.5 puntos del PBI, el resultado estructural es un punto y medio negativo, con lo cual necesitas hacer un ajuste fiscal de 5 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27729464419910443, "is_candidate": true}, {"start": 72.271, "end": 80.658, "text": "Pero adem\u00e1s ese ajuste fiscal no puede ser cualquier ajuste fiscal, porque con esta presi\u00f3n fiscal no puedes crecer m\u00e1s, por lo tanto tiene que ser bajando impuestos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22087806027047774, "is_candidate": true}, {"start": 81.902, "end": 83.403, "text": " y bajando mucho m\u00e1s el gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39914850941961444, "is_candidate": true}, {"start": 83.403, "end": 99.329, "text": "La \u00faltima vez que vine, te traje el libro, Libertad, Libertad, Libertad, donde con Giacomini proponemos una reducci\u00f3n, digamos, impositiva de 10 puntos del PBI y una reducci\u00f3n del gasto p\u00fablico de 15 puntos del PBI en t\u00e9rminos consolidados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2844861618704757, "is_candidate": true}, {"start": 99.329, "end": 103.431, "text": "Pero cuando vos escuch\u00e1s a todos los candidatos, todos hablan de gastar m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36743177424938867, "is_candidate": true}, {"start": 103.431, "end": 110.254, "text": "De hecho, Alberto Fern\u00e1ndez habla de aumentar jubilaciones y todo, que son partidas que son 3 puntos m\u00e1s del PBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26020996798557305, "is_candidate": true}, {"start": 110.96, "end": 115.684, "text": " Es decir que la brecha en lugar de ser 5, son 8.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.298491269725776, "is_candidate": true}, {"start": 115.684, "end": 129.434, "text": "Primer punto, con lo cual en lo que tiene que ver en materia de endeudamiento estamos peor porque tenemos m\u00e1s deuda y adem\u00e1s tenemos peor resultado, con lo cual el default es inexorable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3060671686223204, "is_candidate": true}, {"start": 129.434, "end": 138.822, "text": "Por otra parte, vos durante los 90 tuviste todo un proceso de inversi\u00f3n genuina, todo el crecimiento de los 90 fue genuino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3112526838106815, "is_candidate": true}, {"start": 138.822, "end": 139.122, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5524308859757376, "is_candidate": false}, {"start": 139.122, "end": 140.343, "text": "Porque fue acompa\u00f1ado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42581754400522964, "is_candidate": true}, {"start": 141.777, "end": 143.898, "text": " de acumular capital.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43744194098077316, "is_candidate": true}, {"start": 143.898, "end": 152.382, "text": "Eso hace que en t\u00e9rminos productivos la situaci\u00f3n se parezca m\u00e1s al 89 que la del 2001.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2502993337012114, "is_candidate": true}, {"start": 152.382, "end": 157.104, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 entonces ahora me remito al 89?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3304149417467842, "is_candidate": true}, {"start": 157.104, "end": 161.646, "text": "Porque Argentina tiene un serio riesgo de entrar en hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2959128600235277, "is_candidate": true}, {"start": 161.646, "end": 164.207, "text": "B\u00e1sicamente, \u00bfpor qu\u00e9 digo esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35039478770685084, "is_candidate": true}, {"start": 164.207, "end": 166.689, "text": "Porque el 2018 vos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5248167257182716, "is_candidate": false}, {"start": 168.803, "end": 188.742, "text": " observaste una profunda ca\u00edda en la demanda de dinero con aumento de la oferta de dinero, eso gener\u00f3 un desequilibrio monetario que primero se manifest\u00f3 en un salto en el tipo de cambio porque b\u00e1sicamente es un activo financiero y el d\u00f3lar pica primero, f\u00edjate que el d\u00f3lar durante el 2018 subi\u00f3 120%,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28187928175617527, "is_candidate": true}, {"start": 191.72, "end": 198.464, "text": " Los precios mayoristas, que son los que le siguen, subieron 78, 75, perd\u00f3n, y 48 el IPC.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30996115262458757, "is_candidate": true}, {"start": 198.464, "end": 199.424, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6311177983878289, "is_candidate": false}, {"start": 199.424, "end": 208.91, "text": "Que a vos, como esa devaluaci\u00f3n ten\u00eda origen monetario, todav\u00eda te queda por limpiar de lo que pas\u00f3 el a\u00f1o pasado, nada m\u00e1s, 50 puntos porcentuales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2370339114081409, "is_candidate": true}, {"start": 209.544, "end": 210.845, "text": " de inflaci\u00f3n, primer punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40331479929071234, "is_candidate": true}, {"start": 210.845, "end": 215.067, "text": "O sea, el reacomodamiento deber\u00edan 50 puntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7194611275599787, "is_candidate": false}, {"start": 215.067, "end": 227.732, "text": "Claro, es decir, si vos no emit\u00eds m\u00e1s submango, en el lapso de 12 a 18 meses vos ten\u00e9s que ver 50 puntos de inflaci\u00f3n en IPC, por ejemplo, aun cuando no emitieras submango.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24495457466373782, "is_candidate": true}, {"start": 227.732, "end": 229.673, "text": "Ese es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5602590335215905, "is_candidate": false}, {"start": 229.673, "end": 232.795, "text": "El segundo punto que ten\u00e9s es el problema de las LELIC.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5159365387685675, "is_candidate": false}, {"start": 232.795, "end": 237.457, "text": "Hoy las LELIC est\u00e1n pr\u00e1cticamente en el mismo nivel que la base monetaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3992366538586597, "is_candidate": true}, {"start": 238.367, "end": 244.751, "text": " Por lo tanto, frente a una situaci\u00f3n de p\u00e1nico monetario donde la gente empieza a retirar dep\u00f3sitos, \u00bfqu\u00e9 van a hacer los bancos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2166239446859647, "is_candidate": true}, {"start": 244.751, "end": 256.478, "text": "Se van a dar vuelta y le van a pedir al Banco Central que le pague la Lely, con lo cual vas a tener una expansi\u00f3n de dinero que va a derivar en una m\u00e1s que duplicaci\u00f3n de la cantidad de dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23336017968339184, "is_candidate": true}, {"start": 256.478, "end": 257.178, "text": "Segundo punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.647988416492033, "is_candidate": false}, {"start": 257.178, "end": 260.24, "text": "\u00bfY a d\u00f3nde ir\u00eda ese dinero?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.892029843156651, "is_candidate": false}, {"start": 260.24, "end": 261.761, "text": "Al d\u00f3lar, obvio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6182746662728185, "is_candidate": false}, {"start": 261.761, "end": 264.763, "text": "Y el otro punto es que vos ten\u00e9s un problema de sobrante monetario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3774040359803247, "is_candidate": true}, {"start": 264.763, "end": 264.843, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0362851456222182, "is_candidate": false}, {"start": 267.12, "end": 277.122, "text": " son cerca de 4 o 5 puntos del PBI, con lo cual todo ese combo te da que si se dan todas esas cosas juntas podr\u00edas tener una hiperinflaci\u00f3n del 500%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27909520369306473, "is_candidate": true}, {"start": 277.122, "end": 282.243, "text": "\u00bfSer\u00eda menor a Alfons\u00edn?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6275326444948002, "is_candidate": false}, {"start": 282.243, "end": 285.864, "text": "Est\u00e1 bien, pero en t\u00e9rminos modernos ser\u00eda mucho m\u00e1s que proporcional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44036634115892004, "is_candidate": true}, {"start": 285.864, "end": 287.504, "text": "Claro, ser\u00eda mayor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0644609642656655, "is_candidate": false}, {"start": 287.504, "end": 293.206, "text": "Claro, en t\u00e9rminos de relativo al resto de los pa\u00edses, ser\u00eda much\u00edsimo mayor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30509452410152327, "is_candidate": true}, {"start": 293.206, "end": 294.586, "text": "Entonces, y ojo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5386233633037198, "is_candidate": false}, {"start": 295.033, "end": 301.643, "text": " porque eso estamos asumiendo que la demanda de dinero se ir\u00eda al nivel de equilibrio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2694251466545312, "is_candidate": true}, {"start": 301.643, "end": 306.13, "text": "Eso no sucede en el medio de la crisis, va a niveles mucho m\u00e1s bajos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34951453124718557, "is_candidate": true}, {"start": 306.13, "end": 307.953, "text": "Pero yo me pregunto entonces,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9586036772569446, "is_candidate": false}, {"start": 308.671, "end": 332.602, "text": " Que reaccione el gobierno o no es lo mismo, que cambiemos de figurita va a ser lo mismo, no hay ninguna posibilidad que un nuevo ox\u00edgeno econ\u00f3mico, de un nuevo gabinete econ\u00f3mico genere la confianza como para poder refinanciar la deuda y no caer en el abismo que vos plante\u00e1s, que le tengo miedo porque hasta ahora acert\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8201526180871948, "is_candidate": false}, {"start": 333.454, "end": 336.537, "text": " O sea, no es que no lo dijiste nunca, lo ven\u00eds diciendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8840357550311788, "is_candidate": false}, {"start": 336.537, "end": 345.186, "text": "Est\u00e1bamos en el Titanic, \u00edbamos contra, yo recuerdo la frase, \u00edbamos contra el iceberg y Marquitos Pe\u00f1a dec\u00eda, lo vamos a romper.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9064826423380848, "is_candidate": false}, {"start": 345.186, "end": 346.967, "text": "Y vamos a medir la producci\u00f3n de cuero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.568094291051827, "is_candidate": false}, {"start": 346.967, "end": 347.848, "text": "Y lo rompimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9305585672624574, "is_candidate": false}, {"start": 347.848, "end": 348.669, "text": "S\u00ed, el barco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6311909074783725, "is_candidate": false}, {"start": 348.669, "end": 349.269, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.074269458525703, "is_candidate": false}, {"start": 349.269, "end": 355.015, "text": "A ver, vamos a ponerlo en estos t\u00e9rminos, Ra\u00fal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4294243020939219, "is_candidate": true}, {"start": 355.015, "end": 355.936, "text": "Lo primero que vos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5291985606165346, "is_candidate": false}, {"start": 357.98, "end": 365.567, "text": " te deber\u00eda, por lo menos, poner muy nervioso, es la conferencia de prensa del propio Domingo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23428816384143236, "is_candidate": true}, {"start": 365.567, "end": 369.23, "text": "De hecho, lo estoy muy nervioso y muy indignado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.869635333951984, "is_candidate": false}, {"start": 369.23, "end": 375.716, "text": "Porque cuando vos lo escuch\u00e1s hablar a Macri, o sea, primero habl\u00f3 para la tropa y despu\u00e9s hizo la conferencia de prensa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2781294485841974, "is_candidate": true}, {"start": 375.716, "end": 382.482, "text": "La conferencia de prensa, Macri dice que \u00e9l hizo todo bien, pero la culpa es de la gente que no entendi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27561686662644747, "is_candidate": true}, {"start": 384.294, "end": 406.063, "text": " Al otro d\u00eda, adem\u00e1s, despu\u00e9s del estallido de los mercados, donde el tipo de cambio salta 25% en un d\u00eda, donde el Banco Central sube 10 puntos porcentuales la tasa de inter\u00e9s y solamente renueva un tercio de las LELIC, no s\u00f3lo eso, sino que adem\u00e1s vendi\u00f3 d\u00f3lares el Central, vendi\u00f3 d\u00f3lares el Naci\u00f3n, vendieron d\u00f3lares el Provincia,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23642088654564852, "is_candidate": true}, {"start": 407.862, "end": 423.015, "text": " Las acciones argentinas cayeron 60% y el bono, el riesgo pa\u00eds, si bien trep\u00f3 en promedio en 1.400, hoy est\u00e1 casi en 1.700, el bono corto, el Bonar 2020, que es la verdadera medida del riesgo argentino, tiene un riesgo pa\u00eds de 4.500.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23834377219996872, "is_candidate": true}, {"start": 423.015, "end": 425.777, "text": "Es decir, ok, chocaste la calecita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3320564832457401, "is_candidate": true}, {"start": 429.536, "end": 433.02, "text": " \u00c9l sale y le dice a la gente, bueno, ustedes eligieron esto, j\u00f3danse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5312150245607277, "is_candidate": false}, {"start": 433.02, "end": 442.09, "text": "O sea, es una perversi\u00f3n porque, a ver, es cierto que el kirchnerismo fue lo peor que le pas\u00f3 a la Argentina en toda su historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33707631291747797, "is_candidate": true}, {"start": 442.09, "end": 449.378, "text": "Es cierto que Alberto Fern\u00e1ndez ha decidido mostrar a los baby Helvar,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28699184871237715, "is_candidate": true}, {"start": 450.981, "end": 467.848, "text": " es decir, a los impresentables de \u00c1lvarez Saj\u00eds, de Kulfas, de Todesca, o sea, toda gente bruta que cree que Gelbar, digamos, o sea, piensan como Gelbar, o sea, una cosa verdaderamente espantosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24463322784384733, "is_candidate": true}, {"start": 467.848, "end": 469.449, "text": "La famosa inflaci\u00f3n cero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8979371943730984, "is_candidate": false}, {"start": 469.449, "end": 476.932, "text": "S\u00ed, claro, con controles represivos, o sea, p\u00e9rdida de libertades individuales, bien nacional socialismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2457932970616803, "is_candidate": true}, {"start": 476.932, "end": 477.752, "text": "Y as\u00ed termin\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9483141088849576, "is_candidate": false}, {"start": 477.752, "end": 478.973, "text": "Bueno, Oxxay, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6612113041899111, "is_candidate": false}, {"start": 480.871, "end": 487.734, "text": " Que de hecho pasaron el otro d\u00eda un video de Per\u00f3n que dice que \u00e9l es nacional socialista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2689388426012128, "is_candidate": true}, {"start": 487.734, "end": 488.354, "text": "As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9142268751548441, "is_candidate": false}, {"start": 488.354, "end": 489.555, "text": "Tremendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6733348726939863, "is_candidate": false}, {"start": 489.555, "end": 489.995, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0396467517971153, "is_candidate": false}, {"start": 489.995, "end": 492.916, "text": "O sea, se autorreconoce nazi.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31716259510907285, "is_candidate": true}, {"start": 492.916, "end": 493.656, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.120605116999924, "is_candidate": false}, {"start": 493.656, "end": 496.598, "text": "Bueno, digo, como cosa del pasado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34452965211911935, "is_candidate": true}, {"start": 496.598, "end": 499.018, "text": "No, no, pero es que el tiempo beatifica todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8863525807366281, "is_candidate": false}, {"start": 499.018, "end": 499.799, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6084706708648051, "is_candidate": false}, {"start": 499.799, "end": 503.46, "text": "No, tambi\u00e9n, pero para tenerlo en cuenta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3923515821665319, "is_candidate": true}, {"start": 503.46, "end": 507.542, "text": "S\u00ed, pero esta gente, digamos, estos chicos, \u00bfvalidan todo eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3896630740381911, "is_candidate": true}, {"start": 507.542, "end": 507.922, "text": "Est\u00e1n hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1130399013159957, "is_candidate": false}, {"start": 509.0, "end": 529.638, "text": " Entonces, digamos, frente a ese escenario de expropiaci\u00f3n que representa el retorno del kiserismo, sumado a una macro absolutamente podrida en sus fundamentos, porque est\u00e1n dadas las condiciones para un default, porque est\u00e1n dadas las condiciones para una hiperinflaci\u00f3n, genera este desastre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23743432419780408, "is_candidate": true}, {"start": 531.812, "end": 535.816, "text": " Ahora, \u00bfc\u00f3mo se arregla esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.380773376365365, "is_candidate": true}, {"start": 535.816, "end": 543.244, "text": "Adem\u00e1s vos ten\u00e9s un programa econ\u00f3mico que lo ven\u00eds hablando con Diego Giacomini y escribiendo hace a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8530474017607557, "is_candidate": false}, {"start": 545.005, "end": 549.288, "text": " Y lo vamos mejorando a la luz de las macanas que van haciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4357460360656603, "is_candidate": true}, {"start": 549.288, "end": 550.749, "text": "Claro, nos hacen laburar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6491141531757275, "is_candidate": false}, {"start": 550.749, "end": 552.13, "text": "O sea, no puedo venir con el libro del 2013.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6276111230389324, "is_candidate": false}, {"start": 552.13, "end": 554.172, "text": "Claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7249706515596273, "is_candidate": false}, {"start": 554.172, "end": 556.434, "text": "Te superan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7235700554832223, "is_candidate": false}, {"start": 556.434, "end": 557.935, "text": "Hacen macanas nuevas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47644966544525313, "is_candidate": true}, {"start": 557.935, "end": 562.378, "text": "Lo bueno es que me obligan a ser creativo para encontrar soluciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43110899107111655, "is_candidate": true}, {"start": 562.378, "end": 563.939, "text": "Pero, \u00bfcu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5857863551630629, "is_candidate": false}, {"start": 563.939, "end": 569.003, "text": "El punto radica en qu\u00e9 podr\u00eda hacer Macri en esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30479608571595906, "is_candidate": true}, {"start": 569.003, "end": 571.125, "text": "Ejemplo, en el momento que le hablaba a la tropa,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42332055079315656, "is_candidate": true}, {"start": 572.275, "end": 594.951, "text": " convertirse en un samur\u00e1i, sacar un sable y cortarle la cabeza en ese momento a Marquitos Pi\u00f1a y hacer una conferencia de presa el otro d\u00eda a las 9 de la ma\u00f1ana poniendo un economista hiperortodoxo, es decir, vamos a hacer un ajuste para dejar limpia la hoja de ruta del pr\u00f3ximo gobierno, un acto patri\u00f3tico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2355314023181838, "is_candidate": true}, {"start": 594.951, "end": 600.295, "text": "Como no tiene reputaci\u00f3n, no va a ser cre\u00edble", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34596769153869944, "is_candidate": true}, {"start": 601.672, "end": 614.858, "text": " Aunque cortarle la cabeza a Marcos Pe\u00f1a hubiera sido una cosa de valor, eso podr\u00eda poner en caja la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2741883463199646, "is_candidate": true}, {"start": 614.858, "end": 617.559, "text": "Haber calmado esta hecatombe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7481279840025621, "is_candidate": false}, {"start": 617.559, "end": 622.661, "text": "Claro, eso significa que puede que en las elecciones la pierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2935407150624638, "is_candidate": true}, {"start": 622.661, "end": 629.364, "text": "Entonces, como la miserabilidad pol\u00edtica gana, se queda con Marcos Pe\u00f1a porque cree que todav\u00eda puede ganar la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29016217319855964, "is_candidate": true}, {"start": 631.26, "end": 642.174, "text": " Entonces, si \u00e9l no tiene un gesto patri\u00f3tico, \u00bfvos vas a esperarlo que el gesto patri\u00f3tico lo tenga alguien que es presidente virtual?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33023261052366215, "is_candidate": true}, {"start": 642.174, "end": 644.477, "text": "Porque ni siquiera... No, no est\u00e1 elegido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6545260947005254, "is_candidate": false}, {"start": 645.425, "end": 667.637, "text": " digamos, est\u00e1 elegido, o sea, f\u00edjate esto, la situaci\u00f3n hoy monetaria de Argentina es muy parecida a lo que era abril-mayo del 89, pero abril-mayo del 89 ya ten\u00eda un presidente elegido, que era Menem, y se pod\u00eda adelantar la entrega de mando, ac\u00e1 no, es decir, ten\u00e9s que esperar que vengan las elecciones todav\u00eda para que se convalide ese n\u00famero, en ese contexto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30282054527009117, "is_candidate": true}, {"start": 670.842, "end": 672.423, "text": " Digo, \u00bfqu\u00e9 le puedes pedir a Alberto Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4641038462717546, "is_candidate": true}, {"start": 672.423, "end": 673.705, "text": "En principio, nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6332714950616425, "is_candidate": false}, {"start": 673.705, "end": 676.507, "text": "Ahora, supongamos que efectivamente... No, exigir nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6438925936023003, "is_candidate": false}, {"start": 676.507, "end": 677.067, "text": "Por eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7037230802681174, "is_candidate": false}, {"start": 677.067, "end": 682.632, "text": "Pedir hasta ahora lo que est\u00e1 haciendo, que es no agitar m\u00e1s las aguas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7899740574672139, "is_candidate": false}, {"start": 682.632, "end": 685.074, "text": "Ahora, vamos a este punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5345524474286083, "is_candidate": false}, {"start": 685.074, "end": 688.617, "text": "Vamos a este punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5489641677041388, "is_candidate": false}, {"start": 688.617, "end": 693.942, "text": "Si efectivamente Alberto Fern\u00e1ndez gana las elecciones,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4342512059284771, "is_candidate": true}, {"start": 695.267, "end": 705.736, "text": " Es un caso hipot\u00e9tico porque yo no soy un entendido en tema de pol\u00edtica, yo solamente puedo hablar de econom\u00eda, el resto de las cosas soy... Correcto, no estamos de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31296035468274774, "is_candidate": true}, {"start": 705.736, "end": 709.098, "text": "Un tipo m\u00e1s... Suponiendo que gana la selecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5745580455456475, "is_candidate": false}, {"start": 709.098, "end": 713.442, "text": "Claro, exactamente, es una construcci\u00f3n de escenario, no es un... quiero aclarar esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3076644596586815, "is_candidate": true}, {"start": 713.442, "end": 714.983, "text": "Est\u00e1 claro, est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9987994376852961, "is_candidate": false}, {"start": 714.983, "end": 717.085, "text": "Suponiendo que las gana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9713310788992551, "is_candidate": false}, {"start": 717.085, "end": 719.567, "text": "Entonces... \u00bfQu\u00e9 pol\u00edtica econ\u00f3mica deber\u00eda ser?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.852242780933093, "is_candidate": false}, {"start": 719.567, "end": 722.169, "text": "\u00bfQu\u00e9 deber\u00eda anunciar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5427311811721669, "is_candidate": false}, {"start": 722.169, "end": 723.29, "text": "\u00c9l deber\u00eda anunciar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6305322335564514, "is_candidate": false}, {"start": 725.345, "end": 735.711, "text": " Gabinete econ\u00f3mico extremadamente ortodoxo, es decir, poner una figura, digamos, reconocida por los mercados, lo tiene, Guillermo Nielsen, lo tiene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25345483524969137, "is_candidate": true}, {"start": 738.416, "end": 748.544, "text": " Es decir, de hecho yo he sostenido sistem\u00e1ticamente, independientemente de Alberto Fern\u00e1ndez, que el mejor ministro de Econom\u00eda que podr\u00eda tener Argentina en esta situaci\u00f3n es Guillermo Nilsen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3710776136279701, "is_candidate": true}, {"start": 748.544, "end": 755.469, "text": "Porque vos no necesit\u00e1s que el ministro de Econom\u00eda sea el que sabe m\u00e1s de econom\u00eda, sino que necesit\u00e1s que sea el que es mejor gerente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31390361027252356, "is_candidate": true}, {"start": 755.469, "end": 761.273, "text": "Y en eso te lo puedo confirmar, yo lo conozco a Nilsen de hace cerca de 15 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3001710084221775, "is_candidate": true}, {"start": 761.273, "end": 763.595, "text": "Tiene un ojo cl\u00ednico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5159742823094047, "is_candidate": false}, {"start": 763.595, "end": 766.097, "text": "El ojo de Nilsen es \u00fanico para eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5552386653557706, "is_candidate": false}, {"start": 767.61, "end": 770.631, "text": " que lo haya perdido en los \u00faltimos dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33081013859661235, "is_candidate": true}, {"start": 770.631, "end": 773.611, "text": "No, no, creo que no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.779289716258061, "is_candidate": false}, {"start": 773.611, "end": 774.391, "text": "Estoy seguro que no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0113551299903147, "is_candidate": false}, {"start": 774.391, "end": 776.272, "text": "Es un chiste lo que estoy haciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6219337251299774, "is_candidate": false}, {"start": 776.272, "end": 790.114, "text": "Ahora, sin embargo, la base de sustentaci\u00f3n pol\u00edtica, o sea, sus votantes, son personas que piden a un Ner\u00f3n para apagar el incendio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24199270005517026, "is_candidate": true}, {"start": 790.114, "end": 794.735, "text": "Es decir, un piromaniaco, alguien que le tira nafta al fuego.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30948300821496755, "is_candidate": true}, {"start": 794.735, "end": 796.835, "text": "Es decir, incapaces", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39107248802791295, "is_candidate": true}, {"start": 799.306, "end": 814.475, "text": " como \u00c1lvarez Ag\u00eds, ineptos como Kulfas y personajes nefastos asimilables que ignoran la teor\u00eda econ\u00f3mica convencional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2627693790278711, "is_candidate": true}, {"start": 815.763, "end": 820.448, "text": " Pero a Nielsen sonaba como un libro de cabecera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7958527202015964, "is_candidate": false}, {"start": 820.448, "end": 824.473, "text": "S\u00ed, bueno, pero va contra la base de sustentaci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2581707539029813, "is_candidate": true}, {"start": 824.473, "end": 835.445, "text": "Entonces, Alberto Fern\u00e1ndez, en la situaci\u00f3n que est\u00e1, no puede entregar la elecci\u00f3n para salvar a Macri de sus macanas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2747875320018661, "is_candidate": true}, {"start": 835.445, "end": 836.706, "text": "O sea, no tiene sentido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5272295855487501, "is_candidate": false}, {"start": 838.267, "end": 845.591, "text": " Otra cosa m\u00e1s, a Alberto Fern\u00e1ndez le conviene que le explote esto en la cara a Macri, porque el d\u00eda que asume... S\u00ed, pues el ajuste lo hace \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3229816849496626, "is_candidate": true}, {"start": 845.591, "end": 852.514, "text": "Claro, porque digamos, el ajuste lo tiene que hacer Macri, lo paga Macri, ni siquiera se le tiene que preocupar de culparlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32872034623125657, "is_candidate": true}, {"start": 852.514, "end": 862.639, "text": "Y adem\u00e1s, generando un desastre, le conviene a Alberto Fern\u00e1ndez porque va a encontrar la econom\u00eda en el quinto subsuelo con el mero rebote, va a construir", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28806863689775597, "is_candidate": true}, {"start": 863.682, "end": 875.763, "text": " poder pol\u00edtico como lo hizo el kirchnerismo en su primera fase, por lo tanto lo que requiere la econom\u00eda desde la pol\u00edtica para salir de este atolladero", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26287280731901663, "is_candidate": true}, {"start": 877.072, "end": 880.595, "text": " va en contra de los incentivos de los pol\u00edticos involucrados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3101164000748975, "is_candidate": true}, {"start": 880.595, "end": 894.465, "text": "Por lo tanto, frente a la miserabilidad de los pol\u00edticos, donde lo \u00fanico que les interesa es quedarse agarrado del queso para afanar a los contribuyentes, donde ellos mejoran a costa de reventarnos la vida, nos van a reventar la vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28701187351599855, "is_candidate": true}, {"start": 895.245, "end": 899.787, "text": " Y como dir\u00eda mi amigo Millet, el que pagamos los platos rotos somos nosotros, carajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9144046408173083, "is_candidate": false}, {"start": 899.787, "end": 900.647, "text": "Es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0710017877081468, "is_candidate": false}, {"start": 900.647, "end": 903.848, "text": "As\u00ed que gracias, Javier, porque realmente es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9225395193993713, "is_candidate": false}, {"start": 903.848, "end": 904.668, "text": "\u00bfTe puedo decir algo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4779799077236725, "is_candidate": true}, {"start": 904.668, "end": 909.05, "text": "Cambian, cambian, cambian, pero siempre los mismos pagamos los platos rotos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.837225800457601, "is_candidate": false}, {"start": 909.05, "end": 912.831, "text": "Obvio, pero aparte, digamos, la grieta es entre los pol\u00edticos y los que laburamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34531434064950284, "is_candidate": true}, {"start": 912.831, "end": 918.853, "text": "Y ac\u00e1 la \u00fanica vaca sagrada es el culo de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2612441397507512, "is_candidate": true}, {"start": 918.853, "end": 921.734, "text": "Gracias, Javier, nuevamente por venir siempre que te llamamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9079934790549926, "is_candidate": false}, {"start": 921.734, "end": 922.874, "text": "Gracias, Ra\u00fal, es un placer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41327745144815164, "is_candidate": true}], "Index": 279, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "VaQy2VlhZag", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=VaQy2VlhZag", "title": "\"Estamos peor que en 2001\" Javier Milei- 14/08/19", "duration": 924.0, "view_count": 158438.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}