{"segments": [{"start": 4.317, "end": 7.159, "text": " Bienvenidos a Mercado por Expertos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0403948459458088, "is_candidate": false}, {"start": 7.159, "end": 10.821, "text": "Hoy analizando la econom\u00eda con Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9753836508342987, "is_candidate": false}, {"start": 10.821, "end": 11.502, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s Javier?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.015141918954021, "is_candidate": false}, {"start": 12.176, "end": 13.156, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal, Claudia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9072651950839122, "is_candidate": false}, {"start": 13.156, "end": 15.237, "text": "Encantada de tenerte con nosotros nuevamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9492391371032309, "is_candidate": false}, {"start": 15.237, "end": 16.597, "text": "Gracias por invitarme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5663303503141719, "is_candidate": false}, {"start": 16.597, "end": 33.923, "text": "La verdad que una situaci\u00f3n muy cr\u00edtica, muy complicada para todos los argentinos en que te estamos convocando porque, bueno, queremos saber cu\u00e1les son tus conclusiones sobre todo referente a la reforma previsional y sus efectos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9824617931192476, "is_candidate": false}, {"start": 33.923, "end": 41.125, "text": "Y me gustar\u00eda tambi\u00e9n escucharte desde el punto, no solo como economista, sino tambi\u00e9n como argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9622119722035736, "is_candidate": false}, {"start": 42.336, "end": 49.958, "text": " A ver, yo lo que creo es que la reforma del sistema previsional es necesaria porque el sistema previsional est\u00e1 quebrado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5011866255283602, "is_candidate": false}, {"start": 49.958, "end": 60.401, "text": "Los sistemas de reparto como el que tiene Argentina han sido creados b\u00e1sicamente para estafar a la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3811951248291482, "is_candidate": true}, {"start": 60.401, "end": 64.402, "text": "Pensemos que cuando Bismarck cre\u00f3 el sistema de reparto en Alemania,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38173310969302, "is_candidate": true}, {"start": 65.08, "end": 69.747, "text": " La gente se iba a jubilar a los 65 a\u00f1os y la expectativa de vida era 40.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40826140231323393, "is_candidate": true}, {"start": 69.747, "end": 71.59, "text": "Era literalmente una estafa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5775755931584822, "is_candidate": false}, {"start": 71.59, "end": 74.775, "text": "Es como que hoy le ofrezcas a dar jubilaciones a los 115 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4038866011599872, "is_candidate": true}, {"start": 78.457, "end": 86.819, "text": " muchos de los pol\u00edticos se dieron cuenta y lo utilizaron justamente para robar a los jubilados o a los futuros jubilados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3123097690030956, "is_candidate": true}, {"start": 86.819, "end": 97.921, "text": "En el caso argentino, el que lo implement\u00f3 fue Per\u00f3n y el problema fue que no s\u00f3lo, digamos, saque\u00f3 las cajas Per\u00f3n, sino los que vinieron atr\u00e1s haciendo peronismo sin Per\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3384820491958963, "is_candidate": true}, {"start": 97.921, "end": 105.343, "text": "Eso llev\u00f3 a la quiebra del sistema previsional y en los 90 tuvo que ser privatizado porque, evidentemente, no resist\u00eda m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3767489220520195, "is_candidate": true}, {"start": 106.998, "end": 124.052, "text": " Despu\u00e9s, en otra maniobra acorde a la historia del pa\u00eds, el peronismo volvi\u00f3 a saquear las cajas de la mano de N\u00e9stor Kirchner porque en el a\u00f1o 2008 se llam\u00f3 a una votaci\u00f3n por parte de la gente para que decidiera estar en el sistema de reparto o quedarse en el capitalizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3040848591238279, "is_candidate": true}, {"start": 124.052, "end": 124.532, "text": "El 90% de la gente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.812246198292459, "is_candidate": false}, {"start": 126.59, "end": 137.757, "text": " decidi\u00f3 quedarse el sistema de capitalizaci\u00f3n y sin embargo a N\u00e9stor Kirchner no le import\u00f3 nada y a\u00fan as\u00ed al otro a\u00f1o manoti\u00f3 los fondos porque claro era un mont\u00f3n de plata y \u00e9l la iba a manejar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32458123583291576, "is_candidate": true}, {"start": 137.757, "end": 144.401, "text": "Obviamente que se manej\u00f3 de una manera discrecional en contra de los aportantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33032970292279207, "is_candidate": true}, {"start": 144.401, "end": 151.826, "text": "Yo recuerdo cuando Bocio dec\u00eda que bueno \u00e9l consegu\u00eda un retorno del 16% y la inflaci\u00f3n era 30% con lo cual", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3998309098175944, "is_candidate": true}, {"start": 152.805, "end": 156.869, "text": " Eso demuestra que adem\u00e1s descapitalizaron el Fondo de Garant\u00eda de Sustentabilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38337059229773807, "is_candidate": true}, {"start": 156.869, "end": 175.865, "text": "Y adem\u00e1s esto se complementa con dos medidas absolutamente descabelladas por parte de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, que tiene que ver con la f\u00f3rmula de movilidad, que a la luz de que se ment\u00eda en la inflaci\u00f3n, crearon una f\u00f3rmula para tratar de ajustar las jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27597232019868423, "is_candidate": true}, {"start": 177.687, "end": 191.934, "text": " Ahora, esa f\u00f3rmula est\u00e1 tan mal hecha y es tan disparatada que en un contexto donde desde el 2008 en adelante el PBI per c\u00e1pita qued\u00f3 constante, o sea, obviamente con oscilaciones, pero constante, las jubilaciones se aumentaron un 24% en t\u00e9rminos reales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2764319700503858, "is_candidate": true}, {"start": 191.934, "end": 194.155, "text": "Eso demuestra que es un disparate la f\u00f3rmula.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4328602307402327, "is_candidate": true}, {"start": 194.155, "end": 201.318, "text": "Y por otra parte, la irresponsabilidad de jubilar gente sin aporte, llegando a duplicar los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3319792301116712, "is_candidate": true}, {"start": 201.318, "end": 207.201, "text": "Entonces, eso hace que el sistema previsional hoy genere un d\u00e9ficit en t\u00e9rminos del PBI de tres puntos y creciente en el tiempo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3325070066821525, "is_candidate": true}, {"start": 208.025, "end": 215.891, "text": " cuando podr\u00eda estar, digamos, y las medidas de Cristina son 6, 7 puntos, o sea, con lo cual el sistema hoy podr\u00eda estar superavitario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4118570867175404, "is_candidate": true}, {"start": 215.891, "end": 224.478, "text": "Entonces, vos ten\u00e9s que hacer la reforma previsional, ten\u00e9s que, digamos, cambiar la f\u00f3rmula, ten\u00e9s que extender la edad jubilatoria y ten\u00e9s que bajar el beneficio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4065370201973587, "is_candidate": true}, {"start": 224.478, "end": 225.258, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7353490310974773, "is_candidate": false}, {"start": 225.258, "end": 234.325, "text": "Lo primero tiene que ver con la din\u00e1mica de precios, por decirlo de alguna manera, la segunda con las dos, y tercera tiene que ver con recomponer el equilibrio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35827888638146754, "is_candidate": true}, {"start": 234.325, "end": 236.167, "text": "Pero, digamos, en cantidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.505798187946998, "is_candidate": false}, {"start": 236.167, "end": 237.648, "text": "Pero quiero hacer un punto, o sea,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42411977613129004, "is_candidate": true}, {"start": 238.336, "end": 253.687, "text": " Ahora, vos ten\u00e9s que hacer esa reforma, la ten\u00e9s que hacer a fondo, no un parche, pero lo ten\u00e9s que usar los fondos que vos generes para recapitalizar el sistema, no para darle la plata a Vidal y de esa manera consolidar el proyecto pol\u00edtico de Vidal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2608793423664031, "is_candidate": true}, {"start": 255.682, "end": 258.244, "text": " y con eso buscar la reelecci\u00f3n de Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38678493774045863, "is_candidate": true}, {"start": 258.244, "end": 270.433, "text": "S\u00ed, ahora, todo esto que vos plante\u00e1s como que debe suceder en funci\u00f3n de que realmente los n\u00fameros no cierran, \u00bfest\u00e1 en l\u00ednea con la reforma previsional?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9313732939919334, "is_candidate": false}, {"start": 270.433, "end": 272.335, "text": "No, es que claramente el problema es ese.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5675405743766386, "is_candidate": false}, {"start": 272.335, "end": 282.082, "text": "O sea, en lugar de recapitalizar el sistema, lo usan con fines pol\u00edticos para financiar la transferencia de fondos a Vidal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2917067817393082, "is_candidate": true}, {"start": 282.448, "end": 304.745, "text": " Es decir, yo no discuto que la provincia de Buenos Aires est\u00e9 quebrada y que est\u00e1 siendo perjudicada por el sistema de coparticipaci\u00f3n, porque el problema de la coparticipaci\u00f3n es un problema de la coparticipaci\u00f3n primaria, que es entre la Naci\u00f3n y las provincias, y despu\u00e9s un problema de coparticipaci\u00f3n secundaria, que es entre Buenos Aires y el resto de las provincias,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2403426582493723, "is_candidate": true}, {"start": 305.343, "end": 311.525, "text": " donde Buenos Aires a puerta 40 y se lleva a 24 y est\u00e1 siendo perjudicada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2568096793802681, "is_candidate": true}, {"start": 311.525, "end": 323.03, "text": "Pero eso no significa que Vidal, digamos, que ya es tan comprometida socialmente, que es tan socialista, Dios se la agarre con los jubilados, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2250113764511965, "is_candidate": true}, {"start": 323.03, "end": 323.77, "text": "Ahora, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.959949166417251, "is_candidate": false}, {"start": 324.988, "end": 330.551, "text": " Esto ser\u00eda lo que hay detr\u00e1s, la segunda mirada detr\u00e1s de la reforma ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.993762647312508, "is_candidate": false}, {"start": 330.551, "end": 335.775, "text": "Cuando se hace la reforma, justamente, digamos, \u00bfcu\u00e1l es el fundamento?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9787003891582687, "is_candidate": false}, {"start": 335.775, "end": 342.759, "text": "Que el sistema est\u00e1 quebrado y que pareciera que hay que recurrir a esto para solucionar qu\u00e9 cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8678073116309505, "is_candidate": false}, {"start": 342.759, "end": 351.805, "text": "O sea, \u00bftiene alg\u00fan sentido para los jubilados y para la poblaci\u00f3n y todo lo que se ha vivido desde el punto de vista econ\u00f3mico?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9021475598310409, "is_candidate": false}, {"start": 351.805, "end": 352.906, "text": "Despu\u00e9s te pregunto como argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9015953988894764, "is_candidate": false}, {"start": 353.126, "end": 360.207, "text": " Claro, evidentemente esto lo ten\u00e9s que hacer desde el punto de vista econ\u00f3mico y deber\u00edan haber ido a fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30611254458620507, "is_candidate": true}, {"start": 360.207, "end": 360.748, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8309751604805249, "is_candidate": false}, {"start": 360.748, "end": 366.269, "text": "Pero el problema es que en lugar de capitalizar el sistema, lo usan con fines pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28071543733606397, "is_candidate": true}, {"start": 366.269, "end": 370.63, "text": "Y yo creo que ah\u00ed es donde se arma el desmadre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30949830192520167, "is_candidate": true}, {"start": 370.63, "end": 373.47, "text": "Porque esta es una pelea de chorros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4537376018098618, "is_candidate": true}, {"start": 373.47, "end": 374.79, "text": "\u00bfQui\u00e9nes ser\u00edan?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1205446524396738, "is_candidate": false}, {"start": 374.79, "end": 376.211, "text": "Los dos bandos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5707775596456465, "is_candidate": false}, {"start": 376.211, "end": 377.251, "text": "\u00bfLos dos bandos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.89899523894803, "is_candidate": false}, {"start": 377.251, "end": 382.212, "text": "S\u00ed, claro, porque si van a estar usando la reforma para financiar la pol\u00edtica,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25851589697608945, "is_candidate": true}, {"start": 383.09, "end": 385.511, "text": " \u00bfCu\u00e1l es entonces la diferencia entre el gobierno actual y el anterior?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4692050681386475, "is_candidate": true}, {"start": 385.511, "end": 388.353, "text": "Ninguna, es lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9537887863880727, "is_candidate": false}, {"start": 388.353, "end": 397.238, "text": "Y la oposici\u00f3n, del otro lado, la oposici\u00f3n, son los que quebraron el sistema, los que zafararon las cajas, los sodomitas del capital, una banda de forajidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21489760793162094, "is_candidate": true}, {"start": 397.238, "end": 402.12, "text": "Y toda la discusi\u00f3n, a nadie le importan los jubilados, es una discusi\u00f3n de chorros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3091819363185403, "is_candidate": true}, {"start": 402.12, "end": 403.241, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4558230297706922, "is_candidate": true}, {"start": 403.241, "end": 406.603, "text": "Porque en realidad, \u00bfqu\u00e9 es lo que vio la oposici\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30009728429138294, "is_candidate": true}, {"start": 406.603, "end": 410.165, "text": "La oposici\u00f3n vio en la maniobra de Marcos Pe\u00f1a el intento de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33697956244502203, "is_candidate": true}, {"start": 411.728, "end": 414.409, "text": " en causar un proyecto hegem\u00f3nico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3199091615430055, "is_candidate": true}, {"start": 414.409, "end": 414.889, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5902059066217447, "is_candidate": false}, {"start": 414.889, "end": 420.27, "text": "Porque de esta manera va por la provincia de Buenos Aires para ganar y as\u00ed conseguir la reelecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19902075142489706, "is_candidate": true}, {"start": 420.27, "end": 423.71, "text": "Entonces, como del otro lado tambi\u00e9n son chorros, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3389451231359023, "is_candidate": true}, {"start": 423.71, "end": 424.49, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4208146035313495, "is_candidate": true}, {"start": 424.49, "end": 430.572, "text": "Dicen, par\u00e1, no es que se van a quedar sin afanar dos a\u00f1os, entonces van a estar sin afanar seis a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3038187904246594, "is_candidate": true}, {"start": 430.572, "end": 432.892, "text": "Y eso es lo que gener\u00f3 el desmadre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33595145291753503, "is_candidate": true}, {"start": 432.892, "end": 438.213, "text": "Porque vos f\u00edjate esto, o sea, vos a los que est\u00e1n en la oposici\u00f3n pod\u00e9s acusarlo de cualquier cosa, menos de tontos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33426816322462116, "is_candidate": true}, {"start": 439.93, "end": 447.456, "text": " A la luz de la historia, ya que se afanaron dos veces las cajas, \u00bfc\u00f3mo ser\u00eda la l\u00f3gica del chorro?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2562504357992733, "is_candidate": true}, {"start": 447.456, "end": 449.438, "text": "La l\u00f3gica del chorro es muy f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49534559100413555, "is_candidate": true}, {"start": 449.438, "end": 454.843, "text": "Dej\u00e1 que el gobierno pague el costo pol\u00edtico, dej\u00e1 que use esa plata para...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24173551288849893, "is_candidate": true}, {"start": 455.523, "end": 462.768, "text": " arreglar el sistema de jubilaci\u00f3n, que la plata se acumule y cuando vuelven al poder se la vuelven a afanar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2949087610378536, "is_candidate": true}, {"start": 462.768, "end": 470.994, "text": "Con lo cual, si Marcos Pe\u00f1a no se hubiera pasado de listo, no hubi\u00e9ramos tenido todos los desmadres sociales que hubo despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2524522883213042, "is_candidate": true}, {"start": 472.369, "end": 485.802, "text": " Entonces, porque esto es muy gracioso, porque despu\u00e9s se habla, no vieron que si iban por el shock, no por el gradualismo, si todos los desmadres los arm\u00f3 Marcos Pe\u00f1a queriendo mexicanear a los de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21971822280359932, "is_candidate": true}, {"start": 485.802, "end": 490.687, "text": "Y cu\u00e1l es tu sensaci\u00f3n como argentino?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9874606255719627, "is_candidate": false}, {"start": 491.822, "end": 510.633, "text": " Mi sensaci\u00f3n como argentino es que todos los d\u00edas se confirma la visi\u00f3n, como lo plante\u00f3 Franz Hoppenheimer y, digamos, y quien m\u00e1s lo levanta activamente desde el punto de vista del an\u00e1lisis econ\u00f3mico es Murray Rothbard, que la sociedad se divide en dos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2510701368308762, "is_candidate": true}, {"start": 510.633, "end": 517.917, "text": "Entre los que viven del fruto de su esfuerzo, del trabajo, de la producci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2899452798949542, "is_candidate": true}, {"start": 518.4, "end": 525.566, "text": " de servir al pr\u00f3jimo con un mejor bien, a un mejor precio, con una mejor calidad, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26513344634792446, "is_candidate": true}, {"start": 525.566, "end": 536.974, "text": "Es decir, los que se llaman los medios econ\u00f3micos y los que son par\u00e1sitos, es decir, viven de robarle al que genera, al que produce, que son los medios pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24999734232494186, "is_candidate": true}, {"start": 536.974, "end": 544.0, "text": "Y cuando vos ves la verdadera discusi\u00f3n, te das cuenta que la discusi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30541962182299576, "is_candidate": true}, {"start": 545.743, "end": 549.445, "text": " A todos los que estaban ah\u00ed, a ninguno le importaba la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41142560403027795, "is_candidate": true}, {"start": 549.445, "end": 554.767, "text": "Lo \u00fanico que les importaba era hacerse del poder para poder afanar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.257313049115919, "is_candidate": true}, {"start": 554.767, "end": 557.788, "text": "Es decir, mientras que nosotros seguimos pagando m\u00e1s, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3737043371692077, "is_candidate": true}, {"start": 557.788, "end": 559.369, "text": "Porque digo, qu\u00e9 interesante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40956118859031054, "is_candidate": true}, {"start": 559.369, "end": 560.309, "text": "\u00bfQu\u00e9 dijo Macri?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6142802285183291, "is_candidate": false}, {"start": 560.309, "end": 562.47, "text": "Todos tienen que poner algo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4022752335249353, "is_candidate": true}, {"start": 562.47, "end": 567.032, "text": "Ahora sucede que los gobernadores no ponen nada, la naci\u00f3n no pone nada y Vidal se lleva plata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3513428060473648, "is_candidate": true}, {"start": 567.032, "end": 567.552, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1508256566276602, "is_candidate": false}, {"start": 567.552, "end": 568.593, "text": "Y pierden los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6062230523435044, "is_candidate": false}, {"start": 568.593, "end": 569.933, "text": "\u00a1Vamos!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.785551641074301, "is_candidate": false}, {"start": 569.933, "end": 573.615, "text": "Y pierden, digamos, o sea, parte del sector privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3238259423863513, "is_candidate": true}, {"start": 573.615, "end": 574.215, "text": "\u00a1Vamos!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8919782443264466, "is_candidate": false}, {"start": 574.48, "end": 582.622, "text": " O sea que esto no va a da\u00f1ar el sistema previsional y tampoco va a aportar nada al d\u00e9ficit, digamos, en el sentido beneficioso, o sea, no va a disminuir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9705871481498841, "is_candidate": false}, {"start": 582.622, "end": 584.983, "text": "Al sistema previsional lo va a da\u00f1ar m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46626428853843627, "is_candidate": true}, {"start": 584.983, "end": 585.603, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9584206141633057, "is_candidate": false}, {"start": 585.603, "end": 600.446, "text": "Porque, digamos, o sea, est\u00e1s haciendo cosas, pero no lo capitaliz\u00e1s, o sea, porque te la est\u00e1s gastando en la pol\u00edtica, con lo cual el sistema previsional, o sea, no s\u00f3lo que lo empeor\u00e1s ahora, sino que lo vas a empeorar m\u00e1s para adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2882191669371864, "is_candidate": true}, {"start": 600.446, "end": 601.446, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9260593947007277, "is_candidate": false}, {"start": 601.446, "end": 602.667, "text": "Y por otra parte,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5029715505510481, "is_candidate": false}, {"start": 605.442, "end": 617.089, "text": " No s\u00e9, Dios, yo la verdad es que la veo, la veo mal, la veo mal, o sea, porque digamos, o sea... Y a ver, Javier, \u00bfesto es gradualismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4678635505474855, "is_candidate": true}, {"start": 617.089, "end": 621.211, "text": "S\u00ed, es gradualismo, pero... \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda The Shock?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47969765089594685, "is_candidate": true}, {"start": 621.211, "end": 626.414, "text": "No, The Shock es hacer un programa fiscal inteligente donde pierden los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2957311721034107, "is_candidate": true}, {"start": 626.414, "end": 629.616, "text": "Por eso, con Dios, vos fijate que, digamos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43126498165257365, "is_candidate": true}, {"start": 630.23, "end": 655.381, "text": " algunos impresentables del gobierno como Eduardo Amadeo o como Ferm\u00edn Iglesias, que salen a agredir a los liberales, que en realidad es porque lo agreden a los liberales, porque son los \u00fanicos que ponen en evidencia que el problema son los pol\u00edticos, que el problema es el Estado, y como ellos viven de eso, vos f\u00edjate que tanto Eduardo Amadeo como Iglesias", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2572767165055966, "is_candidate": true}, {"start": 655.966, "end": 659.808, "text": " Nos acusaron a los liberales de no hacer propuestas, lo cual es falso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39216037291403216, "is_candidate": true}, {"start": 659.808, "end": 663.49, "text": "Nosotros hemos hecho varias propuestas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28547778194553963, "is_candidate": true}, {"start": 663.49, "end": 668.672, "text": "Y vos f\u00edjate que siempre nos estigmatizan diciendo que vamos sobre los m\u00e1s vulnerables, lo cual es falso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19516403144245698, "is_candidate": true}, {"start": 668.672, "end": 668.832, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8373611984462176, "is_candidate": false}, {"start": 668.832, "end": 671.053, "text": "Esa es la cr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0182050917026313, "is_candidate": false}, {"start": 671.053, "end": 671.874, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7397928097290287, "is_candidate": false}, {"start": 671.874, "end": 674.955, "text": "Y eso, o sea, primero te dicen que no haces propuestas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32290903598548504, "is_candidate": true}, {"start": 674.955, "end": 678.537, "text": "Cuando le mostr\u00e1s propuestas te dicen que vos vas contra los m\u00e1s vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3728937496024681, "is_candidate": true}, {"start": 678.537, "end": 679.758, "text": "Y eso es falso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6233584207142204, "is_candidate": false}, {"start": 679.758, "end": 682.519, "text": "Tanto, digamos, digo, Giacomini, como yo, lo hemos presentado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4249722145494077, "is_candidate": true}, {"start": 683.121, "end": 690.306, "text": " digamos, yendo sobre la obra p\u00fablica, yendo sobre los subsidios econ\u00f3micos, yendo sobre las transferencias a provincias, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2877393359425675, "is_candidate": true}, {"start": 690.306, "end": 690.867, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5220689122276344, "is_candidate": false}, {"start": 690.867, "end": 696.651, "text": "Ellos crean un falso dilema para seguir escondiendo los curros de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2740453612105629, "is_candidate": true}, {"start": 696.651, "end": 704.757, "text": "Entonces te tiran los pobres por delante, por decirlo de alguna manera, para esconderse ellos y seguir, digamos, parasitando el Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2267129123920555, "is_candidate": true}, {"start": 704.757, "end": 707.199, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43596701662701665, "is_candidate": true}, {"start": 707.199, "end": 709.381, "text": "El punto es que en realidad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42690840915433903, "is_candidate": true}, {"start": 710.755, "end": 714.796, "text": " esto no ha cambiado nada, sigue siendo la misma pol\u00edtica de siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2859324187308375, "is_candidate": true}, {"start": 714.796, "end": 718.757, "text": "Y los que siguen perdiendo es el sector privado, que es el que genera riqueza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32846667630464665, "is_candidate": true}, {"start": 718.757, "end": 722.838, "text": "Con lo cual, en este contexto, Argentina no tiene chance de cambiar el rumbo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28799503542633964, "is_candidate": true}, {"start": 722.838, "end": 729.4, "text": "Es decir, Argentina va camino a otra crisis y va camino, digamos, a ser cada vez m\u00e1s pobre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27023096502016664, "is_candidate": true}, {"start": 729.4, "end": 731.501, "text": "Pasemos al tema de las inversiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.057111794477693, "is_candidate": false}, {"start": 731.501, "end": 739.443, "text": "Yo como que las divido desde el punto de vista de la inversi\u00f3n de los empresarios argentinos y aquellos inversores que estar\u00edan por venir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9906330393579368, "is_candidate": false}, {"start": 741.608, "end": 745.289, "text": " \u00bfHabr\u00eda alg\u00fan atractivo para invertir?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9023652780513038, "is_candidate": false}, {"start": 745.289, "end": 747.29, "text": "Con las im\u00e1genes que viste el otro d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5446348401711243, "is_candidate": false}, {"start": 747.29, "end": 748.41, "text": "No, no, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9160961714410484, "is_candidate": false}, {"start": 748.41, "end": 751.452, "text": "Por eso te pregunto, quiz\u00e1s como algo que no est\u00e9 viendo yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9887345435105831, "is_candidate": false}, {"start": 751.452, "end": 760.595, "text": "Digo, el que est\u00e1 afuera, digamos, nadie... No, igual lo que digo que el que est\u00e1 afuera, en el sentido que no tiene hundido el capital, no va a invertir nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22881952066613043, "is_candidate": true}, {"start": 760.595, "end": 764.696, "text": "O sea, porque, digamos, en ese contexto no vas a invertir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30897179033583255, "is_candidate": true}, {"start": 764.696, "end": 769.278, "text": "Por otra parte, vos fijate, adem\u00e1s, todo el costo pol\u00edtico que se carg\u00f3 el gobierno", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2913644385898734, "is_candidate": true}, {"start": 769.963, "end": 773.924, "text": " para mejorar las cuentas p\u00fablicas en casi nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22165628174643803, "is_candidate": true}, {"start": 773.924, "end": 787.966, "text": "Y pensar que tiene que hacer esto durante 10 a\u00f1os para alcanzar la sustentabilidad en un contexto donde adem\u00e1s pueda mantener una tasa de crecimiento del 3%, donde adem\u00e1s no le suba la tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20320751639474244, "is_candidate": true}, {"start": 787.966, "end": 792.267, "text": "Todo me dice que esto no cierra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45719427263854684, "is_candidate": true}, {"start": 792.267, "end": 796.388, "text": "Y si vos conoc\u00e9s que todas las crisis argentinas tienen origen fiscal,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26547840297957925, "is_candidate": true}, {"start": 796.997, "end": 801.018, "text": " O sea, vos cuando vas a invertir, \u00bfcuando est\u00e1 todo caro o cuando est\u00e1 barato?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28996340908821994, "is_candidate": true}, {"start": 801.018, "end": 802.579, "text": "Vas a invertir cuando est\u00e1 barato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3868477300778618, "is_candidate": true}, {"start": 802.579, "end": 804.199, "text": "Nadie va a invertir en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5985049106439442, "is_candidate": false}, {"start": 804.199, "end": 807.64, "text": "Y decime, debe haber gente que tiene sus ahorros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0090554233049798, "is_candidate": false}, {"start": 807.64, "end": 810.601, "text": "Aunque parezca mentira, hay capacidad de ahorro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9848773356227618, "is_candidate": false}, {"start": 810.601, "end": 811.621, "text": "\u00bfQu\u00e9 hace la gente con sus ahorros?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1071895637058122, "is_candidate": false}, {"start": 811.621, "end": 812.341, "text": "Es enorme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0181087972670646, "is_candidate": false}, {"start": 812.341, "end": 815.642, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s que la capacidad de ahorro en Argentina es enorme?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33059603096361545, "is_candidate": true}, {"start": 815.642, "end": 816.243, "text": "Aj\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8651336995554757, "is_candidate": false}, {"start": 816.243, "end": 824.765, "text": "Es enorme porque en realidad vos ten\u00e9s que tener en cuenta que al ahorro argentino tendr\u00edas que sumarle, por decirle algo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28783363612146196, "is_candidate": true}, {"start": 825.99, "end": 831.812, "text": " El ahorro argentino puede estar cerca de los 25 puntos del PBI, del sector privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27878613759950277, "is_candidate": true}, {"start": 831.812, "end": 836.933, "text": "Lo que pasa es que despu\u00e9s aparece el fisco y te hace un desastre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2830237006352545, "is_candidate": true}, {"start": 836.933, "end": 842.535, "text": "El problema es que el fisco desahorra mucho, pero el fisco adem\u00e1s se lleva la mitad del ingreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33365613930871785, "is_candidate": true}, {"start": 842.535, "end": 854.618, "text": "Con lo cual, si vos est\u00e1s invirtiendo, si el sector privado ahorra 25 puntos del PBI y tiene la mitad del PBI, estamos ahorrando de cada dos pesos que ganamos, uno ahorramos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27427867603654155, "is_candidate": true}, {"start": 854.97, "end": 856.491, "text": " Es decir, ahorramos m\u00e1s que los chinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4264105815039696, "is_candidate": true}, {"start": 856.491, "end": 858.812, "text": "Entonces, Argentina no tiene un problema de ahorro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5480922050377656, "is_candidate": false}, {"start": 858.812, "end": 863.994, "text": "Argentina tiene un problema de un estado absolutamente deficitario que est\u00e1 totalmente alocado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2784355559766041, "is_candidate": true}, {"start": 863.994, "end": 871.738, "text": "Entonces, bueno, eso no termina bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8474805774528137, "is_candidate": false}, {"start": 871.738, "end": 872.798, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 le conviene invertir a un argentino?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0745518028225265, "is_candidate": false}, {"start": 872.798, "end": 873.919, "text": "\u00bfEn un plazo fijo o en d\u00f3lares?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8654338072733028, "is_candidate": false}, {"start": 873.919, "end": 878.641, "text": "Yo no tendr\u00eda pesos bajo ning\u00fan formato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4557467213173706, "is_candidate": true}, {"start": 878.641, "end": 881.122, "text": "Ning\u00fan formato de los conocidos, digamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.927897138277628, "is_candidate": false}, {"start": 881.122, "end": 881.823, "text": "Claro, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7586383160621992, "is_candidate": false}, {"start": 882.93, "end": 886.792, "text": " Claro, porque vos, no s\u00e9, hay gente que tiene el EVAX.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33543891782689184, "is_candidate": true}, {"start": 886.792, "end": 890.913, "text": "Y s\u00ed, pero el d\u00eda que te salt\u00f3 el tipo de cambio, retrocediste de casillero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34897968259350864, "is_candidate": true}, {"start": 890.913, "end": 891.894, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0894377205316161, "is_candidate": false}, {"start": 891.894, "end": 904.058, "text": "Entonces, mi inversi\u00f3n, digamos, preferida, te dir\u00eda, ser\u00edan botes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36010498194416285, "is_candidate": true}, {"start": 904.058, "end": 906.059, "text": "A los botes, para rajarnos del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47795025711242733, "is_candidate": true}, {"start": 906.059, "end": 907.5, "text": "O sea, digamos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5343499225461836, "is_candidate": false}, {"start": 909.306, "end": 925.192, "text": " digamos, la \u00fanica salida que parece que tiene este pa\u00eds tal como est\u00e1 con esta corporaci\u00f3n pol\u00edtica que evidentemente est\u00e1 totalmente desaforada, tiene una voracidad fiscal descomunal, yo creo que la \u00fanica salida de este pa\u00eds es irse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32771757773723, "is_candidate": true}, {"start": 925.702, "end": 935.604, "text": " Pero es que los argentinos nos quedamos ac\u00e1, porque este es nuestro pa\u00eds, entonces no hay esa posibilidad para muchos, por lo menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9849766703779982, "is_candidate": false}, {"start": 935.604, "end": 946.047, "text": "Bueno, la forma de esconderte entonces es tratar de amarrocar d\u00f3lares, digamos cuando el Titanic va camino al iceberg,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37879685238690064, "is_candidate": true}, {"start": 946.954, "end": 948.535, "text": " Los botes se llaman d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6591950185586644, "is_candidate": false}, {"start": 948.535, "end": 950.376, "text": "Bueno, muy bien, bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0828036550194828, "is_candidate": false}, {"start": 950.376, "end": 953.857, "text": "Podemos cerrar entonces ya con esta conclusi\u00f3n, \u00bfte parece?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0951919857985428, "is_candidate": false}, {"start": 953.857, "end": 960.38, "text": "S\u00ed, digamos, \u00bfquer\u00e9s hacer alg\u00fan buen negocio con, digamos, hacer un laboratorio m\u00e9dico especializado en antidepresivos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4388965628283661, "is_candidate": true}, {"start": 960.81, "end": 966.175, "text": " Bueno, muy bien, aqu\u00ed tenemos el consejo de Javier Millet con qu\u00e9 hacer con su dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9843236822272626, "is_candidate": false}, {"start": 966.175, "end": 977.103, "text": "Bueno, muy bien, Javier, much\u00edsimas gracias por habernos acompa\u00f1ado en el d\u00eda de hoy y nos estamos despidiendo hasta nuestro pr\u00f3ximo programa de Mercado por Expertos, como siempre, aqu\u00ed por Metro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0049550878620983, "is_candidate": false}, {"start": 977.103, "end": 977.384, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9802783264747884, "is_candidate": false}], "Index": 496, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "vGyOWdfB30E", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=vGyOWdfB30E", "title": "21/12/17- Javier Milei: \"Los botes del Titanic se llaman d\u00f3lares\" MXE", "duration": 982.0, "view_count": 1925.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}