{"segments": [{"start": 0.028, "end": 6.713, "text": " Buenas noches, \u00bfle escuchamos un minuto a Vallejo diciendo esta declaraci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0003785724610794, "is_candidate": false}, {"start": 6.713, "end": 8.634, "text": "Porque Argentina tiene una desgracia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8836481426326374, "is_candidate": false}, {"start": 8.634, "end": 28.728, "text": "A veces se piensa que es una bendici\u00f3n, que en alg\u00fan punto lo es, porque en situaciones de crisis como la que hoy vivimos, donde el comercio internacional se desploma, bueno, mal que bien, la demanda por alimentos siempre se mantiene, porque obviamente es lo \u00faltimo que cualquier sociedad en cualquier pa\u00eds del mundo abandona, es lo \u00faltimo que dejas es de comer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8289484300822252, "is_candidate": false}, {"start": 29.184, "end": 33.908, "text": " Y entonces siempre hay demanda por los productos que la Argentina le vende al resto del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8468577326710242, "is_candidate": false}, {"start": 33.908, "end": 44.458, "text": "Pero la maldici\u00f3n de todo esto es que los precios de los productos tambi\u00e9n indispensables que tenemos que consumir los argentinos, como son los alimentos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8738485103875879, "is_candidate": false}, {"start": 45.005, "end": 51.908, "text": " terminan muy tensionados por la din\u00e1mica de lo que ocurre en el comercio internacional de estos bienes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8361418025167452, "is_candidate": false}, {"start": 51.908, "end": 70.016, "text": "Bueno, yo creo que all\u00ed hay una serie de medidas a adoptar que tiendan a desacoplar la evoluci\u00f3n de los precios internacionales con la de los precios dom\u00e9sticos, porque la de los precios dom\u00e9sticos tiene que regirse por la capacidad de compra que tienen los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8380740798569604, "is_candidate": false}, {"start": 71.501, "end": 80.143, "text": " Javier Milei quiere decir algo porque est\u00e1bamos hablando antes de entrar al aire sobre esta y otras declaraciones de las \u00faltimas horas por parte del Gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9377368759267801, "is_candidate": false}, {"start": 80.143, "end": 81.683, "text": "Javier, buenas noches, gracias por estar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9560313211111292, "is_candidate": false}, {"start": 81.683, "end": 82.163, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8820323934387907, "is_candidate": false}, {"start": 82.163, "end": 88.064, "text": "Yo adhiero plenamente a lo que est\u00e1 diciendo Eduardo Amadeo respecto a la se\u00f1ora Vallejos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4023268571987614, "is_candidate": true}, {"start": 88.064, "end": 91.685, "text": "Lo que ha dicho es claramente una oda a la ignorancia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43677696917072806, "is_candidate": true}, {"start": 91.685, "end": 94.926, "text": "Es un desprecio por la teor\u00eda econ\u00f3mica y la evidencia emp\u00edrica furiosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3616817061826889, "is_candidate": true}, {"start": 94.926, "end": 95.606, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7778917186380596, "is_candidate": false}, {"start": 96.741, "end": 100.346, "text": " La pregunta es, \u00bfes una maldici\u00f3n exportar alimentos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36313592605591194, "is_candidate": true}, {"start": 100.346, "end": 105.474, "text": "Ahora, y si no los tuviera, \u00bfno los tendr\u00eda que comprar al precio internacional?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37587300539741675, "is_candidate": true}, {"start": 105.474, "end": 107.456, "text": "Vamos, Vallejos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6184584033525349, "is_candidate": false}, {"start": 107.456, "end": 109.019, "text": "Cero-uno est\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5301173313329528, "is_candidate": false}, {"start": 109.019, "end": 110.401, "text": "Ahora vamos a la cuesti\u00f3n emp\u00edrica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5538845481268623, "is_candidate": false}, {"start": 112.643, "end": 122.212, "text": " pa\u00edses como Estados Unidos, como Canad\u00e1, como Australia, como Nueva Zelanda, tienen dotaciones muy parecidas a las nuestras y se convirtieron en pa\u00edses desarrollados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30964062495137346, "is_candidate": true}, {"start": 122.212, "end": 136.845, "text": "Justamente, porque ah\u00ed hizo una l\u00ednea muy sutil la Madeo, y es que el hecho de estas pol\u00edticas que Argentina aplica desde la d\u00e9cada del 30, que son la base por las cuales nos venimos hundiendo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3940913994604962, "is_candidate": true}, {"start": 137.75, "end": 152.438, "text": " Justamente en base a ese modelo cepalino, toda esa centro-periferia, toda esa porquer\u00eda que empezamos a abrazar en ese momento y que debe ser de los pa\u00edses m\u00e1s ricos del mundo, hoy estamos oscilando entre el 100 y el 120, o sea estamos a la mitad de la tabla para abajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3666482530127584, "is_candidate": true}, {"start": 152.438, "end": 155.64, "text": "Despu\u00e9s del modelo agroexportador, decimos de paso, pasando la historia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8249099827024229, "is_candidate": false}, {"start": 155.64, "end": 158.301, "text": "Claro, que fue el que nos convirti\u00f3 en el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo en 1895.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5645823637750049, "is_candidate": false}, {"start": 160.022, "end": 169.089, "text": " Despu\u00e9s hay otra burrada que tiene que ver con el tema de lo que es la inflaci\u00f3n, porque uno podr\u00eda decir, claro, porque sube el precio de los alimentos, entonces hay inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35628629136255285, "is_candidate": true}, {"start": 169.089, "end": 180.137, "text": "Eso es falso, porque si la cantidad de dinero estuviera constante, as\u00ed como sube un precio y yo quiero gastar m\u00e1s en eso, voy a tener que gastar menos en otro y va a bajar los otros precios, por lo tanto no va a haber inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35161302205809775, "is_candidate": true}, {"start": 180.937, "end": 194.741, "text": " Despu\u00e9s, tambi\u00e9n comparto y valoro que Amadeo haya tra\u00eddo a colaci\u00f3n el tema del ma\u00edz, porque esta mujer lo que no entiende es que detr\u00e1s de las curvas de oferta y de demanda hay intercambios de derechos de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3507835362827234, "is_candidate": true}, {"start": 194.741, "end": 201.882, "text": "Entonces, cuando vos te pones a tocar el precio, cuando vos manose\u00e1s el precio, en el fondo lo que est\u00e1s haciendo es violentar el derecho de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46140056390055384, "is_candidate": true}, {"start": 201.882, "end": 204.163, "text": "O ponelo en este sentido, Hugo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5709609121135121, "is_candidate": false}, {"start": 204.163, "end": 207.884, "text": "Suponete que vos ten\u00e9s dos laburos, vas al que te paga m\u00e1s o al que te paga menos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5275713517359095, "is_candidate": false}, {"start": 208.364, "end": 209.605, "text": " S\u00ed, pero es obvio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0412420100771511, "is_candidate": false}, {"start": 209.605, "end": 212.849, "text": "La que te paga m\u00e1s, bueno, a ella le parece injusto, entonces te va a robar una parte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4176104080306626, "is_candidate": true}, {"start": 212.849, "end": 217.954, "text": "Entonces, que voy al \u00faltimo punto, que es, esto genera incertidumbre y cuando vas a tener que invertir, \u00bfqu\u00e9 vas a invertir?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35312037617724157, "is_candidate": true}, {"start": 217.954, "end": 219.175, "text": "\u00a1Nada!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.799475597837779, "is_candidate": false}, {"start": 219.175, "end": 220.297, "text": "Javier, \u00bfes as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.910585514745208, "is_candidate": false}, {"start": 220.297, "end": 226.083, "text": "\u00bfCoincid\u00eds con Amadeo que va a haber menos empleo, menos producci\u00f3n, que la econom\u00eda va a decresar este a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8567750283545678, "is_candidate": false}, {"start": 227.756, "end": 237.379, "text": " No, el tema es que hay que tener cuidado con el crecimiento, porque como vamos a comparar contra un a\u00f1o muy malo, el n\u00famero puede dar bien, pero solamente por una cuesti\u00f3n de rebote gato muerto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4320070670134083, "is_candidate": true}, {"start": 237.379, "end": 239.7, "text": "O sea, porque estoy comparando contra algo muy malo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42292029584836677, "is_candidate": true}, {"start": 239.7, "end": 246.482, "text": "A ver, estuve a toda la Liga de los Monstruos, me queda solo Frankenstein, bueno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41617411191396037, "is_candidate": true}, {"start": 246.482, "end": 247.422, "text": "A Liga de los Monstruos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0296942736145271, "is_candidate": false}, {"start": 249.243, "end": 256.233, "text": " Pero comparto el razonamiento de Amadeo como perspectiva de largo plazo de este tipo de cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3713617747058672, "is_candidate": true}, {"start": 256.233, "end": 260.438, "text": "Porque aparte, fijate, Hugo, que cada vez que tiran estos globos de ensayo...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40056444942610514, "is_candidate": true}, {"start": 261.587, "end": 263.407, "text": " Entonces, si pasa, pasa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35083346389640246, "is_candidate": true}, {"start": 263.407, "end": 265.948, "text": "Y si no, pero despu\u00e9s vuelve.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5842481753154204, "is_candidate": false}, {"start": 265.948, "end": 268.528, "text": "Esto ya lo han hecho varias veces y termina pasando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3928899101894475, "is_candidate": true}, {"start": 268.528, "end": 270.969, "text": "Tardo o temprano estas cosas terminan llegando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4394270992040602, "is_candidate": true}, {"start": 270.969, "end": 279.651, "text": "Entonces, en realidad, vos ten\u00e9s as\u00ed un shock, o a veces lo hacen, te tiran algo, te van por 100, pero te terminan sacando 5.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28836582571972336, "is_candidate": true}, {"start": 279.651, "end": 282.511, "text": "Pero, quieras o no, te terminan expropiando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4620789386987987, "is_candidate": true}, {"start": 282.511, "end": 285.132, "text": "Hay una cuesti\u00f3n de avance sobre el derecho de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37604643459433307, "is_candidate": true}, {"start": 285.132, "end": 289.753, "text": "Y hay otro tema muy interesante que mencion\u00f3 Amadeo y que estaba ligado al punto 5 que levant\u00e9 yo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4322243907645871, "is_candidate": true}, {"start": 291.695, "end": 295.74, "text": " en la parte inicial, que es el efecto de la incertidumbre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35446900265054215, "is_candidate": true}, {"start": 295.74, "end": 301.327, "text": "Cuando vos ten\u00e9s incertidumbre, la incertidumbre es peor que el riesgo, porque vos el riesgo lo pod\u00e9s manejar, la incertidumbre no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36153645730992245, "is_candidate": true}, {"start": 301.327, "end": 306.233, "text": "Y eso se manifiesta en que las tasas de descuento para un proyecto se vuelven estratosf\u00e9ricas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34381916202526375, "is_candidate": true}, {"start": 307.434, "end": 310.636, "text": " Y por eso estuvo muy bueno eso que dijo, se te achica el futuro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5051405301238714, "is_candidate": false}, {"start": 310.636, "end": 312.477, "text": "Es decir, no pod\u00e9s proyectar de largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38097861578124503, "is_candidate": true}, {"start": 312.477, "end": 315.859, "text": "Y si no vas a proyectar de largo plazo, no vas a tener una inversi\u00f3n robusta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3772349261333562, "is_candidate": true}, {"start": 315.859, "end": 325.285, "text": "Y cuando no ten\u00e9s inversi\u00f3n robusta, no se incrementa el capital, no se incrementa la productividad, los salarios se destruyen, y obviamente que despu\u00e9s los alimentos te terminan siendo m\u00e1s caros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37398628495426356, "is_candidate": true}, {"start": 325.285, "end": 332.049, "text": "Pero no porque sean caros los alimentos, sino porque nosotros en realidad somos un pa\u00eds que venimos decreciendo permanentemente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3815510486032916, "is_candidate": true}, {"start": 332.049, "end": 333.51, "text": "\u00bfY la comunicaci\u00f3n del Banco Central?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7951880195679737, "is_candidate": false}, {"start": 334.42, "end": 334.64, "text": " \u00bfYo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8799486652576246, "is_candidate": false}, {"start": 334.64, "end": 342.324, "text": "Es una aberraci\u00f3n, es una cargada, es una estafa, es una ofensa al intelecto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39736929420457645, "is_candidate": true}, {"start": 342.324, "end": 349.868, "text": "Es decir, es un panfleto escrito para tratar de explicar, muy mal t\u00e9cnicamente, que los precios vienen determinados por los costos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39902818403552376, "is_candidate": true}, {"start": 349.868, "end": 362.015, "text": "Yo le voy a contar algo, o sea, Eduardo lo sabe porque es economista, pero este problema la econom\u00eda lo resolvi\u00f3 en 1871 con un economista que se llamaba Carmenger, que escribi\u00f3 un libro que se llama Principio de Econom\u00eda Pol\u00edtica, y algo que se llama...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3153496996144399, "is_candidate": true}, {"start": 362.975, "end": 370.382, "text": " Ley de imputaci\u00f3n, principio de imputaci\u00f3n, que es que no son los costos los que determinan los precios, sino que son los precios los que determinan los costos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33920648377576146, "is_candidate": true}, {"start": 370.382, "end": 371.963, "text": "Y voy a explicar por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49452903873945364, "is_candidate": true}, {"start": 371.963, "end": 377.929, "text": "Suponete lo siguiente, Hugo, yo llego a una sociedad, descubro que no hay vino, entonces \u00bfqu\u00e9 hago?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3383746676409012, "is_candidate": true}, {"start": 377.929, "end": 384.595, "text": "Me consigo la uva, la botella, digamos el corcho, las etiquetas, y como adem\u00e1s voy a tener monopolio, le cargo un bruto margen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2792166244057557, "is_candidate": true}, {"start": 385.791, "end": 389.513, "text": " Es una sociedad de abstemios, \u00bfme pueden decir qu\u00e9 hago con la botella?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4097056419742069, "is_candidate": true}, {"start": 389.513, "end": 392.074, "text": "Tu risa dice que acaba de subir el precio de la vaselina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34648159438346005, "is_candidate": true}, {"start": 392.074, "end": 395.816, "text": "Est\u00e1s lleno de met\u00e1foras, Javier Milay.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9849458287984625, "is_candidate": false}, {"start": 395.816, "end": 397.697, "text": "Milay, \u00bfy es un vamos viendo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9502940470145423, "is_candidate": false}, {"start": 397.697, "end": 404.52, "text": "Muchos se\u00f1alan, y te lo quiero preguntar a Madeo, tambi\u00e9n Federico tiene otra pregunta, \u00bfes un vamos viendo la pol\u00edtica econ\u00f3mica de este gobierno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.783483225806626, "is_candidate": false}, {"start": 404.52, "end": 410.323, "text": "Por lo que acaba de decir Amadeo respecto al retroceso de la pol\u00edtica del campo del actual gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8126825693741356, "is_candidate": false}, {"start": 410.323, "end": 413.945, "text": "Yo creo que... Yo no creo que sea un vamos viendo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5746428210724777, "is_candidate": false}, {"start": 415.425, "end": 419.651, "text": " Y esto no tiene por qu\u00e9 estar en conflicto con lo que est\u00e1 diciendo Madeo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3865504842459755, "is_candidate": true}, {"start": 419.651, "end": 423.637, "text": "Porque para m\u00ed este gobierno tiene un plan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4744411336548803, "is_candidate": true}, {"start": 423.637, "end": 427.723, "text": "El plan es el plan del Foro de San Pablo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4225897093218265, "is_candidate": true}, {"start": 427.723, "end": 430.587, "text": "Y cuando uno mira las etapas del Foro de San Pablo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33525148861175236, "is_candidate": true}, {"start": 432.514, "end": 434.335, "text": " \u00bfQui\u00e9n es el que cumpli\u00f3 las 3 etapas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38754025358824284, "is_candidate": true}, {"start": 434.335, "end": 447.427, "text": "Venezuela, que de ser un pa\u00eds rico, en los \u00faltimos 6 a\u00f1os le cay\u00f3 70% del PBI, 4.000% de inflaci\u00f3n, 96%... Ni que hablar de las cuestiones pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30950028391285345, "is_candidate": true}, {"start": 447.427, "end": 451.731, "text": "80% de indigentes y adem\u00e1s un r\u00e9gimen criminal, asesino, que este gobierno actual lo banca.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40102113313941656, "is_candidate": true}, {"start": 452.351, "end": 463.779, "text": " Pero al margen de esas cosas, pero eso tambi\u00e9n es parte de la idea del Foro de San Pablo, porque a los propios se les permite todo y a los ajenos nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2862327074542186, "is_candidate": true}, {"start": 463.779, "end": 470.764, "text": "Entonces, a ver, Venezuela entr\u00f3 en la \u00faltima etapa, pero Argentina est\u00e1 en la etapa 2 que es mucho de", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3459386205214037, "is_candidate": true}, {"start": 471.544, "end": 491.143, "text": " plata para el cambio cultural, la batalla cultural y la otra mitad de la agenda tiene que ver con aplicar restricciones, ir vulnerando los derechos de propiedad y eso termina generando malfuncionamiento en el sistema econ\u00f3mico que despu\u00e9s deriva en cada vez mayores dosis de intervenci\u00f3n y eso es lo que despu\u00e9s conduce a las econom\u00edas al socialismo y despu\u00e9s las empobrece.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28295591609886717, "is_candidate": true}, {"start": 491.143, "end": 492.245, "text": "Porque recordemos que cuando", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6624889940008984, "is_candidate": false}, {"start": 492.925, "end": 496.767, "text": " Uno alertaba a este tipo de cuestiones en Venezuela, \u00bfqu\u00e9 dec\u00edan en Venezuela?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35978789608948103, "is_candidate": true}, {"start": 496.767, "end": 498.268, "text": "Nosotros no somos Cuba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40567220457636877, "is_candidate": true}, {"start": 498.268, "end": 499.268, "text": "\u00bfY nosotros qu\u00e9 estamos diciendo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5328156976533904, "is_candidate": false}, {"start": 499.268, "end": 500.729, "text": "Nosotros no somos Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5869671817539991, "is_candidate": false}, {"start": 500.729, "end": 501.369, "text": "\u00bfChile qu\u00e9 dice?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7062969749542017, "is_candidate": false}, {"start": 501.369, "end": 503.07, "text": "Nosotros somos Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6277527155131224, "is_candidate": false}, {"start": 503.07, "end": 503.53, "text": "Ojo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.021265937875264, "is_candidate": false}, {"start": 503.53, "end": 517.317, "text": "Es decir, una autocracia, algo as\u00ed de el vamos por top, pasado a la l\u00f3gica pol\u00edtica de un gobierno que quiere la suma del poder y controlar desde el Estado todo, la econom\u00eda y el resto de... Igual a m\u00ed para lo que tiene que ver con el Frente de Chorros prefiero decir autocracia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6008031697695124, "is_candidate": false}, {"start": 518.057, "end": 525.804, "text": " Y por supuesto Javier Milley que adem\u00e1s cree que si la econom\u00eda va rumbo a Venezuela, obviamente es para mayor control estatal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8724630340057533, "is_candidate": false}, {"start": 525.804, "end": 526.985, "text": "\u00bfEs as\u00ed Javier?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9684798196006013, "is_candidate": false}, {"start": 526.985, "end": 529.987, "text": "S\u00ed, efectivamente as\u00ed es Hugo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5020084730001171, "is_candidate": false}, {"start": 529.987, "end": 534.431, "text": "Y esto complementa con lo \u00faltimo que dijo Eduardo Madeo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5592378648610732, "is_candidate": false}, {"start": 534.431, "end": 539.435, "text": "Y es, ojo con... Yo voy a citar dos gigantes del pensamiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4143550183896808, "is_candidate": true}, {"start": 539.435, "end": 542.318, "text": "Uno es Ludwig von Mises, el otro es Fredrik von Hayek.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5326531630862368, "is_candidate": false}, {"start": 543.873, "end": 554.382, "text": " Mises escribi\u00f3 un libro que se llamaba Intervencionismo, el m\u00e9todo de la tercera v\u00eda, y lo que dec\u00eda Mises es que no hay m\u00e1s que dos sistemas, est\u00e1 el socialismo y est\u00e1 el capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3901863461062177, "is_candidate": true}, {"start": 554.382, "end": 558.286, "text": "Y cualquier soluci\u00f3n intermedia es inestable y tiende al socialismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3762331131587153, "is_candidate": true}, {"start": 558.286, "end": 561.949, "text": "Por lo tanto, cuando vos abrazaste las ideas del socialismo, cada vez vas m\u00e1s para all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33467946238128876, "is_candidate": true}, {"start": 561.949, "end": 571.317, "text": "Y eso tambi\u00e9n puede ser explicado en un libro de Hayek, maravilloso, que se llama Camino de Servidumbre, que muestra que cuando vos interven\u00eds en un mercado,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3263609437172953, "is_candidate": true}, {"start": 571.837, "end": 583.826, "text": " Porque cuando vos haces un intercambio, que est\u00e1s haciendo intercambios de derecho de propiedad y son voluntarios, y eso conduce a la mejora de las dos partes, cuando vos te met\u00e9s a intervenir en eso, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2971040177626546, "is_candidate": true}, {"start": 583.826, "end": 585.747, "text": "Genera da\u00f1o a las dos partes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5116952874458647, "is_candidate": false}, {"start": 585.747, "end": 590.551, "text": "Y al darse esa situaci\u00f3n, genera un resultado peor que el que ten\u00edas originalmente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28162210206584815, "is_candidate": true}, {"start": 590.551, "end": 591.452, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5111211930162884, "is_candidate": false}, {"start": 591.452, "end": 592.572, "text": "Demanda m\u00e1s intervenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4030374613246477, "is_candidate": true}, {"start": 592.572, "end": 594.534, "text": "Y as\u00ed sucesivamente, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4089099270826235, "is_candidate": true}, {"start": 594.534, "end": 598.117, "text": "Llega un momento que cuando el Estado adopta un tama\u00f1o tan grande,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5093448180870891, "is_candidate": false}, {"start": 598.837, "end": 605.459, "text": " Digamos, el sector privado es tan d\u00e9bil que el avance hacia el sistema totalitario socialista es inexorable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2308817421972078, "is_candidate": true}, {"start": 605.459, "end": 616.622, "text": "Ahora, \u00bfhay espacio en la Argentina con la sociedad argentina, con una rep\u00fablica, con instituciones todav\u00eda s\u00f3lidas para este tipo de mecanismos, este tipo de, lo que vos dec\u00edas, el acuerdo de San Pablo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7343738092025138, "is_candidate": false}, {"start": 616.622, "end": 617.202, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 consiste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7795590824360363, "is_candidate": false}, {"start": 617.202, "end": 618.762, "text": "\u00bfLo pod\u00e9s explicar brevemente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0131723925713267, "is_candidate": false}, {"start": 618.762, "end": 621.703, "text": "El foro de San Pablo b\u00e1sicamente...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4379879747150224, "is_candidate": true}, {"start": 622.443, "end": 626.846, "text": " se crea despu\u00e9s de la ca\u00edda del muro cuando aplasta a los socialistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3236013178653777, "is_candidate": true}, {"start": 626.846, "end": 632.489, "text": "Recordemos esto, porque pareciera que en Argentina lo que ganaron la disputa fueron los socialistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4062733283761031, "is_candidate": true}, {"start": 632.489, "end": 633.69, "text": "No, perdieron, muchachos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5214632459030598, "is_candidate": false}, {"start": 633.69, "end": 635.29, "text": "Knock, knock.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6638161942535679, "is_candidate": false}, {"start": 635.29, "end": 636.731, "text": "Enti\u00e9ndense que perdieron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4455076089351063, "is_candidate": true}, {"start": 636.731, "end": 641.914, "text": "Ahora, al margen de eso, como se quedaron sin financiamiento, \u00bfqu\u00e9 hicieron?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3695905768636787, "is_candidate": true}, {"start": 641.914, "end": 643.815, "text": "Se juntaron todos, armaron el Foro de San Pablo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40960380864489765, "is_candidate": true}, {"start": 643.815, "end": 646.177, "text": "En aquel momento el \u00fanico presidente era Fidel Castro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35664250612740556, "is_candidate": true}, {"start": 646.997, "end": 652.55, "text": " y b\u00e1sicamente la idea era establecer la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica Latinoamericana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2993477200006225, "is_candidate": true}, {"start": 653.552, "end": 656.834, "text": " Eso ten\u00eda tres partes en la agenda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4070917909023829, "is_candidate": true}, {"start": 656.834, "end": 667.481, "text": "Una primera parte de la agenda era 80% vinculada a todo lo que era la batalla cultural y un 20% en ver mecanismos para conseguir financiamiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3349895349077322, "is_candidate": true}, {"start": 667.481, "end": 667.801, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8038302961753836, "is_candidate": false}, {"start": 667.801, "end": 675.106, "text": "Es m\u00e1s, la apuesta de Castro era que el primero que iba a llegar a la presidencia era justamente Lula.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3205624593070666, "is_candidate": true}, {"start": 675.106, "end": 676.567, "text": "Y se equivoc\u00f3, fue Ch\u00e1vez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4418551887475809, "is_candidate": true}, {"start": 676.567, "end": 677.248, "text": "Y Ch\u00e1vez fue el que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7040150979654798, "is_candidate": false}, {"start": 678.242, "end": 694.796, "text": " reg\u00f3 toda la zona con eso, pero no solo eso, sino que adem\u00e1s hay complicaciones adicionales porque en la parte 2, la parte 2, la fase 2 es 50% batalla cultural y 50% tiene que ver con intervenci\u00f3n, intervenci\u00f3n, intervenci\u00f3n y avance sobre el derecho de prohibidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2974841828472805, "is_candidate": true}, {"start": 695.537, "end": 696.797, "text": " \u00bfQu\u00e9 es la tercera etapa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4156587255390647, "is_candidate": true}, {"start": 696.797, "end": 703.339, "text": "Directamente el avance definitivo sobre la propiedad privada y qu\u00e9 es lo que termina generando el desmoronamiento total del sistema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.348818114976739, "is_candidate": true}, {"start": 703.339, "end": 708.361, "text": "Y eso es b\u00e1sicamente lo que est\u00e1 subyacente en la agenda de este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35322314957063405, "is_candidate": true}, {"start": 708.361, "end": 710.782, "text": "No lo van a aceptar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5029592797238827, "is_candidate": false}, {"start": 710.782, "end": 714.523, "text": "Cualquiera que diga esto lo van a estigmatizar, lo van a perseguir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36665449107580117, "is_candidate": true}, {"start": 715.457, "end": 726.799, "text": " Pero la realidad es eso a lo que apuntan, porque saben qu\u00e9, en el socialismo a los \u00fanicos que les va bien es a los pol\u00edticos, a los jerarcas, a los oligarcas de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26945638083606915, "is_candidate": true}, {"start": 726.799, "end": 729.68, "text": "Es decir, en este caso se sienten que son ellos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3907874854080111, "is_candidate": true}, {"start": 729.68, "end": 730.64, "text": "Y no le importa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6112846007616278, "is_candidate": false}, {"start": 730.64, "end": 732.781, "text": "Eso s\u00ed, logran la igualdad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2929844180519079, "is_candidate": true}, {"start": 732.781, "end": 734.921, "text": "Sacando los jerarcas, todos pobres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3446624064285835, "is_candidate": true}, {"start": 734.921, "end": 736.361, "text": "Lindo pa\u00eds nos quiere llevar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4543926924386641, "is_candidate": true}, {"start": 736.361, "end": 743.203, "text": "Por ahora el resultado indica que la pobreza en la Argentina viene creciendo de manera sistem\u00e1tica, paulatina, pero sin retorno, Federico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8932276318206925, "is_candidate": false}, {"start": 743.627, "end": 756.271, "text": " Claro, bueno, y a prop\u00f3sito de esto que dec\u00eds, Hugo, a m\u00ed me gustar\u00eda plantearme y plantearle a Javier c\u00f3mo hac\u00e9s con el dato cierto, puro y duro, de que la mitad de la poblaci\u00f3n est\u00e1 en la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8136117195373731, "is_candidate": false}, {"start": 756.271, "end": 764.114, "text": "\u00bfQu\u00e9 se hace, digo, desde tu punto de vista, con esa cantidad enorme de gente, con esos millones de personas que no tendr\u00edan ning\u00fan otro recurso que no sea la asistencia estatal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8450646998557158, "is_candidate": false}, {"start": 765.075, "end": 768.778, "text": " Eso digamos desde lo econ\u00f3mico y despu\u00e9s desde lo cultural.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.945984473757054, "is_candidate": false}, {"start": 768.778, "end": 774.283, "text": "Vos ten\u00e9s varias generaciones que han crecido en esta idea de que tienen que recibir absolutamente todo por parte del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8702896523149738, "is_candidate": false}, {"start": 774.283, "end": 781.05, "text": "A ver, la \u00fanica soluci\u00f3n que encontr\u00f3 el mundo a esto se llama crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31037781888144245, "is_candidate": true}, {"start": 783.132, "end": 788.478, "text": " Suena muy l\u00f3gico adem\u00e1s, muy b\u00e1sico, crecimiento econ\u00f3mico como posibilidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8248934177458804, "is_candidate": false}, {"start": 788.478, "end": 798.449, "text": "Ahora, cuando uno mira la historia de la humanidad desde la era cristiana, cuando uno mira del 0 al 1800, \u00bfqu\u00e9 es lo que ve?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26818402369463135, "is_candidate": true}, {"start": 798.449, "end": 801.952, "text": "Que el producto per c\u00e1pita solamente subi\u00f3 40% y solo despu\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47913360916691394, "is_candidate": true}, {"start": 802.835, "end": 804.336, "text": " del descubrimiento de Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5765629959641888, "is_candidate": false}, {"start": 804.336, "end": 807.197, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1ndo empez\u00f3 toda esta explosi\u00f3n de riqueza?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3605982749010821, "is_candidate": true}, {"start": 807.197, "end": 817.122, "text": "Todo esto empez\u00f3 con la revoluci\u00f3n industrial, que tiene como algo previo una revoluci\u00f3n institucional llamada capitalismo, que es el derecho de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28265390357245157, "is_candidate": true}, {"start": 817.122, "end": 819.103, "text": "Las revoluciones liberales, se las conocen as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9314448565449083, "is_candidate": false}, {"start": 819.103, "end": 820.104, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6492778811286466, "is_candidate": false}, {"start": 820.104, "end": 821.344, "text": "Bien, Machiavelli.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7556817661282639, "is_candidate": false}, {"start": 821.344, "end": 823.105, "text": "O sea, veo que anda tomando buenos apuntes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6611221973805309, "is_candidate": false}, {"start": 825.102, "end": 825.703, "text": " \u00bfAlgo estudiamos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0091640594692874, "is_candidate": false}, {"start": 825.703, "end": 827.024, "text": "No, ya lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7857323253930883, "is_candidate": false}, {"start": 827.024, "end": 828.345, "text": "Hice un chiste.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8058219029162772, "is_candidate": false}, {"start": 828.345, "end": 829.506, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47354660011337446, "is_candidate": true}, {"start": 829.506, "end": 830.527, "text": "Lo que pasa es que me sent\u00ed mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5155172227217373, "is_candidate": false}, {"start": 830.527, "end": 835.571, "text": "Amadeo dijo que estaba Mart\u00edn de Tasque, profesor, y yo tengo 30 a\u00f1os de docente universitario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4417630716159304, "is_candidate": true}, {"start": 835.571, "end": 836.312, "text": "Es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9344662302293216, "is_candidate": false}, {"start": 836.312, "end": 841.897, "text": "Pero al margen de la humorada, porque adem\u00e1s Mart\u00edn es uno de mis mejores amigos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4314102237157228, "is_candidate": true}, {"start": 841.897, "end": 849.584, "text": "Es que la realidad es tan dram\u00e1tica, los datos, lo que Federico siempre nos trae, incluso a nivel de la salud, la cantidad de contagios d\u00eda a d\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8843407246702456, "is_candidate": false}, {"start": 850.104, "end": 857.11, "text": " que no hay manera de plantearla de otro modo que no sea de manera amable, incluso con una sonrisa, con un poquito de sarcasmo y por qu\u00e9 no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8700352685197262, "is_candidate": false}, {"start": 857.11, "end": 857.971, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5834524474697808, "is_candidate": false}, {"start": 857.971, "end": 859.372, "text": "Bien, entonces, \u00bfcu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6123639409277232, "is_candidate": false}, {"start": 859.372, "end": 869.26, "text": "F\u00edjate, en ese momento en el mundo viv\u00edan mil millones de seres humanos y el 95% del planeta viv\u00eda con menos del equivalente de un d\u00f3lar diario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35533208323887455, "is_candidate": true}, {"start": 869.26, "end": 869.381, "text": "Hoy,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.993167727528162, "is_candidate": false}, {"start": 870.237, "end": 870.798, "text": " \u00bfMe comprend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.631476450998792, "is_candidate": false}, {"start": 870.798, "end": 875.482, "text": "Previo a la llegada de esta crisis del coronavirus... Somos casi 8.000, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3816109649304297, "is_candidate": true}, {"start": 875.482, "end": 881.528, "text": "Exactamente, 7.800 millones de seres humanos que vivimos en el planeta Tierra y era 5% ese n\u00famero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40092301456000967, "is_candidate": true}, {"start": 881.528, "end": 883.049, "text": "Es decir, \u00bfy eso c\u00f3mo se consigui\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.443520669533898, "is_candidate": true}, {"start": 883.049, "end": 884.751, "text": "A partir del crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4529941055813902, "is_candidate": true}, {"start": 884.751, "end": 886.973, "text": "Mir\u00e1, el crecimiento econ\u00f3mico no tiene mucha magia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4698608303958284, "is_candidate": true}, {"start": 886.973, "end": 893.66, "text": "Eso ya lo hab\u00eda descubierto Adam Smith en la investigaci\u00f3n sobre la naturaleza y la causa de la riqueza de las naciones, para los amigos, la riqueza de las naciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3236511844153993, "is_candidate": true}, {"start": 894.8, "end": 903.505, "text": " donde b\u00e1sicamente describe c\u00f3mo es un proceso de crecimiento econ\u00f3mico y en esa l\u00f3gica la base sabes cu\u00e1l es invertir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3420476982254761, "is_candidate": true}, {"start": 903.505, "end": 907.687, "text": "Pero para invertir ten\u00e9s que respetar los derechos de propiedad y adem\u00e1s ten\u00e9s que generar ahorro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4801403141268358, "is_candidate": true}, {"start": 907.687, "end": 917.332, "text": "Entonces cuando vos trabaj\u00e1s con la hip\u00f3tesis keynesiana, dale el gasto, dale el gasto, dale el consumo, dale el gasto, dale el consumo, todo el tiempo est\u00e1s penalizando el ahorro,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28382635940210177, "is_candidate": true}, {"start": 918.673, "end": 926.98, "text": " No s\u00f3lo que penalizas la inversi\u00f3n y la econom\u00eda no crece, sino que adem\u00e1s, como lo haces del sector p\u00fablico y viv\u00eds con d\u00e9ficit fiscales de comuna, terminamos en crisis tremenda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3319694338140834, "is_candidate": true}, {"start": 926.98, "end": 930.502, "text": "Les voy a pasar un dato muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4909883433221537, "is_candidate": true}, {"start": 930.502, "end": 938.809, "text": "En los \u00faltimos 40 a\u00f1os, Argentina es el segundo pa\u00eds del mundo que menos creci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39929761391365126, "is_candidate": true}, {"start": 938.809, "end": 939.83, "text": "Vamos, est\u00e1 todo dicho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6626896398178196, "is_candidate": false}, {"start": 939.83, "end": 940.49, "text": "\u00bfEl segundo pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9519038432468796, "is_candidate": false}, {"start": 940.49, "end": 941.071, "text": "\u00bfQui\u00e9n es el primero?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9481740579535899, "is_candidate": false}, {"start": 941.808, "end": 950.395, "text": " Ah, es un pa\u00eds africano, ahora no me acuerdo bien el nombre, pero... O sea que en los \u00faltimos 40 a\u00f1os, el segundo pa\u00eds que menos creci\u00f3 despu\u00e9s de un pa\u00eds africano... Es Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6480951743865576, "is_candidate": false}, {"start": 950.395, "end": 951.356, "text": "Bravo, qu\u00e9 dato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.933788433110109, "is_candidate": false}, {"start": 951.356, "end": 957.701, "text": "Y quiero incorporar a Javier, porque Javier, le encuentro una explicaci\u00f3n, a ver si es as\u00ed, a esto que vos plante\u00e1s como duda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9537946594400663, "is_candidate": false}, {"start": 957.701, "end": 962.725, "text": "Es decir, que la restricci\u00f3n no solo no ayuda en materia sanitaria, sino que destruye la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9090293344942102, "is_candidate": false}, {"start": 962.725, "end": 965.127, "text": "Javier, no s\u00e9 si, digamos...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8540405710528383, "is_candidate": false}, {"start": 965.907, "end": 967.828, "text": " Esto acompa\u00f1a a lo que dice Mart\u00edn Yesa, un segundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8504386608837539, "is_candidate": false}, {"start": 967.828, "end": 976.55, "text": "A ver, la experiencia de Argentina en eso ha sido contundente, hizo la cuarentena m\u00e1s larga y m\u00e1s cavern\u00edcola del mundo, eso est\u00e1 en los datos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3142075314545737, "is_candidate": true}, {"start": 976.55, "end": 986.734, "text": "Hace unos d\u00edas los mostr\u00f3, creo que Mart\u00edn los mostr\u00f3, que Argentina ten\u00eda la cuarentena m\u00e1s larga y m\u00e1s dura por la gente de... S\u00ed, por un estudio de los que trae.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36723814930035803, "is_candidate": true}, {"start": 986.734, "end": 988.674, "text": "S\u00ed, que son los que... Our World in Data.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5669871952465413, "is_candidate": false}, {"start": 988.674, "end": 990.175, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5305388003809313, "is_candidate": false}, {"start": 990.175, "end": 990.715, "text": "Gracias, Fede.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9799041316811491, "is_candidate": false}, {"start": 991.615, "end": 997.878, "text": " Y no s\u00f3lo eso, hay algunas cosas muy interesantes de las que contemplaba Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40893028134788656, "is_candidate": true}, {"start": 997.878, "end": 1000.319, "text": "Pero, Gessa, perd\u00f3name, para ir al punto central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8040242677479206, "is_candidate": false}, {"start": 1000.319, "end": 1006.142, "text": "Dice, en verdad no se entiende por qu\u00e9 las restricciones y \u00e9l trata de cuidar su industria como intendente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8334414940638957, "is_candidate": false}, {"start": 1006.142, "end": 1008.383, "text": "No, obviamente, si no se le destruye la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5123543457342237, "is_candidate": false}, {"start": 1008.383, "end": 1010.624, "text": "Si no, digamos, mir\u00e1 lo que le pas\u00f3 a Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3738462976107647, "is_candidate": true}, {"start": 1010.624, "end": 1013.206, "text": "A Argentina no s\u00f3lo que le ha ido mal,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.373771370497026, "is_candidate": true}, {"start": 1014.086, "end": 1025.989, "text": " en la cantidad de muertos por mill\u00f3n de habitantes, porque lleg\u00f3 a estar entre los 5 con m\u00e1s cantidad de muertos por mill\u00f3n de habitantes, sino que adem\u00e1s a Argentina el PBI le est\u00e1 cayendo casi el triple de lo que cae el resto del planeta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2943696206761567, "is_candidate": true}, {"start": 1025.989, "end": 1028.87, "text": "\u00bfY entonces?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42488603912197354, "is_candidate": true}, {"start": 1028.87, "end": 1040.373, "text": "Yo propondr\u00eda que cambien el equipo, para m\u00ed deber\u00eda haber sido desplazado el se\u00f1or Gin\u00e9s Gonz\u00e1lez Garc\u00eda, Pedro Can, Luis C\u00e1mara, Eduardo L\u00f3pez, deber\u00edan haber sido todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2856941239412689, "is_candidate": true}, {"start": 1041.273, "end": 1050.658, "text": " Pero esta idea que vos propon\u00edas que la econom\u00eda, digamos, marcada por un Estado cada vez m\u00e1s presente o cuasi expropiatorio... Bueno, pero alguien tiene que pagarlo el Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7049567985782976, "is_candidate": false}, {"start": 1050.658, "end": 1051.358, "text": "Ese es el problema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.648675784484567, "is_candidate": false}, {"start": 1051.358, "end": 1062.384, "text": "Es decir, si el Estado fuera bueno, entonces hubiera sido un \u00e9xito la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica y que, sin embargo, fue un desastre en lo econ\u00f3mico, en lo social, en lo cultural, al margen de que mataron 150 millones de seres humanos, los comunistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31580606127573385, "is_candidate": true}, {"start": 1062.384, "end": 1063.925, "text": "Pero no solo eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6893190828073047, "is_candidate": false}, {"start": 1063.925, "end": 1066.987, "text": "A ver, el problema es este.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6434196292139118, "is_candidate": false}, {"start": 1066.987, "end": 1068.608, "text": "Mart\u00edn tiene un punto muy fuerte ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5716049440837554, "is_candidate": false}, {"start": 1069.848, "end": 1072.47, "text": " Digamos, el ejemplo de Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5554652992067464, "is_candidate": false}, {"start": 1072.47, "end": 1075.753, "text": "Digo, justamente, el ejemplo de Espa\u00f1a es un pa\u00eds que vive el turismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5762043516560775, "is_candidate": false}, {"start": 1075.753, "end": 1080.297, "text": "O, si ustedes toman el caso suizo, digamos, se dedican a cinco cosas los suizos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3452282803013603, "is_candidate": true}, {"start": 1080.297, "end": 1084.861, "text": "A relojes, cortaplumas, chocolates, bancos y turismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.422821120436742, "is_candidate": true}, {"start": 1084.861, "end": 1086.182, "text": "Ok, no les va mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6597408534404321, "is_candidate": false}, {"start": 1086.182, "end": 1089.606, "text": "Eso tambi\u00e9n le pasamos la factura a Vallejos tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3943229171998056, "is_candidate": true}, {"start": 1089.606, "end": 1091.587, "text": "Pero, entonces, el argumento deber\u00eda ser eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6852440952021601, "is_candidate": false}, {"start": 1092.628, "end": 1104.691, "text": " Yo entiendo, pobre Mart\u00edn, tener que discutir con el analfabeto econ\u00f3mico de Kicillof que tiene sus amigos zurdos en Espa\u00f1a y que la est\u00e1n destruyendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3622431093421188, "is_candidate": true}, {"start": 1104.691, "end": 1110.092, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo \u00faltimo que analizaste de las declaraciones de los distintos funcionarios del gobierno, Javier?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9215664895732493, "is_candidate": false}, {"start": 1110.092, "end": 1110.913, "text": "\u00bfPuedo hacer una...?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7384593890573605, "is_candidate": false}, {"start": 1110.913, "end": 1111.373, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0961289866906805, "is_candidate": false}, {"start": 1111.373, "end": 1115.814, "text": "Porque antes me hab\u00edas preguntado qui\u00e9n era el pa\u00eds que m\u00e1s se hab\u00eda ca\u00eddo en los \u00faltimos 40 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5145557880718066, "is_candidate": false}, {"start": 1117.014, "end": 1120.076, "text": " Te doy el ranking, los primeros, porque no te voy a dar todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5088871760974242, "is_candidate": false}, {"start": 1120.076, "end": 1128.981, "text": "El que m\u00e1s cay\u00f3 es Congo, despu\u00e9s le sigue a Argentina, despu\u00e9s Irak, despu\u00e9s Siria, despu\u00e9s Zambia, despu\u00e9s Zimbabue, despu\u00e9s Bulgaria, despu\u00e9s Venezuela y despu\u00e9s Nigeria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3726978971598546, "is_candidate": true}, {"start": 1128.981, "end": 1129.782, "text": "Pero no es el 2020, son los \u00faltimos 40 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8914331997402906, "is_candidate": false}, {"start": 1132.383, "end": 1133.724, "text": " Es una cat\u00e1strofe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7275274509751943, "is_candidate": false}, {"start": 1133.724, "end": 1147.775, "text": "Claro, eso demuestra la pobreza estructural que est\u00e1 cercana al 48 y algunos hablan de la mitad de la poblaci\u00f3n argentina con un 10% de indigencia, pero amplio la pregunta sobre las perspectivas para la econom\u00eda de este a\u00f1o, Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9347944054466664, "is_candidate": false}, {"start": 1147.775, "end": 1157.603, "text": "Mir\u00e1, las perspectivas no son buenas, o sea, de vuelta, todo el mundo se recupera en Becorta, Argentina tambi\u00e9n, el problema es que Argentina va a un nivel m\u00e1s bajo porque en el medio", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3438935660515684, "is_candidate": true}, {"start": 1158.263, "end": 1163.347, "text": " quebr\u00f3 a miles de empresas, decenas de miles de empresas, destruy\u00f3 cuatro millones de puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4362179666462199, "is_candidate": true}, {"start": 1163.347, "end": 1168.331, "text": "Por lo tanto, no vas a recuperar el nivel previo que ten\u00edas a la crisis.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28404493176761114, "is_candidate": true}, {"start": 1168.331, "end": 1170.012, "text": "O sea, ese es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46802837397858754, "is_candidate": true}, {"start": 1170.012, "end": 1174.595, "text": "O sea, pod\u00e9s llegar a tener un rebote, pero eso es una mentira.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3465503580726247, "is_candidate": true}, {"start": 1174.595, "end": 1180.54, "text": "Porque, Hugo, si vos ten\u00edas ingresos por 100, por decir algo, mir\u00e1, ca\u00edste a cero, ahora vas a 50.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2757919827486789, "is_candidate": true}, {"start": 1180.54, "end": 1181.14, "text": "S\u00ed, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7557618019660026, "is_candidate": false}, {"start": 1181.14, "end": 1182.762, "text": "Mejoraste infinito, pero todav\u00eda est\u00e1s a 50.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5040004907277384, "is_candidate": false}, {"start": 1183.182, "end": 1186.264, "text": " \u00bfPero la promesa de Alberto no era que iba a llenar las heladeras?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8835826780934252, "is_candidate": false}, {"start": 1186.264, "end": 1196.991, "text": "Digo, bueno, preguntando as\u00ed con poquito sarcasmo y... Bueno, digo, estar\u00e1 apelando a la sustituci\u00f3n de bienes as\u00ed como sustituye el asado por la polenta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3148358382362173, "is_candidate": true}, {"start": 1196.991, "end": 1198.752, "text": "Ah, claro, claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9631384976530561, "is_candidate": false}, {"start": 1198.752, "end": 1209.739, "text": "Evidentemente, incluso los ajustes a los jubilados es preocupante porque tampoco son coherentes con los anuncios en la campa\u00f1a pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8812041547398551, "is_candidate": false}, {"start": 1209.739, "end": 1211.68, "text": "\u00bfY de Guzm\u00e1n qu\u00e9 hay que decir?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8789996862111074, "is_candidate": false}, {"start": 1212.134, "end": 1222.694, "text": " No, yo tengo una p\u00e9sima opini\u00f3n de Guzm\u00e1n, lo manifest\u00e9 desde el primer d\u00eda y con cada una de sus acciones lo justific\u00f3 y lo valid\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3339276063059978, "is_candidate": true}, {"start": 1222.694, "end": 1224.357, "text": "A ver, vamos al primer punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4331963786403048, "is_candidate": true}, {"start": 1225.973, "end": 1231.534, "text": " Para reestructurar la deuda tard\u00f3 casi 9 meses para pagarle lo que los acreedores quer\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2988842855312156, "is_candidate": true}, {"start": 1231.534, "end": 1234.495, "text": "Para hacerlo de esa manera, lo podr\u00eda haber hecho en 15 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3630582286945424, "is_candidate": true}, {"start": 1234.495, "end": 1240.776, "text": "Eso no es que lo digo yo, lo dijo el propio Prat-Gay, que nos termin\u00f3 sacando del default al inicio del gobierno de Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38618627044810205, "is_candidate": true}, {"start": 1240.776, "end": 1244.497, "text": "Por lo tanto, quiere decir que se podr\u00eda haber hecho mejor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4418173238347928, "is_candidate": true}, {"start": 1244.497, "end": 1246.438, "text": "Y lo dice alguien que lo hizo, no alguien que no lo hizo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5942480071207614, "is_candidate": false}, {"start": 1246.438, "end": 1247.278, "text": "Ese es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.547401222016538, "is_candidate": false}, {"start": 1247.878, "end": 1252.279, "text": " porque adem\u00e1s no sac\u00f3 del default, esto era solamente reestructurar, era bastante m\u00e1s f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35332707024099663, "is_candidate": true}, {"start": 1252.279, "end": 1254.56, "text": "Ese es el primer punto, tard\u00f3 nueve meses.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5705112909044607, "is_candidate": false}, {"start": 1254.56, "end": 1263.163, "text": "Segundo punto, me parece un inmoral, un inmoral, o sea, porque cuando \u00e9l asumi\u00f3 dijo no va a haber ajuste y despu\u00e9s mand\u00f3 un paquete", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3888103292884004, "is_candidate": true}, {"start": 1264.173, "end": 1267.075, "text": " impositivo por el equivalente de dos puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37647517867573177, "is_candidate": true}, {"start": 1267.075, "end": 1267.955, "text": "\u00bfY cu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5641107437292476, "is_candidate": false}, {"start": 1267.955, "end": 1273.018, "text": "El problema es que cuando le dijeron, pero usted dijo que no iba a haber ajuste, dijo, no, no lo va a haber, el gasto p\u00fablico no se toca.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42536602256714184, "is_candidate": true}, {"start": 1273.018, "end": 1280.782, "text": "Es decir que en el fondo, adem\u00e1s, es socio de una corporaci\u00f3n pol\u00edtica chorra, parasitaria, in\u00fatil, expropiadora, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2899100300505071, "is_candidate": true}, {"start": 1280.782, "end": 1281.583, "text": "Donde el avance...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6367590804145986, "is_candidate": false}, {"start": 1283.444, "end": 1295.834, "text": " del Estado, es decir, cuando vos te avanza el Estado, menos libertad ten\u00e9s, es decir, a ver, m\u00e1s Estado es m\u00e1s impuesto, quiere decir menos plata para vos, o sea, entonces en el fondo, y eso es lo que te termina hundiendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39161946374111767, "is_candidate": true}, {"start": 1295.834, "end": 1305.262, "text": "Argentina, de hecho, no crece desde el a\u00f1o 2011, digamos, lleg\u00f3 a este nivel estratosf\u00e9rico de presi\u00f3n fiscal, gestada por los Kirchner, que subieron 15 puntos del PBI,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.287447019168125, "is_candidate": true}, {"start": 1306.723, "end": 1309.744, "text": " y el gasto lo subieron much\u00edsimo m\u00e1s, generaron un desastre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3170943936195876, "is_candidate": true}, {"start": 1309.744, "end": 1312.265, "text": "Y esta econom\u00eda es absolutamente inviable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4262268750050364, "is_candidate": true}, {"start": 1312.265, "end": 1318.367, "text": "Entonces, este gobierno que lo \u00fanico que se la pasa jact\u00e1ndose es del Estado presente, vuelvo a lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4475856615675434, "is_candidate": true}, {"start": 1318.367, "end": 1318.787, "text": "\u00bfQu\u00e9 quieren?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7141509052953453, "is_candidate": false}, {"start": 1318.787, "end": 1321.568, "text": "\u00bfLlevarnos de vuelta a la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.382876590341818, "is_candidate": true}, {"start": 1321.568, "end": 1325.91, "text": "\u00bfNo les alcanza con el ejemplo de Venezuela?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.458458014303446, "is_candidate": true}, {"start": 1325.91, "end": 1329.171, "text": "\u00bfVan a estar siempre mirando para otro lado cuando van a Cuba?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3917756376025021, "is_candidate": true}, {"start": 1329.171, "end": 1331.491, "text": "\u00bfO ignoran lo que pasa en Corea del Norte?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3280381861033258, "is_candidate": true}, {"start": 1331.491, "end": 1332.472, "text": "Pero muchachos, vamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6753828207597157, "is_candidate": false}, {"start": 1334.441, "end": 1356.136, "text": " Y ahora nos vamos a meter tambi\u00e9n, sin dejar la econom\u00eda, porque est\u00e1 Javier Millet ac\u00e1, con Carlos Regazzoni que tambi\u00e9n est\u00e1 en el piso y con Sandra Pitta, si el problema de la vacuna, del plan de vacunaci\u00f3n, de las idas y vueltas, de la incertidumbre que hay respecto a lo que pasa con la Sputnik y si llega la vacuna china, se inscriben en una cuesti\u00f3n econ\u00f3mica", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8914777097619416, "is_candidate": false}, {"start": 1356.636, "end": 1362.378, "text": " porque la Pfizer se ha llegado a M\u00e9xico, hoy el Papa se vacun\u00f3, Federico tiene los \u00faltimos datos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8773684762598876, "is_candidate": false}, {"start": 1362.378, "end": 1367.04, "text": "Se vacun\u00f3 con Pfizer en el Vaticano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8671847514835358, "is_candidate": false}, {"start": 1367.04, "end": 1367.36, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7457437575581407, "is_candidate": false}, {"start": 1367.36, "end": 1371.141, "text": "\u00bfEl Papa comunista no lo hizo con la Sputnik?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6521089029894711, "is_candidate": false}, {"start": 1371.141, "end": 1378.904, "text": "Javier, y vos que segu\u00eds los datos tambi\u00e9n estad\u00edsticos, \u00bfqu\u00e9 hay que decir sobre la gesti\u00f3n ahora del distanciamiento social preventivo y obligatorio?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9559270599401143, "is_candidate": false}, {"start": 1380.608, "end": 1390.774, "text": " Yo, digamos, de vuelta, lo mismo que se\u00f1al\u00e9 al inicio del a\u00f1o pasado cuando ocurri\u00f3 esta situaci\u00f3n, hay una forma de encararlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4296923048393544, "is_candidate": true}, {"start": 1390.774, "end": 1395.557, "text": "El m\u00e9todo cient\u00edfico es un modelo muy conocido, despu\u00e9s tiene mejoras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5443727251845358, "is_candidate": false}, {"start": 1395.557, "end": 1401.861, "text": "El modelo original es de mediados de la d\u00e9cada de 50, que se llama CIR, que quiere decir susceptibles, infectados y removidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36035116548262824, "is_candidate": true}, {"start": 1402.461, "end": 1407.526, "text": " Y ese modelo despu\u00e9s tuvo mejoras, pero es la base del m\u00e9todo cient\u00edfico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47545514452723614, "is_candidate": true}, {"start": 1407.526, "end": 1410.148, "text": "Tiene dos grandes pivotes, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42919690458351023, "is_candidate": true}, {"start": 1410.148, "end": 1419.097, "text": "Una parte es sobre la responsabilidad individual que tiene que ver con la higiene, con lo que tiene que ver el distanciamiento social, el uso de barbijos, el armado de protocolos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34785575876054264, "is_candidate": true}, {"start": 1419.097, "end": 1422.099, "text": "Y por otra parte, lo que tiene que ver con la...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44387923815568786, "is_candidate": true}, {"start": 1423.08, "end": 1432.767, "text": " responsabilidad del Estado, si yo tengo estado de bienestar, lo aclaro, porque la soluci\u00f3n a un narcocapitalista es distinta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31347714860516485, "is_candidate": true}, {"start": 1432.767, "end": 1434.888, "text": "Entonces, digamos, \u00bfcu\u00e1les son las ideas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47872214150852743, "is_candidate": true}, {"start": 1434.888, "end": 1437.27, "text": "Y que tiene que haber testeos masivos, \u00bfpara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2978764326621185, "is_candidate": true}, {"start": 1437.27, "end": 1443.034, "text": "Para detectar r\u00e1pidamente a los infectados y removerlos r\u00e1pidamente del sistema para que no infecten.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31361108257213377, "is_candidate": true}, {"start": 1443.034, "end": 1449.458, "text": "Y adem\u00e1s, dentro de los susceptibles hab\u00eda que excluir aquellos grupos de riesgo, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40401830372501624, "is_candidate": true}, {"start": 1449.458, "end": 1451.12, "text": "Porque si estaban m\u00e1s expuestos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34874639417241493, "is_candidate": true}, {"start": 1452.087, "end": 1463.83, "text": " pod\u00edan llevar a una mayor saturaci\u00f3n del sistema de salud y provocar un colapso que despu\u00e9s, digamos, los m\u00e9dicos tengan que estar frente a la horrible decisi\u00f3n de ver qui\u00e9n se muere.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32385841179603225, "is_candidate": true}, {"start": 1463.83, "end": 1469.052, "text": "Entonces, me parece que ese criterio se sigue utilizando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4682469357691774, "is_candidate": true}, {"start": 1469.052, "end": 1472.833, "text": "Aquellos que lo han utilizado en el mundo han funcionado exitosamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.371528146185504, "is_candidate": true}, {"start": 1472.833, "end": 1480.015, "text": "Siempre hay un outlier, digamos, porque hay alg\u00fan caso, digo, que testea mucho y le va mal, y hay casos que testearon poco y le fue bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3395208326174918, "is_candidate": true}, {"start": 1480.755, "end": 1488.059, "text": " Pero, a ver, Jap\u00f3n, pero tiene una cultura de la conducta individual de c\u00f3mo... De distancia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.412768991116526, "is_candidate": true}, {"start": 1488.059, "end": 1489.94, "text": "Claro, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6127153490116634, "is_candidate": false}, {"start": 1489.94, "end": 1492.901, "text": "Aparte, digamos, destornuda uno y ya est\u00e1n todos con el barrijo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5276248240885497, "is_candidate": false}, {"start": 1492.901, "end": 1501.845, "text": "Pero adem\u00e1s, perm\u00edtime, si tenemos que convivir con esto, las medidas restrictivas evidentemente no tienen el acuerdo pol\u00edtico y la gente ya no da m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8783998398961292, "is_candidate": false}, {"start": 1501.845, "end": 1504.227, "text": "\u00bfC\u00f3mo se hace para compatibilizar ambas cosas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.876092304643054, "is_candidate": false}, {"start": 1505.067, "end": 1516.39, "text": " A ver, uno de los planteos que originalmente uno hizo sobre esto y el motivo del nombre de la cuarentena cavern\u00edcola es... Suponete lo siguiente, Hugo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4181467847102355, "is_candidate": true}, {"start": 1516.39, "end": 1522.732, "text": "El hombre de las cavernas est\u00e1 ah\u00ed, digamos, le queda un poquito de alimento y ya ve que se le est\u00e1 acabando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.327925925160254, "is_candidate": true}, {"start": 1522.732, "end": 1532.054, "text": "Es cierto que afuera hay unos bichos enormes, horribles y que probablemente... Hoy es el d\u00eda de los... Digamos... Hoy estoy muy aleg\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3789900056362657, "is_candidate": true}, {"start": 1532.054, "end": 1532.915, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0212720195974323, "is_candidate": false}, {"start": 1532.915, "end": 1534.015, "text": "Este viene con vaselina tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9373215875869161, "is_candidate": false}, {"start": 1535.482, "end": 1537.363, "text": " \u00bfTe gust\u00f3 el del vino?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7348176833682429, "is_candidate": false}, {"start": 1537.363, "end": 1538.924, "text": "Entonces, a ver, \u00bfcu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5360923761777715, "is_candidate": false}, {"start": 1538.924, "end": 1541.306, "text": "Espero no me dec\u00eds que no es bueno para explicar teor\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6116689458033884, "is_candidate": false}, {"start": 1541.306, "end": 1548.551, "text": "No, no, los ejemplos siempre son pedag\u00f3gicamente de lo mejor, sobre todo para que la gente pueda estar de manera amigable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9384244716046037, "is_candidate": false}, {"start": 1548.551, "end": 1549.972, "text": "Claro, entonces, \u00bfcu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6168930969805805, "is_candidate": false}, {"start": 1549.972, "end": 1550.973, "text": "El punto es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5573397598619845, "is_candidate": false}, {"start": 1550.973, "end": 1553.695, "text": "Vos, por m\u00e1s que haya unos bichos enormes afuera...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43469799382622243, "is_candidate": true}, {"start": 1554.395, "end": 1560.257, "text": " Claro, vas a tener que salir, porque si no ten\u00e9s una muerte segura del otro lado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48481904092733275, "is_candidate": true}, {"start": 1560.257, "end": 1571.501, "text": "En alg\u00fan momento vas a tener que salir, vas a tener que evaluar riesgo, entonces por eso es tan importante la parte del modelo que tiene que ver con la responsabilidad individual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3653581611902391, "is_candidate": true}, {"start": 1571.501, "end": 1576.603, "text": "Porque, esto seguramente Carlos lo puede decir, vos no vas a cambiar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43060807796425316, "is_candidate": true}, {"start": 1577.935, "end": 1581.857, "text": " digamos, como contagia, pero s\u00ed pod\u00e9s bajar la probabilidad de contagio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29555789752719375, "is_candidate": true}, {"start": 1581.857, "end": 1582.538, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9081056897025017, "is_candidate": false}, {"start": 1582.538, "end": 1595.065, "text": "Y eso la clave es c\u00f3mo remove gente, ya sea por las vacunas y por c\u00f3mo vos logr\u00e1s el concepto de inmunidad de reba\u00f1o, es que cuando vos ya achicaste tanto el n\u00famero de susceptibles, no gener\u00e1s tantos infectados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31485668263481104, "is_candidate": true}, {"start": 1595.065, "end": 1599.988, "text": "Entonces el ritmo de los removidos te hace caer la evoluci\u00f3n de la epidemia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31697995771011045, "is_candidate": true}, {"start": 1600.388, "end": 1606.811, "text": " Claro, el problema es la pandemia, el problema del coronavirus, sumado a la econom\u00eda, sumado a la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8485609638247669, "is_candidate": false}, {"start": 1606.811, "end": 1613.654, "text": "Carlos Regazzoni, quien est\u00e1 con nosotros, dice que la Cepal indic\u00f3 280 millones de pobres en Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8648511136963508, "is_candidate": false}, {"start": 1613.654, "end": 1616.196, "text": "Y en Argentina, Javier, \u00bfeso va en crecimiento?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9508651262734708, "is_candidate": false}, {"start": 1616.196, "end": 1616.656, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7308374815572561, "is_candidate": false}, {"start": 1616.656, "end": 1624.24, "text": "Argentina es un pa\u00eds que vive en continuo crecimiento de la pobreza, pero esto, digamos, viene arrastr\u00e1ndolo desde hace a\u00f1os, o sea,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43246038926882435, "is_candidate": true}, {"start": 1626.201, "end": 1629.946, "text": " De hecho, la \u00fanica ca\u00edda que hubo de la pobreza durante la democracia...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3192409631458415, "is_candidate": true}, {"start": 1632.48, "end": 1644.526, "text": " verdadera fue durante la primera parte del gobierno de Menem y verdaderamente lo que fue la ca\u00edda de la pobreza durante el gobierno de Kirchner en realidad fue volver a los niveles previos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37862990725802603, "is_candidate": true}, {"start": 1644.526, "end": 1658.334, "text": "Pero claramente este virus, a la luz de todos los millones de puestos de trabajo que se perdieron, el aumento de las personas con riesgo de inseguridad alimentaria, el aumento de pobres, ha sido verdaderamente letal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3979641346829421, "is_candidate": true}, {"start": 1659.674, "end": 1665.857, "text": " Es que uno tiene que mirar estas cosas no solo desde el plano de la salud, sino tambi\u00e9n desde el plano de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4694588488985222, "is_candidate": true}, {"start": 1665.857, "end": 1668.838, "text": "Porque nosotros, a ver, en Argentina hicimos todo mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4355697419244329, "is_candidate": true}, {"start": 1668.838, "end": 1675.361, "text": "Si nosotros hubi\u00e9ramos hecho lo mismo que hizo el mundo en promedio, o sea, un pa\u00eds mediocre hubi\u00e9ramos sido, tendr\u00edamos que tener 10.000 muertos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4638316218628007, "is_candidate": true}, {"start": 1675.361, "end": 1676.982, "text": "Tenemos 40.000 ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3815536732339153, "is_candidate": true}, {"start": 1676.982, "end": 1678.542, "text": "Alguien tiene responsabilidad por 30.000 muertos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5005956554652411, "is_candidate": false}, {"start": 1678.542, "end": 1680.203, "text": "Ese es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5120676826258778, "is_candidate": false}, {"start": 1680.203, "end": 1685.065, "text": "El segundo punto, quiero hacer una aclaraci\u00f3n de lo que dijo Carlos, que probablemente fue porque no me escuch\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49994335135202017, "is_candidate": true}, {"start": 1685.065, "end": 1686.586, "text": "Cuando hice la referencia al CIR,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5291698159023124, "is_candidate": false}, {"start": 1687.186, "end": 1703.182, "text": " Dije, el primer modelo a mediados de la d\u00e9cada del 50 con sus posteriores mejoras que son meter todos los temas estoc\u00e1sticos que muy bien mencionaba Carlos, porque tiene que ver, t\u00edo, de hecho cuando fue la peste espa\u00f1ola, s\u00ed que fue entre 1918 y 1920, fue en cuatro etapas, una en 1918, dos en 1919 y otra en 1920.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40254844681014046, "is_candidate": true}, {"start": 1709.33, "end": 1712.272, "text": " Y ah\u00ed quiero mencionar dos temas no menores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5256750664638388, "is_candidate": false}, {"start": 1712.272, "end": 1718.937, "text": "Uno es el tema de cuidado cuando hablamos con el formato de la funci\u00f3n, porque se suele hablar de la exponencialidad de la funci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4118320550418362, "is_candidate": true}, {"start": 1718.937, "end": 1724.541, "text": "En realidad, las epidemias no llevan el formato de una exponencial, llevan un formato que se llama log\u00edstico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3892446387741729, "is_candidate": true}, {"start": 1724.541, "end": 1730.465, "text": "Tiene un primer tramo que es creciente y despu\u00e9s cambia y pasa a crecer decrecientemente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41710092968772094, "is_candidate": true}, {"start": 1730.465, "end": 1732.406, "text": "Se llama el tramo logar\u00edtmico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45574188413191385, "is_candidate": true}, {"start": 1732.406, "end": 1734.308, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es importante entender esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5527237422602107, "is_candidate": false}, {"start": 1734.308, "end": 1737.39, "text": "Porque donde cambia la curvatura es donde se da el pico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4040447244926274, "is_candidate": true}, {"start": 1738.372, "end": 1752.015, "text": " Como los infect\u00f3logos, digamos, que mostraba el gobierno no sab\u00edan de matem\u00e1tica, ni siquiera sab\u00edan leer gr\u00e1ficos, y eso, digamos, puedo dar despu\u00e9s la documentaci\u00f3n del evento, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3294824331542636, "is_candidate": true}, {"start": 1752.015, "end": 1766.059, "text": "Que nunca detectaron el pico, nunca lo ven venir, nunca ven el pico, porque si estoy buscando una funci\u00f3n exponencial, hasta d\u00f3nde puede crecer, hasta cualquier lado, en realidad hay un l\u00edmite que es que la poblaci\u00f3n total, o sea que inexorablemente en alg\u00fan momento el proceso, digamos, se termina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3364101344215694, "is_candidate": true}, {"start": 1766.579, "end": 1770.021, "text": " Y otra cosa que a m\u00ed me gustar\u00eda se\u00f1alar es el tema de la letalidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4942838479469749, "is_candidate": true}, {"start": 1770.021, "end": 1780.465, "text": "La verdad que lo que plante\u00f3 la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, la verdad que la erraron horrible porque, a ver, en el mundo mueren 60 millones de seres humanos, son 165 mil por d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44453250153372803, "is_candidate": true}, {"start": 1780.465, "end": 1784.527, "text": "El coronavirus tard\u00f3 205 d\u00edas en llegar ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.435494793308955, "is_candidate": true}, {"start": 1784.527, "end": 1790.189, "text": "Yo no estoy negando la existencia del virus, no estoy diciendo de los problemas que causa y no estoy diciendo nada de eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3644488061642531, "is_candidate": true}, {"start": 1790.189, "end": 1791.07, "text": "Lo que estoy diciendo es que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7181240603143334, "is_candidate": false}, {"start": 1792.191, "end": 1805.87, "text": " no era para hacer este tipo de cuarentena, es decir, el mundo tuvo un impacto econ\u00f3mico como si hubi\u00e9ramos tenido la peste espa\u00f1ola, pero le erraron por 200, entonces el da\u00f1o fue enorme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4602005650000419, "is_candidate": true}, {"start": 1807.802, "end": 1813.908, "text": " deber\u00eda haber trabajado con, no s\u00e9, con un equipo m\u00e1s grande, que contemplaran un mont\u00f3n de otras cosas m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5047758887455669, "is_candidate": false}, {"start": 1813.908, "end": 1815.709, "text": "S\u00ed, de otros especialistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6471808101088994, "is_candidate": false}, {"start": 1815.709, "end": 1826.339, "text": "Porque si yo, digamos, mand\u00e9 a 235 millones de seres humanos a una situaci\u00f3n de inseguridad alimentaria, pudiendo, llegando a matar 100 millones, o sea, el remedio termin\u00f3 siendo mucho peor que la enfermedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4964082600906444, "is_candidate": true}, {"start": 1826.339, "end": 1830.763, "text": "Claro, la pandemia, la cuarentena, la vacuna, la econom\u00eda, Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7531226690844022, "is_candidate": false}, {"start": 1831.615, "end": 1836.658, "text": " A ver, Argentina s\u00ed termin\u00f3 teniendo m\u00e1s muertos que el promedio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4127138828330762, "is_candidate": true}, {"start": 1836.658, "end": 1839.759, "text": "Si hubiera hecho lo que hizo el mundo, deber\u00edamos haber tenido 10.000, tuvimos 40.000.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.52395924877996, "is_candidate": false}, {"start": 1839.759, "end": 1843.241, "text": "El mundo cay\u00f3 3.500, nosotros ca\u00edmos 12%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4090498899267129, "is_candidate": true}, {"start": 1843.241, "end": 1846.502, "text": "Tratemos de copiar lo que hacen los que lo hacen bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5081017701219843, "is_candidate": false}, {"start": 1846.502, "end": 1851.005, "text": "De hecho, ah\u00ed recientemente Carlos ha dado una recomendaci\u00f3n impresionante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4343008341287332, "is_candidate": true}, {"start": 1851.005, "end": 1854.826, "text": "Esa recomendaci\u00f3n ac\u00e1 en Argentina no se hizo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30530328297955867, "is_candidate": true}, {"start": 1854.826, "end": 1856.287, "text": "Esperemos que no se vuelvan a equivocar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4895210546680553, "is_candidate": true}, {"start": 1856.287, "end": 1859.829, "text": "De la misma manera, porque si no van a terminar generando un desastre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4299235083084839, "is_candidate": true}], "Index": 165, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "VIOZDMdvnCg", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=VIOZDMdvnCg", "title": "\"Kicillof es un analfabeto econ\u00f3mico\" Javier Milei en LN+- 13/01/21", "duration": 1889.0, "view_count": 122483.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}