{"segments": [{"start": 0.168, "end": 1.55, "text": " \u00bfPens\u00e1s que te pueden echar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9023966146777471, "is_candidate": false}, {"start": 1.55, "end": 3.331, "text": "\u00bfQue hay un operativo para que vos no puedas asumir?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7974445586362106, "is_candidate": false}, {"start": 3.331, "end": 3.451, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0432283416835764, "is_candidate": false}, {"start": 3.451, "end": 9.838, "text": "Hay un operativo para que no pueda asumir Victoria y hay un operativo, en el caso m\u00edo, para echarme ya estando dentro de la C\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3663303054218957, "is_candidate": true}, {"start": 25.478, "end": 31.024, "text": " Javier Millay, buen d\u00eda, muchas gracias por participar en esta tercera edici\u00f3n del Ford Summit Reinventando Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9701549202300734, "is_candidate": false}, {"start": 31.024, "end": 31.725, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Alex?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8324748279613929, "is_candidate": false}, {"start": 31.725, "end": 33.347, "text": "Es un gusto enorme estar aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6422250493888656, "is_candidate": false}, {"start": 33.347, "end": 38.232, "text": "Bueno, Javier, un mill\u00f3n de votos pr\u00e1cticamente, voto menos, voto m\u00e1s, junto con...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8045081729431465, "is_candidate": false}, {"start": 38.755, "end": 52.242, "text": " Jos\u00e9 Luis Espert en la ciudad y en la provincia de Buenos Aires, la tercera fuerza, con mucho apoyo de los j\u00f3venes, con mucho apoyo en distritos de los m\u00e1s pobres de la ciudad tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8562518549089676, "is_candidate": false}, {"start": 52.242, "end": 57.885, "text": "\u00bfCu\u00e1l es tu primer balance superado el d\u00eda despu\u00e9s de las elecciones de este resultado electoral?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.84171696603543, "is_candidate": false}, {"start": 57.885, "end": 63.889, "text": "Bueno, nosotros la verdad que miramos los resultados con mucha satisfacci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45110957648748173, "is_candidate": true}, {"start": 63.889, "end": 66.13, "text": "La realidad es que cuando vos mir\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.581077386772665, "is_candidate": false}, {"start": 67.601, "end": 78.108, "text": " encuestas sobre los j\u00f3venes, vos vas a ver que uno de cada tres j\u00f3venes se definen como liberales libertarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4064158540017505, "is_candidate": true}, {"start": 78.108, "end": 93.378, "text": "Eso es una muy buena noticia porque eso significa que en t\u00e9rminos de din\u00e1mica poblacional, cada vez va a haber una mayor penetraci\u00f3n de las ideas de la libertad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37153909118597495, "is_candidate": true}, {"start": 94.707, "end": 122.89, "text": " y en el fondo si hay conciencia sobre el valor de la libertad, sobre las ideas subyacentes en las ideas de la libertad, eso es muy bueno porque tiene asociados valores morales que tienen impacto sobre el dise\u00f1o de instituciones y que eso se traduce en mayor bienestar, en mayor prosperidad y en sociedades que adem\u00e1s viven de manera pac\u00edfica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29944872453825033, "is_candidate": true}, {"start": 123.963, "end": 139.572, "text": " Entonces en ese conjunto de elementos te dir\u00eda que es una muy buena noticia y que quiere decir que pese a lo oscuro que se ve el presente, hay luz al final del camino porque el futuro es liberal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3882173994253252, "is_candidate": true}, {"start": 139.572, "end": 147.517, "text": "Cuando dices futuro liberal, imaginas que no es solo un buen resultado por una elecci\u00f3n de medio t\u00e9rmino que suele capitalizar mucho a los indignados,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9107722718144219, "is_candidate": false}, {"start": 148.202, "end": 155.107, "text": " frente a la clase pol\u00edtica, sino que claramente ves al espacio pol\u00edtico como una fuerza competitiva para la elecci\u00f3n de ac\u00e1 dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7547254533022059, "is_candidate": false}, {"start": 155.107, "end": 169.938, "text": "A ver, lo que uno ve es que el espectro va aumentando, o sea, ciertamente arranc\u00f3 con una muy s\u00f3lida base de j\u00f3venes, eso tambi\u00e9n tiene una explicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4040402526964292, "is_candidate": true}, {"start": 169.938, "end": 174.922, "text": "A ver, la casta pol\u00edtica lo que va a tratar de hacer", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3809138995186213, "is_candidate": true}, {"start": 175.757, "end": 196.923, "text": " de minimizar, de menospreciar lo que hemos logrado, va a tratar de ponerlo en la c\u00e1psula de, bueno, es gente enojada, es como una suerte de error, porque es una forma tambi\u00e9n de no hacer la autocr\u00edtica la propia casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31552223095833765, "is_candidate": true}, {"start": 196.923, "end": 201.344, "text": "Ahora, la realidad es que cuando vos mir\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5211718118466144, "is_candidate": false}, {"start": 202.544, "end": 207.065, "text": " Hay toda una l\u00f3gica de por qu\u00e9 pas\u00f3 lo que pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4154732797399956, "is_candidate": true}, {"start": 207.065, "end": 209.905, "text": "Es decir, por qu\u00e9 primero arranc\u00f3 con los j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.437500228471314, "is_candidate": true}, {"start": 209.905, "end": 211.065, "text": "Tiene todo un sentido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6235183414309715, "is_candidate": false}, {"start": 211.065, "end": 215.586, "text": "Primero porque hoy el estatus quo recita socialismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40968129120488006, "is_candidate": true}, {"start": 215.586, "end": 226.828, "text": "Vos tomes lo que es el oficialismo o la pseudooposici\u00f3n, a alg\u00fan punto del manifiesto comunista abrazan de Marx y Engels.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3043674165217749, "is_candidate": true}, {"start": 226.828, "end": 229.429, "text": "As\u00ed como lo escuch\u00e1s de \u00e1spero y duro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47248916512361594, "is_candidate": true}, {"start": 229.429, "end": 231.309, "text": "No solo eso, sino que adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5637654821622755, "is_candidate": false}, {"start": 232.408, "end": 244.11, "text": " Otra cosa que es muy importante, si el estatus quo es socialista, entonces la rebeli\u00f3n natural es liberal y los que son naturalmente rebeldes son los j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41032675542355457, "is_candidate": true}, {"start": 244.11, "end": 260.794, "text": "Adem\u00e1s, los j\u00f3venes llevan mucho menos tiempo expuestos al sistema de adoctrinamiento que es la educaci\u00f3n p\u00fablica, independientemente sea de gesti\u00f3n privada o de gesti\u00f3n estatal, y por ende son un carpo m\u00e1s f\u00e9rtil para recibir nuevas ideas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33973333992066357, "is_candidate": true}, {"start": 261.752, "end": 277.275, "text": " Y despu\u00e9s tambi\u00e9n hay otro elemento que jug\u00f3 un rol muy importante, fue el tema de la pandemia y el manejo cavern\u00edcola de las cuarentenas, que hizo que las personas revalorizaran el concepto de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3624406363336179, "is_candidate": true}, {"start": 277.275, "end": 281.436, "text": "O sea, yo creo que eso fue lo que gener\u00f3 una primera explosi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5084025611470804, "is_candidate": false}, {"start": 281.436, "end": 288.337, "text": "Ya se ven\u00eda gestando esto, eso tambi\u00e9n suelen ser bastante despectivos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5349208165148314, "is_candidate": false}, {"start": 289.541, "end": 291.402, "text": " y bastante negadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.547883219425794, "is_candidate": false}, {"start": 291.402, "end": 315.894, "text": "Pens\u00e1 que definieron lo que hab\u00edamos hecho en la primera elecci\u00f3n como un fen\u00f3meno barrial y bastante particular, un fen\u00f3meno barrial que llega a revistas donde The Economist nos dio una p\u00e1gina entera, al Financial Times, a Le Figaro, a The Guardian, el pa\u00eds, el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32963409719138526, "is_candidate": true}, {"start": 319.73, "end": 325.151, "text": " muchas partes del mundo hablaron de lo que nosotros hab\u00edamos alcanzado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4206913750486345, "is_candidate": true}, {"start": 325.151, "end": 333.332, "text": "Por lo tanto, vos fijate que todas esas interpretaciones despectivas fueron superadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3030598470269561, "is_candidate": true}, {"start": 333.332, "end": 338.533, "text": "Tambi\u00e9n, digamos, hab\u00eda toda una visi\u00f3n de que era algo para una elite.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4567819922959735, "is_candidate": true}, {"start": 338.533, "end": 348.115, "text": "Y, sin embargo, por ejemplo, en Capital, los mejores registros nosotros los tuvimos en los barrios m\u00e1s postergados de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36820579022714384, "is_candidate": true}, {"start": 349.397, "end": 364.104, "text": " Y otra cosa que tambi\u00e9n yo te lo puedo graficar con un ejemplo, insisten con esto de que son indignados, la gente est\u00e1 enojada, no entiende de qu\u00e9 habla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4138151181999753, "is_candidate": true}, {"start": 364.104, "end": 372.487, "text": "O sea, bien bien de pol\u00edtico casta que menosprecia a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3315386060829061, "is_candidate": true}, {"start": 372.487, "end": 378.15, "text": "Y esto es interesante porque en un momento yo ten\u00eda una obra de teatro que se llamaba El consultorio de mi ley,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45462385229438096, "is_candidate": true}, {"start": 378.997, "end": 386.761, "text": " que b\u00e1sicamente era una charla de econom\u00eda puesta en formato de sesi\u00f3n de psic\u00f3logo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3824182766801566, "is_candidate": true}, {"start": 386.761, "end": 387.481, "text": "Terap\u00e9utica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0397453005989485, "is_candidate": false}, {"start": 387.481, "end": 388.722, "text": "Claro, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6229252713911835, "is_candidate": false}, {"start": 388.722, "end": 404.129, "text": "Y lo interesante es que mi querid\u00edsimo amigo Bertie Venegas Lynch, hijo de nuestro m\u00e1ximo pr\u00f3cer, Alberto Venegas Lynch, hijo, y es muy interesante porque cuando va al ba\u00f1o,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3897645652095538, "is_candidate": true}, {"start": 406.268, "end": 413.47, "text": " los chicos estaban hablando en el ba\u00f1o sobre la obra de Rothbard.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4037171573477343, "is_candidate": true}, {"start": 413.47, "end": 431.496, "text": "Es m\u00e1s, cuando tuve el honor de hacer una ten\u00eda acad\u00e9mica en la Universidad de Belgrano junto al profesor Alberto Venegas Hijo, una de las cosas que \u00e9l le sorprend\u00eda, que \u00e9l hab\u00eda mencionado, era que en ese contexto...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3490743117642555, "is_candidate": true}, {"start": 432.958, "end": 441.246, "text": " no ten\u00eda claro si cuantitativamente este movimiento o esta nueva obligada liberal era m\u00e1s grande o no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47723710795230034, "is_candidate": true}, {"start": 442.517, "end": 461.4, "text": " Pero lo que s\u00ed le quedaba claro era que era mucho m\u00e1s profunda, que los chicos ten\u00edan acceso a la bibliograf\u00eda, que conoc\u00edan la bibliograf\u00eda, que citaban la bibliograf\u00eda, y que eso a \u00e9l le parec\u00eda que esta oleada era m\u00e1s interesante en t\u00e9rminos de consistencia t\u00e9cnica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2755734937205371, "is_candidate": true}, {"start": 461.4, "end": 470.462, "text": "Y Javier, \u00bfc\u00f3mo te imagin\u00e1s tu vida en el Congreso de la Naci\u00f3n conviviendo con lo que vos llam\u00e1s la casta pol\u00edtica, tratando de llegar a acuerdos, consensos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7786162991544359, "is_candidate": false}, {"start": 471.171, "end": 479.816, "text": " o no es el rol de la fuerza que represent\u00e1s generar el consenso, es tratar de debatir ideas independientemente de lo que se pueda consensuar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7812604121884716, "is_candidate": false}, {"start": 479.816, "end": 487.761, "text": "Esa es la reflexi\u00f3n correcta, o sea, yo no tengo ni que generar consenso ni nada, o sea, yo voy a ir a debatir ideas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4061408041249266, "is_candidate": true}, {"start": 487.761, "end": 496.546, "text": "Nosotros, desde la Libertad Avanza, lo que proponemos es una discusi\u00f3n de la pol\u00edtica desde una perspectiva moral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29225287503552977, "is_candidate": true}, {"start": 496.546, "end": 499.968, "text": "La perspectiva moral viene anclada en los valores del liberalismo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39800988559482886, "is_candidate": true}, {"start": 500.868, "end": 519.885, "text": " O sea, por eso siempre nosotros sistem\u00e1ticamente damos la definici\u00f3n del propio Alberto Venegas Lynch, hijo del liberalismo, que el liberalismo es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo basado en el principio de no agresi\u00f3n y en defensa del derecho a la vida, a la libertad y a la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3254449339237514, "is_candidate": true}, {"start": 519.885, "end": 527.272, "text": "F\u00edjate que en esa visi\u00f3n que uno tiene, entonces vos sab\u00e9s que, por ejemplo, hay cosas que nunca vas a hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31342178661833753, "is_candidate": true}, {"start": 528.347, "end": 539.135, "text": " jam\u00e1s vas a ir contra la vida, jam\u00e1s vas a ir contra la libertad, jam\u00e1s vas a ir contra la propiedad, jam\u00e1s vas a subir impuestos, jam\u00e1s vas a crear nuevos impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27706552952628927, "is_candidate": true}, {"start": 539.135, "end": 544.699, "text": "Entonces, cuando vos la discusi\u00f3n la llevas a un plano moral, \u00bfme entend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3548700085053895, "is_candidate": true}, {"start": 544.699, "end": 552.925, "text": "Es como que yo te diga, mira, Alex, para vos, respetar la vida del otro ser humano, \u00bfest\u00e1 bien?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37859185360476133, "is_candidate": true}, {"start": 552.925, "end": 553.846, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8845122097667025, "is_candidate": false}, {"start": 553.846, "end": 554.466, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6485216174935157, "is_candidate": false}, {"start": 554.466, "end": 556.708, "text": "\u00bfY asesinar a otro ser humano porque no te gusta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32776531854109614, "is_candidate": true}, {"start": 556.708, "end": 557.789, "text": "Sin duda que no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8576178766472227, "is_candidate": false}, {"start": 557.789, "end": 557.949, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8633605209190698, "is_candidate": false}, {"start": 558.993, "end": 565.978, "text": " Los pol\u00edticos nos quieren explicar que hay una suerte de valor medio y que entonces hay cosas en el medio que est\u00e1n bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3504879136137018, "is_candidate": true}, {"start": 565.978, "end": 572.622, "text": "Entonces, digamos, no falta el imb\u00e9cil que va a decir, no, no, bueno, la tortura est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3356105286912633, "is_candidate": true}, {"start": 572.622, "end": 581.268, "text": "Entonces, en realidad, cuando vos la discusi\u00f3n la llevas al plano moral, en el fondo termina quedando esto, qu\u00e9 es lo que est\u00e1 bien y lo que est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28819107046150194, "is_candidate": true}, {"start": 581.268, "end": 584.27, "text": "Te lo doy con una ahora discusi\u00f3n concreta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35774663249413907, "is_candidate": true}, {"start": 584.27, "end": 584.811, "text": "Presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5105403896054341, "is_candidate": false}, {"start": 586.984, "end": 592.568, "text": " Nosotros no estamos dispuestos a aprobar ning\u00fan presupuesto que tenga d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33115977920040085, "is_candidate": true}, {"start": 592.568, "end": 593.849, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6838601590977857, "is_candidate": false}, {"start": 593.849, "end": 596.872, "text": "Porque si vos ten\u00e9s d\u00e9ficit, lo ten\u00e9s que financiar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37259631653264913, "is_candidate": true}, {"start": 596.872, "end": 609.081, "text": "Si lo financi\u00e1s con deuda, es cargarle la cuenta de la fiesta presente a tus hijos, a tus nietos, a las generaciones futuras, a gente que no vota, a gente que quiz\u00e1s todav\u00eda no naci\u00f3, lo cual est\u00e1 claro que es inmoral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26472023540254463, "is_candidate": true}, {"start": 611.26, "end": 615.602, "text": " Supongamos que entonces decidimos financiarlo con emisi\u00f3n monetaria, con el se\u00f1oriaje.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3579918286377167, "is_candidate": true}, {"start": 615.602, "end": 618.863, "text": "Ahora, eso si no tiene una contraparte en la demanda de dinero, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3287288927844243, "is_candidate": true}, {"start": 618.863, "end": 621.624, "text": "El problema es que lleva a inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3905886478489955, "is_candidate": true}, {"start": 621.624, "end": 624.685, "text": "Esa inflaci\u00f3n tiene dos efectos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4733381495676533, "is_candidate": true}, {"start": 624.685, "end": 635.829, "text": "Uno que es, distorsiona el funcionamiento del sistema de precios, termina impactando negativamente la asignaci\u00f3n de recursos, termina castigando el crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.335357656624961, "is_candidate": true}, {"start": 635.829, "end": 639.93, "text": "Pero no solo eso, sino que adem\u00e1s, como el impuesto inflacionario es altamente regresivo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35644740587959667, "is_candidate": true}, {"start": 640.484, "end": 645.43, "text": " pega entre 25 y 30 veces m\u00e1s fuerte sobre los m\u00e1s vulnerables, con lo cual tambi\u00e9n es aberrante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3666469199871317, "is_candidate": true}, {"start": 645.43, "end": 659.407, "text": "Y la otra es que te suban los impuestos y eso es una confiscaci\u00f3n, es un avance sobre tu propiedad, por lo tanto no estamos dispuestos a ning\u00fan presupuesto que tenga d\u00e9ficit y como partimos de d\u00e9ficit hay que hacer un ajuste y ese ajuste", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27279106506499284, "is_candidate": true}, {"start": 659.955, "end": 667.881, "text": " No tiene que ser subiendo impuestos, tiene que ser bajando gastos, y que ese gasto colpee sobre la pol\u00edtica y no sobre el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2592680365411395, "is_candidate": true}, {"start": 667.881, "end": 670.482, "text": "Ahora te hace una pregunta concreta sobre el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0038640733229374, "is_candidate": false}, {"start": 670.482, "end": 687.154, "text": "Les recomiendo a todos los que est\u00e1n viendo, m\u00e1s tarde escuchar un reportaje con alguien que Javier conoce bien, que es Carlos Rodr\u00edguez Brown, economista argentino, hispano-argentino que vive en Espa\u00f1a hace muchos a\u00f1os, donde habl\u00e1bamos de la dificultad en esa charla de llevar el mundo de las ideas al mundo de la pr\u00e1ctica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8865730160382201, "is_candidate": false}, {"start": 687.154, "end": 688.695, "text": "Y ahora s\u00ed retomo con el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8939957556954687, "is_candidate": false}, {"start": 689.644, "end": 700.247, "text": " Est\u00e1 bien, como dijiste en tu campa\u00f1a, bajar todo el gasto obsoleto vinculado a la pol\u00edtica, pero sabemos que el costo principal del presupuesto est\u00e1 ligado, por ejemplo, a las jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8644714704350017, "is_candidate": false}, {"start": 700.247, "end": 707.55, "text": "Entonces el gran signo de pregunta es, perfecto, sin emisi\u00f3n, sin tomar deuda, sin subir impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8968845955669714, "is_candidate": false}, {"start": 707.55, "end": 713.072, "text": "\u00bfC\u00f3mo se hace un ajuste que realmente mueva el per\u00edmetro en el costo para lograr ese...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8641852877783622, "is_candidate": false}, {"start": 714.928, "end": 715.909, "text": " evitar el d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9613038311807149, "is_candidate": false}, {"start": 715.909, "end": 721.752, "text": "Bueno, por eso nosotros siempre hemos hablado de reformas estructurales de tres generaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3703770432677054, "is_candidate": true}, {"start": 721.752, "end": 730.596, "text": "La reforma del sistema previsional es una reforma de segunda generaci\u00f3n y por eso es tan importante la primera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40711777177383535, "is_candidate": true}, {"start": 730.596, "end": 742.522, "text": "Primero vos ten\u00e9s que arrancar con una, y aclaro que es en este orden que voy a decir, esto tiene que ver con el Teorema General de Segundo Mejor del IPSE y Lancaster, porque la forma, la secuencialidad no es la misma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3124476417758332, "is_candidate": true}, {"start": 745.146, "end": 770.43, "text": " vos en la primera etapa ten\u00e9s que hacer una reducci\u00f3n del gasto p\u00fablico para poder bajar impuestos, en ese contexto despu\u00e9s flexibiliz\u00e1s el mercado laboral hacia adelante, porque no pod\u00e9s vulnerar los derechos adquiridos, y una vez que vos ten\u00e9s eso, donde la asignaci\u00f3n de recursos va a tener incentivos a que sea a tomar trabajo, vos abr\u00eds la econom\u00eda y eso te va a asegurar 15 a\u00f1os de crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26074234290806, "is_candidate": true}, {"start": 770.43, "end": 772.271, "text": "\u00bfD\u00f3nde ten\u00e9s que cortar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5773490369054748, "is_candidate": false}, {"start": 772.271, "end": 773.951, "text": "En partidas donde roban los pol\u00edticos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4670908718860213, "is_candidate": true}, {"start": 774.96, "end": 778.923, "text": " en la obra p\u00fablica, pasando un sistema de iniciativa privada a la chilena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2625866437081342, "is_candidate": true}, {"start": 778.923, "end": 791.53, "text": "Nosotros, adem\u00e1s, tenemos mejoras incorporadas de lo que han hecho los peruanos y los que han hecho los suizos, ya sea por el tema de los way out o sea por la cuesti\u00f3n del dise\u00f1o de incentivos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3186298751461608, "is_candidate": true}, {"start": 791.53, "end": 798.574, "text": "Lo otro que ten\u00e9s que eliminar de Cu\u00e1jeres son las transferencias discrecionales, tanto de naci\u00f3n a provincia como de provincia a municipio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34340090238369847, "is_candidate": true}, {"start": 798.574, "end": 801.336, "text": "Eso es una fuente de robo grotesca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4006750050143745, "is_candidate": true}, {"start": 802.475, "end": 813.221, "text": " porque en general adem\u00e1s buscan hacer esas transferencias hacia provincias que tienen contabilidad opaca para ser bastante elegantes y eso permite mucho margen para robar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25391612588218915, "is_candidate": true}, {"start": 813.221, "end": 831.211, "text": "Y otra cosa que vos ten\u00e9s que hacer es eliminar tambi\u00e9n de cuajo los subsidios econ\u00f3micos, pero que el costo de eso caiga sobre el sector p\u00fablico y no sobre el sector privado, donde vos ten\u00e9s que trabajar sobre la ecuaci\u00f3n econ\u00f3mica financiera de los contratos y lo que ten\u00e9s que hacer es sacar los componentes fiscales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2794297719540737, "is_candidate": true}, {"start": 831.958, "end": 841.185, "text": " Porque, por ejemplo, la verdad es que la tarifa que vos ten\u00e9s hoy podr\u00eda duplicar el precio para... De servicios, la tarifa de servicios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33760987706745826, "is_candidate": true}, {"start": 841.185, "end": 846.089, "text": "Claro, podr\u00eda duplicarse para las empresas sin que el precio aumente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27824112973898685, "is_candidate": true}, {"start": 846.089, "end": 846.55, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.825273465979824, "is_candidate": false}, {"start": 846.55, "end": 847.631, "text": "Eliminando los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.604198923490999, "is_candidate": false}, {"start": 847.631, "end": 849.812, "text": "Si la mitad de la factura que pag\u00e1s son impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49579894850605866, "is_candidate": true}, {"start": 849.812, "end": 852.534, "text": "Entonces, para ver qu\u00e9 se puede hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4191367441374513, "is_candidate": true}, {"start": 852.534, "end": 855.677, "text": "Y obviamente eso tiene que implicar reducciones del gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39263292815945083, "is_candidate": true}, {"start": 856.527, "end": 864.372, "text": " Es obvio que a los pol\u00edticos no les gusta hacer eso porque es de ah\u00ed desde donde ellos roban, pero bueno, por eso vamos a estar haciendo este planteo desde lo moral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3101962354023955, "is_candidate": true}, {"start": 864.372, "end": 865.733, "text": "Entonces, \u00bfme comprend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41968723291147203, "is_candidate": true}, {"start": 865.733, "end": 871.336, "text": "Cuando vengan a hacer el planteo es, ah, ok, expl\u00edcame por qu\u00e9 vos quer\u00e9s robarle a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2969830320479062, "is_candidate": true}, {"start": 871.336, "end": 879.421, "text": "\u00bfAlcanza con esos lugares donde vos identificaste obra p\u00fablica, transferencia de provincias, alcanza como para realmente lograr... Y los subsidios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8106443095133381, "is_candidate": false}, {"start": 879.421, "end": 882.383, "text": "S\u00ed, s\u00ed, ah\u00ed ten\u00e9s cerca de 10 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4188394612087373, "is_candidate": true}, {"start": 884.167, "end": 898.515, "text": " O sea, y ah\u00ed vos pod\u00e9s empezar a bajar impuestos, los ten\u00e9s que liberar desde el lado de la oferta, pod\u00e9s hacer reducciones de impuestos, por ejemplo, como en Chile que vos ten\u00e9s que el impuesto a las ganancias reinvertidas es cero, entonces, \u00bfla empresa qu\u00e9 tiene?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.263945636063994, "is_candidate": true}, {"start": 898.515, "end": 909.181, "text": "Tiene incentivo a reinvertir... F\u00edjate que no son impuestos que est\u00e1s cobrando hoy, sino que son los de ma\u00f1ana, que no vas a cobrar, y vos entonces ten\u00e9s incentivo a reinvertir las utilidades,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30977684885444856, "is_candidate": true}, {"start": 909.694, "end": 914.496, "text": " y como vos flexibilizaste el mercado laboral, toda esa inversi\u00f3n va a ser intensiva en trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2740238744423873, "is_candidate": true}, {"start": 914.496, "end": 917.497, "text": "Entonces, \u00bfesto se puede hacer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4739344631661567, "is_candidate": true}, {"start": 917.497, "end": 923.459, "text": "S\u00ed, el problema es que lo que tiene que quedar claro es que esta vez tienen que perder los pol\u00edticos en esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3352424127437187, "is_candidate": true}, {"start": 923.459, "end": 934.423, "text": "Se les acab\u00f3 el robo y por eso ellos est\u00e1n tan... tan ofuscados tanto con Victoria como conmigo, donde est\u00e1n, en el caso de Victoria, est\u00e1n...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32899549574415177, "is_candidate": true}, {"start": 937.0, "end": 944.687, "text": " abiertamente y de manera muy intensa, tratando de evitar que Victoria pueda asumir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3243451033796563, "is_candidate": true}, {"start": 944.687, "end": 961.12, "text": "Y por otro lado, tambi\u00e9n hemos recibido ya informaci\u00f3n que se est\u00e1n generando operaciones, especialmente desde una parte de lo que es la pseudooposici\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3129609583677273, "is_candidate": true}, {"start": 963.067, "end": 970.874, "text": " buscar algunas tretas en la din\u00e1mica parlamentaria para echarme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3232270557999434, "is_candidate": true}, {"start": 970.874, "end": 972.676, "text": "\u00bfPens\u00e1s que te pueden echar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.868302877550448, "is_candidate": false}, {"start": 972.676, "end": 974.958, "text": "\u00bfQue hay un operativo para que vos no puedas asumir?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8626249110607274, "is_candidate": false}, {"start": 974.958, "end": 982.484, "text": "S\u00ed, hay un operativo para que no pueda asumir Victoria y hay un operativo en el caso m\u00edo para echarme ya estando dentro de la C\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35422888710864775, "is_candidate": true}, {"start": 982.484, "end": 983.225, "text": "\u00bfCon qu\u00e9 argumento?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0293640840330873, "is_candidate": false}, {"start": 984.519, "end": 995.728, "text": " est\u00e1n justamente dise\u00f1ando los argumentos para hacerlo y van a estar provocando esas situaciones para que despu\u00e9s se puedan utilizar esos argumentos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3030955682222799, "is_candidate": true}, {"start": 995.728, "end": 1008.699, "text": "As\u00ed de sucia es la pol\u00edtica, as\u00ed de basura son, as\u00ed se las tiran de democr\u00e1tico y en realidad justamente lo que no quieren es que est\u00e9n las voces distintas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2659677919314333, "is_candidate": true}, {"start": 1008.699, "end": 1010.721, "text": "\u00bfQui\u00e9n est\u00e1 detr\u00e1s de este operativo, Javier?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9946338653566396, "is_candidate": false}, {"start": 1015.105, "end": 1026.711, "text": " gente por el lado de los ataques a Victoria, gente vinculada al oficialismo y en el caso de m\u00ed en particular, gente vinculada a la pseudooposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30423318187964554, "is_candidate": true}, {"start": 1026.711, "end": 1032.254, "text": "\u00bfTe refer\u00eds al espacio del PRO?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8375617207241078, "is_candidate": false}, {"start": 1032.254, "end": 1036.136, "text": "Al espacio, juntos por el cambio, del lado de las palomas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39227054183484356, "is_candidate": true}, {"start": 1039.159, "end": 1045.842, "text": " \u00bfVas a hacer una denuncia cuando tengas m\u00e1s pruebas al respecto para prevenir esta situaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7232764405234755, "is_candidate": false}, {"start": 1045.842, "end": 1057.326, "text": "Ya han hecho varias operaciones las cuales se las hemos desarticulado preanunci\u00e1ndolas en los medios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3377981626313117, "is_candidate": true}, {"start": 1057.326, "end": 1066.11, "text": "As\u00ed es que en ese sentido nosotros estamos muy alertas, estamos muy pendientes de estas cosas porque sabemos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38545976641423974, "is_candidate": true}, {"start": 1066.908, "end": 1071.71, "text": " lo sucio que juegan y lo antidemocr\u00e1tico que son.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.310994276549878, "is_candidate": true}, {"start": 1071.71, "end": 1077.272, "text": "\u00bfQu\u00e9 fue lo que m\u00e1s te doli\u00f3 de participar en una campa\u00f1a pol\u00edtica con esto que est\u00e1s enunciando ahora?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8859829995418458, "is_candidate": false}, {"start": 1077.272, "end": 1079.453, "text": "\u00bfQu\u00e9 fue lo que m\u00e1s te decepcion\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0486689069502533, "is_candidate": false}, {"start": 1079.453, "end": 1081.754, "text": "\u00bfQu\u00e9 fue lo que m\u00e1s aprendiste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8266556488354, "is_candidate": false}, {"start": 1081.754, "end": 1087.736, "text": "Mira... Aprender, aprend\u00ed much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45445709119985356, "is_candidate": true}, {"start": 1087.736, "end": 1094.839, "text": "La verdad que como proceso de aprendizaje creo que mi calidad como economista", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35074348865214244, "is_candidate": true}, {"start": 1096.47, "end": 1110.817, "text": " aument\u00f3 sustancialmente porque creo que la comprensi\u00f3n que hoy tengo de c\u00f3mo funciona la pol\u00edtica es mucho m\u00e1s profunda y el proceso decisorio lo tengo mucho mejor internalizado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3711245792435598, "is_candidate": true}, {"start": 1110.817, "end": 1125.104, "text": "Yo cre\u00ed que siempre, desde mi visi\u00f3n anarcocapitalista, y aun cuando siempre dije que de corto plazo era minarquista, pero filos\u00f3ficamente soy anarcocapitalista,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34601624235365214, "is_candidate": true}, {"start": 1126.254, "end": 1131.637, "text": " Siempre consider\u00e9 que la pol\u00edtica era una basura, un chiquero, una porquer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36630861073386933, "is_candidate": true}, {"start": 1131.637, "end": 1143.124, "text": "Y al estar ac\u00e1 metido adentro de esto, lo que s\u00ed tengo para decir es que todo lo que yo cre\u00eda era muy poquito, es much\u00edsimo peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28748001277051083, "is_candidate": true}, {"start": 1143.124, "end": 1146.046, "text": "O sea, es...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7096539402122347, "is_candidate": false}, {"start": 1147.511, "end": 1151.572, "text": " Much\u00edsimo, pero much\u00edsimo peor lo sucio que juegan los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40544171105529403, "is_candidate": true}, {"start": 1151.572, "end": 1160.455, "text": "A veces vos crees que los malos son malos, y en realidad son malos, pero a veces los que se aparecen como los buenos son mucho m\u00e1s malos que los malos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37485674599450114, "is_candidate": true}, {"start": 1160.455, "end": 1163.556, "text": "Ah\u00ed volvemos, te tengo que repreguntar a lo que acabas de decir antes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9819146950951778, "is_candidate": false}, {"start": 1163.556, "end": 1173.899, "text": "Las palomas son las que estar\u00edan dentro del espacio, son las que estar\u00edan generando una operaci\u00f3n para que vos no puedas asumir, y no los halcones, digamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8197334899660462, "is_candidate": false}, {"start": 1173.899, "end": 1176.92, "text": "De hecho, con los halcones yo tengo una excelente relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3828397864210664, "is_candidate": true}, {"start": 1179.681, "end": 1188.564, "text": " Entonces, en ese contexto, lo que yo tengo para decir es, contarle a la gente, es que esto es mucho peor de lo que se imaginan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3600505279098615, "is_candidate": true}, {"start": 1188.564, "end": 1192.906, "text": "O sea, yo ten\u00eda una muy mala opini\u00f3n de esto, es much\u00edsimo peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48297230875750496, "is_candidate": true}, {"start": 1192.906, "end": 1197.528, "text": "Pero el problema es que si no das la pelea, \u00bfsabes lo que pasa, Alex?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3912360461928215, "is_candidate": true}, {"start": 1197.528, "end": 1202.59, "text": "Mir\u00e1, la hinchada argentina es maravillosa, fabulosa, pero los goles los hace Messi.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34179207495282393, "is_candidate": true}, {"start": 1202.59, "end": 1207.312, "text": "Y para que Messi haga los goles, tiene que jugarse, tiene que calzarlos cortos, tiene que jugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32947963119818424, "is_candidate": true}, {"start": 1208.185, "end": 1211.806, "text": " aquellos que creen que se puede hacer algo desde la tribuna, les propongo este ejercicio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3832948262020066, "is_candidate": true}, {"start": 1211.806, "end": 1220.189, "text": "Que pongan una pelota en la mitad de la cancha y que se pongan a gritar a ver cu\u00e1ntos goles hacen, a ver si se puede mover un poquito la pelota.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29054839353987016, "is_candidate": true}, {"start": 1220.189, "end": 1230.813, "text": "Entonces, la \u00fanica forma de modificar esto es involucrarte, porque si vos no te involucr\u00e1s, de modo directo, lo hacen qui\u00e9nes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29252746363794635, "is_candidate": true}, {"start": 1230.813, "end": 1233.994, "text": "Los otros, los colectivistas, y siempre vos ten\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3869364376908031, "is_candidate": true}, {"start": 1234.67, "end": 1238.992, "text": " que terminan corriendo la discusi\u00f3n siempre a situaciones m\u00e1s colectivistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3974402181024427, "is_candidate": true}, {"start": 1238.992, "end": 1251.656, "text": "Y en eso nosotros tambi\u00e9n estamos muy satisfechos con lo que logramos, porque si vos te fij\u00e1s, nosotros hemos logrado correr el centro de la discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3562669613692645, "is_candidate": true}, {"start": 1251.656, "end": 1255.417, "text": "Durante toda la campa\u00f1a el liberalismo estuvo en el centro del ring.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44753285841589385, "is_candidate": true}, {"start": 1255.417, "end": 1259.499, "text": "Durante toda la campa\u00f1a muchas fuerzas tuvieron que adoptar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3829385381074736, "is_candidate": true}, {"start": 1262.295, "end": 1281.553, "text": " Discurso liberal, lo m\u00e1s grosero y m\u00e1s insultante para la gente debe ser lo que hizo la gente de Juntos por el Cambio, en especial en la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, donde falsamente firmaron un compromiso de no subir impuestos y a los pocos d\u00edas el se\u00f1or Larreta manda un ajuste de todas las tasas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30186784885724594, "is_candidate": true}, {"start": 1282.322, "end": 1293.328, "text": " Mir\u00e1, no hay nada m\u00e1s obsceno que gente tratando de justificar el robo, porque en el fondo, primero porque te estaf\u00f3, porque te dijo una cosa y no la hizo, y segundo, es un juego de suma cero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3916273409693939, "is_candidate": true}, {"start": 1293.328, "end": 1305.974, "text": "Si vos, digamos, la situaci\u00f3n tal como estaba, vos ibas a tener una reducci\u00f3n de la carga fiscal, ese ajuste que hacen te lo est\u00e1n sacando, por lo tanto, digamos, tu bolsillo est\u00e1 peor, no est\u00e1 mejor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2805731704450194, "is_candidate": true}, {"start": 1305.974, "end": 1308.255, "text": "Claro, el argumento de que solamente es un aumento nominal", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8999707338988434, "is_candidate": false}, {"start": 1309.309, "end": 1311.47, "text": " cuando los salarios no tienen el mismo punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.806654518406924, "is_candidate": false}, {"start": 1311.47, "end": 1332.437, "text": "Bueno, podemos discutir un mont\u00f3n de cosas de errores groseros, o sea, el hecho de vuelta, esto es para generarle m\u00e1s ingresos al sector privado, por lo tanto, adem\u00e1s pondr\u00eda una lupa gigante sobre aquellos que los defienden, no solo los pol\u00edticos, cosa que entiendo porque es de donde roban la basura de los pol\u00edticos, sino que adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2693614945026861, "is_candidate": true}, {"start": 1333.382, "end": 1339.024, "text": " pondr\u00eda la lupa tambi\u00e9n gente que supuestamente est\u00e1 en el sector privado defendiendo algo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33581061622258135, "is_candidate": true}, {"start": 1339.024, "end": 1342.946, "text": "\u00bfQu\u00e9 pol\u00edtico te sorprendi\u00f3 para bien que conociste en la campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7748211698486036, "is_candidate": false}, {"start": 1342.946, "end": 1347.327, "text": "Para apartarnos de la generalizaci\u00f3n de la basura de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9675797991963838, "is_candidate": false}, {"start": 1347.327, "end": 1353.37, "text": "No hay muchos pol\u00edticos de los que tengo una excelente opini\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33532617971139134, "is_candidate": true}, {"start": 1353.37, "end": 1362.153, "text": "Claramente con quien tengo muy buena relaci\u00f3n y respeto mucho es a la se\u00f1ora Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4016652060093766, "is_candidate": true}, {"start": 1363.946, "end": 1377.816, "text": " Porque una de las cosas que descubr\u00ed en este negocio, que est\u00e1 lleno de mentirosos y embusteros, y yo le valoro a la se\u00f1ora Burrich, que siempre que habl\u00f3 conmigo, siempre me dijo la verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34513486222226786, "is_candidate": true}, {"start": 1377.816, "end": 1383.059, "text": "A vos, a veces, cuando dices las cosas, te pueden gustar m\u00e1s o te pueden gustar menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4508867742015161, "is_candidate": true}, {"start": 1383.059, "end": 1388.563, "text": "Pero es important\u00edsimo que te digan la verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.451411427895443, "is_candidate": true}, {"start": 1388.563, "end": 1390.805, "text": "Entonces, es alguien que siempre habl\u00f3 conmigo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42753616409574613, "is_candidate": true}, {"start": 1392.62, "end": 1400.784, "text": " en una situaci\u00f3n de absoluta verdad, o sea, transparencia, y eso para m\u00ed, o sea, es s\u00faper valioso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30051538234310204, "is_candidate": true}, {"start": 1400.784, "end": 1409.509, "text": "Obviamente, yo ya antes de esto ten\u00eda una muy buena relaci\u00f3n con Waldo Wolf, o sea, bueno, ahora es mejor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.374975674274711, "is_candidate": true}, {"start": 1409.509, "end": 1413.331, "text": "Esto no quiere decir que vaya a pensar igual en todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3750568818840506, "is_candidate": true}, {"start": 1413.331, "end": 1418.013, "text": "Tenemos diferencias, de hecho, en la propia estructura que nosotros armamos en la libertad de avanza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37769510817757246, "is_candidate": true}, {"start": 1419.262, "end": 1431.005, "text": " Tenemos tambi\u00e9n distintos enfoques, distintas miradas, o sea, no hay un solo... Hay liberales cl\u00e1sicos, liberales minarquistas, hay anarcocapitalistas, o sea, liberales libertarios, hay palio libertario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28452074912761716, "is_candidate": true}, {"start": 1431.005, "end": 1438.507, "text": "Si juntos por el cambio fueran solamente los halcones liderados por Patricia Wynter... Entonces no ser\u00edan juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.674672215158338, "is_candidate": false}, {"start": 1438.507, "end": 1442.228, "text": "Vos ah\u00ed te sentir\u00edas c\u00f3modo en ese espacio, comparti\u00e9ndose espacio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8457341214426342, "is_candidate": false}, {"start": 1442.228, "end": 1446.149, "text": "A ver, est\u00e1 buena la pregunta, yo te la voy a contestar, pero de otra manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5203877821511587, "is_candidate": false}, {"start": 1448.525, "end": 1460.214, "text": " Desde mi punto de vista, la pol\u00edtica le debe a la ciudadan\u00eda un reordenamiento en t\u00e9rminos ideol\u00f3gicos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34744438441938397, "is_candidate": true}, {"start": 1460.214, "end": 1466.158, "text": "Para m\u00ed tienen que quedar de un lado los colectivistas y del otro lado los que abrazan las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27465926241462446, "is_candidate": true}, {"start": 1466.158, "end": 1469.421, "text": "Dentro de los colectivistas, \u00bfqui\u00e9nes estar\u00edan para m\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3136290806545644, "is_candidate": true}, {"start": 1469.421, "end": 1472.603, "text": "La Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, que es la internacional socialista,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32041506813906806, "is_candidate": true}, {"start": 1474.477, "end": 1479.541, "text": " Ah\u00ed est\u00e1 la coalici\u00f3n c\u00edvica, que es m\u00e1s de izquierda todav\u00eda que los radicales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3392098897479747, "is_candidate": true}, {"start": 1479.541, "end": 1488.828, "text": "Ah\u00ed estar\u00edan las palomas de Juntos por el Cambio, que son socialdem\u00f3cratas con una fuerte vocaci\u00f3n de intervenci\u00f3n y que les gusta meter la mano en el bolsillo a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2976855421942094, "is_candidate": true}, {"start": 1488.828, "end": 1497.255, "text": "De hecho, las palomas de Juntos por el Cambio no son muy distintas al quiserismo en t\u00e9rminos de dise\u00f1o de pol\u00edtica econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2999653048570302, "is_candidate": true}, {"start": 1497.255, "end": 1499.457, "text": "En realidad solamente difieren en los modales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4465852482374111, "is_candidate": true}, {"start": 1499.457, "end": 1503.3, "text": "Y en ese espacio tambi\u00e9n quedar\u00eda la izquierda inviable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31411945692436893, "is_candidate": true}, {"start": 1504.329, "end": 1507.692, "text": " Y del otro lado tendr\u00edas a aquellos que aman la sede de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3061601657672526, "is_candidate": true}, {"start": 1507.692, "end": 1525.165, "text": "Entonces ah\u00ed tendr\u00edas liberales cl\u00e1sicos, liberales minarquistas, liberales libertarios, tendr\u00edas los paleolibertarios, o sea, conservadores, tendr\u00edas al peronismo republicano, al peronismo federal, al menemismo y, obviamente, a los halcones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27816401180834915, "is_candidate": true}, {"start": 1525.165, "end": 1533.012, "text": "Y yo no es que llegu\u00e9 a esta concepci\u00f3n de la nada, o sea, tiene que ver con lo que es mirar la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3399154810263223, "is_candidate": true}, {"start": 1534.028, "end": 1536.109, "text": " Vos f\u00edjate esto, vos tuviste la alianza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41985313803950275, "is_candidate": true}, {"start": 1536.109, "end": 1537.57, "text": "\u00bfQu\u00e9 fue la alianza?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4489502183476439, "is_candidate": true}, {"start": 1537.57, "end": 1541.212, "text": "Fue un armado electoral para ganarle al peronismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40813382312904, "is_candidate": true}, {"start": 1541.212, "end": 1545.334, "text": "Se logr\u00f3, fue exitosa, pero gobernando fue un desastre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3701874144686895, "is_candidate": true}, {"start": 1545.334, "end": 1548.916, "text": "Cambiemos, fue una alianza electoral para ganarle al kiserismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3427815164699932, "is_candidate": true}, {"start": 1548.916, "end": 1552.738, "text": "Fue exitosa porque gan\u00f3, pero gobernando fue un desastre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35180720309640934, "is_candidate": true}, {"start": 1552.738, "end": 1562.143, "text": "Desde mi punto de vista, ah\u00ed quiz\u00e1s en alg\u00fan momento el presidente Macri deber\u00eda decir, bueno, en realidad, no lo s\u00e9,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3229642726303388, "is_candidate": true}, {"start": 1564.008, "end": 1571.111, "text": " Esto es hip\u00f3tesis m\u00eda, porque cuando yo tuve la posibilidad de hablar con \u00e9l tres semanas antes de las PASO, solo habl\u00e9 de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4030051385223201, "is_candidate": true}, {"start": 1571.111, "end": 1572.751, "text": "Hoy le preguntar\u00eda esto, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6260973631377441, "is_candidate": false}, {"start": 1572.751, "end": 1574.192, "text": "\u00bfQu\u00e9 le preguntar\u00edas a Macri?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7734516897342811, "is_candidate": false}, {"start": 1574.192, "end": 1580.534, "text": "Me gustar\u00eda saber si se puede gobernar teniendo al lado a los radicales, a la coalici\u00f3n c\u00edvica y a las palomas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35059156401202396, "is_candidate": true}, {"start": 1580.534, "end": 1583.295, "text": "O sea, para m\u00ed, digamos, esos son todos pelotazo en contra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4500511814495064, "is_candidate": true}, {"start": 1583.295, "end": 1587.697, "text": "Es decir, vas a jugar un partido y sal\u00eds 3, 4 a 0 abajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3152777311259337, "is_candidate": true}, {"start": 1587.697, "end": 1590.277, "text": "O sea, porque lo que ten\u00e9s que hacer, ellos creen todo lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3566284586828887, "is_candidate": true}, {"start": 1590.277, "end": 1591.718, "text": "\u00bfY qu\u00e9 crees que te contestar\u00eda Macri?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9623066171203175, "is_candidate": false}, {"start": 1592.757, "end": 1595.599, "text": " Los necesitamos para ganar, porque si no, no llegamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9082292314754716, "is_candidate": false}, {"start": 1595.599, "end": 1597.32, "text": "S\u00ed, pero \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6619688935496144, "is_candidate": false}, {"start": 1597.32, "end": 1599.561, "text": "El problema es que despu\u00e9s lleg\u00e1s con el mandato diluido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5686298325027084, "is_candidate": false}, {"start": 1599.561, "end": 1615.09, "text": "Entonces, me parece mucho mejor una situaci\u00f3n que se genere un equilibrio de cuartos, ya sea una ruptura en el peronismo, digo, est\u00e1 claro, est\u00e1 evidente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27559389560316006, "is_candidate": true}, {"start": 1616.528, "end": 1617.869, "text": " Claro, esto es lo que quer\u00eda decir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5647765636665585, "is_candidate": false}, {"start": 1617.869, "end": 1619.71, "text": "Porque la sensaci\u00f3n que te qued\u00f3, \u00bfcu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39683959559930304, "is_candidate": true}, {"start": 1619.71, "end": 1621.832, "text": "Ah, entonces solamente pueden gobernar los peronistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.505152818114168, "is_candidate": false}, {"start": 1621.832, "end": 1625.254, "text": "Entonces los peronistas se aliaron todo y ganaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3497541746341727, "is_candidate": true}, {"start": 1625.254, "end": 1628.476, "text": "Pueden gobernar, no es un desastre, es otro gobierno desastroso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.456370082213166, "is_candidate": true}, {"start": 1628.476, "end": 1629.137, "text": "Entonces, quiz\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6364702845806303, "is_candidate": false}, {"start": 1630.028, "end": 1648.051, "text": " En una situaci\u00f3n de crisis vos te podr\u00edas encontrar con un equilibrio de cuartos donde por un lado queda el peronismo de izquierda y por otro lado quedan todas las otras ramas del peronismo que yo se\u00f1al\u00e9 y quiz\u00e1s tambi\u00e9n tengas eso dentro de la pseudo posici\u00f3n juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2513088639493042, "is_candidate": true}, {"start": 1648.051, "end": 1653.432, "text": "Estamos sobre el tiempo y te quiero preguntar tres cositas, inflaci\u00f3n para el a\u00f1o pr\u00f3ximo, \u00bfcu\u00e1nto calcul\u00e1s que va a estar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.801313890131397, "is_candidate": false}, {"start": 1653.432, "end": 1656.673, "text": "No, yo no hago pron\u00f3sticos, o sea, eso es de chantas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46868730294968686, "is_candidate": true}, {"start": 1659.008, "end": 1663.291, "text": " Claro, porque la pregunta es, \u00bfvos sab\u00e9s cu\u00e1l va a ser el d\u00e9ficit fiscal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44310750202447036, "is_candidate": true}, {"start": 1663.291, "end": 1664.953, "text": "\u00bfSab\u00e9s cu\u00e1l va a ser la emisi\u00f3n monetaria?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4863954260470579, "is_candidate": true}, {"start": 1664.953, "end": 1673.819, "text": "Y lo m\u00e1s importante de todos, \u00bfvos sab\u00e9s c\u00f3mo van a estar mutando o c\u00f3mo se van a manifestar las preferencias de los?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31616934631471183, "is_candidate": true}, {"start": 1673.819, "end": 1675.681, "text": "Eso dej\u00e1selo a los chantas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.518604039273473, "is_candidate": false}, {"start": 1675.681, "end": 1680.284, "text": "Y la otra pregunta es, \u00bfte imagin\u00e1s siendo presidente de la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8075767302853576, "is_candidate": false}, {"start": 1680.284, "end": 1681.946, "text": "\u00bfTe lo puedo contestar con una pregunta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5148903593481249, "is_candidate": false}, {"start": 1681.946, "end": 1682.006, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0480265175028698, "is_candidate": false}, {"start": 1682.006, "end": 1683.087, "text": "En el a\u00f1o 2019, \u00bfvos te imaginabas esta charla?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1524542145070151, "is_candidate": false}, {"start": 1683.087, "end": 1684.288, "text": "Por supuesto que no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7419118540268115, "is_candidate": false}, {"start": 1689.803, "end": 1701.926, "text": " Bueno, entonces el 2023 est\u00e1 tan lejos y la situaci\u00f3n econ\u00f3mica argentina es tan delicada que si te contestara esa pregunta ser\u00eda m\u00e1s chanta... \u00bfPero te gustar\u00eda ser presidente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39553319206429494, "is_candidate": true}, {"start": 1701.926, "end": 1706.667, "text": "Esa pregunta s\u00ed, independientemente de la factibilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7869999886895008, "is_candidate": false}, {"start": 1706.667, "end": 1715.749, "text": "Eso de vuelta, para ver algo as\u00ed tendr\u00eda que creer que puedo transformar algo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2943434683066056, "is_candidate": true}, {"start": 1716.988, "end": 1721.985, "text": " S\u00ed, porque digo, por el mero hecho, digamos, de calzarme una banda y un bast\u00f3n...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3325468885647448, "is_candidate": true}, {"start": 1722.982, "end": 1726.344, "text": " Eso, o sea, a m\u00ed no me seduce el poder per se.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42937754634027414, "is_candidate": true}, {"start": 1726.344, "end": 1731.407, "text": "De hecho, una de las cosas por las cuales yo me meto en el sistema es para devolver el poder a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.396958060812587, "is_candidate": true}, {"start": 1731.407, "end": 1731.867, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9162976268092496, "is_candidate": false}, {"start": 1731.867, "end": 1734.688, "text": "O sea, para tener el poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41671076360644843, "is_candidate": true}, {"start": 1734.688, "end": 1741.532, "text": "Porque muchas veces lo que yo noto es que muchos pol\u00edticos necesitan el poder para hacer lo que en sus vidas reales no pueden hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3720869002169378, "is_candidate": true}, {"start": 1741.532, "end": 1747.255, "text": "Entonces, utilizan el aparato represivo del Estado para cumplir lo que no pueden cumplir por sus propias v\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3366292821384531, "is_candidate": true}, {"start": 1747.255, "end": 1751.438, "text": "Entonces, yo no tengo, digamos, una cosa que el poder, suspiro por el poder, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38745739962769254, "is_candidate": true}, {"start": 1752.857, "end": 1755.338, "text": " El poder para ser feliz lo tengo yo mismo, \u00bfme comprenden?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3925621089865148, "is_candidate": true}, {"start": 1755.338, "end": 1758.179, "text": "No necesito nada ex\u00f3geno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3863037752658631, "is_candidate": true}, {"start": 1758.179, "end": 1781.97, "text": "Pero si llegara a darse una situaci\u00f3n donde habr\u00eda todo un movimiento cultural basado en un conjunto de valores morales que quisieran transformar la Argentina hacia las ideas de la libertad y que circunstancialmente mi nombre pudiera estar ah\u00ed, yo no le escapo a los desaf\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24950889488757477, "is_candidate": true}, {"start": 1782.943, "end": 1787.166, "text": " Javier Milei, much\u00edsimas gracias por abrir este encuentro remetendo a Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9403886381003581, "is_candidate": false}, {"start": 1787.166, "end": 1788.067, "text": "Gracias, Alex.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.815266804031128, "is_candidate": false}, {"start": 1788.067, "end": 1804.359, "text": "No se vayan, ah\u00ed viene el primer panel, estamos con Daniel Funes de Rioja, estamos con el fundador del siglo XXI, con Diana Mondino, el doctor Rabat, y con Diana Mondino, los esperamos, no se vayan, esto sigue hasta el mediod\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8698427853076918, "is_candidate": false}, {"start": 1804.359, "end": 1804.56, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.044409844624318, "is_candidate": false}, {"start": 1811.428, "end": 1814.451, "text": " \u00a1A la mierda los malditos empresarios!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.025512901318711, "is_candidate": false}, {"start": 1814.451, "end": 1819.656, "text": "\u00a1A la mierda Sodomitas, el capital!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9971666964771642, "is_candidate": false}, {"start": 1819.656, "end": 1823.7, "text": "\u00a1Basta de basura que In\u00e9s y Ana!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.938130977988579, "is_candidate": false}, {"start": 1823.7, "end": 1828.765, "text": "\u00a1Ha llegado el momento liberal!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8653762353722234, "is_candidate": false}, {"start": 1828.765, "end": 1831.127, "text": "\u00a1Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0769972617584598, "is_candidate": false}], "Index": 817, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "VMbKprcrzGI", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=VMbKprcrzGI", "title": "\"ME EST\u00c1N ARMANDO ALGO PARA ECHARME DE DIPUTADO\" - Javier Milei con Forbes Argentina 25/11/2021", "duration": 1832.0, "view_count": 157293.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}