{"segments": [{"start": 0.289, "end": 5.48, "text": " C\u00e1tedra Libre, donde vos pregunt\u00e1s y ahora s\u00ed, yo te contesto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3759219973967456, "is_candidate": true}, {"start": 5.48, "end": 8.688, "text": "Arrancamos con la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4158793074955469, "is_candidate": true}, {"start": 9.197, "end": 18.659, "text": " Bueno, soy abuela y tengo una gran preocupaci\u00f3n, que es que mis nietas est\u00e1n recibiendo una educaci\u00f3n con la ideolog\u00eda de g\u00e9nero que no lo puedo creer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8223391222681815, "is_candidate": false}, {"start": 18.659, "end": 23.72, "text": "Mi hija y mi yerno son muy buenos padres, pero ellas sufren esa ense\u00f1anza.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8387402172199099, "is_candidate": false}, {"start": 23.72, "end": 25.76, "text": "Podr\u00eda sacar la ideolog\u00eda de g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8565125890540769, "is_candidate": false}, {"start": 25.76, "end": 32.921, "text": "Que no los adoctrinen de chiquitos al cambio de sexo, a todo eso, como que me parece horrible.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8549067896961247, "is_candidate": false}, {"start": 32.921, "end": 37.642, "text": "\u00bfY hay posibilidades de crear una nueva moneda una vez de haber eliminado esto y haber reacomodado la econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9007580882515521, "is_candidate": false}, {"start": 38.433, "end": 41.675, "text": " Y la pregunta es, \u00bfpara qu\u00e9 querr\u00edamos tener una moneda?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5349475164092493, "is_candidate": false}, {"start": 41.675, "end": 48.458, "text": "Mi pregunta era sobre las fuerzas armadas y de seguridad, c\u00f3mo es la situaci\u00f3n actual y qu\u00e9 medidas tomar\u00edas para mejorarla en un futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0064154765209896, "is_candidate": false}, {"start": 48.458, "end": 50.439, "text": "A ver, sobre el lenguaje inclusivo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5015814523553441, "is_candidate": false}, {"start": 50.439, "end": 57.443, "text": "Estos temas est\u00e1n profundamente relacionados en c\u00f3mo hacer para meter el socialismo dentro de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.32069813900487054, "is_candidate": true}, {"start": 63.391, "end": 77.035, "text": " Hola, bienvenidos a una nueva edici\u00f3n de C\u00e1tedra Libre, donde vos pregunt\u00e1s y yo, Javier Milei, desde una perspectiva liberal libertaria, te contesto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3635336096233045, "is_candidate": true}, {"start": 77.035, "end": 87.959, "text": "Hoy, antes de empezar con las preguntas, tengo para hacer unos comentarios sobre el nuevo Ministro de Econom\u00eda de Argentina,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3997782751905602, "is_candidate": true}, {"start": 88.823, "end": 96.729, "text": " y sus anuncios, es decir, lo que ha estado anunciando recientemente Sergio Tom\u00e1s Massa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4384873369932717, "is_candidate": true}, {"start": 96.729, "end": 117.443, "text": "La realidad es que es un anuncio verdaderamente decepcionante, insuficiente, que tiene problemas t\u00e9cnicos, y lo que voy a hacer es en primer lugar contar c\u00f3mo es la coyuntura de Argentina hoy, qu\u00e9 tipo de medidas requiere,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3860097580463576, "is_candidate": true}, {"start": 118.453, "end": 127.439, "text": " qu\u00e9 es lo que se est\u00e1 proponiendo y por qu\u00e9 esto va a derivar en una nueva crisis.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.33330148549725747, "is_candidate": true}, {"start": 127.439, "end": 133.503, "text": "En primer lugar, lo que hay que entender es que la situaci\u00f3n en Argentina es extremadamente cr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.36633820483704826, "is_candidate": true}, {"start": 133.503, "end": 147.153, "text": "Por un lado, Argentina tiene indicadores sociales tan malos como los que ten\u00eda en el 2001, esto es, previo a la crisis del 2002, que se recuerda como la peor crisis de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.30092422155660836, "is_candidate": true}, {"start": 148.805, "end": 158.613, "text": " Por otro lado, en el plano monetario, Argentina tiene un desequilibrio que es el doble del que ten\u00eda previo al rodrigazo, all\u00e1 por 1975.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.29401974974577827, "is_candidate": true}, {"start": 158.613, "end": 169.801, "text": "Un evento que implic\u00f3 multiplicar por 6 la tasa de inflaci\u00f3n y multiplicar por 5 la cantidad de pobres.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2083526720704687, "is_candidate": true}, {"start": 169.801, "end": 172.964, "text": "Y por otra parte, la din\u00e1mica de los activos financieros", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3409536094090495, "is_candidate": true}, {"start": 174.467, "end": 184.35, "text": " est\u00e1n en l\u00ednea con lo que pasaba en el segundo semestre del a\u00f1o 1988, justamente en la antesala de la hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.34604937238269784, "is_candidate": true}, {"start": 184.35, "end": 193.092, "text": "En este sentido, hoy Argentina que viaja con una inflaci\u00f3n del 90%, si uno toma el \u00faltimo semestre y lo anualiza,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.30411526655100884, "is_candidate": true}, {"start": 194.211, "end": 215.971, "text": " Si uno considera que los alimentos vienen viajando arriba del 120% y si se corrige por brecha cambiaria, estamos en una inflaci\u00f3n que estar\u00eda viajando al nivel del 300%, requiere urgentemente de un programa duro de estabilizaci\u00f3n, un fuerte ajuste fiscal, b\u00e1sicamente porque", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2882227165419319, "is_candidate": true}, {"start": 217.371, "end": 222.153, "text": " porque las grandes crisis de Argentina estallaron por d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4232040933044964, "is_candidate": true}, {"start": 222.153, "end": 231.818, "text": "El rodrigazo estall\u00f3 con 14%, la tablita cambiar\u00eda con 11%, la hiperinflaci\u00f3n de Alfons\u00edn con 8% y la convertibilidad con 7%.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3282200057823148, "is_candidate": true}, {"start": 231.818, "end": 237.541, "text": "Hoy Argentina, entre lo que es el d\u00e9ficit de la Naci\u00f3n que se compone de 3,5% del PBI,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3306167250422337, "is_candidate": true}, {"start": 239.686, "end": 255.239, "text": " de primario, 2 de intereses, que arroja un total de 5,5, hay que sumarle el d\u00e9ficit del Banco Central, el cuasi fiscal, de 3,5 puntos m\u00e1s, con lo cual la Argentina estar\u00eda en una situaci\u00f3n muy cr\u00edtica y esto requiere de un fuerte ajuste fiscal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2817607723564862, "is_candidate": true}, {"start": 255.239, "end": 267.73, "text": "Sin embargo, despu\u00e9s del desastroso paso de Batakis, algo que yo anunci\u00e9 p\u00fablicamente, donde Batakis adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3371254883529752, "is_candidate": true}, {"start": 269.055, "end": 297.077, "text": " pondera como el mejor ministro de la econom\u00eda argentina a un enfermo de los controles, como fue el se\u00f1or Jos\u00e9 Belgelbar, \u00bfs\u00ed?, alguien literalmente del Partido Comunista, y recitando cada una de las cosas que han hundido a Argentina en esta miseria, lecci\u00f3n que ser\u00eda buena que est\u00e9 al tanto el resto de la regi\u00f3n para entender c\u00f3mo el socialismo destruye pa\u00edses, en ese contexto,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.31099437027408183, "is_candidate": true}, {"start": 298.127, "end": 306.39, "text": " Patakis termin\u00f3 siendo un desastre y la terminaron echando mientras que estaba de viaje por Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.32411549538486606, "is_candidate": true}, {"start": 306.39, "end": 326.138, "text": "En ese contexto asume Massa y bueno, el tema era, originalmente hubo una peque\u00f1a mejora de mercado, claro, porque frente a alguien que era pr\u00e1cticamente Dr\u00e1cula, una socialista comunista fan\u00e1tica de los controles y que repet\u00eda el modelo que hundi\u00f3 al pa\u00eds,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.27470888674849603, "is_candidate": true}, {"start": 328.218, "end": 330.759, "text": " Claro, frente a eso, \u00bfcu\u00e1n malo se puede ser?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4146963969663485, "is_candidate": true}, {"start": 330.759, "end": 338.303, "text": "Entonces, la probabilidad de que masa fuera menos malo gener\u00f3 un leve rebote.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.34939182075400477, "is_candidate": true}, {"start": 338.303, "end": 346.687, "text": "Sin embargo, conforme se fue conociendo los distintos actores, el proceso se fue degradando.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.32578427903489837, "is_candidate": true}, {"start": 346.687, "end": 354.972, "text": "Por ejemplo, convocar a Jos\u00e9 Ignacio de Mendiguren, tremendo error, un defensor", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4050657121498643, "is_candidate": true}, {"start": 355.87, "end": 375.945, "text": " del modelo perimido y empobrecedor que ha atacado no solo a Argentina, sino a toda Am\u00e9rica Latina, que tiene que ver con la sustituci\u00f3n de importaciones, que tiene que ver con esa nefasta idea de la industria infante, todos elementos para atacar al comercio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.29325212022256164, "is_candidate": true}, {"start": 375.945, "end": 382.55, "text": "Modelo que destruy\u00f3 por a\u00f1os a la regi\u00f3n, impulsado desde la Cepal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3175186901791952, "is_candidate": true}, {"start": 384.274, "end": 386.556, "text": " Eso ya era una muy mala noticia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.48425117816143504, "is_candidate": true}, {"start": 386.556, "end": 400.327, "text": "La otra, convocar a un socialista como Tom Bolini, una persona con un fuerte desprecio por el sistema econ\u00f3mico de libre empresa, es decir, un socialista empobrecedor.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.29245431868619487, "is_candidate": true}, {"start": 400.327, "end": 411.536, "text": "En ese contexto, Massa dio su pajete de medidas, hizo sus anuncios y verdaderamente fue algo muy desastroso, muy malo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3424907867704815, "is_candidate": true}, {"start": 411.536, "end": 411.896, "text": "Primero,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9012799028609807, "is_candidate": false}, {"start": 413.073, "end": 429.866, "text": " Frente al desequilibrio fiscal solamente propuso un ajuste de un punto del PBI, y ese ajuste de un punto del PBI se concentra pura y exclusivamente sobre el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4126133762474241, "is_candidate": true}, {"start": 429.866, "end": 434.069, "text": "Se reducen as\u00ed los subsidios econ\u00f3micos al sector privado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.40642015642604523, "is_candidate": true}, {"start": 434.97, "end": 435.791, "text": " \u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5740827563324793, "is_candidate": false}, {"start": 435.791, "end": 447.44, "text": "Porque a lo igual que en el gobierno anterior, el ajuste se los transfiere al sector privado, no al sector p\u00fablico, cuando el que tiene que ajustar es el sector p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3558114290280926, "is_candidate": true}, {"start": 447.44, "end": 460.671, "text": "En ese sentido, tambi\u00e9n vuelve a caer en estos problemas conceptuales sobre el crecimiento econ\u00f3mico, hablando de que ac\u00e1 hay que exportar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3289420331479779, "is_candidate": true}, {"start": 460.671, "end": 462.973, "text": "Sin embargo, no se anunci\u00f3 ninguna medida", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4677593339251064, "is_candidate": true}, {"start": 464.218, "end": 487.168, "text": " que haga que el sector externo argentino tenga alg\u00fan tipo de alivio, adem\u00e1s anunci\u00f3 medidas absolutamente dirigistas, es decir, donde va a estar eligiendo a qui\u00e9n favorece y a qui\u00e9n no, lo cual es verdaderamente aberrante, eso es parte de la literatura, uno cuando estudia este tipo de cosas hay una consigna que es Don't pick the winner, o sea, est\u00e1 haciendo justamente todo lo contrario, es m\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3222594951873258, "is_candidate": true}, {"start": 488.175, "end": 502.9, "text": " un programa bien dise\u00f1ado que requerir\u00eda un ajuste de por lo menos 5 \u00f3 6 puntos del PBI en el ajuste fiscal y liberar la tasa de inter\u00e9s y llevarla a niveles de equilibrio para el arbitraje, \u00bfqu\u00e9 es lo que propone?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.26985041149109024, "is_candidate": true}, {"start": 502.9, "end": 512.464, "text": "Tasas subsidiadas, es decir, justamente negar la naturaleza de la tasa de inter\u00e9s como mecanismo de coordinaci\u00f3n intertemporal, es decir, m\u00e1s dirigismo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3426784229442862, "is_candidate": true}, {"start": 512.464, "end": 514.565, "text": "Es m\u00e1s, Tombolini habl\u00f3", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.49477418971767884, "is_candidate": true}, {"start": 515.362, "end": 535.742, "text": " de relanzar precios cuidados, es decir, controles de precios, o sea, avances sobre la propiedad privada, es decir, m\u00e1s estatismo, m\u00e1s colectivismo, y como si todo eso fuera poco, como parte del mal diagn\u00f3stico,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3229326255634154, "is_candidate": true}, {"start": 537.783, "end": 554.569, "text": " consideran que el problema es que faltan d\u00f3lares, no que sobran pesos, cuando en realidad el problema argentino es que sobran un mont\u00f3n de pesos y si no hay d\u00f3lares es como consecuencia de las pol\u00edticas cavern\u00edcolas que lleva Argentina en materia de control de capitales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3458382809464965, "is_candidate": true}, {"start": 554.569, "end": 562.132, "text": "Y entonces quieren arreglar todo este desbarajuste con deuda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.36634127565700214, "is_candidate": true}, {"start": 562.132, "end": 564.273, "text": "Quieren comprar tiempo hasta el Mundial", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.42330710025028984, "is_candidate": true}, {"start": 565.565, "end": 566.845, "text": " con deuda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8497707746221044, "is_candidate": false}, {"start": 566.845, "end": 571.667, "text": "Por lo tanto, el remedio termina siendo peor que la enfermedad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.376750161606877, "is_candidate": true}, {"start": 571.667, "end": 581.23, "text": "Y como si todo esto fuera poco, el \u00faltimo paquete de medidas, nosotros en la Argentina le decimos es humo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.31928712022476746, "is_candidate": true}, {"start": 581.23, "end": 583.851, "text": "Es decir, todas cosas verdaderamente", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.361402199639663, "is_candidate": true}, {"start": 584.945, "end": 595.347, "text": " para la tribuna, para quedar bien con la gente sin decir nada y diciendo cosas que suenan bonitas pero que en realidad son una verdadera mentira, que no aportan a nada.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2891887197768819, "is_candidate": true}, {"start": 595.347, "end": 600.388, "text": "Por lo tanto, la situaci\u00f3n de Argentina es mala.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.41194542831649805, "is_candidate": true}, {"start": 600.388, "end": 612.971, "text": "Al segundo d\u00eda ya los mercados empezaron a reaccionar mal y el mismo d\u00eda posterior a los anuncios,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.39612835858030715, "is_candidate": true}, {"start": 613.943, "end": 618.465, "text": " el mercado empez\u00f3 a mostrar una leve mejora y despu\u00e9s termin\u00f3 revertiendo y termin\u00f3 cayendo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.40863789249687144, "is_candidate": true}, {"start": 618.465, "end": 628.768, "text": "Por lo tanto, nada de lo que venga de este Ministro de Econom\u00eda va a ir por el buen rumbo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.401087238833692, "is_candidate": true}, {"start": 628.768, "end": 634.791, "text": "Por lo tanto, solo queda esperar por parte de Argentina muy malas noticias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2887288690325668, "is_candidate": true}, {"start": 634.791, "end": 638.452, "text": "Vamos a un corte y despu\u00e9s empezamos con las rondas de preguntas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3067045206741267, "is_candidate": true}, {"start": 645.932, "end": 657.258, "text": " Bienvenidos a este segundo bloque de C\u00e1tedra Libre, donde vos pregunt\u00e1s y ahora s\u00ed, yo te contesto desde la \u00f3ptica de un liberal libertario.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.37844469534739866, "is_candidate": true}, {"start": 657.258, "end": 660.92, "text": "Arrancamos con la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.41874477974933155, "is_candidate": true}, {"start": 661.272, "end": 662.012, "text": " Hola, Javier, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9561816428879554, "is_candidate": false}, {"start": 662.012, "end": 662.572, "text": "Mi nombre es Eva.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.950070058019671, "is_candidate": false}, {"start": 662.572, "end": 664.032, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Eva?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8085753644991863, "is_candidate": false}, {"start": 664.032, "end": 666.513, "text": "Yo pertenezco a la Comuna 9.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8000337664715231, "is_candidate": false}, {"start": 666.513, "end": 676.475, "text": "Mi pregunta tiene que ver con la meritocracia de las personas que est\u00e1n de cadencia en este momento, est\u00e1n muy dejadas de lado, y sobre todo en la parte de la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8369721483906546, "is_candidate": false}, {"start": 676.475, "end": 690.077, "text": "Entonces, si vos llegas a Presidencia, que es lo que espero, si vas a reformular el Estatuto Docente para que estos queden en sus cargos a trav\u00e9s de alg\u00fan examen anual de competencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8279589607835274, "is_candidate": false}, {"start": 691.014, "end": 699.079, "text": " Bueno, ah\u00ed hay varias cuestiones respecto a lo que vos est\u00e1s planteando.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4639821028796065, "is_candidate": true}, {"start": 699.079, "end": 711.507, "text": "Hay una cuesti\u00f3n que tiene que ver con la cuesti\u00f3n funcional de la educaci\u00f3n y hay una cuesti\u00f3n que tiene que ver cultural.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3237886531487648, "is_candidate": true}, {"start": 711.507, "end": 715.89, "text": "La cuesti\u00f3n funcional de la educaci\u00f3n, el problema en s\u00ed mismo es la educaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4152140857214073, "is_candidate": true}, {"start": 718.2, "end": 743.107, "text": " independientemente que sea de gesti\u00f3n estatal o de gesti\u00f3n privada, porque el Estado no te da la educaci\u00f3n que vos necesitas, el Estado te da la educaci\u00f3n que a \u00e9l le sirve para adoctrinarte, para generar esclavos de la religi\u00f3n del Estado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3185642565014364, "is_candidate": true}, {"start": 743.107, "end": 747.328, "text": "Primer concepto general, por eso nosotros en l\u00ednea", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4093018254202403, "is_candidate": true}, {"start": 748.438, "end": 776.582, "text": " con lo que fue la pionera propuesta de los vouchers que hizo Milton Friedman, profesor de la Universidad de Chicago, Premio Nobel de Econom\u00eda en 1976, y algo que fue despu\u00e9s profundizado por Gary Becker, tambi\u00e9n profesor de la Universidad de Chicago, Premio Nobel de Econom\u00eda tambi\u00e9n, y cuya contribuci\u00f3n m\u00e1s importante ha sido sobre el capital humano, no la \u00fanica,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3196269016700477, "is_candidate": true}, {"start": 777.63, "end": 790.956, "text": " ha hecho otras muy importantes, por ejemplo, todo lo que es el an\u00e1lisis econ\u00f3mico del derecho, que fue lo que aplic\u00f3 Rudolph Giuliani en Nueva York y que hizo que de ser un infierno la ciudad se convirtiera en uno de los lugares m\u00e1s lindos del mundo para estar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.35179468155731564, "is_candidate": true}, {"start": 793.045, "end": 800.971, "text": " Pero volviendo al tema este, el tema de los vouchers es una de las cosas que hacen, porque mucha gente se dice, no, pero la gente no tendr\u00eda acceso a la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3769401914913495, "is_candidate": true}, {"start": 800.971, "end": 803.233, "text": "No, tendr\u00edan todos acceso a la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3909194243947588, "is_candidate": true}, {"start": 803.233, "end": 811.239, "text": "Lo que pasa es que ahora vos tendr\u00edas un voucher y con ese voucher las instituciones tendr\u00edan que competir para que vos vayas a ese lugar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2401540366761521, "is_candidate": true}, {"start": 811.239, "end": 814.842, "text": "Por lo tanto, eso es una de las cosas que har\u00edan mejorar la calidad de la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.29875539442470644, "is_candidate": true}, {"start": 814.842, "end": 818.765, "text": "O sea, eso es lo que tiene que ver con el sistema educativo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3479846400209955, "is_candidate": true}, {"start": 818.765, "end": 819.125, "text": "Es m\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9083079158569031, "is_candidate": false}, {"start": 822.132, "end": 838.404, "text": " Hay experiencias en Estados Unidos que son muy interesantes con todo lo que se llama el house schooling, donde directamente los padres no quieren que sus hijos sean adoctrinados en los colegios, los educan ellos y despu\u00e9s rinden los ex\u00e1menes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.34449143891352396, "is_candidate": true}, {"start": 838.404, "end": 845.25, "text": "De hecho, Argentina tiene la posibilidad de tratar de aproximar algo siendo que vayan y puedan rendir libres.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3092249293233922, "is_candidate": true}, {"start": 846.543, "end": 857.832, "text": " Eso la ley lo permite, lo que pasa que bueno, cuando digamos los colectivistas que nos atormentan nuestras vidas se enteren, probablemente van a hacer algo para evitarlo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3445000243595938, "is_candidate": true}, {"start": 857.832, "end": 860.815, "text": "Pero ese mecanismo existe.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.537465138594951, "is_candidate": false}, {"start": 860.815, "end": 872.304, "text": "Por otra parte, lo que vos dec\u00eds del tema de la meritocracia, ah\u00ed hay dos cuestiones que es una de \u00edndole cultural,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3254680662582703, "is_candidate": true}, {"start": 873.925, "end": 887.012, "text": " Una es esta idea nefasta que es lo que contamina a todo el continente y que perjudica a todo lo que es Am\u00e9rica Latina, es esta idea de la justicia social.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3028770755101491, "is_candidate": true}, {"start": 888.99, "end": 908.72, "text": " O sea, lo primero que hay que entender es que la justicia social es injusta, porque est\u00e1 basada en un trato desigual frente a la ley, porque est\u00e1 basada en un robo, y b\u00e1sicamente lo que hace es que aquel que es m\u00e1s productivo lo castiga con impuestos y premia a quien no lo es.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.28564012938895367, "is_candidate": true}, {"start": 908.72, "end": 909.501, "text": "Entonces eso", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7467861492180548, "is_candidate": false}, {"start": 910.727, "end": 926.58, "text": " b\u00e1sicamente es el origen de la ruina de la regi\u00f3n y muy especialmente en Argentina, que dicho sea de paso, f\u00edjense que eso tambi\u00e9n es lo que contamin\u00f3 a Chile.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3744963632736572, "is_candidate": true}, {"start": 926.58, "end": 936.368, "text": "En el fondo, Boric termina llegando por este tipo de cuestiones y frente a la tibieza de los distintos actores", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.36740219616455827, "is_candidate": true}, {"start": 938.373, "end": 942.056, "text": " de Chile, de no defender las ideas de la libertad con fuerza.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3146286647356046, "is_candidate": true}, {"start": 942.056, "end": 956.188, "text": "Esto ya hab\u00eda sido alertado por Axel Kaiser en su libro La Fatal Ignorancia, donde se\u00f1alaba c\u00f3mo se hab\u00eda perdido la batalla cultural y que tarde o temprano los socialistas terminar\u00edan llegando al poder.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.27473980259593, "is_candidate": true}, {"start": 956.188, "end": 962.513, "text": "Que adem\u00e1s tuvieron algunos que fueron parte del Foro de San Pablo, como Bachelet, como Lagos,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3462402494320843, "is_candidate": true}, {"start": 964.512, "end": 970.877, "text": " pero esta vez mucho m\u00e1s grave, teniendo directamente a un comunista como Boric.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3678961780442699, "is_candidate": true}, {"start": 970.877, "end": 973.76, "text": "Y as\u00ed de mal le est\u00e1 yendo a Chile.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4544089573985375, "is_candidate": true}, {"start": 973.76, "end": 978.044, "text": "O lo mismo que le pasa a Per\u00fa con Castillo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3250954349105226, "is_candidate": true}, {"start": 978.044, "end": 984.749, "text": "Y los padeceres que se le vienen encima a Colombia con Petro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.346576828389056, "is_candidate": true}, {"start": 984.749, "end": 987.752, "text": "Entonces, en ese contexto,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3931564399823694, "is_candidate": true}, {"start": 989.419, "end": 995.223, "text": " Lo que hay que tener en cuenta es que justamente ese germen de la justicia social lo destruye todo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4335404247473701, "is_candidate": true}, {"start": 995.223, "end": 1001.187, "text": "Porque adem\u00e1s, ellos creen que la distribuci\u00f3n del ingreso es algo dado, es una torta y que de ah\u00ed pueden cortar las porciones.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.35406835018649074, "is_candidate": true}, {"start": 1001.187, "end": 1002.649, "text": "Y eso es falso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5433243677256612, "is_candidate": false}, {"start": 1002.649, "end": 1011.155, "text": "Eso viene inspirado en un error que cometi\u00f3 John Stuart Mill, que cre\u00eda que la producci\u00f3n era independiente de la distribuci\u00f3n, cuando en realidad son dos caras de la misma moneda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3575305418132151, "is_candidate": true}, {"start": 1011.155, "end": 1013.897, "text": "Porque el mercado es un proceso de descubrimiento.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3806244939399035, "is_candidate": true}, {"start": 1014.947, "end": 1022.791, "text": " Y cuando vos no pod\u00e9s disfrutar de los resultados de tu trabajo, trabajas menos, por lo tanto ese proceso merma.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3836255782839415, "is_candidate": true}, {"start": 1022.791, "end": 1032.936, "text": "Y por ende, adem\u00e1s, la torta termina siendo m\u00e1s chica, porque si vos no vas a poder disfrutar del fruto de tu trabajo, porque se lo va a llevar otro, entonces \u00bfqu\u00e9 sentido tiene trabajar?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3329637782952829, "is_candidate": true}, {"start": 1032.936, "end": 1035.657, "text": "Y es as\u00ed como entra la decadencia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.34516222153137166, "is_candidate": true}, {"start": 1035.657, "end": 1041.4, "text": "Es decir, pero eso es parte de lo que yo tambi\u00e9n llamo el modelo de la casta,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4357014263834267, "is_candidate": true}, {"start": 1042.325, "end": 1047.294, "text": " que tiene que ver con esta idea nefasta de que te dicen de donde hay una necesidad nace un derecho.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3693728740212229, "is_candidate": true}, {"start": 1047.294, "end": 1049.277, "text": "El problema es que ese derecho alguien lo tiene que pagar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4936584288596496, "is_candidate": true}, {"start": 1050.206, "end": 1075.623, "text": " y como los recursos son finitos y las necesidades infinitas ah\u00ed ten\u00e9s un conflicto, que el mercado lo resuelve con la propiedad privada y el sistema de precios, los pol\u00edticos lo resuelven por la v\u00eda violenta con el gasto p\u00fablico y la toma de impuestos que despu\u00e9s se manifiestan con aumento del endeudamiento, con aumento de la emisi\u00f3n monetaria e inflaci\u00f3n o con aumentos de impuestos que terminan destruyendo las econom\u00edas, pero que este problema", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3398272358576314, "is_candidate": true}, {"start": 1077.485, "end": 1082.807, "text": " son el eje central del ataque de todos los socialistas de la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3682513209400309, "is_candidate": true}, {"start": 1082.807, "end": 1095.072, "text": "De hecho, tambi\u00e9n hoy est\u00e1 siendo fuertemente torpediado el gobierno de Brasil por la posibilidad de que vuelva al poder el delincuente de Lula.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.31131090307858533, "is_candidate": true}, {"start": 1095.072, "end": 1106.097, "text": "Por lo tanto, esa pregunta que parece solamente una cuesti\u00f3n vinculada solo con la educaci\u00f3n, en realidad es la punta del iceberg", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3464795847949177, "is_candidate": true}, {"start": 1107.489, "end": 1109.711, "text": " de la entrada del socialismo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3912101701091616, "is_candidate": true}, {"start": 1109.711, "end": 1118.5, "text": "Porque recuerde que Gramsci era lo que dec\u00eda, que para instalar el socialismo hab\u00eda que meterse en la educaci\u00f3n, en los medios de comunicaci\u00f3n y en la cultura.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.28404201966162046, "is_candidate": true}, {"start": 1118.5, "end": 1128.431, "text": "Y ese es el modo por el cual ellos ingresan y as\u00ed es como empiezan a contaminar todo el socialismo y a destruirlo todo, sin ir m\u00e1s lejos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3132876481837321, "is_candidate": true}, {"start": 1129.502, "end": 1140.628, "text": " las aberraciones que est\u00e1 llevando a cabo el se\u00f1or Biden en los propios Estados Unidos, es decir, est\u00e1n chocabando los socialistas los fundamentos de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.26085653584829216, "is_candidate": true}, {"start": 1140.628, "end": 1148.732, "text": "Y si hay un ejemplo donde se puede mostrar que trae pobreza es en el caso de Argentina que era el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo al inicio del siglo XX y hoy est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.32672137279600133, "is_candidate": true}, {"start": 1150.164, "end": 1161.894, "text": " 80 al tipo de cambio oficial y abajo de 130 en el paralelo, o la destrucci\u00f3n que ha padecido Venezuela, o por ejemplo lo que es Cuba.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.31581275134921105, "is_candidate": true}, {"start": 1161.894, "end": 1173.205, "text": "Muy buena pregunta, nos vamos a un corte y en el pr\u00f3ximo bloque seguimos con C\u00e1tedra Libre, donde vos pregunt\u00e1s y yo, Javier Milei, te contesto desde la perspectiva de un liberal libertario.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3496624498919837, "is_candidate": true}, {"start": 1180.754, "end": 1190.601, "text": " Bienvenidos a un nuevo bloque de C\u00e1tedra Libre, donde vos pregunt\u00e1s y yo, Javier Milei, te contesto desde una perspectiva liberal libertaria.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3908567584430077, "is_candidate": true}, {"start": 1190.601, "end": 1191.902, "text": "Pr\u00f3xima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.561465683771202, "is_candidate": false}, {"start": 1191.902, "end": 1193.143, "text": "Hola Javier, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0832678196482355, "is_candidate": false}, {"start": 1193.143, "end": 1194.023, "text": "Soy Tom\u00e1s Gago.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8674515661193006, "is_candidate": false}, {"start": 1194.023, "end": 1195.504, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Tom\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5798182523343691, "is_candidate": false}, {"start": 1195.504, "end": 1202.409, "text": "Nada, mi pregunta es, si lleg\u00e1s a la presidencia, en un \u00e1mbito econ\u00f3mico, \u00bfcu\u00e1l ser\u00eda tu plan respecto a las tarifas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1029623088370804, "is_candidate": false}, {"start": 1202.409, "end": 1205.812, "text": "A ver, para tener un orden de magnitudes, hoy las tarifas", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.46937529611311024, "is_candidate": true}, {"start": 1206.822, "end": 1213.35, "text": " est\u00e1n implicando un d\u00e9ficit fiscal que va camino a cuatro puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4193909643405016, "is_candidate": true}, {"start": 1213.35, "end": 1216.374, "text": "Por lo tanto, es un problema grave.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.542491583740248, "is_candidate": false}, {"start": 1216.374, "end": 1225.305, "text": "Para tener un orden de magnitudes de lo que le ha costado esta locura de violentar el sistema de precios al pa\u00eds,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3768783209079063, "is_candidate": true}, {"start": 1228.068, "end": 1238.897, "text": " desde que empez\u00f3 el quiserismo a manosear las tarifas, el pa\u00eds ya ha perdido en t\u00e9rminos de generaci\u00f3n de subsidios 170.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3582305135230649, "is_candidate": true}, {"start": 1238.897, "end": 1245.962, "text": "Es decir, casi el 50% de la deuda externa que tiene Argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4158849989664355, "is_candidate": true}, {"start": 1245.962, "end": 1251.666, "text": "Y no solo eso, sino que adem\u00e1s solamente electricidad ha llevado", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3399247055303495, "is_candidate": true}, {"start": 1253.206, "end": 1254.987, "text": " En eso, 70.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5813302498145554, "is_candidate": false}, {"start": 1254.987, "end": 1261.573, "text": "Es decir, que es extremadamente importante arreglar el problema de los subsidios.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.39491636676191044, "is_candidate": true}, {"start": 1261.573, "end": 1264.736, "text": "Es decir, las cosas tienen un precio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3330044942401318, "is_candidate": true}, {"start": 1264.736, "end": 1267.278, "text": "Y ese precio se debe pagar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.41292000531166373, "is_candidate": true}, {"start": 1267.278, "end": 1273.683, "text": "Porque si no, generas problemas como los que se est\u00e1n dando actualmente en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4288087278163827, "is_candidate": true}, {"start": 1273.683, "end": 1279.108, "text": "Argentina tiene la reserva de gas no convencional m\u00e1s importante del mundo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2876388762771973, "is_candidate": true}, {"start": 1280.553, "end": 1283.954, "text": " y sin embargo a Argentina le est\u00e1 faltando gas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3784493391481599, "is_candidate": true}, {"start": 1283.954, "end": 1299.881, "text": "Argentina, por ejemplo, al productor de gas le paga 3 d\u00f3lares el mill\u00f3n de BTU, cuando lo tiene que importar de Bolivia a 13 d\u00f3lares, o cuando lo importa por barco lo tiene que pagar 31 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3133027305325109, "is_candidate": true}, {"start": 1299.881, "end": 1302.582, "text": "Es decir, verdaderamente demencial.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4475014279092516, "is_candidate": true}, {"start": 1303.773, "end": 1306.615, "text": " Es decir, las grandes maravillas del socialismo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3923282619553067, "is_candidate": true}, {"start": 1306.615, "end": 1312.08, "text": "O sea, tenemos la mayor reserva de gas no convencional y nos falta gas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3998725293731584, "is_candidate": true}, {"start": 1312.08, "end": 1316.463, "text": "Por ejemplo, a Cuba le falta az\u00facar, a Venezuela le falta petr\u00f3leo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4012293731760386, "is_candidate": true}, {"start": 1316.463, "end": 1319.165, "text": "O sea, es una cosa incre\u00edble los da\u00f1os que causa el socialismo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4716055151200724, "is_candidate": true}, {"start": 1319.165, "end": 1321.047, "text": "Entonces, \u00bfnecesitas?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5301537611014879, "is_candidate": false}, {"start": 1322.503, "end": 1324.744, "text": " recomponer el sistema de precios.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5015966354365315, "is_candidate": false}, {"start": 1324.744, "end": 1329.687, "text": "Hoy, b\u00e1sicamente, \u00bfcu\u00e1nto se paga, por ejemplo, por la energ\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.30166259851955723, "is_candidate": true}, {"start": 1329.687, "end": 1337.091, "text": "Se paga el equivalente del giga a 44 d\u00f3lares, cuando hoy el costo es 109.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3605243117239959, "is_candidate": true}, {"start": 1337.091, "end": 1341.953, "text": "Por lo tanto, esa situaci\u00f3n no puede persistir.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4088461984083386, "is_candidate": true}, {"start": 1341.953, "end": 1344.895, "text": "Ese es el primer punto y el tama\u00f1o del desequilibrio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4290492209217872, "is_candidate": true}, {"start": 1344.895, "end": 1347.176, "text": "De hecho, solamente la tarifa paga", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.46959283121317863, "is_candidate": true}, {"start": 1349.139, "end": 1352.72, "text": " menos del 40%, o sea, el resto, digamos, es subsidio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4471536510918088, "is_candidate": true}, {"start": 1352.72, "end": 1356.661, "text": "Ahora, \u00bfc\u00f3mo se recompone esto?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.40315629266622777, "is_candidate": true}, {"start": 1356.661, "end": 1370.384, "text": "Revisando la ecuaci\u00f3n econ\u00f3mica financiera de los contratos y que en lugar que todo se vaya al precio, que se corra el Estado, que baje los impuestos para que no sufra tanto el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3399827777120167, "is_candidate": true}, {"start": 1370.384, "end": 1372.805, "text": "Pero, por ejemplo, \u00bfqu\u00e9 hizo Massa?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.41694190468972536, "is_candidate": true}, {"start": 1372.805, "end": 1378.726, "text": "Le va a multiplicar por 5 la tarifa a aquellos que no renuncian al subsidio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2843989764443834, "is_candidate": true}, {"start": 1381.006, "end": 1388.371, "text": " a los que renuncian al subsidio, y los que no renuncian les va a multiplicar la tarifa por 3.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.33351636963386255, "is_candidate": true}, {"start": 1388.371, "end": 1403.06, "text": "En lugar de correr al Estado, sacar la carga fiscal, trabajar con otros instrumentos que permitan que el impacto en precios sea menor, la de los pol\u00edticos no se toca y as\u00ed estamos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.29252698020168244, "is_candidate": true}, {"start": 1403.06, "end": 1406.843, "text": "Adem\u00e1s, desaprovechando una oportunidad internacional impresionante,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4617034218818633, "is_candidate": true}, {"start": 1407.852, "end": 1434.866, "text": " porque a partir de la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania, es decir, esa guerra, que dicho sea de paso que si hubiera estado Trump no hubiera pasado, algo que yo adelant\u00e9, que Biden iba a poner en riesgo la civilizaci\u00f3n occidental, y cosa que la est\u00e1 haciendo, eso para tener en claro lo peligroso que pueden ser los socialistas en el poder.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3087212345021726, "is_candidate": true}, {"start": 1434.866, "end": 1435.306, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7537873964371413, "is_candidate": false}, {"start": 1436.444, "end": 1447.109, "text": " Ahora, Argentina con los recursos que tiene podr\u00eda estar aprovechando esta situaci\u00f3n, lo podr\u00eda estar aprovechando en t\u00e9rminos de comodity, sin embargo para Argentina todo esto se ha convertido en un mont\u00f3n de problemas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.32588084848414434, "is_candidate": true}, {"start": 1447.109, "end": 1449.951, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es falso que hay inflaci\u00f3n importada?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3348352498976285, "is_candidate": true}, {"start": 1449.951, "end": 1464.718, "text": "Pues si yo tengo dos bienes, el bien A y el bien B, por alg\u00fan motivo en especial, ll\u00e1mese un shock externo o lo que fuera, los precios de A suben, supongamos que la gente est\u00e1 empecinada a seguir gastando en A.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.29936977822908795, "is_candidate": true}, {"start": 1465.725, "end": 1468.887, "text": " Ok, su gasto en A sube, por lo tanto el gasto en B tiene que caer.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.41511286731307206, "is_candidate": true}, {"start": 1468.887, "end": 1475.59, "text": "Por lo tanto, as\u00ed como sube el precio de A, tiene que caer el de B. Por lo tanto, no tendr\u00eda por qu\u00e9 haber inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.37505544727091844, "is_candidate": true}, {"start": 1475.59, "end": 1480.812, "text": "Una de las cosas que utilizan ac\u00e1 para escudarse es que la inflaci\u00f3n en el mundo se aceler\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.33266570107988336, "is_candidate": true}, {"start": 1480.812, "end": 1485.975, "text": "S\u00ed, pero eso tiene que ver con otra cosa, con un problema de dise\u00f1o de pol\u00edtica monetaria.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3447705069066406, "is_candidate": true}, {"start": 1485.975, "end": 1493.979, "text": "En Estados Unidos, en Europa y en muchos pa\u00edses del mundo trabajan con lo que se llama el sistema de metas de inflaci\u00f3n, o sea, el inflation targeting.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3387415832814443, "is_candidate": true}, {"start": 1494.93, "end": 1496.471, "text": " \u00bfY qu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.45363361267373115, "is_candidate": true}, {"start": 1496.471, "end": 1502.454, "text": "Durante la pandemia, la gente se asust\u00f3 y demandaba mucho m\u00e1s dinero.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.36919544675032423, "is_candidate": true}, {"start": 1502.454, "end": 1523.005, "text": "Para que eso no indujera una deflaci\u00f3n en el mundo, los bancos centrales de los pa\u00edses m\u00e1s importantes del mundo, ya sea el Banco Central de Estados Unidos, que es la Reserva Federal, o el Banco Central Europeo, y distintos bancos centrales que hicieron, incrementaron la cantidad de dinero para satisfacer ese aumento de la demanda de dinero como motivo", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.29267314290556734, "is_candidate": true}, {"start": 1523.817, "end": 1542.524, "text": " del aumento de la aversi\u00f3n al riesgo, y de esa manera tratar de evitar la deflaci\u00f3n para no caer en lo que se llama el efecto Fischer, que al haber una deflaci\u00f3n y estar nominado en las deudas en moneda nominal, genera una quiebra y una fuerte contracci\u00f3n de la actividad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.30135576255727503, "is_candidate": true}, {"start": 1542.524, "end": 1544.765, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.49605418592264483, "is_candidate": true}, {"start": 1544.765, "end": 1548.186, "text": "Los m\u00e9dicos, no solo que nos asustaron,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.39017154904986306, "is_candidate": true}, {"start": 1549.362, "end": 1553.425, "text": " de manera brutal con los efectos de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.47193215016688617, "is_candidate": true}, {"start": 1553.425, "end": 1558.128, "text": "Recuerden que dijeron que iba a ser peor que la peste espa\u00f1ola o la fiebre espa\u00f1ola.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.35984091797449236, "is_candidate": true}, {"start": 1558.128, "end": 1562.491, "text": "Hubiera implicado que murieran en el primer a\u00f1o 160 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.32124033547299813, "is_candidate": true}, {"start": 1562.491, "end": 1566.834, "text": "Todo el proceso del COVID solamente fueron 4 millones.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.49294728830503765, "is_candidate": true}, {"start": 1566.834, "end": 1574.199, "text": "No estoy diciendo que no fuera importante, pero le ahorraron por mucho y le causaron mucho da\u00f1o al planeta Tierra.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3881450416210034, "is_candidate": true}, {"start": 1574.199, "end": 1577.762, "text": "Desde la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, manejada por un comunista,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3494523541250959, "is_candidate": true}, {"start": 1579.723, "end": 1581.525, "text": " de mano menor.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6712415444640478, "is_candidate": false}, {"start": 1581.525, "end": 1593.899, "text": "Pero al margen de eso, a lo que quiero ir es que como sistem\u00e1ticamente erraron cuando se terminaba la pandemia, los bancos centrales se quedaron expandidos en cantidad de dinero", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.31306512393050123, "is_candidate": true}, {"start": 1595.549, "end": 1598.451, "text": " como si la demanda de dinero estuviera alta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4058026446410169, "is_candidate": true}, {"start": 1598.451, "end": 1608.596, "text": "Cuando se termin\u00f3 la pandemia, el miedo termin\u00f3, la demanda de dinero cay\u00f3, los bancos centrales quedaron expandidos en la cantidad de dinero, y eso se traduce en qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.332817923359363, "is_candidate": true}, {"start": 1608.596, "end": 1611.937, "text": "En el aumento de la inflaci\u00f3n en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3916792317579453, "is_candidate": true}, {"start": 1611.937, "end": 1612.778, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6262055612620558, "is_candidate": false}, {"start": 1612.778, "end": 1622.783, "text": "Porque es una consecuencia de los errores cometidos por los m\u00e9dicos en materia de asustar y horrorizar a la gente con la pandemia,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.28236779205012275, "is_candidate": true}, {"start": 1623.905, "end": 1642.852, "text": " y los bancos centrales no pueden reaccionar tan r\u00e1pido frente al momento en que se termin\u00f3 la pandemia qued\u00f3 el exceso de oferta y hoy se ve con alta inflaci\u00f3n y por eso los distintos bancos centrales est\u00e1n llevando pol\u00edticas monetarias, en especial la Reserva Federal, agresivas para poner en caja el tema de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2774904582530108, "is_candidate": true}, {"start": 1644.617, "end": 1661.026, "text": " En Argentina en realidad se emite porque tenemos un d\u00e9ficit fiscal colosal, en los dos primeros a\u00f1os de este gobierno se emiti\u00f3 por el equivalente de 11 puntos el PBI y una vez que ustedes emitieron los rezagos de la pol\u00edtica monetaria lo matan.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.297122448223185, "is_candidate": true}, {"start": 1661.026, "end": 1668.67, "text": "As\u00ed es que en ese sentido eso es lo que yo estoy viendo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4440513838852771, "is_candidate": true}, {"start": 1668.67, "end": 1669.911, "text": "Vamos a la pr\u00f3xima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6895767689224228, "is_candidate": false}, {"start": 1669.911, "end": 1673.313, "text": "Bueno, \u00bfqu\u00e9 tal Javier?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8780269567717484, "is_candidate": false}, {"start": 1673.313, "end": 1673.553, "text": "Soy Raquel.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1179239500953286, "is_candidate": false}, {"start": 1673.62, "end": 1676.362, "text": " de Palermo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8666001737180338, "is_candidate": false}, {"start": 1676.362, "end": 1686.429, "text": "Soy abuela y tengo una gran preocupaci\u00f3n, que es que mis nietas est\u00e1n recibiendo una educaci\u00f3n con la ideolog\u00eda de g\u00e9nero, que no lo puedo creer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8252759755970498, "is_candidate": false}, {"start": 1686.429, "end": 1691.353, "text": "Mi hija y mi yerno son muy buenos padres, pero ellas sufren esa ense\u00f1anza.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8309080825698371, "is_candidate": false}, {"start": 1691.353, "end": 1693.535, "text": "Entonces yo digo, cuando seas presidente,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8221736619539666, "is_candidate": false}, {"start": 1694.215, "end": 1696.637, "text": " si podr\u00eda sacar la ideolog\u00eda de g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8893208683795522, "is_candidate": false}, {"start": 1696.637, "end": 1706.384, "text": "Despu\u00e9s de los 18 a\u00f1os que elijan lo que quieran, pero que no los adoctrinen de chiquitos al cambio de sexo, a todo eso, como que me parece horrible.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8376540696074847, "is_candidate": false}, {"start": 1706.384, "end": 1708.225, "text": "A ver, vamos por parte.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.52290928749345, "is_candidate": false}, {"start": 1708.225, "end": 1721.935, "text": "Pens\u00e1 que si yo llego a la presidencia, arranco y dentro de la reforma de ministerios voy a eliminar el ministerio de la mujer, voy a eliminar todos esos elementos que utilizan los socialistas para perseguir ideol\u00f3gicamente a los que piensan distinto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3308279098105018, "is_candidate": true}, {"start": 1723.235, "end": 1729.717, "text": " En realidad esto no es un problema que tiene que ver solo con Argentina, tiene que ver con todos lados.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4144722194762821, "is_candidate": true}, {"start": 1729.717, "end": 1742.422, "text": "Este problema en Espa\u00f1a tambi\u00e9n es grosero, en todos los pa\u00edses donde hay socialismo este es un problema que es la mentira esta del lenguaje inclusivo, algo rechazado por ejemplo por la Academia Real Espa\u00f1ola.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.30414750972920945, "is_candidate": true}, {"start": 1744.367, "end": 1753.113, "text": " En ese sentido, al margen de la Academia Real de Espa\u00f1ola, de \u00faltima, vos habl\u00e1s en lo que quieras y despu\u00e9s lo que vas a ver es que si el resto no habla, tambi\u00e9n tendr\u00edas otro problema.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.383551208460286, "is_candidate": true}, {"start": 1753.113, "end": 1765.42, "text": "Es decir, lo que no entienden es que el lenguaje se gener\u00f3 como un proceso hist\u00f3rico y tiene que ver con la evoluci\u00f3n del ser humano y c\u00f3mo ha decidido comunicarse.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.32065515403544154, "is_candidate": true}, {"start": 1765.42, "end": 1768.282, "text": "Es algo muy propio de los seres humanos, de la cultura.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.42696998838124, "is_candidate": true}, {"start": 1770.087, "end": 1771.608, "text": " \u00bfPero qu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.45997059980687005, "is_candidate": true}, {"start": 1771.608, "end": 1791.043, "text": "Lo que hay que entender es que el socialismo, una vez que se cae el muro y aplasta al socialismo, no, digamos, al capitalismo, qued\u00f3 claro que eran unos fracasados, porque el socialismo siempre fue un fracaso en lo social, en lo cultural, en lo econ\u00f3mico, adem\u00e1s de que asesinaron a 150 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2740278645035298, "is_candidate": true}, {"start": 1791.043, "end": 1799.23, "text": "Al no poder dar la lucha de clases en lo econ\u00f3mico, porque hab\u00edan perdido, los neomarxistas,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.34966739795442503, "is_candidate": true}, {"start": 1800.208, "end": 1801.469, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8231089219648968, "is_candidate": false}, {"start": 1801.469, "end": 1802.849, "text": "B\u00e1sicamente, \u00bfqu\u00e9 es lo que hacen?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.39030499253973217, "is_candidate": true}, {"start": 1802.849, "end": 1806.271, "text": "Empiezan a buscar ese conflicto en otras partes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.338860457140449, "is_candidate": true}, {"start": 1806.271, "end": 1811.674, "text": "Entonces, por ejemplo, una de las partes es todo lo que es la ideolog\u00eda de g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3657841635473045, "is_candidate": true}, {"start": 1811.674, "end": 1822.68, "text": "Hombres contra mujeres, derechos de minor\u00edas que en realidad ya existen, porque en realidad, de hecho, el liberalismo se ocupa de la m\u00e1s peque\u00f1a de todas las minor\u00edas, que es el individuo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.31179660247938956, "is_candidate": true}, {"start": 1823.967, "end": 1845.793, "text": " Pero ellos que plantean la confrontaci\u00f3n entre hombre y mujer, la confrontaci\u00f3n entre los afroamericanos y los blancos, Black Lives Matter, o por ejemplo, los pueblos originarios, son todos tipos de conflictos que hacen los socialistas en el mundo, \u00bfpara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.31128295908773673, "is_candidate": true}, {"start": 1845.793, "end": 1853.055, "text": "Para ir contaminando la ideolog\u00eda, para ir contaminando a la gente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.38463738597924535, "is_candidate": true}, {"start": 1854.077, "end": 1857.105, "text": " Porque de esa manera es como logran introducir el socialismo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.31732474091369167, "is_candidate": true}, {"start": 1857.105, "end": 1860.394, "text": "Ese es el mecanismo, ese es el caballo de Troya.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.46499058239798374, "is_candidate": true}, {"start": 1862.665, "end": 1872.73, "text": " A primera vista, la definici\u00f3n parece razonable, pero despu\u00e9s termina siendo algo verdaderamente monstruoso para meter justamente las ideas socialistas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.31558864432905476, "is_candidate": true}, {"start": 1872.73, "end": 1876.192, "text": "Es una estrategia que utilizan los socialistas en todas partes del mundo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3423352656449604, "is_candidate": true}, {"start": 1876.192, "end": 1883.976, "text": "Y como ver\u00e1n, eso en Am\u00e9rica Latina est\u00e1 muy extendido, en Espa\u00f1a es verdaderamente otro esc\u00e1ndalo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.35422034074193376, "is_candidate": true}, {"start": 1883.976, "end": 1889.96, "text": "Y si se fijan, esto tambi\u00e9n, a pesar de que en Estados Unidos no es tan claro el tema, por ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.36372493095288105, "is_candidate": true}, {"start": 1891.144, "end": 1894.387, "text": " el lenguaje inclusivo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.44119470139275907, "is_candidate": true}, {"start": 1894.387, "end": 1902.574, "text": "Pero s\u00ed tienen, por ejemplo, el conflicto en lo que tiene que ver con la mujer, en lo que tiene que ver con las cuestiones raciales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3602256112520118, "is_candidate": true}, {"start": 1902.574, "end": 1908.559, "text": "Es decir, es la agenda de los socialistas para arruinarnos la vida a nivel global.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3497316528706078, "is_candidate": true}, {"start": 1908.559, "end": 1913.603, "text": "Bueno, acabamos de cerrar otro bloque de C\u00e1tedra Libre.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.41900714799840977, "is_candidate": true}, {"start": 1913.603, "end": 1915.585, "text": "Vamos al corte y volvemos en un rato.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.34097828223104276, "is_candidate": true}, {"start": 1922.913, "end": 1928.096, "text": " Bienvenidos a otro bloque de C\u00e1tedra Libre y seguimos con las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3915687933221076, "is_candidate": true}, {"start": 1928.096, "end": 1928.836, "text": "Pr\u00f3xima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5683451268285602, "is_candidate": false}, {"start": 1928.836, "end": 1929.497, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal Javier?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0231569089122656, "is_candidate": false}, {"start": 1929.497, "end": 1930.037, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1020052674292888, "is_candidate": false}, {"start": 1930.037, "end": 1939.102, "text": "Mi nombre es Mart\u00edn \u00c1lvarez, vivo en Capital Federal y mi pregunta es si hay posibilidades de crear una nueva moneda una vez de haber eliminado esto y haber reacomodado la econom\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9301476379929849, "is_candidate": false}, {"start": 1939.773, "end": 1943.415, "text": " Y la pregunta es, \u00bfpara qu\u00e9 querr\u00edamos tener una moneda?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5277595299578525, "is_candidate": false}, {"start": 1943.415, "end": 1949.399, "text": "\u00bfPara que otra vez los pol\u00edticos nos vuelvan a robar con el se\u00f1oriaje y con el impuesto inflacionario?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.41223242080127787, "is_candidate": true}, {"start": 1949.399, "end": 1951.76, "text": "Mira esto, mira el caso de Ecuador.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4540477264215974, "is_candidate": true}, {"start": 1951.76, "end": 1954.342, "text": "La dolarizaci\u00f3n no lleg\u00f3 por voluntad de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4211755502255068, "is_candidate": true}, {"start": 1954.342, "end": 1960.146, "text": "Lleg\u00f3 de facto porque la gente la decidi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3889284622183724, "is_candidate": true}, {"start": 1960.146, "end": 1967.17, "text": "El delincuente de Rafael Correa, socialista, parte del foro de San Pablo,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3678188082498184, "is_candidate": true}, {"start": 1969.042, "end": 1977.49, "text": " varias veces intent\u00f3 volver a que Ecuador tuviera moneda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3337715703540114, "is_candidate": true}, {"start": 1977.49, "end": 1983.595, "text": "Y recurrentemente los ecuatorianos con mucha sabidur\u00eda se lo rechazaron.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3644421709764356, "is_candidate": true}, {"start": 1983.595, "end": 1988.079, "text": "De hecho, para el presidente Lasso, la donalizaci\u00f3n es una pol\u00edtica de Estado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.394826991192916, "is_candidate": true}, {"start": 1988.079, "end": 1993.965, "text": "Es decir, una vez que le quitaste la navaja al mono asesino,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.39232273943237395, "is_candidate": true}, {"start": 1995.378, "end": 1999.68, "text": " Mi recomendaci\u00f3n es no se la devuelvas m\u00e1s porque la va a usar en tu contra.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3792273029173321, "is_candidate": true}, {"start": 1999.68, "end": 2005.664, "text": "En Argentina cuando se abandon\u00f3 la convertibilidad, \u00bfsabes qu\u00e9 dijeron?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3575886375658551, "is_candidate": true}, {"start": 2005.664, "end": 2008.825, "text": "Pero esta vez va a ser diferente, nunca es diferente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4290961553567366, "is_candidate": true}, {"start": 2008.825, "end": 2012.347, "text": "Cada vez que el pol\u00edtico te puede robar, lo va a hacer.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3157018294993532, "is_candidate": true}, {"start": 2012.347, "end": 2013.348, "text": "Pr\u00f3xima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6013641779753753, "is_candidate": false}, {"start": 2013.348, "end": 2019.771, "text": "Hola Javier, mi nombre es Ezequiel de Capital Federal y mi pregunta es referente a los planes sociales, \u00bfqu\u00e9 har\u00edas con los mismos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7440496166577999, "is_candidate": false}, {"start": 2019.771, "end": 2024.854, "text": "Bueno, los planes sociales, lo primero que hay que entender es que los beneficiarios de los planes sociales", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.45626944062957553, "is_candidate": true}, {"start": 2026.513, "end": 2029.157, "text": " son v\u00edctimas del sistema.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5275534047247303, "is_candidate": false}, {"start": 2029.157, "end": 2031.04, "text": "Son personas que no encuentran trabajo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5245560841223307, "is_candidate": false}, {"start": 2031.04, "end": 2035.306, "text": "Y no encuentran trabajo porque hay una agobiante carga del Estado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.38867734098128204, "is_candidate": true}, {"start": 2035.306, "end": 2039.412, "text": "Es decir, el problema es la existencia de Estado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3277806985169385, "is_candidate": true}, {"start": 2040.621, "end": 2060.852, "text": " Es decir, ese Estado que se manifiesta con d\u00e9ficit fiscal que es en deuda y despu\u00e9s no paga y se manifiesta en una crisis de deuda con altas tasas de inter\u00e9s que tiene que pagar el pa\u00eds y eso castiga el proceso de acumulaci\u00f3n de capital, castiga la creaci\u00f3n de puestos de trabajo, castiga adem\u00e1s el salario real, hace que se vayan los chicos tambi\u00e9n, entre otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.28753271227338584, "is_candidate": true}, {"start": 2062.888, "end": 2083.46, "text": " y hace que la gente no pueda encontrar trabajo, y eso lo que hace es que le deja el caldo de cultivo a los pol\u00edticos populistas para adem\u00e1s meterlo adentro de la estructura del sector p\u00fablico, y entonces la presi\u00f3n fiscal se vuelve todav\u00eda mucho m\u00e1s alta y se entra en un c\u00edrculo vicioso de empobrecimiento.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3087148379421042, "is_candidate": true}, {"start": 2083.46, "end": 2090.624, "text": "Lo que hay que hacer es, en el caso argentino, hay que empezar con recortes del gasto p\u00fablico que impacten de modo directo", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.33708792611363014, "is_candidate": true}, {"start": 2093.718, "end": 2118.75, "text": " sobre las partidas donde roban los pol\u00edticos, que vos lo pod\u00e9s hacer para poder bajar impuestos, flexibilizar el mercado laboral hacia adelante y abrir la econom\u00eda, eso te va a permitir muchos a\u00f1os de crecimiento, y a partir de ah\u00ed vos pod\u00e9s en una segunda generaci\u00f3n de reformas avanzar sobre la planta de empleados p\u00fablicos, sobre lo que tiene que ver el sistema previsional, todo para que vos no violentes derechos,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.30504573549690217, "is_candidate": true}, {"start": 2119.57, "end": 2122.392, "text": " y finalmente sobre los planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4271281549180759, "is_candidate": true}, {"start": 2122.392, "end": 2148.191, "text": "Y para, digamos, encarar la parte de los planes sociales, en la primera parte del programa vos ten\u00e9s que adem\u00e1s adecuar todo lo que es lo vinculado a la acci\u00f3n social relacionando la ni\u00f1ez con la salud, con la educaci\u00f3n para que se pueda desmontar este sistema de planes sociales que lo \u00fanico que est\u00e1 haciendo es empobrecer a todos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2669935868141716, "is_candidate": true}, {"start": 2149.841, "end": 2150.741, "text": " pr\u00f3xima.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8161936121848747, "is_candidate": false}, {"start": 2150.741, "end": 2153.842, "text": "Hola, mi nombre es Tamara.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0236215610380122, "is_candidate": false}, {"start": 2153.842, "end": 2156.463, "text": "Mi pregunta era sobre las Fuerzas Armadas y de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.027032121568967, "is_candidate": false}, {"start": 2156.463, "end": 2162.005, "text": "Quer\u00eda saber c\u00f3mo es la situaci\u00f3n actual y qu\u00e9 medidas tomar\u00edas para mejorarla en un futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9552560932283598, "is_candidate": false}, {"start": 2162.005, "end": 2172.248, "text": "A ver, en el caso de Argentina, la situaci\u00f3n tanto de la seguridad interior, como la defensa, es una situaci\u00f3n que est\u00e1 muy precaria.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3684312061331525, "is_candidate": true}, {"start": 2174.279, "end": 2181.265, "text": " La suerte que tiene Argentina, por ejemplo, es que no tiene conflictos, afortunadamente, no tiene conflicto con sus vecinos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.454142883069244, "is_candidate": true}, {"start": 2181.265, "end": 2193.857, "text": "Porque en caso de haber una hip\u00f3tesis de conflicto, Argentina no podr\u00eda resistir un intercambio por m\u00e1s all\u00e1 de seis horas o con suerte un d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.29565287862342593, "is_candidate": true}, {"start": 2193.857, "end": 2199.262, "text": "En ese contexto, vos ten\u00e9s una situaci\u00f3n muy compleja", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4135527410595423, "is_candidate": true}, {"start": 2201.567, "end": 2205.548, "text": " y adem\u00e1s los recursos que ten\u00e9s est\u00e1n mal asignados.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.35197436611960675, "is_candidate": true}, {"start": 2205.548, "end": 2225.752, "text": "Cuando vos hablas con personas especialistas de las fuerzas, adem\u00e1s te dejan en claro que los recursos est\u00e1n mal asignados y que con las mismas fuerzas que vos ten\u00e9s podr\u00edas trabajar, por ejemplo, en cuidar nuestros recursos, por ejemplo, de la pesca.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3058818495048983, "is_candidate": true}, {"start": 2227.17, "end": 2238.093, "text": " donde por ejemplo vienen barcos de otros pa\u00edses y hacen un desastre en nuestro mar argentino, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.312344645615541, "is_candidate": true}, {"start": 2238.093, "end": 2253.016, "text": "Entonces, en todo ese contexto vos necesitas volver a equipar a las fuerzas y adem\u00e1s darle respaldo de que en el pa\u00eds la ley se cumple, porque Argentina", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2710107651288144, "is_candidate": true}, {"start": 2254.018, "end": 2259.679, "text": " Cuando vos mir\u00e1s el marco institucional no es muy distinto al que tiene un pa\u00eds mediocre.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4059440007876256, "is_candidate": true}, {"start": 2259.679, "end": 2263.28, "text": "El problema es que las leyes ac\u00e1 no se cumplen.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4302558213961468, "is_candidate": true}, {"start": 2263.28, "end": 2280.883, "text": "Como parte de esta contaminaci\u00f3n socialista se ha revertido la carga de la prueba donde la v\u00edctima pasa a ser el victimario y viceversa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3239917568000549, "is_candidate": true}, {"start": 2282.164, "end": 2299.879, "text": " Eso digamos que all\u00e1 por la d\u00e9cada del 60 se estaba impulsando en Nueva York, que ac\u00e1 en Argentina se llama la doctrina Zaffaroni y que hizo un infierno de Nueva York y que hace de Argentina un ba\u00f1o de sangre.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.281864033469751, "is_candidate": true}, {"start": 2299.879, "end": 2305.944, "text": "En Estados Unidos, en Nueva York, se revirti\u00f3 con el trabajo de Rudolf Giuliani.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.33689252877788833, "is_candidate": true}, {"start": 2305.944, "end": 2311.128, "text": "Ac\u00e1 lo vamos a revertir nosotros haciendo que la ley se cumpla.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.28395916185499503, "is_candidate": true}, {"start": 2313.683, "end": 2326.133, "text": " Bueno, hemos terminado este bloque y vamos al cierre final con las conclusiones de este nuevo episodio de C\u00e1tedra Libre.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.36461640101010206, "is_candidate": true}, {"start": 2326.133, "end": 2334.479, "text": "Los veo en un rato.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6648815962972754, "is_candidate": false}, {"start": 2334.479, "end": 2340.144, "text": "Hemos llegado as\u00ed al \u00faltimo bloque de este C\u00e1tedra Libre.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.37889525476660846, "is_candidate": true}, {"start": 2341.369, "end": 2349.776, "text": " donde vos pregunt\u00e1s y yo, Javier Gerardo Milei, te contesto desde la perspectiva de un liberal libertario.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3272031679711619, "is_candidate": true}, {"start": 2349.776, "end": 2356.101, "text": "Hoy hemos tenido un programa verdaderamente muy interesante, con preguntas muy interesantes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.38964978065358424, "is_candidate": true}, {"start": 2356.101, "end": 2367.711, "text": "Por ejemplo, hemos estado hablando acerca de educaci\u00f3n, sobre meritocracia, y tambi\u00e9n, por ejemplo, sobre el lenguaje inclusivo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.33128582773236515, "is_candidate": true}, {"start": 2367.711, "end": 2368.712, "text": "Y ah\u00ed hemos visto", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5712853442540493, "is_candidate": false}, {"start": 2370.033, "end": 2390.524, "text": " que estos temas est\u00e1n profundamente relacionados con el avance del socialismo, con lo que tiene que ver con el neomarxismo, con la b\u00fasqueda de los socialistas, despu\u00e9s de la ca\u00edda del muro, en c\u00f3mo hacer para meter el socialismo dentro de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.29525742853017944, "is_candidate": true}, {"start": 2390.524, "end": 2393.986, "text": "Que, como dec\u00eda Gramsci, hab\u00eda que meterlo en la educaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3523200771850278, "is_candidate": true}, {"start": 2394.93, "end": 2404.513, "text": " hab\u00eda que meterlo en los medios de comunicaci\u00f3n y hab\u00eda que meterlo en la cultura para as\u00ed contaminar a la sociedad con el socialismo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.32382861807840313, "is_candidate": true}, {"start": 2404.513, "end": 2419.357, "text": "Y justamente los problemas que hemos visto en t\u00e9rminos de educaci\u00f3n, del combate al m\u00e9rito y todo lo que tiene que ver con el lenguaje inclusivo, en el fondo no son m\u00e1s que facetas asociadas", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3158684594244582, "is_candidate": true}, {"start": 2420.375, "end": 2439.978, "text": " a esta batalla cultural que est\u00e1n dando los socialistas a partir de lo que fue la construcci\u00f3n del Foro de San Pablo y hoy Grupo Puebla para lograr establecer e impulsar la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica Latinoamericana.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2428218245042736, "is_candidate": true}, {"start": 2439.978, "end": 2446.639, "text": "Por otra parte, hemos hablado tambi\u00e9n de la cuesti\u00f3n de los planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.31955330135522086, "is_candidate": true}, {"start": 2446.639, "end": 2449.6, "text": "Los planes sociales en realidad son un emergente", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.39833006027696594, "is_candidate": true}, {"start": 2450.595, "end": 2471.534, "text": " de esa idea nefasta de la justicia social, la cual es profundamente injusta porque implica un trato desigual frente a la ley y adem\u00e1s es algo que implica un robo porque se le est\u00e1 quitando por la fuerza a alguien para d\u00e1rselo a otro y eso es un elemento que contribuye a la decadencia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.27681800805101686, "is_candidate": true}, {"start": 2472.531, "end": 2495.77, "text": " mejor ejemplo que Argentina, mejor ejemplo que el caso venezolano, o las amenazas que hoy est\u00e1n sufriendo Chile, Per\u00fa, Colombia, o c\u00f3mo est\u00e1 atacando sistem\u00e1ticamente el grupo de delincuentes del PT en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3498174800202519, "is_candidate": true}, {"start": 2495.77, "end": 2498.172, "text": "Por otro lado, vimos el caso de la moneda,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4647152374080682, "is_candidate": true}, {"start": 2500.568, "end": 2519.799, "text": " Y ah\u00ed les se\u00f1al\u00e9 que lo bueno de estas reformas monetarias que eliminan la moneda dom\u00e9stica, imposibilitan a que los pol\u00edticos sigan rob\u00e1ndonos con el se\u00f1oriaje y con el impuesto inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3323832526545899, "is_candidate": true}, {"start": 2519.799, "end": 2526.843, "text": "Porque hay algunos que podr\u00edan decir, bueno, est\u00e1 bien, pero no es una discusi\u00f3n relevante cuando la inflaci\u00f3n es baja, siempre es relevante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3273663280609622, "is_candidate": true}, {"start": 2528.034, "end": 2544.887, "text": " Porque si nos podemos poner de acuerdo con que respetar la vida est\u00e1 bien, si nos ponemos de acuerdo que el asesinato est\u00e1 mal, que van a buscar una soluci\u00f3n intermedia diciendo que est\u00e1 bien, que acaso torturar est\u00e1 bien, est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.28824031513405113, "is_candidate": true}, {"start": 2544.887, "end": 2546.969, "text": "Lo que est\u00e1 mal, est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5522840312310707, "is_candidate": false}, {"start": 2546.969, "end": 2551.252, "text": "No hay un robo que un poquito est\u00e1 bien o un poquito no.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4889858247919838, "is_candidate": true}, {"start": 2551.252, "end": 2553.033, "text": "Robar est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5835446072476654, "is_candidate": false}, {"start": 2553.033, "end": 2557.437, "text": "Y la pol\u00edtica monetaria a manos de los bancos centrales es un robo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3014444094858263, "is_candidate": true}, {"start": 2559.422, "end": 2581.717, "text": " Tambi\u00e9n estuvimos hablando de la cuesti\u00f3n tarifaria y c\u00f3mo eso tambi\u00e9n se estaba relacionado con lo que estaba pasando en el mundo a partir de la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania y c\u00f3mo es falso que la inflaci\u00f3n que experimenta Argentina y que experimenta el mundo tenga que ver con la guerra.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2941802397578147, "is_candidate": true}, {"start": 2582.853, "end": 2606.1, "text": " S\u00ed, en el caso argentino tiene que ver con el desborde monetario fruto de una pol\u00edtica fiscal degenerada y por otro lado en el mundo civilizado tiene que ver con los efectos de la post pandemia a consecuencia de lo que debieron hacer los bancos centrales y como hoy el mundo est\u00e1 pagando los errores cometidos", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.27327485727568146, "is_candidate": true}, {"start": 2606.958, "end": 2612.081, "text": " por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, la cual est\u00e1 comandada por un comunista.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.38268940147810215, "is_candidate": true}, {"start": 2612.081, "end": 2617.684, "text": "Por lo tanto, no debe sorprender que est\u00e9n causando tanto da\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.387309454593857, "is_candidate": true}, {"start": 2617.684, "end": 2631.653, "text": "Y, finalmente, hicimos una charla sobre los temas de las fuerzas de seguridad y la situaci\u00f3n en la cual se encuentra Argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.344238083120893, "is_candidate": true}, {"start": 2631.653, "end": 2634.775, "text": "Por lo tanto, me parece que hemos tenido un programa", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.43294362915662266, "is_candidate": true}, {"start": 2636.152, "end": 2653.018, "text": " con temas no s\u00f3lo interesantes, sino adem\u00e1s muy profundos, que muestran c\u00f3mo el socialismo est\u00e1 tratando de socavar las bases de una sociedad libre.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.31744644215883, "is_candidate": true}, {"start": 2653.018, "end": 2664.462, "text": "Por lo tanto, hay que estar muy atentos, hay que estar muy despiertos, porque el costo de la libertad es su eterna vigilancia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.36953524030088447, "is_candidate": true}, {"start": 2665.774, "end": 2671.957, "text": " en especial frente a los socialistas que est\u00e1n todo el tiempo tratando de arrebatarla.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.31667375204971826, "is_candidate": true}, {"start": 2671.957, "end": 2677.199, "text": "Por lo tanto, la consigna es, sigan peleando por las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.32206461824643406, "is_candidate": true}, {"start": 2678.202, "end": 2688.666, "text": " porque la libertad no solo trae prosperidad, sino que adem\u00e1s trae la paz, porque como dec\u00eda Bastiat, donde entra el comercio no entran las balas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.29151407004056695, "is_candidate": true}, {"start": 2688.666, "end": 2698.729, "text": "Muchas gracias y nos vemos en la pr\u00f3xima edici\u00f3n de C\u00e1tedra Libre, donde vos pregunt\u00e1s y yo, Javier Milei, te contesto desde la \u00f3ptica de un liberal guiado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2787720168914358, "is_candidate": true}, {"start": 2698.729, "end": 2700.35, "text": "\u00a1Muchas gracias!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9380156607934166, "is_candidate": false}, {"start": 2700.35, "end": 2706.292, "text": "A la mierda los malditos empresarios, a la mierda Sodomitas, el capital.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0084299975115454, "is_candidate": false}, {"start": 2708.938, "end": 2712.804, "text": " \u00a1Basta de basura keynesiana!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.958980226613275, "is_candidate": false}, {"start": 2712.804, "end": 2718.092, "text": "Ha llegado el momento liberal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8182857726280874, "is_candidate": false}, {"start": 2718.092, "end": 2720.456, "text": "Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0635417981418964, "is_candidate": false}], "Index": 731, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "W87FDgE1YnQ", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=W87FDgE1YnQ", "title": "ABUELA ASUSTADA POR SUS NIETOS LE PIDE AYUDA A MILEI EN ESTADOS UNIDOS \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8", "duration": 2721.0, "view_count": 150153.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}