{"segments": [{"start": 0.72, "end": 4.842, "text": " Bueno, muy buenas tardes a todos y a casi mil personas conectadas en vivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8090270922999174, "is_candidate": false}, {"start": 4.842, "end": 13.447, "text": "Todav\u00eda no hemos oficialmente comenzado y s\u00e9 que hay una gran expectativa para escuchar al profe Miley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.765573953097485, "is_candidate": false}, {"start": 13.447, "end": 25.913, "text": "Estuve conversando con \u00e9l hace unos minutos y bueno, me comentaba que igual era muy especial estar dirigi\u00e9ndose a casi 55000 cubanos de dentro y fuera de la isla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7801765762354502, "is_candidate": false}, {"start": 25.913, "end": 27.514, "text": "Estamos repartidos por el mundo entero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8207756356200934, "is_candidate": false}, {"start": 28.157, "end": 44.482, "text": " Pero yo le comentaba que lo interesante de esto es que la mayor\u00eda de los debates que yo he podido ver en YouTube con el profe Miley es precisamente con personas que han sido influenciadas por las ideas que ha exportado la dictadura cubana desde 1959.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7487212302454612, "is_candidate": false}, {"start": 44.482, "end": 51.624, "text": "As\u00ed que hoy es un gran placer para todos nosotros tener por ac\u00e1 al profesor Miley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7582715089864493, "is_candidate": false}, {"start": 51.624, "end": 56.305, "text": "Tenemos tambi\u00e9n a Jos\u00e9 Guillermo, quien pertenece a la Fundaci\u00f3n para el Progreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8259439137487959, "is_candidate": false}, {"start": 57.254, "end": 67.421, "text": " libertad y progreso y va a estar digamos introduciendo un poco al profesor Milei y tambi\u00e9n le damos la bienvenida de parte de toda Cuba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7344533638611166, "is_candidate": false}, {"start": 67.421, "end": 71.424, "text": "As\u00ed que bienvenido Jos\u00e9 Guillermo y bienvenido Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8477150488978444, "is_candidate": false}, {"start": 71.424, "end": 73.165, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9152435852396481, "is_candidate": false}, {"start": 73.165, "end": 74.246, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal Eliezer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7897186536556617, "is_candidate": false}, {"start": 74.246, "end": 75.987, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal Jos\u00e9 Guillermo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.527264588605191, "is_candidate": false}, {"start": 75.987, "end": 78.149, "text": "Un gran amigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7736294677744057, "is_candidate": false}, {"start": 78.149, "end": 79.029, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9022112827120283, "is_candidate": false}, {"start": 79.029, "end": 80.09, "text": "Bueno, muchas gracias por", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.916121409851142, "is_candidate": false}, {"start": 80.885, "end": 90.147, "text": " por esta oportunidad, en nombre de la Fundaci\u00f3n Federalismo y Libertad, agradecerles a los dos, porque s\u00e9 que tienen una agenda muy comprometida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.919461773223686, "is_candidate": false}, {"start": 90.147, "end": 107.852, "text": "Y este espacio quiero destacar fue una iniciativa de Frank Zimmerman, nuestro amigo en com\u00fan, que tenemos los tres, quien es un publicista, un economista, un publicista, un ejecutivo, que est\u00e1 radicado en Nueva York, pero que vivi\u00f3 en distintas ciudades", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8689147983632229, "is_candidate": false}, {"start": 109.383, "end": 127.451, "text": " tuvo que salir de Cuba en 1980, entre otras cosas est\u00e1 gran parte del tiempo en Buenos Aires y junto a algunos amigos intelectuales como Juan Jos\u00e9 Cebrelli, yo lo pude conocer y la verdad que es un gran promotor de todas estas cosas, de todas estas iniciativas, adem\u00e1s con una fuerte formaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8873818738735939, "is_candidate": false}, {"start": 127.451, "end": 134.614, "text": "Y por otro lado agradecer especialmente a Javier Milei que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9092513400089106, "is_candidate": false}, {"start": 135.512, "end": 146.025, "text": " Si bien es un lugar muy com\u00fan decir que no hay forma de presentarlo, porque no necesita presentaci\u00f3n, quiero compartir una serie de reflexiones respecto de \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8977278074739846, "is_candidate": false}, {"start": 146.025, "end": 152.974, "text": "Yo lo conoc\u00ed en el a\u00f1o 2014 a instancias de un ex ministro de Econom\u00eda de la Naci\u00f3n, que es Ricardo L\u00f3pez Murphy,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9371908448051407, "is_candidate": false}, {"start": 154.063, "end": 182.538, "text": " eh quiz\u00e1s uno de los economistas m\u00e1s importantes y ya lo hab\u00eda sentido nombrar porque en el programa un programa argentino muy conocido que era el programa de Longobardi hab\u00edan mencionado un libro de \u00e9l Econom\u00eda Contra Reloj eh editado con con otros economistas eh y desde el primer momento desde el primer momento la conferencia uno notaba una diferencia una cierta conexi\u00f3n con el p\u00fablico que no suelen tener los economistas \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8756450764300251, "is_candidate": false}, {"start": 183.627, "end": 198.995, "text": " Despu\u00e9s se convirti\u00f3 con el tiempo en un personaje extremadamente popular, precisamente por ese carisma que tiene en los medios, y mucha gente se preguntaba si en realidad lo de Javier era un fen\u00f3meno medi\u00e1tico, si detr\u00e1s de todo ese impacto... y acad\u00e9mico realmente,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8703285755443912, "is_candidate": false}, {"start": 202.639, "end": 220.19, "text": " Y todos sab\u00edamos que s\u00ed, pero yo lo termin\u00e9 de confirmar en el a\u00f1o 2017, justamente en el marco de un programa que la Fundaci\u00f3n tiene en Nueva York, donde participamos con Frank Zimmerman, una visita que hicimos con Ricardo L\u00f3pez Murphy al Centro de Estudios Latinoamericanos de la Universidad de Columbia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8224554675913854, "is_candidate": false}, {"start": 220.19, "end": 227.955, "text": "Ah\u00ed pude interactuar, incluso cen\u00e1bamos con quiz\u00e1s el economista del punto de vista acad\u00e9mico m\u00e1s prestigioso, que es Guillermo Calvo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7929147285235842, "is_candidate": false}, {"start": 228.715, "end": 256.345, "text": " y \u00e9l junto a la esposa Sara Calvo me dijeron que Milei era realmente una persona de una s\u00f3lida formaci\u00f3n muy profundo en sus ideas y en su contenido y eso ya me sac\u00f3 cualquier tipo de duda de que el economista acad\u00e9micamente m\u00e1s prestigioso del pa\u00eds diga eso de Javier Milei que adem\u00e1s tiene todas las virtudes que ya conocemos en la promoci\u00f3n de las ideas liberales as\u00ed que yo ya desde ah\u00ed", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8358076882701748, "is_candidate": false}, {"start": 258.746, "end": 271.975, "text": " cualquier persona que por envidia o por cierto resentimiento diga que Javier adem\u00e1s de un fen\u00f3meno medi\u00e1tico no tiene los pergaminos acad\u00e9micos, para m\u00ed est\u00e1 totalmente descartado por esta an\u00e9cdota que cuento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8878174406623051, "is_candidate": false}, {"start": 272.717, "end": 293.235, "text": " Y es un fen\u00f3meno tal que, por ejemplo, en Jujuy una vez el gobernador estaba tan enojado que hizo todo lo posible para que no consigamos auditorios acordes al tama\u00f1o o a las expectativas de asistencia que tienen las conferencias de mi ley, que nunca bajan de mil personas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8013490752066486, "is_candidate": false}, {"start": 294.079, "end": 301.004, "text": " Y la verdad que la provincia de Jujuy, en el norte argentino, tiene capacidad limitada en cuanto a auditorios y teatros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8579506668042253, "is_candidate": false}, {"start": 301.004, "end": 302.885, "text": "Y nos cerraron todas las puertas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.91368971910864, "is_candidate": false}, {"start": 302.885, "end": 306.728, "text": "Y la verdad que igual, a\u00fan as\u00ed, hicimos una conferencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8543612617735494, "is_candidate": false}, {"start": 306.728, "end": 313.373, "text": "Se llen\u00f3 el auditorio, un auditorio chico que conseguimos y mucha gente afuera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8141806948902821, "is_candidate": false}, {"start": 314.335, "end": 344.018, "text": " pero despu\u00e9s nos desquitamos en Tucum\u00e1n eh a los pocos meses con m\u00e1s de mil quinientas personas eh en en un hotel eh del que tiene un auditorio de la mayor capacidad de la provincia y eso fue un hecho in\u00e9dito eh in\u00e9dito en el sentido de que nunca un economista que no hayan sido pol\u00edtico antes o que que eh que que no haya tenido otro tipo de actividad m\u00e1s que de ser economistas tenga ese nivel ese nivel de de impacto y de y", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8458750931036064, "is_candidate": false}, {"start": 345.184, "end": 359.454, "text": " y sobre todo de influencia en una generaci\u00f3n totalmente nueva de j\u00f3venes que gracias a las ideas de Javier est\u00e1n superando el adoctrinamiento en los colegios y en las universidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9044580491390365, "is_candidate": false}, {"start": 359.454, "end": 362.296, "text": "As\u00ed que para m\u00ed es un fen\u00f3meno extraordinariamente novedoso", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9726735387903434, "is_candidate": false}, {"start": 362.856, "end": 379.884, "text": " quer\u00eda compartir esto, esta oportunidad que me dan ustedes, y solamente agradecerle a Javier que gracias a personas como \u00e9l, la labor de como los nuestros, de organizaciones como Somos M\u00e1s y otras tantas que trabajan a favor de la libertad, todo se hace m\u00e1s f\u00e1cil gracias a \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8592491890996734, "is_candidate": false}, {"start": 379.884, "end": 390.149, "text": "As\u00ed que solamente eso, y espero disfrutar de la conversaci\u00f3n entre ustedes, que como sab\u00e9s, Eliezer, tambi\u00e9n te admiro mucho, sos un gran luchador por la libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.927341270697924, "is_candidate": false}, {"start": 391.107, "end": 391.447, "text": " Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9991794727910591, "is_candidate": false}, {"start": 391.447, "end": 392.328, "text": "Gracias, Jos\u00e9 Guillermo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7446106644956677, "is_candidate": false}, {"start": 392.328, "end": 393.769, "text": "Te agradezco mucho esta introducci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9347586781560868, "is_candidate": false}, {"start": 393.769, "end": 409.86, "text": "Yo ten\u00eda, pues busqu\u00e9 informaci\u00f3n y como t\u00fa dices, hay tanto que decir de mi ley, pero yo lo resumir\u00eda solamente en que es un empedernido, obcecado luchador por la libertad desde todos los \u00e1ngulos en que en que lo haga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7767703856177417, "is_candidate": false}, {"start": 409.86, "end": 411.421, "text": "As\u00ed que gracias, Jos\u00e9 Guillermo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7128512990783309, "is_candidate": false}, {"start": 411.421, "end": 412.782, "text": "Y ah\u00ed entonces qu\u00e9date con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8335508780804131, "is_candidate": false}, {"start": 412.782, "end": 412.842, "text": "OK.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0206604037325953, "is_candidate": false}, {"start": 412.842, "end": 417.345, "text": "Gracias, Jos\u00e9, por tus palabras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47623426565567806, "is_candidate": true}, {"start": 417.345, "end": 417.926, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8027947058771916, "is_candidate": false}, {"start": 418.797, "end": 426.243, "text": " porque siempre Federalismo y Libertad me ha abierto las puertas y me han hecho sentir siempre como en mi casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.379206407586291, "is_candidate": true}, {"start": 426.243, "end": 442.657, "text": "As\u00ed es que yo tambi\u00e9n estoy muy agradecido a ustedes por el laburo enorme que hacen y bueno, digamos, por siempre apostar a lo que se puede generar con las convocatorias en las cuales estoy involucrado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4344396082901, "is_candidate": true}, {"start": 442.657, "end": 447.141, "text": "As\u00ed es que yo siempre se\u00f1alo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5636496447541004, "is_candidate": false}, {"start": 448.365, "end": 465.678, "text": " En el fondo soy la cara visible de mucha gente que tambi\u00e9n trabaja y que, bueno, de repente lo hace desde otro lugar, b\u00e1sicamente porque existe algo que se llama divisi\u00f3n del trabajo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4162003075687619, "is_candidate": true}, {"start": 465.678, "end": 475.906, "text": "Y existe tambi\u00e9n la ley de asociaci\u00f3n de Ricardo, o sea, que cada uno se dedica a lo que es relativamente m\u00e1s productivo y, bueno, digamos, a m\u00ed me toc\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40481709549060074, "is_candidate": true}, {"start": 477.524, "end": 482.966, "text": " la tarea de la divulgaci\u00f3n y con lo positivo que tiene eso tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41549110478721274, "is_candidate": true}, {"start": 482.966, "end": 500.092, "text": "Tambi\u00e9n tiene aspectos negativos, como el que se\u00f1al\u00f3 Jos\u00e9 Guillermo en el caso de Jujuy u otras situaciones un poquito m\u00e1s \u00e1speras, pero bueno, es parte de la pelea contra los liberticidas que nos acechan desde la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44014206299331027, "is_candidate": true}, {"start": 500.092, "end": 500.952, "text": "Gracias, Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8192336895372476, "is_candidate": false}, {"start": 500.952, "end": 506.254, "text": "Bueno, Jos\u00e9 Guillermo, quedate con nosotros y seguimos entonces ac\u00e1 conversando con Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8306667644704547, "is_candidate": false}, {"start": 506.88, "end": 512.323, "text": " Bueno, Javier, te cuento que este encuentro ha generado mucha expectativa entre los cubanos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8942113949343518, "is_candidate": false}, {"start": 512.323, "end": 518.707, "text": "Ya estoy mirando en el chat una cantidad de mensajes de cari\u00f1o tremendos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.756289747577787, "is_candidate": false}, {"start": 518.707, "end": 528.994, "text": "Dec\u00eda ahora mismo una muchacha Gracias por extender la batalla cultural por la libertad a Cuba, porque creo que sigue una batalla cultural enorme.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7777070000391819, "is_candidate": false}, {"start": 528.994, "end": 530.775, "text": "Entonces, bueno, te doy la bienvenida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.616290645478637, "is_candidate": false}, {"start": 530.775, "end": 533.737, "text": "Y entrando en materia, me gustar\u00eda empezar mi ley", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8263431204661622, "is_candidate": false}, {"start": 534.989, "end": 556.777, "text": " por vamos a decir algo b\u00e1sico y pedirte disculpas si encuentras en mis preguntas que se parecen o suenan como de hace 40 o 50 a\u00f1os como de la Guerra Fr\u00eda, pero eso tiene una respuesta y es porque mi pa\u00eds, desgraciadamente, todav\u00eda los conceptos que se ponen en pr\u00e1ctica son de la Guerra Fr\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.761870338437439, "is_candidate": false}, {"start": 556.777, "end": 560.738, "text": "As\u00ed que me disculpa si no estamos tan actualizados en el debate, pero", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6796204129232906, "is_candidate": false}, {"start": 561.68, "end": 567.322, "text": " Hay 40, 50, 60 a\u00f1os de atraso en el debate econ\u00f3mico de mi pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7836437747840492, "is_candidate": false}, {"start": 567.322, "end": 581.128, "text": "Por eso me gustar\u00eda empezar con algo que t\u00fa has defendido mucho y es que el \u00e9xito est\u00e1 estrechamente ligado a nivel de naciones con el ahorro, con la acumulaci\u00f3n de riquezas para poder reinvertir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7702996793539505, "is_candidate": false}, {"start": 581.128, "end": 590.292, "text": "Sin embargo, te cuento algo que no s\u00e9 si sab\u00eda, pero en la Constituci\u00f3n que ha hecho ratificar el partido hace un a\u00f1o en Cuba, ellos proh\u00edben", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7382342237592772, "is_candidate": false}, {"start": 591.28, "end": 597.802, "text": " proh\u00edben por ley la acumulaci\u00f3n de riqueza y propiedad privada dentro de Cuba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6716122395347315, "is_candidate": false}, {"start": 597.802, "end": 605.385, "text": "Claro, estamos hoy en un inmenso desabastecimiento, colas para comprar cualquier cosa, nada alcanza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6835471440441584, "is_candidate": false}, {"start": 605.385, "end": 615.288, "text": "Hay una crisis econ\u00f3mica total y para m\u00ed est\u00e1 estrechamente relacionado con este concepto, que ellos lo llevan a la moral, el tema de la riqueza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6746148427904969, "is_candidate": false}, {"start": 615.288, "end": 617.129, "text": "Miley, \u00bfcu\u00e1l ser\u00eda la relaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7835505527836417, "is_candidate": false}, {"start": 618.182, "end": 625.364, "text": " digamos, saludable desde tu punto de vista entre Estado, individuo y propiedad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6747596717316198, "is_candidate": false}, {"start": 625.364, "end": 633.607, "text": "Bueno, yo, digamos, filos\u00f3ficamente soy un \u00e1crata, soy un anarcocapitalista, no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5264255360249985, "is_candidate": false}, {"start": 633.607, "end": 637.228, "text": "Por lo tanto, desde mi punto de vista, el Estado es el enemigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4699435228294716, "is_candidate": true}, {"start": 637.228, "end": 642.209, "text": "El Estado, desde mi punto de vista, es peor que una mafia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45301349031656, "is_candidate": true}, {"start": 642.978, "end": 656.229, "text": " digo, porque por lo menos la mafia tiene c\u00f3digos, cumple, y si no cumple con su palabra, digamos, tiene de competencia a otros mafiosos y podr\u00edas ir a otro mafioso, a ver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4017286523672644, "is_candidate": true}, {"start": 656.229, "end": 662.414, "text": "En el cambio, el Estado no admite la competencia, de hecho, el Estado tiene el monopolio de la violencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4397679522072272, "is_candidate": true}, {"start": 662.414, "end": 672.482, "text": "Y muchas veces yo, digamos, adem\u00e1s, o sea, vos no pag\u00e1s los impuestos, digamos, voluntariamente, o sea, los impuestos se pagan justamente por la fuerza, por eso se llaman impuestos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.479708810330734, "is_candidate": true}, {"start": 673.234, "end": 681.82, "text": " y viene de la \u00e9poca donde un reino, digamos, o un imperio dominaba a otro, le pasaba las cuentas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46996136998736404, "is_candidate": true}, {"start": 681.82, "end": 686.743, "text": "Esos eran los impuestos, o sea, que tienen una reminiscencia sobre la esclavitud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5856340722066785, "is_candidate": false}, {"start": 686.743, "end": 690.205, "text": "De hecho, la esclavitud no es ni m\u00e1s ni menos que un impuesto del 100%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6070804566247971, "is_candidate": false}, {"start": 691.909, "end": 707.774, "text": " Es m\u00e1s, yo suelo, digamos, cuando plantean esta situaci\u00f3n en contra, digamos, de lo que se llama el autogobierno, podemos llamarlo, o la soluci\u00f3n anarcocapitalista, bueno, ah\u00ed es muy f\u00e1cil de plantear.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4718089387493809, "is_candidate": true}, {"start": 707.774, "end": 721.098, "text": "Yo le digo, bueno, decime cu\u00e1ntas veces a lo largo del \u00faltimo a\u00f1o te ha robado un ladr\u00f3n vulgar, y entonces cuando compar\u00e1s con todo lo que te roba el Estado a lo largo de todos los d\u00edas de tu vida, te das cuenta que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42527022327645014, "is_candidate": true}, {"start": 722.032, "end": 732.976, "text": " En realidad, el Estado es peor que el ladr\u00f3n vulgar, porque por lo menos el ladr\u00f3n vulgar da la cara, te enfrenta, corre el riesgo de que vos le contestes, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4628132015631582, "is_candidate": true}, {"start": 732.976, "end": 746.542, "text": "O sea, y por lo tanto, digamos, es m\u00e1s noble que la actividad del pol\u00edtico, porque el pol\u00edtico se esconde detr\u00e1s del aparato represivo del Estado, en el tema del monopolio de la violencia, y adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4428280350899122, "is_candidate": true}, {"start": 747.202, "end": 775.247, "text": " en el caso del ladr\u00f3n vulgar, es aleatorio, o sea, te puede tocar, no te puede tocar, en cambio, el Estado es un ladr\u00f3n estacionario, te roba todos los d\u00edas, por lo tanto, el primer punto es, yo soy, digamos, un... digamos, yo soy enemigo del Estado, o sea, el Estado es el enemigo, y adem\u00e1s hay otros problemas, y eso, digamos, en una conferencia de Jes\u00fas Huerta de Soto queda muy claro,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4766446955453951, "is_candidate": true}, {"start": 776.491, "end": 804.12, "text": " y hoy esto tambi\u00e9n era inferible a partir del libro de Hayek, Camino de Servidumbre, y es que lo que se denomina el liberalismo cl\u00e1sico, y te dir\u00eda casi hasta el minarquismo, son proyectos que digamos tarde o temprano est\u00e1n condenados al fracaso, b\u00e1sicamente porque cuando vos ten\u00e9s la intervenci\u00f3n del Estado, esa intervenci\u00f3n del Estado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4292334215632758, "is_candidate": true}, {"start": 805.08, "end": 807.501, "text": " genera lo que se llama el fallo del estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6878782709166248, "is_candidate": false}, {"start": 807.501, "end": 809.541, "text": "Todo eso despu\u00e9s demanda mayor intervenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6594997265304198, "is_candidate": false}, {"start": 809.541, "end": 819.104, "text": "Y as\u00ed es como sucesivamente los estados, los gobiernos van invadiendo y avanzando sobre las libertades individuales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4133649292724517, "is_candidate": true}, {"start": 819.104, "end": 828.126, "text": "Y llega un momento que cuando ese peso del estado supera el 50 por ciento, los privados est\u00e1n pr\u00e1cticamente contra las cuerdas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42177682492602264, "is_candidate": true}, {"start": 828.126, "end": 833.588, "text": "Y bueno, imag\u00ednate entonces un estado como en Cuba, donde el peso del estado es del 95", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7761407356887419, "is_candidate": false}, {"start": 834.881, "end": 848.247, "text": " o el 98 por ciento, que ya es como el caso extremo, porque t\u00fa pon\u00edas el ejemplo de ladr\u00f3n, pero est\u00e1 el ladr\u00f3n que entra a tu casa, selecciona una gaveta, abre la gaveta y de todas tus joyas se lleva un reloj.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7669723503675558, "is_candidate": false}, {"start": 848.247, "end": 849.107, "text": "Bueno, pues jodido, no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7714022004374095, "is_candidate": false}, {"start": 849.107, "end": 850.668, "text": "Porque me gustaba mucho el reloj.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8291800741196426, "is_candidate": false}, {"start": 850.668, "end": 859.952, "text": "Pero imag\u00ednate el ladr\u00f3n que viene con una gr\u00faa y levanta tu casa en peso y se lleva toda la casa, que ese es el totalitarismo ya totalmente no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6621417784880848, "is_candidate": false}, {"start": 859.952, "end": 863.634, "text": "Y ser\u00eda entonces es posible el \u00e9xito progresar como naci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6763809061891288, "is_candidate": false}, {"start": 864.768, "end": 868.51, "text": " donde no se pueda acumular riqueza en manos privadas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.702491398205275, "is_candidate": false}, {"start": 868.51, "end": 871.292, "text": "No, es imposible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7276959393480442, "is_candidate": false}, {"start": 871.292, "end": 874.193, "text": "B\u00e1sicamente por dos cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46624376201601436, "is_candidate": true}, {"start": 874.193, "end": 882.897, "text": "Voy a explicar la m\u00e1s simple, que es la del crecimiento, y voy a explicar luego, digamos, el rol de la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47582010580340695, "is_candidate": true}, {"start": 882.897, "end": 892.402, "text": "A ver, vos para crecer, para que el producto per c\u00e1pita crezca, vos lo que necesit\u00e1s es que aumente el stock de capital per c\u00e1pita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36617060122354583, "is_candidate": true}, {"start": 894.384, "end": 907.394, "text": " Entonces, en la medida que aumenta el stock de capital per c\u00e1pita, el producto per c\u00e1pita, digamos, lo que va a pasar es que la productividad per c\u00e1pita va a subir, los salarios reales van a ser mayores y todos vamos a ser m\u00e1s ricos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3822409492747155, "is_candidate": true}, {"start": 907.394, "end": 907.934, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8387009936117338, "is_candidate": false}, {"start": 907.934, "end": 918.402, "text": "Ahora, para que el producto per c\u00e1pita suba, vos necesit\u00e1s que se que suba el stock de capital per c\u00e1pita y para que suba el stock de capital per c\u00e1pita necesitas acumular capital.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3597803237110542, "is_candidate": true}, {"start": 918.402, "end": 923.526, "text": "Acumular capital requiere de inversi\u00f3n y la inversi\u00f3n se hace si solo si", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45533992778723786, "is_candidate": true}, {"start": 924.11, "end": 932.279, "text": " digamos, ten\u00e9s derecho a propiedad, es decir, que vos te pod\u00e9s apropiar del resultado, si no, no funciona.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5197633475426475, "is_candidate": false}, {"start": 932.279, "end": 940.047, "text": "Pero adem\u00e1s, el otro elemento es que para vos poder, digamos, financiar esa inversi\u00f3n, necesitas del ahorro, que en el fondo es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3861876545357198, "is_candidate": true}, {"start": 941.251, "end": 959.935, "text": " La din\u00e1mica es, vos trabaj\u00e1s, una parte lo ahorr\u00e1s, otra parte la consum\u00eds, ese ahorro financia la inversi\u00f3n, esa inversi\u00f3n hace subir el capital, sube el capital per c\u00e1pita y as\u00ed, digamos, aumenta la productividad per c\u00e1pita y as\u00ed es como se genera el proceso virtuoso de crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38941911646385186, "is_candidate": true}, {"start": 959.935, "end": 966.716, "text": "Pero f\u00edjate que ah\u00ed hay dos instituciones muy importantes, una que tiene que ver con el ahorro, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41675968084426396, "is_candidate": true}, {"start": 967.523, "end": 969.985, "text": " y otra que tiene que ver con la inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48641059588923696, "is_candidate": true}, {"start": 969.985, "end": 979.39, "text": "Y esas dos est\u00e1n muy fuertemente relacionadas con, digamos, el respeto del derecho de propiedad en una secuencia intertemporal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41224125193684624, "is_candidate": true}, {"start": 979.39, "end": 980.651, "text": "Ese es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7838203016240529, "is_candidate": false}, {"start": 980.651, "end": 985.053, "text": "El segundo punto es, \u00bfpor qu\u00e9 es importante la propiedad privada?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5561751330819357, "is_candidate": false}, {"start": 985.053, "end": 995.7, "text": "Y esto, digamos, ya cuando Mises escribe en 1922 el libro El Socialismo, \u00e9l termina demostrando la imposibilidad del socialismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46887003935671323, "is_candidate": true}, {"start": 995.7, "end": 995.92, "text": "O sea,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.765357465423292, "is_candidate": false}, {"start": 996.57, "end": 1005.675, "text": " Porque el socialismo no es que solamente no es posible por una cuesti\u00f3n t\u00e9cnica de c\u00f3mputo de datos, sino que es imposible porque no hay propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3947016043862739, "is_candidate": true}, {"start": 1005.675, "end": 1008.857, "text": "Al no haber propiedad privada no hay c\u00e1lculo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6031378755736285, "is_candidate": false}, {"start": 1008.857, "end": 1012.459, "text": "A ver, voy a tratar de explicar esta idea, porque esta idea es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6149422115810219, "is_candidate": false}, {"start": 1012.459, "end": 1016.922, "text": "Supongamos que yo te vendo un tel\u00e9fono celular a ti y a Ser.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5727918980250832, "is_candidate": false}, {"start": 1016.922, "end": 1023.405, "text": "Es decir, y vos a cambio me das algo que oficia como dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36780940847628096, "is_candidate": true}, {"start": 1023.405, "end": 1025.887, "text": "Bueno, eso lo que hace es generar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4272047658237147, "is_candidate": true}, {"start": 1026.773, "end": 1028.074, "text": " un precio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6346925435870623, "is_candidate": false}, {"start": 1028.074, "end": 1039.764, "text": "Si yo te entregu\u00e9 mi celular y vos a cambio, no s\u00e9, me diste 100 d\u00f3lares por decir algo, entonces eso lo que hace es marcar un precio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3311381317862151, "is_candidate": true}, {"start": 1039.764, "end": 1044.948, "text": "Y ese precio se transforma en lo que se llama una se\u00f1al.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40088178441822886, "is_candidate": true}, {"start": 1044.948, "end": 1048.571, "text": "Esa se\u00f1al viaja a lo largo del sistema econ\u00f3mico", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3926029458724408, "is_candidate": true}, {"start": 1049.429, "end": 1054.832, "text": " y ah\u00ed lo que vos ten\u00e9s es que los agentes empiezan a coordinar respecto a esa se\u00f1al.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3604752702467994, "is_candidate": true}, {"start": 1054.832, "end": 1060.196, "text": "Algunos van a ser compradores netos y otros van a ser demandantes netos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45080311352972824, "is_candidate": true}, {"start": 1060.196, "end": 1077.547, "text": "Y como no necesariamente las cantidades demandadas y ofrecidas van a ser id\u00e9nticamente iguales, lo que vos vas a tener es un proceso en donde, ante la discrepancia de oferta y demanda, se va a producir un ajuste en el precio y en las cantidades hasta que se encuentre el equilibrio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35390546708748727, "is_candidate": true}, {"start": 1077.547, "end": 1077.727, "text": "Ahora,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9322515021812691, "is_candidate": false}, {"start": 1078.467, "end": 1099.86, "text": " F\u00edjate que toda esa secuencia que marca c\u00f3mo se coordina el sistema econ\u00f3mico, depende de un supuesto crucial de inicio, y es que yo soy el due\u00f1o del celular que te vend\u00ed, porque si yo no soy el due\u00f1o del celular que te vend\u00ed, yo te lo puedo vender a cualquier precio, si total no es m\u00edo, \u00bfme comprend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4253650755194569, "is_candidate": true}, {"start": 1099.86, "end": 1101.261, "text": "Bueno, entonces cuando", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6361398211709858, "is_candidate": false}, {"start": 1102.179, "end": 1105.62, "text": " hay propiedad privada, es posible hacer c\u00e1lculo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35376378650717655, "is_candidate": true}, {"start": 1105.62, "end": 1112.281, "text": "Y a partir de ah\u00ed es como se construye el sistema de precios y as\u00ed todos los agentes se empiezan a coordinar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3569373102074922, "is_candidate": true}, {"start": 1112.281, "end": 1121.344, "text": "De hecho, f\u00edjate que ah\u00ed casi te surgen naturalmente, digamos, dos aportaciones muy importantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41969886379797816, "is_candidate": true}, {"start": 1121.344, "end": 1131.546, "text": "Una que es el trabajo de Hayek sobre el uso del conocimiento en la sociedad, donde vos f\u00edjate que, en realidad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44224925507329504, "is_candidate": true}, {"start": 1132.797, "end": 1138.158, "text": " vos, ninguno de los agentes, ninguno de los individuos tenemos informaci\u00f3n perfecta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5313949329140675, "is_candidate": false}, {"start": 1138.158, "end": 1156.942, "text": "Sin embargo, dada la se\u00f1al de precios, nos coordinamos respecto a esa se\u00f1al en funci\u00f3n de maximizar nuestro bienestar, y entonces es como que nosotros pusi\u00e9ramos a disposici\u00f3n esa informaci\u00f3n para la sociedad, de modo tal que cada uno siguiendo sus propios objetivos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34199551751558455, "is_candidate": true}, {"start": 1158.168, "end": 1159.87, "text": " conduce al bienestar general.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44214055595423385, "is_candidate": true}, {"start": 1159.87, "end": 1181.547, "text": "O sea que, en definitiva, cuando llegas al fondo de esa situaci\u00f3n, te encontr\u00e1s con la mano invisible de Adam Smith, donde cada uno, guiado por sus propios objetivos, a\u00fan sin buscarlo, termina colaborando a un mayor bienestar social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33012470521263193, "is_candidate": true}, {"start": 1181.547, "end": 1185.57, "text": "Siguiendo esa perspectiva, \u00bfpor qu\u00e9 crees que cuando hay un", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7174384381957226, "is_candidate": false}, {"start": 1186.331, "end": 1201.221, "text": " cualquier tipo de disputa, aunque sea ideol\u00f3gica y est\u00e1 de un lado una persona exitosa o lo que le llaman un rico o un facha para llamarlo despectivamente, pero que es el due\u00f1o de una idea que la ha llevado a cabo y le fue exitosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.707989144230954, "is_candidate": false}, {"start": 1201.221, "end": 1204.123, "text": "Y del otro lado hay alguien que es pobre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7942387528551282, "is_candidate": false}, {"start": 1204.123, "end": 1204.843, "text": "Por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7177798037124659, "is_candidate": false}, {"start": 1204.843, "end": 1215.17, "text": "Sobre todo en Am\u00e9rica Latina existe culturalmente una parcialidad para condenar al rico y de alguna manera beatificar al pobre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.720761374798466, "is_candidate": false}, {"start": 1217.293, "end": 1243.457, "text": " Bueno, ah\u00ed yo voy a ir a un punto que vos levantaste al inicio, El\u00edas Ser, que es muy importante, que tiene que ver con la mirada de los socialistas, porque en el fondo lo que est\u00e1 subyacente detr\u00e1s del socialismo son las ideas de la envidia, el odio, el resentimiento, el trato desigual frente a la ley, el asesinato, el robo, o sea,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.374604241585327, "is_candidate": true}, {"start": 1244.381, "end": 1249.864, "text": " y todo enmascarado, digamos, en la justicia social, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40152698563315736, "is_candidate": true}, {"start": 1249.864, "end": 1256.108, "text": "En esa idea nefasta de la justicia social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5093329118116735, "is_candidate": false}, {"start": 1256.108, "end": 1261.271, "text": "Digo, pero, en realidad, \u00bfde d\u00f3nde se alimenta todo eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5030952616224607, "is_candidate": false}, {"start": 1261.271, "end": 1263.973, "text": "Porque esta es la parte m\u00e1s importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35301313928943534, "is_candidate": true}, {"start": 1263.973, "end": 1268.976, "text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el coraz\u00f3n de toda esa fundamentaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4553368193550482, "is_candidate": true}, {"start": 1268.976, "end": 1270.637, "text": "Esa es para m\u00ed la clave.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5511278380130424, "is_candidate": false}, {"start": 1270.637, "end": 1272.698, "text": "La clave est\u00e1 en ese lugar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5512997852407568, "is_candidate": false}, {"start": 1274.048, "end": 1284.311, "text": " Y esto viene de que los marxistas no superaron, en t\u00e9rminos de teor\u00eda econ\u00f3mica, el a\u00f1o 1871.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4032333165562839, "is_candidate": true}, {"start": 1284.311, "end": 1289.272, "text": "Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 hablo del a\u00f1o 1871?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4119460984662253, "is_candidate": true}, {"start": 1289.272, "end": 1297.835, "text": "Porque es el a\u00f1o en el cual Karl Menger presenta su libro Principios de Econom\u00eda y Pol\u00edtica, donde desarrolla la teor\u00eda subjetiva del valor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.323244075943092, "is_candidate": true}, {"start": 1298.74, "end": 1308.425, "text": " La teor\u00eda subjetiva del valor, b\u00e1sicamente, es desarrollado por tres economistas en simult\u00e1neo, uno es Menger, otro es Valrae y otro es Chebons.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34754133011357036, "is_candidate": true}, {"start": 1308.425, "end": 1316.269, "text": "Y ellos, b\u00e1sicamente, lo que hacen es derribar y dar por tierra con la teor\u00eda del valor trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4011089625406524, "is_candidate": true}, {"start": 1316.269, "end": 1325.133, "text": "Entonces, cuando vos, adem\u00e1s, internaliz\u00e1s la l\u00f3gica de la teor\u00eda subjetiva del valor, lleg\u00e1s tambi\u00e9n a una teor\u00eda de la distribuci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31256404417609307, "is_candidate": true}, {"start": 1325.931, "end": 1329.493, "text": " Y eso, digamos, es la clave para entender los problemas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40986771424024526, "is_candidate": true}, {"start": 1329.493, "end": 1330.554, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8766442164788719, "is_candidate": false}, {"start": 1330.554, "end": 1337.138, "text": "Porque, en realidad, \u00bfcu\u00e1l es el problema que tienen los marxistas o los socialistas que adhieren a la teor\u00eda del valor trabajo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3666456592521239, "is_candidate": true}, {"start": 1337.138, "end": 1342.761, "text": "Es como que creen que los precios se derivan de sumar costos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4167251297127761, "is_candidate": true}, {"start": 1342.761, "end": 1343.541, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8206540766955979, "is_candidate": false}, {"start": 1343.541, "end": 1354.808, "text": "Concretamente, la teor\u00eda del valor trabajo, digo, lo \u00fanico que cuenta es sumar horas de trabajo, de trabajo socialmente necesario, \u00bfs\u00ed?, para evitar la ineficiencia, o sea, tienen que hacer ese supuesto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3164676861900324, "is_candidate": true}, {"start": 1356.967, "end": 1364.83, "text": " digamos, evitar algo que ocurre naturalmente en la vida, entonces, \u00bfcu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4231088225156734, "is_candidate": true}, {"start": 1364.83, "end": 1383.457, "text": "El punto es, yo lo suelo mencionar siempre con un caso de, suponete que t\u00fa llegas a una sociedad y descubres que no hay vino, entonces dices, ah, qu\u00e9 fabuloso esto, entonces, digamos, me puedo llenar de dinero vendiendo vino, entonces vos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3557432966426217, "is_candidate": true}, {"start": 1385.45, "end": 1406.647, "text": " te consegu\u00eds las uvas, te consegu\u00eds las m\u00e1quinas para convertirla en vino, te consegu\u00eds las botellas, la etiqueta, el corcho, y una vez que vos termin\u00e1s, ofrec\u00e9s esa botella de vino, pero como adem\u00e1s sos el \u00fanico, \u00bfs\u00ed?, porque digamos ten\u00e9s el monopolio, te pones un alt\u00edsimo margen de ganancia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.332469006308193, "is_candidate": true}, {"start": 1406.647, "end": 1409.309, "text": "Bueno, sucede que est\u00e1s frente a una sociedad de abstemios,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4984149894985146, "is_candidate": true}, {"start": 1409.818, "end": 1411.099, "text": " \u00bfCu\u00e1nto vale esa botella?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4816381370872348, "is_candidate": true}, {"start": 1411.099, "end": 1412.04, "text": "Nada, no vale nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7830425449812392, "is_candidate": false}, {"start": 1412.04, "end": 1415.783, "text": "Es decir, los bienes valen por las preferencias y la escasez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4159560065201898, "is_candidate": true}, {"start": 1415.783, "end": 1437.781, "text": "F\u00edjate qu\u00e9 rid\u00edculo que es el caso de la teor\u00eda del valor trabajo, que si vos pudieras poner los precios en funci\u00f3n de los costos, primero que la tarea del empresario ser\u00eda bastante f\u00e1cil, algo que claramente no lo es, pero adem\u00e1s no habr\u00eda quiebras, nunca habr\u00eda quiebras, porque vos siempre estar\u00edas poniendo el precio justo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3443407092564482, "is_candidate": true}, {"start": 1439.053, "end": 1453.396, "text": " Y despu\u00e9s, entonces cuando ese precio para ellos no coincide con los costos, para ellos es una forma de explotaci\u00f3n, y eso tambi\u00e9n demuestra que no entienden c\u00f3mo funciona el sistema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.415158216133786, "is_candidate": true}, {"start": 1453.396, "end": 1463.619, "text": "Porque en realidad no hay nada m\u00e1s fugaz que la ganancia extraordinaria, lo que se llama beneficio en econom\u00eda, que es cuando vos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3534905381538398, "is_candidate": true}, {"start": 1464.884, "end": 1472.008, "text": " gener\u00e1s ingresos por encima de todos tus costos, incluyendo en los costos la remuneraci\u00f3n del capital.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4344709848091354, "is_candidate": true}, {"start": 1472.008, "end": 1472.969, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4559949485569815, "is_candidate": true}, {"start": 1472.969, "end": 1482.714, "text": "Cuando vos est\u00e1s teniendo beneficio o un resultado extraordinario, por decirlo de alguna manera, eso lo que hace es reasignar los recursos de la econom\u00eda hacia ese lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31768415034764264, "is_candidate": true}, {"start": 1482.714, "end": 1494.061, "text": "O ponete, o vamos a ponerlo en otros t\u00e9rminos, suponete que la econom\u00eda est\u00e1 en lo que se llama habitualmente en la teor\u00eda neocl\u00e1sica, en lo que, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3520253118077493, "is_candidate": true}, {"start": 1495.007, "end": 1507.031, "text": " estacionario o lo que Mises defin\u00eda como la econom\u00eda de giro uniforme, una econom\u00eda que se repite todo el tiempo, una econom\u00eda que se repite todo el tiempo no hay beneficio, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3444422468813816, "is_candidate": true}, {"start": 1507.031, "end": 1520.815, "text": "porque digamos se cubren todos los costos, incluido el costo del capital, pero ahora supongamos que por alguna cuesti\u00f3n los individuos deciden demandar menos del producto B para demandar m\u00e1s del producto A,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32705785543407473, "is_candidate": true}, {"start": 1521.681, "end": 1527.226, "text": " Lo que va a pasar es que el precio del producto A va a subir y el precio de B va a bajar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39831432602488737, "is_candidate": true}, {"start": 1527.226, "end": 1528.688, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44620042038681396, "is_candidate": true}, {"start": 1528.688, "end": 1533.392, "text": "En el caso de las empresas que est\u00e1n en B ahora, no van a cubrir sus costos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.407963088813564, "is_candidate": true}, {"start": 1533.392, "end": 1539.158, "text": "Por ende, algunas de ellas, las que sean menos eficientes, van a terminar quebrando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4232936092900733, "is_candidate": true}, {"start": 1539.158, "end": 1546.965, "text": "Y por otra parte, vos lo que vas a tener es un resultado extraordinario, un beneficio positivo en la industria A,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33500490381332526, "is_candidate": true}, {"start": 1547.697, "end": 1559.543, "text": " Y eso lo que hace es atraer los recursos y llevar el capital hacia ah\u00ed, porque quien determina qui\u00e9n es el due\u00f1o del capital es el consumidor con su acto de consumir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3388400976011091, "is_candidate": true}, {"start": 1559.543, "end": 1566.867, "text": "Entonces, una vez que, digamos, esa ventaja es erosionada, autom\u00e1ticamente la econom\u00eda vuelve a elegir uniforme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3853459928910248, "is_candidate": true}, {"start": 1566.867, "end": 1567.768, "text": "Por eso es tan grave cuando", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6418301889288524, "is_candidate": false}, {"start": 1568.786, "end": 1571.007, "text": " los pol\u00edticos quieren controlar precios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3465026406870205, "is_candidate": true}, {"start": 1571.007, "end": 1571.347, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8320354231628669, "is_candidate": false}, {"start": 1571.347, "end": 1582.592, "text": "Porque justamente lo que est\u00e1n haciendo es cercenar a esa se\u00f1al para que se reasignen los recursos hacia donde los individuos consideran m\u00e1s pertinentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3428295493481157, "is_candidate": true}, {"start": 1582.592, "end": 1589.514, "text": "Entonces, en ese contexto es que empieza a da\u00f1arse el sistema econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3963404928408182, "is_candidate": true}, {"start": 1589.514, "end": 1589.834, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7884406560103607, "is_candidate": false}, {"start": 1589.834, "end": 1595.997, "text": "Porque en la medida que el sistema genere ganancias,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43012215856370306, "is_candidate": true}, {"start": 1596.616, "end": 1601.579, "text": " Eso es lo que va a empezar a mostrar, es que la econom\u00eda tiene potencial de crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36215875961236443, "is_candidate": true}, {"start": 1601.579, "end": 1606.562, "text": "Y cuando los resultados son negativos, la econom\u00eda se va contrayendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3892907045884556, "is_candidate": true}, {"start": 1606.562, "end": 1618.81, "text": "Entonces, f\u00edjate que cuando controlan precios, no le permiten ganar a la empresa A, pero s\u00ed est\u00e1n mandando a la quiebra a las empresas B. Por ende, digamos, esa econom\u00eda se empieza a retraer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31969351156139914, "is_candidate": true}, {"start": 1618.81, "end": 1623.373, "text": "Eso, digamos, es una de las cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4399654865994458, "is_candidate": true}, {"start": 1623.373, "end": 1623.753, "text": "Y despu\u00e9s,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.811594432718742, "is_candidate": false}, {"start": 1624.973, "end": 1628.416, "text": " Otra cosa que tambi\u00e9n es muy importante es lo que es la teor\u00eda de la distribuci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3636308607441757, "is_candidate": true}, {"start": 1628.416, "end": 1639.805, "text": "Entonces, lo primero que ya sabemos es que los precios no vienen determinados por los costos, sino que, en realidad, los precios vienen determinados por las preferencias y por la escasez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4333207832483622, "is_candidate": true}, {"start": 1639.805, "end": 1653.497, "text": "Y despu\u00e9s, cuando vos vas a lo que es la teor\u00eda de la distribuci\u00f3n, aparece un concepto muy lindo que, en general, los economistas desconocen furiosamente, que se llama principio de imputaci\u00f3n de Menger.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3730808131475234, "is_candidate": true}, {"start": 1654.694, "end": 1665.117, "text": " Ese principio Menger lo desarrolla en su libro Principios de Econom\u00eda y Pol\u00edtica, lo que sucede es que no le ponen el nombre, el nombre se lo pone von Wieser.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3537923265830314, "is_candidate": true}, {"start": 1665.117, "end": 1671.458, "text": "En realidad von Wieser es el que le puso nombres a todas las cosas que fue descubriendo Menger.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4435891327401251, "is_candidate": true}, {"start": 1671.458, "end": 1678.1, "text": "El principio de imputaci\u00f3n dice que los costos no son los que determinan los precios, sino que son los precios los que determinan los costos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4564392615013284, "is_candidate": true}, {"start": 1679.102, "end": 1686.584, "text": " Entonces, cuando vos analiz\u00e1s el salario, el salario viene dado por el valor del producto marginal del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3322439410925705, "is_candidate": true}, {"start": 1686.584, "end": 1687.804, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48283696907994145, "is_candidate": true}, {"start": 1687.804, "end": 1689.145, "text": "Que tiene dos componentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5419434249985045, "is_candidate": false}, {"start": 1689.145, "end": 1694.166, "text": "El componente precio y el componente producto marginal del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33820479056688546, "is_candidate": true}, {"start": 1694.166, "end": 1698.067, "text": "Producto marginal de trabajo tiene dos cuestiones muy importantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5011192256312953, "is_candidate": false}, {"start": 1698.067, "end": 1700.888, "text": "Una es la productividad del trabajador en s\u00ed misma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35686859791453207, "is_candidate": true}, {"start": 1700.888, "end": 1705.049, "text": "Y otra tiene que ver con el stock de capital acumulado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38379606453202797, "is_candidate": true}, {"start": 1705.049, "end": 1705.229, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.018212232334767, "is_candidate": false}, {"start": 1706.152, "end": 1716.877, "text": " Y el progreso tecnol\u00f3gico, porque, a ver, no es lo mismo lo que vos vas a poder ganar si ten\u00e9s que hacer pozos con una cucharita que si lo ten\u00e9s que hacer con una retroexcavadora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30205941083080623, "is_candidate": true}, {"start": 1716.877, "end": 1720.999, "text": "Tu remuneraci\u00f3n va a ser tremendamente distinta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4485485956080735, "is_candidate": true}, {"start": 1720.999, "end": 1723.18, "text": "Es decir, porque sos mucho m\u00e1s productivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44000045448559977, "is_candidate": true}, {"start": 1723.18, "end": 1730.784, "text": "De hecho, cuando aumenta, digamos, la cantidad del factor, el otro, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45638077194744064, "is_candidate": true}, {"start": 1730.784, "end": 1734.746, "text": "Digamos, la remuneraci\u00f3n del factor que vos est\u00e1s mirando tambi\u00e9n sube.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41390368860965576, "is_candidate": true}, {"start": 1736.152, "end": 1746.357, "text": " Entonces, digamos, no es trivial el proceso de acumulaci\u00f3n de capital, ah\u00ed nuevamente, y despu\u00e9s est\u00e1 la parte del valor, la parte del valor tiene que ver con las preferencias y la escasez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39311385206405425, "is_candidate": true}, {"start": 1746.357, "end": 1755.861, "text": "Vos pod\u00e9s hacer un bien, digamos, muy lindo, muy escaso, todo lo que quieras, pero si no lo quiere nadie, el precio es cero, y vos pod\u00e9s pagar por los salarios cero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4219780186362385, "is_candidate": true}, {"start": 1755.861, "end": 1757.482, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5432800978507728, "is_candidate": false}, {"start": 1758.617, "end": 1769.123, "text": " los marxistas no pueden salir de, digamos, y toda la izquierda, no pueden salir de la teor\u00eda del valor trabajo, porque entonces no pueden tener teor\u00eda de la explotaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2971894589290254, "is_candidate": true}, {"start": 1769.123, "end": 1782.591, "text": "Porque para ellos la explotaci\u00f3n, o sea la plusval\u00eda, deriva de la diferencia entre el precio de mercado y, digamos, el costo laboral que incluye esa mercader\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2891589042346292, "is_candidate": true}, {"start": 1782.591, "end": 1787.354, "text": "Todo lo dem\u00e1s para ellos es plusval\u00eda y eso, digamos, es explotaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3995782303441856, "is_candidate": true}, {"start": 1788.326, "end": 1789.467, "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6463181683537959, "is_candidate": false}, {"start": 1789.467, "end": 1799.571, "text": "Ellos no pudieron salir de la teor\u00eda del valor trabajo porque, como se\u00f1alan algunos autores, o sea, Marx ten\u00eda la conclusi\u00f3n antes de empezar su libro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3325334211025077, "is_candidate": true}, {"start": 1799.571, "end": 1807.754, "text": "Entonces, o sea, lo \u00fanico que sab\u00eda era que quer\u00eda decir que el sistema era injusto y que generaba explotaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37314356774041957, "is_candidate": true}, {"start": 1807.754, "end": 1808.955, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4693874442522429, "is_candidate": true}, {"start": 1808.955, "end": 1817.318, "text": "Tampoco entienden que la \u00fanica forma de ser exitoso en el capitalismo es ir viendo al pr\u00f3jimo con bienes de mejor calidad a un mejor precio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3656221560979874, "is_candidate": true}, {"start": 1818.345, "end": 1835.094, "text": " y que adem\u00e1s la tarea del empresario no es una tarea f\u00e1cil y conlleva un mont\u00f3n de riesgos que puede hacer que todo lo que acumul\u00f3 de capital que lo puso una empresa, si los individuos no desean esos bienes, va a la quiebra y lo pierde todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31003840334110966, "is_candidate": true}, {"start": 1835.094, "end": 1841.798, "text": "Es decir, en cambio, digamos, el trabajador, digamos, lo \u00fanico que pone es el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3793863685078731, "is_candidate": true}, {"start": 1841.798, "end": 1843.599, "text": "Entonces, b\u00e1sicamente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44663317062766017, "is_candidate": true}, {"start": 1844.784, "end": 1849.928, "text": " Te dir\u00eda que el gran problema que tienen es que no entienden la teor\u00eda de la distribuci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4123418487340139, "is_candidate": true}, {"start": 1849.928, "end": 1855.912, "text": "Y no entienden la teor\u00eda de la distribuci\u00f3n porque no han podido salir de la teor\u00eda del valor trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36556749635686436, "is_candidate": true}, {"start": 1855.912, "end": 1863.238, "text": "Y al no poder salir de la teor\u00eda del valor trabajo, no pueden comprender que la plusval\u00eda es un concepto est\u00fapido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3901708823193767, "is_candidate": true}, {"start": 1863.238, "end": 1874.146, "text": "Porque si aceptan que la plusval\u00eda es un concepto est\u00fapido y carente de sentido, deber\u00edan terminar aceptando que tienen un castillo de naipes que con la menor brisita se cae.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3095273528663952, "is_candidate": true}, {"start": 1874.884, "end": 1880.486, "text": " Bueno, pero hay algo tambi\u00e9n, Milady, que tiene que involucrar a los derechos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8450575811951238, "is_candidate": false}, {"start": 1880.486, "end": 1893.671, "text": "Supuestamente los marxistas y los comunistas, como lo dec\u00eda nuestro propio Jos\u00e9 Mart\u00ed, se alzan en hombros de los pobres, supuestamente para defender sus derechos frente al explotador capitalista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.822822860172264, "is_candidate": false}, {"start": 1893.671, "end": 1901.194, "text": "Pero en la pr\u00e1ctica no existen pa\u00edses en el mundo donde haya m\u00e1s mutilaci\u00f3n de los derechos, no solamente de los de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8167053098040347, "is_candidate": false}, {"start": 1901.955, "end": 1906.959, "text": " derechos econ\u00f3micos, sino derechos pol\u00edticos, derechos culturales, que en los pa\u00edses comunistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7748544828309043, "is_candidate": false}, {"start": 1906.959, "end": 1929.094, "text": "Y hay una inmensa diferencia entre la libertad de contrataci\u00f3n, el volumen de ingresos, el estado de bienestar entre trabajadores de pa\u00edses que son, lideran los pa\u00edses m\u00e1s libres del mundo, como t\u00fa lo has mencionado tantas veces, y los pa\u00edses con m\u00e1s control estatal, como es el caso de Cuba, que es m\u00e1s del 90% de la fuerza laboral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7853487144977465, "is_candidate": false}, {"start": 1929.693, "end": 1933.977, "text": " Cuba es un pa\u00eds, mi ley, donde todav\u00eda el Estado produce pizzas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7793170770413828, "is_candidate": false}, {"start": 1933.977, "end": 1935.638, "text": "Pero adem\u00e1s, \u00bfc\u00f3mo es la competencia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.728062676505471, "is_candidate": false}, {"start": 1935.638, "end": 1943.665, "text": "El que produce pizza en una pizzer\u00eda estatal, los productos, las materias primas, se las oferta el Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7105289738999152, "is_candidate": false}, {"start": 1944.685, "end": 1947.667, "text": " a precios que no tienen precios subsidiados completamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8454971690773364, "is_candidate": false}, {"start": 1947.667, "end": 1951.07, "text": "Sin embargo, la pizza muchas veces no hay quien se la coma.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.686566968701827, "is_candidate": false}, {"start": 1951.07, "end": 1955.013, "text": "Sin embargo, para el mercado privado no existe una tienda minorista eficaz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7826769464941906, "is_candidate": false}, {"start": 1955.013, "end": 1962.519, "text": "Los precios, la materia prima se adquiere en un mercado negro a precios s\u00faper incre\u00edbles, inflados m\u00e1s caros que en Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7704370059256789, "is_candidate": false}, {"start": 1962.519, "end": 1972.007, "text": "Sin embargo, la preferencia de la gente sigue siendo esa pizza que es m\u00e1s cara porque el Estado as\u00ed lo quiere, la que produce el privado porque es deliciosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7052865406069349, "is_candidate": false}, {"start": 1973.097, "end": 1973.938, "text": " la pizza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8498340285995578, "is_candidate": false}, {"start": 1973.938, "end": 1978.661, "text": "O sea que es una competencia absolutamente desleal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7807359711054206, "is_candidate": false}, {"start": 1978.661, "end": 1980.802, "text": "Y ah\u00ed viene la pr\u00f3xima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6749834804212237, "is_candidate": false}, {"start": 1980.802, "end": 1990.868, "text": "En un pa\u00eds que lleva 60 a\u00f1os como Cuba, imperando el Estado no solamente en t\u00e9rminos de econom\u00eda, sino un adoctrinamiento brutal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7629233459321234, "is_candidate": false}, {"start": 1990.868, "end": 2001.714, "text": "De cara a una transici\u00f3n econ\u00f3mica, ese 90 y pico por ciento de propiedad, de propiedad sobre los medios de producci\u00f3n que tiene el Estado, tendremos s\u00ed o s\u00ed que transferirlos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7340504180896189, "is_candidate": false}, {"start": 2002.552, "end": 2006.435, "text": " manos privadas, pero \u00bfc\u00f3mo hacer eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6737049888383295, "is_candidate": false}, {"start": 2006.435, "end": 2028.253, "text": "Bueno, a ver, hay algunas cuestiones que no son menores porque, a ver, el tema es as\u00ed, si vos te fij\u00e1s, y esto yo lo he experimentado con personas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5132490275714757, "is_candidate": false}, {"start": 2029.735, "end": 2032.816, "text": " que han vivido en la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47561522938830403, "is_candidate": true}, {"start": 2032.816, "end": 2055.464, "text": "Yo, digamos, he tenido un compa\u00f1ero de trabajo que, por ejemplo, el padre hab\u00eda sido luchador, pero ol\u00edmpico, y como gan\u00f3 medallas de oro y todo, y era un", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4339142129675976, "is_candidate": true}, {"start": 2057.437, "end": 2075.353, "text": " una celebridad, por decirlo de alguna manera, en los t\u00e9rminos de la l\u00f3gica del comunismo, le asignaron ser como una suerte embajador en uno de los pa\u00edses, digamos, desde la \u00f3rbita de la Reuni\u00f3n Sovi\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43246516803247737, "is_candidate": true}, {"start": 2075.353, "end": 2082.459, "text": "Y, con lo cual, digamos, no estamos hablando de la gente que viv\u00eda mal, estamos hablando de los privilegiados, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37130767024170075, "is_candidate": true}, {"start": 2083.419, "end": 2089.923, "text": " Y en este lugar, por ejemplo, en invierno puede llegar a ser 30, 40 grados bajo cero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4794459717395443, "is_candidate": true}, {"start": 2089.923, "end": 2103.372, "text": "Y esta persona recuerda que cuando hac\u00eda ese fr\u00edo, hac\u00edan entrar a los chanchos adentro de la casa y todo, para justamente tener calor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37627177450411653, "is_candidate": true}, {"start": 2103.372, "end": 2107.574, "text": "Y esa persona despu\u00e9s, por ejemplo, estudi\u00f3 en Estados Unidos, vive en Estados Unidos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4900146586747268, "is_candidate": true}, {"start": 2109.341, "end": 2117.425, "text": " siempre usa el t\u00edpico de comunista, el \u00faltimo iPhone, pero sin embargo es profundamente cr\u00edtico del capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3831946547406663, "is_candidate": true}, {"start": 2117.425, "end": 2127.15, "text": "Entonces, digo, es verdaderamente... y siempre defiende al modelo ruso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4782879820662038, "is_candidate": true}, {"start": 2127.15, "end": 2135.874, "text": "Entonces, cuando en realidad el comunismo fue un fracaso en lo econ\u00f3mico, en lo social, en lo cultural, y adem\u00e1s asesin\u00f3 a 150 millones de seres humanos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3148775294771471, "is_candidate": true}, {"start": 2138.752, "end": 2150.421, "text": " Entonces, sinceramente uno... Entonces, lo que quiero decir con esto es que hay una parte muy muy importante en todo esto que es la batalla cultural.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41992210553266074, "is_candidate": true}, {"start": 2150.421, "end": 2156.105, "text": "Y eso se ve en distintos lugares, o sea, yo creo que en Argentina es donde se ve con mayor claridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41474225509532325, "is_candidate": true}, {"start": 2156.105, "end": 2163.691, "text": "O sea, Argentina termin\u00f3 el siglo XIX siendo el pa\u00eds con el PBI per c\u00e1pita m\u00e1s alto del mundo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4155648566389778, "is_candidate": true}, {"start": 2165.47, "end": 2187.363, "text": " Y a partir de mediados de la d\u00e9cada del 10, en el siglo XX, en Argentina empezaron a entrar lentamente las ideas socialistas, y fueron avanzando y ganando lugar, y han logrado llevar a la Argentina a ser el pa\u00eds 70 y en ca\u00edda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37676804271699615, "is_candidate": true}, {"start": 2187.363, "end": 2192.966, "text": "Porque el d\u00eda que termine de estallar la crisis en la que estamos sumergidos, o sea,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.453758020299977, "is_candidate": true}, {"start": 2194.292, "end": 2201.015, "text": " la explosi\u00f3n va a ser tremenda y va a generar algo nunca visto en la historia del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42924275721861727, "is_candidate": true}, {"start": 2201.015, "end": 2209.118, "text": "Pero la gente ha vuelto a elegir a los abanderados de las mismas pol\u00edticas que han tra\u00eddo ese resultado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8270134018967683, "is_candidate": false}, {"start": 2209.118, "end": 2211.779, "text": "Entonces, ah\u00ed volvemos a lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6894365845042589, "is_candidate": false}, {"start": 2211.779, "end": 2214.88, "text": "\u00bfQu\u00e9 sucede en la mente de los pueblos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6307056854518902, "is_candidate": false}, {"start": 2214.88, "end": 2217.581, "text": "Pero es que eso es lo que te quiero se\u00f1alar, Eliaser.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.494612096673524, "is_candidate": true}, {"start": 2217.581, "end": 2218.822, "text": "Justamente el punto est\u00e1 ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5759271860281178, "is_candidate": false}, {"start": 2219.669, "end": 2222.17, "text": " Lo que hay que dar es la batalla cultural.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5418450134621932, "is_candidate": false}, {"start": 2222.17, "end": 2223.79, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 pasa esto en Argentina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3941610084545768, "is_candidate": true}, {"start": 2223.79, "end": 2227.951, "text": "Y porque la educaci\u00f3n es p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6105042081833059, "is_candidate": false}, {"start": 2227.951, "end": 2231.612, "text": "Sea de gesti\u00f3n p\u00fablica o privada, la educaci\u00f3n es p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37025001798015134, "is_candidate": true}, {"start": 2231.612, "end": 2231.912, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6852924236280601, "is_candidate": false}, {"start": 2231.912, "end": 2234.433, "text": "Porque vos ten\u00e9s un Ministerio de Educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41152806467539416, "is_candidate": true}, {"start": 2234.433, "end": 2243.295, "text": "Ejemplo, si vos quisieras hacer, no s\u00e9, una carrera universitaria con el perfil liberal, no pod\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31486418927339876, "is_candidate": true}, {"start": 2243.295, "end": 2245.996, "text": "Porque vos necesit\u00e1s que hay un...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35546386645759864, "is_candidate": true}, {"start": 2247.981, "end": 2253.243, "text": " Hay un organismo, que se llama CONIAW, que tiene que aceptar tus programas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3308588395145795, "is_candidate": true}, {"start": 2253.243, "end": 2273.332, "text": "Y si vos no das los programas que ellos establecen, que b\u00e1sicamente lo que hacen es establecer la religi\u00f3n del Estado y hacerte adorador del Estado y te fomenta la esclavitud mental hacia la religi\u00f3n del Estado, vos no ten\u00e9s chance de que prospere.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3379948114444372, "is_candidate": true}, {"start": 2273.332, "end": 2277.314, "text": "Entonces, el punto es, \u00bfy c\u00f3mo es que esta gente logr\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5338474728626421, "is_candidate": false}, {"start": 2278.524, "end": 2283.046, "text": " cooptar el Estado para que, digamos, la educaci\u00f3n sea as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33197465221555367, "is_candidate": true}, {"start": 2283.046, "end": 2290.27, "text": "Y yo creo que, b\u00e1sicamente, Argentina es el himno, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4266970480513427, "is_candidate": true}, {"start": 2290.27, "end": 2298.234, "text": "Y la adoraci\u00f3n m\u00e1s acabada en el planeta Tierra de un tributo a Gramsci, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3852769974513265, "is_candidate": true}, {"start": 2298.234, "end": 2299.935, "text": "A Antonio Gramsci.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7893634752583542, "is_candidate": false}, {"start": 2299.935, "end": 2301.536, "text": "Porque \u00bfqu\u00e9 era lo que dec\u00eda Gramsci?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40953855168203057, "is_candidate": true}, {"start": 2301.536, "end": 2306.999, "text": "Que si vos quer\u00e9s tomar el control de la sociedad, vos necesitas tener", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35508305022244147, "is_candidate": true}, {"start": 2307.938, "end": 2310.458, "text": " control sobre tres cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42324350278930634, "is_candidate": true}, {"start": 2310.458, "end": 2319.06, "text": "Una es sobre los medios de comunicaci\u00f3n, otra es sobre la cultura y otra es sobre la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44123755902590367, "is_candidate": true}, {"start": 2319.06, "end": 2326.201, "text": "Entonces, lo que vos ten\u00e9s es que b\u00e1sicamente eso es lo que hicieron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41231132447495233, "is_candidate": true}, {"start": 2326.201, "end": 2336.063, "text": "Y ah\u00ed voy a citar un libro de mi querid\u00edsimo amigo Axel Kaiser, un pensador chileno maravilloso,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4291899155128882, "is_candidate": true}, {"start": 2337.671, "end": 2351.435, "text": " y que, digamos, por quien tengo un profundo cari\u00f1o y afecto, de la misma manera que tengo con Gloria \u00c1lvarez, que, digamos, y otros m\u00e1s, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4025913524847481, "is_candidate": true}, {"start": 2351.435, "end": 2366.979, "text": "Digamos, o sea, Agust\u00edn Lajes, digamos, y Nicol\u00e1s M\u00e1rquez, los se\u00f1alo porque, digamos, en general mucha gente suele ponerlos enfrentados y es algo que no tiene sentido, para m\u00ed todos pertenecemos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3592144165813552, "is_candidate": true}, {"start": 2368.185, "end": 2372.427, "text": " al mismo espectro, pero con tonalidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4371264133253775, "is_candidate": true}, {"start": 2372.427, "end": 2383.593, "text": "O sea, yo hay puntos que, por ejemplo, digamos, no coincido con Gloria, pero jam\u00e1s se me ocurrir\u00eda cuestionar la altura intelectual de Gloria, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39479937649231767, "is_candidate": true}, {"start": 2383.593, "end": 2390.936, "text": "Porque aparte me parece un ser maravilloso, digamos, o sea, adorable, y extremadamente generosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46219881791684836, "is_candidate": true}, {"start": 2390.936, "end": 2396.259, "text": "Y lo mismo te podr\u00eda decir de Axel, de Agust\u00edn y de Nicol\u00e1s, digo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34968012552204697, "is_candidate": true}, {"start": 2396.98, "end": 2403.265, "text": " Podr\u00edan mencionarte todo un mont\u00f3n de liberales que tenemos nuestras discrepancias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5008210764471892, "is_candidate": false}, {"start": 2403.265, "end": 2410.831, "text": "Pero me parece que es m\u00e1s importante lo que tenemos en com\u00fan que lo que lo que diferimos, por m\u00e1s que sean cosas muy profundas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3701918524246678, "is_candidate": true}, {"start": 2410.831, "end": 2420.298, "text": "Pero una de las cosas que tienen todos en com\u00fan es que para los sistemas totalitarios y sobre todo los que est\u00e1n en la \u00f3rbita de Cuba, ustedes son como el diablo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.813910118443465, "is_candidate": false}, {"start": 2421.112, "end": 2421.932, "text": " Son exacto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9658764793318868, "is_candidate": false}, {"start": 2421.932, "end": 2422.913, "text": "Son malas personas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8133666998469571, "is_candidate": false}, {"start": 2422.913, "end": 2427.514, "text": "Y hay un amigo m\u00edo que estuvo muchos a\u00f1os preso en la prisi\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8791327318977029, "is_candidate": false}, {"start": 2427.514, "end": 2430.315, "text": "Perd\u00ed, perd\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7925155006696314, "is_candidate": false}, {"start": 2430.315, "end": 2432.155, "text": "Si me escuchas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9628512460164834, "is_candidate": false}, {"start": 2432.155, "end": 2434.336, "text": "A ver, hola, hola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.817038753064482, "is_candidate": false}, {"start": 2434.336, "end": 2436.897, "text": "Si no te estoy escuchando el y hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6384689396031418, "is_candidate": false}, {"start": 2436.897, "end": 2438.877, "text": "Hola, hola, hola, hola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8805710992278174, "is_candidate": false}, {"start": 2438.877, "end": 2442.299, "text": "Te escucho muy bajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8004722658798663, "is_candidate": false}, {"start": 2442.299, "end": 2444.319, "text": "Puede ser el Internet de tu lado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9084291265299408, "is_candidate": false}, {"start": 2444.319, "end": 2445.72, "text": "Hola, me escuchas ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7984712340659574, "is_candidate": false}, {"start": 2445.72, "end": 2448.72, "text": "Hola, te escucho, pero te escucho muy bajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6606444214989391, "is_candidate": false}, {"start": 2451.38, "end": 2454.982, "text": " Creo que mira a ver si le puedes subir el volumen de tu lado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8883466299478332, "is_candidate": false}, {"start": 2454.982, "end": 2458.825, "text": "Es que lo he hecho, est\u00e1 el m\u00e1ximo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6329184418748965, "is_candidate": false}, {"start": 2458.825, "end": 2462.827, "text": "Bueno, hago r\u00e1pida la pregunta para escucharte a ti m\u00e1s bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8340459091099793, "is_candidate": false}, {"start": 2462.827, "end": 2464.909, "text": "Dale.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9005940986056449, "is_candidate": false}, {"start": 2464.909, "end": 2471.673, "text": "Te dec\u00eda que algo que tienen todos ustedes en com\u00fan es que los sistemas comunistas los odia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8199619028840471, "is_candidate": false}, {"start": 2471.673, "end": 2480.879, "text": "Y alguien me dijo un preso pol\u00edtico cubano que cuando quiera saber d\u00f3nde hay una buena persona, mira a ver a quienes critican los comunistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6858549262070326, "is_candidate": false}, {"start": 2481.559, "end": 2483.98, "text": " Esa es una excelente persona.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8638059801088381, "is_candidate": false}, {"start": 2483.98, "end": 2487.962, "text": "Ahora la pregunta es.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8649181422739101, "is_candidate": false}, {"start": 2487.962, "end": 2506.189, "text": "De cara a una posible transici\u00f3n, como te hablaba al principio, en un proceso de privatizaci\u00f3n que lo tuvo que hacer Polonia, Rep\u00fablica Checa, pero algunos con m\u00e1s \u00e9xito y otros como la propia Rusia, con menos \u00e9xito, porque muchos de los jerarcas se quedaron con las grandes empresas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7338865922383078, "is_candidate": false}, {"start": 2506.189, "end": 2509.59, "text": "Cu\u00e1les ser\u00edan dos o tres tips que nos puedas dar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6293794632855475, "is_candidate": false}, {"start": 2510.273, "end": 2523.561, "text": " que nos puedan alumbrar un poco el camino para no cometer los errores que cometi\u00f3 Rusia y hacer m\u00e1s bien los aciertos como hizo Balcerowicz, por ejemplo, en Polonia y en otras transiciones m\u00e1s exitosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6932052298093712, "is_candidate": false}, {"start": 2523.561, "end": 2529.544, "text": "Bueno, por eso yo estaba citando a Axel Kaiser.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4299827853096828, "is_candidate": true}, {"start": 2529.544, "end": 2536.408, "text": "Hay un libro maravilloso que \u00e9l escribi\u00f3 que se llama La fatal ignorancia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40561582404830354, "is_candidate": true}, {"start": 2536.408, "end": 2537.149, "text": "En ese libro,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.910781915515337, "is_candidate": false}, {"start": 2538.596, "end": 2565.449, "text": " es muy importante lo que \u00e9l se\u00f1ala, porque \u00e9l lo que dice es, mientras que los liberales, o tambi\u00e9n en alg\u00fan otro contexto tambi\u00e9n denominados como derecha, no importa, los que no son de izquierda, se supone que deber\u00edan ser apoyados por los empresarios, es decir, por aquellos que generan riqueza,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35519405675476134, "is_candidate": true}, {"start": 2566.607, "end": 2575.15, "text": " Y una de las cosas que pasa es que los empresarios suelen despreciar la actividad intelectual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38843784538843984, "is_candidate": true}, {"start": 2575.15, "end": 2581.833, "text": "Entonces, al tener ese desprecio por la actividad intelectual, nunca los financian.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4132471257762652, "is_candidate": true}, {"start": 2581.833, "end": 2594.298, "text": "Pues no vas a encontrar empresarios, en general, financiando las ideas de la libertad, porque es tan abrumadora la diferencia del capitalismo respecto al socialismo, que creen que no hay nada m\u00e1s que decir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3273523962880074, "is_candidate": true}, {"start": 2594.298, "end": 2595.358, "text": "Y eso es un gran error.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6937249908437946, "is_candidate": false}, {"start": 2596.485, "end": 2597.025, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7348904170250894, "is_candidate": false}, {"start": 2597.025, "end": 2605.748, "text": "Porque mientras que vos no ten\u00e9s financiamiento para los intelectuales y liberales, en cambio, \u00bfqu\u00e9 es lo que hacen los intelectuales de la izquierda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29771823131234343, "is_candidate": true}, {"start": 2605.748, "end": 2608.269, "text": "Se meten adentro del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5896431204218455, "is_candidate": false}, {"start": 2608.269, "end": 2620.133, "text": "De esa manera, al meterse dentro del Estado, ellos van consiguiendo financiamiento compulsivo, y van ganando espacios, y conforme van ganando espacios, entonces, por ejemplo, te terminan cooptando la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32716266586125864, "is_candidate": true}, {"start": 2620.133, "end": 2621.634, "text": "Cuando te cooptaron la educaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3716409164337704, "is_candidate": true}, {"start": 2622.367, "end": 2628.249, "text": " Por ejemplo, entonces te sale la gente que trabaja en los medios de comunicaci\u00f3n y recita Ideas de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3300881889144377, "is_candidate": true}, {"start": 2628.249, "end": 2629.409, "text": "\u00bfMe comprend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.568241369100183, "is_candidate": false}, {"start": 2629.409, "end": 2637.012, "text": "O, digamos, se terminan aliando con la gente de la cultura que tambi\u00e9n recita Ideas de Izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31495401090198494, "is_candidate": true}, {"start": 2637.012, "end": 2638.112, "text": "Entonces, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4758595153683296, "is_candidate": true}, {"start": 2638.112, "end": 2640.233, "text": "Porque los financian.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4349433353551645, "is_candidate": true}, {"start": 2640.233, "end": 2640.933, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5290435236944717, "is_candidate": false}, {"start": 2640.933, "end": 2651.376, "text": "Cuando ustedes, digamos, te encuentras que est\u00e1n siendo financiados, entonces defienden a reg\u00edmenes verdaderamente monstruosos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45598491719709544, "is_candidate": true}, {"start": 2652.446, "end": 2660.853, "text": " Entonces, f\u00edjate que siempre los artistas est\u00e1n bancando estas tiran\u00edas, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3916542774903502, "is_candidate": true}, {"start": 2660.853, "end": 2665.317, "text": "Entonces, en el fondo, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5290074580815413, "is_candidate": false}, {"start": 2665.317, "end": 2668.54, "text": "Adem\u00e1s, la izquierda que va tomando lugares en el Estado,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37060347277268413, "is_candidate": true}, {"start": 2669.315, "end": 2684.766, "text": " va tambi\u00e9n determinando qu\u00e9 es pol\u00edticamente correcto y qu\u00e9 no lo es, y as\u00ed, digamos, se van corriendo del espectro, digamos, las ideas de la libertad, y ellos van ganando, digamos, los espacios, y no hay lugar para otra forma de pensar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3323184219825628, "is_candidate": true}, {"start": 2684.766, "end": 2689.549, "text": "Ejemplo, la izquierda siempre pide la pluralidad de ideas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3527254116486086, "is_candidate": true}, {"start": 2689.549, "end": 2694.112, "text": "Ahora, cuando va un liberal a una universidad p\u00fablica, les hacen escraches para que no expongan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3829252975830506, "is_candidate": true}, {"start": 2695.243, "end": 2699.025, "text": " Es decir, s\u00ed, la pluralidad de voces, s\u00ed, solo s\u00ed, son de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45637901418375626, "is_candidate": true}, {"start": 2699.025, "end": 2701.546, "text": "O sea, lo cual es un contrasentido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.632616960099947, "is_candidate": false}, {"start": 2701.546, "end": 2707.129, "text": "Entonces, si vos inici\u00e1s un proceso de privatizaciones,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38423465985185834, "is_candidate": true}, {"start": 2707.722, "end": 2714.804, "text": " que es muy importante, porque por m\u00e1s que, digamos, un jerarca comunista se quede, digamos, con alguna empresa grande, ok, pero \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3801319402054981, "is_candidate": true}, {"start": 2714.804, "end": 2718.044, "text": "Si no sirve al pr\u00f3jimo, conviene de mejor calidad o mejor precio, quiebra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40496783247151125, "is_candidate": true}, {"start": 2718.044, "end": 2727.406, "text": "As\u00ed que eso no ser\u00eda un problema, o sea, el que va a terminar poniendo el capital en las manos de los empresarios dignos van a ser los consumidores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3820042543129729, "is_candidate": true}, {"start": 2727.406, "end": 2735.608, "text": "Entonces, o se adapta y se convierte en un benefactor social sirviendo al pr\u00f3jimo, conviene de mejor calidad o mejor precio, o va directamente a la quiebra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4327417938580913, "is_candidate": true}, {"start": 2736.923, "end": 2745.725, "text": " En ese sentido, yo te dir\u00eda que, sin lugar a dudas, esa es la parte f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3968418129856198, "is_candidate": true}, {"start": 2745.725, "end": 2751.907, "text": "Pero esto no puede ser hecho sin atacar la ra\u00edz cultural.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4137571946528291, "is_candidate": true}, {"start": 2751.907, "end": 2762.089, "text": "Porque f\u00edjate Chile, Chile de ser el segundo pa\u00eds m\u00e1s pobre en t\u00e9rminos de PIB per c\u00e1pita de Am\u00e9rica Latina, cuando estaba el borracho hijo de remil, puta de mierda de Allende,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3485093412761304, "is_candidate": true}, {"start": 2762.85, "end": 2790.429, "text": " que quer\u00eda impulsar tambi\u00e9n la Revoluci\u00f3n Cubana y establecer el comunismo en Chile, digamos, y que hab\u00eda 80% de pobres y que la inflaci\u00f3n estaba absolutamente descontrolada, f\u00edjate que Chile, despu\u00e9s de eso, implement\u00f3 lo que ellos llaman el neoliberalismo, tambi\u00e9n se puede llamar ordoliberalismo, b\u00e1sicamente donde hay un Estado que fija las reglas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3315690687535524, "is_candidate": true}, {"start": 2791.164, "end": 2811.988, "text": " y que regula en aquellos lugares donde se considera que hay fallo de mercado, o sea, yo soy much\u00edsimo m\u00e1s liberal que eso, pero al margen de eso, f\u00edjate que Chile se convirti\u00f3 en el pa\u00eds con el PBI per c\u00e1pita m\u00e1s alto de la regi\u00f3n, muy cerca de alcanzar los est\u00e1ndares de lo que se considera un pa\u00eds desarrollado, baj\u00f3 la pobreza desde el 80% al 8,9%, la inflaci\u00f3n est\u00e1 en torno al 2% anual,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35719949727443034, "is_candidate": true}, {"start": 2817.981, "end": 2840.586, "text": " digamos, tiene la distribuci\u00f3n del ingreso m\u00e1s igualitaria, es el pa\u00eds con la mayor movilidad social ascendente, es el pa\u00eds que tiene los mejores desempe\u00f1os en las pruebas PISA en t\u00e9rminos de educaci\u00f3n, es el pa\u00eds que tiene el mayor nivel de personas que terminan el secundario, con el 97%, y sin embargo, \u00bfqu\u00e9 te encontraste?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36010624724543827, "is_candidate": true}, {"start": 2840.586, "end": 2843.366, "text": "Que pusieron el sistema en jaque.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3716938260282392, "is_candidate": true}, {"start": 2843.366, "end": 2844.486, "text": "\u00bfY esto cu\u00e1ndo arranc\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5061823952478127, "is_candidate": false}, {"start": 2844.486, "end": 2847.107, "text": "Arranc\u00f3 con la segunda presidencia de Bachelet,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35897732501728763, "is_candidate": true}, {"start": 2848.114, "end": 2863.678, "text": " que empez\u00f3 a destrozar muchas de las instituciones liberales y lleg\u00f3 y esto despu\u00e9s estall\u00f3 en el gobierno de Pi\u00f1era, pero casualmente con 172 explosiones en simult\u00e1neas en el metro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3457086349934161, "is_candidate": true}, {"start": 2863.678, "end": 2876.021, "text": "Con con artefactos explosivos que justamente no se consiguen en Chile y casualmente encontraron gente, dos mil personas de la milicia bolivariana y de Cuba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3451011400523334, "is_candidate": true}, {"start": 2881.835, "end": 2892.418, "text": " No te dec\u00eda que con Maduro diciendo que adem\u00e1s p\u00fablicamente ellos, el grupo Foro de Sao Paulo, estaba detr\u00e1s de toda una campa\u00f1a de desestabilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7695615774024221, "is_candidate": false}, {"start": 2892.418, "end": 2904.221, "text": "Chile, Ecuador, Argentina, en fin, volver a conquistar lo que el voto del pueblo les quit\u00f3 despu\u00e9s de que fracas\u00f3 el Alba y que fracasaron en todos sus proyectos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7795886480134442, "is_candidate": false}, {"start": 2904.221, "end": 2906.822, "text": "Bueno, de hecho, es tan as\u00ed lo que s\u00ed se le hace.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5380418214918472, "is_candidate": false}, {"start": 2907.666, "end": 2926.478, "text": " que, f\u00edjate que el d\u00eda anterior que estalle la crisis en Chile, Maduro manda un tuit donde dice, tengo la sensaci\u00f3n que en Chile se empiezan a respirar aires bolivarianos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33948878553134787, "is_candidate": true}, {"start": 2926.478, "end": 2933.162, "text": "Y recordemos cu\u00e1l era la idea del Foro de San Pablo que hoy, digamos, est\u00e1 en lo que se llama el Grupo Puebla, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3751187680299538, "is_candidate": true}, {"start": 2933.162, "end": 2936.004, "text": "Que era establecer la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica Latinoamericana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.445457090666871, "is_candidate": true}, {"start": 2939.591, "end": 2951.255, "text": " Y ahora mismo, en este minuto, digamos, c\u00f3mo ves el presente del continente y el futuro de cara al mapa geopol\u00edtico?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7709080348573389, "is_candidate": false}, {"start": 2951.255, "end": 2960.578, "text": "Crees que la izquierda liderada por por la dictadura cubana y venezolana va a volver a conquistar las plazas que perdi\u00f3 en las \u00faltimas elecciones?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7257857011404822, "is_candidate": false}, {"start": 2960.578, "end": 2967.88, "text": "D\u00edgase Brasil, Colombia o consideras que podemos tener un repunte", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.736965460866468, "is_candidate": false}, {"start": 2968.558, "end": 2981.489, "text": " de las ideas liberales y de la democracia, visto ya el fracaso en Venezuela, lo que est\u00e1 pasando en Nicaragua, \u00bfqu\u00e9 augura para los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7023479425235128, "is_candidate": false}, {"start": 2981.489, "end": 2986.252, "text": "Es imposible saberlo, pero est\u00e1 claro que est\u00e1n dando la batalla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35320580815714, "is_candidate": true}, {"start": 2986.252, "end": 2989.855, "text": "A ver, yo te puedo contar las cosas que est\u00e1 haciendo Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5510719349197601, "is_candidate": false}, {"start": 2989.855, "end": 2995.34, "text": "Argentina, con la excusa del coronavirus, que es una farsa porque cuantitativamente es una farsa,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38679424428056464, "is_candidate": true}, {"start": 2996.391, "end": 3002.574, "text": " est\u00e1 llevando a la quiebra masiva de empresas y probablemente intente nacionalizarlas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2974572661550894, "is_candidate": true}, {"start": 3002.574, "end": 3003.574, "text": "O sea, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5766254500664143, "is_candidate": false}, {"start": 3003.574, "end": 3010.517, "text": "Porque como el comunismo no crea nunca empresas, entonces siempre lo que hace es expropiar lo que existe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31634691997528996, "is_candidate": true}, {"start": 3010.517, "end": 3019.361, "text": "Igual, digamos, tarde o temprano, como no entienden la l\u00f3gica del mercado, digamos, terminan quebrando y terminan generando un desastre y servicios de esp\u00e9sima calidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4109077540064995, "is_candidate": true}, {"start": 3019.361, "end": 3023.543, "text": "Pero al margen de eso, f\u00edjate que el presidente Alberto Fern\u00e1ndez", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45244428380117085, "is_candidate": true}, {"start": 3024.915, "end": 3030.539, "text": " se sali\u00f3 del Mercosur porque quer\u00eda avanzar el Mercosur en una agenda de mayor libertad econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4399931377794678, "is_candidate": true}, {"start": 3030.539, "end": 3050.813, "text": "Es decir, digamos que donde est\u00e1 Bolsonaro, que tiene un ministro de Econom\u00eda, Pablo Guedes, que es de Chicago, y ten\u00e9s el caso de Paraguay, digamos, con una situaci\u00f3n fiscal, digamos, relativamente muy favorable para la libre empresa, a pesar de que est\u00e1n teniendo avances", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31111098968541795, "is_candidate": true}, {"start": 3053.083, "end": 3068.036, "text": " en las libertades individuales, o la calle POU, digamos que tiene un discurso liberal, aunque sus economistas, digo, no sienten el desprecio por Keynes que deber\u00eda sentir un liberal de ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32491162688472086, "is_candidate": true}, {"start": 3068.036, "end": 3077.905, "text": "Pero digamos, al margen de esa situaci\u00f3n, claro, puesto en la l\u00f3gica de, digamos, de un argentino medio, claro,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.421604557207528, "is_candidate": true}, {"start": 3079.146, "end": 3082.988, "text": " les parecen extremadamente liberales de derecho o cualquier cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49354180400509684, "is_candidate": true}, {"start": 3082.988, "end": 3101.994, "text": "Pens\u00e1 que en Argentina se consideraba que Macri era un liberal extremo, cuando en realidad Macri es un socialdem\u00f3crata, de hecho vendr\u00eda a ser como el partido dem\u00f3crata en los Estados Unidos, la l\u00ednea de Bernie Sanders, pero sustancialmente m\u00e1s est\u00fapido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37250016248780504, "is_candidate": true}, {"start": 3101.994, "end": 3106.296, "text": "Y digamos que hay que hacer mucho esfuerzo para ser m\u00e1s est\u00fapido que Bernie Sanders, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38955298377400704, "is_candidate": true}, {"start": 3107.156, "end": 3110.359, "text": " Pero bueno, y eso era Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4948813598666606, "is_candidate": true}, {"start": 3110.359, "end": 3119.187, "text": "O sea que est\u00e1bamos hablando de un tipo que era un socialista y los medios en Cuba lo vend\u00edan como un lleg\u00f3 la ultraderecha al poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5119026241062224, "is_candidate": false}, {"start": 3119.187, "end": 3121.389, "text": "Claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7879099738825528, "is_candidate": false}, {"start": 3121.389, "end": 3125.032, "text": "Entonces, en ese sentido, yo te dir\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5602038447770628, "is_candidate": false}, {"start": 3125.032, "end": 3128.675, "text": "F\u00edjate que a partir de eso se separa del Mercosur.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3831505786421511, "is_candidate": true}, {"start": 3128.675, "end": 3131.698, "text": "Sigue apoyando a Maduro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6102107805773496, "is_candidate": false}, {"start": 3131.698, "end": 3133.239, "text": "Obviamente, digamos, siguen", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5510955404468243, "is_candidate": false}, {"start": 3134.938, "end": 3143.944, "text": " ponderando el caso cubano como un modelo de dignidad, a pesar de que matan de hambre a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34323519488012455, "is_candidate": true}, {"start": 3143.944, "end": 3157.052, "text": "Y, por ejemplo, d\u00edas atr\u00e1s hubo reuni\u00f3n del Grupo Puebla y estaba Lula da Silva y estaba Dilma Rousseff, o sea, los opositores al actual gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37414264396084396, "is_candidate": true}, {"start": 3157.052, "end": 3160.894, "text": "Estaba Zapatero del Partido Socialista Espa\u00f1ol.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3790606647902891, "is_candidate": true}, {"start": 3160.894, "end": 3163.636, "text": "Por ejemplo, Alberto Fern\u00e1ndez mantuvo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5617640844726378, "is_candidate": false}, {"start": 3164.824, "end": 3174.029, "text": " una conferencia con la izquierda chilena, incitando a arrebatarle el poder a Pi\u00f1era.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35162496814492106, "is_candidate": true}, {"start": 3174.029, "end": 3187.797, "text": "O sea, f\u00edjate que, b\u00e1sicamente, la agenda del Grupo Puebla es el objetivo original del Foro de San Pablo, que era establecer la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica Latinoamericana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3465985795568778, "is_candidate": true}, {"start": 3187.797, "end": 3193.881, "text": "Y, de hecho, en Argentina est\u00e1n haciendo movimientos en esa direcci\u00f3n d\u00edas atr\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38256344374641427, "is_candidate": true}, {"start": 3195.425, "end": 3217.491, "text": " se liberaron presos, para formar, desde mi punto de vista, creo que existe la chance de que hayan utilizado eso para armar grupos paramilitares, como existen en Venezuela, para que cuando el sector privado, frente a los avances sobre las libertades y la propiedad, deseen hacer", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3346920787354657, "is_candidate": true}, {"start": 3220.114, "end": 3229.62, "text": " una arremetida o una queja, digamos ser reprimidos, pero sin que sea por las fuerzas legales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36520168506365924, "is_candidate": true}, {"start": 3229.62, "end": 3241.126, "text": "Javier, te escuch\u00e9 en varias de tus entrevistas y debates hablar de la cuarentena inteligente o cuarentena balanceada o cuarentena responsable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8157452079856858, "is_candidate": false}, {"start": 3241.126, "end": 3249.411, "text": "Ac\u00e1 en Estados Unidos, la prensa de izquierda se est\u00e1 comiendo a Trump porque autoriz\u00f3 a que a discreci\u00f3n de los estados", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7294725223109271, "is_candidate": false}, {"start": 3250.006, "end": 3260.108, "text": " algunos fueran abriendo algunas partes de la econom\u00eda para poder, digamos, balancear la situaci\u00f3n y no crear un mal mayor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7988129788419767, "is_candidate": false}, {"start": 3260.108, "end": 3270.09, "text": "Puedes explicarnos brevemente tu teor\u00eda sobre qu\u00e9 significa la cuarentena inteligente que le han aplicado a Suecia, Rep\u00fablica Checa, algunos pa\u00edses con \u00e9xito?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6864139134094386, "is_candidate": false}, {"start": 3270.09, "end": 3274.051, "text": "Bueno, de hecho, de hecho, Suecia y Rep\u00fablica Checa no tuvieron cuarentena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5174843352039624, "is_candidate": false}, {"start": 3274.051, "end": 3275.451, "text": "S\u00ed, tuvieron algunas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9710277094309445, "is_candidate": false}, {"start": 3276.574, "end": 3302.149, "text": " recomendaciones, pero b\u00e1sicamente la cuarentena inteligente es que vos separas los grupos de riesgo, ya sean las personas, los adultos mayores, separas a las personas con problemas respiratorios y todos los dem\u00e1s van a trabajar, entonces b\u00e1sicamente se les mide la fiebre y digamos y aquellos que tienen fiebre se los a\u00edsla, se le hace", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3593310472997757, "is_candidate": true}, {"start": 3303.22, "end": 3310.404, "text": " una serie de testeos y si se determina que tiene coronavirus se lo pone en cuarentena y se lo trata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3848812300838045, "is_candidate": true}, {"start": 3310.404, "end": 3312.765, "text": "Pero vos de esa manera no haces caer la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4884460569488347, "is_candidate": true}, {"start": 3312.765, "end": 3329.835, "text": "Ahora yo entiendo, digamos, lo que est\u00e1 haciendo la izquierda medi\u00e1tica en Estados Unidos, que de vuelta, Gramsci de manual, f\u00edjate que es tremendo porque, a ver, en Nueva York murieron 18.000 personas por coronavirus.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4138354360783528, "is_candidate": true}, {"start": 3329.835, "end": 3331.936, "text": "\u00bfCu\u00e1ntas personas viven en el estado de Nueva York?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6035005728198817, "is_candidate": false}, {"start": 3332.866, "end": 3336.73, "text": " 20 millones, es decir que no, digamos, no llega ni al uno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4189403862723369, "is_candidate": true}, {"start": 3336.73, "end": 3344.517, "text": "O sea, es el cero como a\u00fan no llega al cero, no llega al uno por mil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5319498188833407, "is_candidate": false}, {"start": 3344.517, "end": 3346.519, "text": "Me comprendes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.730101060408661, "is_candidate": false}, {"start": 3346.519, "end": 3349.402, "text": "Porque el 1 por ciento ser\u00eda 200.000 personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4549540971929069, "is_candidate": true}, {"start": 3349.402, "end": 3354.106, "text": "No, pero eso, eso en dentro de la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7411507435237497, "is_candidate": false}, {"start": 3354.106, "end": 3357.169, "text": "Pero estuve mirando las tablas y por ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.796609472217465, "is_candidate": false}, {"start": 3358.385, "end": 3363.506, "text": " Casi m\u00e1s del 90 por ciento de los que han fallecido son mayores de 65 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7862868838880998, "is_candidate": false}, {"start": 3363.506, "end": 3369.648, "text": "Luego de 49 a\u00f1os a 65 es un porciento muy peque\u00f1ito y luego menores de 49 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7797638095577847, "is_candidate": false}, {"start": 3369.648, "end": 3378.59, "text": "Es m\u00e1s probable que mueras por un accidente de carro porque te caiga un rayo, porque te muerde un tibur\u00f3n o porque te pica una abeja que porque mueras de coronavirus.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7881725448666045, "is_candidate": false}, {"start": 3378.59, "end": 3385.312, "text": "Pero es m\u00e1s activo econ\u00f3micamente, pero por eso mismo y te lo voy a dar con un dato todav\u00eda m\u00e1s fuerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5621202464329131, "is_candidate": false}, {"start": 3386.278, "end": 3394.383, "text": " En los primeros 100 d\u00edas, el coronavirus mat\u00f3 162.000 personas en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45443697753874934, "is_candidate": true}, {"start": 3394.383, "end": 3400.587, "text": "Los estudios de poblaci\u00f3n, los estudios demogr\u00e1ficos se\u00f1alan que en el a\u00f1o 2020 van a morir 60 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3554518587544254, "is_candidate": true}, {"start": 3400.587, "end": 3402.408, "text": "Eso es el equivalente de 165.000 personas por d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5784247573175865, "is_candidate": false}, {"start": 3411.135, "end": 3415.458, "text": " Es decir, el coronavirus no representa ni siquiera el 1 por ciento de las muertes del planeta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.447276777002213, "is_candidate": true}, {"start": 3415.458, "end": 3433.391, "text": "Es una gran mentira para conducir a la quiebra a las empresas y para que los estados avancen sobre la propiedad privada y avancen sobre un r\u00e9gimen m\u00e1s totalitario o reg\u00edmenes que terminen coartando las libertades individuales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32064944280498286, "is_candidate": true}, {"start": 3433.391, "end": 3436.793, "text": "Pero c\u00f3mo ves el papel de China en todo esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7972972143013262, "is_candidate": false}, {"start": 3436.793, "end": 3440.015, "text": "Y ah\u00ed viene la pr\u00f3xima pregunta que quiero hacerte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8540938579538394, "is_candidate": false}, {"start": 3440.015, "end": 3440.616, "text": "Est\u00e1 muy claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7759585371766917, "is_candidate": false}, {"start": 3441.374, "end": 3447.636, "text": " Incluso Alemania ya est\u00e1 demandando formalmente a China por lo que le ha causado el mundo al ocultar la informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6795319341926283, "is_candidate": false}, {"start": 3447.636, "end": 3451.838, "text": "No solo Alemania, tambi\u00e9n est\u00e1 demand\u00e1ndolo Inglaterra y Francia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5483059658066102, "is_candidate": false}, {"start": 3451.838, "end": 3453.719, "text": "Bueno, pues mejor todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8495779122311691, "is_candidate": false}, {"start": 3453.719, "end": 3455.68, "text": "Creo que debiera hacerlo el mundo entero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8119385954145508, "is_candidate": false}, {"start": 3455.68, "end": 3460.722, "text": "Pero la pregunta es, es posible establecer un comercio global?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7532219194239906, "is_candidate": false}, {"start": 3460.722, "end": 3464.183, "text": "Es posible establecer un marco internacional de confianza?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7860892408763115, "is_candidate": false}, {"start": 3464.833, "end": 3471.955, "text": " con dictaduras que ocultan los datos, que manipulan la informaci\u00f3n y que ponen en grave peligro la seguridad del mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6753684705404439, "is_candidate": false}, {"start": 3471.955, "end": 3476.296, "text": "O para tener igualdad de comercio hay que tener igualdad de transparencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.686659441256978, "is_candidate": false}, {"start": 3476.296, "end": 3477.797, "text": "C\u00f3mo t\u00fa lo ves?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6745093139719167, "is_candidate": false}, {"start": 3477.797, "end": 3480.958, "text": "A ver si vamos a esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43548109595614126, "is_candidate": true}, {"start": 3480.958, "end": 3486.679, "text": "Si China termina pagando los costos, yo no tengo, yo no tengo problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5037748929027546, "is_candidate": false}, {"start": 3486.679, "end": 3492.101, "text": "S\u00ed, ahora el punto es si efectivamente termina pagando los costos de lo que ha causado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48387126502079425, "is_candidate": true}, {"start": 3492.619, "end": 3494.099, "text": " del da\u00f1o que ha causado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6737175536570663, "is_candidate": false}, {"start": 3494.099, "end": 3495.32, "text": "Es que no lo va a hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7462682635418065, "is_candidate": false}, {"start": 3495.32, "end": 3500.862, "text": "O sea, bueno, entonces en todos los pa\u00edses es impagable, incluso para China.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6798294612098973, "is_candidate": false}, {"start": 3500.862, "end": 3508.284, "text": "Aquellos, digamos que no, digamos que no respetan, digamos el las condiciones de juego.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4800529081288003, "is_candidate": true}, {"start": 3508.284, "end": 3511.725, "text": "Dios, vos no pod\u00e9s, vos no pod\u00e9s tratar con esos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.537472750295809, "is_candidate": false}, {"start": 3511.725, "end": 3515.526, "text": "Y el principal perjudicado de eso va a ser China.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45123684519671337, "is_candidate": true}, {"start": 3515.526, "end": 3517.487, "text": "Pero han hecho lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8259991058683442, "is_candidate": false}, {"start": 3517.487, "end": 3519.928, "text": "Han intentado exportar material", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6806827497386421, "is_candidate": false}, {"start": 3520.916, "end": 3523.217, "text": " mascarillas, capas y todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7223931155654808, "is_candidate": false}, {"start": 3523.217, "end": 3531.221, "text": "Y al final pululan los videos donde ni sirven las mascarillas, ni sirven los test, ni sirven las capas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6893496697422741, "is_candidate": false}, {"start": 3531.221, "end": 3538.584, "text": "Y es como una gran maniobra de estafa, pero la estafa del siglo hecha por los chinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7407803633708115, "is_candidate": false}, {"start": 3538.584, "end": 3547.528, "text": "Bueno, qu\u00e9 crees en realidad del modelo chino que algunos comunistas lo intentan vender como el como un pa\u00eds comunista que es exitoso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6806121311642652, "is_candidate": false}, {"start": 3548.301, "end": 3548.702, "text": " \u00bfQu\u00e9 crees t\u00fa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9034738176603051, "is_candidate": false}, {"start": 3548.702, "end": 3551.384, "text": "No, es que no es que es un pa\u00eds comunista que es exitoso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45718633484783966, "is_candidate": true}, {"start": 3551.384, "end": 3558.45, "text": "Lo \u00fanico que es exitoso son las 13 zonas que est\u00e1n abiertas al libre mercado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4554001100346542, "is_candidate": true}, {"start": 3558.45, "end": 3561.652, "text": "Digo, si le sacas esas 13 zonas, se hunden.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6354949925594664, "is_candidate": false}, {"start": 3561.652, "end": 3573.182, "text": "S\u00ed, porque estuve mirando en provincias como Cant\u00f3n y otros lugares, la gente est\u00e1 en el fango hasta la cintura, sembrando el arroz a mano como en el siglo 17, pero te ponen a determinadas ciudades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7162700059209235, "is_candidate": false}, {"start": 3573.182, "end": 3574.083, "text": "O sea, es la", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7685758982014036, "is_candidate": false}, {"start": 3575.044, "end": 3577.666, "text": " Los cristales le nublan los ojos a mucha gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7387858114490522, "is_candidate": false}, {"start": 3577.666, "end": 3585.071, "text": "Te ponen dos edificios de cristales que muchas veces son oficinas burocr\u00e1ticas, que son las ciudades vitrinas como los mercados en Corea del Norte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6819594692761402, "is_candidate": false}, {"start": 3585.071, "end": 3586.752, "text": "Y ya es el \u00e9xito chino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7758853389517891, "is_candidate": false}, {"start": 3586.752, "end": 3590.555, "text": "Pero el \u00e9xito ha sido el poco de capitalismo y de libertad que se ha introducido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5720896386473246, "is_candidate": false}, {"start": 3590.555, "end": 3591.456, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8556990456307552, "is_candidate": false}, {"start": 3591.456, "end": 3592.456, "text": "Si hubiera sido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8195552441630594, "is_candidate": false}, {"start": 3592.456, "end": 3600.402, "text": "F\u00edjate que no son ningunos tontos porque no avanzaron sobre Hong Kong.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5346991985328546, "is_candidate": false}, {"start": 3600.402, "end": 3603.244, "text": "Y digamos de cara a Am\u00e9rica Latina,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6950193106279856, "is_candidate": false}, {"start": 3604.444, "end": 3606.866, "text": " Est\u00e1 muy claro que hay una intenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7313249173688546, "is_candidate": false}, {"start": 3606.866, "end": 3614.952, "text": "Cuando miran los n\u00fameros de inversi\u00f3n china en Am\u00e9rica Latina, han ido en un constante ascenso, igual que la inversi\u00f3n rusa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7114852240146146, "is_candidate": false}, {"start": 3614.952, "end": 3621.877, "text": "Est\u00e1n pr\u00e1cticamente rodeando a los Estados Unidos, pero ya no con bases militares, sino con predominio econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6991898274920565, "is_candidate": false}, {"start": 3621.877, "end": 3629.564, "text": "A tu juicio, esto es positivo para el continente o no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.758867548542247, "is_candidate": false}, {"start": 3629.564, "end": 3630.364, "text": "Bueno, depende", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7378400704833479, "is_candidate": false}, {"start": 3633.081, "end": 3638.162, "text": " de qu\u00e9 rol va a terminar jugando China en el planeta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5926945820818024, "is_candidate": false}, {"start": 3638.162, "end": 3641.303, "text": "O sea, porque si va a seguir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5189767985051756, "is_candidate": false}, {"start": 3641.303, "end": 3655.185, "text": "Con la l\u00f3gica comunista, no, si se convierte en una econom\u00eda de mercado, s\u00ed, pero bueno, eso, digamos, depender\u00e1 de c\u00f3mo se resuelve este conflicto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43854225723655327, "is_candidate": true}, {"start": 3655.185, "end": 3659.646, "text": "Con el coronavirus, a ver si se hacen cargo del desastre que causaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4397256472342336, "is_candidate": true}, {"start": 3659.646, "end": 3662.707, "text": "Bueno, ah\u00ed hay un punto y un poco para", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8356280406440215, "is_candidate": false}, {"start": 3663.268, "end": 3665.209, "text": " ir con las \u00faltimas preguntas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7610623926521883, "is_candidate": false}, {"start": 3665.209, "end": 3672.831, "text": "Y es que en el discurso de los comunistas no hay nada peor para ellos que el imperialismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7128125663480488, "is_candidate": false}, {"start": 3672.831, "end": 3677.852, "text": "Pero ahora yo me pregunto, solamente les molesta un imperialismo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7407328847484846, "is_candidate": false}, {"start": 3677.852, "end": 3681.854, "text": "O sea, no es un imperio en sus relaciones con los dem\u00e1s pa\u00edses?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7842049607812677, "is_candidate": false}, {"start": 3681.854, "end": 3682.974, "text": "China tambi\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7306701450316713, "is_candidate": false}, {"start": 3682.974, "end": 3685.975, "text": "O le molesta solamente el imperio norteamericano?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7854124943061042, "is_candidate": false}, {"start": 3685.975, "end": 3692.817, "text": "T\u00fa crees que a la luz actual tiene mucho sentido esta batalla de la izquierda contra", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7336297254587817, "is_candidate": false}, {"start": 3693.393, "end": 3696.174, "text": " el imperialismo que es el imperialismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7543973971181028, "is_candidate": false}, {"start": 3696.174, "end": 3703.235, "text": "Pero a ver, a ver el y hacer ac\u00e1 siempre el problema con la izquierda es el mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44044074879202144, "is_candidate": true}, {"start": 3703.235, "end": 3705.236, "text": "Es decir, siempre tienen doble est\u00e1ndar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4615857562069916, "is_candidate": true}, {"start": 3705.236, "end": 3711.697, "text": "O sea, a ver, vamos, yo te digo para para que lo veas con claridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.387623561084796, "is_candidate": true}, {"start": 3711.697, "end": 3722.26, "text": "Es decir, si el imperialismo, si la situaci\u00f3n fuera que Cuba domina todo el mundo o China o alguien de izquierda, no ser\u00eda imperialismo, ser\u00eda algo fabuloso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4075914120915186, "is_candidate": true}, {"start": 3722.873, "end": 3728.677, "text": " Y si eso, y si la primer potencia fuera un pa\u00eds liberal, ser\u00eda imperialismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4610185467280974, "is_candidate": true}, {"start": 3728.677, "end": 3730.438, "text": "Pero eso lo hacen siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.642285545491617, "is_candidate": false}, {"start": 3730.438, "end": 3732.199, "text": "Ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7303571581610692, "is_candidate": false}, {"start": 3732.199, "end": 3736.181, "text": "Vos ten\u00e9s el caso de Bolivia con Evo Morales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4298826586648137, "is_candidate": true}, {"start": 3736.181, "end": 3742.665, "text": "Quiso reformar, digamos, primero reform\u00f3 la Constituci\u00f3n para poner, tener una reelecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3444537379156445, "is_candidate": true}, {"start": 3742.665, "end": 3743.165, "text": "Despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8875341235439602, "is_candidate": false}, {"start": 3743.165, "end": 3747.088, "text": "Entonces tuvo la reelecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3833665834036304, "is_candidate": true}, {"start": 3747.088, "end": 3749.169, "text": "S\u00ed, ya me estoy quedando sin bater\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4413621779239687, "is_candidate": true}, {"start": 3749.169, "end": 3751.67, "text": "Yo te aviso porque", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5556284617333014, "is_candidate": false}, {"start": 3755.276, "end": 3764.265, "text": " O sea, despu\u00e9s dijo que en realidad \u00e9l hab\u00eda jurado por otra constituci\u00f3n en la primera, entonces hizo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32496022742169295, "is_candidate": true}, {"start": 3764.265, "end": 3767.869, "text": "Se habilit\u00f3 un tercer mandato como ya no ten\u00eda m\u00e1s lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48019575793940006, "is_candidate": true}, {"start": 3767.869, "end": 3770.572, "text": "Qu\u00e9 hizo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8048468538722711, "is_candidate": false}, {"start": 3770.572, "end": 3776.318, "text": "Agarr\u00f3 y llam\u00f3 un refer\u00e9ndum como el refer\u00e9ndum le fue opuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5141270870489835, "is_candidate": false}, {"start": 3777.176, "end": 3780.537, "text": " digamos, igual as\u00ed quiso avanzar en la idea y se tuvo que ir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38161309988177416, "is_candidate": true}, {"start": 3780.537, "end": 3799.446, "text": "O sea, y sin embargo, ah\u00ed, digamos, la izquierda reclamaba por el dem\u00f3crata, digamos, el campe\u00f3n de la democracia, Evo Morales, y hablaban de de golpe de Estado y todo eso, cuando en realidad el verdadero golpe lo estaba haciendo Evo Morales tratando de quedarse con en el poder eternamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3477363807332723, "is_candidate": true}, {"start": 3799.446, "end": 3800.186, "text": "Y f\u00edjate que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7099577169179201, "is_candidate": false}, {"start": 3801.46, "end": 3810.623, "text": " En esa situaci\u00f3n, s\u00ed, no solo eso, sino que adem\u00e1s, o sea, bueno, va a las elecciones como no consigue la mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3989518988236451, "is_candidate": true}, {"start": 3810.623, "end": 3815.024, "text": "Sabe que en la segunda vuelta va a perder y bueno, y ah\u00ed es cuando empiezan todos los problemas, no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33708294981988807, "is_candidate": true}, {"start": 3815.024, "end": 3818.365, "text": "Y empieza la adulteraci\u00f3n de los votos y todo eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41683452330757353, "is_candidate": true}, {"start": 3818.365, "end": 3823.227, "text": "Entonces ah\u00ed digamos b\u00e1sicamente que hizo la izquierda, declar\u00f3 que hab\u00eda un golpe de Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36475412760534864, "is_candidate": true}, {"start": 3824.119, "end": 3837.814, "text": " Y despu\u00e9s, en la otra situaci\u00f3n en Chile, donde est\u00e1 claro, digamos, c\u00f3mo esto fue orquestado por la izquierda, instrumentado por milicias cubanas de Maduro,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30625352265344286, "is_candidate": true}, {"start": 3838.593, "end": 3841.855, "text": " Y sin embargo, ah\u00ed dec\u00edan que muera el dictador Pi\u00f1era.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38577822687537455, "is_candidate": true}, {"start": 3841.855, "end": 3843.196, "text": "Bueno, eso es la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6250546935354996, "is_candidate": false}, {"start": 3843.196, "end": 3844.437, "text": "Esa es la incoherencia, digamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6485430241809663, "is_candidate": false}, {"start": 3844.437, "end": 3846.758, "text": "O sea, siempre tiene el doble est\u00e1ndar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5627684350896609, "is_candidate": false}, {"start": 3846.758, "end": 3849.06, "text": "Era lo que te contaba yo en la universidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37084597854314216, "is_candidate": true}, {"start": 3849.06, "end": 3855.764, "text": "Reclaman, digamos, pluralidad de voces, pero cuando, digamos, va a hablar un liberal los escrachan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4401715526561393, "is_candidate": true}, {"start": 3855.764, "end": 3860.908, "text": "S\u00ed, bueno, nosotros tenemos mucha experiencia de eso en las cumbres iberoamericanas, en las Naciones Unidas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.828261783993155, "is_candidate": false}, {"start": 3860.908, "end": 3865.491, "text": "Los diplom\u00e1ticos cubanos se comportan como guapos de barrio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7539678263239329, "is_candidate": false}, {"start": 3865.822, "end": 3869.164, "text": " y no dejan hablar a nadie que vaya a hablar de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6844230165971807, "is_candidate": false}, {"start": 3869.164, "end": 3893.958, "text": "Por \u00faltimo, Miley, me gustar\u00eda preguntarte, sabiendo ya que el mundo libre y la libertad en Occidente est\u00e1 en grave peligro y que nuestras universidades que deber\u00edan promover los valores de la libertad est\u00e1n pr\u00e1cticamente tomadas, que las instituciones internacionales, las Naciones Unidas, la OMS, est\u00e1n totalmente infiltradas por comunistas enviando su mensaje.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.705921814056647, "is_candidate": false}, {"start": 3894.651, "end": 3900.954, "text": " Casi que el \u00fanico terreno de libertad para promover nuestras ideas en Internet.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7115999652208505, "is_candidate": false}, {"start": 3900.954, "end": 3916.8, "text": "Entonces, exactamente en ese sentido, qu\u00e9 mensaje le dejas a los youtubers influencer que estamos creando estos espacios para debatir y para promover las ideas de la libertad y la dignidad de todos los seres humanos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7137284414410181, "is_candidate": false}, {"start": 3916.8, "end": 3922.502, "text": "Qu\u00e9 mensaje o cu\u00e1nta importancia le das a la existencia de espacios de este tipo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7273988726417633, "is_candidate": false}, {"start": 3923.228, "end": 3924.228, "text": " total y absoluto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5400965716584238, "is_candidate": false}, {"start": 3924.228, "end": 3929.091, "text": "Porque, por ejemplo, en Argentina, desde que lleg\u00f3 el kiserismo... Hola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4485367065633753, "is_candidate": true}, {"start": 3929.091, "end": 3929.651, "text": "Hola, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8048140610651006, "is_candidate": false}, {"start": 3929.651, "end": 3929.991, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8957249373616419, "is_candidate": false}, {"start": 3929.991, "end": 3931.912, "text": "\u00bfMe escuch\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9598907479910591, "is_candidate": false}, {"start": 3931.912, "end": 3933.352, "text": "S\u00ed, s\u00ed, aqu\u00ed te escucho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8607112885108583, "is_candidate": false}, {"start": 3933.352, "end": 3938.175, "text": "Estamos todos todav\u00eda conectados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8233926635800559, "is_candidate": false}, {"start": 3938.175, "end": 3939.715, "text": "Ah, \u00bfquer\u00e9s que entre?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8393543804163466, "is_candidate": false}, {"start": 3939.715, "end": 3945.778, "text": "Dios, es que tengo 3% de bater\u00eda, no me alcanza ni para... Entro y se va a terminar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5304266591081889, "is_candidate": false}, {"start": 3947.226, "end": 3966.234, "text": " No, entonces si quieres ya por aqu\u00ed mismo, que te estamos escuchando todos, puedes, digamos, cerrar la idea que ten\u00eda, que te hab\u00eda preguntado sobre la importancia de difundir en Internet a trav\u00e9s de los influencers, de los Youtubers, crear espacios de discusi\u00f3n sobre la libertad y tu mensaje, digamos, final.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7871413766776583, "is_candidate": false}, {"start": 3966.234, "end": 3974.697, "text": "Todos ac\u00e1 estamos, pues nada, todo el mundo, la verdad, con gran cari\u00f1o y con gran aprecio, agradeci\u00e9ndote que hayas estado con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8264754251774276, "is_candidate": false}, {"start": 3975.93, "end": 3986.719, "text": " Y comprometi\u00e9ndonos tambi\u00e9n, cuando se pueda implementar la agenda que nos comentaba, que probablemente tengas pronto en Estados Unidos, asistir presencialmente a tus conferencias y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7796864875401756, "is_candidate": false}, {"start": 3986.719, "end": 3995.066, "text": "Entonces ser\u00eda b\u00e1sicamente resumir la idea que ten\u00edas cuando se cort\u00f3 y nada, tu despedida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7972808128872568, "is_candidate": false}, {"start": 3995.066, "end": 4001.191, "text": "Bueno, mira, yo creo que en este sentido el trabajo de los youtubers", "cosine_dist": 0.5302478432438187, "is_candidate": false}, {"start": 4001.721, "end": 4012.93, "text": " y lo que se puede hacer por las redes sociales es verdaderamente muy significativo, es clave, es fundamental, y te voy a contar por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.564845576952808, "is_candidate": false}, {"start": 4012.93, "end": 4029.563, "text": "Desde que ingres\u00f3 el nuevo gobierno en Argentina, hubo un avance sistem\u00e1tico sobre los liberales, o sea, yo puedo dar cuenta, digamos, de lo que tiene que ver con mi", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6068696081995235, "is_candidate": false}, {"start": 4031.309, "end": 4035.592, "text": " mi rubro, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48754535468916504, "is_candidate": true}, {"start": 4035.592, "end": 4040.116, "text": "Y bueno, y se nos empez\u00f3 a quitar de los medios de comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5366302912654533, "is_candidate": false}, {"start": 4040.116, "end": 4056.908, "text": "De hecho, cuando fue que gan\u00f3 Las Paso, Alberto Fern\u00e1ndez, de hecho un est\u00fapido con credencial de economista, dijo en Cr\u00f3nica, por ejemplo, que a los liberales habr\u00eda que borrarlos de la televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4471523527881125, "is_candidate": true}, {"start": 4058.055, "end": 4081.839, "text": " Y efectivamente eso fue lo que hicieron y nos quitaron la presencia medi\u00e1tica y solamente dejaron para defender las ideas de la libertad, tipo que son fantoches y que ni siquiera califican como liberales, justamente para crear la sensaci\u00f3n de que ganan el debate, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40395941650674083, "is_candidate": true}, {"start": 4083.243, "end": 4088.685, "text": " Y, sin embargo, lo que fuimos haciendo nosotros es comunicarnos v\u00eda redes sociales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4536375082202301, "is_candidate": true}, {"start": 4088.685, "end": 4101.231, "text": "Entonces, por ejemplo, yo suelo transmitir mi programa de radio, que se llama Demoliendo Mitos, porque la radio est\u00e1 cerrada en este momento, porque es una radio que est\u00e1 en una universidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42966870551219416, "is_candidate": true}, {"start": 4101.231, "end": 4106.993, "text": "Y entonces, por ejemplo, o hago vivos de Instagram.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5604025938527316, "is_candidate": false}, {"start": 4106.993, "end": 4108.974, "text": "Entonces, por ejemplo, suelo...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7576263835103543, "is_candidate": false}, {"start": 4110.006, "end": 4118.928, "text": " tener, por ejemplo, una cantidad de espectadores que puede llegar a los 25.000, mientras te hago el vivo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43723408994670165, "is_candidate": true}, {"start": 4118.928, "end": 4134.271, "text": "O sea, en el sentido de que cuando termina, Instagram te marca que hubo 25.000 espectadores y eso despu\u00e9s sigue durante un d\u00eda y en general son entre", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46777410822848964, "is_candidate": true}, {"start": 4135.655, "end": 4149.645, "text": " treinta mil y cuarenta y cinco mil personas, es decir, cuando nosotros lo hicimos, por ejemplo, con Agust\u00edn Laje, terminamos en un n\u00famero de cuarenta y cinco mil personas que vieron ese ese vivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5428707049246915, "is_candidate": false}, {"start": 4149.645, "end": 4153.287, "text": "Y entonces las redes sociales se vuelven fundamentales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45216619543030057, "is_candidate": true}, {"start": 4153.287, "end": 4164.175, "text": "Es m\u00e1s, despu\u00e9s, en un momento, frente a los avances y los digamos de la crisis econ\u00f3mica y los problemas que est\u00e1n teniendo lugar, lo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40101470722513055, "is_candidate": true}, {"start": 4165.367, "end": 4175.311, "text": " En un momento, frente al descalabro econ\u00f3mico, nos empezaron a llamar de vuelta de los canales de televisi\u00f3n, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4140226985850236, "is_candidate": true}, {"start": 4175.311, "end": 4188.955, "text": "Y b\u00e1sicamente lo que sucedi\u00f3 es que, despu\u00e9s de una de mis participaciones que gener\u00f3 un nivel de audiencia absolutamente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4515302025740038, "is_candidate": true}, {"start": 4192.792, "end": 4217.926, "text": " anormal para los par\u00e1metros, para que te des una idea, b\u00e1sicamente en un programa que va de 11 de la ma\u00f1ana a 13 horas, tuvimos m\u00e1s rating que el programa de Prime Time, pero el doble.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4544631990666551, "is_candidate": true}, {"start": 4218.843, "end": 4226.767, "text": " Y entonces a partir de ah\u00ed salieron los sicarios del poder a pedir que se nos quite de los medios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4681076274606696, "is_candidate": true}, {"start": 4226.767, "end": 4239.513, "text": "Y no solo que nos quitaron de los medios, sino que volvieron a aparecer de manera muy intensa los que est\u00e1n alineados con el r\u00e9gimen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46108199115828397, "is_candidate": true}, {"start": 4239.513, "end": 4245.236, "text": "Entonces, bueno, digo, eso no es gratis, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6431364275010125, "is_candidate": false}, {"start": 4245.236, "end": 4247.797, "text": "Pero yo, digamos, o sea, por lo tanto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6368490501896649, "is_candidate": false}, {"start": 4248.921, "end": 4275.733, "text": " Lo que s\u00ed es importante es seguir dando, las redes son muy importantes para continuar con la batalla que los medios tradicionales de comunicaci\u00f3n no quieren dar y que b\u00e1sicamente el gobierno le resulta m\u00e1s f\u00e1cil comprar las voluntades de un medio de comunicaci\u00f3n y sobre todo en la \u00e9poca de la pandemia, porque b\u00e1sicamente lo que vos ten\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39414044443025065, "is_candidate": true}, {"start": 4276.621, "end": 4287.432, "text": " es que como dejaron a las empresas sin ingresos, no pueden estar pagando la publicidad de la televisi\u00f3n, entonces el \u00fanico auspiciante es la pauta oficial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4901368940102514, "is_candidate": true}, {"start": 4287.432, "end": 4298.824, "text": "Entonces, el gobierno ah\u00ed volvi\u00f3 con aquella amenaza que hab\u00eda hecho ese est\u00fapido comunista y cr\u00f3nica de callar a los liberales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5227275814294035, "is_candidate": false}, {"start": 4299.907, "end": 4311.751, "text": " y que cuando volvieron a dar espacio a los liberales frente a no escuchar lo que les gustaba, obviamente, bueno, lo arreglaron poniendo dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5493171517233288, "is_candidate": false}, {"start": 4311.751, "end": 4323.774, "text": "S\u00ed, bueno, pues solamente queremos ofrecerte siempre una plataforma m\u00e1s para poder escuchar tus ideas y multiplicarlas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7634535666067499, "is_candidate": false}, {"start": 4323.774, "end": 4325.355, "text": "Nuestros videos normalmente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7668093406525578, "is_candidate": false}, {"start": 4325.996, "end": 4353.822, "text": " ahora al terminar y en 24 horas alcanzan m\u00e1s o menos esas cifras 45.000, 50.000 vistas y estamos muy felices de que al final muchos de estas vistas son descargas que la gente la baja en Cuba que no haya acceso a internet en 24 horas y entonces en memoria flash como se hac\u00eda tal vez hace 20 a\u00f1os en Argentina la gente se lo va pasando de mano en mano y puedo asegurarte que para muchas personas en Cuba", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7320087049239138, "is_candidate": false}, {"start": 4354.435, "end": 4362.617, "text": " Escucharte significa lo mismo que abrir una ventana y recibir un rayo de luz en 60 a\u00f1os de oscuridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6842209831122019, "is_candidate": false}, {"start": 4362.617, "end": 4364.137, "text": "Por eso te agradezco como cubano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9172124455484673, "is_candidate": false}, {"start": 4364.137, "end": 4369.199, "text": "Te agradezco como persona que ama la libertad y que la he vivido en carne propia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7548431291103295, "is_candidate": false}, {"start": 4369.199, "end": 4371.679, "text": "El cambio del comunismo a la libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7842357259088895, "is_candidate": false}, {"start": 4371.679, "end": 4378.381, "text": "Y solo quiero invitarte a que alguna otra vez podamos continuar con la conversaci\u00f3n, con muchos temas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6512945619775669, "is_candidate": false}, {"start": 4378.381, "end": 4379.561, "text": "Hab\u00eda miles de preguntas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7757109252041486, "is_candidate": false}, {"start": 4380.645, "end": 4389.17, "text": " de las personas, en el p\u00fablico, y nada, decirte que estamos comprometidos en la misma lucha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.718296264816777, "is_candidate": false}, {"start": 4389.17, "end": 4407.079, "text": "Bueno, en principio quiero decirte y hacer que yo soy el agradecido porque me hayas dado esta posibilidad, y ser\u00eda lindo que podamos voltear al comunismo volteando a la dictadura castrista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5348344251047814, "is_candidate": false}, {"start": 4407.079, "end": 4409.48, "text": "S\u00ed, definitivamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9897442972384116, "is_candidate": false}, {"start": 4411.27, "end": 4420.033, "text": " al socialismo del siglo XXI, viendo caer a la basura de Maduro y toda la porquer\u00eda que lo rodea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5159461809101316, "is_candidate": false}, {"start": 4420.033, "end": 4439.36, "text": "Y que ah\u00ed digamos cuando se vuelva a caer el muro por segunda vez, la gente tome conciencia de los da\u00f1os que est\u00e1n causando estas basuras, hijos de recontra remil puta, digamos que empobrecen", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.471299706584413, "is_candidate": true}, {"start": 4440.976, "end": 4452.703, "text": " a la gente, la llevan a niveles de vidas miserables, como si volvi\u00e9ramos a los niveles de vida, no s\u00e9, de hace 20 siglos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5229684493112088, "is_candidate": false}, {"start": 4452.703, "end": 4469.554, "text": "Porque digamos, o sea, porque si no fuera por los beneficios que tienen, digamos, de lo que se consigui\u00f3 en el lado capitalista del mundo, sin lugar a dudas, digamos, har\u00edan un pasaje de vuelta hacia lo m\u00e1s retr\u00f3grado y", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4300545660798021, "is_candidate": true}, {"start": 4470.695, "end": 4475.677, "text": " b\u00e1sico y rudimentario de la sociedad humana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5471811839830563, "is_candidate": false}, {"start": 4475.677, "end": 4482.139, "text": "Pues mire, much\u00edsimas gracias, que pasen una buena tarde y seguramente nos volveremos a ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7942805307981617, "is_candidate": false}, {"start": 4482.139, "end": 4483.66, "text": "Un abrazo, hermano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.832502868996808, "is_candidate": false}, {"start": 4483.66, "end": 4484.62, "text": "Gracias, Eliezer.", "cosine_dist": 0.7111467884736499, "is_candidate": false}, {"start": 4484.62, "end": 4485.601, "text": "Un abrazo grande.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.913728349925731, "is_candidate": false}, {"start": 4485.601, "end": 4485.941, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.906751987897287, "is_candidate": false}], "Index": 1700, "channel_id": "UCo5ffAs_3-KSbIjFui2FWsQ", "channel": "Eli\u00e9cer Avila", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@EliecerAvilaVideos", "id": "Wmoxs6101dc", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Wmoxs6101dc", "title": "Conversando con Javier Milei", "duration": 4487.0, "view_count": 19242.0, "candidate_name": "milei", "quality": "low"}