{"segments": [{"start": 2.52, "end": 5.301, "text": " Gracias, Andr\u00e9 Ventura, l\u00edder de Chega.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8896968137973124, "is_candidate": false}, {"start": 5.301, "end": 17.706, "text": "Desde el otro lado del Atl\u00e1ntico, procedente de Argentina, una naci\u00f3n hermanada hist\u00f3rica y culturalmente con Espa\u00f1a, viene nuestro siguiente invitado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.841760169133734, "is_candidate": false}, {"start": 17.706, "end": 21.827, "text": "Un fuerte aplauso para Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8834832351372419, "is_candidate": false}, {"start": 45.812, "end": 48.534, "text": " Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8341435442858297, "is_candidate": false}, {"start": 48.534, "end": 58.999, "text": "Muchas gracias a todos ustedes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5708311764814975, "is_candidate": false}, {"start": 58.999, "end": 64.942, "text": "No cre\u00ed que de este lado de la Atl\u00e1ntica me conoc\u00edan tanto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6659001240477771, "is_candidate": false}, {"start": 64.942, "end": 68.304, "text": "\u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8536040250471343, "is_candidate": false}, {"start": 68.304, "end": 71.246, "text": "\u00a1Viva Espa\u00f1a!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0125836982543457, "is_candidate": false}, {"start": 71.246, "end": 73.567, "text": "\u00a1Viva Vox!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9945255798813037, "is_candidate": false}, {"start": 73.567, "end": 74.888, "text": "\u00a1Viva Santiago Pascal!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8323747545488015, "is_candidate": false}, {"start": 77.367, "end": 83.89, "text": " \u00a1Vamos contra los zurdos!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9471853978314857, "is_candidate": false}, {"start": 83.89, "end": 95.555, "text": "En primer lugar, deseo darles las gracias a todos ustedes por esta tan calurosa bienvenida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4348116701548961, "is_candidate": true}, {"start": 95.555, "end": 105.819, "text": "Deseo darles las gracias a Vox y muy especialmente al querid\u00edsimo Santiago Abascal por haberme invitado y poder estar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33723772940101115, "is_candidate": true}, {"start": 106.438, "end": 107.518, "text": " junto a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6980618291149273, "is_candidate": false}, {"start": 107.518, "end": 116.681, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8083694793652845, "is_candidate": false}, {"start": 116.681, "end": 127.945, "text": "Mi charla de hoy esencialmente va a ser sobre la batalla cultural y con especial foco en mi materia que es la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3890841549885685, "is_candidate": true}, {"start": 127.945, "end": 133.707, "text": "Entonces vamos a tratar de entender c\u00f3mo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5204351913436369, "is_candidate": false}, {"start": 134.648, "end": 145.46, "text": " el surder\u00edo nos contamina la vida, c\u00f3mo buscan destruir nuestra sociedad, c\u00f3mo buscan arruinar nuestras vidas convirti\u00e9ndonos en esclavos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36846465472679746, "is_candidate": true}, {"start": 145.46, "end": 152.928, "text": "En ese sentido, lo primero que tenemos que tener claro es que all\u00e1 en 1989,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41134657627590443, "is_candidate": true}, {"start": 156.641, "end": 161.164, "text": " se cay\u00f3 ese muro, el muro de la verg\u00fcenza, y aplast\u00f3 a los zurdos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5162558667299185, "is_candidate": false}, {"start": 161.164, "end": 167.108, "text": "Y, sin embargo, siguen contaminando nuestra sociedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39054323862884266, "is_candidate": true}, {"start": 167.108, "end": 177.055, "text": "Y eso es muy a pesar de que aquellos pa\u00edses que son m\u00e1s libres crecen el doble que los pa\u00edses reprimidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4547980866770145, "is_candidate": true}, {"start": 177.055, "end": 180.378, "text": "Aquellos pa\u00edses que son m\u00e1s libres", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.467866157487583, "is_candidate": true}, {"start": 181.464, "end": 189.171, "text": " tienen un PBI per c\u00e1pita que es ocho veces m\u00e1s grande que el de los pa\u00edses reprimidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3733356329386428, "is_candidate": true}, {"start": 189.171, "end": 195.556, "text": "No solo eso, ellos que tanto hablan de la desigualdad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46978939851412427, "is_candidate": true}, {"start": 195.556, "end": 204.704, "text": "Los pa\u00edses libres, el decil m\u00e1s bajo, es 11 veces m\u00e1s rico que el del pa\u00eds reprimido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.439938896287964, "is_candidate": true}, {"start": 204.704, "end": 207.527, "text": "No solo eso, sino que adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5449640646439838, "is_candidate": false}, {"start": 209.089, "end": 232.225, "text": " el decir m\u00e1s bajo est\u00e1 mejor que el 90% del pa\u00eds reprimido, hay 25 veces menos de pobres en el formato est\u00e1ndar, 50 veces menos en el formato extremo, la gente vive un 25% m\u00e1s y adem\u00e1s ellos que se jactan de los derechos que consiguen,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3683918256500235, "is_candidate": true}, {"start": 233.827, "end": 249.556, "text": " los pa\u00edses libres tienen m\u00e1s derechos pol\u00edticos que los que supuestamente dan ellos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4522212817322603, "is_candidate": true}, {"start": 249.556, "end": 255.259, "text": "Frente a estos n\u00fameros, los zurdos mentirosos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5926514347605183, "is_candidate": false}, {"start": 257.21, "end": 261.011, "text": " Y esto es interesante para que lo tengan en cuenta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47161314794576104, "is_candidate": true}, {"start": 261.011, "end": 266.753, "text": "Donde cada vez que uno les muestra un dato, los van a acusar de qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4675391015702218, "is_candidate": true}, {"start": 266.753, "end": 268.434, "text": "De ser violentos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6023124507550681, "is_candidate": false}, {"start": 268.434, "end": 272.115, "text": "Los van a acusar de discurso del odio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45553910041141854, "is_candidate": true}, {"start": 272.115, "end": 285.96, "text": "Estimados muchachos de la izquierda, dos m\u00e1s dos es cuatro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4912315960948823, "is_candidate": true}, {"start": 285.96, "end": 286.84, "text": "Y muchas veces,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.711739968646663, "is_candidate": false}, {"start": 288.485, "end": 304.052, "text": " Cuando uno plantea esta cuesti\u00f3n de evidencia cuantitativa, dice, pero no, son pa\u00edses que son culturalmente distintos, que tienen elementos distintos, personas distintas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37180430258637664, "is_candidate": true}, {"start": 304.052, "end": 311.296, "text": "Y la realidad es que la evidencia tambi\u00e9n los contradice.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33246916562152673, "is_candidate": true}, {"start": 311.296, "end": 313.937, "text": "Porque cuando uno mira la experiencia de Alemania,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4051670802669235, "is_candidate": true}, {"start": 314.945, "end": 322.609, "text": " La Alemania occidental, la Alemania capitalista progres\u00f3 y, sin embargo, la Alemania comunista se hundi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.283949892368206, "is_candidate": true}, {"start": 322.609, "end": 330.593, "text": "De hecho, el muro, en realidad, verdaderamente mostr\u00f3 la ca\u00edda del socialismo, no en 1989, sino cuando lo tuvieron que construir en 1961.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42645645461990467, "is_candidate": true}, {"start": 330.593, "end": 333.235, "text": "Es m\u00e1s, esa triste historia est\u00e1 narrada por una canci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45367704301127976, "is_candidate": true}, {"start": 342.847, "end": 361.221, "text": " de un compatriota de ustedes, Nino Bravo, que se llama Libre, y que justamente cuenta la historia de Peter Fetcher cuando intent\u00f3 salir de ese horror que es el socialismo real.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3826365755331208, "is_candidate": true}, {"start": 361.221, "end": 370.528, "text": "Pero si eso fuera poco, est\u00e1 la experiencia de lo que era el emperio austroh\u00fangaro, fue separado en Austria y Hungr\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4079681547277417, "is_candidate": true}, {"start": 371.522, "end": 377.365, "text": " Austria con el capitalismo progres\u00f3, Hungr\u00eda con el comunismo se hundi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3736776962306594, "is_candidate": true}, {"start": 377.365, "end": 378.525, "text": "\u00bfQuieren otro caso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43035116925952166, "is_candidate": true}, {"start": 378.525, "end": 379.786, "text": "Corea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6486645320079047, "is_candidate": false}, {"start": 379.786, "end": 386.749, "text": "Corea del sur capitalista progresa, Corea del norte comunista se hunde.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3611301184778427, "is_candidate": true}, {"start": 386.749, "end": 389.01, "text": "Miren el caso de Hong Kong versus China.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3956812824845396, "is_candidate": true}, {"start": 389.01, "end": 394.172, "text": "O miren el caso de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40754319205362577, "is_candidate": true}, {"start": 394.172, "end": 396.833, "text": "Argentina cuando abraz\u00f3 las ideas de la libertad", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.388995055248736, "is_candidate": true}, {"start": 399.083, "end": 406.427, "text": " En 1895, despu\u00e9s de 35 a\u00f1os, lleg\u00f3 a ser el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36292620331678926, "is_candidate": true}, {"start": 406.427, "end": 413.972, "text": "Hoy, despu\u00e9s de m\u00e1s de 100 a\u00f1os de estar abrazando tanto socialismo, hoy Argentina est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3579481145513326, "is_candidate": true}, {"start": 414.718, "end": 422.942, "text": " 70 en el ranking mundial, si se toma el tipo de cambio oficial, y 140 al paralelo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3723575337618057, "is_candidate": true}, {"start": 422.942, "end": 425.703, "text": "Es decir, el socialismo es la m\u00e1quina de empobrecer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40045729861095625, "is_candidate": true}, {"start": 425.703, "end": 435.327, "text": "El socialismo es siempre y en todo lugar un fen\u00f3meno empobrecedor, un fen\u00f3meno miserable, un fen\u00f3meno del odio, un fen\u00f3meno de la violencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4998710257759804, "is_candidate": true}, {"start": 444.303, "end": 465.09, "text": " Y en este contexto, donde todo lo que tocan lo arruinan y lo empobrecen, decidieron trasladar la batalla y la lucha de clases desde la esfera econ\u00f3mica a otros aspectos de la vida social, para ir inoculando esa basura que es el socialismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3125637590143967, "is_candidate": true}, {"start": 465.09, "end": 470.112, "text": "As\u00ed, b\u00e1sicamente, est\u00e1 la ideolog\u00eda de g\u00e9nero", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4944556470236995, "is_candidate": true}, {"start": 471.487, "end": 491.843, "text": " los conflictos \u00e9tnicos, el tema de las etnias, el tema de los pueblos originarios, la agenda ecologista, el lenguaje inclusivo, todas cosas para ir destruyendo los valores de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35977249112313137, "is_candidate": true}, {"start": 491.843, "end": 498.488, "text": "Y obviamente eso no es ajeno a la agenda en t\u00e9rminos de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4960741534957923, "is_candidate": true}, {"start": 500.468, "end": 511.801, "text": " En t\u00e9rminos de econom\u00eda, b\u00e1sicamente lo que dicen los socialistas es que el sistema capitalista de libre empresa es injusto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3081011327516383, "is_candidate": true}, {"start": 511.801, "end": 520.692, "text": "Entonces, tratan de poner, por un lado, el supuesto altruismo socialista versus el individualismo liberal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3535573508220391, "is_candidate": true}, {"start": 522.7, "end": 542.592, "text": " Ellos supuestamente, no en todas partes del mundo, de donde yo vengo, niegan la superioridad cuantitativa, pero en general el problema no es el que plantean de la cuesti\u00f3n cuantitativa, sino de que el sistema es injusto, que el sistema es inmoral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31328731943238586, "is_candidate": true}, {"start": 542.592, "end": 547.674, "text": "Y en ese sentido, plantean un trade-off entre desigualdad y eficiencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34549028317918584, "is_candidate": true}, {"start": 550.324, "end": 559.686, "text": " Reconocen que el sistema capitalista de libre empresa es m\u00e1s productivo, pero que no se puede soportar la desigualdad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.289106469557343, "is_candidate": true}, {"start": 559.686, "end": 571.468, "text": "Y eso lo estructuran bajo un lema que es que donde nace una necesidad, nace un derecho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3329385878215033, "is_candidate": true}, {"start": 571.468, "end": 572.669, "text": "\u00bfPero cu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5367225918219669, "is_candidate": false}, {"start": 572.669, "end": 579.93, "text": "El problema es que las necesidades son infinitas y los derechos alguien los tiene que pagar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29983629242411436, "is_candidate": true}, {"start": 580.76, "end": 587.542, "text": " y como los recursos son finitos, hay un problema de inconsistencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35557141512938617, "is_candidate": true}, {"start": 587.542, "end": 602.345, "text": "Ese problema de inconsistencia entre necesidades infinitas y recursos finitos, la ciencia econ\u00f3mica y el capitalismo del libre mercado lo resolvi\u00f3, lo resolvi\u00f3 v\u00eda el sistema de precios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2531108701805712, "is_candidate": true}, {"start": 602.345, "end": 609.867, "text": "Sin embargo, a los socialistas, que se caracterizan por su violencia, no les gusta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3090842961835043, "is_candidate": true}, {"start": 610.845, "end": 631.511, "text": " y entonces lo quieren recomponer y reconstruir v\u00eda la acci\u00f3n violenta del Estado, con esa idea de la justicia social, una idea violenta, injusta, porque implica tratar desigualmente frente a la ley a la gente, implica quitarle a uno para darle a otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25431443507622775, "is_candidate": true}, {"start": 631.511, "end": 636.653, "text": "Pero la contracara de esta locura, y es la experiencia que vengo a contarles,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4343380862761661, "is_candidate": true}, {"start": 638.29, "end": 643.553, "text": " es que esto se manifiesta en un profundo desequilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33728430000234366, "is_candidate": true}, {"start": 643.553, "end": 650.517, "text": "Entonces, en primer lugar, recurren al endeudamiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38294889733734006, "is_candidate": true}, {"start": 650.517, "end": 659.863, "text": "El endeudamiento es una pol\u00edtica absolutamente inmoral, porque implica que la fiesta de hoy se la vamos a pasar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33000176029937156, "is_candidate": true}, {"start": 660.947, "end": 682.062, "text": " a nuestros hijos, a nuestros nietos, a los que no votan y a las personas por nacer a\u00fan cuando ellos quieran matarlos dentro del vientre de la madre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37037128780635886, "is_candidate": true}, {"start": 682.062, "end": 689.167, "text": "La otra alternativa que suelen utilizar es el financiamiento v\u00eda el Banco Central", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27255422657242323, "is_candidate": true}, {"start": 690.468, "end": 708.483, "text": " es decir, financian el d\u00e9ficit fiscal con emisi\u00f3n monetaria, generan inflaci\u00f3n, que no solo perjudica el crecimiento econ\u00f3mico, sino que ellos que tanto dicen defender a los m\u00e1s vulnerables, les pega entre 25 y 30 veces m\u00e1s fuerte a los m\u00e1s vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31786260633324004, "is_candidate": true}, {"start": 708.483, "end": 716.27, "text": "Es decir, ellos, digamos, que tanto se ocupan de los pobres, lo \u00fanico que hacen es aumentar el n\u00famero de pobres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4521626251475249, "is_candidate": true}, {"start": 728.496, "end": 744.081, "text": " Y una vez que agotan estas fuentes irregulares, como es el endeudamiento, como es la emisi\u00f3n monetaria, recurren lisa y llanamente a la violencia que implica el cobro de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3433197676524187, "is_candidate": true}, {"start": 744.081, "end": 746.322, "text": "\u00bfO de d\u00f3nde creen que viene la palabra?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4810811713108507, "is_candidate": true}, {"start": 746.322, "end": 750.643, "text": "Impuestos a punta de pistola, coerci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3995784864283386, "is_candidate": true}, {"start": 750.643, "end": 752.504, "text": "Nadie los paga voluntariamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48025762095926794, "is_candidate": true}, {"start": 755.093, "end": 771.127, "text": " Y en ese sentido, en la medida que van subiendo los impuestos, va apareciendo el Estado presente y todo lo va destruyendo y el desempe\u00f1o de los pa\u00edses cada vez es peor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33703029825460273, "is_candidate": true}, {"start": 771.127, "end": 782.977, "text": "Ejemplo, en Argentina, en los \u00faltimos 50 a\u00f1os, se triplic\u00f3 el tama\u00f1o del Estado con el verso de la justicia social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3127885825950284, "is_candidate": true}, {"start": 784.334, "end": 788.215, "text": " y el n\u00famero de pobres se multiplic\u00f3 por ocho veces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4457801930309684, "is_candidate": true}, {"start": 788.215, "end": 792.656, "text": "Es decir que el socialismo es una m\u00e1quina de generar pobres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41956975262936225, "is_candidate": true}, {"start": 792.656, "end": 810.301, "text": "Y en este sentido, tambi\u00e9n hay parte de responsabilidad", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39512931837352394, "is_candidate": true}, {"start": 812.856, "end": 816.138, "text": " de la forma en cual se estudia la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43832246341479997, "is_candidate": true}, {"start": 816.138, "end": 837.03, "text": "Yo recuerdo, previo a asumir la banca, como diputado, me hab\u00edan entregado un diploma por comprometerme con los argentinos en no subir impuestos y no crear nuevos impuestos, y trabajar por achicar el Estado y bajar el gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28550165698423724, "is_candidate": true}, {"start": 837.03, "end": 840.372, "text": "Y en esa...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5174675159938638, "is_candidate": false}, {"start": 841.708, "end": 864.238, "text": " Reuniondo donde yo ten\u00eda que disertar, me encuentro con la situaci\u00f3n de que un supuesto economista cl\u00e1sico dec\u00eda que lo \u00fanico que justificaba la intervenci\u00f3n del Estado era la presencia de fallos de mercado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3044905125908228, "is_candidate": true}, {"start": 864.238, "end": 870.461, "text": "Reflexi\u00f3n sobre la que yo tengo para decir que los fallos de mercado en realidad no existen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3121058342963855, "is_candidate": true}, {"start": 871.148, "end": 896.527, "text": " y que cuando ustedes encuentren a alguien hablando de los fallos de mercado, lo primero que habr\u00eda que sugerirle es si no est\u00e1 el Estado metido en el medio, molestando, interfiriendo y causando da\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33132234681870476, "is_candidate": true}, {"start": 896.527, "end": 897.488, "text": "Y si a\u00fan as\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4801984989582072, "is_candidate": true}, {"start": 899.093, "end": 916.46, "text": " se mostrara que no est\u00e1 metido el Estado, invitar\u00eda a quien diga eso que vaya y estudie de vuelta el tema porque seguramente lo hizo mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3161134883344042, "is_candidate": true}, {"start": 916.46, "end": 927.424, "text": "Pero el eje central, por lo cual les comento esto, que tiene que ver con los grandes riesgos que implica el socialismo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.361164561041725, "is_candidate": true}, {"start": 929.415, "end": 933.018, "text": " Y es el comportamiento din\u00e1mico que esto implica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30590796175565793, "is_candidate": true}, {"start": 933.018, "end": 951.295, "text": "Ya en su libro, Intervencionismo, el mito de la tercera v\u00eda, Mises dec\u00eda que no hab\u00eda soluciones intermedias, que solamente existe el capitalismo de libre empresa y el socialismo real.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2987881872000864, "is_candidate": true}, {"start": 953.124, "end": 971.462, "text": " y siguiendo la l\u00f3gica del camino de servidumbre de Hayek, cualquier intervenci\u00f3n que se haga, lo que va a suceder es que conduce a m\u00e1s socialismo, porque cuando aparece un supuestamente iluminado desde la poltrona,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31536928622366167, "is_candidate": true}, {"start": 972.371, "end": 981.913, "text": " diciendo que el mercado falla, lo que est\u00e1 diciendo es que no sabemos tomar nuestras propias decisiones y que ellos las pueden tomar mejor que nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4002447547170217, "is_candidate": true}, {"start": 981.913, "end": 990.935, "text": "Y eso es falso, porque no son omniscientes, no son omnipresentes, no son omnipotentes, \u00a1no son Dios!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5817279398203478, "is_candidate": false}, {"start": 990.935, "end": 992.996, "text": "\u00a1Los pol\u00edticos no son Dios!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8967826584561793, "is_candidate": false}, {"start": 1000.216, "end": 1010.823, "text": " Y en ese sentido, cada vez que aparece la garra del Estado, a lo que funcionaba bien, ahora empieza a funcionar mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4422588433927974, "is_candidate": true}, {"start": 1010.823, "end": 1019.83, "text": "Y eso despu\u00e9s demanda m\u00e1s intervenci\u00f3n, y despu\u00e9s aparece m\u00e1s Estado, y aparece peor funcionamiento, y as\u00ed sucesivamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40412479323341954, "is_candidate": true}, {"start": 1021.353, "end": 1049.021, "text": " va creciendo el socialismo y as\u00ed nos van robando la libertad, por lo tanto, quiero tambi\u00e9n dejarle el mensaje que esto no es para tibios, ac\u00e1 no valen las soluciones intermedias, porque las soluciones intermedias son funcionales a m\u00e1s socialismo, son funcionales al comunismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4943951465172902, "is_candidate": true}, {"start": 1049.021, "end": 1049.861, "text": "Y finalmente...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7170005116897288, "is_candidate": false}, {"start": 1052.001, "end": 1060.471, "text": " para ir cerrando, el surder\u00edo se arroga una supuesta superioridad moral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42933527596190446, "is_candidate": true}, {"start": 1060.471, "end": 1064.296, "text": "Les voy a contar que eso es falso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4700322478830208, "is_candidate": true}, {"start": 1066.872, "end": 1087.022, "text": " porque los valores sobre los que se construye el socialismo es la envidia, el odio, el resentimiento, el trato desigual frente a la ley y el asesinato, porque nunca se olvide que ese sistema criminal asesin\u00f3 a 150 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4357811914301467, "is_candidate": true}, {"start": 1096.697, "end": 1122.944, "text": " Mientras que, por otro lado, venimos y le proponemos el sistema de la libertad, como fue definido por el m\u00e1ximo pr\u00f3cer de las ideas de la libertad en Argentina, el gigante profesor Alberto Venegas Hijo, que dice que el liberalismo es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo, basado", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.356736437102927, "is_candidate": true}, {"start": 1123.495, "end": 1151.882, "text": " en el principio de no agresi\u00f3n, en defensa del derecho a la vida, en defensa del derecho a la libertad, en defensa de la propiedad privada, cuyas instituciones no s\u00f3lo son la propiedad privada, los mercados libres, la libre competencia, la divisi\u00f3n del trabajo, la cooperaci\u00f3n social y donde solamente es posible ser exitoso sirviendo al pr\u00f3jimo con bienes de mejor calidad o un mejor precio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46998861052298224, "is_candidate": true}, {"start": 1152.502, "end": 1175.19, "text": " Por lo tanto, no tengan miedo, vayan y den la batalla contra el sur de R\u00edo, que se la vamos a ganar, no tengan miedo, somos superiores productivamente, somos superiores moralmente, vayan y den la pelea, esto no es para tibios, esto es para tomarnos de cara a los socialistas y ganar esta batalla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6444700241912347, "is_candidate": false}, {"start": 1175.19, "end": 1178.051, "text": "\u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9000142976048073, "is_candidate": false}, {"start": 1178.051, "end": 1180.832, "text": "\u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8716580574149696, "is_candidate": false}, {"start": 1180.832, "end": 1181.572, "text": "\u00a1Viva Espa\u00f1a!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0529104648670986, "is_candidate": false}, {"start": 1183.045, "end": 1184.008, "text": " \u00a1Viva Vox!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0352069658219458, "is_candidate": false}, {"start": 1184.008, "end": 1184.83, "text": "\u00a1Viva!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0841456575948705, "is_candidate": false}, {"start": 1184.83, "end": 1187.737, "text": "\u00a1Viva Santiago Abascal!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8594699309757123, "is_candidate": false}, {"start": 1187.737, "end": 1187.977, "text": "\u00a1Viva!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9579140036724969, "is_candidate": false}, {"start": 1187.977, "end": 1189.04, "text": "\u00a1Viva la libertad carajo!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9180189001702372, "is_candidate": false}, {"start": 1189.04, "end": 1190.363, "text": "\u00a1Viva!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9912241898718873, "is_candidate": false}, {"start": 1190.363, "end": 1191.065, "text": "\u00a1Muchas gracias!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9343946023367753, "is_candidate": false}, {"start": 1220.223, "end": 1226.895, "text": " Y s\u00ed, ya falta muy poco para escuchar a nuestro presidente, que s\u00e9 que lo est\u00e1is deseando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9084806164226354, "is_candidate": false}, {"start": 1226.895, "end": 1232.685, "text": "Pero antes, vamos a escuchar en su honor un preludio de la zarzuela El Caser\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9275587048249744, "is_candidate": false}, {"start": 1243.24, "end": 1254.086, "text": " Con todos ustedes, el hombre sin el que nada de esto ser\u00eda posible, la persona que confi\u00f3 en este gran proyecto para Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.907617291653862, "is_candidate": false}, {"start": 1254.086, "end": 1267.032, "text": "Tras a\u00f1os de lucha incansable, lidera un movimiento pol\u00edtico y social que se ha erigido como una alternativa de gobierno que ya representa a millones y millones de personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8950864812692, "is_candidate": false}, {"start": 1267.032, "end": 1272.215, "text": "Con todos nosotros, el presidente de Vox, Santiago Abascal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9070052097870713, "is_candidate": false}, {"start": 1321.287, "end": 1330.375, "text": " Y antes de escucharle ese baile que os anunciaba anteriormente, vamos a escuchar en su honor un preludio de la zarzuela El Caser\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8964081006960055, "is_candidate": false}, {"start": 1355.105, "end": 1355.125, "text": " y", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 1385.21, "end": 1385.45, "text": " y y y y", "cosine_dist": 1.0366791095298975, "is_candidate": false}, {"start": 1426.199, "end": 1436.863, "text": " Y ahora s\u00ed, escuchamos al presidente de Vox, Santiago Abascal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0399261089053635, "is_candidate": false}, {"start": 1470.357, "end": 1493.328, "text": " Queridos compatriotas, queridos compatriotas que parec\u00e9is no leer la televisi\u00f3n ni los peri\u00f3dicos, queridos compatriotas que desconoc\u00e9is las noticias y los augurios de los tertulianos, queridos compatriotas que no sab\u00e9is que Vox se hunde, que Vox desaparece, que Vox est\u00e1 en picado cayendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7744465525820038, "is_candidate": false}, {"start": 1494.368, "end": 1505.696, "text": " Queridos compatriotas, que una vez est\u00e1is de nuevo aqu\u00ed, como lo hab\u00e9is hecho siempre, haciendo la movilizaci\u00f3n que no es capaz de hacer ning\u00fan partido pol\u00edtico en Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8244743915802715, "is_candidate": false}, {"start": 1508.537, "end": 1528.681, "text": " Una vez m\u00e1s, vamos a romper los augurios, vamos a destruir las encuestas manipuladas, vamos a avergonzar a los tertulianos, a los listillos y a los corruptos que al frente de los medios de comunicaci\u00f3n intentan romper la esperanza y mentir sobre el verdadero sentir del pueblo espa\u00f1ol.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7193538359475867, "is_candidate": false}, {"start": 1528.681, "end": 1532.342, "text": "Gracias por estar aqu\u00ed, gracias por responder.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7681822909698245, "is_candidate": false}, {"start": 1532.342, "end": 1536.163, "text": "Una vez m\u00e1s, cuando nos volv\u00edan a decir que todo estaba perdido,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7158429643234208, "is_candidate": false}, {"start": 1538.292, "end": 1546.378, "text": " \u00bfPero c\u00f3mo iban a pensar que lo que les ha fallado siempre les iba a funcionar ahora?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6407008305091445, "is_candidate": false}, {"start": 1546.378, "end": 1550.681, "text": "\u00bfCu\u00e1ntas veces les hab\u00e9is o\u00eddo decir que Vox iba a fracasar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8273960590490693, "is_candidate": false}, {"start": 1550.681, "end": 1555.785, "text": "Desde antes de que surgi\u00e9ramos dec\u00edan que no hab\u00eda sitio para Vox en Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7364928400052083, "is_candidate": false}, {"start": 1555.785, "end": 1558.867, "text": "Vox hoy es la tercera fuerza pol\u00edtica de la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8044571202960615, "is_candidate": false}, {"start": 1562.368, "end": 1580.178, "text": " Luego ser\u00e1 alg\u00fan d\u00eda el movimiento patri\u00f3tico, el partido que represente a la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles, porque nosotros no tiramos la toalla, porque nosotros no nos dejamos influir por los que nos desalientan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8476763836541709, "is_candidate": false}, {"start": 1580.178, "end": 1586.541, "text": "Gracias de coraz\u00f3n, una vez m\u00e1s, por vuestro compromiso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6324929911500956, "is_candidate": false}, {"start": 1586.541, "end": 1589.163, "text": "Pero hoy, no, solo viva Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8073375798213309, "is_candidate": false}, {"start": 1591.499, "end": 1597.002, "text": " Pero hoy yo quiero dar las gracias a alguien muy especial para m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7491296647031711, "is_candidate": false}, {"start": 1597.002, "end": 1616.251, "text": "Quiero dar las gracias a mi amigo, a mi compa\u00f1ero y a mi compadre, porque adem\u00e1s de las funciones que ahora le hemos encomendado, tiene la del padrinazgo de mi hija, a mi amigo y compadre Javier Ortega.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6383249244472429, "is_candidate": false}, {"start": 1616.251, "end": 1621.014, "text": "Javier Ortega ha estado conmigo y con nosotros", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7965097797436878, "is_candidate": false}, {"start": 1623.43, "end": 1626.451, "text": " desde el inicio de Vox.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8337375415828073, "is_candidate": false}, {"start": 1626.451, "end": 1641.414, "text": "Javier Ortega se ha deslomado por toda Espa\u00f1a, recorriendo toda nuestra geograf\u00eda y levantando este proyecto codo con codo junto a todos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6515866717215394, "is_candidate": false}, {"start": 1641.414, "end": 1646.935, "text": "Pero Javier Ortega no solo est\u00e1 desde el principio de Vox, Javier Ortega est\u00e1 desde mucho antes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8029934113205224, "is_candidate": false}, {"start": 1647.82, "end": 1658.186, "text": " junto a m\u00ed, en la Fundaci\u00f3n para la Defensa de la Naci\u00f3n Espa\u00f1ola, que es exactamente eso lo que a nosotros nos movi\u00f3 a constituir una alternativa pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7640199983788439, "is_candidate": false}, {"start": 1658.186, "end": 1665.731, "text": "Javier Ortega ya estaba ah\u00ed y, para disgusto de los agoreros y de los falsarios, hoy quiero deciros aqu\u00ed", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7804193995378427, "is_candidate": false}, {"start": 1666.795, "end": 1691.13, "text": " que Javier Ortega seguir\u00e1 aqu\u00ed, junto a todos nosotros, mucho tiempo, cuando lleguemos al Gobierno y cuando convirtamos estas ideas que hoy decimos en los atriles, en leyes, que traer\u00e1n a Espa\u00f1a la paz, la libertad y la prosperidad que nos han robado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7432675798161331, "is_candidate": false}, {"start": 1691.13, "end": 1695.893, "text": "Javier Ortega encabez\u00f3 la batalla contra los golpistas,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6624544499349541, "is_candidate": false}, {"start": 1696.94, "end": 1717.236, "text": " no solo en el Tribunal Supremo junto a Pedro Fern\u00e1ndez, sino yendo a las primeras tertulias en Catalu\u00f1a y diciendo lo que all\u00ed nadie se atrev\u00eda a decir, aquellos que quer\u00edan romper nuestra unidad, y haciendo que antes ya de que Vox lograra una representaci\u00f3n, muchos espa\u00f1oles sintieran orgullo por ese peque\u00f1o grupo de personas", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8016804848109746, "is_candidate": false}, {"start": 1718.209, "end": 1742.334, "text": " en aquellas entrevistas representadas por Javier Ortega, que ya estaban levantando la bandera de la unidad y de la legalidad, cuando el Gobierno de la Naci\u00f3n las hab\u00eda riado y se estaba rindiendo frente al golpismo y frente al separatismo con el que los partidos de Espa\u00f1a, el PP y el PSOE han partado durante 40 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7555951568895564, "is_candidate": false}, {"start": 1742.334, "end": 1747.715, "text": "Estos d\u00edas, a ra\u00edz del cambio que hemos hecho en la Secretar\u00eda General de Vox,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7742347306418467, "is_candidate": false}, {"start": 1749.982, "end": 1760.635, "text": " No s\u00e9 si le\u00eds los peri\u00f3dicos o veis las televisiones, como dec\u00eda antes, pero algo habr\u00e9is le\u00eddo, y lo que hay que leer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6830776823111724, "is_candidate": false}, {"start": 1760.635, "end": 1766.563, "text": "A m\u00ed me tranquiliza una cosa, y es que ellos tienen estos d\u00edas para mentir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5970570750410924, "is_candidate": false}, {"start": 1768.291, "end": 1769.892, "text": " sobre el cambio que se ha hecho en Vox.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8002453715312765, "is_candidate": false}, {"start": 1769.892, "end": 1791.289, "text": "Y nosotros tenemos toda la vida para demostrar que han mentido y que aqu\u00ed seguimos todos juntos, todos unidos a por la victoria, a defender Espa\u00f1a y a defender la libertad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6695710019471279, "is_candidate": false}, {"start": 1791.289, "end": 1796.533, "text": "Javier, gracias de todo coraz\u00f3n por lo que has hecho.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6493501020972927, "is_candidate": false}, {"start": 1798.663, "end": 1818.705, "text": " Pero gracias, a\u00fan con m\u00e1s coraz\u00f3n, por lo que tienes que hacer por Espa\u00f1a y por lo que vas a hacer por Madrid, defendiendo a los m\u00e1s d\u00e9biles, a los que hoy se ha traicionado con la imposici\u00f3n de un Madrid central, con un alcalde que minti\u00f3 a los electores sin Madrid, igual que S\u00e1nchez minti\u00f3 a los electores socialistas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7482026085211175, "is_candidate": false}, {"start": 1828.225, "end": 1834.108, "text": " Y gracias tambi\u00e9n, querido Ignacio Garriga.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6018312037309128, "is_candidate": false}, {"start": 1834.108, "end": 1855.558, "text": "Hoy te las voy a dar con un poco menos efusividad que a Javier, pero gracias por ese gesto de audacia que muchos pensar\u00e1n que es de locura, con tu juventud, con la posici\u00f3n tan importante que hoy representas para toda Espa\u00f1a en Catalu\u00f1a y que adem\u00e1s vas a seguir representando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5960763837276664, "is_candidate": false}, {"start": 1856.27, "end": 1868.229, "text": " Lo digo porque tambi\u00e9n han dicho algunos tertulianos que el secretario general de un partido viva en Barcelona.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7814895613463307, "is_candidate": false}, {"start": 1868.229, "end": 1869.531, "text": "Pues no solo vive en Barcelona,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8256184522467453, "is_candidate": false}, {"start": 1870.334, "end": 1873.297, "text": " sino que all\u00ed va a seguir viviendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7947146210107813, "is_candidate": false}, {"start": 1873.297, "end": 1877.26, "text": "Porque Espa\u00f1a no es el paseo de la castellana.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7210324331254194, "is_candidate": false}, {"start": 1877.26, "end": 1880.302, "text": "Espa\u00f1a es mucho m\u00e1s grande.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9104129236710491, "is_candidate": false}, {"start": 1880.302, "end": 1892.072, "text": "Y no la van a empeque\u00f1ecer ni los separatistas ni aquellos que lo ven todo desde Madrid.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7679026724326098, "is_candidate": false}, {"start": 1892.072, "end": 1897.316, "text": "Gracias Ignacio por tu paso al frente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7857456322725673, "is_candidate": false}, {"start": 1897.316, "end": 1898.918, "text": "Ya sabes que nos tienes a todos contigo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6440625703624915, "is_candidate": false}, {"start": 1900.132, "end": 1918.206, "text": " Pero si te das la vuelta y miras hacia atr\u00e1s, yo creo que vas a encontrar las fuerzas y el aliento que necesitas para la pelea tan importante que todos tenemos que hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6247997220708816, "is_candidate": false}, {"start": 1918.206, "end": 1925.972, "text": "Permitidme unas palabras de gratitud tambi\u00e9n para nuestros amigos de otras naciones,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8227267150336509, "is_candidate": false}, {"start": 1926.893, "end": 1932.238, "text": " que pelean por cosas muy parecidas a las nuestras y que hoy nos acompa\u00f1an aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7175813413637718, "is_candidate": false}, {"start": 1932.238, "end": 1946.532, "text": "Para Andr\u00e9 Ventura y toda la delegaci\u00f3n portuguesa, para esa naci\u00f3n vecina a la que tanto queremos y tanto respetamos, a la que tanto nos parecemos y con la que compartimos tambi\u00e9n tanta historia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8209161145182604, "is_candidate": false}, {"start": 1946.532, "end": 1948.353, "text": "Gracias, Andr\u00e9 Ventura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7945343821158475, "is_candidate": false}, {"start": 1948.353, "end": 1952.077, "text": "Cuenta con nosotros para representar a una mayor\u00eda de portugueses.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.796477216134696, "is_candidate": false}, {"start": 1954.577, "end": 1965.842, "text": " Sabemos y sab\u00e9is que ten\u00e9is una batalla muy grande por delante, pero esperamos que, viniendo aqu\u00ed y viendo estos apoyos, tambi\u00e9n encontr\u00e9is el aliento que os hace falta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6278699841964573, "is_candidate": false}, {"start": 1965.842, "end": 1972.404, "text": "Y gracias tambi\u00e9n a Javier Milei y a Victoria Villarroel, que le acompa\u00f1an.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7020948846595332, "is_candidate": false}, {"start": 1972.404, "end": 1983.169, "text": "A Javier Milei y a Victoria Villarroel, que han venido desde Argentina, de una naci\u00f3n hermana a la que nos unen tantas cosas, que nos hace recordar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7583028354640704, "is_candidate": false}, {"start": 1984.314, "end": 1995.2, "text": " Algo que nos emociona tanto como la hispanidad y a esos a los que, escuchando aqu\u00ed, nos damos cuenta de que tenemos tanto en com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.76027510179764, "is_candidate": false}, {"start": 1995.2, "end": 2007.227, "text": "Qu\u00e9 gusto da ver a Javier Milei hablando a los zurdos, a los siniestros, como dicen en Italia, a los colorados, como los llaman en otro lado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6829115317981119, "is_candidate": false}, {"start": 2007.227, "end": 2007.808, "text": "En definitiva,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8949127494831971, "is_candidate": false}, {"start": 2008.718, "end": 2026.57, "text": " a los malos, a los que est\u00e1n en el lado equivocado de la historia, tratando de acabar con nuestras libertades y tratando de que nos avergoncemos de la historia de nuestros mayores, de las tradiciones y de los valores que hemos recibido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.751517752275404, "is_candidate": false}, {"start": 2026.57, "end": 2035.236, "text": "Despu\u00e9s de estas palabras algo amplias de gratitud, permitidme que vaya directamente a lo que aqu\u00ed nos convoca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.745404091460675, "is_candidate": false}, {"start": 2038.429, "end": 2044.235, "text": " en Espa\u00f1a nada m\u00e1s rebelde que una reuni\u00f3n como esta en estos momentos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7070106960027962, "is_candidate": false}, {"start": 2044.235, "end": 2057.648, "text": "Y parece, a la vista de esta imagen que yo puedo ver, que nada m\u00e1s popular, porque no hay partido capaz de convocar a tanta gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6574773145029966, "is_candidate": false}, {"start": 2057.648, "end": 2062.473, "text": "De la mano de ese pueblo hemos logrado muchas cosas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7978890726723539, "is_candidate": false}, {"start": 2064.778, "end": 2075.23, "text": " Formamos parte del Gobierno de Castilla y Le\u00f3n con Juan Garc\u00eda Gallardo que le dice a la izquierda las verdades del barquero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7792920747859422, "is_candidate": false}, {"start": 2075.23, "end": 2083.199, "text": "Hemos logrado convertirnos en el primer partido nacional espa\u00f1ol en Catalu\u00f1a con Ignacio Garriga.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8234483408198368, "is_candidate": false}, {"start": 2085.642, "end": 2088.445, "text": " Hemos sentado a los golpistas en el banquillo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8575546143205125, "is_candidate": false}, {"start": 2088.445, "end": 2102.28, "text": "Somos la \u00fanica oposici\u00f3n en el Congreso de los Diputados a las pol\u00edticas del consenso progre y hemos defendido los derechos y las libertades de los espa\u00f1oles con \u00e9xito ante el Tribunal Constitucional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7312053590904506, "is_candidate": false}, {"start": 2102.28, "end": 2106.124, "text": "Adem\u00e1s, no estamos tan solos a la vista", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7244106337039649, "is_candidate": false}, {"start": 2107.152, "end": 2117.037, "text": " de nuestros aliados, de nuestros amigos de otras naciones que hoy nos acompa\u00f1an aqu\u00ed y ma\u00f1ana nos acompa\u00f1ar\u00e1n tambi\u00e9n otros muy importantes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6237983999482679, "is_candidate": false}, {"start": 2117.037, "end": 2131.023, "text": "Este es un acto de rebeli\u00f3n, una vez m\u00e1s, contra la dictadura de la correcci\u00f3n pol\u00edtica que trata de impedirnos hablar y pensar, contra ese consenso progre", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6321306530251529, "is_candidate": false}, {"start": 2132.103, "end": 2139.625, "text": " de derechas o de izquierdas, que siempre dice lo mismo, contra esa pol\u00edtica de blanditos, esa pol\u00edtica woke.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7194898769452444, "is_candidate": false}, {"start": 2139.625, "end": 2142.986, "text": "\u00bfCu\u00e1l ha sido el debate en Espa\u00f1a esta \u00faltima semana?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7316301296635037, "is_candidate": false}, {"start": 2142.986, "end": 2147.648, "text": "En una Espa\u00f1a que se arruina, que no puede pagar las facturas de la luz y del gas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7541908183601371, "is_candidate": false}, {"start": 2147.648, "end": 2150.969, "text": "En una Espa\u00f1a cada vez m\u00e1s endeudada, con la clase media destruida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6855803048621577, "is_candidate": false}, {"start": 2151.947, "end": 2157.93, "text": " En una Espa\u00f1a en la que aumentan las violaciones contra las mujeres perpetradas siempre por los mismos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.685127013421046, "is_candidate": false}, {"start": 2157.93, "end": 2166.653, "text": "En una Espa\u00f1a en la que los diputados en el Congreso acaban de decir que los menores pueden hormonarse a partir de los 12 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7443863481095927, "is_candidate": false}, {"start": 2166.653, "end": 2172.776, "text": "En una Espa\u00f1a en la que se dice que las ni\u00f1as pueden abortar sin el consentimiento de sus padres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.792984761841424, "is_candidate": false}, {"start": 2172.776, "end": 2175.857, "text": "\u00bfEn esa Espa\u00f1a cu\u00e1l ha sido el debate estos d\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8105280522677378, "is_candidate": false}, {"start": 2177.445, "end": 2186.788, "text": " las tonter\u00edas y las frases vergonzosas de unos adolescentes inmaduros en un colegio mayor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6535711351564213, "is_candidate": false}, {"start": 2186.788, "end": 2194.731, "text": "Y llaman a todas las televisiones y a la Fiscal\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7680816036370887, "is_candidate": false}, {"start": 2194.731, "end": 2204.795, "text": "\u00bfQu\u00e9 lecci\u00f3n han dado las ni\u00f1as del colegio mayor sabiendo que a algunos cabestros todav\u00eda les quedan algunos a\u00f1os para madurar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6867023314088948, "is_candidate": false}, {"start": 2205.735, "end": 2229.349, "text": " Pero \u00bfqu\u00e9 elecci\u00f3n han dado frente a esa exageraci\u00f3n, frente a ese debate falsario perpetrado por pol\u00edticos que en el Congreso de los Diputados defienden ideolog\u00edas criminales como el comunismo, que defienden el golpismo y el separatismo, que defienden a ladrones, que defienden a agresores de polic\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8682111386150806, "is_candidate": false}, {"start": 2229.349, "end": 2234.272, "text": "Esos pol\u00edticos del Congreso se atreven a dar lecciones a ning\u00fan joven en Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7745376625350132, "is_candidate": false}, {"start": 2237.615, "end": 2241.296, "text": " a unos j\u00f3venes que probablemente hab\u00edan bebido de m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8131826865293709, "is_candidate": false}, {"start": 2241.296, "end": 2249.979, "text": "Igual hab\u00eda que pensar en hacer algunas pruebas toxicol\u00f3gicas en el acceso al Congreso de los Diputados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7331267582143799, "is_candidate": false}, {"start": 2249.979, "end": 2251.299, "text": "\u00a1Ya est\u00e1 bien!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9276194392308341, "is_candidate": false}, {"start": 2251.299, "end": 2259.122, "text": "\u00a1Ya est\u00e1 bien de debates falsos en una Espa\u00f1a que han arruinado, en una Espa\u00f1a que est\u00e1n dividiendo, en una Espa\u00f1a en la que han destruido las libertades!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8117725072756417, "is_candidate": false}, {"start": 2259.122, "end": 2260.642, "text": "\u00a1Ya est\u00e1 bien!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8584216715121474, "is_candidate": false}, {"start": 2260.642, "end": 2261.803, "text": "\u00a1Que se vayan al carajo!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8232163519272127, "is_candidate": false}, {"start": 2267.223, "end": 2272.209, "text": " Este es un acto de rebeli\u00f3n contra el intento de destruir nuestra identidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8635440614942045, "is_candidate": false}, {"start": 2286.677, "end": 2313.337, "text": " Este es tambi\u00e9n un acto de rebeli\u00f3n contra el intento de destruir nuestra identidad, contra el intento de que nos avergoncemos de nuestro legado, que es lo que nos han dado nuestros padres y nuestras madres, que nos avergoncemos de c\u00f3mo somos, de c\u00f3mo nos comportamos, de qu\u00e9 normas morales respetamos, de qu\u00e9 comemos, de c\u00f3mo viajamos, de c\u00f3mo cultivamos el campo, de c\u00f3mo cuidamos a los animales,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6535199040726547, "is_candidate": false}, {"start": 2314.477, "end": 2342.515, "text": " Este es un acto de reacci\u00f3n para reivindicar la historia que hicimos juntos, para reivindicar nuestra historia frente a la mentira separatista y frente a la mentira izquierdista, para defendernos tambi\u00e9n de la uniformidad globalista y para ensalzar nuestro pasado dando las gracias a nuestros padres y a nuestros abuelos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.67083774917304, "is_candidate": false}, {"start": 2342.515, "end": 2343.416, "text": "Est\u00e1is aqu\u00ed por eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9026271527956944, "is_candidate": false}, {"start": 2346.51, "end": 2356.413, "text": " Y nosotros no nos enga\u00f1amos, por mucho que a m\u00ed me grit\u00e9is Presidente, Presidente y nos aplaud\u00e1is y lo agradezcamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7347767242884045, "is_candidate": false}, {"start": 2356.413, "end": 2362.054, "text": "No est\u00e1is aqu\u00ed ni por Garriga, ni por Ortega, ni por Abascal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6712981209056992, "is_candidate": false}, {"start": 2362.054, "end": 2373.517, "text": "Est\u00e1is aqu\u00ed por vuestras convicciones m\u00e1s profundas, por aquello que am\u00e1is m\u00e1s, por lo que os han ense\u00f1ado en vuestras casas, por el sentido com\u00fan con el que siempre hab\u00e9is vivido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7286079433049928, "is_candidate": false}, {"start": 2374.573, "end": 2381.038, "text": " y por el respeto que vuestros padres y vuestros abuelos merecen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8161587597132071, "is_candidate": false}, {"start": 2381.038, "end": 2391.706, "text": "No est\u00e1is aqu\u00ed por ning\u00fan personalismo, porque el personalismo es exactamente lo contrario que el patriotismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7475913290631557, "is_candidate": false}, {"start": 2391.706, "end": 2401.094, "text": "Hoy estamos tambi\u00e9n aqu\u00ed para denunciar ese matrimonio entre la izquierda cultural y los grandes poderes supranacionales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7041828862296688, "is_candidate": false}, {"start": 2401.094, "end": 2402.755, "text": "Hace tiempo que se metieron juntos en la cama", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6863467766755251, "is_candidate": false}, {"start": 2403.777, "end": 2405.818, "text": " y no han salido de ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6524133919332786, "is_candidate": false}, {"start": 2405.818, "end": 2410.1, "text": "A ambos les molesta por igual lo patri\u00f3tico y lo popular.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.758685502251962, "is_candidate": false}, {"start": 2410.1, "end": 2412.741, "text": "A nosotros nos llaman populistas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8429062407807213, "is_candidate": false}, {"start": 2412.741, "end": 2417.863, "text": "Bueno, nos llaman muchas cosas y ya sab\u00e9is que no nos molestamos en defendernos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5767364003536, "is_candidate": false}, {"start": 2417.863, "end": 2427.727, "text": "Si populista es estar con lo que piensa tu pueblo m\u00e1s \u00edntimamente, el problema es que la izquierda se ha refugiado en un b\u00fanker elitista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6622647868143553, "is_candidate": false}, {"start": 2428.461, "end": 2456.587, "text": " est\u00e1n contra el pueblo, est\u00e1n contra sus propios votantes, como demuestran las pol\u00edticas de inmigraci\u00f3n que hacen, las pol\u00edticas de g\u00e9nero, las pol\u00edticas que destruyen el mundo rural y las tradiciones, las pol\u00edticas energ\u00e9ticas que nos convierten en dependientes de otras naciones y que nos convierten en pobres, esos que hablaban antes de la pobreza energ\u00e9tica y que ahora se callan, esos sindicatos pagados, esos partidos de izquierda que han traicionado a los obreros,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7195428906079575, "is_candidate": false}, {"start": 2460.855, "end": 2473.959, "text": " Los pobres est\u00e1n avergonzados de c\u00f3mo pensaban, de c\u00f3mo sent\u00edan, o de c\u00f3mo rezaban, o de c\u00f3mo actuaban nuestros padres y nuestros abuelos, sus padres y sus abuelos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6257877971194434, "is_candidate": false}, {"start": 2473.959, "end": 2482.562, "text": "Se piensan que pueden reescribir la historia desde cero, como si todo lo que ha pasado hasta ahora no importase.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.618360064773338, "is_candidate": false}, {"start": 2483.983, "end": 2492.167, "text": " se piensan que pueden domesticarnos a trav\u00e9s de una estandarizaci\u00f3n obligatoria y totalitaria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6568529500555809, "is_candidate": false}, {"start": 2492.167, "end": 2496.109, "text": "Y en esa estandarizaci\u00f3n totalitaria van de la mano", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.807732278463696, "is_candidate": false}, {"start": 2497.092, "end": 2517.041, "text": " Los de la hoz y el martillo, los de las camisetas del Che Guevara, los nost\u00e1lgicos de las revoluciones comunistas, los rid\u00edculos progres de mayo del 68 van de la mano con las grandes tecnol\u00f3gicas y con los millonarios globalistas a los que les dan subvenciones con el dinero que os roban con los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7547023666231103, "is_candidate": false}, {"start": 2517.041, "end": 2518.802, "text": "Es que este gobierno socialcomunista", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8955580212515898, "is_candidate": false}, {"start": 2520.85, "end": 2527.234, "text": " que ha aprovechado la crisis y la inflaci\u00f3n para recaudar m\u00e1s dinero, para quitar a los espa\u00f1oles aquello que necesitan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7959059587050552, "is_candidate": false}, {"start": 2527.234, "end": 2532.297, "text": "Se enorgullece de robaros para d\u00e1rselo a Bill Gates.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8074058909633585, "is_candidate": false}, {"start": 2532.297, "end": 2533.498, "text": "Hay que echarles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8878815953963375, "is_candidate": false}, {"start": 2533.498, "end": 2537.981, "text": "Son un gobierno criminal que ha traicionado al propio pueblo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0138072982942923, "is_candidate": false}, {"start": 2537.981, "end": 2544.465, "text": "Un gobierno que le da un ministerio a Irene Montero para gastarse el dinero que los espa\u00f1oles necesitan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8815636194450918, "is_candidate": false}, {"start": 2548.428, "end": 2565.916, "text": " Ellos juntos, ese matrimonio entre los grandes poderes financieros, las grandes multinacionales y la izquierda radical, est\u00e1n juntos para robarnos el futuro y para eso necesitan reescribir nuestra historia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.726700264499291, "is_candidate": false}, {"start": 2565.916, "end": 2575.6, "text": "Y por eso nosotros hemos dedicado este Viva XXII a la historia de Espa\u00f1a, a una historia entera, completa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7274546039907321, "is_candidate": false}, {"start": 2576.935, "end": 2581.318, "text": " con lo que nos gusta m\u00e1s y con lo que nos gusta menos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6533748731076203, "is_candidate": false}, {"start": 2581.318, "end": 2593.886, "text": "Y deliberadamente hemos elegido, en esas carpas provinciales que hab\u00e9is podido visitar, personajes que nos gustan mucho y otros que no nos entusiasman tanto, pero que forman parte de nuestra historia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6546531802042618, "is_candidate": false}, {"start": 2593.886, "end": 2596.548, "text": "Y eso a nosotros nos diferencia de la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7513559455395249, "is_candidate": false}, {"start": 2597.278, "end": 2609.524, "text": " Porque nosotros no reivindicamos una ideolog\u00eda o un bando, nosotros reivindicamos v\u00ednculos, ra\u00edces, lazos sociales y continuidad hist\u00f3rica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7703049995031954, "is_candidate": false}, {"start": 2609.524, "end": 2616.988, "text": "Ellos quieren que estemos solos, sin lazos, sin ra\u00edces, pero cada vez estamos m\u00e1s acompa\u00f1ados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6049533226843672, "is_candidate": false}, {"start": 2617.973, "end": 2630.182, "text": " Ellos quieren que estemos enfadados, y a veces lo estamos, pero estamos muy alegres de poder decir gracias y de decir, aqu\u00ed hemos llegado gracias a tantos otros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5725531969579062, "is_candidate": false}, {"start": 2630.182, "end": 2640.709, "text": "Ellos quieren que estemos desarraigados, pero cada minuto que pasa, como ocurre con los \u00e1rboles, tenemos ra\u00edces m\u00e1s profundas que nunca podr\u00e1n cortar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.509004628396355, "is_candidate": false}, {"start": 2640.709, "end": 2647.174, "text": "Nunca podr\u00e1n entender nuestro orgullo de pertenencia y nuestra sensaci\u00f3n de continuidad", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6769600141049056, "is_candidate": false}, {"start": 2649.691, "end": 2654.953, "text": " Y he de deciros que creo que por eso debemos compadecerles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5966937524474196, "is_candidate": false}, {"start": 2654.953, "end": 2660.295, "text": "La historia nos dice c\u00f3mo somos y por qu\u00e9 somos como somos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6400471329947206, "is_candidate": false}, {"start": 2660.295, "end": 2666.277, "text": "Y hoy estamos aqu\u00ed para decir que no vamos a renunciar a ella y que no nos la van a arrebatar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6133879410155156, "is_candidate": false}, {"start": 2666.277, "end": 2668.018, "text": "No nos van a arrebatar a nuestra literatura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7583987731524212, "is_candidate": false}, {"start": 2668.853, "end": 2673.574, "text": " No nos van a arrebatar a nuestros inventores, a nuestros arquitectos, a nuestros cient\u00edficos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7411401775564209, "is_candidate": false}, {"start": 2673.574, "end": 2679.515, "text": "No nos van a arrebatar a nuestros intelectuales, pensasen como pensasen, ni a nuestros acad\u00e9micos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6756897218546221, "is_candidate": false}, {"start": 2679.515, "end": 2685.216, "text": "No nos van a arrebatar a los que fundaron las primeras universidades al otro lado del Atl\u00e1ntico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.620205797046298, "is_candidate": false}, {"start": 2685.216, "end": 2694.778, "text": "Y no nos van a arrebatar a quienes derramaron su sangre por la patria, ni a quienes lejos de frentes y de batallas repoblaron esa patria que hab\u00eda sido invadida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.763575074533304, "is_candidate": false}, {"start": 2697.527, "end": 2715.004, "text": " No nos van a arrebatar a los que lucharon en Covadonga en el 722 para expulsar al Islam de nuestro suelo, ni a los que, uniendo a todos los reinos peninsulares, continuaron luchando en las Navas de Tolosa en 1212, ni a los que culminaron aquella reconquista en Granada en 1492.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6754247831666491, "is_candidate": false}, {"start": 2715.004, "end": 2715.825, "text": "No nos van a arrebatar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.115858423491336, "is_candidate": false}, {"start": 2719.248, "end": 2731.916, "text": " a los que pelearon en M\u00e9xico para construir la nueva Espa\u00f1a en 1520, dando a la humanidad la mayor obra de hermanamiento universal que haya dado ning\u00fan pueblo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8304837065852595, "is_candidate": false}, {"start": 2731.916, "end": 2741.442, "text": "No nos van a arrebatar a los que pelearon en Lepanto en 1571 para salvar a Europa y para defenderla otra vez del turco y del islam.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8526966616890514, "is_candidate": false}, {"start": 2742.698, "end": 2752.382, "text": " No nos van a arrebatar a los que defendieron nuestra unidad frente a la invasi\u00f3n napole\u00f3nica en Bail\u00e9n, en Madrid y en Zaragoza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7440580967355285, "is_candidate": false}, {"start": 2752.382, "end": 2769.49, "text": "Y por eso hoy podemos decir, como entonces dec\u00edan las palabras de P\u00e9rez Gald\u00f3s en los episodios nacionales sobre Zaragoza, que entre los muertos siempre habr\u00e1 una lengua viva para decir esta vez que Espa\u00f1a no se rinde.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6526624201871676, "is_candidate": false}, {"start": 2773.393, "end": 2789.101, "text": " Porque Espa\u00f1a no naci\u00f3 en 1978 con una Constituci\u00f3n, como creen esos que se autodenominan constitucionalistas porque decirse patriotas les parece un exceso populista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7051000463953736, "is_candidate": false}, {"start": 2789.101, "end": 2793.883, "text": "Tampoco en 1812, como dicen algunos m\u00e1s generosos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6988461463529227, "is_candidate": false}, {"start": 2793.883, "end": 2796.504, "text": "Espa\u00f1a tiene una historia milenaria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8268507142846372, "is_candidate": false}, {"start": 2796.504, "end": 2798.045, "text": "Espa\u00f1a tiene una historia de siglos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.795371409757341, "is_candidate": false}, {"start": 2798.962, "end": 2811.894, "text": " Y produce risa ver a un partido como el Partido Socialista, ni obrero, ni espa\u00f1ol, reivindicando una historia de un siglo y despreciando una historia milenaria como la de nuestra patria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7951891720627379, "is_candidate": false}, {"start": 2811.894, "end": 2819.741, "text": "\u00bfC\u00f3mo van a tener la EDE espa\u00f1ol?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.92318067451091, "is_candidate": false}, {"start": 2819.741, "end": 2821.563, "text": "Les pedimos que abracen nuestra historia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8488943873708852, "is_candidate": false}, {"start": 2822.632, "end": 2827.795, "text": " como lo hacemos nosotros, porque la historia de Espa\u00f1a es la historia de todos los espa\u00f1oles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8574438472299561, "is_candidate": false}, {"start": 2827.795, "end": 2842.583, "text": "Nosotros asumimos el pasado sin hemiplegias, sin leyendas negras, tampoco rosas, pero desde luego asumimos nuestra historia sin mordazas, sin miedo y con orgullo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7445597885087634, "is_candidate": false}, {"start": 2842.583, "end": 2850.027, "text": "No nos van a arrebatar nuestras victorias y tampoco nuestras derrotas de las que tanto hemos aprendido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6943232510216081, "is_candidate": false}, {"start": 2851.281, "end": 2854.682, "text": " Ellos quieren tirar estatuas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8294757510755257, "is_candidate": false}, {"start": 2854.682, "end": 2860.545, "text": "Nosotros queremos respetarlas y levantarlas cuando sea necesario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6045174327889313, "is_candidate": false}, {"start": 2860.545, "end": 2865.367, "text": "Ahora les ha venido de nuevo la man\u00eda profanadora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7622252532250585, "is_candidate": false}, {"start": 2865.367, "end": 2868.668, "text": "Quieren empezar de nuevo a profanar tumbas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8028199397756652, "is_candidate": false}, {"start": 2868.668, "end": 2872.609, "text": "Quieren empezar otra vez a desenterrar odios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7556257191796678, "is_candidate": false}, {"start": 2872.609, "end": 2879.312, "text": "Ahora andan a vueltas con que quieren sacar el cuerpo de Jos\u00e9 Antonio Primo de Rivera, al que ellos fusilaron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8579448679502888, "is_candidate": false}, {"start": 2880.395, "end": 2888.04, "text": " Quieren sacar el cuerpo de un hombre que antes de ser fusilado dijo unas palabras que a nadie pueden ofender.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7872949934303561, "is_candidate": false}, {"start": 2888.04, "end": 2900.348, "text": "A un hombre que dijo, ojal\u00e1 fuera la m\u00eda la \u00faltima sangre espa\u00f1ola que se vertiera en discordias civiles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7943516143361591, "is_candidate": false}, {"start": 2900.348, "end": 2901.789, "text": "Ellos no aman a nuestra patria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8820442688082677, "is_candidate": false}, {"start": 2903.046, "end": 2905.468, "text": " Ellos no piensan en el amor entre los espa\u00f1oles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8446256499313054, "is_candidate": false}, {"start": 2905.468, "end": 2915.017, "text": "Ellos solo buscan desenterrar odios para generar tensi\u00f3n para sus batallas y luchas del futuro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7857978704347537, "is_candidate": false}, {"start": 2915.017, "end": 2919.401, "text": "Quieren profanar tumbas y quieren desenterrar odios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7004313092078058, "is_candidate": false}, {"start": 2919.401, "end": 2927.248, "text": "Y quieren destruir nuestro patrimonio, especialmente el de los que menos tienen, porque quieren destruir la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7395203616999565, "is_candidate": false}, {"start": 2928.478, "end": 2937.042, "text": " que es el asidero, la protecci\u00f3n de los m\u00e1s d\u00e9biles, de aquellos que no tienen nada y que peor lo est\u00e1n pasando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5810298175892935, "is_candidate": false}, {"start": 2937.042, "end": 2949.009, "text": "Por eso venimos aqu\u00ed a deciros y a decirles a ellos que tenemos el deber de ser agradecidos, porque todo lo que tenemos es heredado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7379907676646714, "is_candidate": false}, {"start": 2949.009, "end": 2951.31, "text": "Nada nos pertenece, solo somos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7490926511855354, "is_candidate": false}, {"start": 2953.098, "end": 2954.319, "text": " sus depositarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7722874790457741, "is_candidate": false}, {"start": 2954.319, "end": 2965.824, "text": "Solo somos los albaceas testamentarios de un legado que tendremos que entregar mejorado a las generaciones venideras, a nuestros hijos y a nuestros nietos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6521912055919863, "is_candidate": false}, {"start": 2965.824, "end": 2977.85, "text": "Llevamos apellidos que una vez fueron nombres que otros portaron y que despu\u00e9s de nosotros seguir\u00e1n sirviendo para llamar a otras personas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7342450264740963, "is_candidate": false}, {"start": 2977.85, "end": 2980.692, "text": "Vivimos en pueblos y ciudades que otros levantaron", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7716858553522685, "is_candidate": false}, {"start": 2981.448, "end": 2985.769, "text": " y que despu\u00e9s de nosotros otros seguir\u00e1n habitando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6688463284486075, "is_candidate": false}, {"start": 2985.769, "end": 2992.531, "text": "Trabajamos en campos que otros labraron antes y que seguir\u00e1n siendo labrados cuando no estemos aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5342676204093049, "is_candidate": false}, {"start": 2992.531, "end": 3002.094, "text": "Recorremos montes que otros cuidaron y si lo hacemos bien otros podr\u00e1n seguir recorri\u00e9ndolos descubriendo la belleza de nuestra patria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6682591574380197, "is_candidate": false}, {"start": 3002.094, "end": 3008.115, "text": "Navegamos, pescamos, cosechamos o cazamos con las t\u00e9cnicas que otros dise\u00f1aron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7811465038194096, "is_candidate": false}, {"start": 3008.115, "end": 3010.116, "text": "Rezamos en iglesias levantadas por otros", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7563794639908317, "is_candidate": false}, {"start": 3011.05, "end": 3015.332, "text": " y que seguir\u00e1n albergando la fe de generaciones y generaciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6293042527354371, "is_candidate": false}, {"start": 3015.332, "end": 3020.855, "text": "Seguimos mandamientos y normas morales que otros han respetado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7749370406571603, "is_candidate": false}, {"start": 3020.855, "end": 3032.26, "text": "Entendemos la vida a trav\u00e9s de los dichos y los refranes que ayudaron a otros a entender la vida y que seguir\u00e1n ayudando a nuestros nietos cuando aqu\u00ed no estemos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6767223614244697, "is_candidate": false}, {"start": 3032.26, "end": 3038.803, "text": "Hablamos con la lengua que otros alumbraron, en nuestro caso, adem\u00e1s, con una lengua universal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6657162828336932, "is_candidate": false}, {"start": 3039.566, "end": 3060.276, "text": " como el espa\u00f1ol, con una lengua de concordia, con una lengua que tiene un futuro prometedor y que va a hacer que cuando pasen los a\u00f1os y los siglos, personas en lugares del mundo que no imaginamos sepan c\u00f3mo empez\u00f3 esa historia, de d\u00f3nde parti\u00f3 esa lengua, qu\u00e9 es lo que hizo Espa\u00f1a en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7358342756062356, "is_candidate": false}, {"start": 3060.276, "end": 3065.339, "text": "Y celebramos acontecimientos que protagonizaron otros y los sentimos como propios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6485236735122513, "is_candidate": false}, {"start": 3065.339, "end": 3068.821, "text": "Y descansamos del trabajo en los d\u00edas festivos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7555415939728107, "is_candidate": false}, {"start": 3069.783, "end": 3072.585, "text": " para conmemorar haza\u00f1as que tambi\u00e9n otros hicieron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5505458163459109, "is_candidate": false}, {"start": 3072.585, "end": 3084.393, "text": "Y si conseguimos evitarlo, otros seguir\u00e1n conmemor\u00e1ndolas, porque quieren acabar con los festivos m\u00e1s importantes para destruir nuestra identidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5835423181397137, "is_candidate": false}, {"start": 3084.393, "end": 3091.178, "text": "Llevamos incluso en nuestro rostro y en nuestras facciones la herencia de otros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8346312278417649, "is_candidate": false}, {"start": 3091.178, "end": 3096.082, "text": "Nuestro horizonte de referencias viene condicionado por esa vinculaci\u00f3n hist\u00f3rica,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7851395536754313, "is_candidate": false}, {"start": 3097.171, "end": 3113.996, "text": " de hombres y mujeres, de generaciones y generaciones de personas, de espa\u00f1oles, que pelearon por su identidad, que defendieron el sentido com\u00fan que hab\u00edan comprendido sus casas y que defendieron la libertad y la dignidad humana.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6788567819302984, "is_candidate": false}, {"start": 3113.996, "end": 3115.617, "text": "Otros lo hicieron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7558886883962517, "is_candidate": false}, {"start": 3115.617, "end": 3125.039, "text": "Y esos otros est\u00e1n en nuestros cementerios, est\u00e1n en nuestras estatuas, est\u00e1n en nuestros libros, est\u00e1n en nuestra memoria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7642473640716975, "is_candidate": false}, {"start": 3125.039, "end": 3126.82, "text": "Porque esos otros no eran extra\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7909092216622551, "is_candidate": false}, {"start": 3128.112, "end": 3129.474, "text": " no eran ajenos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7406867980215226, "is_candidate": false}, {"start": 3129.474, "end": 3133.498, "text": "Esos otros eran los nuestros, eran los que nos precedieron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6096578171617685, "is_candidate": false}, {"start": 3133.498, "end": 3145.211, "text": "Esos otros somos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7537007021317861, "is_candidate": false}, {"start": 3145.211, "end": 3146.973, "text": "Y para poder seguir siendo nosotros,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8077975363403329, "is_candidate": false}, {"start": 3149.485, "end": 3158.172, "text": " Nosotros tenemos que decidir, nosotros, todos los espa\u00f1oles juntos, tenemos que recuperar las riendas de nuestro futuro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6452329275998101, "is_candidate": false}, {"start": 3158.172, "end": 3170.543, "text": "Los espa\u00f1oles tenemos que decidir aquello que los pol\u00edticos llevan mucho tiempo decidiendo a nuestras espaldas, que no lo hagan por nosotros, que nadie decida por aquello que nos corresponde, que no lo hagan", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6424056076958524, "is_candidate": false}, {"start": 3171.262, "end": 3186.012, "text": " ni los globalistas, ni los separatistas, ni oligarqu\u00edas pol\u00edticas, ni mafias medi\u00e1ticas, ni un grupito de pol\u00edticos que, aunque obtienen la representaci\u00f3n en cuanto son elegidos, se olvidan del mandato popular.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6708174210850315, "is_candidate": false}, {"start": 3186.012, "end": 3198.28, "text": "Queremos, y para eso estamos aqu\u00ed, decidir contra esa idea de progreso que estima desfasado, anticuado y prescindible todo cuanto hemos heredado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7031257253160332, "is_candidate": false}, {"start": 3198.28, "end": 3200.461, "text": "Queremos decidir contra la vanidad", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7112990096898091, "is_candidate": false}, {"start": 3201.242, "end": 3206.164, "text": " contra la arrogancia, contra la soberbia y contra el personalismo de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6324743431936826, "is_candidate": false}, {"start": 3206.164, "end": 3219.169, "text": "Queremos decidir contra ese proyecto totalitario que en Espa\u00f1a y fuera de nuestras fronteras, como hoy hemos podido ver aqu\u00ed, atenta contra nuestra libertad, nuestra dignidad y nuestros derechos m\u00e1s elementales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6639872052124491, "is_candidate": false}, {"start": 3219.169, "end": 3230.253, "text": "Queremos decidir contra ese proyecto que nos arruina, que arruina a las clases medias y populares y que encadena por mucho tiempo a las siguientes generaciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6518321139430476, "is_candidate": false}, {"start": 3231.111, "end": 3249.881, "text": " Queremos decidir para que nuestros hijos tengan una Espa\u00f1a m\u00e1s libre, una Espa\u00f1a m\u00e1s grande, una Espa\u00f1a m\u00e1s unida, una Espa\u00f1a con ra\u00edces m\u00e1s fuertes, con v\u00ednculos m\u00e1s hondos y profundamente orgullosa de todos los que nos precedieron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6674950552932555, "is_candidate": false}, {"start": 3249.881, "end": 3258.325, "text": "Por la historia que hicimos juntos y por la historia que seguiremos escribiendo, por el pasado que nos contempla", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7677729242509599, "is_candidate": false}, {"start": 3259.565, "end": 3262.286, "text": " y por el futuro que nos aguarda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7330697617138715, "is_candidate": false}, {"start": 3262.286, "end": 3263.307, "text": "\u00a1Viva Espa\u00f1a!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8739897105318557, "is_candidate": false}], "Index": 1593, "channel_id": "UCu8IsihKPtGGE1hrlOgAiOA", "channel": "Felipe 6", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@felipe6440", "id": "X_0eNTljobo", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=X_0eNTljobo", "title": "Demoledores don Javier Milei y don Santiago Abascal en defensa de la libertad", "duration": 3282.0, "view_count": 420.0, "candidate_name": "milei", "quality": "low"}