{"segments": [{"start": 6.127, "end": 7.628, "text": " libertario, como \u00e9l se define.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8682474861404421, "is_candidate": false}, {"start": 7.628, "end": 8.329, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va, Milei?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8321496670420302, "is_candidate": false}, {"start": 8.329, "end": 11.152, "text": "Nos tenemos que saludar a la distancia, nos suma un pu\u00f1ito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7482418527513793, "is_candidate": false}, {"start": 11.152, "end": 22.102, "text": "Bueno, primero voy a decir, porque nobleza obliga, el se\u00f1or Milei acaba de publicar un libro que se llama Pandenomics, que me lo trajo de regalo y dedicado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8541431168404829, "is_candidate": false}, {"start": 22.102, "end": 24.204, "text": "Lo tengo ac\u00e1 en mis manos, ah\u00ed lo toma la c\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7473989737160835, "is_candidate": false}, {"start": 24.204, "end": 25.565, "text": "Pandenomics, la dedicatoria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7438906415139639, "is_candidate": false}, {"start": 28.242, "end": 49.285, "text": " muy afectuosa dedicatoria ac\u00e1 lo vemos pero en la letra de mi ley no se va mejor que pude aunque mira para mi amigo y colega agust\u00edn dateles con el mayor de mis afectos y abajo su arenga libertaria me puso el se\u00f1or javier mila y bueno le agradezco el libro vamos a arrancar con esto mi ley me puedes contar antes s\u00ed creo que nobleza obliga", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.790910997846151, "is_candidate": false}, {"start": 50.862, "end": 69.284, "text": " Yo quiero agradecerte tu nobleza, tu integridad cuando fui v\u00edctima de una situaci\u00f3n de operaci\u00f3n y vos de manera generosa en este espacio defendiste", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34604097587925253, "is_candidate": true}, {"start": 70.765, "end": 96.439, "text": " S\u00ed, aqu\u00ed se fue a aclarar algo que val\u00eda la pena aclararlo, porque si no, a veces... No, bueno, pero eso, digamos, para m\u00ed vale la pena y, digamos, y bueno, a m\u00ed, digamos, tambi\u00e9n, digamos, otra cosa que a m\u00ed me parece importante es que, si bien nosotros pensamos distinto y vemos de modo distinto la econom\u00eda, eso no nos imposibilita tener un trato cordial y una relaci\u00f3n excelente, digamos, y eso a m\u00ed, digamos, tambi\u00e9n creo que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3518681581806422, "is_candidate": true}, {"start": 96.959, "end": 102.103, "text": " La gente tiene que saber y entender, o sea, podemos arrancarnos los pelos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33189485209156133, "is_candidate": true}, {"start": 102.103, "end": 103.564, "text": "Ha ocurrido, ha ocurrido, hemos ocurrido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8052645026393286, "is_candidate": false}, {"start": 103.564, "end": 106.267, "text": "De hecho, a ver, la evidencia dice que gan\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.532023256362411, "is_candidate": false}, {"start": 106.267, "end": 106.367, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.045279314458684, "is_candidate": false}, {"start": 106.367, "end": 107.087, "text": "Y mir\u00e1, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9822927042975281, "is_candidate": false}, {"start": 107.087, "end": 109.789, "text": "Ya empezamos mal, ya empezamos mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8682166672007245, "is_candidate": false}, {"start": 109.789, "end": 110.89, "text": "Ah bueno, s\u00ed, se termina el pelo, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1031825771176385, "is_candidate": false}, {"start": 114.854, "end": 116.396, "text": " Bueno, Miley, a ver, vamos a arrancar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9293844821369648, "is_candidate": false}, {"start": 116.396, "end": 118.898, "text": "Primero, el libro, ac\u00e1 est\u00e1, Pandenomics, ya lo presentamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8973795815852876, "is_candidate": false}, {"start": 118.898, "end": 121.24, "text": "Para arrancar, contanos de qu\u00e9 se trata esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7241406920000906, "is_candidate": false}, {"start": 121.24, "end": 125.124, "text": "A ver, yo voy a decir, me lo acaba de traer, lo voy a leer, todav\u00eda no tuve oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7498881262197703, "is_candidate": false}, {"start": 125.124, "end": 125.764, "text": "\u00bfQu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.023869539994425, "is_candidate": false}, {"start": 125.764, "end": 126.925, "text": "\u00bfLa econom\u00eda en pandemia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7203603286642907, "is_candidate": false}, {"start": 126.925, "end": 127.566, "text": "\u00bfQu\u00e9 an\u00e1lisis?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9309294215228928, "is_candidate": false}, {"start": 127.566, "end": 129.708, "text": "Es el an\u00e1lisis econ\u00f3mico en una pandemia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4933325233165594, "is_candidate": true}, {"start": 129.708, "end": 131.79, "text": "Tiene tres partes, el libro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47679479349991094, "is_candidate": true}, {"start": 131.79, "end": 136.695, "text": "Tiene una parte que es la matem\u00e1tica de la epidemia, de qu\u00e9 consta el m\u00e9todo cient\u00edfico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32287608761608255, "is_candidate": true}, {"start": 138.793, "end": 144.438, "text": " t\u00e9cnicamente es un modelo de un sistema de ecuaciones diferenciales que describe c\u00f3mo evoluciona la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3614486592187204, "is_candidate": true}, {"start": 144.438, "end": 147.0, "text": "Yo voy a hacer una aclaraci\u00f3n porque en mi ley tiene una particularidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7592841705935666, "is_candidate": false}, {"start": 147.0, "end": 155.808, "text": "Te habla de que el primer cap\u00edtulo habla de un modelo de ecuaciones diferenciales que uno dice y sin embargo agot\u00f3 en 24 horas la sesi\u00f3n de televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7311589660388491, "is_candidate": false}, {"start": 155.808, "end": 157.149, "text": "Es una cosa extra\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9025971558807101, "is_candidate": false}, {"start": 157.149, "end": 163.154, "text": "Bueno, bueno, pero claro, porque en rigor, si bien yo, digamos, no dejo de utilizar la matem\u00e1tica,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38557521783219284, "is_candidate": true}, {"start": 164.095, "end": 169.736, "text": " Lo que hago es, tambi\u00e9n, vos pod\u00e9s saltearla y leerlo obviando la matem\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36988937233410346, "is_candidate": true}, {"start": 169.736, "end": 175.997, "text": "O sea, es algo que he tenido la suerte de estudiar con matem\u00e1ticos y te permiten tener esa flexibilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2955218856391335, "is_candidate": true}, {"start": 175.997, "end": 181.678, "text": "En la parte dos lo que hago es, justamente, ir a la econom\u00eda, c\u00f3mo es el an\u00e1lisis econ\u00f3mico de una pandemia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35369821810449675, "is_candidate": true}, {"start": 181.678, "end": 185.879, "text": "Es decir, entonces desarrollo los fundamentos y en la parte tres hago la aplicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30304415521942096, "is_candidate": true}, {"start": 185.879, "end": 193.04, "text": "Es decir, a aquellos que no les guste ni la parte uno ni la parte dos pueden ir directamente a la parte tres y ver lo que pas\u00f3 en el caso del coronavirus.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2595557287845247, "is_candidate": true}, {"start": 193.64, "end": 204.648, "text": " Y el resultado fundamental al que lleg\u00f3 es que el problema, digamos, no fue, digamos, la pandemia, sino que fue la cuarentena, digamos, que se tom\u00f3 en todas partes del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3673505414107663, "is_candidate": true}, {"start": 204.648, "end": 213.574, "text": "A ver, hay un trabajo de Robert Barro, digamos, que es especialista en crecimiento, que ha hecho muchos trabajos en materia de cat\u00e1strofes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.327853020783892, "is_candidate": true}, {"start": 213.574, "end": 219.238, "text": "Y \u00e9l, digamos, junto a dos colegas, Urs\u00faa y Weng, hace un an\u00e1lisis", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4720754562084418, "is_candidate": true}, {"start": 220.249, "end": 228.072, "text": " Y hace, si vos te fijas, cuando esto arranc\u00f3, la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud dec\u00eda que \u00edbamos a lo que era la nueva fiebre espa\u00f1ola.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.314964613364886, "is_candidate": true}, {"start": 228.072, "end": 230.013, "text": "La fiebre espa\u00f1ola tom\u00f3 lugar entre 1918 y 1921.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5888388940899387, "is_candidate": false}, {"start": 230.013, "end": 243.478, "text": "Y en ese lapso de tiempo, vos lo que ten\u00e9s es que se infect\u00f3 un tercio de la poblaci\u00f3n mundial, una tasa de letalidad del 6%", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4013365439358568, "is_candidate": true}, {"start": 245.457, "end": 250.902, "text": " y por ende, digamos, muri\u00f3 2% de la poblaci\u00f3n del planeta, que eran 39 millones de habitantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4145055061654257, "is_candidate": true}, {"start": 250.902, "end": 261.692, "text": "Si vos lo pones en los equivalentes de hoy, tendr\u00edas que estar viendo 2.600 millones de infectados, el n\u00famero no anda ni cerca por ah\u00ed, y tendr\u00edas que haber por lo menos 160 millones de muertos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39209341571066736, "is_candidate": true}, {"start": 261.692, "end": 267.118, "text": "Por lo tanto, cuando vos tom\u00e1s el resultado de barro, dices, mira, si esto fuera igual que la...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39951781407241593, "is_candidate": true}, {"start": 268.194, "end": 269.335, "text": " \u00bfFiebre espa\u00f1ola?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6369027075687483, "is_candidate": false}, {"start": 269.335, "end": 272.076, "text": "Digamos, el PBI deber\u00eda caer 7 puntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40171438679180305, "is_candidate": true}, {"start": 272.076, "end": 279.299, "text": "Cuando vos tom\u00e1s el an\u00e1lisis del fondo, viste que ellos hacen pa\u00eds por pa\u00eds, al inicio del a\u00f1o esperaban 3 arriba, ahora est\u00e1n 4 y medio abajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2874122368459804, "is_candidate": true}, {"start": 279.299, "end": 280.08, "text": "\u00bfSabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7689348740447796, "is_candidate": false}, {"start": 280.08, "end": 286.162, "text": "El 95% del problema lo explica el modelo de cuarentena que impuls\u00f3 la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33803415886916455, "is_candidate": true}, {"start": 286.162, "end": 289.524, "text": "Y ahora, toda la pregunta, porque digo, m\u00e1s all\u00e1 de esto de qu\u00e9 es lo que la genera,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8634040182720553, "is_candidate": false}, {"start": 290.304, "end": 291.465, "text": " La salida de esto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9252663751051696, "is_candidate": false}, {"start": 291.465, "end": 294.008, "text": "Digo, la reacci\u00f3n de la econom\u00eda a la salida de la crisis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8351278836638618, "is_candidate": false}, {"start": 294.008, "end": 300.914, "text": "Digo, a ver, yo s\u00e9 que tu visi\u00f3n de Keynes, porque ya hasta el hartazgo repetiste que no lo quer\u00e9s ni un poquitito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7893908706869064, "is_candidate": false}, {"start": 300.914, "end": 309.062, "text": "Yo tengo una visi\u00f3n m\u00e1s keynesiana del asunto, pero Keynes, este autor econ\u00f3mico, \u00e9l desarrolla su teor\u00eda en plena gran depresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7374721868227805, "is_candidate": false}, {"start": 309.062, "end": 312.965, "text": "De hecho, publica su libro que lo lanza a la fama y que revoluciona la econom\u00eda en 1976.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7650287266266294, "is_candidate": false}, {"start": 315.187, "end": 315.968, "text": " Septiembre de 1936.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7300043538311239, "is_candidate": false}, {"start": 315.968, "end": 318.51, "text": "Correcto, plena gran depresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6423244393811045, "is_candidate": false}, {"start": 318.51, "end": 321.592, "text": "O sea que... Si la de gran depresi\u00f3n va entre el del 29 y el 33.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5482180828486312, "is_candidate": false}, {"start": 321.592, "end": 324.935, "text": "Bueno, digo... No, est\u00e1 claro, est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8142429171245045, "is_candidate": false}, {"start": 324.935, "end": 333.062, "text": "Ahora, digo, lo que apunta Keynes en este libro, lo que analiza es una econom\u00eda en recesi\u00f3n, golpeada, que cae, que no cae.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8511914760184625, "is_candidate": false}, {"start": 333.062, "end": 340.408, "text": "\u00bfVos no le das espacio ni un poquito al keynesianismo a\u00fan en este momento que estamos en una recesi\u00f3n generada por un evento externo como es un virus?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.812600093201805, "is_candidate": false}, {"start": 341.06, "end": 344.587, "text": " A ver, lo primero es lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.614872116363825, "is_candidate": false}, {"start": 344.587, "end": 352.381, "text": "Cuando vos tom\u00e1s, ya sea el an\u00e1lisis que hace Friedman junto a Schwartz en la historia monetaria de los Estados Unidos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31229594495225077, "is_candidate": true}, {"start": 354.414, "end": 357.897, "text": " El instrumental keynesiano no explica la salida de la Gran Depresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4030494438700646, "is_candidate": true}, {"start": 357.897, "end": 361.459, "text": "Si tom\u00e1s los trabajos de Bernanke, tampoco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4600232728975515, "is_candidate": true}, {"start": 361.459, "end": 375.008, "text": "Y hay un trabajo reciente de Cristina Romer, o sea, digamos, una keynesiana, que justamente lo que explica es que vos no saliste de la Gran Depresi\u00f3n con pol\u00edtica keynesiana porque Roosevelt, as\u00ed como sub\u00eda el gasto p\u00fablico, sub\u00eda los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3064928604882414, "is_candidate": true}, {"start": 375.008, "end": 381.192, "text": "Y que en realidad la econom\u00eda empieza a salir cuando, b\u00e1sicamente, modifica la pol\u00edtica monetaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3046455560488729, "is_candidate": true}, {"start": 381.992, "end": 385.436, "text": " Y este es un tema muy importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40357465227356915, "is_candidate": true}, {"start": 385.436, "end": 389.179, "text": "Pero para que no nos metamos, porque si no nos vamos muy al tecnicismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8567186032449513, "is_candidate": false}, {"start": 389.179, "end": 389.92, "text": "Hoy en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9805336329519679, "is_candidate": false}, {"start": 392.269, "end": 397.754, "text": " Si no la ves por el lado del keynesianismo, no ser\u00eda aumentar el gasto p\u00fablico, transferir... \u00bfC\u00f3mo ver\u00edas la salida...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7555375904112602, "is_candidate": false}, {"start": 397.754, "end": 416.89, "text": "No, pero es que... A ver, primero que... Vos, como Argentina estaba en default, digamos, cuando llega el coronavirus, o sea, porque el default se inicia en el gobierno de Macri, y despu\u00e9s se extiende y despu\u00e9s salimos del default cuando se reestructura la deuda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.247404163658706, "is_candidate": true}, {"start": 417.531, "end": 422.003, "text": " Ahora, el punto es que vos no ten\u00edas acceso al financiamiento externo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42548324570419793, "is_candidate": true}, {"start": 423.208, "end": 430.591, "text": " vos no ten\u00e9s demanda de dinero, por eso ten\u00e9s, digamos, los controles de capitales, las restricciones, porque en el fondo es que la gente no quiere demandar pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4082391829422155, "is_candidate": true}, {"start": 430.591, "end": 443.396, "text": "Entonces, si vos, frente a una contracci\u00f3n de oferta, vas a estimular la demanda y la vas a financiar con emisi\u00f3n monetaria, que es algo que la gente no quiere, vos est\u00e1s gestando las bases para un desastre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2876250378081452, "is_candidate": true}, {"start": 443.396, "end": 445.076, "text": "O sea, que es lo que yo creo que est\u00e1 sucediendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4794620077900744, "is_candidate": true}, {"start": 445.076, "end": 448.558, "text": "O sea, Argentina est\u00e1 transitando la peor crisis de su historia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37180478959095487, "is_candidate": true}, {"start": 448.558, "end": 451.579, "text": "O sea, f\u00edjate que los indicadores son peores que los del 2002.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3666511526349163, "is_candidate": true}, {"start": 452.759, "end": 460.283, "text": " Porque vos en el 2002, por ejemplo, la econom\u00eda te cay\u00f3 19 con una m\u00e1xima ca\u00edda en el segundo trimestre de 16-1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29361399841385405, "is_candidate": true}, {"start": 460.283, "end": 466.987, "text": "Guzm\u00e1n espera para este a\u00f1o 12-2 de ca\u00edda y 19-1 tuviste en el segundo trimestre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29561802434975626, "is_candidate": true}, {"start": 466.987, "end": 469.849, "text": "Desempleo se te fue en torno al 25 en aquel momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39559149238315794, "is_candidate": true}, {"start": 469.849, "end": 471.329, "text": "Hoy ten\u00e9s 13.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6377309623544112, "is_candidate": false}, {"start": 471.329, "end": 476.952, "text": "Pero cuando vos modific\u00e1s el dato de la PEA, claro, te vas a 29.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35109223640162557, "is_candidate": true}, {"start": 478.353, "end": 481.736, "text": " Es m\u00e1s, vos ten\u00e9s hoy la pobreza en 41.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.377954692121224, "is_candidate": true}, {"start": 481.736, "end": 489.563, "text": "Ahora, la realidad es que si vos, con el desequilibrio monetario monstruoso que tenemos, te llega a tener un estallido hiperinflacionario, la pobreza la vas a ver en el 75.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31749354671518704, "is_candidate": true}, {"start": 489.563, "end": 495.088, "text": "Es decir, no estaban las condiciones dadas para aplicar, digamos, la receta keynesiana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36521953425210596, "is_candidate": true}, {"start": 495.088, "end": 496.349, "text": "De hecho, en alguna parte...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5860262517454158, "is_candidate": false}, {"start": 497.525, "end": 508.514, "text": " Discuto, digamos, en otras partes del mundo vos ten\u00edas alg\u00fan margen para hacer algo con la pol\u00edtica monetaria y la pol\u00edtica fiscal, en especial porque, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31977370281139506, "is_candidate": true}, {"start": 508.514, "end": 513.518, "text": "En el aumento de la versi\u00f3n al riesgo, la gente va y financia al gobierno, a Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.368139215949811, "is_candidate": true}, {"start": 513.518, "end": 520.343, "text": "Entonces, digo, Estados Unidos puede agarrar, inyectarle guita a la gente tom\u00e1ndola del mercado y no pasa nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38591948314821256, "is_candidate": true}, {"start": 520.343, "end": 524.286, "text": "Ahora, digamos, ac\u00e1 la gente no quiere tener los pesos, se est\u00e1 yendo de los pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3549322685109848, "is_candidate": true}, {"start": 524.286, "end": 525.527, "text": "Entonces, si vos quer\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5610611082388435, "is_candidate": false}, {"start": 526.408, "end": 530.35, "text": " Arreglar esto con est\u00edmulo monetario, digamos, te termin\u00e1s prendiendo fuego.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4403221246088196, "is_candidate": true}, {"start": 530.35, "end": 532.652, "text": "Y as\u00ed como est\u00e1, \u00bfc\u00f3mo termina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8865233579325101, "is_candidate": false}, {"start": 532.652, "end": 538.215, "text": "\u00bfEl tipo de cambio oficial, vos ves que se va a devaluar muy fuerte o que se sigue aguantando y la brecha...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7419361877337827, "is_candidate": false}, {"start": 538.215, "end": 541.517, "text": "Pero es que la brecha te est\u00e1 marcando que esto est\u00e1 mal, Agust\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5269485390971834, "is_candidate": false}, {"start": 541.517, "end": 550.462, "text": "O sea, ah\u00ed lo que... Y el problema es, \u00bfqu\u00e9 pasa si vos segu\u00eds apretando los controles para tratar de mantener esto en l\u00ednea?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3644625655899344, "is_candidate": true}, {"start": 550.462, "end": 553.204, "text": "Lo que vos vas a hacer es que la brecha cada vez va a ser m\u00e1s grande.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5074767445689883, "is_candidate": false}, {"start": 553.564, "end": 556.405, "text": " \u00bfCu\u00e1nto vos tengas m\u00e1s exceso de demanda en el mercado divisa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4536299383876612, "is_candidate": true}, {"start": 556.405, "end": 557.845, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es eso la brecha?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5973276556181033, "is_candidate": false}, {"start": 557.845, "end": 558.646, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7467506582087307, "is_candidate": false}, {"start": 558.646, "end": 561.547, "text": "El problema es que eso implica exceso de oferta en el resto de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4703673729291563, "is_candidate": true}, {"start": 561.547, "end": 562.927, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5819337912502963, "is_candidate": false}, {"start": 562.927, "end": 568.129, "text": "A ver, en el mercado de bonos, precios bajos, por ende, altas tasas de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30058606028806845, "is_candidate": true}, {"start": 568.129, "end": 572.93, "text": "Altas tasas de inter\u00e9s genera exceso de oferta en el mercado de bienes, o sea, ca\u00edda en el nivel de actividad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4481361042668913, "is_candidate": true}, {"start": 572.93, "end": 574.651, "text": "La ca\u00edda en el nivel de actividad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5209364254609472, "is_candidate": false}, {"start": 575.131, "end": 579.495, "text": " genera exceso de oferta en el mercado de trabajo, o sea, ca\u00edda del salario real, \u00bfme comprendes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42944726405701306, "is_candidate": true}, {"start": 579.495, "end": 592.207, "text": "Y adem\u00e1s, como te empeoran los n\u00fameros fiscales, segu\u00eds emitiendo m\u00e1s, generando m\u00e1s exceso de oferta de dinero, bueno, esto explota, porque no es que sube el d\u00f3lar o suben los precios, en realidad lo que te est\u00e1 pasando es que est\u00e1s perdiendo poder adquisitivo el dinero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3621199943174582, "is_candidate": true}, {"start": 592.207, "end": 599.533, "text": "Entonces, si vos esa situaci\u00f3n de exceso de oferta la aliment\u00e1s m\u00e1s, vas a terminar peor, o sea, lamentablemente,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4703705269597165, "is_candidate": true}, {"start": 600.314, "end": 608.36, "text": " Lo que hay que decirle al gobierno es, mire, usted est\u00e1 yendo por la receta equivocada, porque es m\u00e1s, f\u00edjate que cuando Guzm\u00e1n te dice, no, \u00bfc\u00f3mo salimos de esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3822009446010828, "is_candidate": true}, {"start": 608.36, "end": 619.207, "text": "Dice, salimos estimulando la demanda, porque eso va a generar un crecimiento tan grande de la actividad que va a hacer aumentar tanto la recaudaci\u00f3n que el d\u00e9ficit fiscal va a caer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3474863216935058, "is_candidate": true}, {"start": 619.207, "end": 621.588, "text": "Eso es falso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7292696348107417, "is_candidate": false}, {"start": 621.588, "end": 626.692, "text": "Podemos tener todas las discusiones t\u00e9cnicas y la matem\u00e1tica de eso no da.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28472150121388096, "is_candidate": true}, {"start": 627.112, "end": 630.417, "text": " Pero ahora, olvidate, nos olvidamos de la matem\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41306526853086967, "is_candidate": true}, {"start": 630.417, "end": 632.039, "text": "\u00bfQu\u00e9 es la evidencia emp\u00edrica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5752937177013074, "is_candidate": false}, {"start": 632.039, "end": 636.826, "text": "Argentina ese ejercicio lo puso en pr\u00e1ctica de los \u00faltimos 119 a\u00f1os, 109.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3909846796454781, "is_candidate": true}, {"start": 636.826, "end": 639.309, "text": "Siempre sali\u00f3 mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5821967426393886, "is_candidate": false}, {"start": 639.309, "end": 641.212, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 va a salir bien ahora?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8252188521070183, "is_candidate": false}, {"start": 641.212, "end": 641.392, "text": "O sea...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8786472249666727, "is_candidate": false}, {"start": 642.073, "end": 650.175, "text": " Ahora, Javier, en el medio de todo este despiole, vos lanzaste una bomba que fue tu candidatura a diputado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7281358959110601, "is_candidate": false}, {"start": 650.175, "end": 651.735, "text": "Muchos, \u00bfsabes lo que me dijeron?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9118516151687709, "is_candidate": false}, {"start": 651.735, "end": 657.016, "text": "Me dicen, che, pero Millet, que siempre critic\u00f3 a la clase pol\u00edtica, de repente es pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8078913242823085, "is_candidate": false}, {"start": 657.016, "end": 662.457, "text": "\u00bfCu\u00e1l es tu idea de esta candidatura?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7258465202325624, "is_candidate": false}, {"start": 662.457, "end": 670.619, "text": "Mir\u00e1, yo ah\u00ed... Esto es, digamos, siempre mirado desde mi prisma, digamos, ideol\u00f3gico, y yo lo acepto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41084513360610675, "is_candidate": true}, {"start": 671.868, "end": 678.42, "text": " A ver, yo siempre me manifest\u00e9 como, en el plano normativo, o sea, en lo filos\u00f3fico, anarquista, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3090691225754577, "is_candidate": true}, {"start": 678.42, "end": 681.205, "text": "O sea, anarquista de mercado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3199066207676321, "is_candidate": true}, {"start": 681.205, "end": 682.588, "text": "Y por otro lado, un \u00e1crata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46152775700798987, "is_candidate": true}, {"start": 683.012, "end": 703.085, "text": " digamos para ponernos est\u00e9ticos y por otro lado digamos en la vida real por decirlo de alguna manera como un minarquista es decir el estado para seguridad y justicia con lo cual digamos entonces en principio no habr\u00eda problema para aquellos que me leen al pie de la letra para los que leen ligero no pero al margen de esa situaci\u00f3n lo que yo creo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29843114392116754, "is_candidate": true}, {"start": 703.968, "end": 710.912, "text": " es que lo que puede convertir a un pa\u00eds en un pa\u00eds rico son las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36597440136882053, "is_candidate": true}, {"start": 710.912, "end": 711.232, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.103035125558172, "is_candidate": false}, {"start": 711.232, "end": 711.552, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8321721504322535, "is_candidate": false}, {"start": 711.552, "end": 731.162, "text": "Porque los pa\u00edses que son m\u00e1s libres, digamos, tienen un PBI per c\u00e1pita 8 veces m\u00e1s grande que el reprimido, el d\u00e9cil m\u00e1s bajo est\u00e1 11 veces mejor, a su vez, ese d\u00e9cil m\u00e1s bajo est\u00e1 el doble de mejor que el 90% de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds reprimido, tienen 25 veces menos de pobreza en la medida est\u00e1ndar y 50 veces menos en la extrema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37097175991749853, "is_candidate": true}, {"start": 731.162, "end": 732.983, "text": "Entonces, digo, yo creo en ese modelo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5048869068158852, "is_candidate": false}, {"start": 733.643, "end": 736.686, "text": " Y ese modelo se aplic\u00f3 en Argentina entre 1860 y 1895.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33135989600358595, "is_candidate": true}, {"start": 736.686, "end": 742.953, "text": "De ser un pa\u00eds de barro lo pasamos a un pa\u00eds rico, hay otras experiencias y no crea desigualdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3926193757106351, "is_candidate": true}, {"start": 744.33, "end": 748.051, "text": " Yo te voy a necesitar una aut\u00f3rica para que los pelos se te ponen as\u00ed, que esto m\u00e1s piquetito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7117032570325208, "is_candidate": false}, {"start": 748.051, "end": 759.214, "text": "No, est\u00e1 bien, digamos, o sea, yo, digamos, estoy dispuesto a dar esa discusi\u00f3n, porque desde mi punto de vista la discusi\u00f3n est\u00e1 mal planteada, pero prefiero, digamos, todav\u00eda, despu\u00e9s la discutimos porque me encanta ese tema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34951460758340736, "is_candidate": true}, {"start": 759.214, "end": 765.336, "text": "Ese es uno de mis favoritos, mis \u00faltimas conferencias, antes de que me encerraran, daba de eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40254009013816816, "is_candidate": true}, {"start": 765.336, "end": 772.798, "text": "Pero, digamos, al margen de ese punto, lo que yo creo es que emprender todas esas reformas pro mercado,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4743329459133814, "is_candidate": true}, {"start": 775.122, "end": 777.284, "text": " Eso perjudica a la corporaci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.398358296727672, "is_candidate": true}, {"start": 777.284, "end": 785.312, "text": "Entonces que hay un problema de incentivos, es decir, los pol\u00edticos no tienen incentivos a hacer las reformas que se necesitan para que la gente est\u00e9 mejor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38903080408418644, "is_candidate": true}, {"start": 785.312, "end": 786.092, "text": "En ese contexto...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6832465296622197, "is_candidate": false}, {"start": 787.087, "end": 791.912, "text": " Ah\u00ed vos ten\u00e9s un problema, porque entonces, \u00bfc\u00f3mo se arregla esto si los que lo tienen que arreglar no lo van a arreglar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39263866407491044, "is_candidate": true}, {"start": 791.912, "end": 799.339, "text": "Bueno, hay algunos que van por la soluci\u00f3n revolucionaria, digamos, quieren una guerra, qu\u00e9 s\u00e9 yo, esas cosas, digo, la soluci\u00f3n sangrienta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2713559079142276, "is_candidate": true}, {"start": 799.339, "end": 801.181, "text": "A m\u00ed la soluci\u00f3n sangrienta no me gusta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5107474575935962, "is_candidate": false}, {"start": 801.181, "end": 807.047, "text": "Y aparte, yo les dir\u00eda a los que piensan en esa soluci\u00f3n que tienen un problema, que el monopolio de las armas la tiene el Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37341506483553943, "is_candidate": true}, {"start": 807.647, "end": 810.629, "text": " O sea, con lo cual adem\u00e1s, digamos, van a perder in\u00fatilmente la vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4311725184301104, "is_candidate": true}, {"start": 810.629, "end": 814.452, "text": "O sea, van a perder, no van a lograr el cambio y adem\u00e1s se van a morir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44856634064131296, "is_candidate": true}, {"start": 814.452, "end": 816.034, "text": "O sea, no s\u00e9, una cosa as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6324275959924552, "is_candidate": false}, {"start": 816.034, "end": 819.116, "text": "Entonces, la otra es, bueno, ok, me meto adentro de esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5668974945211585, "is_candidate": false}, {"start": 819.116, "end": 822.979, "text": "Digo, est\u00e1 claro que soy un outsider y yo entro a dinamitar el sistema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3736566143742366, "is_candidate": true}, {"start": 822.979, "end": 826.982, "text": "O sea, mi idea es entrar al sistema para dinamitarlo, para cambiarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30335498753827994, "is_candidate": true}, {"start": 826.982, "end": 828.163, "text": "Suena fuerte, dicho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8416958857569277, "is_candidate": false}, {"start": 828.163, "end": 830.745, "text": "Entro al sistema para dinamitarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7485528237411392, "is_candidate": false}, {"start": 830.745, "end": 835.989, "text": "Claro, pero dinamitar el sistema, no la soluci\u00f3n sangrienta, que es otra cosa muy distinta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34252417317363926, "is_candidate": true}, {"start": 835.989, "end": 836.349, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0742718083746883, "is_candidate": false}, {"start": 837.47, "end": 851.54, "text": " En ese contexto es que yo decid\u00ed ingresar a la pol\u00edtica, pero vos f\u00edjate que mis conceptos siguen siendo los mismos, o sea, f\u00edjate que yo de hecho voy a renunciar a mi dieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2896665742787329, "is_candidate": true}, {"start": 851.54, "end": 853.441, "text": "O sea, voy a renunciar a mi dieta, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5376664132395449, "is_candidate": false}, {"start": 853.441, "end": 861.906, "text": "Porque yo no quiero cobrar del Estado, entonces vivir\u00e9 de dar conferencias, lo cual, digamos, no es incompatible, o sea, renunciar\u00e9", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3707824292988431, "is_candidate": true}, {"start": 863.107, "end": 864.288, "text": " Esto s\u00ed salgo elegido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6804681472741505, "is_candidate": false}, {"start": 864.288, "end": 865.869, "text": "Renunciar\u00e9 al trabajo que tengo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5509472629131721, "is_candidate": false}, {"start": 865.869, "end": 867.411, "text": "\u00bfQue tendr\u00edas que donarla o algo as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8670814741846591, "is_candidate": false}, {"start": 867.411, "end": 868.852, "text": "Porque no quiero que digas, no, yo no quiero cobrar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9632807429132142, "is_candidate": false}, {"start": 868.852, "end": 869.752, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5928378275184678, "is_candidate": false}, {"start": 869.752, "end": 871.154, "text": "Renuncio a la dieta directamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46494861047608016, "is_candidate": true}, {"start": 871.154, "end": 871.854, "text": "\u00bfY se puede hacer eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8050345494246169, "is_candidate": false}, {"start": 871.854, "end": 872.655, "text": "S\u00ed, se puede hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6873121928958112, "is_candidate": false}, {"start": 872.655, "end": 876.938, "text": "Digamos, queda en rentas generales y el Estado despu\u00e9s asigna a qu\u00e9 lo quiere asignar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31074028360325023, "is_candidate": true}, {"start": 876.938, "end": 879.74, "text": "Y por otra parte, porque en realidad, \u00bfsabes cu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5359980196152774, "is_candidate": false}, {"start": 879.74, "end": 885.985, "text": "Si la don\u00e1s, el problema es que van a decir, ah, se la est\u00e1s donando a un amigo, o sea, entonces me quiero sacar el tema de ese de encima.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3833990622245409, "is_candidate": true}, {"start": 885.985, "end": 888.808, "text": "Y efectivamente, cuando aparezca mi recibo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4359900631877547, "is_candidate": true}, {"start": 889.588, "end": 891.429, "text": " es cero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5206284110581505, "is_candidate": false}, {"start": 891.429, "end": 895.031, "text": "Nunca corr\u00e9 del estado, no hago caridad con la ajena, listo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43659927455246494, "is_candidate": true}, {"start": 895.031, "end": 912.1, "text": "Y por otra parte, despu\u00e9s, o sea, yo digo, si puedo dar un compromiso para lo que dec\u00edan, voy a renunciar, obviamente, al trabajo que tengo, en caso de ser elegido como diputado, y al mismo tiempo, digamos, vivir\u00e9 de dar conferencias, yo no tengo problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3062447891810177, "is_candidate": true}, {"start": 912.1, "end": 918.043, "text": "Y lo otro que s\u00ed, tambi\u00e9n es otro compromiso con la sociedad, es que yo no voy a votar jam\u00e1s una suba de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41715799443884505, "is_candidate": true}, {"start": 918.413, "end": 920.115, "text": " Yo me corto un brazo de eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5827832489638934, "is_candidate": false}, {"start": 920.115, "end": 927.981, "text": "Ayer te escuchaba con eso y ya ten\u00edamos que ir cerrando, pero digo, ayer te escuchaba con eso porque te enojaste mucho con Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8263274388051998, "is_candidate": false}, {"start": 927.981, "end": 929.123, "text": "Te sac\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8822504410893856, "is_candidate": false}, {"start": 929.123, "end": 937.21, "text": "Y pero la verdad es que a m\u00ed... Primero, a ver, que me venga a decir que Fernando Iglesias es liberal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4141650633887156, "is_candidate": true}, {"start": 940.124, "end": 948.186, "text": " Un tipo que a los liberales nos agredi\u00f3, nos trat\u00f3 de liberalotes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3301609618504724, "is_candidate": true}, {"start": 948.186, "end": 950.006, "text": "Es m\u00e1s, \u00bfsab\u00e9s c\u00f3mo nos llam\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7665337369315273, "is_candidate": false}, {"start": 950.006, "end": 951.567, "text": "\u00a1Yora Impuestos!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8882319763663811, "is_candidate": false}, {"start": 951.567, "end": 961.97, "text": "Es decir, que un diputado te llame Yora Impuestos es como que vos tengas un representante en tu trabajo que vas a tu jefe y le pidas que te baje el sueldo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42320657466287825, "is_candidate": true}, {"start": 962.27, "end": 963.371, "text": " O sea, es una cosa de loco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7221045574153314, "is_candidate": false}, {"start": 963.371, "end": 966.052, "text": "O sea, es impresionante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.589782965597758, "is_candidate": false}, {"start": 966.052, "end": 973.596, "text": "Y ella defendi\u00f3, digamos, a un impresentable, como es el caso de Fernando Iglesias, un tipo que defiende, digamos, m\u00e1s intervenci\u00f3n del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3407692939722722, "is_candidate": true}, {"start": 973.596, "end": 975.257, "text": "\u00c9l se define keynesiano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5006001946486385, "is_candidate": false}, {"start": 975.257, "end": 979.599, "text": "O sea, digamos, vos que sos keynesiano, \u00bfte identific\u00e1s como liberal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48327315442618146, "is_candidate": true}, {"start": 979.599, "end": 981.34, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9948044734225627, "is_candidate": false}, {"start": 981.34, "end": 982.68, "text": "Tiene alguna confusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.894160308247709, "is_candidate": false}, {"start": 982.68, "end": 984.221, "text": "No, pero aparte, no es solo eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4627757011119755, "is_candidate": true}, {"start": 984.221, "end": 989.404, "text": "O sea, \u00bfsab\u00e9s lo que a veces me irrita de los amarillos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39793027038865325, "is_candidate": true}, {"start": 990.782, "end": 993.664, "text": " O sea, los del PRO, que son negacionistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42947256300182723, "is_candidate": true}, {"start": 993.664, "end": 1004.172, "text": "O sea, cuando se puso a hablar Bullrich de lo que tiene que ver con la crisis, dice, no, bueno, pas\u00f3 algo, digamos, ech\u00e1ndole la culpa al resultado electoral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3071056461237315, "is_candidate": true}, {"start": 1004.172, "end": 1010.557, "text": "Yo te digo algo, ac\u00e1 en todo el mundo pasan elecciones y no explota la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2929471110837555, "is_candidate": true}, {"start": 1010.557, "end": 1015.841, "text": "Y es falso que la econom\u00eda explot\u00f3 en agosto del 19.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4397465323389891, "is_candidate": true}, {"start": 1016.862, "end": 1026.128, "text": " La econom\u00eda explot\u00f3 el 28 de diciembre de 2017 y termin\u00f3 de eclosionar, digamos, en abril cuando caemos al fondo, porque si no ca\u00edamos en default.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28701112871732315, "is_candidate": true}, {"start": 1026.128, "end": 1027.549, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es la crisis?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6499972258672866, "is_candidate": false}, {"start": 1027.549, "end": 1029.33, "text": "Y aparte me hablan de institucionalidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6664384482926595, "is_candidate": false}, {"start": 1029.33, "end": 1032.852, "text": "Si Marcos Pe\u00f1a se carg\u00f3 con el presidente del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.494049837868327, "is_candidate": true}, {"start": 1032.852, "end": 1033.893, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 habla?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7319673300044482, "is_candidate": false}, {"start": 1033.893, "end": 1035.774, "text": "O sea, es una incoherencia total.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5858028873358907, "is_candidate": false}, {"start": 1035.774, "end": 1042.518, "text": "Y lo que m\u00e1s me irrita es que todo el tiempo dicen que ellos no vienen a agitar la grieta y todo el tiempo est\u00e1n agrietando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3314924628102307, "is_candidate": true}, {"start": 1042.818, "end": 1066.496, "text": " para cerrar desde tu punto de vista me dejaste una frase que es los amarillos o sea los del pro son negacionistas del otro lado de la grieta del frente para victoria que son para vos para cerrar una definici\u00f3n para la visi\u00f3n de mi ley no para m\u00ed son populistas o sea sus ideas no contribuyen a la mejora del pa\u00eds o sea contribuyen a la decadencia del pa\u00eds decadencia que no que quiero aclarar que no la empez\u00f3 el peronismo la empez\u00f3 irigoyen", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43546017191634334, "is_candidate": true}, {"start": 1067.038, "end": 1068.179, "text": " Eso es mentira.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.038857323981261, "is_candidate": false}, {"start": 1068.179, "end": 1075.604, "text": "La decadencia argentina arranca en 1916, que es cuando Argentina y Estados Unidos ten\u00edan el mismo PIB per c\u00e1pita y ah\u00ed es donde se empiezan a separar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8488961052069246, "is_candidate": false}, {"start": 1085.731, "end": 1087.031, "text": " Pero esa es m\u00e1s larga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47782213627377357, "is_candidate": true}, {"start": 1087.031, "end": 1087.931, "text": "S\u00ed, es para larga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9675537283034668, "is_candidate": false}, {"start": 1087.931, "end": 1090.732, "text": "Se nos fue el tiempo, pero bueno, hablamos de todo, qued\u00f3 claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0067046332730987, "is_candidate": false}, {"start": 1090.732, "end": 1092.953, "text": "Va de candidato a diputado por la Ciudad de Buenos Aires, correcto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7343665105343178, "is_candidate": false}, {"start": 1092.953, "end": 1093.673, "text": "As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8654366236313251, "is_candidate": false}, {"start": 1093.673, "end": 1095.573, "text": "Y trajo su pan de N\u00f3mics.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0313460805712515, "is_candidate": false}, {"start": 1095.573, "end": 1098.414, "text": "Muchas gracias por haber estado ac\u00e1 esta noche, se\u00f1or Milei.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9088555143276573, "is_candidate": false}, {"start": 1098.414, "end": 1101.634, "text": "El agradecido soy yo y siempre es un placer hablar contigo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39470504156026653, "is_candidate": true}, {"start": 1101.634, "end": 1101.854, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9770493946150041, "is_candidate": false}, {"start": 1101.854, "end": 1104.535, "text": "Porque aparte, digamos, se sabe que nosotros hablamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4366531224710699, "is_candidate": true}, {"start": 1104.535, "end": 1105.395, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.994125633231811, "is_candidate": false}, {"start": 1105.395, "end": 1109.456, "text": "A pesar de que a veces nos enojamos, nos gritamos, nos decimos cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8999328378916501, "is_candidate": false}, {"start": 1109.456, "end": 1113.157, "text": "Pero bueno, hoy pudimos hablar relajadamente y pasar por varios temas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8130671465014522, "is_candidate": false}, {"start": 1113.157, "end": 1113.617, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8198241643262758, "is_candidate": false}, {"start": 1113.617, "end": 1114.137, "text": "Gracias, Javier.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8325730853469548, "is_candidate": false}], "Index": 188, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "XdRzlNl9tg4", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=XdRzlNl9tg4", "title": "Javier Milei conversa con el keynesiano Agust\u00edn D'Attellis- 04/10/20", "duration": 1144.0, "view_count": 326540.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}