{"segments": [{"start": 0.688, "end": 11.334, "text": " Si realmente dimensionas lo que enfrentamos y quer\u00e9s proteger e incrementar tu patrimonio a partir de hoy, dale click al siguiente link y sumate a la comunidad de Diario Inversores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9525047446239763, "is_candidate": false}, {"start": 11.334, "end": 15.036, "text": "Mira, gracias por estar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7025696228470694, "is_candidate": false}, {"start": 15.036, "end": 15.736, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Eduardo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8925587334679996, "is_candidate": false}, {"start": 15.736, "end": 16.397, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Daniel?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9977075481063856, "is_candidate": false}, {"start": 16.397, "end": 17.417, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8073502360429299, "is_candidate": false}, {"start": 17.417, "end": 18.038, "text": "Un gusto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8203181964892006, "is_candidate": false}, {"start": 18.038, "end": 23.12, "text": "A ver, voy a ver por d\u00f3nde entro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8187173915909652, "is_candidate": false}, {"start": 23.12, "end": 26.182, "text": "No, digo, \u00bfc\u00f3mo se imagina", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7311175038383405, "is_candidate": false}, {"start": 27.812, "end": 30.553, "text": " \u00bfUsted juega el rol de antisistema o antipol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.933003002944258, "is_candidate": false}, {"start": 30.553, "end": 33.973, "text": "Yo, en realidad, no es antisistema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4824337511399851, "is_candidate": true}, {"start": 33.973, "end": 35.133, "text": "Bueno, no, es verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7822305084564339, "is_candidate": false}, {"start": 35.133, "end": 37.574, "text": "En contra del status quo, la diferencia no es trivial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5507140360278777, "is_candidate": false}, {"start": 37.574, "end": 48.556, "text": "\u00bfC\u00f3mo imagina su participaci\u00f3n a futuro dentro del sistema y con una corporaci\u00f3n a la cual usted no pertenece?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8200779559997591, "is_candidate": false}, {"start": 48.556, "end": 54.357, "text": "Bueno, b\u00e1sicamente el planteo que yo vengo a proponer es un planteo de \u00edndole moral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43380288613833384, "is_candidate": true}, {"start": 55.894, "end": 60.798, "text": " Es decir, la construcci\u00f3n de la pol\u00edtica desde los valores morales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38899319240890395, "is_candidate": true}, {"start": 60.798, "end": 66.622, "text": "Y esto tiene consecuencias directas sobre qu\u00e9 cosas no voy a hacer y qu\u00e9 cosas voy a impulsar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3680236933892278, "is_candidate": true}, {"start": 66.622, "end": 69.704, "text": "Sobre las cosas que no voy a hacer est\u00e1n muy claras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4792216746606738, "is_candidate": true}, {"start": 69.704, "end": 77.57, "text": "Jam\u00e1s voy a subir un impuesto, jam\u00e1s voy a crear un nuevo impuesto, jam\u00e1s voy a ir contra la vida, jam\u00e1s voy a ir contra la libertad y jam\u00e1s voy a ir contra la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35111622587378166, "is_candidate": true}, {"start": 77.57, "end": 84.034, "text": "O sea, bien el paradigma liberal, digo casi que estoy recitando a John Locke ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28117879646018273, "is_candidate": true}, {"start": 84.034, "end": 84.795, "text": "Y por otra parte es,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.581935777438993, "is_candidate": false}, {"start": 86.03, "end": 88.112, "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que voy a proponer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5154651363926082, "is_candidate": false}, {"start": 88.112, "end": 98.36, "text": "B\u00e1sicamente todas las propuestas que yo impulse tienen que ver con que los ciudadanos ganemos libertad, que ganemos en la libertad, que nos quitemos el peso opresor del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31509912220680136, "is_candidate": true}, {"start": 98.36, "end": 105.145, "text": "Por ejemplo, hay una discusi\u00f3n que es una de las m\u00e1s conocidas de la que yo planteo, que es la del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36904255543422015, "is_candidate": true}, {"start": 105.145, "end": 105.445, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9648467433453061, "is_candidate": false}, {"start": 105.445, "end": 110.149, "text": "Digamos, o sea, arrancar con una reforma financiera que termine con el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3563200027917669, "is_candidate": true}, {"start": 110.149, "end": 113.692, "text": "Entonces, ah\u00ed claramente hay discusiones de \u00edndole t\u00e9cnica,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.365360266590705, "is_candidate": true}, {"start": 114.727, "end": 128.624, "text": " Hay cuestiones de \u00edndole emp\u00edrica, pero para m\u00ed la discusi\u00f3n m\u00e1s importante, no renivo las otras dos, de hecho soy profesor titular de teor\u00eda monetaria y teor\u00eda monetaria 2, con lo cual es una materia que algo manejo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29571318356136433, "is_candidate": true}, {"start": 129.739, "end": 136.045, "text": " Pero para m\u00ed la discusi\u00f3n central es moral, porque la pregunta es \u00bfQui\u00e9n de ustedes est\u00e1 a favor del robo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3469075150570554, "is_candidate": true}, {"start": 136.045, "end": 138.787, "text": "\u00bfQui\u00e9n de ustedes est\u00e1 a favor de la corrupci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3618758876680622, "is_candidate": true}, {"start": 138.787, "end": 143.952, "text": "Bueno, les cuento que el Banco Central con el impuesto inflacionario nos robaban cinco puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3635235187713879, "is_candidate": true}, {"start": 143.952, "end": 146.194, "text": "Por lo tanto, la discusi\u00f3n es moral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5134575946083213, "is_candidate": false}, {"start": 146.194, "end": 150.678, "text": "Es decir, todo es, digamos, no s\u00e9, les traigo un ejemplo m\u00e1s f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4441435070229742, "is_candidate": true}, {"start": 150.678, "end": 152.139, "text": "Por ejemplo, el control de capitales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3973795519804326, "is_candidate": true}, {"start": 153.249, "end": 159.674, "text": " que lo aplic\u00f3 el gobierno anterior y este gobierno lo profundiz\u00f3 de manera grosera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2694383747883422, "is_candidate": true}, {"start": 159.674, "end": 161.235, "text": "Est\u00e1 mal desde lo moral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5266540636477517, "is_candidate": false}, {"start": 161.235, "end": 161.575, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7057278537009011, "is_candidate": false}, {"start": 161.575, "end": 165.618, "text": "Porque si vos te gan\u00e1s tu dinero honestamente, vos te lo pod\u00e9s gastar en lo que quieras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39579002316017065, "is_candidate": true}, {"start": 165.618, "end": 167.76, "text": "En peras, bananas, zapatos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3619346640962867, "is_candidate": true}, {"start": 167.76, "end": 170.502, "text": "Luego, el gobierno decide que no, d\u00f3lares no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4409927440257023, "is_candidate": true}, {"start": 170.502, "end": 171.683, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 d\u00f3lares no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5058663968072274, "is_candidate": false}, {"start": 171.683, "end": 174.305, "text": "O sea, eso ya es un cercenamiento en la libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3943498641300992, "is_candidate": true}, {"start": 174.305, "end": 180.53, "text": "Despu\u00e9s, dada la historia monetaria argentina, que todos los que se quedaron en peso nos estafaron, adem\u00e1s implica cercenarte", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30297785207699757, "is_candidate": true}, {"start": 181.07, "end": 185.154, "text": " S\u00ed, tu consumo futuro, porque en el fondo vos lo haces para pasar consumo al futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3507481129123684, "is_candidate": true}, {"start": 185.154, "end": 187.055, "text": "Y hay algo que todav\u00eda es m\u00e1s grosero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5301933550427056, "is_candidate": false}, {"start": 187.055, "end": 195.222, "text": "Te aumenta artificialmente la demanda de dinero, por lo tanto te aumenta la base imponible del impuesto inflacionario, y con lo cual vos ten\u00e9s un aumento en la estafa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3711307079667501, "is_candidate": true}, {"start": 195.222, "end": 196.383, "text": "Es decir, me comprend\u00e9s que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.536535123463403, "is_candidate": false}, {"start": 197.218, "end": 202.562, "text": " cuando vos planteas la cuesti\u00f3n desde lo moral, se vuelve muy f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37912505944698016, "is_candidate": true}, {"start": 202.562, "end": 209.146, "text": "Porque entonces, ok, vos me quer\u00e9s robar, vos me quer\u00e9s quitar la libertad, vos quer\u00e9s ir contra mi vida, \u00bfqu\u00e9 es lo que quer\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3187096387140036, "is_candidate": true}, {"start": 209.146, "end": 213.95, "text": "Expl\u00edcamelo, porque para m\u00ed robar est\u00e1 mal, ir contra la vida est\u00e1 mal, ir contra la propiedad m\u00e1s est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37541018483732413, "is_candidate": true}, {"start": 213.95, "end": 223.456, "text": "Ahora, mi ley, est\u00e1 bien, pero hay cosas que son m\u00e1s terrenales y tenemos una historia en la Argentina, una Argentina que tiene el 40% de pobres y que todos los meses un Estado", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7967805514561619, "is_candidate": false}, {"start": 224.817, "end": 234.382, "text": " que firma 20 millones de cheques para atender la situaci\u00f3n de millones de personas que est\u00e1n en condiciones, que reciben los planes y que est\u00e1n en dificultades porque no hay trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7534423036051255, "is_candidate": false}, {"start": 234.382, "end": 237.983, "text": "Digo, eso est\u00e1 m\u00e1s ac\u00e1 de la macro, digamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8206713755941295, "is_candidate": false}, {"start": 237.983, "end": 245.086, "text": "Bueno, pero ah\u00ed tambi\u00e9n ten\u00e9s una respuesta filos\u00f3fica y ten\u00e9s una respuesta de dise\u00f1o de pol\u00edtica macroecon\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37883648218441845, "is_candidate": true}, {"start": 245.086, "end": 246.427, "text": "Pero los planes, concretamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.964945468670945, "is_candidate": false}, {"start": 246.427, "end": 246.927, "text": "\u00bfQu\u00e9 van a ser?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8686875185577847, "is_candidate": false}, {"start": 246.927, "end": 249.628, "text": "A ver, yo digo esto, ya lo escrib\u00ed en el 2014 en Pol\u00edtica Econ\u00f3mica Contrarreloj.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4507179856194309, "is_candidate": true}, {"start": 252.152, "end": 254.776, "text": " Los planes, vos no se los puedes sacar a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41680434111311015, "is_candidate": true}, {"start": 254.776, "end": 256.999, "text": "Es la gente la que va a abandonar los planes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44410206520940576, "is_candidate": true}, {"start": 256.999, "end": 260.004, "text": "Por eso nosotros hablamos de tres reformas de generaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4240544665887196, "is_candidate": true}, {"start": 260.004, "end": 265.211, "text": "Reforma de primera generaci\u00f3n, segunda generaci\u00f3n y tercera generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3921206050730315, "is_candidate": true}, {"start": 265.211, "end": 266.473, "text": "La reforma de primera generaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46279434421672394, "is_candidate": true}, {"start": 267.114, "end": 283.073, "text": " Est\u00e1 la reducci\u00f3n del gasto p\u00fablico pero en aquellas partidas donde roba la pol\u00edtica, ll\u00e1mese la obra p\u00fablica, ll\u00e1mese las transferencias discrecionales, ll\u00e1mese el pasamano de los subsidios econ\u00f3micos, eso para que vos puedas bajar impuestos sobre el lado de la oferta y redinamizar la inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3028097794348761, "is_candidate": true}, {"start": 283.854, "end": 292.919, "text": " complementado con una reforma laboral de un mercado laboral flexible hacia adelante para no vulnerar los derechos de los insiders, o sea, de los que est\u00e1n hoy, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29299267909248694, "is_candidate": true}, {"start": 292.919, "end": 301.623, "text": "Y una vez que vos haces eso, vos ah\u00ed pod\u00e9s abrir la econom\u00eda unilateralmente y eso te va a asegurar que por lo menos vas a crecer fuertemente durante 15 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3422002912287281, "is_candidate": true}, {"start": 301.623, "end": 305.665, "text": "A partir de ah\u00ed vos pod\u00e9s pasar a las reformas de segunda generaci\u00f3n, que tiene que ver con el sistema previsional,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31425981281621285, "is_candidate": true}, {"start": 306.39, "end": 314.194, "text": " porque el d\u00e9ficit del sector privacional son tres puntos del PBI y creciente, y si Cristina avanza en sus andadas va a ser peor todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3228711950589004, "is_candidate": true}, {"start": 314.194, "end": 332.743, "text": "Entonces, pero puedes hacerlo sin vulnerar derechos, puedes avanzar en una reforma del Estado para reducir la cantidad de empleados p\u00fablicos, pero por ejemplo, con un programa de retiro voluntario, pero como vas a tener un r\u00e9gimen laboral flexible no te va a salir mal como en los 90 y te va a salir bien porque se van a ir a otro trabajo y con la plata y la indemnizaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27739440004699545, "is_candidate": true}, {"start": 333.523, "end": 347.283, "text": " Y ah\u00ed, en ese proceso de fuerte crecimiento econ\u00f3mico durante muchos a\u00f1os, y que adem\u00e1s es intensivo en generaci\u00f3n de trabajo, porque para eso flexibilizaste el mercado laboral, ah\u00ed la gente va a ir abandonando los planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29312922492159565, "is_candidate": true}, {"start": 348.345, "end": 353.529, "text": " Y despu\u00e9s lo que te va a quedar es el remanente de aquellos que fueron v\u00edctimas del sistema y no pudieron salir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3746788304546199, "is_candidate": true}, {"start": 353.529, "end": 358.192, "text": "Y por qu\u00e9 menciono que esto tambi\u00e9n tiene una contraparte moral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40840931642369693, "is_candidate": true}, {"start": 358.192, "end": 364.437, "text": "En el libro de Ayn Rand, que se llama La virtud del ego\u00edsmo, tiene un ensayo que se llama La \u00e9tica de la emergencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28068716653102166, "is_candidate": true}, {"start": 365.71, "end": 381.013, "text": " Entonces, lo que hay que comprender es que aquellos que son beneficiarios de los planes sociales en realidad son v\u00edctimas del sistema y que cuando vos ten\u00e9s que hacer el ajuste, los primeros que tienen que pagar el ajuste son los pol\u00edticos, no las v\u00edctimas del sistema, porque si no lo est\u00e1s castigando dos veces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33681470343244846, "is_candidate": true}, {"start": 381.013, "end": 389.475, "text": "Y en este contexto, digamos, tambi\u00e9n vos vas ganando eficiencia en la econom\u00eda y pod\u00e9s adem\u00e1s bajar m\u00e1s impuestos porque cada vez es m\u00e1s chico el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3147060672041757, "is_candidate": true}, {"start": 389.815, "end": 396.957, "text": " En las PASO, la Fuerza, la Libertad de Avanza tuvo 13 puntos y algunas encuestas dicen que podr\u00edan llegar hasta el 20.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0596039829828252, "is_candidate": false}, {"start": 396.957, "end": 400.738, "text": "Me parece que hay un fen\u00f3meno que no tiene que ver con algunos de estos temas econ\u00f3micos que vos explic\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9558259871133776, "is_candidate": false}, {"start": 400.738, "end": 403.139, "text": "Algunos, por ejemplo a m\u00ed, se me escapan absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.922272872092584, "is_candidate": false}, {"start": 403.139, "end": 405.22, "text": "Y ac\u00e1 aparece el componente del voto joven.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9921309043462825, "is_candidate": false}, {"start": 406.762, "end": 414.687, "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que vos observ\u00e1s de por qu\u00e9 hay un sector de la juventud, en este caso la ciudad de Buenos Aires, que conf\u00eda en vos y que te vota para esta oportunidad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.940746954833646, "is_candidate": false}, {"start": 414.687, "end": 419.11, "text": "A ver, yo creo que primero que es algo que est\u00e1 pasando a nivel internacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4470299253109812, "is_candidate": true}, {"start": 420.288, "end": 424.432, "text": " Es decir, las expresiones liberales no solo est\u00e1n ganando lugar en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38515180247110226, "is_candidate": true}, {"start": 424.432, "end": 435.982, "text": "Es decir, muchos se sorprendieron cuando hicimos nuestro lanzamiento de campa\u00f1a con el acto de Plaza Holanda, quedaron todav\u00eda mucho m\u00e1s sorprendidos con el de Parque Lesama, quedaron m\u00e1s sorprendidos con los n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30301497228477436, "is_candidate": true}, {"start": 437.426, "end": 441.508, "text": " En realidad, es algo que no solo pasa en Argentina, pasa en el resto del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3664051578092351, "is_candidate": true}, {"start": 441.508, "end": 452.112, "text": "Es decir, de hecho, yo he dado muchas charlas, no solo en Argentina, sino en el resto del mundo, y la cantidad de gente oscilaba entre mil y cinco mil personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29448441826404137, "is_candidate": true}, {"start": 452.112, "end": 455.573, "text": "O sea, con lo cual, es algo, digamos, m\u00e1s global.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39832713902932715, "is_candidate": true}, {"start": 455.573, "end": 457.814, "text": "Entonces, ahora voy sobre el fen\u00f3meno global.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34345337183098856, "is_candidate": true}, {"start": 457.814, "end": 464.337, "text": "B\u00e1sicamente, hoy, el status quo recita los postulados de la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38192037711289506, "is_candidate": true}, {"start": 465.636, "end": 473.361, "text": " de manera m\u00e1s cool, de manera m\u00e1s amigable o m\u00e1s fuerte o lo que uno quiera, pero recita los postulados de la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29006136873792854, "is_candidate": true}, {"start": 473.361, "end": 482.386, "text": "Por lo tanto, los j\u00f3venes que suelen ser rebeldes al status quo, hay una rebeli\u00f3n natural que obviamente va a ser liberal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3498238381144011, "is_candidate": true}, {"start": 482.386, "end": 492.893, "text": "El otro punto que tambi\u00e9n es algo no menor, es que en Argentina, esto se repotencia, el sistema de educaci\u00f3n p\u00fablica, independientemente que sea de gesti\u00f3n estatal o de gesti\u00f3n privada,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29769707293676306, "is_candidate": true}, {"start": 494.058, "end": 499.163, "text": " est\u00e1 dise\u00f1ado para adoctrinar, para lavarle el cerebro a la gente y para que sean esclavos de la religi\u00f3n del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27145425812301693, "is_candidate": true}, {"start": 499.163, "end": 504.307, "text": "Y los j\u00f3venes, al tener menos tiempo de exposici\u00f3n frente a eso, se rebelan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3891199013736937, "is_candidate": true}, {"start": 504.307, "end": 508.57, "text": "Entonces, eso les dir\u00eda que es el gran motor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4738770147090836, "is_candidate": true}, {"start": 508.57, "end": 511.833, "text": "Pero, ojo, que no solamente son j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4906003455770923, "is_candidate": true}, {"start": 511.833, "end": 517.538, "text": "Porque una de las cosas que han pasado a lo largo de la campa\u00f1a es que se empez\u00f3 a ampliar la base.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2711245960890618, "is_candidate": true}, {"start": 517.538, "end": 522.022, "text": "Y la realidad es que hoy nosotros trabajamos fuertemente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41874527718203114, "is_candidate": true}, {"start": 523.577, "end": 526.96, "text": " para dejar en tercer lugar al kiserismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38090962956917274, "is_candidate": true}, {"start": 526.96, "end": 544.076, "text": "Que Leandro Santoro sea al kiserismo lo que Marta Mercader al radicalismo que comenz\u00f3 digamos esa decadencia que casi lo ha sacado de la cancha al radicalismo en el caso digamos con ese inicio de Marta Mercader y que Santoro justamente un radical alfonsinista que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21944862947008448, "is_candidate": true}, {"start": 545.872, "end": 557.34, "text": " reivindica todas las aberraciones que hizo en la econom\u00eda Alfons\u00edn, lo interesante es que por lo menos podr\u00eda rescatar la cuesti\u00f3n institucional y encima se va con los kiseristas que son los malos del barrio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23720711109316317, "is_candidate": true}, {"start": 557.34, "end": 569.148, "text": "Por lo tanto ser\u00e1 un placer empujarlo al tercer lugar, al kiserismo y que sea el principio del fin de uno de los procesos pol\u00edticos m\u00e1s nefastos de la historia argentina y por favor,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28724613660978826, "is_candidate": true}, {"start": 570.513, "end": 571.594, "text": " el morbo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6253995497725573, "is_candidate": false}, {"start": 571.594, "end": 578.963, "text": "Miren si adem\u00e1s logramos capturar algo de voto peronista y dejamos afuera al comunista Heller.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36143732086883984, "is_candidate": true}, {"start": 578.963, "end": 582.067, "text": "D\u00e9jenme so\u00f1ar un rato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6970452916492382, "is_candidate": false}, {"start": 582.067, "end": 590.716, "text": "No, no, estaba pensando en lo que usted ven\u00eda desarrollando y digo, \u00bfusted tiene alguna identidad o ha tenido", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7773941869244588, "is_candidate": false}, {"start": 591.457, "end": 599.644, "text": " en t\u00e9rminos de identidad, me refiero a alguna empat\u00eda en t\u00e9rminos pol\u00edticos, en t\u00e9rminos culturales, con lo que ofrece la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6846589892122399, "is_candidate": false}, {"start": 599.644, "end": 601.926, "text": "Digo, Argentina es esto desde...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8150059295534628, "is_candidate": false}, {"start": 603.089, "end": 605.53, "text": " La Argentina moderna, por lo menos, es esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6922734046144656, "is_candidate": false}, {"start": 605.53, "end": 611.451, "text": "Ha sido radicalismo, ha sido peronismo, ha sido peronismo en vertientes m\u00faltiples.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8337216210144388, "is_candidate": false}, {"start": 611.451, "end": 616.652, "text": "Despu\u00e9s coalici\u00f3n de la Alianza, despu\u00e9s coalici\u00f3n de Junto por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8761023999397461, "is_candidate": false}, {"start": 616.652, "end": 620.433, "text": "\u00bfUsted cree que ah\u00ed hay nicho para trabajar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7361686037663274, "is_candidate": false}, {"start": 620.433, "end": 624.474, "text": "Porque si no, yo lo que siento es que usted est\u00e1 como en una isla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8164594007673397, "is_candidate": false}, {"start": 624.474, "end": 626.735, "text": "Porque bueno, el pa\u00eds es esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7855904750130327, "is_candidate": false}, {"start": 626.735, "end": 627.275, "text": "Ojal\u00e1 fuera m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.992518365911529, "is_candidate": false}, {"start": 627.815, "end": 629.356, "text": " Noruega, pero no es noruega.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9424329241255496, "is_candidate": false}, {"start": 629.356, "end": 633.357, "text": "Est\u00e1 interesante la pregunta Eduardo, pero hay dos dimensiones de esa pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39089045505429265, "is_candidate": true}, {"start": 633.357, "end": 641.179, "text": "Una que tiene que ver con las referencias hist\u00f3ricas y otra es c\u00f3mo pienso yo la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3339776115351034, "is_candidate": true}, {"start": 641.179, "end": 651.303, "text": "Si yo lo tengo que plantear en t\u00e9rminos de c\u00f3mo yo pienso la pol\u00edtica es... Hay una ense\u00f1anza que nos ha dejado el frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37709100784631244, "is_candidate": true}, {"start": 652.318, "end": 662.546, "text": " A ver, cuando se arm\u00f3 una coalici\u00f3n para vencer al peronismo que fue la Alianza, cuando llegaron al poder no pudieron gobernar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32150292064306485, "is_candidate": true}, {"start": 662.546, "end": 673.854, "text": "Cuando se arm\u00f3 Cambiemos, se arm\u00f3 una coalici\u00f3n que fue buena para ganar las elecciones, pero la realidad es que termin\u00f3 siendo un muy mal gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3063168450944175, "is_candidate": true}, {"start": 675.767, "end": 682.974, "text": " Y despu\u00e9s, uno podr\u00eda haber ca\u00eddo en la tentaci\u00f3n o en la trampa de decir, bueno, ac\u00e1 solamente pueden gobernar los peronistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2739208399961428, "is_candidate": true}, {"start": 682.974, "end": 688.3, "text": "Estamos condenados a que solamente se pueda gobernar, digamos, con esa l\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2820616554494577, "is_candidate": true}, {"start": 688.3, "end": 691.883, "text": "Y tenemos que rogar que salga uno bueno y no uno malo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.415011376802641, "is_candidate": true}, {"start": 691.883, "end": 695.467, "text": "Que hay muchos buenos adentro del peronismo y que ahora los... Este es un dato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40938375890843703, "is_candidate": true}, {"start": 695.467, "end": 697.029, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7753407751915823, "is_candidate": false}, {"start": 697.029, "end": 698.09, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 es lo interesante?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5393827414069654, "is_candidate": false}, {"start": 699.482, "end": 704.929, "text": " es que este tambi\u00e9n es un armado peronista para ganar una elecci\u00f3n y no funciona.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3204147534603451, "is_candidate": true}, {"start": 704.929, "end": 714.521, "text": "Yo creo que b\u00e1sicamente lo que le debe la pol\u00edtica a los argentinos es un ordenamiento ideol\u00f3gico, es decir, que se agrupen", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27671452605748936, "is_candidate": true}, {"start": 715.605, "end": 716.746, "text": " para que tengan mandato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5794408369866777, "is_candidate": false}, {"start": 716.746, "end": 721.791, "text": "Entonces yo creo que hay una soluci\u00f3n colectivista y una soluci\u00f3n que abraza la sede de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28704457303777775, "is_candidate": true}, {"start": 721.791, "end": 738.426, "text": "Dentro de los colectivistas, en mi visi\u00f3n, est\u00e1 la uni\u00f3n c\u00edvica radical, que es la internacional socialista, est\u00e1 el caso de la coalici\u00f3n c\u00edvica, que es m\u00e1s de izquierda todav\u00eda que las radicales, est\u00e1n las palomas de Juntos por el Cambio, y est\u00e1, por ejemplo, el kircherismo, y obviamente que est\u00e1 en la izquierda invi\u00e1vel.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25284836031707925, "is_candidate": true}, {"start": 738.426, "end": 739.167, "text": "Y del otro lado,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7612469852151073, "is_candidate": false}, {"start": 739.607, "end": 751.057, "text": " estar\u00edan los liberales, los libertarios, los conservadores, tambi\u00e9n llamados palios libertarios, estar\u00eda el peronismo republicano, federal, el menemismo y...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28791171156532724, "is_candidate": true}, {"start": 752.27, "end": 754.27, "text": " los halcones juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4020396558835646, "is_candidate": true}, {"start": 754.27, "end": 757.071, "text": "Entonces, ah\u00ed habr\u00eda un ordenamiento ideol\u00f3gico muy claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.406033476837947, "is_candidate": true}, {"start": 757.071, "end": 760.492, "text": "Entonces, mi propuesta es ir hacia ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4362630008637235, "is_candidate": true}, {"start": 760.492, "end": 762.332, "text": "Entonces, hay mandato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4617141614809659, "is_candidate": true}, {"start": 762.332, "end": 768.673, "text": "No es que llego y, bueno, no s\u00e9, no puedo hacer porque esta parte de la... A ver, yo me planteo el problema de Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3831308386406608, "is_candidate": true}, {"start": 768.673, "end": 775.755, "text": "O sea, Macri lleg\u00f3 y, digamos, ten\u00eda un discurso muy razonable, muy entendible, o sea, obviamente que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36638632633460855, "is_candidate": true}, {"start": 777.058, "end": 785.321, "text": " que yo soy much\u00edsimo m\u00e1s liberal, y obviamente que soy m\u00e1s liberal que todos los liberales que andan dando vuelta en la pol\u00edtica, eso seguro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.357947412179485, "is_candidate": true}, {"start": 785.321, "end": 786.601, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6530100693046157, "is_candidate": false}, {"start": 786.601, "end": 806.408, "text": "El punto es que si uno llega al poder y tiene, por un lado, la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical con su socialismo impregnado hasta la m\u00e9dula, la coalici\u00f3n c\u00edvica, las palomas, y puede ser que haya quedado encerrado y no lo dejaron tomar decisiones, y por eso el gobierno fue lo malo que fue.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28266440660735037, "is_candidate": true}, {"start": 807.079, "end": 808.381, "text": " Pero esto es una hip\u00f3tesis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5245155858804342, "is_candidate": false}, {"start": 808.381, "end": 822.676, "text": "Ahora, mira, y hablando de apertura, digamos, hablando de apertura de la econom\u00eda, hablando de la necesidad de modificar la estructura laboral, la estructura de las jubilaciones, \u00bfno es el riesgo de ser el sucesor de Cavallo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7658410570044737, "is_candidate": false}, {"start": 822.676, "end": 825.58, "text": "Cavallo fue el mejor ministro de econom\u00eda de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5590716810429999, "is_candidate": false}, {"start": 825.58, "end": 828.523, "text": "Y de hecho, el gobierno de Menem fue el mejor gobierno de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.526368360352252, "is_candidate": false}, {"start": 829.46, "end": 836.828, "text": " Eso, digamos, o sea, no es una opini\u00f3n personal de preferencias, es una opini\u00f3n t\u00e9cnica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3464686066924909, "is_candidate": true}, {"start": 836.828, "end": 842.254, "text": "Hay un trabajo de Gerardo de la Paulera, Bozzoli e Irigoyen, se llama Passing the Buck.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30413776916637314, "is_candidate": true}, {"start": 842.254, "end": 850.382, "text": "Adem\u00e1s, yo soy amigo de Gerardo y estoy orgulloso que ese art\u00edculo, que vivo cit\u00e1ndolo recurrentemente, tiene el r\u00e9cord en la historia", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3366370127617697, "is_candidate": true}, {"start": 851.003, "end": 858.965, "text": " de lectura de un paper de historia, porque ya lo condecoraron a Gerardo por pasar las 20.000 lecturas completas, de un paper acad\u00e9mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.273261921840551, "is_candidate": true}, {"start": 858.965, "end": 860.866, "text": "Con lo cual ya estoy feliz con ese paper.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40862332085503705, "is_candidate": true}, {"start": 860.866, "end": 861.546, "text": "\u00bfY qu\u00e9 es lo que hace?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4606260374646878, "is_candidate": true}, {"start": 861.546, "end": 863.646, "text": "Desarrolla el \u00edndice de presi\u00f3n macroecon\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3214929543698427, "is_candidate": true}, {"start": 863.646, "end": 867.988, "text": "Y compara todos los gobiernos de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3346193469237352, "is_candidate": true}, {"start": 867.988, "end": 873.969, "text": "Le pese a quien le pese, el primer gobierno de Menem fue el mejor gobierno de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3699600688299969, "is_candidate": true}, {"start": 873.969, "end": 876.05, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 digo lo de Cavallo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5333051367061215, "is_candidate": false}, {"start": 876.05, "end": 876.27, "text": "Porque...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6667147543877809, "is_candidate": false}, {"start": 877.233, "end": 879.934, "text": " Ustedes saben, vos no porque sos el m\u00e1s joven de todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5318912906995157, "is_candidate": false}, {"start": 879.934, "end": 882.355, "text": "Aparte porque escrib\u00eds muy buenas notas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.515581662353084, "is_candidate": false}, {"start": 882.355, "end": 889.937, "text": "Ellos tambi\u00e9n, pero no... Pero... Pero, digamos, o sea... Vos conseguiste una nota muy dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.52328892554552, "is_candidate": false}, {"start": 889.937, "end": 891.878, "text": "Una nota sobre tu hermana, para la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9743480306003054, "is_candidate": false}, {"start": 891.878, "end": 892.578, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.902265271430402, "is_candidate": false}, {"start": 892.578, "end": 893.619, "text": "En Clar\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7676298868944298, "is_candidate": false}, {"start": 893.619, "end": 896.4, "text": "Todav\u00eda no la vi, ya voy a pagar los costos, ya te aviso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5209736660710675, "is_candidate": false}, {"start": 896.4, "end": 902.342, "text": "Despu\u00e9s le vamos a preguntar por qu\u00e9 dejo de usar los trajes a rayas y usan los trajes... Ah, pues... La le\u00ed yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.855873742446164, "is_candidate": false}, {"start": 902.342, "end": 902.942, "text": "Yo la le\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0047449398128878, "is_candidate": false}, {"start": 902.942, "end": 904.662, "text": "Si no me lee Canedo, estoy al horno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9154354359555206, "is_candidate": false}, {"start": 904.662, "end": 905.443, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8385637192988203, "is_candidate": false}, {"start": 905.443, "end": 905.823, "text": "Entonces...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9082014988045813, "is_candidate": false}, {"start": 906.89, "end": 912.333, "text": " F\u00edjese que en los primeros dos a\u00f1os, Menem choca la calecita varias veces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34445771589600405, "is_candidate": true}, {"start": 912.333, "end": 929.044, "text": "De hecho, vuelve a caer en una hiperinflaci\u00f3n, el plan Bungiborn fracasa, despu\u00e9s fracasa el trabajo de Hermann Gonz\u00e1lez, cuando ah\u00ed despu\u00e9s ya se encuentra, \u00bfs\u00ed?, con Cavallo y termina generando el programa econ\u00f3mico m\u00e1s exitoso de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2510377638966651, "is_candidate": true}, {"start": 929.044, "end": 931.906, "text": "Mirei, quiero preguntarte algo con una respuesta concreta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9091077401745532, "is_candidate": false}, {"start": 931.906, "end": 934.007, "text": "El domingo... Siempre soy concreto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.665395912503765, "is_candidate": false}, {"start": 934.007, "end": 935.008, "text": "A veces soy muy extenso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9109766441778936, "is_candidate": false}, {"start": 935.528, "end": 939.731, "text": " El colega Santiago Fiorici revel\u00f3 en Clar\u00edn que te reuniste con Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9384127690374438, "is_candidate": false}, {"start": 939.731, "end": 942.934, "text": "Digo, \u00bfMacri no forma parte de la casta pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9272753186700036, "is_candidate": false}, {"start": 942.934, "end": 953.022, "text": "A ver, yo, de vuelta, yo tuve una reuni\u00f3n con el expresidente Macri tres semanas antes de las PASO.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3649024864001976, "is_candidate": true}, {"start": 953.022, "end": 960.247, "text": "Y la realidad es que, primero que yo no ten\u00eda la gravitaci\u00f3n pol\u00edtica que emergi\u00f3 despu\u00e9s de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29950595916698797, "is_candidate": true}, {"start": 961.446, "end": 964.368, "text": " Las Paz, o sea, la verdad que hay un dato f\u00e1ctico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35551074815736206, "is_candidate": true}, {"start": 964.368, "end": 970.333, "text": "O sea, lo levantaron todos los diarios del mundo y The Economist pedi\u00f3 una p\u00e1gina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38004319950336884, "is_candidate": true}, {"start": 970.333, "end": 979.62, "text": "Bueno, ahora tambi\u00e9n hizo algo, le figar\u00f3, pero... O sea, ten\u00eda otra gravitaci\u00f3n pol\u00edtica y en realidad fui y habl\u00e9 estrictamente de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35103459525460323, "is_candidate": true}, {"start": 979.62, "end": 986.065, "text": "Lo que b\u00e1sicamente yo le habl\u00e9 fue sobre explicar por qu\u00e9 esto estalla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3411398147797343, "is_candidate": true}, {"start": 988.99, "end": 992.313, "text": " \u00bfNo forma parte de la casta pol\u00edtica Macri, a diferencia de otros que vos conden\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0876451050467921, "is_candidate": false}, {"start": 992.313, "end": 994.375, "text": "\u00bfO te arrepent\u00eds de esa reuni\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9362297553440945, "is_candidate": false}, {"start": 994.375, "end": 996.056, "text": "No, no me arrepiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6943902942390006, "is_candidate": false}, {"start": 996.056, "end": 1000.06, "text": "Fue una reuni\u00f3n donde yo fui y habl\u00e9 de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48371054333975205, "is_candidate": true}, {"start": 1000.06, "end": 1008.007, "text": "Y la verdad es que cuando yo adem\u00e1s lo escucho, primero su discurso,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39760607375745616, "is_candidate": true}, {"start": 1009.149, "end": 1013.75, "text": " cuando lleg\u00f3 al gobierno, no era un discurso antiliberal, era un discurso liberal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3924563423511229, "is_candidate": true}, {"start": 1013.75, "end": 1016.53, "text": "El problema fue quienes lo acompa\u00f1aron, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39038982973529235, "is_candidate": true}, {"start": 1016.53, "end": 1019.871, "text": "Y me parece que eso fue lo que lo dinamit\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5494490976509847, "is_candidate": false}, {"start": 1019.871, "end": 1022.952, "text": "Segundo, el hombre hizo una autocr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4762859191115594, "is_candidate": true}, {"start": 1022.952, "end": 1026.192, "text": "Digo, despu\u00e9s, o sea, uno sabr\u00e1 si es cierto o no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3759204549065649, "is_candidate": true}, {"start": 1026.192, "end": 1032.373, "text": "Y despu\u00e9s, en t\u00e9rminos del ordenamiento que yo estoy planteando, yo no lo veo del lado de los colectivistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3002525978881512, "is_candidate": true}, {"start": 1032.373, "end": 1035.434, "text": "De vuelta, no todos los liberales somos del mismo estilo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5742939425641655, "is_candidate": false}, {"start": 1035.434, "end": 1035.694, "text": "De hecho,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8855025342457489, "is_candidate": false}, {"start": 1036.865, "end": 1041.428, "text": " A ver, vos ten\u00e9s liberales cl\u00e1sicos, liberales minarquistas y anarcocapitalistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22582286481622005, "is_candidate": true}, {"start": 1041.428, "end": 1047.072, "text": "De hecho, yo filos\u00f3ficamente soy anarquista, o sea, soy anarcocapitalista, pero en la vida real soy minarquista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37647864008395127, "is_candidate": true}, {"start": 1047.072, "end": 1059.42, "text": "Entonces, aparte, digamos, si el hombre adem\u00e1s hace una autocr\u00edtica y dice, bueno, ahora voy a abrazar m\u00e1s fuerte la sede de la libertad, me parece que \u00e9l est\u00e1 del lado de los halcones, no de las palomas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2313584736964852, "is_candidate": true}, {"start": 1061.001, "end": 1062.982, "text": " Mil gracias por estar esta noche con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9213331589773653, "is_candidate": false}, {"start": 1062.982, "end": 1064.543, "text": "\u00bfVa a haber dolarizaci\u00f3n en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8140497504255388, "is_candidate": false}, {"start": 1064.543, "end": 1067.044, "text": "\u00bfLa Argentina camina a dolarizarse?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7957012482966439, "is_candidate": false}, {"start": 1067.044, "end": 1072.327, "text": "Si me dan el Banco Central a m\u00ed, lo cierro y se termin\u00f3 el problema del inflado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4021116328287436, "is_candidate": true}, {"start": 1072.327, "end": 1072.527, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0099181318019874, "is_candidate": false}], "Index": 108, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "XfwtV2NcUPI", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=XfwtV2NcUPI", "title": "\"Voy a capturar el voto peronista\" Javier Milei en TN- 01/11/21", "duration": 1110.0, "view_count": 49588.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}