{"segments": [{"start": 1.532, "end": 3.213, "text": " \u00bfDolarizar o no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8415840315911471, "is_candidate": false}, {"start": 3.213, "end": 4.614, "text": "Esa es la cuesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.892604772239364, "is_candidate": false}, {"start": 4.614, "end": 6.374, "text": "Javier Milei, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8367715240340181, "is_candidate": false}, {"start": 6.374, "end": 6.915, "text": "Todo bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8789958017287651, "is_candidate": false}, {"start": 6.915, "end": 8.235, "text": "Qu\u00e9 gusto estar aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.852613866223114, "is_candidate": false}, {"start": 8.235, "end": 23.423, "text": "Antes de meterme en las cuestiones m\u00e1s estrictamente econ\u00f3micas, quer\u00eda unir el tema que estaba hablando el doctor Zabzai, porque la idea de la casta, que un poco perme\u00f3 mucho a trav\u00e9s tuyo, tambi\u00e9n, Despert,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.825469189913166, "is_candidate": false}, {"start": 24.562, "end": 40.705, "text": " se empieza a incubar tambi\u00e9n con el vacunatorio VIP, con la foto de Olivos, con esa sensaci\u00f3n de hay casta, hay fiesta privada, y a vos te ponen como los boliches cuando eras chico, la soguita, y vos la ves de afuera con la niata contra el vidrio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7616735963309487, "is_candidate": false}, {"start": 40.705, "end": 54.207, "text": "Bueno, desde mi punto de vista, lo que pas\u00f3 en la esfera del Poder Ejecutivo es propio de un tirano, porque fijaba un conjunto de reglas que \u00e9l mismo despu\u00e9s no cumpl\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3427306464912273, "is_candidate": true}, {"start": 55.808, "end": 64.929, "text": " lo cual es propio de un inmoral, adem\u00e1s es un traidor, termin\u00f3 acusando a la mujer, dio de esa barbaridad que hizo y la realidad es que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34018887931671304, "is_candidate": true}, {"start": 66.315, "end": 85.123, "text": " todas estas cosas son la prueba cabal de que son una casta, que se creen un grupo de privilegiados, o sea que ellos determinan las reglas para el resto y que ellos pueden hacer otra cosa, que adem\u00e1s ellos se ponen por encima del resto de la poblaci\u00f3n, por eso ten\u00e9s el vacunatorio VIP, y se creen que ellos son due\u00f1os de los privilegios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27056433796095025, "is_candidate": true}, {"start": 85.123, "end": 90.205, "text": "O sea, esa te dir\u00eda la parte m\u00e1s condenable desde lo moral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3544601849119736, "is_candidate": true}, {"start": 90.205, "end": 91.426, "text": "Despu\u00e9s hay otras cosas que tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6980364238485198, "is_candidate": false}, {"start": 93.527, "end": 105.137, "text": " son complicadas, porque de repente llevan a cabo pol\u00edticas que ellos saben que van a fracasar, pero no les importa con tal de poner bajo resguardo a la casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3176562470133071, "is_candidate": true}, {"start": 105.137, "end": 108.62, "text": "Y cuando tienen que elegir... A ver, lo m\u00e1s interesante ten\u00e9s...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4492349283023035, "is_candidate": true}, {"start": 109.562, "end": 115.745, "text": " esto de que se le aprob\u00f3 el financiamiento con el FMI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35243707893630494, "is_candidate": true}, {"start": 115.745, "end": 119.486, "text": "Es una cosa verdaderamente inmoral tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36151216583707624, "is_candidate": true}, {"start": 119.486, "end": 131.151, "text": "Primero porque la deuda es inmoral, o sea, si vos est\u00e1s incrementando la deuda, esos son impuestos futuros, eso va a pegar sobre generaciones que no votan, o quiz\u00e1s ni siquiera nacieron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22858637106011703, "is_candidate": true}, {"start": 131.151, "end": 134.192, "text": "Pero no solo eso, sino que adem\u00e1s, vos f\u00edjate,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38015815708068024, "is_candidate": true}, {"start": 134.932, "end": 140.823, "text": " Vos est\u00e1s frente a una crisis de proporciones, ten\u00e9s que poner las cuentas fiscales en orden y en lugar de ir...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28897386847485995, "is_candidate": true}, {"start": 141.785, "end": 155.092, "text": " sobre el verdadero problema que es el sector p\u00fablico y achicarlo, que deciden sobreajustar al sector privado para incrementar la fiesta del sector p\u00fablico, es verdaderamente inmoral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31298198368052854, "is_candidate": true}, {"start": 155.092, "end": 161.855, "text": "Entonces tiene que ver con eso la definici\u00f3n que yo he construido sobre la casta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3239121552261651, "is_candidate": true}, {"start": 161.855, "end": 165.957, "text": "Esto de los privilegios, pero no solo los privilegios sino esto de que vos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43724629045266394, "is_candidate": true}, {"start": 166.86, "end": 170.342, "text": " los ves que aplican pol\u00edticas que saben que no funcionan pero lo hacen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43804981862930414, "is_candidate": true}, {"start": 170.342, "end": 174.584, "text": "Mir\u00e1 la inmoralidad de Alberto Fern\u00e1ndez por ejemplo en lo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35607600326896494, "is_candidate": true}, {"start": 174.584, "end": 192.813, "text": "Hay un programa del a\u00f1o 2012 donde est\u00e1 en esta casa Alberto Fern\u00e1ndez hablando sobre la naturaleza monetaria y la inflaci\u00f3n y le dice que no tiene que mandar los chicos de la c\u00e1mpora a controlar precios y revisar precios en los supermercados, sino que tendr\u00eda que mandarlos al Banco Central y que Marc\u00f3 del Ponte le cuente qu\u00e9 estaba haciendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25624456953373675, "is_candidate": true}, {"start": 193.709, "end": 194.35, "text": " \u00bfY ahora qu\u00e9 hace?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4046062496419276, "is_candidate": true}, {"start": 194.35, "end": 198.715, "text": "Ahora le echa la culpa a los especuladores, a cualquiera, pero menos a \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34518804778989287, "is_candidate": true}, {"start": 198.715, "end": 199.676, "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5492191315203172, "is_candidate": false}, {"start": 199.676, "end": 206.104, "text": "Cuando estabas fuera del gobierno, la culpa era de la emisi\u00f3n monetaria, o sea que en el fondo es culpa del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41704375061894305, "is_candidate": true}, {"start": 206.104, "end": 209.027, "text": "Ahora, cuando est\u00e1s adentro, le echa la culpa a todos los dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4420605133912373, "is_candidate": true}, {"start": 209.027, "end": 213.052, "text": "Es una cosa verdaderamente propia de una persona, \u00bfs\u00ed?, que es un...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4041944152477174, "is_candidate": true}, {"start": 213.798, "end": 218.185, "text": " Yo ya a veces lo veo, no s\u00e9 si es un imoral o es un amoral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3627933085170839, "is_candidate": true}, {"start": 218.185, "end": 226.197, "text": "Yo quiero, antes de meterme en nuestro role-playing, ac\u00e1 tengo las llaves del misterio de econom\u00eda y en un rato te las paso, a ver qu\u00e9 har\u00eda Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8400655084340138, "is_candidate": false}, {"start": 227.185, "end": 243.245, "text": " Vos ya ten\u00e9s una responsabilidad grande, te sigue mucha gente, en las encuestas ven\u00eds subiendo, hay un clima de \u00e9poca en donde hay palabras que fueron implantando vos, los libertarios, que en otro momento no hubieran cuajado y ahora s\u00ed, por mil cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7723220760387031, "is_candidate": false}, {"start": 244.36, "end": 253.606, "text": " Y hoy Alberto Fern\u00e1ndez tambi\u00e9n est\u00e1 muy hackeado por el kirchnerismo, que le pega, que lo amenaza, que le recuerda que \u00e9l es una minor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7074700195991657, "is_candidate": false}, {"start": 253.606, "end": 265.534, "text": "\u00bfC\u00f3mo ves vos, digamos, tu responsabilidad institucional, porque ya la ten\u00e9s, ya no est\u00e1s en los m\u00e1rgenes de la pol\u00edtica, en este contexto tan complicado econ\u00f3mico y arriba pol\u00edtico, vos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7127014729084278, "is_candidate": false}, {"start": 265.534, "end": 270.497, "text": "Mi responsabilidad y mi compromiso es con las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2949318548991724, "is_candidate": true}, {"start": 271.81, "end": 277.334, "text": " O sea, y yo, digamos, lo que voy a hacer es defender a ultranza la sede de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3253092549079034, "is_candidate": true}, {"start": 277.334, "end": 283.779, "text": "Y eso vos lo pod\u00e9s validar en cada uno de los debates que hubo dentro del Congreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3956893061581058, "is_candidate": true}, {"start": 283.779, "end": 289.043, "text": "Que dicho sea de paso, adem\u00e1s, coincide plenamente con las cosas que yo fui diciendo durante la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3371091405108414, "is_candidate": true}, {"start": 289.703, "end": 299.412, "text": " Por eso, digamos, en mi m\u00e1s reciente libro, En el camino del libertario, la parte 3, que son todos mis discursos, para que veas que todo lo que estoy haciendo est\u00e1 perfectamente alineado con lo que yo dije.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3256480112132658, "is_candidate": true}, {"start": 299.412, "end": 308.021, "text": "Es decir, mi compromiso no es con ning\u00fan pol\u00edtico en particular, o sea, y si yo decid\u00ed jugar dentro de las reglas del sistema, yo respeto el sistema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2802929872572837, "is_candidate": true}, {"start": 310.599, "end": 320.729, "text": " Pero mi defensa es una defensa a ultranza de la libertad individual y es de lo que yo acepto como responsabilidad al haber sido votado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2637584510677117, "is_candidate": true}, {"start": 320.729, "end": 330.018, "text": "Juntos por el cambio dice, nosotros no nos gusta el plan de Guzm\u00e1n pero ten\u00edamos responsabilidad institucional porque el default era el abismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7452106898754154, "is_candidate": false}, {"start": 330.679, "end": 339.425, "text": " Yo digo, no te pido una explicaci\u00f3n de aquella votaci\u00f3n que va quedando atr\u00e1s, sino si se asoman otros abismos pol\u00edticos, ojal\u00e1 que no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7213364331314291, "is_candidate": false}, {"start": 339.425, "end": 342.728, "text": "Pero igual es falso eso que dijo Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40052420800875344, "is_candidate": true}, {"start": 342.728, "end": 359.04, "text": "Hay mentiras, desde lo t\u00e9cnico, y a ver, no era la \u00fanica soluci\u00f3n, o sea, yo propuse, a ver, yo digo que hay que pagar la deuda, hay que honrar los compromisos, hay que pagarle a los tenedores privados, hay que pagarle a los organismos internacionales, pero que el ajuste", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26966144902868683, "is_candidate": true}, {"start": 360.038, "end": 366.5, "text": " No tiene que recaer en la gente de bien en el sector privado, las personas que se rompen el lomo laburando, los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3065244606024474, "is_candidate": true}, {"start": 366.5, "end": 368.321, "text": "No tiene por qu\u00e9 caer ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4796119715534388, "is_candidate": true}, {"start": 368.321, "end": 371.562, "text": "Tiene que caer justamente en los par\u00e1sitos, es decir, en el sector p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3142165984322577, "is_candidate": true}, {"start": 371.562, "end": 374.663, "text": "Es decir, el ajuste lo tiene que hacer la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3443339078622244, "is_candidate": true}, {"start": 374.663, "end": 388.068, "text": "Y tanto el ala m\u00e1s mesurada del oficialismo como, juntos por el cambio, fueron c\u00f3mplices de romperle de vuelta la cabeza con impuestos a la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2475619757769142, "is_candidate": true}, {"start": 389.076, "end": 389.997, "text": " Bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0405414265311028, "is_candidate": false}, {"start": 389.997, "end": 397.603, "text": "Ac\u00e1 tengo, como tal te promet\u00ed, las llaves del... Si sos tan gentil, hac\u00e9s esta tonter\u00eda del roleplaying.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8426914711404995, "is_candidate": false}, {"start": 397.603, "end": 398.283, "text": "Depende, depende.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8217001946311836, "is_candidate": false}, {"start": 398.283, "end": 399.524, "text": "Ah\u00ed est\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9030573956825207, "is_candidate": false}, {"start": 399.524, "end": 400.645, "text": "Ah, mir\u00e1 qu\u00e9 feto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7803703416416148, "is_candidate": false}, {"start": 400.645, "end": 403.707, "text": "No, claro, porque hay que ver qui\u00e9n es el presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40749139084825636, "is_candidate": true}, {"start": 403.707, "end": 412.113, "text": "Porque vos fijate, Domingo Cavallo, siendo el ministro de Econom\u00eda de Menem, fue el mejor ministro de Econom\u00eda de toda la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34813628249091255, "is_candidate": true}, {"start": 412.113, "end": 416.356, "text": "Y siendo ministro de De la R\u00faa, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4131214041961885, "is_candidate": true}, {"start": 417.326, "end": 419.367, "text": " termin\u00f3, digamos, haciendo un desastre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41037094774569016, "is_candidate": true}, {"start": 419.367, "end": 421.788, "text": "Entonces, \u00bfqui\u00e9n es el presidente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45828844692452975, "is_candidate": true}, {"start": 421.788, "end": 423.048, "text": "\u00bfQui\u00e9n es el presidente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5923487886654435, "is_candidate": false}, {"start": 423.048, "end": 424.909, "text": "La imaginaci\u00f3n no tiene l\u00edmites.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8166347290352138, "is_candidate": false}, {"start": 424.909, "end": 428.25, "text": "Entonces, vos sos el ministro de Econom\u00eda de un presidente que elijas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.836204207170849, "is_candidate": false}, {"start": 428.25, "end": 429.391, "text": "Ac\u00e1 te las dejo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7360768087470777, "is_candidate": false}, {"start": 429.391, "end": 432.132, "text": "Un presidente que sabe manejar el poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47979186414272723, "is_candidate": true}, {"start": 432.132, "end": 434.172, "text": "\u00bfVos sos ministro de Econom\u00eda de qui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7412885497606025, "is_candidate": false}, {"start": 434.172, "end": 435.993, "text": "Por ejemplo, suponete... No, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5912032822972397, "is_candidate": false}, {"start": 435.993, "end": 441.655, "text": "O sea, como le toc\u00f3 a Cavallo en su primera etapa en el ministro de Econom\u00eda, de un menem.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2902197443177291, "is_candidate": true}, {"start": 441.655, "end": 442.696, "text": "Acepto, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46803345640417326, "is_candidate": true}, {"start": 442.696, "end": 442.976, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9727977146867056, "is_candidate": false}, {"start": 442.976, "end": 444.236, "text": "Ser\u00eda de un menem.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7126422861948118, "is_candidate": false}, {"start": 444.236, "end": 446.157, "text": "Por ejemplo, s\u00ed, de una persona", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41731438866313486, "is_candidate": true}, {"start": 447.546, "end": 459.691, "text": " Con convicci\u00f3n, una persona con poder y dispuesto a llevar a cabo las reformas, no un tibio, digamos, o sea, nada de tibios, cobardes y mucho menos socialdem\u00f3cratas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2997490523495199, "is_candidate": true}, {"start": 459.691, "end": 464.713, "text": "Teo, te complejizo, Menem no est\u00e1, ya se fue.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7986941003358171, "is_candidate": false}, {"start": 464.713, "end": 473.597, "text": "\u00bfQui\u00e9n otro que est\u00e9 vivo y con posibilidades podr\u00eda ser un presidente posible?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7873607616543342, "is_candidate": false}, {"start": 473.597, "end": 473.657, "text": "Yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8991439741780459, "is_candidate": false}, {"start": 473.657, "end": 473.817, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9536062176306159, "is_candidate": false}, {"start": 476.286, "end": 483.168, "text": " Porque yo s\u00e9 lo que hay que hacer, c\u00f3mo hay que hacerlo, y tengo la convicci\u00f3n y la voluntad para hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3323986547203369, "is_candidate": true}, {"start": 483.168, "end": 487.909, "text": "Es decir, porque el que no sabe lo que busca no entiende lo que encuentra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43286831328212805, "is_candidate": true}, {"start": 487.909, "end": 489.37, "text": "Yo s\u00e9 lo que quiero hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4851504623165126, "is_candidate": true}, {"start": 489.37, "end": 494.511, "text": "Y de hecho, yo tengo ya cuatro ministerios trabajando en la sombra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3828529782802358, "is_candidate": true}, {"start": 494.511, "end": 496.452, "text": "\u00bfQu\u00e9 quieres decir trabajando en la sombra?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.065797695501352, "is_candidate": false}, {"start": 496.452, "end": 497.292, "text": "\u00bfQu\u00e9 ministerios trabajas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0009557086518546, "is_candidate": false}, {"start": 497.292, "end": 500.993, "text": "El Ministerio de Econom\u00eda, Relaciones Exteriores, o sea, Canciller\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35260338274478875, "is_candidate": true}, {"start": 502.456, "end": 505.538, "text": " bienestar social y infraestructura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3923728300038556, "is_candidate": true}, {"start": 505.538, "end": 507.86, "text": "Trabajando en las sombras, \u00bfqu\u00e9 quieres decir?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8992368331098615, "is_candidate": false}, {"start": 507.86, "end": 508.821, "text": "\u00bfHaciendo planes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9311818628012611, "is_candidate": false}, {"start": 508.821, "end": 509.241, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9387104485006519, "is_candidate": false}, {"start": 509.241, "end": 512.963, "text": "Digamos, trabajando como si estuvi\u00e9ramos ya en funciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33498953037815404, "is_candidate": true}, {"start": 512.963, "end": 517.667, "text": "De hecho, hoy tuve reuni\u00f3n con la parte de todo de bienestar social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42368160160440305, "is_candidate": true}, {"start": 517.667, "end": 518.387, "text": "Bien, \u00bfqu\u00e9 har\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0270677209867995, "is_candidate": false}, {"start": 518.387, "end": 527.574, "text": "Mir\u00e1, ahora nos giramos y... Ah\u00ed est\u00e1n... Hay una gran manifestaci\u00f3n de tres cuadras sobre la 9 de julio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8486581926377057, "is_candidate": false}, {"start": 527.574, "end": 529.255, "text": "De hecho, es ah\u00ed nom\u00e1s, all\u00e1 atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9195258757853026, "is_candidate": false}, {"start": 530.858, "end": 537.281, "text": " que est\u00e1n reclamando porque la inflaci\u00f3n les come los planes y est\u00e1n pidiendo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8444041240366, "is_candidate": false}, {"start": 537.281, "end": 538.762, "text": "\u00bfQu\u00e9 har\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6271433077924304, "is_candidate": false}, {"start": 538.762, "end": 541.484, "text": "El problema es que la econom\u00eda hace", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3306636284171096, "is_candidate": true}, {"start": 542.655, "end": 544.657, "text": " m\u00e1s de 10 a\u00f1os que no crece.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3517087936866522, "is_candidate": true}, {"start": 544.657, "end": 549.4, "text": "De hecho, el PBI per c\u00e1pita que hoy tenemos es 14% inferior al que ten\u00edamos en el 2011.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3101792125528946, "is_candidate": true}, {"start": 549.4, "end": 554.504, "text": "De hecho, este PBI per c\u00e1pita est\u00e1 en l\u00ednea con el del 73, 74.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3043477389974497, "is_candidate": true}, {"start": 554.504, "end": 557.646, "text": "Y no solo eso, sino que adem\u00e1s, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3484662386902734, "is_candidate": true}, {"start": 557.646, "end": 560.028, "text": "Vos ten\u00e9s el nivel de productividad de los a\u00f1os 50.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47472667917264166, "is_candidate": true}, {"start": 560.028, "end": 562.39, "text": "O sea, Argentina tiene un problema de crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42233960287776373, "is_candidate": true}, {"start": 562.39, "end": 564.531, "text": "Y lo que vos ten\u00e9s que resolver es el crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39605188234382693, "is_candidate": true}, {"start": 564.531, "end": 565.272, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 les dir\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.907139796473201, "is_candidate": false}, {"start": 565.272, "end": 571.536, "text": "Porque, digamos, una cosa es lo posible, una cosa es como el mundo deber\u00eda ser... Bueno, yo te digo cu\u00e1l es el programa econ\u00f3mico, digamos, que yo impulso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5178254810406948, "is_candidate": false}, {"start": 571.536, "end": 571.617, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9964569649627623, "is_candidate": false}, {"start": 572.397, "end": 573.978, "text": " Tres familias de reforma.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5404963197878635, "is_candidate": false}, {"start": 573.978, "end": 582.004, "text": "Las reformas de primera generaci\u00f3n tienen una reforma del Estado que implica bajar el gasto p\u00fablico sin castigar a los vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25241096834625365, "is_candidate": true}, {"start": 582.004, "end": 593.372, "text": "Para bajar impuestos, una vez que haces eso, flexibiliz\u00e1s el mercado laboral hacia adelante para no vulnerar los derechos de las personas que ya tienen sus derechos y abrir la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2712797661076658, "is_candidate": true}, {"start": 593.372, "end": 595.314, "text": "\u00bfEch\u00e1s miles de personas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9179966963271866, "is_candidate": false}, {"start": 595.314, "end": 596.815, "text": "No, te estoy diciendo justamente que no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5384730374305406, "is_candidate": false}, {"start": 597.81, "end": 607.615, "text": " Es decir, ten\u00e9s much\u00edsimas partidas para cortar el gasto p\u00fablico de donde roban los pol\u00edticos y que b\u00e1sicamente no tocas ni un solo plan social ni ech\u00e1s a una sola persona.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27602278955421244, "is_candidate": true}, {"start": 607.615, "end": 609.796, "text": "Eso constituye las partes de la reforma de segunda generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40217637780854154, "is_candidate": true}, {"start": 609.796, "end": 617.44, "text": "Pero vos f\u00edjate que estoy diciendo baja del gasto, baja de impuestos, de hecho la reforma impositiva ya la tenemos dise\u00f1ada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30070333556595175, "is_candidate": true}, {"start": 617.44, "end": 619.982, "text": "No s\u00f3lo eso, sino que adem\u00e1s lo que ten\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4044845570591855, "is_candidate": true}, {"start": 621.003, "end": 643.575, "text": " es reforma del mercado laboral hacia adelante, apertura de la econom\u00eda y en simult\u00e1neo una reforma monetaria y financiera que arranca cambiando el sistema financiero que ten\u00e9s hoy, que es de encaje fraccionario, a una que ser\u00eda una banca Simon, marca libre, competencia de monedas y a la postre terminar eliminando el peso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27559926927015677, "is_candidate": true}, {"start": 643.575, "end": 644.796, "text": "\u00bfAhora qu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6842622045106153, "is_candidate": false}, {"start": 644.796, "end": 645.536, "text": "Claro, exacto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5114065536201786, "is_candidate": false}, {"start": 645.536, "end": 646.657, "text": "Polarizando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9063727851809353, "is_candidate": false}, {"start": 646.657, "end": 648.098, "text": "Bueno, es que esa es la discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44498449661634065, "is_candidate": true}, {"start": 648.098, "end": 650.199, "text": "O sea, yo digo que hay libre elecci\u00f3n de moneda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41065438190145165, "is_candidate": true}, {"start": 650.97, "end": 652.431, "text": " Libre elecci\u00f3n de moneda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4680207576294413, "is_candidate": true}, {"start": 652.431, "end": 654.792, "text": "Es decir, que vos elijas la moneda que se te da la gana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36031808251388275, "is_candidate": true}, {"start": 654.792, "end": 659.234, "text": "Yo lo que creo es que los argentinos ya eligieron su moneda, ese es el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3593611830579805, "is_candidate": true}, {"start": 659.234, "end": 663.336, "text": "O sea, pero si vos quer\u00e9s d\u00f3lar, euro, franco suizo, oro o lo que sea, a m\u00ed me da lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3575651941717509, "is_candidate": true}, {"start": 663.336, "end": 665.397, "text": "Pero yo tengo una pregunta, \u00bfme puede...?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3882120018384856, "is_candidate": true}, {"start": 665.397, "end": 669.699, "text": "O sea, y todos los que est\u00e1n ac\u00e1, \u00bfalguien me puede decir cu\u00e1nto est\u00e1 el blue?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5717137657188446, "is_candidate": false}, {"start": 669.699, "end": 673.44, "text": "202, 201, 203... \u00bfTodos est\u00e1n de acuerdo que est\u00e1n...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9303742732131917, "is_candidate": false}, {"start": 673.44, "end": 674.461, "text": "\u00bfTodos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7689658983340893, "is_candidate": false}, {"start": 674.461, "end": 676.362, "text": "\u00bfEst\u00e1n en 200?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5940794944145495, "is_candidate": false}, {"start": 676.362, "end": 677.022, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9627490237549824, "is_candidate": false}, {"start": 677.022, "end": 678.523, "text": "O sea, todos los que estamos ac\u00e1 sabemos que est\u00e1n en 200.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5931955837904836, "is_candidate": false}, {"start": 679.803, "end": 683.507, "text": " La pregunta es, \u00bfqui\u00e9n me puede decir cu\u00e1nto est\u00e1 la onza de oro?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.616038102913169, "is_candidate": false}, {"start": 683.507, "end": 684.489, "text": "Nadie sabe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9828195610606455, "is_candidate": false}, {"start": 684.489, "end": 685.189, "text": "OK, listo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7486555662428278, "is_candidate": false}, {"start": 685.189, "end": 686.451, "text": "Digamos, o sea... Est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5506821445186747, "is_candidate": false}, {"start": 686.451, "end": 687.332, "text": "A ver, d\u00e9jame ver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9395389311923306, "is_candidate": false}, {"start": 687.332, "end": 690.996, "text": "El Salvador, Ecuador, Panam\u00e1, dolarizaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5417651901185855, "is_candidate": false}, {"start": 690.996, "end": 692.358, "text": "\u00bfSab\u00e9s lo que te acabo de mostrar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.610694902882033, "is_candidate": false}, {"start": 692.358, "end": 694.1, "text": "\u00bfSab\u00e9s lo que te acabo de mostrar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5549382573191681, "is_candidate": false}, {"start": 695.285, "end": 696.707, "text": " Digo que todos pensamos en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4214724706792916, "is_candidate": true}, {"start": 696.707, "end": 699.41, "text": "Todos los d\u00edas vemos el precio del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46490680439701426, "is_candidate": true}, {"start": 699.41, "end": 702.293, "text": "Por eso el argentino va a elegir el d\u00f3lar, porque ya lo eligi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43559177992971465, "is_candidate": true}, {"start": 702.293, "end": 707.7, "text": "Y si en alg\u00fan momento no le gusta, porque empieza a perder valor o lo que fuera, puede cambiar por otra moneda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2578645313372755, "is_candidate": true}, {"start": 707.7, "end": 711.204, "text": "Pero hay que tener la cantidad de d\u00f3lares para reducir los pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.703271539730065, "is_candidate": false}, {"start": 711.204, "end": 711.604, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9084208668226555, "is_candidate": false}, {"start": 711.604, "end": 714.507, "text": "Los argentinos tienen 400 mil millones de d\u00f3lares en el colch\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4331909446051483, "is_candidate": true}, {"start": 715.44, "end": 720.563, "text": " Pero no te la van a poner a vos, porque los inviten, ya los invitaron 50 veces y se quemaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.770102091976461, "is_candidate": false}, {"start": 720.563, "end": 731.908, "text": "Pero el punto es que vos ahora, digamos, es como que ten\u00e9s un blanqueo de hecho, y vos vas a poder moverte y hacer transacciones, y no se va a poder intrometer en eso, digamos, el Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34135253574113256, "is_candidate": true}, {"start": 731.908, "end": 733.789, "text": "\u00bfHay dolarizaciones exitosas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8150763202868697, "is_candidate": false}, {"start": 733.789, "end": 735.951, "text": "La de, por ejemplo, El Salvador, Ecuador o Panam\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7959019193322371, "is_candidate": false}, {"start": 735.951, "end": 737.271, "text": "No, pero pon\u00e9 Ecuador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5405300675474582, "is_candidate": false}, {"start": 737.271, "end": 742.494, "text": "Bueno, la de Panam\u00e1 es... A ver, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3 con la inflaci\u00f3n en Ecuador?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3649301808929535, "is_candidate": true}, {"start": 744.037, "end": 747.379, "text": " \u00bfCu\u00e1l es el pa\u00eds de Am\u00e9rica Latina que menos inflaci\u00f3n tiene?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38997464294546524, "is_candidate": true}, {"start": 747.379, "end": 748.139, "text": "Ecuador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7099785636640479, "is_candidate": false}, {"start": 748.139, "end": 749.98, "text": "Por lo tanto, en ese sentido, es exitosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4240217297799781, "is_candidate": true}, {"start": 749.98, "end": 752.061, "text": "\u00bfEst\u00e1n incontentos con la dolarizaci\u00f3n en Ecuador?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9430646349759918, "is_candidate": false}, {"start": 752.061, "end": 752.521, "text": "Eso es falso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.967435939112237, "is_candidate": false}, {"start": 752.521, "end": 757.204, "text": "Eso es lo que te dicen los pol\u00edticos mentirosos, ladrones de Argentina, que te dicen que est\u00e1n descontentos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30554982014585197, "is_candidate": true}, {"start": 757.204, "end": 763.127, "text": "A ver, de hecho, quisieron volver atr\u00e1s los pol\u00edticos y no pueden porque la gente no quiere.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3401018927467512, "is_candidate": true}, {"start": 763.127, "end": 764.427, "text": "Entonces, digo, es falso eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.777363336625545, "is_candidate": false}, {"start": 764.427, "end": 766.088, "text": "Aparte, yo te explico algo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5955627078238042, "is_candidate": false}, {"start": 766.088, "end": 772.352, "text": "Porque, justamente, vos... Por ejemplo, \u00bfqu\u00e9 hace Ecuador, b\u00e1sicamente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2550456467977119, "is_candidate": true}, {"start": 772.352, "end": 773.052, "text": "Es petr\u00f3leo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.640382844048164, "is_candidate": false}, {"start": 774.63, "end": 777.293, "text": " bananas y flores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6594495555314972, "is_candidate": false}, {"start": 777.293, "end": 778.034, "text": "Les importan flores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47729410767524527, "is_candidate": true}, {"start": 780.422, "end": 784.586, "text": " Pero el sector m\u00e1s importante hist\u00f3ricamente fue el petr\u00f3leo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39069399122823933, "is_candidate": true}, {"start": 784.586, "end": 787.849, "text": "\u00bfSab\u00e9s a qui\u00e9n se parec\u00eda mucho Ecuador?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43019591362700427, "is_candidate": true}, {"start": 787.849, "end": 789.19, "text": "A Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5161473591733361, "is_candidate": false}, {"start": 789.19, "end": 795.615, "text": "Entonces todos estos genios que dicen que fracas\u00f3, bueno, si hubiera parecido a Venezuela y hubiera perdido el 80% del PBI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3979025082590695, "is_candidate": true}, {"start": 795.615, "end": 796.496, "text": "Y \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6107158543147938, "is_candidate": false}, {"start": 796.496, "end": 807.426, "text": "No s\u00f3lo que destroz\u00f3 la inflaci\u00f3n, que fue, aparte, primero fue de facto, lo determin\u00f3 la gente, la dolarizaci\u00f3n, y los pol\u00edticos lo \u00fanico que hicieron fue aceptar eso... Javier, yo lo que necesito saber...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42226837466417444, "is_candidate": true}, {"start": 808.046, "end": 813.007, "text": " Porque el caso Ecuador no es un caso que fracaso, es un caso exitoso y que los pol\u00edticos te quieren mentir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3880750542630762, "is_candidate": true}, {"start": 813.007, "end": 814.287, "text": "\u00bfSabes por qu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5632513317934844, "is_candidate": false}, {"start": 814.287, "end": 817.188, "text": "Porque la emisi\u00f3n monetaria es un fraude, es una estafa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41143006200681365, "is_candidate": true}, {"start": 817.188, "end": 818.028, "text": "Y \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.681673003835451, "is_candidate": false}, {"start": 818.028, "end": 824.25, "text": "Este gobierno, por ejemplo, en los \u00faltimos dos a\u00f1os que estuvo gobernando, nos rob\u00f3 11 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3751028443076324, "is_candidate": true}, {"start": 824.25, "end": 828.571, "text": "Entonces, digamos, claro, a los ladrones les parece que est\u00e1 b\u00e1rbaro seguir robando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41040860982377025, "is_candidate": true}, {"start": 828.571, "end": 830.171, "text": "Claro, porque ellos son los beneficiarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5425894913925374, "is_candidate": false}, {"start": 830.171, "end": 833.632, "text": "Preguntale, \u00bfc\u00f3mo te va a vos que fuiste estafado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41252089560901595, "is_candidate": true}, {"start": 833.632, "end": 834.352, "text": "Bien, escuch\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8828900211843589, "is_candidate": false}, {"start": 834.712, "end": 840.374, "text": " Teorema de Baglini, es decir, cuanto m\u00e1s lejos est\u00e1s del poder, m\u00e1s cosas altisonantes pod\u00e9s decir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8765725545835609, "is_candidate": false}, {"start": 840.374, "end": 845.695, "text": "En la medida en que vas siendo m\u00e1s importante y con m\u00e1s responsabilidades, tu margen discursivo se acota.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8058881499668082, "is_candidate": false}, {"start": 845.695, "end": 848.716, "text": "Vos vas siendo cada vez m\u00e1s importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7098258616123727, "is_candidate": false}, {"start": 848.716, "end": 850.416, "text": "Y decime en qu\u00e9 cambio es mi discurso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47935024825843386, "is_candidate": true}, {"start": 850.416, "end": 850.877, "text": "Nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8887089120781698, "is_candidate": false}, {"start": 850.877, "end": 853.257, "text": "Escuch\u00e1, d\u00e9jeme completar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6576039383268237, "is_candidate": false}, {"start": 853.257, "end": 858.819, "text": "\u00bfVos quer\u00e9s dinamitar realmente el Banco Central o es una met\u00e1fora?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.78930233290938, "is_candidate": false}, {"start": 859.956, "end": 860.857, "text": " En rigor?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7007803508930903, "is_candidate": false}, {"start": 860.857, "end": 873.109, "text": "Una vez que termin\u00e1s con toda la reforma monetaria y financiera y que ya no usemos m\u00e1s los pesos y usemos d\u00f3lares, oro, criptomonedas, lo que se le ocurra a la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27093667752998307, "is_candidate": true}, {"start": 873.109, "end": 877.554, "text": "Y entonces ya el Banco Central no va a tener ninguna funci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3288894179916839, "is_candidate": true}, {"start": 877.554, "end": 881.138, "text": "Entonces yo creo que ese edificio", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3118842698226787, "is_candidate": true}, {"start": 882.215, "end": 884.539, "text": " Hay que dinamitarlo y que queden los escombros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3520526898335262, "is_candidate": true}, {"start": 884.539, "end": 891.729, "text": "Y dejar los escombros para que la gente nunca se olvide del da\u00f1o que le hizo esa instituci\u00f3n nefasta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3730671460978787, "is_candidate": true}, {"start": 891.729, "end": 893.672, "text": "Pero no es un chiste esto, Diego.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7093410637037463, "is_candidate": false}, {"start": 897.978, "end": 903.084, "text": " \u00bfO vos quer\u00e9s armar un memorial con cascotes y una fuente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7331631500597114, "is_candidate": false}, {"start": 903.084, "end": 903.584, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9736896917887515, "is_candidate": false}, {"start": 903.584, "end": 904.585, "text": "\u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5607504703472157, "is_candidate": false}, {"start": 904.585, "end": 909.751, "text": "Porque cada vez que la inflaci\u00f3n pas\u00f3 el 20%, Argentina perdi\u00f3 1.58% de crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33876286545379153, "is_candidate": true}, {"start": 909.751, "end": 913.895, "text": "Si eso vos lo correg\u00eds en la historia monetaria argentina, el Banco Central nace en 1935, en 1946 se nacionaliz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3059327733953535, "is_candidate": true}, {"start": 917.078, "end": 923.626, "text": " Bueno, eso implicar\u00eda que tendr\u00edamos, si correg\u00eds la parte monetaria, tendr\u00edamos que tener un PIB per c\u00e1pita como el de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45704583861347603, "is_candidate": true}, {"start": 923.626, "end": 926.81, "text": "\u00bfPero por qu\u00e9 no le das independencia al Banco Central en vez de dinamitarlo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8259069835854376, "is_candidate": false}, {"start": 926.81, "end": 928.913, "text": "Que sea aut\u00e1rquico y listo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6829240445984389, "is_candidate": false}, {"start": 928.913, "end": 930.495, "text": "\u00bfY c\u00f3mo crees que era durante la convertibilidad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5512339354811212, "is_candidate": false}, {"start": 932.537, "end": 937.04, "text": " no solo que era independiente, sino que adem\u00e1s ten\u00eda una regla monetaria s\u00faper fuerte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4816329498841977, "is_candidate": true}, {"start": 937.04, "end": 938.301, "text": "\u00bfY qu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5867017535162727, "is_candidate": false}, {"start": 938.301, "end": 944.386, "text": "Cuando los pol\u00edticos se quedaron sin financiamiento y no nos pod\u00edan robar m\u00e1s, \u00bfqu\u00e9 hicieron?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3121153494601512, "is_candidate": true}, {"start": 944.386, "end": 947.709, "text": "Dinamitaron la convertibilidad, \u00bfpara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3894205906977788, "is_candidate": true}, {"start": 947.709, "end": 948.369, "text": "Para financiar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6176471919155573, "is_candidate": false}, {"start": 948.369, "end": 948.93, "text": "\u00bfY qu\u00e9 dijeron?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.739774409177449, "is_candidate": false}, {"start": 948.93, "end": 951.431, "text": "No, esta vez va a ser diferente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38774771681473075, "is_candidate": true}, {"start": 951.431, "end": 952.572, "text": "La inflaci\u00f3n durante el primer", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4479345480556386, "is_candidate": true}, {"start": 953.994, "end": 961.846, "text": " periodo del r\u00e9gimen kircherista 10%, la segunda 20, despu\u00e9s 30, durante Macri 40, ahora estamos arriba del 50.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2910943307714756, "is_candidate": true}, {"start": 961.846, "end": 968.257, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 parte no entiende que los pol\u00edticos son unos ladrones y que usan el se\u00f1oriaje para estafarlos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32891231171942414, "is_candidate": true}, {"start": 968.99, "end": 974.291, "text": " Bien, entonces ser\u00eda una plaza, un memorial, esto estamos hablando en serio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7303503203766916, "is_candidate": false}, {"start": 974.291, "end": 994.275, "text": "S\u00ed, una vez que est\u00e1 terminada la reforma, una vez que est\u00e1 terminada la reforma, y vos liquidaste los pasivos del Banco Central honrando tus deudas, con lo que tengas en el activo, y aclarando que las LELICS, como eso deber\u00eda haber sido originalmente deuda p\u00fablica, eso tiene que ser rescatado con deuda p\u00fablica, entonces,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26981814214641753, "is_candidate": true}, {"start": 995.126, "end": 995.967, "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5860920973644645, "is_candidate": false}, {"start": 995.967, "end": 998.769, "text": "Ya no lo necesitamos el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3735856627720322, "is_candidate": true}, {"start": 998.769, "end": 1003.513, "text": "Entonces hay que eliminar ese edificio y que queden las ruinas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42717322705465477, "is_candidate": true}, {"start": 1003.513, "end": 1017.163, "text": "Es decir, que la gente sepa que eso le cost\u00f3 en t\u00e9rminos enormes de PBI per c\u00e1pita, que esa m\u00e1quina serv\u00eda para financiar a pol\u00edticos ladrones que castigaban entre 25 y 30 veces m\u00e1s fuerte a los que menos tienen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3996859729871446, "is_candidate": true}, {"start": 1017.163, "end": 1017.884, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8215791938768197, "is_candidate": false}, {"start": 1017.884, "end": 1018.124, "text": "Esper\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0970753841553231, "is_candidate": false}, {"start": 1019.001, "end": 1019.722, "text": " Tom\u00e1 agua.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9036377991569704, "is_candidate": false}, {"start": 1019.722, "end": 1022.023, "text": "Haceme este favor, tomemos agua juntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7413688053186522, "is_candidate": false}, {"start": 1022.023, "end": 1023.264, "text": "Por favor, no est\u00e1 envenenada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9264597835827963, "is_candidate": false}, {"start": 1023.264, "end": 1024.845, "text": "No es agua del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8510270265170466, "is_candidate": false}, {"start": 1024.845, "end": 1030.029, "text": "Paso de largo, o sea... Mir\u00e1, te comparto esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5307737787650242, "is_candidate": false}, {"start": 1030.029, "end": 1031.67, "text": "Veamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9233615190032948, "is_candidate": false}, {"start": 1031.67, "end": 1033.772, "text": "Quiero contarte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7505420255628957, "is_candidate": false}, {"start": 1033.772, "end": 1037.154, "text": "Le preguntan al PRO, a Juntos por el Cambio,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7682700685731432, "is_candidate": false}, {"start": 1039.318, "end": 1042.901, "text": " Por vos, m\u00e1s que una amenaza, le preguntan por vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8470837446354149, "is_candidate": false}, {"start": 1042.901, "end": 1047.366, "text": "Mi ley es un desaf\u00edo y una apertura de cabeza que nos sirven juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.947868655891971, "is_candidate": false}, {"start": 1047.366, "end": 1053.812, "text": "Esto le preguntan a Patricia Bullrich, que ya entr\u00f3 a este estudio, te estoy condicionando la respuesta, es una nota de La Naci\u00f3n de hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8528121087277323, "is_candidate": false}, {"start": 1053.812, "end": 1060.418, "text": "A m\u00ed no me condiciona porque en el fondo todo el mundo sabe del aprecio que tengo por la se\u00f1ora Bullrich y el respeto que tengo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2969656668197298, "is_candidate": true}, {"start": 1060.418, "end": 1064.082, "text": "As\u00ed es que, digamos, o sea, dejo de sentirme intimidado, o sea,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5412605681297669, "is_candidate": false}, {"start": 1065.482, "end": 1070.505, "text": " Siento que llega a una persona que, adem\u00e1s, le tengo el m\u00e1ximo de los respetos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33796031343521193, "is_candidate": true}, {"start": 1070.505, "end": 1071.465, "text": "\u00bfTe puedo decir algo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.536553702299708, "is_candidate": false}, {"start": 1071.465, "end": 1072.446, "text": "Diga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7689330629677558, "is_candidate": false}, {"start": 1072.446, "end": 1075.527, "text": "\u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9 respeto tanto a la se\u00f1ora Bullrich?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4776253686708909, "is_candidate": true}, {"start": 1075.527, "end": 1078.769, "text": "Porque este negocio de la pol\u00edtica es un negocio muy complicado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34286721697626565, "is_candidate": true}, {"start": 1078.769, "end": 1079.709, "text": "\u00bfY sab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6111524066323049, "is_candidate": false}, {"start": 1079.709, "end": 1082.35, "text": "Siempre me dijo la verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37308357179657214, "is_candidate": true}, {"start": 1082.35, "end": 1082.811, "text": "\u00bfY sab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.678374953690443, "is_candidate": false}, {"start": 1082.811, "end": 1083.951, "text": "Eso yo lo valoro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.555127627859672, "is_candidate": false}, {"start": 1083.951, "end": 1088.133, "text": "Est\u00e1 Patricia ah\u00ed, no s\u00e9 si el director... Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8688167756723939, "is_candidate": false}, {"start": 1088.133, "end": 1092.675, "text": "Si alguien le da un micr\u00f3fono, se produce un di\u00e1logo inesperado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9128989399886754, "is_candidate": false}, {"start": 1092.675, "end": 1093.456, "text": "\u00bfSe produce un di\u00e1logo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0582302865040885, "is_candidate": false}, {"start": 1094.395, "end": 1096.343, "text": " A ver, Patricia Bullrich es.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8583983014350337, "is_candidate": false}, {"start": 1097.395, "end": 1099.256, "text": " A ver, dale, dale Patricia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.969375007689567, "is_candidate": false}, {"start": 1099.256, "end": 1100.658, "text": "Hola Diego, Javier, \u00bfc\u00f3mo les va?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8851218084807293, "is_candidate": false}, {"start": 1100.658, "end": 1101.238, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal Patricia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7082205911089143, "is_candidate": false}, {"start": 1101.238, "end": 1101.558, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8172936009655483, "is_candidate": false}, {"start": 1101.558, "end": 1113.087, "text": "Bueno, estaba escuchando que ya estaba trabajando como si estuviese con ministros en funciones, me parece una buena forma de trabajar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9774239641526428, "is_candidate": false}, {"start": 1113.087, "end": 1126.577, "text": "Creo que todos tenemos que trabajar para profundizar las ideas que el pa\u00eds necesita porque la complejidad de la salida va a ser fuerte y todos vamos a ser necesarios, as\u00ed que... \u00bfPero vos quer\u00e9s Patricia incluirlo a Elen junto por el cambio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.896019176078467, "is_candidate": false}, {"start": 1127.062, "end": 1149.938, "text": " No es un problema de que alguien incluya al otro, es decir, es el respeto democr\u00e1tico de las ideas y la capacidad de que esas ideas que estamos pregonando se instalen en la Argentina y gobiernen, me parece que es eso, pero no es que alguien incluya al otro porque ser\u00eda una manera de anular una parte y creo que tenemos que crecer todos para lograr que la Argentina salga de esta crisis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9347322377171883, "is_candidate": false}, {"start": 1150.686, "end": 1151.726, "text": " Tienes que decir algo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9099131502507982, "is_candidate": false}, {"start": 1151.726, "end": 1170.353, "text": "No, es que estoy totalmente de acuerdo con lo que dice, o sea, me parece que cada uno desde su lugar hace un aporte, y un aporte para tratar de mejorar el pa\u00eds, digamos, o sea, la verdad, porque si seguimos as\u00ed, en 50 a\u00f1os, pero exagerando, digamos, vamos a ser la Villa Miseria m\u00e1s grande del mundo si no antes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24737901809032115, "is_candidate": true}, {"start": 1172.063, "end": 1177.827, "text": " Hay dos grandes fuerzas que podr\u00edan estar parejas, eventualmente, como la historia muestra en una elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6867282592607702, "is_candidate": false}, {"start": 1177.827, "end": 1185.412, "text": "Y siempre est\u00e1 esta f\u00f3rmula, que es, Millet saca X puntos que termina rob\u00e1ndose los ajuntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7443041482476663, "is_candidate": false}, {"start": 1185.412, "end": 1190.235, "text": "Y atenci\u00f3n con esta f\u00f3rmula, le hace el juego al peronismo kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6752921707932382, "is_candidate": false}, {"start": 1190.235, "end": 1191.896, "text": "\u00bfQu\u00e9 piensas vos primero, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8768912583421955, "is_candidate": false}, {"start": 1191.896, "end": 1194.698, "text": "\u00bfQu\u00e9 piensas, Patricia, de esa teor\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8721123564452476, "is_candidate": false}, {"start": 1194.698, "end": 1195.738, "text": "\u00bfLe hace el juego...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9788398072469119, "is_candidate": false}, {"start": 1195.738, "end": 1199.621, "text": "Millet, todo bien, pero con esos puntos que se lleva, perdemos la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8099627713547236, "is_candidate": false}, {"start": 1200.732, "end": 1208.176, "text": " Yo creo que todav\u00eda falta mucho, que hay mucho para conversar y que est\u00e1 tan lejos la elecci\u00f3n que es necesario esperar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.047500568213587, "is_candidate": false}, {"start": 1208.176, "end": 1212.218, "text": "Digamos, no decir de esta agua no beber\u00e1s, hay que esperar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.914085165223981, "is_candidate": false}, {"start": 1212.218, "end": 1222.343, "text": "Yo creo en la capacidad de encontrar puntos en com\u00fan y pienso que el tiempo y las circunstancias del pa\u00eds pueden hacer que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9119133960274273, "is_candidate": false}, {"start": 1223.644, "end": 1228.707, "text": " gente que hoy aparece en distintas coaliciones, aparezca m\u00e1s cerca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9037659978109135, "is_candidate": false}, {"start": 1228.707, "end": 1252.324, "text": "Y adem\u00e1s, yo no creo en que alguien le robe votos a otro, creo que cada uno se construye su relaci\u00f3n con el electorado y esa construcci\u00f3n del electorado, cada fuerza lo hace con la buena voluntad de llegar al ciudadano, eso no es robarle a nadie, es construir pol\u00edticamente, Juntos por el Cambio construy\u00f3 una victoria electoral ahora y nosotros estamos muy orgullosos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8942918178150728, "is_candidate": false}, {"start": 1252.944, "end": 1257.547, "text": " Javier hizo una muy buena elecci\u00f3n en capital y tiene que estar orgulloso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9629358124107, "is_candidate": false}, {"start": 1257.547, "end": 1262.711, "text": "Y eso no es haberle robado votos a nadie, es una construcci\u00f3n que va en paralelo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8840095824722852, "is_candidate": false}, {"start": 1262.711, "end": 1267.574, "text": "Si alguna vez se junta o no, la historia y las circunstancias del pa\u00eds lo dir\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9559242083058774, "is_candidate": false}, {"start": 1267.574, "end": 1271.156, "text": "De este agua no has de beber, vos me rechazaste el agua a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7479109470148974, "is_candidate": false}, {"start": 1271.156, "end": 1273.238, "text": "Le vas a rechazar el agua a Patricia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7859344459317803, "is_candidate": false}, {"start": 1273.238, "end": 1276.72, "text": "Vamos por esta... A ver, vos f\u00edjate.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.600832737738193, "is_candidate": false}, {"start": 1278.218, "end": 1283.8, "text": " que la posici\u00f3n de la se\u00f1ora Burrich es una posici\u00f3n respetuosa que no tienen otros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3989844977197442, "is_candidate": true}, {"start": 1283.8, "end": 1301.865, "text": "Ella s\u00ed tiene una posici\u00f3n respetuosa donde respeta que la gente elija lo que prefiere y que eso no puede entrar en la falacia polilogista, bien de Hegel, que en el fondo es yo o el abismo o algo as\u00ed, que es una falacia", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25701544223340234, "is_candidate": true}, {"start": 1302.682, "end": 1305.864, "text": " y que, en el fondo, supongamos lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4711833437083923, "is_candidate": true}, {"start": 1305.864, "end": 1311.849, "text": "Primero, est\u00e1 claro que el frente de todos no va a volver al poder en el pr\u00f3ximo periodo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3296760146945362, "is_candidate": true}, {"start": 1311.849, "end": 1318.113, "text": "La otra pregunta es, supongamos que se diera la situaci\u00f3n de que los liberales libertarios", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36081927538390746, "is_candidate": true}, {"start": 1320.333, "end": 1325.997, "text": " nos constituy\u00e9ramos como una fuerza, la tercera fuerza, supongamos que fuera el caso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28671096186120615, "is_candidate": true}, {"start": 1325.997, "end": 1334.984, "text": "Entonces todo lo que tiene que ver con lo que son los diputados que estar\u00edan alineados con los liberales y libertarios, \u00bfvos te crees que ir\u00edan algo en contra de la rep\u00fablica?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3053739654620633, "is_candidate": true}, {"start": 1334.984, "end": 1335.625, "text": "Jam\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8808488472511513, "is_candidate": false}, {"start": 1335.625, "end": 1340.308, "text": "Por lo tanto, jam\u00e1s ser\u00eda un problema y para algo despu\u00e9s ten\u00e9s que se resuelven el balotage.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3747370224293388, "is_candidate": true}, {"start": 1340.308, "end": 1343.37, "text": "Quiz\u00e1s lo que est\u00e1 faltando es m\u00e1s cultura democr\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4374065672546711, "is_candidate": true}, {"start": 1344.471, "end": 1346.413, "text": " Ah\u00ed hay una clave que acaba de dar mi ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8230928683023991, "is_candidate": false}, {"start": 1346.413, "end": 1350.716, "text": "Quiero jugar al role-playing y, adem\u00e1s, me siento medio Roberto Gal\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8626862817947196, "is_candidate": false}, {"start": 1350.716, "end": 1353.538, "text": "Me falta ver las coincidencias con las tarjetitas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.002458310112488, "is_candidate": false}, {"start": 1353.538, "end": 1359.823, "text": "Vos dijiste hace un rato, si tuviera un presidente fuerte, yo ser\u00eda, en el juego, ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7516883415365045, "is_candidate": false}, {"start": 1359.823, "end": 1363.086, "text": "Ya s\u00e9 que vos te autopostulaste presidencialmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.67535102643501, "is_candidate": false}, {"start": 1363.086, "end": 1369.191, "text": "Si Patricia fuera... Aparece presidenta Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6627520319174645, "is_candidate": false}, {"start": 1369.191, "end": 1371.813, "text": "\u00bfEs esa presidenta fuerte a la que vos te refer\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7692870521921202, "is_candidate": false}, {"start": 1372.627, "end": 1375.348, "text": " Yo creo que es una de las personas que tiene claro lo que el pa\u00eds necesita.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48354789628941297, "is_candidate": true}, {"start": 1375.348, "end": 1378.19, "text": "Yo ya no puedo hacer m\u00e1s nada por ustedes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8590858725703174, "is_candidate": false}, {"start": 1378.19, "end": 1382.151, "text": "Si quieren ir a tomar algo, d\u00edganme, pero ya por ustedes no puedo hacer m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8011171576241252, "is_candidate": false}, {"start": 1382.151, "end": 1390.355, "text": "Pero quiero decir una cosa, Patricia, no tan pronto con el casamiento, mi ley, porque hay una familia pol\u00edtica que no te acepta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6794305250841155, "is_candidate": false}, {"start": 1390.355, "end": 1392.556, "text": "No, bueno, est\u00e1 bien, digamos ya.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.808692068665185, "is_candidate": false}, {"start": 1392.556, "end": 1394.717, "text": "Yo te doy por casado antes que vos quieras, vos dir\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8311704293556799, "is_candidate": false}, {"start": 1394.717, "end": 1396.338, "text": "Pero, Patricia, vos sab\u00e9s,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8378179083274938, "is_candidate": false}, {"start": 1397.355, "end": 1403.86, "text": " que el radicalismo no lo quiera el muchacho, no quiere la uni\u00f3n civil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7829955870755841, "is_candidate": false}, {"start": 1403.86, "end": 1408.163, "text": "\u00bfQu\u00e9 hacemos con el radicalismo para poder tirar arroz?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7147450276508295, "is_candidate": false}, {"start": 1408.163, "end": 1409.684, "text": "Y la coalici\u00f3n c\u00edvica tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.850354623751725, "is_candidate": false}, {"start": 1409.684, "end": 1421.072, "text": "A ver, esto lo he expresado varias veces, yo dije que Argentina se debe un ordenamiento ideol\u00f3gico y que de un lado tienen que quedar los colectivistas y del otro lado los defensores de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30214454181163275, "is_candidate": true}, {"start": 1422.067, "end": 1435.45, "text": " Y cuando yo digo el lado colectivista, ah\u00ed est\u00e1n los radicales, que es la internacional socialista, ah\u00ed est\u00e1 la coalici\u00f3n c\u00edvica, que es la m\u00e1s de izquierda, y para m\u00ed ah\u00ed tambi\u00e9n est\u00e1n las palomitas, o sea, Larreta, Vidal, las palomitas tibias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2503311532116863, "is_candidate": true}, {"start": 1435.45, "end": 1443.071, "text": "O sea, yo digo, con esa parte yo no me llevo, porque adem\u00e1s son colectivistas, o sea, casi que son kiseristas de buenos modales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40717960356149874, "is_candidate": true}, {"start": 1443.071, "end": 1451.673, "text": "Pero despu\u00e9s, digamos, cuando yo hablo de los liberales, cuando hablo del peronismo republicano, el peronismo federal, el menemismo, yo tambi\u00e9n digo, de este mismo lado,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3700937280682781, "is_candidate": true}, {"start": 1452.433, "end": 1457.237, "text": " En mi visi\u00f3n est\u00e1n los halcones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43278710944788945, "is_candidate": true}, {"start": 1457.237, "end": 1463.141, "text": "Como ver\u00e1s, tengo un di\u00e1logo muy amigable con la se\u00f1ora Burrich.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44115775335026275, "is_candidate": true}, {"start": 1463.141, "end": 1469.165, "text": "Uno se casa con la familia y la familia no hace, es un inventario, se compra en lote y viene as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7495007323184878, "is_candidate": false}, {"start": 1469.165, "end": 1471.967, "text": "Bueno, vos porque est\u00e1s poniendo restricciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.497632676496646, "is_candidate": true}, {"start": 1471.967, "end": 1473.588, "text": "La vida pol\u00edtica es mucho m\u00e1s din\u00e1mica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4554447684184254, "is_candidate": true}, {"start": 1474.069, "end": 1478.394, "text": " La vida pol\u00edtica, Patricia, \u00bfqu\u00e9 pasa con el radicalismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7805543946445571, "is_candidate": false}, {"start": 1478.394, "end": 1483.681, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de la cuesti\u00f3n l\u00fadica que estoy planteando, \u00bfrealmente hay un obst\u00e1culo ah\u00ed en el radicalismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7920517876617517, "is_candidate": false}, {"start": 1483.681, "end": 1487.486, "text": "\u00bfRealmente lo hay con la coalici\u00f3n c\u00edvica?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8414759747529638, "is_candidate": false}, {"start": 1487.486, "end": 1490.009, "text": "\u00bfC\u00f3mo se hace con esta familia pol\u00edtica ampliada?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8859417339115339, "is_candidate": false}, {"start": 1491.32, "end": 1496.403, "text": " Yo creo que los obst\u00e1culos son una construcci\u00f3n pol\u00edtica que se puede desarmar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9177992740460418, "is_candidate": false}, {"start": 1496.403, "end": 1509.49, "text": "Si nosotros pensamos en Juntos por el Cambio, en Cambiemos, dos a\u00f1os antes nadie se imaginaba que el radicalismo pod\u00eda apoyar a Mauricio Macri, que la coalici\u00f3n c\u00edvica pod\u00eda tener como candidato a Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9088776826407984, "is_candidate": false}, {"start": 1509.97, "end": 1524.401, "text": " y luego la realidad gener\u00f3 una coalici\u00f3n porque hoy el mundo de los partidos pol\u00edticos cada vez tiende m\u00e1s a las coaliciones y hoy en la Argentina, de alguna manera, hay como, digamos, dos espacios pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8845228729092455, "is_candidate": false}, {"start": 1524.401, "end": 1533.888, "text": "El espacio pol\u00edtico del republicanismo con tintes m\u00e1s liberales o menos liberales, pero del republicanismo y el espacio pol\u00edtico del populismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9256869358825818, "is_candidate": false}, {"start": 1533.888, "end": 1539.212, "text": "Entonces, en ese marco, yo no cerrar\u00eda ninguna puerta antes de tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8625980020798512, "is_candidate": false}, {"start": 1540.252, "end": 1543.953, "text": " Bien, puedo meter ciza\u00f1a, que para eso me pagan tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7906342768976746, "is_candidate": false}, {"start": 1543.953, "end": 1552.556, "text": "El muchacho con el que vos est\u00e1s por salir a tomar una cerveza, quiere dinamitar el Banco Central y hacer ah\u00ed una especie de memorial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7702608621516006, "is_candidate": false}, {"start": 1552.556, "end": 1554.557, "text": "Y esto es real, vos lo escuchaste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7502561854808504, "is_candidate": false}, {"start": 1554.557, "end": 1557.578, "text": "\u00bfQu\u00e9 pens\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8914570273965319, "is_candidate": false}, {"start": 1557.578, "end": 1563.56, "text": "Bueno, a ver, yo creo que si nosotros hablamos de un Banco Central,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9914200366415772, "is_candidate": false}, {"start": 1564.424, "end": 1585.611, "text": " que ha permitido una inflaci\u00f3n del 50%, si nosotros pensamos un Banco Central que emite sin l\u00edmite, digamos que crea monedas sin respaldo, si pensamos en un Banco Central que no tiene profesionalidad, digamos que se cambian los presidentes del Banco Central cada 2 por 3, dir\u00eda que este Banco Central no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9581039797526602, "is_candidate": false}, {"start": 1586.811, "end": 1601.904, "text": " Desde nuestro punto de vista, nosotros creemos que un Banco Central independiente, aut\u00f3nomo, con una nueva ley, con una capacidad de no emitir moneda, para ordenar nuestra econom\u00eda, va a ser importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9303711931160384, "is_candidate": false}, {"start": 1601.904, "end": 1605.548, "text": "Es decir, no anular\u00eda totalmente el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9606980940459386, "is_candidate": false}, {"start": 1605.548, "end": 1613.895, "text": "Me parece que es un debate interesante hacerlo en los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os o en el pr\u00f3ximo a\u00f1o y medio para llegar al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9215723047639085, "is_candidate": false}, {"start": 1614.699, "end": 1621.205, "text": " O sea, lo que hay que dinamitar, dice Patricia, es la mano de los pol\u00edticos que se sirven del central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7875131594573447, "is_candidate": false}, {"start": 1621.205, "end": 1621.645, "text": "\u00bfQu\u00e9 har\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.79495490524355, "is_candidate": false}, {"start": 1621.645, "end": 1622.886, "text": "Bueno, a ver, de vuelta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7520594183577252, "is_candidate": false}, {"start": 1622.886, "end": 1629.932, "text": "Yo tengo... Con el Banco Central hay cuestiones de \u00edndole t\u00e9cnica y cuestiones de \u00edndole moral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.360258734084287, "is_candidate": true}, {"start": 1629.932, "end": 1633.355, "text": "Y para m\u00ed, adem\u00e1s, las morales son m\u00e1s importantes que las t\u00e9cnicas todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32336412620689436, "is_candidate": true}, {"start": 1633.355, "end": 1640.262, "text": "T\u00e9cnicamente, nosotros tuvimos un Banco Central muy independiente, digamos, durante la convertibilidad, que adem\u00e1s fue el periodo de menos inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2749691834166984, "is_candidate": true}, {"start": 1640.262, "end": 1641.302, "text": "Ten\u00edamos toda la econom\u00eda", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5302646738926482, "is_candidate": false}, {"start": 1642.228, "end": 1648.37, "text": " todos los contratos atados a esa regla monetaria, y sin embargo, cuando necesitaron dinamitarlo, se dinamit\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2861660205884624, "is_candidate": true}, {"start": 1648.37, "end": 1650.431, "text": "O sea, ese es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34609874935182683, "is_candidate": true}, {"start": 1650.431, "end": 1656.292, "text": "El segundo punto es, el Banco Central, si emite, genera boom y hace da\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3107247058061203, "is_candidate": true}, {"start": 1656.292, "end": 1659.253, "text": "Y si contrae, genera boost y tambi\u00e9n genera da\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33845761226697846, "is_candidate": true}, {"start": 1659.253, "end": 1664.155, "text": "O sea, lo \u00fanico que puede hacer el Banco Central para no hacer da\u00f1o es no hacer nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3024152233756081, "is_candidate": true}, {"start": 1664.155, "end": 1667.936, "text": "Si vos lo mejor que puedes hacer es no hacer nada, digo, \u00bfpara qu\u00e9 lo quer\u00e9s tener?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32076298063411013, "is_candidate": true}, {"start": 1667.936, "end": 1669.937, "text": "Porque en el fondo, si lo ten\u00e9s, segu\u00eds teniendo un riesgo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37339142512298495, "is_candidate": true}, {"start": 1672.67, "end": 1676.376, "text": " La realidad es que la cantidad de dinero en la econom\u00eda la determina la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5112399065204628, "is_candidate": false}, {"start": 1677.355, "end": 1681.478, "text": " S\u00ed, la cantidad real de dinero, lo que verdaderamente se necesita para las transacciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37055824093381406, "is_candidate": true}, {"start": 1681.478, "end": 1687.844, "text": "Entonces, lo \u00fanico que hace el Banco Central es determinar la escala nominal cuando decide cu\u00e1nto emitir, determina el nivel de precios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3316819264185805, "is_candidate": true}, {"start": 1687.844, "end": 1693.428, "text": "Espera, yo lo que estoy midiendo, no puedo medir como economista, yo como psic\u00f3logo quiero hacer esta medici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8195023671804815, "is_candidate": false}, {"start": 1693.428, "end": 1696.27, "text": "S\u00ed, pero hay m\u00e1s argumentos que tengo en contra del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43618689950753253, "is_candidate": true}, {"start": 1696.27, "end": 1698.232, "text": "Est\u00e1 clara, me parece, tu posici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8546858451363871, "is_candidate": false}, {"start": 1698.232, "end": 1700.194, "text": "No, porque el argumento moral es m\u00e1s importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3633281538907194, "is_candidate": true}, {"start": 1700.194, "end": 1701.174, "text": "Pues decilo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9252088766300538, "is_candidate": false}, {"start": 1701.174, "end": 1705.458, "text": "Suponete que tenemos ac\u00e1 una econom\u00eda que hace transacciones en moneda de oro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3341450274835094, "is_candidate": true}, {"start": 1707.035, "end": 1714.056, "text": " Entonces viene un amigo f\u00edsico, viene un qu\u00edmico y me dan la f\u00f3rmula para convertir el pl\u00e1stico en oro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3007108022492435, "is_candidate": true}, {"start": 1714.056, "end": 1717.297, "text": "Entonces empezamos a replicar barrotes de oro, \u00bfs\u00ed?, lingotes de oro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35882161274230817, "is_candidate": true}, {"start": 1717.297, "end": 1723.658, "text": "Ahora, si yo lo tengo adentro de mi casa, que pasa nada, porque en realidad es una falsificaci\u00f3n, pero no tiene nada de malo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2716533690049331, "is_candidate": true}, {"start": 1723.658, "end": 1733.58, "text": "Ahora, cuando yo lo meto adentro de la econom\u00eda y lo hago circular y empiezo a comprar cosas donde los agentes determinaron el valor de las cosas en funci\u00f3n de otro precio del oro, por decirlo de alguna manera,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2943495027119014, "is_candidate": true}, {"start": 1734.662, "end": 1735.963, "text": " Entonces vos, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35339074808869153, "is_candidate": true}, {"start": 1735.963, "end": 1742.889, "text": "Aumentar la oferta de oro respecto, digamos, a la demanda hace que el precio del oro caiga y todos los precios expresados en oro suben.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3153469555308652, "is_candidate": true}, {"start": 1742.889, "end": 1747.834, "text": "Eso, te das cuenta que ahora que met\u00ed la falsificaci\u00f3n y la met\u00ed adentro del sistema es una estafa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35169237719658986, "is_candidate": true}, {"start": 1747.834, "end": 1749.575, "text": "Eso es lo que hace el Banco Central con la emisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47806069284884445, "is_candidate": true}, {"start": 1750.647, "end": 1752.468, "text": " Entonces, si emite, hace da\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44475173927113865, "is_candidate": true}, {"start": 1752.468, "end": 1755.27, "text": "Si contrae, hace da\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46156659730826954, "is_candidate": true}, {"start": 1755.27, "end": 1757.851, "text": "Siempre hace da\u00f1o el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4443449454064391, "is_candidate": true}, {"start": 1757.851, "end": 1769.398, "text": "Creo que todos entendimos tu posici\u00f3n y lo que todo el mundo, me parece, desde la casa est\u00e1 mirando es el nivel, y yo ac\u00e1 mi medici\u00f3n es, en el eje rigidez-flexibilidad de 0 a 10,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7709302957181196, "is_candidate": false}, {"start": 1770.899, "end": 1774.6, "text": " \u00bfC\u00f3mo te ves vos de flexible en una escala de 0 a 10?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8098349111261546, "is_candidate": false}, {"start": 1774.6, "end": 1778.702, "text": "\u00bfEn una negociaci\u00f3n pol\u00edtica con una Patricia Bullrich o con otro espacio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7353163147902058, "is_candidate": false}, {"start": 1778.702, "end": 1780.022, "text": "De 0 a 10, \u00bfqu\u00e9 sos vos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8980448380526697, "is_candidate": false}, {"start": 1780.022, "end": 1783.343, "text": "\u00bfC\u00f3mo te ves de flexible?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7808107100596033, "is_candidate": false}, {"start": 1783.343, "end": 1785.444, "text": "Depende de qu\u00e9 cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5427821122600215, "is_candidate": false}, {"start": 1785.444, "end": 1788.565, "text": "Las que tienen un trasfondo moral, soy absolutamente inflexible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40861706186425373, "is_candidate": true}, {"start": 1788.565, "end": 1791.486, "text": "Para m\u00ed robar est\u00e1 mal, entonces no quiero un banco central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35044260022371576, "is_candidate": true}, {"start": 1791.486, "end": 1793.927, "text": "Ahora, esa no es la... A ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5066598428453694, "is_candidate": false}, {"start": 1794.842, "end": 1807.354, "text": " Vos ten\u00e9s distintas posiciones, o sea... \u00bfEn qu\u00e9 cosas s\u00ed conceder\u00edas particularidades, juntos por el cambio, que hoy no te agradan demasiado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6317567466346496, "is_candidate": false}, {"start": 1807.354, "end": 1812.598, "text": "Dame una o dos ideas, y bueno, eso podr\u00eda yo no darle tanta pelota.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6998644751954376, "is_candidate": false}, {"start": 1812.598, "end": 1816.422, "text": "No s\u00e9, decime el punto y te hago la discusi\u00f3n moral y te digo si estoy de acuerdo o no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45513556043236225, "is_candidate": true}, {"start": 1817.345, "end": 1818.606, "text": " \u00bfRadicalismo o coaliciones?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7930054723859832, "is_candidate": false}, {"start": 1818.606, "end": 1821.507, "text": "No, radicales no, son la Internacional Socialista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38412169247274397, "is_candidate": true}, {"start": 1821.507, "end": 1823.647, "text": "Son parte del problema, no de la soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49327209602407895, "is_candidate": true}, {"start": 1823.647, "end": 1825.608, "text": "La coalici\u00f3n c\u00edvica es peor todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5017300372069304, "is_candidate": false}, {"start": 1825.608, "end": 1830.95, "text": "Yo digo, o sea, podemos poner el discurso... Podemos poner el discurso de... Mira la cara de Patricia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4751124451875858, "is_candidate": true}, {"start": 1830.95, "end": 1832.19, "text": "La cara dice todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9268450067732902, "is_candidate": false}, {"start": 1832.19, "end": 1836.632, "text": "No, bueno, est\u00e1 bien, digamos, o sea... A ver, digamos, o sea... Pero bueno, cada uno...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3629636732455379, "is_candidate": true}, {"start": 1837.793, "end": 1839.214, "text": " Digo, \u00bflo ve de su manera?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5358171605133357, "is_candidate": false}, {"start": 1839.214, "end": 1846.517, "text": "Pero yo te puedo poner el discurso de Carri\u00f3, digamos, promoviendo, impulsando la ley de g\u00f3ndolas, diciendo que quiere que quiebren los supermercados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29945301230706267, "is_candidate": true}, {"start": 1846.517, "end": 1847.957, "text": "Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.59529633307787, "is_candidate": false}, {"start": 1847.957, "end": 1849.438, "text": "Digo, o sea, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6679304538283137, "is_candidate": false}, {"start": 1849.438, "end": 1858.841, "text": "O sea, no a la ley de alquileres, no a la ley de g\u00f3ndolas, no a la ley de etiquetado frontal, no al impuesto a la renta financiera, no al teletrabajo, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47803674385611394, "is_candidate": true}, {"start": 1858.841, "end": 1860.462, "text": "Bien, est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7972397821829041, "is_candidate": false}, {"start": 1860.462, "end": 1863.103, "text": "La exploraci\u00f3n de rigidez-flexibilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9012304523533646, "is_candidate": false}, {"start": 1863.103, "end": 1865.124, "text": "D\u00e9jeme un minuto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.928986688420575, "is_candidate": false}, {"start": 1865.124, "end": 1867.025, "text": "Patricia, en un rato vamos a hablar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7734956203836698, "is_candidate": false}, {"start": 1867.725, "end": 1871.37, "text": " personalmente, de todos los temas, hay mucho m\u00e1s para hablar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8490429842663262, "is_candidate": false}, {"start": 1871.37, "end": 1877.878, "text": "\u00bfTen\u00e9s alguna impresi\u00f3n de estos \u00faltimos p\u00e1rrafos de Javier con respecto al radicalismo y a la coalici\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8679517149555946, "is_candidate": false}, {"start": 1877.878, "end": 1883.144, "text": "Yo creo que la construcci\u00f3n de Juntos por el Cambio para el pa\u00eds es una construcci\u00f3n muy potente, muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9337094080838758, "is_candidate": false}, {"start": 1884.025, "end": 1910.387, "text": " es muy importante gobernar como hemos gobernado con una coalici\u00f3n, todas las coaliciones son diversas, no existen m\u00e1s los partidos \u00fanicos pr\u00e1cticamente en el mundo, as\u00ed que voy a defender nuestra coalici\u00f3n y por supuesto que en el marco de la coalici\u00f3n, nosotros trabajamos por una orientaci\u00f3n de esa coalici\u00f3n para un cambio rotundo, para un cambio contundente, para un cambio valiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9344667450400547, "is_candidate": false}, {"start": 1911.668, "end": 1925.581, "text": " pero vamos con toda la coalici\u00f3n, no jugamos a una divisi\u00f3n porque nos parece muy importante que esa coalici\u00f3n llegue al gobierno con toda la fortaleza institucional y pol\u00edtica que hoy tiene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9462207842810982, "is_candidate": false}, {"start": 1925.581, "end": 1927.523, "text": "Bien, hoy te vamos a dejar ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6548384519764957, "is_candidate": false}, {"start": 1927.523, "end": 1934.129, "text": "No, bien, pero por eso la se\u00f1ora Burrich es parte de Junto por el Cambio y digamos, yo...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4077972523035509, "is_candidate": true}, {"start": 1935.532, "end": 1940.64, "text": " estoy en este proceso de llevar el liberalismo a todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3445672293809944, "is_candidate": true}, {"start": 1940.64, "end": 1948.413, "text": "Y eso no imposibilita a que nosotros tengamos di\u00e1logo y discutamos un mont\u00f3n de cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3371724341801112, "is_candidate": true}, {"start": 1950.495, "end": 1954.019, "text": " de manera amigable y con, sobre todas las cosas, much\u00edsimo respeto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3564455107999742, "is_candidate": true}, {"start": 1954.019, "end": 1961.066, "text": "Bien, yo quiero agradecerte a vos por haber venido, haber charlado un rato con nosotros y haberte prestado, y Patricia tambi\u00e9n, este di\u00e1logo improvisado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8215400840159837, "is_candidate": false}, {"start": 1961.066, "end": 1963.629, "text": "En un rato charlamos con Patricia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7889684225049447, "is_candidate": false}, {"start": 1963.629, "end": 1964.53, "text": "Gracias, Javier.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8436168225390952, "is_candidate": false}, {"start": 1964.53, "end": 1966.772, "text": "Por favor, gracias a vos, Diego.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7808970687618197, "is_candidate": false}, {"start": 1966.772, "end": 1968.874, "text": "Bueno, vuelvo, vuelvo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9510264370256369, "is_candidate": false}], "Index": 603, "channel_id": "UCwKZnJ48oXRCCGCQbL1BPSA", "channel": "Javier Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@JavierMileiOK", "id": "xgW7v-A-S5Y", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=xgW7v-A-S5Y", "title": "Javier Milei en TN con Patricia Bullrich  - 27-3-2022", "duration": 1970.0, "view_count": 2727.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}