{"segments": [{"start": 6.897, "end": 16.062, "text": " Estamos con Javier Vilay, que ha venido para una actividad pol\u00edtica a la ciudad de C\u00f3rdoba y le agradecemos much\u00edsimo la presencia en el estudio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8312415435695311, "is_candidate": false}, {"start": 16.062, "end": 17.282, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s, Javier?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8025146569201644, "is_candidate": false}, {"start": 17.282, "end": 18.603, "text": "Gracias a Dios, todo muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7145757901133112, "is_candidate": false}, {"start": 18.603, "end": 20.864, "text": "Bueno, \u00bfa qu\u00e9 ven\u00eds a C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9177264303871393, "is_candidate": false}, {"start": 20.864, "end": 22.065, "text": "\u00bfA un Congreso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7970841114880107, "is_candidate": false}, {"start": 22.065, "end": 30.97, "text": "Exactamente, venimos a exponer un conjunto de representantes de lo que ser\u00eda el espectro desde los liberales hasta la centro-derecha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48807543419971233, "is_candidate": true}, {"start": 31.91, "end": 41.928, "text": " Va a estar Victoria Villaruel, va a estar, digamos, G\u00f3mez Centuri\u00f3n, Ricardo L\u00f3pez Murphy, Agust\u00edn Echebarne y quien les habla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4056774647741245, "is_candidate": true}, {"start": 41.928, "end": 42.789, "text": "Y vas a ir a...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9516846246347103, "is_candidate": false}, {"start": 44.364, "end": 46.486, "text": " Eso est\u00e1 durante todo el d\u00eda y a la noche cierra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8033942200422326, "is_candidate": false}, {"start": 46.486, "end": 49.909, "text": "No, esa es a partir de las 20 horas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43127456325500346, "is_candidate": true}, {"start": 49.909, "end": 51.671, "text": "\u00bfSab\u00e9s d\u00f3nde es el estudio teatro?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7802863437487417, "is_candidate": false}, {"start": 51.671, "end": 54.714, "text": "Es en un teatro, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6544455181168338, "is_candidate": false}, {"start": 54.714, "end": 56.856, "text": "\u00bfSab\u00e9s que ah\u00ed cant\u00f3 Gardel, en ese teatro?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7504967086311046, "is_candidate": false}, {"start": 56.856, "end": 59.758, "text": "Es un teatro especial, pero con un lugar bell\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8172491310674197, "is_candidate": false}, {"start": 59.758, "end": 62.821, "text": "Bell\u00edsimo, te va a sorprender si no lo conoces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8141731229439227, "is_candidate": false}, {"start": 62.821, "end": 65.003, "text": "Y tiene toda una historia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.803746854754567, "is_candidate": false}, {"start": 65.003, "end": 66.945, "text": "Porque est\u00e1 ligada a la cultura c\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7430470012200647, "is_candidate": false}, {"start": 66.985, "end": 69.647, "text": " Vos sab\u00e9s que la voz de Gardel era tan maravillosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4768284462606357, "is_candidate": true}, {"start": 69.647, "end": 76.951, "text": "Esto la gente a veces no lo sabe, pero en la \u00e9poca de Gardel, cuando se grababa, ven\u00edan en el centro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35324043809189176, "is_candidate": true}, {"start": 76.951, "end": 80.193, "text": "No es como que es ahora, que se graba de apartes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3376367367780012, "is_candidate": true}, {"start": 80.193, "end": 85.856, "text": "Pon\u00edan una suerte de micr\u00f3fono en el centro y todos cantaban y tocaban alrededor de eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2933882876296773, "is_candidate": true}, {"start": 85.856, "end": 88.378, "text": "Por lo tanto, eso te muestra lo que era la voz de Gardel.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44444264039191206, "is_candidate": true}, {"start": 88.378, "end": 89.458, "text": "Era un prodigio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6439898305054632, "is_candidate": false}, {"start": 89.458, "end": 90.419, "text": "Era un prodigio, sin duda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8927078411407291, "is_candidate": false}, {"start": 90.979, "end": 95.201, "text": " Bueno, pero no vamos a hablar de m\u00fasica, porque podr\u00edamos... Si quer\u00e9s hablamos de m\u00fasica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8729510697080924, "is_candidate": false}, {"start": 95.201, "end": 100.883, "text": "Pero vamos a hablar de otra m\u00fasica, sin mariposas, sin nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8655480066707167, "is_candidate": false}, {"start": 100.883, "end": 106.266, "text": "\u00bfQu\u00e9 te pareci\u00f3 lo de Cristina con la historia de las mariposas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8580261596579284, "is_candidate": false}, {"start": 106.266, "end": 107.186, "text": "No, no la vi.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7302198157657058, "is_candidate": false}, {"start": 107.186, "end": 117.671, "text": "En general no pierdo tiempo en una persona delirante y totalmente ajena de la realidad como es la expresidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3455407021089575, "is_candidate": true}, {"start": 118.673, "end": 121.675, "text": " A ver Javier, despu\u00e9s nos metemos con la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9678196691275218, "is_candidate": false}, {"start": 121.675, "end": 133.243, "text": "Fue una movil inteligente lo que hizo al ponerlo a Alberto Fern\u00e1ndez, porque ella seguramente si hubiera sido candidata a presidenta era muy probable, es contraf\u00e1ctico lo que te digo, pero es probable que no hubiese ganado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8036835587472233, "is_candidate": false}, {"start": 133.243, "end": 140.488, "text": "Desde mi punto de vista la elecci\u00f3n se gan\u00f3 gracias a la capacidad de Alberto Fern\u00e1ndez, definitivamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2943746887104195, "is_candidate": true}, {"start": 141.575, "end": 165.596, "text": " Cuando Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner fue a la provincia de Buenos Aires, porque ah\u00ed el eje central de la elecci\u00f3n fue la diferencia que consigue Axel Kicillof y lo que pasa con las provincias de corte peronista, lo que ves es que Mar\u00eda Eugenia Vidal consigui\u00f3 los mismos votos que consigui\u00f3 frente a An\u00edbal Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2783674846735734, "is_candidate": true}, {"start": 165.596, "end": 166.257, "text": "Y en rigor,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5329718461701716, "is_candidate": false}, {"start": 167.567, "end": 184.06, "text": " Lo que vos ten\u00e9s es que en la elecci\u00f3n previa anterior, que fue la de medio t\u00e9rmino, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner compiti\u00f3 contra dos cuatro de copa, como es el caso de Esteban Bullrich y la se\u00f1ora Gladys Gonz\u00e1lez, y sin embargo perdi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2745659609723393, "is_candidate": true}, {"start": 184.06, "end": 189.104, "text": "Entonces, ah\u00ed la realidad es que si no hubiera sido por", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.311281888100976, "is_candidate": true}, {"start": 190.403, "end": 197.325, "text": " el trabajo de Alberto Fern\u00e1ndez sumando a masa adentro de la coalici\u00f3n, hubiera perdido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2735463855180794, "is_candidate": true}, {"start": 197.325, "end": 205.167, "text": "Si no era por el trabajo de Alberto Fern\u00e1ndez alineando a los gobernadores, no se hubieran conseguido las diferencias que se consiguieron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2711914173650848, "is_candidate": true}, {"start": 205.167, "end": 213.488, "text": "Por ende, el gran m\u00e9rito de llegar a la presidencia es en el armado de Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3683111593364857, "is_candidate": true}, {"start": 213.488, "end": 216.889, "text": "Y eso me parece que casi es indiscutible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36693826228215953, "is_candidate": true}, {"start": 216.889, "end": 219.27, "text": "\u00bfQu\u00e9 balance hace el discurso presidencial?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8507315954288543, "is_candidate": false}, {"start": 220.05, "end": 223.393, "text": " primero y despu\u00e9s del Ministro de Econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9536540441368115, "is_candidate": false}, {"start": 223.393, "end": 226.496, "text": "Los dos me parecen aberrantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6365702396961345, "is_candidate": false}, {"start": 226.496, "end": 232.281, "text": "Desde el punto de vista moral y desde el punto de vista econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4489769786243528, "is_candidate": true}, {"start": 232.281, "end": 239.507, "text": "Desde el punto de vista moral, esa estupidez de decir que el colectivo est\u00e1 por encima de los individuos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27615751226778595, "is_candidate": true}, {"start": 239.507, "end": 242.49, "text": "Entonces, \u00bfqui\u00e9n maneja las cosas, por decirlo de alguna manera?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3519877237473703, "is_candidate": true}, {"start": 242.49, "end": 244.632, "text": "Porque si es el colectivo, no hay ning\u00fan individuo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3541984555993928, "is_candidate": true}, {"start": 245.633, "end": 257.78, "text": " Por lo tanto, digamos, la negaci\u00f3n del individuo, es decir, vos pod\u00e9s llegar a una soluci\u00f3n para la sociedad en su conjunto a partir de los individuos, pero la reversa no es cierta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2620512697164371, "is_candidate": true}, {"start": 257.78, "end": 274.689, "text": "Por lo tanto, cuando vos quer\u00e9s ir por la opci\u00f3n, digamos, desde el colectivismo, siempre termina en procesos totalitarios, que adem\u00e1s son un fracaso en lo econ\u00f3mico, en lo social, en lo cultural, y cuando en esas soluciones se avanza a\u00fan m\u00e1s, son reg\u00edmenes asesinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21031894348788638, "is_candidate": true}, {"start": 275.783, "end": 279.426, "text": " Es decir, entonces, ya de por s\u00ed... \u00bfQu\u00e9 quiere decir con un r\u00e9gimen asesino?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6395902439629086, "is_candidate": false}, {"start": 279.426, "end": 283.469, "text": "Bueno, digo, la m\u00e1xima expresi\u00f3n colectivista es el comunismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.281384553355016, "is_candidate": true}, {"start": 283.469, "end": 286.311, "text": "El comunismo mat\u00f3 150 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3911633526229368, "is_candidate": true}, {"start": 286.311, "end": 293.877, "text": "Es decir, parece que a algunos no les alcanza para aprender la lecci\u00f3n todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2842533553871094, "is_candidate": true}, {"start": 293.877, "end": 299.001, "text": "Si el d\u00eda que se cay\u00f3 el muro de Berl\u00edn aplast\u00f3 a los zurdos de mierda, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3320047491414929, "is_candidate": true}, {"start": 299.001, "end": 304.726, "text": "Y ac\u00e1 hay gente que lo quiere volver a construir el muro para saltar del lado del este, digo, como el retrasado mental de Grabois.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2818683676549494, "is_candidate": true}, {"start": 308.204, "end": 313.487, "text": " Entonces, bueno, ac\u00e1 las cosas hay que decirlas como son.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3064054277279312, "is_candidate": true}, {"start": 313.487, "end": 316.769, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 decir que es aberrante tambi\u00e9n lo de Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8516271591847359, "is_candidate": false}, {"start": 316.769, "end": 318.77, "text": "Dejemos de lado lo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.765686726882082, "is_candidate": false}, {"start": 318.77, "end": 325.915, "text": "No, no, esto lo dijo Fern\u00e1ndez cuando quiere imponer la solidaridad a punto de pistola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3177528330023167, "is_candidate": true}, {"start": 327.956, "end": 336.262, "text": " Es decir, digamos, si yo quiero hacer caridad con \u00e9l, o sea, yo saco una 9 mil\u00edmetros, te pongo la pistola en la cabeza y te digo, dame tu plata, es para d\u00e1rsela a \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27295915852453445, "is_candidate": true}, {"start": 336.262, "end": 338.383, "text": "\u00bfA vos qu\u00e9 te parece?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5385465803165269, "is_candidate": false}, {"start": 338.383, "end": 348.69, "text": "As\u00ed es lo que hace el Estado, con la farsa esa llamada la justicia social, que es un robo porque te lo sacan por la fuerza y es un trato desigual frente a la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2163340192037131, "is_candidate": true}, {"start": 349.837, "end": 355.062, "text": " porque implica que a unos se los vas a castigar en beneficio de otros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21998539494400227, "is_candidate": true}, {"start": 355.062, "end": 356.923, "text": "Es una aberraci\u00f3n, lo mires por donde lo mires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.502802734761544, "is_candidate": false}, {"start": 356.923, "end": 361.327, "text": "\u00bfY en qu\u00e9 fracas\u00f3 Macri para que la gente no lo haya votado?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7663981916405531, "is_candidate": false}, {"start": 361.327, "end": 364.47, "text": "Fracas\u00f3 porque es un inepto, porque es un in\u00fatil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4125612204804482, "is_candidate": true}, {"start": 364.47, "end": 372.257, "text": "Fracas\u00f3 porque dej\u00f3 su gobierno en manos de un socialista como Marcos Pe\u00f1a, que antes de bajar el gasto p\u00fablico prefiere cortarse un brazo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24929644882338065, "is_candidate": true}, {"start": 373.605, "end": 383.235, "text": " un in\u00fatil que no reconoci\u00f3 ni un solo error, un in\u00fatil que cuando se lo critic\u00f3 mand\u00f3 a sus emisarios, por ejemplo, a perseguir a liberales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26181495538085264, "is_candidate": true}, {"start": 383.235, "end": 386.479, "text": "Entonces, tild\u00e1ndonos de liberalotes, tild\u00e1ndonos de...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38842211192471, "is_candidate": true}, {"start": 389.873, "end": 400.898, "text": " plate\u00edstas, agoreros, trae tormenta, o sea, un mont\u00f3n de cosas que hicieron y nos persiguieron a los que se\u00f1al\u00e1bamos las inconsistencias del programa de Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23803476585724148, "is_candidate": true}, {"start": 400.898, "end": 413.503, "text": "Y encima ahora hay que soportar a las focas amarillas idiotas diciendo que todas las aberraciones que est\u00e1n pasando son culpa de los liberales porque se\u00f1alamos los errores que comet\u00eda Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24722359433960228, "is_candidate": true}, {"start": 413.503, "end": 414.364, "text": "Una cosa de loco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5730502921360031, "is_candidate": false}, {"start": 415.018, "end": 418.601, "text": " Es decir, si no hubiera cometido tantos errores, no lo hubi\u00e9ramos criticado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27806893492545726, "is_candidate": true}, {"start": 418.601, "end": 425.947, "text": "Es decir, pero gracias a todos los errores que cometi\u00f3, supuestamente ven\u00eda a limpiar a la Argentina del peronismo y de Cristina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.248243449815283, "is_candidate": true}, {"start": 425.947, "end": 429.11, "text": "Volvi\u00f3 el peronismo y con Cristina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49414296706254446, "is_candidate": true}, {"start": 429.11, "end": 430.952, "text": "A ver, futurolog\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9090587153718519, "is_candidate": false}, {"start": 430.952, "end": 434.675, "text": "O un ejercicio de ciencia ficci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8543236798343821, "is_candidate": false}, {"start": 434.675, "end": 438.238, "text": "Si hubiera ganado Macri, \u00bfhubi\u00e9ramos tenido los problemas que tiene Chile?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8733490343325546, "is_candidate": false}, {"start": 442.119, "end": 444.341, "text": " \u00bfQu\u00e9 imaginas vos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7187461549675944, "is_candidate": false}, {"start": 444.341, "end": 456.191, "text": "Yo creo que si hubiera ganado Macri no hubiera resistido m\u00e1s de seis meses en el poder y hubi\u00e9ramos ido absolutamente a una soluci\u00f3n a la venezolana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3336997608057236, "is_candidate": true}, {"start": 456.191, "end": 459.794, "text": "Ya con una Cristina recargada y... Con mucho m\u00e1s poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33510027556789357, "is_candidate": true}, {"start": 459.794, "end": 462.596, "text": "Yendo a una soluci\u00f3n tipo venezolana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4027967936784158, "is_candidate": true}, {"start": 462.596, "end": 465.379, "text": "\u00bfY el proyecto econ\u00f3mico de este gobierno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8865263934827274, "is_candidate": false}, {"start": 468.025, "end": 473.566, "text": " a otros temas, no solo a lo pol\u00edtico, sino a la relaci\u00f3n con el fondo, c\u00f3mo hay que hacer con la deuda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8601864540321605, "is_candidate": false}, {"start": 473.566, "end": 483.248, "text": "Mir\u00e1, desde mi punto de vista este gobierno va a ir por un programa de corte heterodoxo de los tantos que se han intentado en Argentina y siempre fallaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30922777743639573, "is_candidate": true}, {"start": 483.248, "end": 487.149, "text": "La pregunta es por qu\u00e9 crees que esta vez va a funcionar mejor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.508658986797903, "is_candidate": false}, {"start": 487.149, "end": 488.689, "text": "La verdad es que no va a funcionar mejor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6629235939148945, "is_candidate": false}, {"start": 488.689, "end": 494.01, "text": "Vos vas a tener una primera parte del a\u00f1o que va a parecer que vos ten\u00e9s un alivio", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3016270302179166, "is_candidate": true}, {"start": 495.383, "end": 495.704, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6519748705260057, "is_candidate": false}, {"start": 495.704, "end": 506.862, "text": "Porque b\u00e1sicamente vos lo que ten\u00e9s es que en la \u00faltima parte del a\u00f1o se aceler\u00f3 la tasa de inflaci\u00f3n, esperando que en el nuevo gobierno aplique controles de precios y todo este tipo de...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22619109292223794, "is_candidate": true}, {"start": 508.117, "end": 514.66, "text": " pol\u00edticas enmascaradas dentro de esa farsa llamada consenso social, acuerdo econ\u00f3mico-social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26174472665271553, "is_candidate": true}, {"start": 514.66, "end": 516.681, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.597471553167553, "is_candidate": false}, {"start": 516.681, "end": 528.927, "text": "Como hay una aceleraci\u00f3n, porque se adelanta en ese evento, vos lo que ten\u00e9s es que cuando tengas el acuerdo econ\u00f3mico-social vas a tener la sensaci\u00f3n de que la tasa de inflaci\u00f3n se desacelera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23938636728647167, "is_candidate": true}, {"start": 528.927, "end": 531.108, "text": "En ese contexto, como adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31018774235376756, "is_candidate": true}, {"start": 532.408, "end": 544.699, "text": " van a estar estimulando el gasto p\u00fablico, financiado con emisi\u00f3n monetaria, vas a tener una expansi\u00f3n de la demanda agregada, que vas a tener la sensaci\u00f3n de que tambi\u00e9n la actividad deja de decaer y empieza a tener cierta recuperaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21117011047630174, "is_candidate": true}, {"start": 544.699, "end": 549.583, "text": "El tema es que cuando vos avances en ese proceso, van a surgir varias cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3208191628333906, "is_candidate": true}, {"start": 549.583, "end": 554.947, "text": "Primero es que te empez\u00e1s a comer el colch\u00f3n que generaron los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2911409260394975, "is_candidate": true}, {"start": 554.947, "end": 556.689, "text": "Por lo tanto, empiezan a producir menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3472489030669421, "is_candidate": true}, {"start": 557.571, "end": 565.66, "text": " Por otro lado, al estimular la demanda agregada, eso se transforma en un aumento de ingreso que deteriora las condiciones del sector externo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29564323215946764, "is_candidate": true}, {"start": 565.66, "end": 572.047, "text": "Cuando entonces te empieza a escapar la brecha, o sea, la diferencia entre el d\u00f3lar oficial y el d\u00f3lar de verdad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24494375804585766, "is_candidate": true}, {"start": 573.093, "end": 578.619, "text": " Digamos, eso va a generar una ca\u00edda en la demanda de dinero, que eso va a precipitar una crisis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2566169527016512, "is_candidate": true}, {"start": 578.619, "end": 589.371, "text": "Por lo tanto, esta sensaci\u00f3n de alivio transitorio que vamos a tener durante la primera parte del a\u00f1o, va a hacer que el calvario en la segunda parte sea much\u00edsimo peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2056734295780568, "is_candidate": true}, {"start": 590.103, "end": 590.964, "text": " Est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9146738419731643, "is_candidate": false}, {"start": 590.964, "end": 593.646, "text": "Si mis compa\u00f1eros quieren preguntar... \u00bfQu\u00e9 tal, Javier?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.801367034132328, "is_candidate": false}, {"start": 593.646, "end": 594.586, "text": "\u00bfC\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9941022599578282, "is_candidate": false}, {"start": 594.586, "end": 600.371, "text": "Te pregunto, \u00bfel modelo liberal m\u00e1s puro puede funcionar en Argentina, atento a la cultura que tenemos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.960594628404847, "is_candidate": false}, {"start": 600.371, "end": 611.98, "text": "Porque seguramente has escuchado esta frase, cada vez que hubo atisbos de liberalismo aparecen los opositores y dicen, no, esto no funcion\u00f3 y gener\u00f3 m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9718743519682699, "is_candidate": false}, {"start": 611.98, "end": 617.584, "text": "Bueno, es interesante el punto porque este modelo se aplic\u00f3 en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4367490882532751, "is_candidate": true}, {"start": 619.831, "end": 640.195, "text": " La Constituci\u00f3n de Alberti de 1853 y puesta en funcionamiento a partir de 1860 hizo que de ser un pa\u00eds de b\u00e1rbaros en 35 a\u00f1os, o sea, en 1895, y eso est\u00e1 documentado en las bases de datos de Angus Madison, Argentina alcanz\u00f3 el PIB per c\u00e1pita m\u00e1s alto del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2275281387632354, "is_candidate": true}, {"start": 640.195, "end": 646.656, "text": "Por lo tanto, digamos, el modelo liberal, si vos quer\u00e9s un pa\u00eds donde se lo aplic\u00f3 y fue modelo del mundo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35879998243591904, "is_candidate": true}, {"start": 648.132, "end": 649.412, "text": " es en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4374106908532275, "is_candidate": true}, {"start": 649.412, "end": 653.873, "text": "Adem\u00e1s es un modelo que es falso, que genere pobres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44200153666627195, "is_candidate": true}, {"start": 653.873, "end": 674.277, "text": "Porque aquellos pa\u00edses que son m\u00e1s libres, no solo es que son 8 veces m\u00e1s ricos que los reprimidos, sino que adem\u00e1s el d\u00e9cil m\u00e1s bajo es 11 veces m\u00e1s rico que el equivalente en el pa\u00eds reprimido, pero adem\u00e1s ese d\u00e9cil m\u00e1s bajo tiene el doble de ingreso que el ciudadano medio del pa\u00eds reprimido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2772217078581176, "is_candidate": true}, {"start": 675.112, "end": 681.034, "text": " es decir, que est\u00e1 por lo menos con el doble de ingresos que el 80% de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds reprimido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2933059053234479, "is_candidate": true}, {"start": 681.034, "end": 695.899, "text": "Y la contracara a eso es que el modelo liberal genera 25 veces menos de pobres en el formato est\u00e1ndar y 50 veces menos en el formato extremo, el de menos de un d\u00f3lar diario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22467854057055392, "is_candidate": true}, {"start": 695.899, "end": 696.66, "text": "Por lo tanto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.581657539604095, "is_candidate": false}, {"start": 697.618, "end": 715.191, "text": " lejos de no ser posible, es un modelo absolutamente viable y que si vos verdaderamente estuvieras ocupado por sacar gente de la pobreza, por mejorar las condiciones de vida de la poblaci\u00f3n, el modelo deber\u00eda ser el liberal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21906044326638874, "is_candidate": true}, {"start": 715.191, "end": 724.057, "text": "El problema es que ese modelo va en contra de esas ratas inmundas, asquerosas, repugnantes, llamadas pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2506551601986371, "is_candidate": true}, {"start": 724.057, "end": 724.778, "text": "Y el problema est\u00e1 ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5395162108701266, "is_candidate": false}, {"start": 725.785, "end": 726.665, "text": " Javier, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0099158049771382, "is_candidate": false}, {"start": 726.665, "end": 727.446, "text": "Buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9220429565786333, "is_candidate": false}, {"start": 727.446, "end": 737.791, "text": "Ve\u00eda tu cuenta de Twitter y emitiste tu opini\u00f3n sobre las pol\u00edticas que dio Mart\u00edn Guzm\u00e1n en los otros d\u00edas en la conferencia de prensa que dio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9163498958261576, "is_candidate": false}, {"start": 737.791, "end": 748.576, "text": "Y bueno, dijiste que no iba a haber ajuste en el a\u00f1o 2020, pero que se iba a tener que pagar retenciones, impuestos a las ganancias y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9085023745048822, "is_candidate": false}, {"start": 749.276, "end": 755.038, "text": " Digo, en el gobierno de Macri por un lado se pidi\u00f3 que la gente blanqueara capitales y ahora ellos van a tener que salir a pagar m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8980369381230913, "is_candidate": false}, {"start": 755.038, "end": 759.179, "text": "Por un lado eso y por el otro lado, \u00bfqui\u00e9n estuvo pagando en estos cuatro a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9431919484903641, "is_candidate": false}, {"start": 759.179, "end": 761.32, "text": "Porque de alg\u00fan lado el dinero tiene que salir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9261767305869159, "is_candidate": false}, {"start": 761.32, "end": 763.901, "text": "En un gobierno sale de un lado, en otro gobierno sale del otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8908421437950663, "is_candidate": false}, {"start": 763.901, "end": 771.003, "text": "Bueno, es interesante el punto que levant\u00e1s porque habla de la inmoralidad del ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32543720186689806, "is_candidate": true}, {"start": 771.003, "end": 772.924, "text": "Es un mentiroso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6158914173185741, "is_candidate": false}, {"start": 772.924, "end": 774.064, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0092793597286664, "is_candidate": false}, {"start": 774.064, "end": 775.865, "text": "Porque te dice que no va a haber ajuste en el 2020", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31836490388049277, "is_candidate": true}, {"start": 777.989, "end": 780.575, "text": " pero va a subir bienes personales, va a subir retenciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36763283003888414, "is_candidate": true}, {"start": 782.223, "end": 782.583, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8943629464460091, "is_candidate": false}, {"start": 782.583, "end": 793.212, "text": "Va a subir impuestos a los bienes personales, va a subir ganancias, va a subir ingresos brutos en la provincia porque van a dejar de lado el pacto fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29684989868959033, "is_candidate": true}, {"start": 793.212, "end": 797.895, "text": "Es decir, que cuando te habla de que no va a haber ajustes, la de los pol\u00edticos no se toca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26559282091963676, "is_candidate": true}, {"start": 797.895, "end": 799.777, "text": "Es decir, la de ellos no se toca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3250153023186836, "is_candidate": true}, {"start": 799.777, "end": 803.239, "text": "Es decir, pero al sector privado lo van a seguir destrozando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33450313186940983, "is_candidate": true}, {"start": 803.239, "end": 807.122, "text": "Y adem\u00e1s, tambi\u00e9n el gobierno anterior fue un gobierno absolutamente inmoral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25803474127146975, "is_candidate": true}, {"start": 808.163, "end": 836.71, "text": " que no tuvo nada de liberal como suele decir mucha gente porque si hay algo que es inmoral y es en contra del liberalismo es la deuda porque la deuda en el fondo financiar la fiesta nuestra y que la paguen nuestros nietos nuestros bisnietos es decir que la termine pagando esa fiesta gente que no vota o que ni siquiera naci\u00f3 es absolutamente inmoral porque vos te est\u00e1s gastando la plata", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22516530123622935, "is_candidate": true}, {"start": 837.55, "end": 852.343, "text": " que no ten\u00e9s y que la van a generar tus generaciones futuras, o sea, es como si Menden\u00e9s \u00e9l fuera al jard\u00edn de infantes, espera que salgan al recreo y les roba el dinero a los chicos que ten\u00edan para gastar en golosinas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2552435087443673, "is_candidate": true}, {"start": 852.343, "end": 859.43, "text": "Es fuertemente inmoral, es un trato desigual frente a la ley y adem\u00e1s donde est\u00e1s perjudicando gente que ni siquiera naci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2878852469571246, "is_candidate": true}, {"start": 861.57, "end": 870.48, "text": " Hablando de ese tema, los que ni siquiera nacieron tienen una alta posibilidad, un 40% de posibilidad de ser pobres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8290059681592019, "is_candidate": false}, {"start": 870.48, "end": 875.685, "text": "Hoy se dice que uno de cada dos chicos vive con problemas econ\u00f3micos en su familia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.758408940099279, "is_candidate": false}, {"start": 875.685, "end": 878.208, "text": "\u00bfC\u00f3mo se soluciona eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5725860221498387, "is_candidate": false}, {"start": 878.208, "end": 880.05, "text": "En el estudio de la Gunka es 60%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.373737358224552, "is_candidate": true}, {"start": 880.05, "end": 882.313, "text": "Bueno, pero tenemos...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5802574178292017, "is_candidate": false}, {"start": 883.814, "end": 893.356, "text": " unos delincuentes e inmorales que hacen la defensa de las personas de la tercera edad, diciendo que son el sector m\u00e1s vulnerable de la poblaci\u00f3n, cuando en realidad es el 12%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2231156155434909, "is_candidate": true}, {"start": 896.362, "end": 916.397, "text": " Vale la pena hablar de este crimen que cometen esos impresentables, como el se\u00f1or Semino o la se\u00f1ora Clara Saguero o cualquiera de esos impresentables mentirosos que mienten sobre los datos de pobreza, porque en realidad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21079872069181682, "is_candidate": true}, {"start": 917.395, "end": 938.003, "text": " lo que vos est\u00e1s haciendo en esa defensa de la tercera edad, que es el segmento que, porque si vos ten\u00e9s 40,8% de la pobre, de acuerdo al informe de la UCA, 60% en chicos y los jubilados son 10% o 12, evidentemente es el sector", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2155132008415711, "is_candidate": true}, {"start": 939.101, "end": 940.942, "text": " que mejor est\u00e1 relativamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4542606441677701, "is_candidate": true}, {"start": 940.942, "end": 955.265, "text": "Entonces, cuando vos haces pol\u00edticas que estimulan el gasto previsional, como la estupidez que quiere hacer este gobierno de incrementar las jubilaciones, as\u00ed jubileo, que implica aumentar el d\u00e9ficit fiscal entre 2 y 3 puntos del PBI...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21784730210670677, "is_candidate": true}, {"start": 958.42, "end": 973.696, "text": " que lo van a financiar con emisi\u00f3n monetaria, con lo cual van a generar inflaci\u00f3n, castigando a lo m\u00e1s pobre, lo que hay que tener en cuenta es que si vos encontraras alg\u00fan mecanismo alternativo de financiamiento, seguir\u00edas contaminando el crecimiento econ\u00f3mico y mandando m\u00e1s pibes a la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24476440843287028, "is_candidate": true}, {"start": 973.696, "end": 978.881, "text": "Es decir, esos impresentables, en el fondo, son grandes responsables", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29137350838394094, "is_candidate": true}, {"start": 979.817, "end": 991.336, "text": " de la pobreza de los chicos y que estemos hipotecando el futuro, porque pens\u00e1 que 75 puntos porcentuales del crecimiento econ\u00f3mico vienen explicados por el capital humano, y el capital humano tiene dos dimensiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24369903468024912, "is_candidate": true}, {"start": 992.3, "end": 994.602, "text": " Una es que estudien y otra es que morfen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5074145799508211, "is_candidate": false}, {"start": 994.602, "end": 998.965, "text": "Y si no tienen para morfar, jam\u00e1s van a poder estudiar como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29750150639514483, "is_candidate": true}, {"start": 998.965, "end": 1014.235, "text": "Entonces, a esos, digamos que son los campeones de los jubilados, hay que enrostrarle que son unos mentirosos, porque eso est\u00e1 modificando pol\u00edticas p\u00fablicas que est\u00e1n perjudicando a las generaciones futuras y est\u00e1n hipotecando nuestro futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23723466577887875, "is_candidate": true}, {"start": 1014.922, "end": 1017.403, "text": " \u00bfC\u00f3mo hacemos con la deuda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9119380036950889, "is_candidate": false}, {"start": 1017.403, "end": 1018.443, "text": "Perd\u00f3n, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8246757034270433, "is_candidate": false}, {"start": 1018.443, "end": 1019.223, "text": "No, no, no, despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9597410801889247, "is_candidate": false}, {"start": 1019.223, "end": 1020.364, "text": "No, no, por favor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8347679937977291, "is_candidate": false}, {"start": 1020.364, "end": 1023.825, "text": "No, no, simplemente estaba hablando de la emisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9066853285733599, "is_candidate": false}, {"start": 1023.825, "end": 1028.727, "text": "Tambi\u00e9n se rumorea que tal vez se congelen, por ejemplo, los cr\u00e9ditos UBA.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.924354474358279, "is_candidate": false}, {"start": 1028.727, "end": 1037.41, "text": "Todas estas cuestiones de gente que hoy en d\u00eda est\u00e1 pagando una cuota y tal vez se van a congelar esas deudas y esa ser\u00eda la forma de ponerle dinero en el bolsillo a las personas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9671766459134525, "is_candidate": false}, {"start": 1037.41, "end": 1040.531, "text": "\u00bfCrees que va a ir por ese lado o solo por la emisi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.962086498422692, "is_candidate": false}, {"start": 1040.531, "end": 1044.652, "text": "Mir\u00e1, no, va a ir por... No va a ir por un solo lado, va a ir por todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44022338693035545, "is_candidate": true}, {"start": 1046.457, "end": 1060.243, "text": " O sea, van a emitir para financiar el gasto p\u00fablico, van a emitir para desesterilizar LELIC para que baje artificialmente las tasas, o sea, va a haber jubileo monetario porque esta gente cree que la inflaci\u00f3n no tiene nada que ver con la emisi\u00f3n de dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2931064297944055, "is_candidate": true}, {"start": 1060.243, "end": 1068.307, "text": "Es decir, yo de todo esto saco algunas conclusiones bastante positivas de cara al futuro, porque la pi\u00f1a que nos vamos a pegar es tan grande", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26778905454242663, "is_candidate": true}, {"start": 1069.268, "end": 1076.173, "text": " que espero que despu\u00e9s de eso no quede ning\u00fan est\u00fapido de esos que dicen que la inflaci\u00f3n es multicausal o no tiene nada que ver con la emisi\u00f3n de dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2553749104909733, "is_candidate": true}, {"start": 1076.173, "end": 1086.52, "text": "Y por lo que dec\u00eds respecto de los cr\u00e9ditos, es interesante, est\u00e1 bueno que lo levantes para que veas c\u00f3mo eso es un avance sobre los derechos de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28387625890042234, "is_candidate": true}, {"start": 1086.52, "end": 1090.223, "text": "Porque lo hacen creyendo que con eso perjudican a los bancos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31048381658647306, "is_candidate": true}, {"start": 1090.223, "end": 1094.226, "text": "Entonces dec\u00eds, bueno, entonces te voy a congelar los cr\u00e9ditos UBA.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28338659720735915, "is_candidate": true}, {"start": 1095.307, "end": 1098.188, "text": " Ah, ok, te vamos a congelar los cr\u00e9ditos, suba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3609582243257621, "is_candidate": true}, {"start": 1098.188, "end": 1101.629, "text": "Entonces, o sea, los bancos van a recibir menos tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3077926913350756, "is_candidate": true}, {"start": 1101.629, "end": 1108.132, "text": "La pregunta es, \u00bfy con qu\u00e9 fundi\u00f3 eso el banco?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3702664566457766, "is_candidate": true}, {"start": 1108.132, "end": 1114.514, "text": "Con los dep\u00f3sitos de ustedes, o sea, con lo cual, es probable que ustedes no puedan cobrar sus dep\u00f3sitos como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3074992504853308, "is_candidate": true}, {"start": 1118.07, "end": 1119.451, "text": " como concepto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5915167701489248, "is_candidate": false}, {"start": 1119.451, "end": 1120.871, "text": "Y adem\u00e1s, \u00bfsaben por qu\u00e9 se hace esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4309049296196712, "is_candidate": true}, {"start": 1120.871, "end": 1123.772, "text": "Porque esto, digamos, tambi\u00e9n hay que entender tambi\u00e9n por qu\u00e9 se hace.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2992681564571744, "is_candidate": true}, {"start": 1123.772, "end": 1138.978, "text": "Porque el Banco Naci\u00f3n est\u00e1 t\u00e9cnicamente quebrado por culpa del impresentable de Gonz\u00e1lez Fraga, puesto por el in\u00fatil de Marcos Pe\u00f1a para estimular los cr\u00e9ditos UBA durante lo que fue la elecci\u00f3n de mediano t\u00e9rmino, que fue cuando lo echaron a Melconian por hacer bien su trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2443299752725413, "is_candidate": true}, {"start": 1140.662, "end": 1144.523, "text": " Yo digo... Y no hay para todos, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7231230335341088, "is_candidate": false}, {"start": 1144.523, "end": 1147.543, "text": "Si veo por qu\u00e9 te peleas tanto en los medios de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9254389685462212, "is_candidate": false}, {"start": 1147.543, "end": 1152.244, "text": "S\u00ed, pero lo que pasa es que es dif\u00edcil convivir con tanta estupidez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27804987203485243, "is_candidate": true}, {"start": 1152.244, "end": 1155.045, "text": "Est\u00e1 bien, pero sabes confrontar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9476673884136552, "is_candidate": false}, {"start": 1155.045, "end": 1157.986, "text": "Est\u00e1 bien, es un estilo, una forma de ser.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9122956576940884, "is_candidate": false}, {"start": 1157.986, "end": 1160.246, "text": "Pero no te parece que por ah\u00ed hay que... Pero escuchame una cosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.807979987268785, "is_candidate": false}, {"start": 1160.246, "end": 1165.247, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa si yo me pongo a discutir con vos que 2 m\u00e1s 2 es 7?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4187369608481133, "is_candidate": true}, {"start": 1165.247, "end": 1166.567, "text": "Y entonces se agarra y te acuso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5206960610433192, "is_candidate": false}, {"start": 1166.567, "end": 1169.368, "text": "No, porque vos cre\u00e9s que es 4 porque sos neoliberal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49859104707728064, "is_candidate": true}, {"start": 1170.897, "end": 1172.718, "text": " Te han dicho mis\u00f3gino, de todo te han dicho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5672977315785918, "is_candidate": false}, {"start": 1172.718, "end": 1174.519, "text": "S\u00ed, seguro mujeres que tienen, digamos, son...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6094343636004986, "is_candidate": false}, {"start": 1188.055, "end": 1190.197, "text": " digamos lo que se llama misandria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4600998364903903, "is_candidate": true}, {"start": 1190.197, "end": 1191.839, "text": "Correcto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7819785558698775, "is_candidate": false}, {"start": 1191.839, "end": 1195.782, "text": "Dej\u00e9moslo ah\u00ed y sigamos hablando de econom\u00eda o de pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8670950239239265, "is_candidate": false}, {"start": 1195.782, "end": 1203.85, "text": "No porque yo te diga que dos m\u00e1s dos es cuatro y me acuses de violencia de g\u00e9nero es como que... porque aparte es delito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3395783788181491, "is_candidate": true}, {"start": 1203.85, "end": 1204.27, "text": "Es delito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6285993219634096, "is_candidate": false}, {"start": 1204.27, "end": 1207.053, "text": "Cuando vos acus\u00e1s a alguien, por eso digamos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24655127432920476, "is_candidate": true}, {"start": 1208.417, "end": 1216.542, "text": " Digamos, la causa que se me hizo en Salta fue desestimada, porque no hubo violencia, no hubo violencia de g\u00e9nero y no hubo delito tampoco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29271843131920594, "is_candidate": true}, {"start": 1216.542, "end": 1224.166, "text": "A Javier lo acusaron por violencia de g\u00e9nero, a quien no sabe, en una declaraci\u00f3n p\u00fablica, en una conferencia que hizo en la ciudad de Salta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7579925196987951, "is_candidate": false}, {"start": 1224.166, "end": 1226.868, "text": "Y fue desestimada, as\u00ed que que vayan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33616733889830175, "is_candidate": true}, {"start": 1226.868, "end": 1230.85, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s que, por ejemplo, aquellos que mencionan ese caso yo los podr\u00eda demandar por calumnias y injurias?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3509019166958839, "is_candidate": true}, {"start": 1231.733, "end": 1234.036, "text": " Claro, s\u00ed, ten\u00e9s todo el derecho del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6532054599428165, "is_candidate": false}, {"start": 1234.036, "end": 1241.205, "text": "Claro, porque la causa fue desestimada porque, de vuelta, no hubo violencia, no hubo violencia de g\u00e9nero y no hubo, digamos, ni siquiera delito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30743590389463193, "is_candidate": true}, {"start": 1241.205, "end": 1244.63, "text": "Es decir, pero parece que ac\u00e1 en Argentina, si vos dec\u00eds que dos m\u00e1s dos es cuatro, est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2627261857628116, "is_candidate": true}, {"start": 1246.18, "end": 1246.961, "text": " Est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7459931310348913, "is_candidate": false}, {"start": 1246.961, "end": 1251.585, "text": "Bueno, entonces, depende de qui\u00e9n lo diga, es el n\u00famero, vamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.439425005961641, "is_candidate": true}, {"start": 1251.585, "end": 1259.731, "text": "\u00bfY qu\u00e9 tendr\u00edamos que hacer con la renegociaci\u00f3n con el fondo si es que hay que hacerla, con el Fondo Monetario Internacional?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.871413253142882, "is_candidate": false}, {"start": 1259.731, "end": 1269.219, "text": "A ver, lo primero que hay que tener en cuenta es que nosotros le fuimos a pedir la plata al Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3290011048871394, "is_candidate": true}, {"start": 1269.219, "end": 1273.503, "text": "Le fuimos a pedir la plata al Fondo Monetario Internacional porque nadie nos quer\u00eda prestar en el mercado voluntario de deuda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35329334312993743, "is_candidate": true}, {"start": 1276.0, "end": 1280.664, "text": " El Fondo Monetario Internacional nos prest\u00f3 una tasa preferencial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3377070044467747, "is_candidate": true}, {"start": 1280.664, "end": 1291.453, "text": "La pregunta es, si alguien te debe plata y no te la devuelve, \u00bfvos c\u00f3mo te sentir\u00edas respecto a esa persona?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25016862425703856, "is_candidate": true}, {"start": 1291.453, "end": 1292.614, "text": "Mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9006578834508617, "is_candidate": false}, {"start": 1292.614, "end": 1296.537, "text": "Bueno, te cuento que los socios del fondo son pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4154149352835337, "is_candidate": true}, {"start": 1297.877, "end": 1310.961, "text": " Con lo cual, si vos le defaulte\u00e1s a un acreedor privilegiado que adem\u00e1s te presta una tasa preferencial por ser un acreedor privilegiado, vas a tener problemas, porque implica que te est\u00e1s peleando con 197 pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30252093059598417, "is_candidate": true}, {"start": 1313.611, "end": 1315.992, "text": " que son los que integran el Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.847051705319036, "is_candidate": false}, {"start": 1315.992, "end": 1320.995, "text": "M\u00e1s el impresentable argentino, o sea, 198.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47117308802274893, "is_candidate": true}, {"start": 1320.995, "end": 1321.895, "text": "Efectivamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0415032777520739, "is_candidate": false}, {"start": 1321.895, "end": 1324.376, "text": "Si los chicos quieren hacer una nueva preguntita m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.927052325340879, "is_candidate": false}, {"start": 1324.376, "end": 1331.279, "text": "S\u00ed, una muy breve, que yo pienso por ah\u00ed y se plantea lo de, bueno, c\u00f3mo hacemos una transici\u00f3n hacia un modelo liberal puro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9862398020251826, "is_candidate": false}, {"start": 1331.279, "end": 1332.8, "text": "Vamos a suponer un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0843472534754213, "is_candidate": false}, {"start": 1332.8, "end": 1338.423, "text": "Una familia que cobra un plan social que viene a cubrir una ineficiencia, en todo caso, de todo el sistema econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9998056460595406, "is_candidate": false}, {"start": 1339.183, "end": 1342.145, "text": " No, del sistema econ\u00f3mico no, de la presencia del Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4244851416572476, "is_candidate": true}, {"start": 1342.145, "end": 1344.025, "text": "Exacto, de la presencia del Estado de ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0446168531689874, "is_candidate": false}, {"start": 1344.025, "end": 1347.947, "text": "Supongamos que, bueno, vamos a apelar a que consiga trabajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9185027300077843, "is_candidate": false}, {"start": 1347.947, "end": 1349.188, "text": "Bueno, se lo sacamos hoy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8478848129419565, "is_candidate": false}, {"start": 1349.188, "end": 1350.209, "text": "\u00bfC\u00f3mo es ese proceso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0518786015711175, "is_candidate": false}, {"start": 1350.209, "end": 1351.769, "text": "\u00bfCu\u00e1nto tarda esa transici\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0842526945486437, "is_candidate": false}, {"start": 1351.769, "end": 1353.59, "text": "Porque claramente no es de un d\u00eda para el otro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0576645223403345, "is_candidate": false}, {"start": 1353.59, "end": 1360.374, "text": "A ver, nosotros con Giacomini... Estuvo en ese lugar Giacomini hace un mes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6631358038245057, "is_candidate": false}, {"start": 1360.374, "end": 1361.734, "text": "Ah, mir\u00e1 vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8499241219954013, "is_candidate": false}, {"start": 1361.734, "end": 1363.015, "text": "Todav\u00eda estaba caliente la silla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.658930489745313, "is_candidate": false}, {"start": 1363.015, "end": 1364.316, "text": "Dios, otro que le pone onda a mi hermano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1746384324849177, "is_candidate": false}, {"start": 1367.591, "end": 1371.514, "text": " A ver, el tema es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4674698681888445, "is_candidate": true}, {"start": 1371.514, "end": 1382.622, "text": "Nosotros lo que hicimos fue dise\u00f1ar un programa econ\u00f3mico sin costo social, donde el ajuste recaiga en las basuras inmundas de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35922806748212444, "is_candidate": true}, {"start": 1382.622, "end": 1392.169, "text": "Nosotros proponemos hacer una reducci\u00f3n del gasto p\u00fablico de 15 puntos del PBI, de Naci\u00f3n, Provincia y Municipio, donde el principal costo lo pague la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26938998959584637, "is_candidate": true}, {"start": 1394.138, "end": 1404.802, "text": " Mir\u00e1, te lo hago con un ejemplo para que entiendas c\u00f3mo funcionan estas ratas asquerosas, porque usan a los pobres de escudo de sus propios beneficios de gasta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2193877381511663, "is_candidate": true}, {"start": 1404.802, "end": 1420.388, "text": "Hay un estudio del BID, del Banco Interamericano de Desarrollo, que te puedo asegurar que no tiene las preferencias MILEI en materia de gasto p\u00fablico, y adem\u00e1s es financiado por gobiernos, con lo cual no puede decir las cosas con el estilo MILEI tampoco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3113223897945594, "is_candidate": true}, {"start": 1422.647, "end": 1428.971, "text": " La peor regi\u00f3n del mundo en t\u00e9rminos de ineficiencia t\u00e9cnica del gasto p\u00fablico, \u00bfsabes cu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3433449599316901, "is_candidate": true}, {"start": 1428.971, "end": 1433.213, "text": "Am\u00e9rica Latina con 4,4% del PBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35566357464327913, "is_candidate": true}, {"start": 1433.213, "end": 1434.394, "text": "\u00bfSabes cu\u00e1nto tiene Argentina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4863412553090367, "is_candidate": true}, {"start": 1434.394, "end": 1435.355, "text": "7,2%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1203311113411598, "is_candidate": false}, {"start": 1435.355, "end": 1441.579, "text": "No, no, por eso, nosotros somos los campeones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35450497980850704, "is_candidate": true}, {"start": 1441.579, "end": 1446.962, "text": "Pero adem\u00e1s, lo interesante es que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.470304491265478, "is_candidate": true}, {"start": 1449.393, "end": 1454.756, "text": " inventaron un t\u00e9rmino, un eufemismo que se llama filtraciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2961385518844979, "is_candidate": true}, {"start": 1454.756, "end": 1455.856, "text": "\u00bfOk?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8361263285046058, "is_candidate": false}, {"start": 1455.856, "end": 1458.177, "text": "O sea, yo lo llamar\u00eda choreo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.509534206328025, "is_candidate": false}, {"start": 1458.177, "end": 1461.939, "text": "\u00bfSab\u00e9s cu\u00e1nto tiene Argentina de choreo de los pol\u00edticos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47031666056690447, "is_candidate": true}, {"start": 1461.939, "end": 1462.64, "text": "\u00bfCu\u00e1nto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9316019601219534, "is_candidate": false}, {"start": 1462.64, "end": 1464.861, "text": "Cinco puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4137113848184776, "is_candidate": true}, {"start": 1464.861, "end": 1469.243, "text": "Mir\u00e1 si habr\u00eda para hacer ajuste sin que recaiga la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2596542358578062, "is_candidate": true}, {"start": 1469.243, "end": 1472.925, "text": "Entonces lo primero que te van a decir, no, bueno, es que vos quer\u00e9s tocar a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42005686445392576, "is_candidate": true}, {"start": 1472.925, "end": 1474.506, "text": "No, yo no quiero tocar a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48523581462134757, "is_candidate": true}, {"start": 1474.506, "end": 1476.807, "text": "Yo quiero ir contra los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42145502262564494, "is_candidate": true}, {"start": 1477.725, "end": 1480.707, "text": " y no ir contra esas basuras que nos hunden.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28636173346183846, "is_candidate": true}, {"start": 1480.707, "end": 1484.651, "text": "Es decir, los grandes responsables de la decadencia argentina son los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29826480303057834, "is_candidate": true}, {"start": 1484.651, "end": 1487.793, "text": "Decime d\u00f3nde ten\u00e9s un pol\u00edtico que sea pobre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34828787166245756, "is_candidate": true}, {"start": 1487.793, "end": 1493.498, "text": "Digo, hab\u00eda uno que hab\u00eda dicho que ten\u00eda dos terrenitos y que con la pol\u00edtica hab\u00eda ido para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42352541023574863, "is_candidate": true}, {"start": 1493.498, "end": 1500.983, "text": "Despu\u00e9s nos enteramos que no, que toda su vida hab\u00edan sido empresarios exitosos del Real Estate.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3568668287336625, "is_candidate": true}, {"start": 1500.983, "end": 1504.126, "text": "Que en realidad lo hab\u00edan gestado como abogados que nunca tuvieron un caso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46742182263745635, "is_candidate": true}, {"start": 1508.082, "end": 1510.083, "text": " La \u00faltima.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9691451702473518, "is_candidate": false}, {"start": 1510.083, "end": 1511.444, "text": "Si vos quer\u00e9s, hay m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8826459834615489, "is_candidate": false}, {"start": 1511.444, "end": 1519.069, "text": "S\u00ed, claro, pero tengo un programa, un l\u00edmite, despu\u00e9s los corren, vienen los que vienen despu\u00e9s y se sacan de ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8753219231794515, "is_candidate": false}, {"start": 1519.069, "end": 1521.67, "text": "Bueno, mientras que sean los que vienen a traer y no que sean los cucarachos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6584779201959376, "is_candidate": false}, {"start": 1521.67, "end": 1527.474, "text": "S\u00ed, Javier.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0737244945600957, "is_candidate": false}, {"start": 1527.474, "end": 1533.478, "text": "Si viniera Alberto Fern\u00e1ndez y te dijera, Javier, vas a ser mi ministro de Econom\u00eda, porque la actual no me gust\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.957953849020217, "is_candidate": false}, {"start": 1534.15, "end": 1537.011, "text": " Ten\u00e9s 24 horas para dise\u00f1arme un plan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.835467140559676, "is_candidate": false}, {"start": 1537.011, "end": 1541.494, "text": "\u00bfQu\u00e9 resumen de prensa me dar\u00edas vos a m\u00ed para exhibirlo al p\u00fablico?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8498312027655819, "is_candidate": false}, {"start": 1541.494, "end": 1554.46, "text": "Bueno, en realidad, tanto mi colega Diego Giacomini como yo y otro colega con el cual trabajamos que se llama Mariano Fern\u00e1ndez, nosotros lo que pedir\u00edamos primero es que nos den el Banco Central para cerrarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3362553064279973, "is_candidate": true}, {"start": 1554.46, "end": 1559.383, "text": "Es decir, que debemos erradicar de cuajo de por vida la inflaci\u00f3n en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3192638972899807, "is_candidate": true}, {"start": 1561.805, "end": 1568.778, "text": " Pero nosotros, de vuelta, en Libertad, Libertad, Libertad, explicamos este programa, es una reducci\u00f3n del gasto p\u00fablico de 15 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32018450324184, "is_candidate": true}, {"start": 1570.226, "end": 1586.56, "text": " donde b\u00e1sicamente los primeros 10 puntos se ahorran eliminando de cuajo la obra p\u00fablica, siendo un sistema de iniciativa privada la chilena, eliminando de cuajo las transferencias discrecionales a provincias y de provincias a municipios, eliminando de cuajo los subsidios econ\u00f3micos, pero redise\u00f1ando los contratos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24635931480237305, "is_candidate": true}, {"start": 1586.56, "end": 1596.749, "text": "Y eso, una vez que la econom\u00eda empieza a crecer, porque esto ir\u00eda acompa\u00f1ado con una reducci\u00f3n de 10 puntos de la presi\u00f3n fiscal en t\u00e9rminos del PBI, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27074290577007243, "is_candidate": true}, {"start": 1599.64, "end": 1608.043, "text": " digamos, direccionando fondos hacia la oferta de la econom\u00eda, es decir, porque le dejaste de sacar plata a las empresas, sin castigar al trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3604047132203403, "is_candidate": true}, {"start": 1608.043, "end": 1623.627, "text": "Entonces, en la medida que despu\u00e9s la econom\u00eda empieza a crecer, vos pod\u00e9s avanzar en la reforma previsional y en la reforma, digamos, del Estado para que las personas se vayan del Estado con un r\u00e9gimen de retiros voluntarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2576483215094707, "is_candidate": true}, {"start": 1623.627, "end": 1628.569, "text": "Entonces, vos ah\u00ed, digamos, no tendr\u00edas que tocar a nadie y podr\u00edas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2885224971682535, "is_candidate": true}, {"start": 1629.764, "end": 1637.346, "text": " empezar un proceso de crecimiento, con lo cual eso te arreglar\u00eda el lado real de la econom\u00eda y el lado monetario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31040503748941817, "is_candidate": true}, {"start": 1637.346, "end": 1641.387, "text": "Evidentemente, vuelvo a repetirlo, eliminar\u00edamos el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49213692075578597, "is_candidate": true}, {"start": 1641.387, "end": 1642.727, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9673915547078634, "is_candidate": false}, {"start": 1642.727, "end": 1645.627, "text": "Miley, ha sido un gusto tenerte en el programa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8935113497138302, "is_candidate": false}, {"start": 1645.627, "end": 1646.028, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8643320678548421, "is_candidate": false}, {"start": 1646.028, "end": 1649.588, "text": "Ac\u00e1 hablamos todos los... Desde la democracia hablamos todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7308241792032403, "is_candidate": false}, {"start": 1649.588, "end": 1652.389, "text": "Fuera de la democracia no habla nadie.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8687695873595246, "is_candidate": false}, {"start": 1652.389, "end": 1652.889, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9172757614222165, "is_candidate": false}], "Index": 246, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "XhfQZSGkez8", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=XhfQZSGkez8", "title": "\"Grabois es un retrasado mental y Cristina una delirante\" Javier Milei en C\u00f3rdoba- 13/12/19", "duration": 1658.0, "view_count": 290891.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}