{"segments": [{"start": 0.068, "end": 5.394, "text": " Es decir, yo estoy proponiendo que me permit\u00eds terminar la frase, Guadalupe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7971723714508065, "is_candidate": false}, {"start": 5.394, "end": 7.476, "text": "No me dej\u00e1s de terminar la frase, Guadalupe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6851674410935273, "is_candidate": false}, {"start": 7.476, "end": 8.838, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no me dej\u00e1s terminar a hablar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6781953678303501, "is_candidate": false}, {"start": 8.838, "end": 10.499, "text": "Porque vos no me dej\u00e1s que te haga la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8527681975577276, "is_candidate": false}, {"start": 10.499, "end": 14.664, "text": "Porque vos hiciste la pregunta, te estoy contestando, pero parece que no te gusta y no me dej\u00e1s terminar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43700048197284136, "is_candidate": true}, {"start": 14.664, "end": 15.585, "text": "Seguimos en M\u00e1s Data.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8885828657653972, "is_candidate": false}, {"start": 15.585, "end": 16.806, "text": "Ya est\u00e1 Javier Milet, sentado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0160066261870024, "is_candidate": false}, {"start": 16.806, "end": 18.468, "text": "Vamos a saludarlo, ya que estamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9530363755827282, "is_candidate": false}, {"start": 18.468, "end": 19.289, "text": "Gracias, Javier.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8711727797175766, "is_candidate": false}, {"start": 19.289, "end": 19.93, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9509711055297794, "is_candidate": false}, {"start": 19.93, "end": 20.59, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9495099902166957, "is_candidate": false}, {"start": 20.59, "end": 21.772, "text": "\u00bfNo vino con la campera de cuero?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8971162473661857, "is_candidate": false}, {"start": 25.863, "end": 40.556, "text": " en discursos para venir ac\u00e1 y que yo voy a decir algo vengo a este programa est\u00e1 la se\u00f1ora guadalupe est\u00e1 la se\u00f1ora mariana arias tengo que tratar de levantar un poco la vara", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3597182670048408, "is_candidate": true}, {"start": 41.556, "end": 43.838, "text": " Siempre galante, siempre galante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.881429748313474, "is_candidate": false}, {"start": 43.838, "end": 47.72, "text": "Los deber\u00edan condenar a la hoguera y estar\u00eda bien que as\u00ed sea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5414676936678571, "is_candidate": false}, {"start": 47.72, "end": 56.325, "text": "\u00bfO sea que esa forma de vestirte as\u00ed con los cueros y cantando la renga tiene m\u00e1s que ver con una lecci\u00f3n de marketing?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.950021245974026, "is_candidate": false}, {"start": 56.325, "end": 60.988, "text": "No, tiene que ver con que me siento m\u00e1s c\u00f3modo cuando voy a hacer discursos de esa manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3697098305212124, "is_candidate": true}, {"start": 60.988, "end": 61.768, "text": "Ah, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9127888566430226, "is_candidate": false}, {"start": 61.768, "end": 64.35, "text": "\u00bfNo te coachearon?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7989084919272111, "is_candidate": false}, {"start": 64.35, "end": 69.413, "text": "No, si ese look de rock and rollero lo tengo desde los 18 a\u00f1os cuando ten\u00eda la banda de rock.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3003873614252003, "is_candidate": true}, {"start": 69.732, "end": 70.672, "text": " Ah, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8910640969585489, "is_candidate": false}, {"start": 70.672, "end": 73.033, "text": "Mir\u00e1, ves, otro talento musical.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9243787390603558, "is_candidate": false}, {"start": 73.033, "end": 74.133, "text": "S\u00ed, canta, Javier.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8663502062882, "is_candidate": false}, {"start": 74.133, "end": 81.335, "text": "Yo le quiero preguntar bien despu\u00e9s c\u00f3mo es el tema del cocheo, porque algo le deben haber, alg\u00fan detalle deben haber pulido, Javier.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9125989849053832, "is_candidate": false}, {"start": 81.335, "end": 85.836, "text": "Les quiero mostrar un poco lo que fue el acto de ayer de Javier Milei en Parque Lesama.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0703228991692624, "is_candidate": false}, {"start": 85.836, "end": 89.617, "text": "Yo reci\u00e9n le preguntaba a Javier, Javier, \u00bfpuede ser que haya habido 15 mil personas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.985434790078307, "is_candidate": false}, {"start": 89.617, "end": 94.819, "text": "\u00c9l me dijo, hubo m\u00e1s, pero f\u00edjense, ah\u00ed me mira Milei, f\u00edjense lo que fue el acto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.074297475776084, "is_candidate": false}, {"start": 94.819, "end": 95.819, "text": "\u00bfViste c\u00f3mo es en pol\u00edtica, Javier?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9387360243248914, "is_candidate": false}, {"start": 95.819, "end": 97.019, "text": "\u00bfCu\u00e1nto hab\u00eda 15 mil?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.832213556440883, "is_candidate": false}, {"start": 97.019, "end": 97.72, "text": "Pod\u00e9s decir 30 mil.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8992365358437384, "is_candidate": false}, {"start": 102.562, "end": 111.326, "text": " Nosotros tratamos de ser muy prudentes para no empezar a entrar en loops que despu\u00e9s te llevan a pegarte un tortazo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30466942841971356, "is_candidate": true}, {"start": 111.326, "end": 122.892, "text": "As\u00ed es que tratamos de ser muy mesurados, tratamos de ser muy met\u00f3dicos y en general tratamos de mostrar n\u00fameros para abajo para que las expectativas est\u00e9n tranquilas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27304196191818575, "is_candidate": true}, {"start": 123.632, "end": 129.193, "text": " Miren algunas im\u00e1genes, para m\u00ed me llam\u00f3 la atenci\u00f3n, justamente, no solo por la cantidad de gente, sino por el tipo de acto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9721607042066309, "is_candidate": false}, {"start": 129.193, "end": 138.155, "text": "F\u00edjense, esto es Parque Lesama, ayer a la tarde noche, acto de cierre de campa\u00f1a, Miley fue el primero en cerrar de todos los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9732241252702231, "is_candidate": false}, {"start": 138.155, "end": 139.375, "text": "Parece un recital, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0996521367599428, "is_candidate": false}, {"start": 139.375, "end": 141.295, "text": "Para empezar, as\u00ed uno lo ve, dice, es un recital de rock.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9963348094627605, "is_candidate": false}, {"start": 141.295, "end": 150.377, "text": "Y, de hecho, si uno ve al candidato, ahora lo vamos a ver Miley con campera de cuero, completar\u00eda un escenario casi rockero, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9751723862581657, "is_candidate": false}, {"start": 150.377, "end": 152.677, "text": "Bueno, para empezar, distancia social no hab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9211778952031117, "is_candidate": false}, {"start": 154.555, "end": 158.838, "text": " \u00bfNo, Javier?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9537877860918726, "is_candidate": false}, {"start": 158.838, "end": 160.719, "text": "Gran respuesta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7684369275532839, "is_candidate": false}, {"start": 160.719, "end": 163.06, "text": "Y... Hay mucho rock, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.977915487777281, "is_candidate": false}, {"start": 163.06, "end": 165.301, "text": "Vanessa me dice por la cugaracha que hay mucho rock.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9041410035146901, "is_candidate": false}, {"start": 165.301, "end": 166.722, "text": "De hecho, hay mucho rock.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8619553735631104, "is_candidate": false}, {"start": 166.722, "end": 175.267, "text": "Creo que tenemos otra parte, que es al final, donde canta una canci\u00f3n de La Renga llamada Panic Show, del disco La Esquina del Infinito, que fue una especie de gran hit que tuvo La Renga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.037594192143368, "is_candidate": false}, {"start": 175.267, "end": 176.928, "text": "No es su disco m\u00e1s conocido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8716975760122812, "is_candidate": false}, {"start": 177.248, "end": 182.009, "text": " Pero s\u00ed, en su momento, cuando sale el disco, fue su gran hit, o el tema m\u00e1s conocido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0920030592993033, "is_candidate": false}, {"start": 182.009, "end": 185.05, "text": "Es un disco muy producido, donde est\u00e1 Ricardo Mollo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9718513324929635, "is_candidate": false}, {"start": 185.05, "end": 191.271, "text": "Pero lo us\u00f3 al final, Bilei, como una especie de referencia de la campa\u00f1a, porque habla del Le\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.030141048341595, "is_candidate": false}, {"start": 191.271, "end": 191.911, "text": "Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0041892088751807, "is_candidate": false}, {"start": 191.911, "end": 194.952, "text": "Fue la apertura, cuando lleva al escenario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44340090776592755, "is_candidate": true}, {"start": 194.952, "end": 195.572, "text": "Escucha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9771308393213676, "is_candidate": false}, {"start": 195.572, "end": 196.832, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0204793078792476, "is_candidate": false}, {"start": 196.832, "end": 197.912, "text": "A veces es el cierre.", "cosine_dist": 0.8164306200714435, "is_candidate": false}, {"start": 197.912, "end": 198.792, "text": "Es el cierre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9320193573067865, "is_candidate": false}, {"start": 203.217, "end": 209.147, "text": " y el defensa del derecho a la vida, a la libertad y a la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8665920275072482, "is_candidate": false}, {"start": 209.147, "end": 210.409, "text": "\u00a1Viva la libertad, Canappio!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9032580346581474, "is_candidate": false}, {"start": 210.409, "end": 212.232, "text": "\u00a1Viva la libertad, Canappio!", "cosine_dist": 1.1281979931314357, "is_candidate": false}, {"start": 212.232, "end": 214.035, "text": "Eso era de Venegas Lynch, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9360249456374277, "is_candidate": false}, {"start": 214.035, "end": 214.636, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.675466383699709, "is_candidate": false}, {"start": 214.636, "end": 216.018, "text": "Estaba quedando sin voz, pr\u00e1cticamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.119340172844446, "is_candidate": false}, {"start": 221.282, "end": 223.084, "text": " Y nada menos la elecci\u00f3n de la banda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9395243734018213, "is_candidate": false}, {"start": 223.084, "end": 226.987, "text": "Una banda como La Renga, que es pr\u00e1cticamente un icono kirchnerista.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9241447355785919, "is_candidate": false}, {"start": 226.987, "end": 233.672, "text": "Ahora, perd\u00f3n, gener\u00e1s una empat\u00eda muy llamativa en los j\u00f3venes menores de 30 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.888750731381224, "is_candidate": false}, {"start": 233.672, "end": 236.855, "text": "Este a\u00f1o varios analistas pol\u00edticos lo destacaban.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9624266795703927, "is_candidate": false}, {"start": 236.855, "end": 240.698, "text": "\u00bfPens\u00e1s cumplir con las expectativas que est\u00e1s generando en esa franja social, Javier?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9536190310851326, "is_candidate": false}, {"start": 240.698, "end": 241.699, "text": "\u00bfC\u00f3mo hacer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9005261454951882, "is_candidate": false}, {"start": 241.699, "end": 247.003, "text": "Bueno, si no creyera que puedo cumplir esas expectativas, no me hubiera metido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38698176520981087, "is_candidate": true}, {"start": 247.003, "end": 247.224, "text": "O sea...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.795148571391259, "is_candidate": false}, {"start": 248.568, "end": 254.911, "text": " Y, b\u00e1sicamente, el efecto que se genera es porque les hablo con la verdad, les hablo de frente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3054068971931415, "is_candidate": true}, {"start": 254.911, "end": 264.036, "text": "A veces puede ser que est\u00e9 equivocado o no, pero siempre voy de frente, siempre voy con la verdad y, sobre todas las cosas, siempre voy con los datos, con la evidencia emp\u00edrica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29133211332912357, "is_candidate": true}, {"start": 264.036, "end": 273.001, "text": "Entonces, eso tambi\u00e9n, despu\u00e9s van, chequean y se dan cuenta que la cosa pasa por ah\u00ed y, aparte, sin lugar a dudas, el track record, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22677014362917203, "is_candidate": true}, {"start": 273.628, "end": 283.319, "text": " Javier, te dec\u00eda la elecci\u00f3n de la ringa, de la canci\u00f3n de la ringa, \u00bfno tiene que ver haber tomado un \u00edcono kirchnerista?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8363598688805779, "is_candidate": false}, {"start": 283.319, "end": 286.002, "text": "Vos dec\u00eds que no, que es por la letra de la canci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.841568522333205, "is_candidate": false}, {"start": 286.002, "end": 293.671, "text": "No, no tiene ninguna connotaci\u00f3n de \u00edndole pol\u00edtica, o sea, tiene que ver con la referencia al le\u00f3n, o sea,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3132217935132017, "is_candidate": true}, {"start": 294.472, "end": 317.798, "text": " como una de los tantos apodos que tengo es el le\u00f3n libertario entonces ten\u00eda que ver con eso y es m\u00e1s y eso adem\u00e1s despu\u00e9s se reforz\u00f3 en especial cuando me surgi\u00f3 esa frase de no vine ac\u00e1 a guiar corderos sino que vine a despertar leones y entonces eso gener\u00f3 como una retroalimentaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.283179295611936, "is_candidate": true}, {"start": 319.474, "end": 321.415, "text": " hagamos m\u00e1s focos sobre la idea del le\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4520343110530265, "is_candidate": true}, {"start": 321.415, "end": 326.797, "text": "De hecho, ayer hab\u00eda muchas banderas con leones y que dec\u00edan mi ley 2021.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33161073131010366, "is_candidate": true}, {"start": 326.797, "end": 333.879, "text": "\u00bfPens\u00e1s los discursos, Javier, los pens\u00e1s antes, los escrib\u00eds o son absolutamente espont\u00e1neos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0387352541202546, "is_candidate": false}, {"start": 333.879, "end": 340.142, "text": "Los discursos, o sea, requieren de mucha responsabilidad y cualquiera que mire", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37547683911610874, "is_candidate": true}, {"start": 342.116, "end": 352.92, "text": " a pesar de toda la euforia y toda la \u00e9pica y toda la fiesta que tiene la convocatoria, vas a ver que lo primero que hago es sacar del bolsillo un papel.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2517785544517811, "is_candidate": true}, {"start": 352.92, "end": 355.401, "text": "Ah, no habl\u00e1s sin papeles con la doctora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8458958735303882, "is_candidate": false}, {"start": 355.401, "end": 369.106, "text": "B\u00e1sicamente yo lo que llevo es un conjunto de bullets, que son los temas que yo quiero tratar, y a partir de ah\u00ed desarrollo y en funci\u00f3n de c\u00f3mo la gente va respondiendo a cada una de esas...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32837037723033324, "is_candidate": true}, {"start": 371.134, "end": 378.138, "text": " Si vos quer\u00e9s propuestas discursivas, lo voy ampliando o lo acorto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33253494935616323, "is_candidate": true}, {"start": 378.138, "end": 388.685, "text": "\u00bfTe arrepent\u00eds de alguna agresi\u00f3n, de la utilizaci\u00f3n, m\u00e1s all\u00e1 de que te saquen de contexto, seg\u00fan seguramente una explicaci\u00f3n tuya, de haber sido agresivo, utilizar t\u00e9rminos inadecuados?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8793849498518276, "is_candidate": false}, {"start": 388.685, "end": 391.867, "text": "Bueno, concretamente la agresi\u00f3n a Horacio Rodr\u00edguez Larreta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8752779184178999, "is_candidate": false}, {"start": 391.867, "end": 392.207, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1153373359790506, "is_candidate": false}, {"start": 392.207, "end": 395.409, "text": "\u00bfHay alg\u00fan arrepentimiento sobre eso, sobre esas formas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8574517417430951, "is_candidate": false}, {"start": 395.409, "end": 396.049, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8052034754901761, "is_candidate": false}, {"start": 396.049, "end": 396.129, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.118994918031386, "is_candidate": false}, {"start": 398.283, "end": 410.496, "text": " desde mi punto de vista se hizo much\u00edsimo m\u00e1s foco sobre la cuesti\u00f3n de las formas y no sobre la aberraci\u00f3n que yo estaba denunciando de las distintas operaciones de las que soy v\u00edctima.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24301976790862956, "is_candidate": true}, {"start": 410.496, "end": 414.8, "text": "Pero esta idea de aplastar al otro, \u00bfa vos te parece que es conciliable?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9453866248923191, "is_candidate": false}, {"start": 414.8, "end": 420.726, "text": "Eso tiene que ser le\u00eddo en el contexto que fue dicho, es decir, eso est\u00e1 tomado de un", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41108417396173447, "is_candidate": true}, {"start": 421.668, "end": 429.024, "text": " vivo de Instagram, que hago yo desde mi cuenta, y todos sabemos que el lenguaje de las redes es muy distinto al de la televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3837279541840871, "is_candidate": true}, {"start": 429.024, "end": 430.788, "text": "\u00bfPero no se puede decir lo mismo sin agredir?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8350089867925935, "is_candidate": false}, {"start": 432.765, "end": 436.348, "text": " Mir\u00e1, digamos, o sea, cada uno tiene las formas que tiene.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4801874905135669, "is_candidate": true}, {"start": 436.348, "end": 437.749, "text": "Si no, ser\u00edamos todos iguales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4332174682554025, "is_candidate": true}, {"start": 437.749, "end": 439.151, "text": "\u00bfTe gusta que todos sean iguales?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5335395285605421, "is_candidate": false}, {"start": 439.151, "end": 440.452, "text": "No, no, iguales no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8849267615508765, "is_candidate": false}, {"start": 440.452, "end": 446.697, "text": "Digo, pero s\u00ed tenemos que acordar ciertos c\u00f3digos, porque si no, como que todo se baja el nivel de la discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8347816340242815, "is_candidate": false}, {"start": 446.697, "end": 448.959, "text": "Pero entonces, no, eso es falso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.689889209392081, "is_candidate": false}, {"start": 448.959, "end": 451.421, "text": "Eso es concentrarse en las formas y no en el contenido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5238294606710692, "is_candidate": false}, {"start": 451.421, "end": 452.202, "text": "No, las dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7252955105588138, "is_candidate": false}, {"start": 452.842, "end": 463.851, "text": " bueno digamos yo si tengo que elegir entre el contenido y la forma me quedo sobre el contenido y despu\u00e9s digamos cada persona tendr\u00e1 su estilo salvo que quieran censurar mi modo de ser.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34380150884704597, "is_candidate": true}, {"start": 463.851, "end": 468.035, "text": "El derecho de uno termina donde empieza el del otro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8502846820489247, "is_candidate": false}, {"start": 468.035, "end": 471.318, "text": "Uno tiene derecho a decir lo que quiera pero siempre con respeto hacia el otro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8262661376822176, "is_candidate": false}, {"start": 472.419, "end": 473.941, "text": " No, eso es falso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8011113449687913, "is_candidate": false}, {"start": 473.941, "end": 486.48, "text": "Hay un libro que se llama Defendiendo a lo Indefendible, de Walter Block, y justamente una de las cosas que se\u00f1ala es que tu opini\u00f3n es tu propiedad, por lo tanto, vos pod\u00e9s decir lo que se te d\u00e9 la gana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38773978498395356, "is_candidate": true}, {"start": 486.78, "end": 497.528, "text": " A ver, obviamente que defendemos la libertad de expresi\u00f3n, pero digamos, \u00bfno crees que se baja el nivel de la discusi\u00f3n cuando se empieza a agredir y a tirar golpes bajos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8244833123514189, "is_candidate": false}, {"start": 497.528, "end": 501.491, "text": "En realidad, de vuelta, yo no fui el que agredi\u00f3 primero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5151212695349294, "is_candidate": false}, {"start": 501.491, "end": 504.973, "text": "O sea, el que recibi\u00f3 primero las agresiones fui yo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40430122674315827, "is_candidate": true}, {"start": 504.973, "end": 510.537, "text": "Es decir, lo que pasa es que se concentraron sobre las formas y no sobre el contenido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34849705474969783, "is_candidate": true}, {"start": 510.537, "end": 510.898, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.729113231565349, "is_candidate": false}, {"start": 511.538, "end": 518.745, "text": " De vuelta, el que baja el precio de la discusi\u00f3n es justamente el que se focaliza en las formas y no en el contenido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33750966791976655, "is_candidate": true}, {"start": 518.745, "end": 524.35, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no hacemos m\u00e1s referencia sobre las operaciones que se generan?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3069213939118103, "is_candidate": true}, {"start": 524.35, "end": 525.591, "text": "Daniel, un segundito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0138287352292012, "is_candidate": false}, {"start": 525.591, "end": 535.1, "text": "Javier, \u00bfvos pens\u00e1s que la gente que fue al acto de ayer, por ejemplo, est\u00e1 con vos o te sigue por tu estilo, por esa ret\u00f3rica, o realmente", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.907344041596939, "is_candidate": false}, {"start": 536.257, "end": 539.601, "text": " Quieren cerrar el Banco Central, por ejemplo, son libertarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8482252836485571, "is_candidate": false}, {"start": 539.601, "end": 547.71, "text": "A ver, lo que hay que tener claro es que la gente est\u00e1 harta, est\u00e1 harta de la casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3808890394398837, "is_candidate": true}, {"start": 548.784, "end": 555.509, "text": " entendieron que el estatus quo es nuestro enemigo, que esta corporaci\u00f3n pol\u00edtica son nuestros enemigos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3444294032802113, "is_candidate": true}, {"start": 555.509, "end": 559.152, "text": "Que mir\u00e1, en el a\u00f1o 73 en Argentina, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4194615246599426, "is_candidate": true}, {"start": 559.152, "end": 563.936, "text": "Hab\u00eda 4% de pobres y el Estado pesaba 15% de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3469055908600591, "is_candidate": true}, {"start": 563.936, "end": 568.72, "text": "Hoy pesa m\u00e1s de 45 y hay cerca de 48% de pobres, 50% de pobres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.354654208972764, "is_candidate": true}, {"start": 568.72, "end": 572.283, "text": "Es decir, se multiplicaron por 12 los pobres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3888021421851001, "is_candidate": true}, {"start": 572.283, "end": 575.125, "text": "Es m\u00e1s, en el pa\u00eds de los alimentos, que se produce alimento para", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43025872737415993, "is_candidate": true}, {"start": 575.826, "end": 581.491, "text": " B\u00e1sicamente, 400 millones de seres humanos con 70% de presi\u00f3n fiscal sobre el campo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31163619140491483, "is_candidate": true}, {"start": 581.491, "end": 587.958, "text": "Es decir, el Estado se lleva el alimento de 280 millones de seres humanos y hay 5 millones de argentinos con hambre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3175413174776526, "is_candidate": true}, {"start": 587.958, "end": 589.26, "text": "Eso es la violencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5208272212224291, "is_candidate": false}, {"start": 589.26, "end": 591.482, "text": "Eso es contra lo que estamos reaccionando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48279993578527824, "is_candidate": true}, {"start": 591.482, "end": 592.283, "text": "Y b\u00e1sicamente...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5243007725168742, "is_candidate": false}, {"start": 592.743, "end": 598.529, "text": " Lo que vos ten\u00e9s es que estos pol\u00edticos dialoguistas, que les gustan los acuerdos y todas esas cosas, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3284874215619805, "is_candidate": true}, {"start": 598.529, "end": 602.352, "text": "Cada vez que se sientan ellos en la mesa es para mantener sus privilegios de castas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37657799633255273, "is_candidate": true}, {"start": 602.352, "end": 609.319, "text": "Y cada vez que te hablan de esos acuerdos y todo, que son solamente para protegerse entre ellos, es para perjudicar a la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3357441113972003, "is_candidate": true}, {"start": 609.319, "end": 614.904, "text": "Y eso vos lo ves cada d\u00eda, porque cada d\u00eda tenemos que trabajar much\u00edsimo m\u00e1s para tener mucho menos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3538118041774516, "is_candidate": true}, {"start": 614.904, "end": 617.927, "text": "Y los \u00fanicos que progresan ac\u00e1 son los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3448443040288006, "is_candidate": true}, {"start": 618.487, "end": 623.091, "text": " Ojal\u00e1 alg\u00fan d\u00eda, digamos, tambi\u00e9n, digamos, se empiecen a ver, por ejemplo, las cuentas en negro que tienen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.475680752962755, "is_candidate": true}, {"start": 623.091, "end": 629.295, "text": "Vanessa, and\u00e1me preparando el tweet de Alberto Fern\u00e1ndez de hoy, que habla sobre las importaciones de carnes y se lo vamos mostrando a Javier.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9241178873556541, "is_candidate": false}, {"start": 629.295, "end": 632.798, "text": "\u00bfSe puede ser antisistema dentro del sistema?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8337241794092524, "is_candidate": false}, {"start": 632.798, "end": 639.763, "text": "B\u00e1sicamente, si vos te fij\u00e1s, Guadalupe, yo suelo hablar que voy en contra del status quo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45058857881964665, "is_candidate": true}, {"start": 639.763, "end": 641.664, "text": "Porque, a ver, hay reglas de juego, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45226886057374627, "is_candidate": true}, {"start": 641.664, "end": 642.345, "text": "O sea, a ver,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7570791433841697, "is_candidate": false}, {"start": 643.557, "end": 644.938, "text": " El punto es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5000837525068419, "is_candidate": false}, {"start": 644.938, "end": 647.92, "text": "Suponete que a vos no te gusta algo y lo quer\u00e9s cambiar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4864694481273343, "is_candidate": true}, {"start": 647.92, "end": 650.923, "text": "Bueno, una es, desde mi punto de vista, la batalla cultural.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4327525525785325, "is_candidate": true}, {"start": 650.923, "end": 657.147, "text": "Desde mi punto de vista, la batalla cultural est\u00e1 agotada y condicionada bastante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36205353519638894, "is_candidate": true}, {"start": 657.147, "end": 665.774, "text": "Por otro lado, ten\u00e9s la v\u00eda revolucionaria, la cual yo no adhiero porque, digamos, eso es la soluci\u00f3n con sangre, a m\u00ed no me... verdaderamente no me seduce.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35420779558625026, "is_candidate": true}, {"start": 666.274, "end": 666.574, "text": " \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9485065656078866, "is_candidate": false}, {"start": 666.574, "end": 671.238, "text": "Y despu\u00e9s est\u00e1 la otra que es meterse dentro del sistema y dinamitarlo desde adentro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3842785241322023, "is_candidate": true}, {"start": 671.238, "end": 685.249, "text": "Bueno, b\u00e1sicamente, dinamitarlo desde adentro es volar al status quo, es decir, limpiar a esta casta pol\u00edtica, que en realidad son una falsa oposici\u00f3n, porque cuando se tienen que poner de acuerdo para arruinarle la vida a los argentinos, ah\u00ed est\u00e1n siempre de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28866560074569403, "is_candidate": true}, {"start": 685.249, "end": 689.612, "text": "Por eso les gusta tanto el di\u00e1logo, el consenso, lo pol\u00edticamente correcto, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3797295767642245, "is_candidate": true}, {"start": 689.612, "end": 693.355, "text": "Y hacer esos acuerdos de casta para joderle la vida a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3268903468867329, "is_candidate": true}, {"start": 693.355, "end": 695.917, "text": "Entonces, b\u00e1sicamente, lo que yo quiero hacer es entrar y", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43057999158812754, "is_candidate": true}, {"start": 696.177, "end": 700.223, "text": " y terminar con esa casta, y hacer todo lo posible para barrerlos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38775059352657815, "is_candidate": true}, {"start": 700.223, "end": 703.988, "text": "Claro, eso los pone muy nerviosos, porque se les terminar\u00eda el robo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3828359131213256, "is_candidate": true}, {"start": 703.988, "end": 705.27, "text": "Pone a ver los tweets.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.226284595325548, "is_candidate": false}, {"start": 705.27, "end": 706.612, "text": "Quiero que veas dos tweets, Javier.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0693528610859662, "is_candidate": false}, {"start": 706.612, "end": 708.174, "text": "\u00bfLos pod\u00e9s poner en la pantalla de ac\u00e1 atr\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8984359084368283, "is_candidate": false}, {"start": 708.174, "end": 709.936, "text": "As\u00ed los vemos... Mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0210621503692048, "is_candidate": false}, {"start": 711.378, "end": 712.139, "text": " Este es uno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0175855898644592, "is_candidate": false}, {"start": 712.139, "end": 714.341, "text": "Bueno, esto fue el presidente hoy en la ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8325448613418993, "is_candidate": false}, {"start": 714.341, "end": 718.584, "text": "Los precios de la carne bajaron desde el momento en que restringimos las exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8517797968200802, "is_candidate": false}, {"start": 718.584, "end": 726.01, "text": "No es justo que el precio internacional de la carne vacuna sea el mismo precio que deben pagar nuestros compatriotas, cuidar la mesa de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.90468516145281, "is_candidate": false}, {"start": 726.01, "end": 727.511, "text": "Ese es nuestro compromiso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0240332561868517, "is_candidate": false}, {"start": 727.511, "end": 729.573, "text": "No es lo mismo, dice el presidente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9057698140615914, "is_candidate": false}, {"start": 729.813, "end": 740.604, "text": " Claro, que esto, el mismo sector de la carne desmiente que haya sido por el CEPO a las exportaciones, sino por un tema estacional, por un tema de stocks, digamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8422248725563775, "is_candidate": false}, {"start": 740.604, "end": 741.345, "text": "\u00bfQu\u00e9 piensa?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0377471188733693, "is_candidate": false}, {"start": 741.345, "end": 742.506, "text": "\u00bfPuedo contestar este?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6897485046939009, "is_candidate": false}, {"start": 742.506, "end": 743.247, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9092282354200066, "is_candidate": false}, {"start": 743.247, "end": 753.437, "text": "Porque la cantidad de aberraciones que dice el se\u00f1or presidente en cada una de sus... Es incre\u00edble c\u00f3mo una persona puede cometer tantos errores en tan pocos caracteres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3499949603540622, "is_candidate": true}, {"start": 755.598, "end": 764.223, "text": " Les voy a explicar con un ejemplo para que se entienda bien claro la burrada que acaba de decir el presidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34074126529973825, "is_candidate": true}, {"start": 764.223, "end": 768.645, "text": "Esto est\u00e1 en un libro de Juan Carlos de Pablo y es maravilloso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3714061476260696, "is_candidate": true}, {"start": 768.645, "end": 775.689, "text": "Y esto ocurri\u00f3 durante los 80 cuando el radicalismo, como una forma de querer mentir al \u00edndice de inflaci\u00f3n, quer\u00eda sacar el precio de la carne del \u00edndice.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2687218000493884, "is_candidate": true}, {"start": 775.689, "end": 776.81, "text": "Descarnarlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7976704425188267, "is_candidate": false}, {"start": 776.81, "end": 778.391, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5811645878900469, "is_candidate": false}, {"start": 778.391, "end": 782.293, "text": "En ese contexto, de Pablo, que es tan brillante, genera un ejemplo y dice", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4251480425158589, "is_candidate": true}, {"start": 783.752, "end": 789.615, "text": " Supongamos que tal presidente lo llama a su ministro de econom\u00eda y le dice, mire, quiero que baje el precio de la carne.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3693783241189502, "is_candidate": true}, {"start": 789.615, "end": 792.396, "text": "Le dice, bueno, pero digo, eso no es tan f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3709228716828582, "is_candidate": true}, {"start": 792.396, "end": 793.477, "text": "Haga lo que sea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5108067698501233, "is_candidate": false}, {"start": 793.477, "end": 795.978, "text": "\u00bfPero usted est\u00e1 consciente que lo que sea?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.350323894754504, "is_candidate": true}, {"start": 795.978, "end": 797.499, "text": "Mire, OK, haga lo que sea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5376556917740619, "is_candidate": false}, {"start": 797.499, "end": 808.764, "text": "Bueno, entonces, mire, vamos a hacer un decreto y es que a partir de las 24 horas de hoy, aquel carnicero que tenga un kilo de carne en el mostrador, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3159901564837322, "is_candidate": true}, {"start": 808.764, "end": 810.485, "text": "Va a ser ejecutado en la plaza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.367268045151267, "is_candidate": true}, {"start": 811.738, "end": 814.48, "text": " Claramente, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa con el precio de la carne?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32995841987327723, "is_candidate": true}, {"start": 814.48, "end": 818.362, "text": "Y obviamente, al otro d\u00eda, el precio de la carne se hace pr\u00e1cticamente cero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4039596584099414, "is_candidate": true}, {"start": 818.362, "end": 819.643, "text": "\u00bfEsto qu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5671018959878786, "is_candidate": false}, {"start": 819.643, "end": 823.206, "text": "Entonces, estaba toda la gente feliz, los llevaba en andas al Ministerio de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41987076149575275, "is_candidate": true}, {"start": 823.206, "end": 825.407, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3 al otro d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3841936113618951, "is_candidate": true}, {"start": 825.407, "end": 826.748, "text": "No hab\u00eda m\u00e1s carne.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4933815832026457, "is_candidate": true}, {"start": 826.748, "end": 829.53, "text": "Terminaron, digamos, ejecutando al Ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43171889119583484, "is_candidate": true}, {"start": 829.53, "end": 831.451, "text": "Bueno, esto es exactamente lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48833561582114615, "is_candidate": true}, {"start": 831.451, "end": 840.096, "text": "Lo que hizo, digamos, si vos ten\u00e9s una determinada producci\u00f3n y te est\u00e1n restringiendo a d\u00f3nde la pod\u00e9s vender, digamos, vas a generar transitoriamente una...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3133855773938301, "is_candidate": true}, {"start": 841.157, "end": 847.121, "text": " un exceso de oferta que va a hacer que transitoriamente los precios caigan, pero eso que dura nada, un suspiro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3262819457074301, "is_candidate": true}, {"start": 847.121, "end": 848.481, "text": "Pero la producci\u00f3n merma, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.923967612462639, "is_candidate": false}, {"start": 848.481, "end": 855.866, "text": "Exactamente, como dice Mariana, de ac\u00e1 para adelante, digamos, lo que vas a tener es que la cantidad de ganado, digamos, va a terminar cayendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2919358728874316, "is_candidate": true}, {"start": 855.866, "end": 860.448, "text": "S\u00ed, de hecho es lo que ocurri\u00f3 cuando el kirchnerismo tambi\u00e9n puso m\u00e1s restricciones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0091838438923777, "is_candidate": false}, {"start": 860.448, "end": 863.15, "text": "Exactamente, pan para hoy, hambre para ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47641599392338896, "is_candidate": true}, {"start": 863.15, "end": 865.631, "text": "Se llama miop\u00eda de corto plazo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4263080815139343, "is_candidate": true}, {"start": 865.631, "end": 866.632, "text": "Hay otro, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8745941693977519, "is_candidate": false}, {"start": 866.632, "end": 867.953, "text": "Hay otro que... Mir\u00e1 este.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.974330378807658, "is_candidate": false}, {"start": 867.953, "end": 869.474, "text": "A ver este, Javier.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0732410802482162, "is_candidate": false}, {"start": 869.474, "end": 869.854, "text": "Este, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0325766524392217, "is_candidate": false}, {"start": 870.508, "end": 888.573, "text": " impactante lo de mi ley es correcto todo lo que dice refiri\u00e9ndose a algo que hab\u00eda dicho claro muchas gracias profesor le contestaste vos esto fue febrero 2018 o sea coincidiste con alberto fern\u00e1ndez o alberto fern\u00e1ndez coincidi\u00f3 con vos en febrero 2018", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.876090944870736, "is_candidate": false}, {"start": 890.402, "end": 891.823, "text": " S\u00ed, efectivamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7256715498875546, "is_candidate": false}, {"start": 891.823, "end": 892.763, "text": "\u00bfTe acuerdas de qu\u00e9 era esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0759266770151104, "is_candidate": false}, {"start": 892.763, "end": 901.687, "text": "Yo ten\u00eda di\u00e1logo con Alberto previo a que fuera presidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37327535156613834, "is_candidate": true}, {"start": 901.687, "end": 904.649, "text": "La verdad que era un tipo extremadamente razonable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41894634290790744, "is_candidate": true}, {"start": 904.649, "end": 907.11, "text": "Algo totalmente distinto a lo que es como presidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4885958963217635, "is_candidate": true}, {"start": 908.07, "end": 927.723, "text": " Y ah\u00ed, digamos, yo recuerdo, por ejemplo, hay videos de Alberto Fern\u00e1ndez hablando sobre inflaci\u00f3n, cuando le est\u00e1 diciendo a Cristina, mire, si usted est\u00e1 preocupada, Dios, por lo que pasa en la inflaci\u00f3n, no tiene que mandar los chicos de la c\u00e1mpora, digamos, a controlar precios en los supermercados, vaya a ver qu\u00e9 est\u00e1 haciendo Marco del Pont en el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27902830759702735, "is_candidate": true}, {"start": 927.723, "end": 931.546, "text": "Es decir, entend\u00eda la naturaleza monetaria y la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49981721852106153, "is_candidate": true}, {"start": 931.546, "end": 932.786, "text": "Claro, ahora estando en el poder...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5381791535289643, "is_candidate": false}, {"start": 933.758, "end": 943.925, "text": " le resulta mucho m\u00e1s divertido, digamos, o sea, decir que la inflaci\u00f3n es multicausal y echarle la culpa al resto cuando en realidad \u00e9l es responsable de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3300124211378034, "is_candidate": true}, {"start": 943.925, "end": 945.807, "text": "Ezequiel, vos le quer\u00edas hacer una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0475415839946622, "is_candidate": false}, {"start": 945.807, "end": 948.248, "text": "S\u00ed, quer\u00eda en realidad consultarle un par de cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9787065575081966, "is_candidate": false}, {"start": 948.248, "end": 951.771, "text": "La primera tiene que ver con la pelea o...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9581597510629272, "is_candidate": false}, {"start": 952.431, "end": 975.186, "text": " El distanciamiento con Ricardo L\u00f3pez Murphy, quien inclusive el a\u00f1o pasado tuvo un Instagram con vos muy c\u00f3modo, en la cual se cruzaron elogios, me consta que estuvieron intercambios intelectuales, pero \u00e9l hace poco te critic\u00f3 justamente por lo que te planteaba hace un ratito WADA, Javier, por la cuesti\u00f3n de la forma, por llamar gusano, ahora se le oye la reta, y \u00e9l dec\u00eda, y me lo cont\u00f3 a m\u00ed, que le remit\u00eda a Fidel Castro como llamaba a sus opositores en Cuba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0160164464174595, "is_candidate": false}, {"start": 975.186, "end": 979.709, "text": "\u00bfQuieres saber si continuaba esa buena relaci\u00f3n o ahora que est\u00e1n compitiendo electoralmente se enfri\u00f3, no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9507517874725294, "is_candidate": false}, {"start": 980.744, "end": 990.9, "text": " Me parece que trazar una analog\u00eda de lo que yo dije con lo de Fidel Castro, por lo menos, es una miserabilidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33637746990541506, "is_candidate": true}, {"start": 992.583, "end": 997.888, "text": " Es una... bueno, es la misma palabra que usan, eso es lo que dice L\u00f3pez Murphy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8981777820277403, "is_candidate": false}, {"start": 997.888, "end": 999.369, "text": "Lo dijo en Diario Perfil el domingo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1031532231046441, "is_candidate": false}, {"start": 999.369, "end": 1002.892, "text": "A ver, lo voy a poner en estos t\u00e9rminos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46791469441697386, "is_candidate": true}, {"start": 1002.892, "end": 1008.016, "text": "Primero Dios me intent\u00f3 emparentar con el kircherismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36105015190913536, "is_candidate": true}, {"start": 1008.016, "end": 1020.226, "text": "Yo voy a... quiz\u00e1s \u00c9l no se acuerda, pero \u00c9l prolog\u00f3 un libro m\u00edo que se llama Lecturas de Econom\u00eda en tiempos del kircherismo, donde lo que hago es darle una paliza feroz al kircherismo, como mucho de mis escritos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2861834422015441, "is_candidate": true}, {"start": 1022.335, "end": 1046.858, "text": " Adem\u00e1s, es interesante que por lo menos la frase respecto al caso cubano la usara por lo menos respetando el coraz\u00f3n de la frase donde b\u00e1sicamente lo que dec\u00eda Castro era que aquellos cubanos que se iban, digamos, a Estados Unidos eran tratados peor que los perros y eran", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23721135143851202, "is_candidate": true}, {"start": 1047.198, "end": 1064.084, "text": " llevados a la categor\u00eda de gusanos, que de hecho despu\u00e9s cuando Carter empieza el proceso de abrir el regreso de cubanos acordado con la isla c\u00e1rcel, b\u00e1sicamente muchos cubanos descubren que no eran gusanos, que eran lindas mariposas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22592388926186402, "is_candidate": true}, {"start": 1064.084, "end": 1072.366, "text": "Entonces, por lo tanto tambi\u00e9n erra, digamos, en la analog\u00eda, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3035205536295701, "is_candidate": true}, {"start": 1072.366, "end": 1073.767, "text": "Y adem\u00e1s sabiendo que yo soy", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43961197649726136, "is_candidate": true}, {"start": 1075.316, "end": 1076.477, "text": " Profundamente liberal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6896990055625325, "is_candidate": false}, {"start": 1076.477, "end": 1080.2, "text": "Much\u00edsimo m\u00e1s liberal que \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.432007471419092, "is_candidate": true}, {"start": 1080.2, "end": 1083.583, "text": "De hecho, a \u00e9l hasta le incomoda mi nivel de liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.426695869794976, "is_candidate": true}, {"start": 1083.583, "end": 1089.067, "text": "Porque \u00e9l, digamos, se siente... De hecho, est\u00e1 dentro de una estructura socialdem\u00f3crata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2486135117709486, "is_candidate": true}, {"start": 1089.067, "end": 1094.772, "text": "Es decir, tiene de jefe al jefe de las palomas como a la reta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2993072643287181, "is_candidate": true}, {"start": 1094.772, "end": 1101.197, "text": "Por lo tanto, me parece... Y adem\u00e1s, decir eso, conoci\u00e9ndome, me parece un acto directamente miserable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3117634661205849, "is_candidate": true}, {"start": 1101.592, "end": 1113.824, "text": " Javier, ahora te quiero preguntar, \u00bfcu\u00e1l crees vos que es el principal problema de la Argentina en este momento y qu\u00e9 vas a hacer si llegas al Congreso o qu\u00e9 proyecto vas a presentar para intentar solucionarlo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8767261677314256, "is_candidate": false}, {"start": 1113.824, "end": 1121.051, "text": "Pero hay un tema que te va a interesar probablemente que es el que, bueno, Hugo escribi\u00f3 hoy una nota muy interesante", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9379830692123989, "is_candidate": false}, {"start": 1121.796, "end": 1124.397, "text": " Una situaci\u00f3n en el Chaco incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8926980104994873, "is_candidate": false}, {"start": 1124.397, "end": 1129.079, "text": "Los chicos tienen que llevar su propia silla al colegio porque no tienen d\u00f3nde sentarse.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8246996314911416, "is_candidate": false}, {"start": 1129.079, "end": 1134.54, "text": "De hecho, hay veces que no tienen clase porque como no tienen d\u00f3nde sentarse, los mandan de vuelta a la casa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7996429290219225, "is_candidate": false}, {"start": 1134.54, "end": 1135.121, "text": "\u00bfNo, Hugo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9430045638728196, "is_candidate": false}, {"start": 1135.121, "end": 1135.841, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9912765817668735, "is_candidate": false}, {"start": 1135.841, "end": 1137.842, "text": "Es una historia m\u00ednima que se multiplica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9959657336313135, "is_candidate": false}, {"start": 1137.842, "end": 1144.304, "text": "La historia de Luz, que tiene siete a\u00f1os, que a veces no duerme y que llev\u00f3 la foto que poste\u00f3 su mam\u00e1", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8731394840030351, "is_candidate": false}, {"start": 1144.884, "end": 1146.045, "text": " Esta es una foto real.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9729523868124541, "is_candidate": false}, {"start": 1146.045, "end": 1147.927, "text": "Esta foto duele, esta foto conmueve.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.052134176591766, "is_candidate": false}, {"start": 1147.927, "end": 1153.211, "text": "Esta foto, como la que trajiste vos, Guadalupe, desnuda, una argentina que pocos quieren ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9126566632908599, "is_candidate": false}, {"start": 1153.211, "end": 1158.875, "text": "Diana Rom\u00e1n es mam\u00e1 soltera, tiene dos hijas, a luz, y tiene otra hija de 14 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8878291913187344, "is_candidate": false}, {"start": 1158.875, "end": 1160.937, "text": "Esta nena lleva el apellido de la mam\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0234037205765776, "is_candidate": false}, {"start": 1160.937, "end": 1162.478, "text": "Ella se anim\u00f3 a postearla en Facebook.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9700167268910044, "is_candidate": false}, {"start": 1162.478, "end": 1173.366, "text": "A partir del momento en que poste\u00f3 la foto, recibi\u00f3 el llamado del director, que le dijo, hiciste mal en publicar la foto, el llamado del director regional del colegio, y me parece que el gobernador Jorge Capitanich, en un anuncio,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9157155321129856, "is_candidate": false}, {"start": 1174.267, "end": 1175.527, "text": " dice que va a estar por la zona.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9483751758415541, "is_candidate": false}, {"start": 1175.527, "end": 1178.789, "text": "Miraflores es un lugar que pocos conocemos en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.875800859021055, "is_candidate": false}, {"start": 1178.789, "end": 1184.09, "text": "Es la Argentina m\u00e1s profunda, est\u00e1 en las puertas del impenetrable, un lugar en donde hay una sola calle afaltada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8686305177919806, "is_candidate": false}, {"start": 1184.09, "end": 1200.216, "text": "Todo es tierra, todo es silencio y una foto impacta, una foto duele, una foto demuestra que en la Argentina los chicos no solamente no tienen escuela o no tienen clases por las normas producidas por el gobierno, sino que muchas veces lloran, como le pas\u00f3 a Luz y me lo dijo en una entrevista que acaba", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9395874067915478, "is_candidate": false}, {"start": 1200.736, "end": 1202.099, "text": " de salir en lanaci\u00f3n.com.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9765901636609562, "is_candidate": false}, {"start": 1202.099, "end": 1211.154, "text": "La recomiendo, no porque la escriba, en este caso, yo, sino porque demuestra, insisto, que hay una Argentina de chicos que lloran por ir al colegio, que tienen que llevar sus sillas...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9242147358762519, "is_candidate": false}, {"start": 1212.122, "end": 1224.572, "text": " para ir a tomar clases, que est\u00e1n esperando y extraen a sus compa\u00f1eritos para encontrarse con ellos, y que la situaci\u00f3n irregular, la situaci\u00f3n de la necesidad extrema, no aparece en los grandes titulares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9577668054906935, "is_candidate": false}, {"start": 1224.572, "end": 1226.834, "text": "Pocos conoc\u00edamos Miraflores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8314159353294508, "is_candidate": false}, {"start": 1226.834, "end": 1232.899, "text": "Insisto, si le decimos a la mayor\u00eda, uno conoce el Impenetrable, Resistencia, Castelli, un mont\u00f3n de localidades del Chaco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8798056163874396, "is_candidate": false}, {"start": 1232.899, "end": 1235.261, "text": "Sin embargo, Miraflores existe, est\u00e1 ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9496111132549635, "is_candidate": false}, {"start": 1235.261, "end": 1239.044, "text": "No es una jurisdicci\u00f3n que vaya a torcer un esca\u00f1o,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9295066259679031, "is_candidate": false}, {"start": 1239.264, "end": 1240.904, "text": " y que vaya a modificar una elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9919527097827028, "is_candidate": false}, {"start": 1240.904, "end": 1247.826, "text": "Tal vez por eso muchos se olviden que Luz es la historia de muchos chicos en la Argentina que viven en estas condiciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0058214914910564, "is_candidate": false}, {"start": 1247.826, "end": 1258.708, "text": "Sin agua potable, sin clases, sin cloacas, el ba\u00f1o sin luz, dec\u00eda la madre, letrinas a las que le tiran agua y despu\u00e9s del posteo que hizo la mam\u00e1 muy valientemente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9016393417995139, "is_candidate": false}, {"start": 1258.708, "end": 1259.689, "text": "Docente adem\u00e1s la mam\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9485268828639772, "is_candidate": false}, {"start": 1259.689, "end": 1264.95, "text": "Docente la mam\u00e1, maestra rural de sexto y de s\u00e9ptimo grado, cobra 50 mil pesos por mes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.937771572716983, "is_candidate": false}, {"start": 1265.79, "end": 1276.417, "text": " Diana, Rom\u00e1n, que est\u00e1 agradecida porque muchos se conmovieron por esta nota, incluso ya aparecieron algunos que quieren ser padrinos, en este caso, de esta familia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9216793502934717, "is_candidate": false}, {"start": 1276.417, "end": 1288.586, "text": "Insisto, cobra 50 mil pesos por mes como maestra rural, paga casi 10 mil de alquiler, con 40 mil tiene que vestir a las dos hijas, mandarlas a educar porque las manda a ingl\u00e9s, a dibujo, la manda a hacer deporte, tiene que comer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8924147121854046, "is_candidate": false}, {"start": 1288.586, "end": 1291.688, "text": "Ella dice que se la arregla, pero este fue el punto l\u00edmite.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8206826335937336, "is_candidate": false}, {"start": 1292.248, "end": 1304.898, "text": " porque el silencio es lo que prima, porque la gente tiene miedo y porque en el caso de ella encontramos a alguien valiente, un argentino dispuesto a publicar a costa de revelar a su propia hija la situaci\u00f3n que est\u00e1 viviendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9059854561493077, "is_candidate": false}, {"start": 1304.898, "end": 1314.126, "text": "Insisto, una nena que no durmi\u00f3 en toda la noche esperando para poder ir a clases y evitar que la mandaran de vuelta a su casa como ya le hab\u00eda pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8901069407723656, "is_candidate": false}, {"start": 1314.126, "end": 1317.728, "text": "Y por eso la madre elijo agarrar la silla y llevar la silla", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0315730030900576, "is_candidate": false}, {"start": 1318.509, "end": 1323.032, "text": " a la clase y tener tu propia silla para poder tener un d\u00eda de clase.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.995730046379817, "is_candidate": false}, {"start": 1323.032, "end": 1324.312, "text": "Javier, \u00bfqu\u00e9 opin\u00e1s de esto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8725239034981545, "is_candidate": false}, {"start": 1324.312, "end": 1329.335, "text": "A ver, esa foto tiene much\u00edsimas reflexiones para hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38774884881891913, "is_candidate": true}, {"start": 1329.335, "end": 1333.998, "text": "La primera es las distintas realidades que tiene Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4150019264690389, "is_candidate": true}, {"start": 1333.998, "end": 1342.763, "text": "Argentina tiene una parte del pa\u00eds que vive en el siglo XXI, una parte que vive en el siglo XX y hay otra parte que directamente vive entre el XIX y el XVIII.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28933718680511844, "is_candidate": true}, {"start": 1344.88, "end": 1348.883, "text": " Hay partes del pa\u00eds que directamente viven m\u00e1s cerca del siglo XVIII.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25352064094363636, "is_candidate": true}, {"start": 1348.883, "end": 1357.128, "text": "Casualmente son aquellas provincias donde es absolutamente omnipresente el Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3993910729504949, "is_candidate": true}, {"start": 1357.128, "end": 1358.028, "text": "Punto 1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7342705073972334, "is_candidate": false}, {"start": 1358.028, "end": 1359.569, "text": "Punto 2.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7684943275331899, "is_candidate": false}, {"start": 1359.569, "end": 1361.451, "text": "Lo grave de la foto de cara al futuro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4784840994138839, "is_candidate": true}, {"start": 1362.487, "end": 1379.361, "text": " Cuando uno busca explicar el crecimiento econ\u00f3mico a lo largo de los \u00faltimos 200 a\u00f1os, el factor preponderante es el capital humano, ya sea en lo que tiene que ver con la alimentaci\u00f3n, ya sea en lo que tiene que ver con la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22944329110783712, "is_candidate": true}, {"start": 1379.361, "end": 1383.825, "text": "Ni siquiera comen los chicos en Argentina, menos se educan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2741346364270496, "is_candidate": true}, {"start": 1383.825, "end": 1388.769, "text": "Lo otro es el deterioro de lo que es la educaci\u00f3n en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3239432277438389, "is_candidate": true}, {"start": 1388.769, "end": 1390.01, "text": "Argentina debe ser el primer pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4412724873659214, "is_candidate": true}, {"start": 1391.05, "end": 1396.554, "text": " en eliminar el analfabetismo en el mundo, gracias a la obra de Domingo Faustino Sarmiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3171211458434555, "is_candidate": true}, {"start": 1396.554, "end": 1405.02, "text": "Tambi\u00e9n es cierto que ca\u00edmos s\u00e9ptimo en las pruebas PISA en Am\u00e9rica Latina, nos echaron por falsear la muestra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2790598935357925, "is_candidate": true}, {"start": 1405.02, "end": 1416.708, "text": "Y la pregunta que yo me har\u00eda, conociendo c\u00f3mo era el car\u00e1cter de Domingo Faustino Sarmiento, \u00bfustedes creen que al ver eso dir\u00edan, ay, qu\u00e9 grave situaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36513885142507363, "is_candidate": true}, {"start": 1418.026, "end": 1419.367, "text": " \u00bfQu\u00e9 dir\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9915854808714045, "is_candidate": false}, {"start": 1419.367, "end": 1423.29, "text": "Era un tipo bastante... Cascarrabias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4237126732892448, "is_candidate": true}, {"start": 1423.29, "end": 1426.553, "text": "De car\u00e1cter fuerte y a las cosas las llamaba por su nombre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32006488303587577, "is_candidate": true}, {"start": 1427.642, "end": 1430.403, "text": " Javier, \u00bfcu\u00e1l es el principal problema de la Argentina hoy para vos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9492898712912645, "is_candidate": false}, {"start": 1430.403, "end": 1433.603, "text": "Para m\u00ed, el principal problema de la Argentina es que no crece.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39919934348789865, "is_candidate": true}, {"start": 1433.603, "end": 1438.024, "text": "La llave que arregla todos los problemas es el crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3982380222327401, "is_candidate": true}, {"start": 1438.024, "end": 1452.307, "text": "Y Argentina, a ver, si yo lo pongo en perspectiva hist\u00f3rica, entr\u00f3 al siglo XX siendo el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo, estaba 70 al inicio de la pandemia, hoy estamos 120 en t\u00e9rminos de PIB per c\u00e1pita, medidos en d\u00f3lares al paralelo, es decir, al que hay.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28441150866383635, "is_candidate": true}, {"start": 1452.707, "end": 1458.269, "text": " Si lo tomo en t\u00e9rminos de evoluci\u00f3n del PBI, Argentina, su PBI no se expande desde el a\u00f1o 2011.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.358117237349746, "is_candidate": true}, {"start": 1458.269, "end": 1466.332, "text": "Si al gobierno le sale todo bien, este a\u00f1o vamos a quedar 15% abajo en t\u00e9rminos del PBI per c\u00e1pita del 2011.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2777337436591326, "is_candidate": true}, {"start": 1466.332, "end": 1473.974, "text": "En los \u00faltimos 10 a\u00f1os se destrozaron 225 mil puestos de trabajo, por ende el salario real hoy es el mismo del 2004, por eso tenemos cerca del 50% de pobres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3149656681779821, "is_candidate": true}, {"start": 1476.695, "end": 1478.337, "text": " y m\u00e1s de 10% indigente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45322299439275093, "is_candidate": true}, {"start": 1478.337, "end": 1481.841, "text": "La \u00fanica forma de salir de esto es con crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31324479916736425, "is_candidate": true}, {"start": 1481.841, "end": 1485.425, "text": "Para crecer hay que invertir, para invertir hay que ahorrar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3760191347969508, "is_candidate": true}, {"start": 1485.425, "end": 1488.929, "text": "Y si hay alguien que destruye el ahorro como nadie en Argentina...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3336658474773905, "is_candidate": true}, {"start": 1490.085, "end": 1495.452, "text": " es el Estado con el d\u00e9ficit fiscal y destruye la posibilidad de inversi\u00f3n a ra\u00edz de matarnos impuestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.407499639111535, "is_candidate": true}, {"start": 1495.452, "end": 1497.655, "text": "Javier, \u00bfqu\u00e9 har\u00edas con los planes sociales?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9035943568588045, "is_candidate": false}, {"start": 1497.655, "end": 1499.338, "text": "\u00bfCu\u00e1l es tu propuesta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9051447537221059, "is_candidate": false}, {"start": 1499.338, "end": 1504.244, "text": "\u00bfQu\u00e9 propuesta har\u00edas y qu\u00e9 hacer justamente con el gasto p\u00fablico, que es lo que est\u00e1s nombrando con los planes sociales?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.028130146709665, "is_candidate": false}, {"start": 1504.244, "end": 1507.328, "text": "Algunos dicen que los quieren transformar en trabajo, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9459380371051662, "is_candidate": false}, {"start": 1507.328, "end": 1507.729, "text": "\u00bfQu\u00e9 har\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0226349545492064, "is_candidate": false}, {"start": 1508.229, "end": 1517.073, "text": " A ver, desde mi punto de vista, los beneficiarios de los programas sociales son v\u00edctimas del sistema, son v\u00edctimas del Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27088212268943246, "is_candidate": true}, {"start": 1517.073, "end": 1523.116, "text": "Vos pod\u00e9s hacer una reforma del Estado, bajando el gasto p\u00fablico, sin tocar los planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3090834185331266, "is_candidate": true}, {"start": 1523.116, "end": 1526.017, "text": "Ten\u00e9s que ir sobre lo que es el robo de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41575053223806535, "is_candidate": true}, {"start": 1526.017, "end": 1532.039, "text": "Por ejemplo, se podr\u00eda eliminar de cuajo la obra p\u00fablica, llev\u00e1ndolo a un sistema de iniciativa privada, la chirena.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37022795144058296, "is_candidate": true}, {"start": 1532.039, "end": 1537.802, "text": "El problema es que eso no le gusta mucho a los pol\u00edticos, porque si hay algo con lo que roban mucho es con la obra p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37151570950875323, "is_candidate": true}, {"start": 1538.022, "end": 1541.243, "text": " \u00bfPero no es el 60% jubilaciones y gasto social?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9736520864313973, "is_candidate": false}, {"start": 1541.243, "end": 1543.184, "text": "Bueno, recort\u00e1s por el otro lado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5007080713369806, "is_candidate": false}, {"start": 1543.184, "end": 1551.128, "text": "Igual, digamos, o sea, en general se suelen mascarar esos n\u00fameros para que, digamos, parezca que es m\u00e1s de lo que verdaderamente da.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3613447659665886, "is_candidate": true}, {"start": 1551.128, "end": 1559.932, "text": "De hecho, el estudio del BID muestra que Argentina es el pa\u00eds con la mayor ineficiencia de gasto p\u00fablico en el mundo, con 7,2% del PBI.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3360415421434142, "is_candidate": true}, {"start": 1559.932, "end": 1563.233, "text": "Y de esos 7,2 hay 5 puntos que son robo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36460860571847253, "is_candidate": true}, {"start": 1563.233, "end": 1566.735, "text": "Es decir, ac\u00e1 el problema de la Argentina es que nos roban... Se gasta mucho y mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45682463683087104, "is_candidate": true}, {"start": 1567.135, "end": 1568.796, "text": " Los pol\u00edticos son ladrones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36248645525047907, "is_candidate": true}, {"start": 1568.796, "end": 1570.976, "text": "S\u00ed, s\u00ed, igual el nivel tambi\u00e9n es importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35786358551980846, "is_candidate": true}, {"start": 1570.976, "end": 1574.958, "text": "Pero, por ejemplo, tenemos un sistema impositivo que es una calamidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35379631612416285, "is_candidate": true}, {"start": 1574.958, "end": 1576.858, "text": "Tenemos 170 impuestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42074698089661033, "is_candidate": true}, {"start": 1576.858, "end": 1580.379, "text": "Ahora, hay algo muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4525853780516149, "is_candidate": true}, {"start": 1580.379, "end": 1582.3, "text": "\u00bf160 impuestos saben cu\u00e1nto recaudan?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42709288072589535, "is_candidate": true}, {"start": 1583.423, "end": 1585.384, "text": " \u00bfCu\u00e1nto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45224203863540324, "is_candidate": true}, {"start": 1585.384, "end": 1585.885, "text": "0,5% del PBI.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6703708494459604, "is_candidate": false}, {"start": 1585.885, "end": 1587.325, "text": "\u00bfSaben por qu\u00e9 est\u00e1n ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5588783453829498, "is_candidate": false}, {"start": 1587.325, "end": 1589.907, "text": "Porque son tongos y choreos de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4300362001789423, "is_candidate": true}, {"start": 1589.907, "end": 1591.828, "text": "Tenemos cerca de 70.000 regulaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45841129400813074, "is_candidate": true}, {"start": 1591.828, "end": 1599.473, "text": "O sea, este pa\u00eds se hunde por culpa de la casta pol\u00edtica, ya sean el oficialismo o la pseudooposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36769680313676645, "is_candidate": true}, {"start": 1599.473, "end": 1601.995, "text": "Si entras al Congreso, \u00bfcu\u00e1l va a ser tu primer proyecto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.939666040923521, "is_candidate": false}, {"start": 1602.393, "end": 1623.492, "text": " Bueno, ir contra la Ley de Administraci\u00f3n Financiera del Estado para, por un lado, que el cobro de la dieta sea opcional, por otro lado, para eliminar la obra p\u00fablica y pasar al sistema de iniciativa privada de la chilena, para ir contra el sistema de coparticipaci\u00f3n de impuestos, digamos que hay lugares... \u00bfPerd\u00f3name, lo de la dieta opcional, lo que cobran los diputados y senadores?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3268057505594537, "is_candidate": true}, {"start": 1623.492, "end": 1625.013, "text": "S\u00ed, exactamente, que sea opcional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42141497799913574, "is_candidate": true}, {"start": 1625.013, "end": 1626.475, "text": "Hoy vos no pod\u00e9s no cobrarlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4653044278967492, "is_candidate": true}, {"start": 1627.155, "end": 1628.837, "text": " Entonces, por lo menos que sea opcional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4221935261409663, "is_candidate": true}, {"start": 1628.837, "end": 1631.379, "text": "O sea, \u00bfvos quisieras no cobrarlo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8422640329690843, "is_candidate": false}, {"start": 1631.379, "end": 1635.623, "text": "Yo no quiero un solo centavo de los argentinos de bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3908622992722607, "is_candidate": true}, {"start": 1635.623, "end": 1643.93, "text": "Es decir, yo no creo que tenga que estar susustentando... \u00bfPero eso no hace que se terminen dedicando a la pol\u00edtica personas que tienen otro tipo de sustento?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7350212869911418, "is_candidate": false}, {"start": 1643.93, "end": 1646.692, "text": "Que se dedique al que quiera, digamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4319692933763619, "is_candidate": true}, {"start": 1646.692, "end": 1648.113, "text": "O sea, que lo haga por vocaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3325240497491422, "is_candidate": true}, {"start": 1648.113, "end": 1651.236, "text": "Que vayan por el bronce, no por el oro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3925768620921598, "is_candidate": true}, {"start": 1651.236, "end": 1652.017, "text": "\u00bfY pero de qu\u00e9 viven?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8375321332111065, "is_candidate": false}, {"start": 1653.035, "end": 1659.923, "text": " Yo voy a seguir viviendo de mis conferencias y no estar en conflicto con la actividad parlamentaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3466335201700106, "is_candidate": true}, {"start": 1659.923, "end": 1667.772, "text": "Porque uno de los argumentos tambi\u00e9n es decir, bueno, se alienta la corrupci\u00f3n porque si el diputado o el senador no gana bien... Eso es v\u00e1lido para los chorros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7537550583924706, "is_candidate": false}, {"start": 1669.053, "end": 1673.517, "text": " Es decir, eso es v\u00e1lido para los chorros, es una justificaci\u00f3n para los chorros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3643022702810833, "is_candidate": true}, {"start": 1673.517, "end": 1680.082, "text": "La realidad es que yo ni siquiera estoy diciendo que no se cobre, yo estoy diciendo que sea opcional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3226526555471976, "is_candidate": true}, {"start": 1680.082, "end": 1684.126, "text": "O sea, \u00bfpor qu\u00e9 yo tengo, digamos, que cobrar si no quiero cobrar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3517809330337771, "is_candidate": true}, {"start": 1684.126, "end": 1686.768, "text": "Y no quiero, digamos, hacer caridad con la guita ajena.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2842255934219725, "is_candidate": true}, {"start": 1687.028, "end": 1700.071, "text": " O sea, igual, digamos, hasta que lo logre, b\u00e1sicamente va a demandar un tiempo y yo, digamos, en caso de entrar, estar\u00eda cobrando y b\u00e1sicamente lo que voy a hacer, lo voy a dejar en una cuenta y lo voy a sortear para que se reparta aleatoriamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2461946800999293, "is_candidate": true}, {"start": 1700.071, "end": 1702.972, "text": "Y la plata de los asesores, Javier, porque eso tambi\u00e9n, o sea, es parte del Congreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.004666899033862, "is_candidate": false}, {"start": 1702.972, "end": 1709.813, "text": "Vos, aunque seas legislador, vos solo, por ejemplo, que te va mal y vos solo como diputado nacional, no solo es tu dieta, sino ten\u00e9s plata de asesores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9581590405834248, "is_candidate": false}, {"start": 1709.813, "end": 1711.654, "text": "S\u00ed, de hecho, se gasta m\u00e1s en asesores que...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0746460493775813, "is_candidate": false}, {"start": 1711.994, "end": 1717.02, "text": " Hasta los monobloques, los monobloques tambi\u00e9n tienen plata en asesores, depende ah\u00ed que negocien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.008822160917154, "is_candidate": false}, {"start": 1717.02, "end": 1718.722, "text": "Pero por ejemplo, vos dec\u00eds, bueno, no, no quiero nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9566374198731457, "is_candidate": false}, {"start": 1718.722, "end": 1720.784, "text": "Bueno, hay una m\u00ednima cantidad de asesores que te van a dar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9328691307486882, "is_candidate": false}, {"start": 1720.784, "end": 1721.906, "text": "\u00bfQu\u00e9 vas a hacer con eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8211866856809604, "is_candidate": false}, {"start": 1721.906, "end": 1726.471, "text": "Primero, digamos, o sea, primero tengo, o sea, el foco m\u00edo tiene que ver b\u00e1sicamente", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26813192967142774, "is_candidate": true}, {"start": 1727.372, "end": 1729.936, "text": " con lo que es los temas de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42066609428328294, "is_candidate": true}, {"start": 1729.936, "end": 1734.141, "text": "Me voy a preocupar m\u00e1s de esos temas que son de los que entiendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35922705920573883, "is_candidate": true}, {"start": 1734.141, "end": 1739.449, "text": "Y eso no necesito que nadie me asista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3172102808509486, "is_candidate": true}, {"start": 1739.449, "end": 1741.912, "text": "Conozco c\u00f3mo trabaja esa din\u00e1mica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29520489433733454, "is_candidate": true}, {"start": 1742.833, "end": 1750.96, "text": " Pero de vuelta, y si es necesario contratar a alguien para que se resuelva alg\u00fan problema eventual, se lo... \u00bfUna secretaria vas a necesitar, Javier, porque t\u00fa bancas en el Senado?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31538917403718847, "is_candidate": true}, {"start": 1750.96, "end": 1752.161, "text": "\u00bfQui\u00e9n va a abrir el despacho?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1014080630157301, "is_candidate": false}, {"start": 1752.161, "end": 1753.002, "text": "\u00bfVas vos con la llave?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0368025437320338, "is_candidate": false}, {"start": 1753.002, "end": 1754.263, "text": "\u00bfAtend\u00e9s el tel\u00e9fono?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0839208361654085, "is_candidate": false}, {"start": 1754.263, "end": 1758.087, "text": "Digo, para poner algo sencillo, que tiene que ver con el trabajo legislativo de todos los d\u00edas, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.025482897105319, "is_candidate": false}, {"start": 1759.452, "end": 1767.054, "text": " A ver, digamos, si eso est\u00e1 dentro de esa l\u00f3gica que tiene que ser resuelto as\u00ed, ser\u00e1 resuelto as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31689197670047664, "is_candidate": true}, {"start": 1767.054, "end": 1777.217, "text": "Pero de vuelta, yo no le voy a costar un centavo adicional a nadie, le voy a costar menos porque yo no voy a cobrar mi dieta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3624158630259814, "is_candidate": true}, {"start": 1777.217, "end": 1786.96, "text": "Y la otra cosa que s\u00ed quiero avanzar es directamente en la reforma financiera que culmine con la eliminaci\u00f3n del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26155589718815153, "is_candidate": true}, {"start": 1787.961, "end": 1791.92, "text": " porque la pregunta es de \u00edndole moral, \u00bfustedes est\u00e1n a favor del robo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4586871804942486, "is_candidate": true}, {"start": 1792.427, "end": 1792.607, "text": " No.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9704960003705327, "is_candidate": false}, {"start": 1792.607, "end": 1796.508, "text": "\u00bfEst\u00e1n a favor de que los pol\u00edticos nos roben 5 puntos del PBI?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3908903293214846, "is_candidate": true}, {"start": 1796.508, "end": 1797.589, "text": "No, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.055405845700911, "is_candidate": false}, {"start": 1797.589, "end": 1802.83, "text": "Bueno, digamos, eso es lo que hacen los pol\u00edticos con el Banco Central rob\u00e1ndonos con el impuesto inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3785525300159881, "is_candidate": true}, {"start": 1802.83, "end": 1813.233, "text": "Por lo tanto, o sea, desaf\u00edo p\u00fablicamente a cualquier economista, digamos, o sea, que venga y me diga, digamos, por qu\u00e9 ellos consideran que es bueno robarle a la gente en favor de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.338238003127457, "is_candidate": true}, {"start": 1813.233, "end": 1814.294, "text": "O sea, a ver, aclar\u00e9moslo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8123491870198802, "is_candidate": false}, {"start": 1814.294, "end": 1817.395, "text": "Sin Banco Central, \u00bfno hay inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8123122639550564, "is_candidate": false}, {"start": 1817.395, "end": 1818.495, "text": "No habr\u00eda inflaci\u00f3n, exacto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4041152503333785, "is_candidate": true}, {"start": 1819.817, "end": 1820.777, "text": " Claro, no habr\u00eda emisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.068159177930909, "is_candidate": false}, {"start": 1820.777, "end": 1823.498, "text": "Claro, porque la inflaci\u00f3n es siempre y en todo lugar un fen\u00f3meno monetario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41032074581455813, "is_candidate": true}, {"start": 1823.498, "end": 1824.179, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6922536251768918, "is_candidate": false}, {"start": 1824.179, "end": 1826.76, "text": "Que deriva de la p\u00e9rdida de poder adquisitivo del dinero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4061296172831844, "is_candidate": true}, {"start": 1826.76, "end": 1830.042, "text": "Entonces, si vos sac\u00e1s el peso, no hay m\u00e1s inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37521569707703595, "is_candidate": true}, {"start": 1830.042, "end": 1845.55, "text": "Y como yo lo que propongo es un r\u00e9gimen de competencia de monedas, supongamos que los argentinos eligen el d\u00f3lar y que, no s\u00e9, la Reserva Federal se enamora de las estupideces que hace el Banco Central de la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26340500749404827, "is_candidate": true}, {"start": 1846.341, "end": 1854.464, "text": " Bueno, tendr\u00edan los individuos la posibilidad de pasarse a otra moneda para defenderse de los da\u00f1os que podr\u00eda causar alguna moneda en particular.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2923952954437202, "is_candidate": true}, {"start": 1854.464, "end": 1859.566, "text": "Por lo tanto, o sea, va a estar en la decisi\u00f3n de los agentes cu\u00e1nta inflaci\u00f3n tolerar o no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.374506448230001, "is_candidate": true}, {"start": 1861.02, "end": 1866.364, "text": " Despu\u00e9s te voy a preguntar eso, porque Estados Unidos tiene un sistema de reserva federal y tampoco tiene inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9360348925578018, "is_candidate": false}, {"start": 1866.364, "end": 1870.608, "text": "Bueno, este a\u00f1o un poquito m\u00e1s, pero en general es un pa\u00eds que no ha tenido inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8949565712042252, "is_candidate": false}, {"start": 1870.608, "end": 1872.789, "text": "Vamos a incorporar a Mart\u00edn Rodr\u00edguez Llebar\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8676494298383619, "is_candidate": false}, {"start": 1872.789, "end": 1876.813, "text": "\u00bfA qui\u00e9n le saca votos Miley?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8884417986756279, "is_candidate": false}, {"start": 1876.813, "end": 1877.714, "text": "\u00bfA Vidal?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0021675718133702, "is_candidate": false}, {"start": 1877.714, "end": 1879.175, "text": "\u00bfA L\u00f3pez Murphy?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0041600824911738, "is_candidate": false}, {"start": 1881.831, "end": 1891.398, "text": " Yo creo que por lo que estamos viendo, por lo que dicen los analistas, le saca votos principalmente a la alianza de Juntos por el Cambio, que ahora incluye a L\u00f3pez Murphy.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7900792802670857, "is_candidate": false}, {"start": 1891.398, "end": 1893.059, "text": "Claro, a los dos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8867130452830128, "is_candidate": false}, {"start": 1893.059, "end": 1893.82, "text": "Claro, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9310710374094922, "is_candidate": false}, {"start": 1893.82, "end": 1900.245, "text": "Me parece que es una v\u00eda de votos que se ofrece al electorado porte\u00f1o", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8251156994119886, "is_candidate": false}, {"start": 1900.805, "end": 1910.95, "text": " para aquellos que est\u00e1n en contra del gobierno, evidentemente, pero que tienen alguna queja o alguna deuda pendiente con los candidatos de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8496840658155491, "is_candidate": false}, {"start": 1910.95, "end": 1924.277, "text": "Creo que ah\u00ed es donde m\u00e1s preocupa el efecto de Javier Millet y, al contrario, cuando uno habla con gente del frente de todos, casi te dir\u00eda que est\u00e1n contentos de que exista esa opci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7842172160217284, "is_candidate": false}, {"start": 1924.277, "end": 1925.818, "text": "\u00bfY eso c\u00f3mo se siente, Javier?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8552480314734908, "is_candidate": false}, {"start": 1925.818, "end": 1929.92, "text": "Porque podr\u00edamos decirle que es funcional al kirchnerismo, seg\u00fan est\u00e1 l\u00f3gica o no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.873734265344551, "is_candidate": false}, {"start": 1930.837, "end": 1935.46, "text": " Bueno, yo lo siento como algo muy totalitario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4605348364543853, "is_candidate": true}, {"start": 1935.46, "end": 1937.721, "text": "Es el uso del polilogismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5365285725573938, "is_candidate": false}, {"start": 1937.721, "end": 1944.606, "text": "Que si no sos A, entonces sos B. No, si no sos A, pod\u00e9s ser C, D, cualquier cosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37112307380830867, "is_candidate": true}, {"start": 1944.606, "end": 1951.49, "text": "O sea, primero est\u00e1 construido sobre una falacia, una falacia muy totalitaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23794185918827637, "is_candidate": true}, {"start": 1951.49, "end": 1956.774, "text": "Adem\u00e1s... \u00bfPero vos no pens\u00e1s que puede ser funcional el kirchnerismo porque divid\u00eds, digamos, el voto de la derecha?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7072687573250873, "is_candidate": false}, {"start": 1956.774, "end": 1958.735, "text": "Guadalupe, \u00bfal caso alguien es el due\u00f1o de tu voto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5298068879281952, "is_candidate": false}, {"start": 1960.215, "end": 1962.616, "text": " \u00bfQue los se\u00f1ores de Juntos por el Cambio son due\u00f1os de los votos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4156338422409428, "is_candidate": true}, {"start": 1962.616, "end": 1971.079, "text": "Estamos de acuerdo, pero en los hechos se divide el voto de la derecha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5163154719201034, "is_candidate": false}, {"start": 1971.079, "end": 1977.641, "text": "Si vos consider\u00e1s que vos sos la due\u00f1a de tu voto, \u00bfc\u00f3mo vas a dejar pasar que alguien diga que se le roba votos a alguien?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3106197129318944, "is_candidate": true}, {"start": 1977.641, "end": 1985.084, "text": "En el fondo... La consulta... Partimos de la base de que siempre cuanto m\u00e1s diversidad de opciones pol\u00edticas siempre es mejor para la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7314058766645299, "is_candidate": false}, {"start": 1988.505, "end": 2003.256, "text": " bueno y entonces lo que estoy haciendo yo no pero no entonces entonces no te gust\u00f3 a ver yo estoy proponiendo una nueva alternativa yo estoy proponiendo y as\u00ed entender lo que te quiero decir la realidad de guadalupe guadalupe porque no me dejas terminar a hablar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.480681648129497, "is_candidate": true}, {"start": 2005.438, "end": 2007.058, "text": " Porque vos no me dejas que te haga la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8299026273530288, "is_candidate": false}, {"start": 2007.058, "end": 2011.159, "text": "Porque vos hiciste la pregunta, te estoy contestando, pero parece que no te gusta y no me dejas terminar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.421308891181877, "is_candidate": true}, {"start": 2011.159, "end": 2011.599, "text": "No, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0124880540035532, "is_candidate": false}, {"start": 2011.599, "end": 2012.799, "text": "\u00bfC\u00f3mo no me va a gustar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7386298591482596, "is_candidate": false}, {"start": 2012.799, "end": 2014.42, "text": "Bueno, entonces d\u00e9jame que termine.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.831177528430803, "is_candidate": false}, {"start": 2014.42, "end": 2021.101, "text": "Bueno, entonces lo que estoy haciendo es ofrecer una mayor cantidad, \u00bfs\u00ed?, de alternativas posibles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30872023834022744, "is_candidate": true}, {"start": 2021.101, "end": 2026.602, "text": "O sea, estoy ofreciendo, digamos, una alternativa liberal que no est\u00e1 disponible en la capital federal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3803770799079672, "is_candidate": true}, {"start": 2026.602, "end": 2031.303, "text": "Y que, de hecho, digamos, el propio Armado de las Palomas tuvo que meter un engendro", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42933986227875465, "is_candidate": true}, {"start": 2031.883, "end": 2044.894, "text": " propio ya denunciado por Rubinstein, en la alianza de Juntos por el Cambio, para perseguir y tratar de limitar los votos que, por ejemplo, pod\u00eda capturar yo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27981687102484654, "is_candidate": true}, {"start": 2044.894, "end": 2047.196, "text": "Y sin embargo, yo eso no lo pongo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4312406254774219, "is_candidate": true}, {"start": 2047.776, "end": 2065.164, "text": " es decir, yo lo que estoy haciendo es una propuesta liberal y de hecho, digamos, ese verso, digamos, o sea, estamos a siete votos de Venezuela, la verdad que cuando yo miro lo que votan, digamos, votan exactamente lo mismo, cada vez que tuvieron que votar en contra de la libertad, de la propiedad, de la vida, digamos, votaron todos iguales, o la ley de alquileres, \u00bfde qui\u00e9n es?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2880825565438663, "is_candidate": true}, {"start": 2065.164, "end": 2066.224, "text": "S\u00ed, de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5140373507824604, "is_candidate": false}, {"start": 2066.224, "end": 2067.264, "text": "La ley de g\u00f3ndolas, \u00bfde qui\u00e9n es?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5371718432252566, "is_candidate": false}, {"start": 2067.264, "end": 2068.145, "text": "De Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.533066450398235, "is_candidate": false}, {"start": 2068.145, "end": 2070.846, "text": "Es decir, \u00bfqui\u00e9nes volvieron a poner los controles de capitales?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.419769282301353, "is_candidate": true}, {"start": 2070.846, "end": 2072.507, "text": "\u00bfQui\u00e9nes fueron los del teletrabajo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5567313487379074, "is_candidate": false}, {"start": 2072.507, "end": 2075.288, "text": "O sea, en el fondo, en las cosas que importan para los argentinos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3782982796584389, "is_candidate": true}, {"start": 2075.708, "end": 2079.074, "text": " siempre est\u00e1n de acuerdo para arruinarle la vida a los argentinos de bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4232639493429775, "is_candidate": true}, {"start": 2079.074, "end": 2081.838, "text": "Vos est\u00e1s diciendo que los que son funcionales al kirchnerismo son ellos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9016190613009659, "is_candidate": false}, {"start": 2081.838, "end": 2082.639, "text": "Obviamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7414178630217931, "is_candidate": false}, {"start": 2082.639, "end": 2088.328, "text": "Es m\u00e1s, cuando te dicen en el verso ese, estamos a 7 votos de Venezuela, bueno, vot\u00e1 a Vidal, vamos a estar a 6.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41595128374594026, "is_candidate": true}, {"start": 2088.328, "end": 2089.57, "text": "Porque si vos a Vidal le das...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3966824680504244, "is_candidate": true}, {"start": 2090.607, "end": 2091.969, "text": " digamos, un discurso de Ch\u00e1vez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48360394993092903, "is_candidate": true}, {"start": 2091.969, "end": 2094.852, "text": "Si no le dec\u00eds que es de Ch\u00e1vez, te lo firma a pie juntillas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45547052246453945, "is_candidate": true}, {"start": 2094.852, "end": 2102.46, "text": "Entonces, digamos, \u00bfpor qu\u00e9, digamos, tengo que estar resistiendo, digamos, que se me agreda con esto de que yo vengo, digamos, a sacarle votos a alguien?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41246860457664647, "is_candidate": true}, {"start": 2102.46, "end": 2105.504, "text": "No, yo vengo a ofrecerle una alternativa a la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5322851739178187, "is_candidate": false}, {"start": 2106.334, "end": 2107.975, "text": " D\u00e9jame despedirlo a Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9657177531403429, "is_candidate": false}, {"start": 2107.975, "end": 2112.278, "text": "Quiero que quede claro que cuando a alguien le dicen eso es bastante agresivo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45069969781643837, "is_candidate": true}, {"start": 2112.278, "end": 2113.278, "text": "\u00bfAlguna pregunta para Javier?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8119954674187818, "is_candidate": false}, {"start": 2113.278, "end": 2115.42, "text": "Para que no termines peleada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.954935513981314, "is_candidate": false}, {"start": 2115.42, "end": 2119.482, "text": "Jam\u00e1s me voy a pelear con Guadalupe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8124549149181495, "is_candidate": false}, {"start": 2119.482, "end": 2120.743, "text": "No me enoj\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8767828832016769, "is_candidate": false}, {"start": 2120.743, "end": 2121.823, "text": "Yo no me enoj\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8182631884652739, "is_candidate": false}, {"start": 2121.823, "end": 2124.045, "text": "Solamente estuve en intercambio de ideas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5819674670313462, "is_candidate": false}, {"start": 2124.045, "end": 2125.766, "text": "\u00bfQue no puedo tener intercambio de ideas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8758836280830415, "is_candidate": false}, {"start": 2127.887, "end": 2133.789, "text": " S\u00ed, lo que no ten\u00e9s que ver es que sea, vos lo ves como una agresi\u00f3n que te digan que se divide el voto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9127766947829141, "is_candidate": false}, {"start": 2133.789, "end": 2144.292, "text": "Y s\u00ed, es agresivo, digamos que se quiera solamente polarizar en dos expresiones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3266682201826099, "is_candidate": true}, {"start": 2144.292, "end": 2147.213, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la alternativa de los cultores de la grieta?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4096493434414701, "is_candidate": true}, {"start": 2147.213, "end": 2152.575, "text": "\u00bfEliminemos a los que no est\u00e1n conformes con estas expresiones?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3862111783335703, "is_candidate": true}, {"start": 2152.575, "end": 2153.155, "text": "Bueno, pareciera", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6877722728466791, "is_candidate": false}, {"start": 2153.475, "end": 2159.38, "text": " que s\u00ed, porque si vos dec\u00eds que si no sos A, entonces sos funcional al otro, eso es falso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4360335540332523, "is_candidate": true}, {"start": 2159.38, "end": 2167.847, "text": "Es decir, la realidad es que las palomas de Juntos por el Cambio, \u00bfs\u00ed?, son bien funcionales al kircherismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3926296506111978, "is_candidate": true}, {"start": 2167.847, "end": 2170.329, "text": "Son parte del problema, no de la soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5035616346368841, "is_candidate": false}, {"start": 2170.329, "end": 2170.729, "text": "Clar\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9081293339649467, "is_candidate": false}, {"start": 2170.729, "end": 2172.891, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0325926082261188, "is_candidate": false}, {"start": 2172.891, "end": 2174.953, "text": "Much\u00edsimas gracias por venir, nos hemos triunfado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0760556055496693, "is_candidate": false}, {"start": 2176.736, "end": 2180.079, "text": " \u00a1A la mierda los malditos empresarios!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.019790651836081, "is_candidate": false}, {"start": 2180.079, "end": 2184.965, "text": "\u00a1A la mierda Sodomitas, el capital!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0257273751339495, "is_candidate": false}, {"start": 2184.965, "end": 2188.789, "text": "\u00a1Basta de basura que In\u00e9s y Ana!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9463587507868462, "is_candidate": false}, {"start": 2188.789, "end": 2194.154, "text": "\u00a1Ha llegado el momento liberal!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7948856091152889, "is_candidate": false}, {"start": 2194.154, "end": 2196.437, "text": "\u00a1Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.063493029353729, "is_candidate": false}], "Index": 858, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "XTPAuNGuaGU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=XTPAuNGuaGU", "title": "MILEI SE CRUZA CON PERIODISTA MACRISTA - Javier Milei en La Naci\u00f3n + 6/9/2021", "duration": 2197.0, "view_count": 139175.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}