{"segments": [{"start": 5.563, "end": 8.704, "text": " Mir\u00e1, mir\u00e1, mir\u00e1 mi barbijo ahora, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9166464448243618, "is_candidate": false}, {"start": 8.704, "end": 10.644, "text": "\u00a1Pap\u00e1!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.97808807196343, "is_candidate": false}, {"start": 10.644, "end": 11.004, "text": "\u00bfViste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0535247684285154, "is_candidate": false}, {"start": 11.004, "end": 17.325, "text": "\u00bfQu\u00e9 haces, profe?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9307569315393045, "is_candidate": false}, {"start": 17.325, "end": 18.845, "text": "\u00bfC\u00f3mo and\u00e1s, Javi?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.970867516602674, "is_candidate": false}, {"start": 18.845, "end": 20.266, "text": "Todo bien, todo bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7309406942966463, "is_candidate": false}, {"start": 20.266, "end": 23.206, "text": "Quiero dar las gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.756099923217646, "is_candidate": false}, {"start": 23.206, "end": 25.747, "text": "Te quiero dar las gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9748171131529573, "is_candidate": false}, {"start": 25.747, "end": 27.647, "text": "S\u00ed, si te escucho vos, dale.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9801724180205748, "is_candidate": false}, {"start": 27.647, "end": 31.007, "text": "Te quiero dar las gracias por participar en este vivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.374215290822701, "is_candidate": true}, {"start": 31.007, "end": 32.648, "text": "Te aviso que en l\u00ednea tenemos 11.200 personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5199284821502559, "is_candidate": false}, {"start": 35.431, "end": 38.253, "text": " \u00bfEso es mucho o no tengo idea?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8822066377514347, "is_candidate": false}, {"start": 38.253, "end": 47.739, "text": "Pens\u00e1 que normalmente la gente no pasa los mil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5657300827432734, "is_candidate": false}, {"start": 47.739, "end": 49.279, "text": "S\u00ed, Javi.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0339532118258785, "is_candidate": false}, {"start": 49.279, "end": 59.486, "text": "Bueno, quiero empezar esto, dado que vos lo tocaste reci\u00e9n al tema, toda mi solidaridad contigo por esta infamia que se ha dicho sobre vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8744355532250567, "is_candidate": false}, {"start": 59.486, "end": 62.988, "text": "As\u00ed que lo dije por Twitter,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8636882250515835, "is_candidate": false}, {"start": 64.155, "end": 67.438, "text": " y as\u00ed que muy feliz de que me hayas recibido en tu en tu programa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8749428743414689, "is_candidate": false}, {"start": 67.438, "end": 73.463, "text": "Pero lo primero es mi solidaridad contigo, mis queridos kirchneristas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8021768066864592, "is_candidate": false}, {"start": 73.463, "end": 80.448, "text": "Javier Milet no necesita del Estado para sobrevivir, sino que sobrevive a pesar del Estado, a pesar del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8742352651721979, "is_candidate": false}, {"start": 80.448, "end": 83.631, "text": "As\u00ed que, por lo tanto, toda mi solidaridad contigo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8177938160232663, "is_candidate": false}, {"start": 83.631, "end": 86.153, "text": "As\u00ed que feliz de estar ac\u00e1 con vos y con toda tu gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9422539292354669, "is_candidate": false}, {"start": 86.153, "end": 91.617, "text": "Ahora vos viste lo que es, c\u00f3mo se trata ensuciar a las ideas liberales, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8513481227141141, "is_candidate": false}, {"start": 91.617, "end": 92.478, "text": "Imag\u00ednate", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7738828359804423, "is_candidate": false}, {"start": 93.18, "end": 117.683, "text": " Si esto te pasa a vos en el sector privado, las cosas que nos pasaron a nosotros y que nos siguen pasando todav\u00eda, que tratamos de ayudar a la batalla cultural que vos est\u00e1s dando en el Llano, tambi\u00e9n Diego Giacomini, Mariano Fern\u00e1ndez, Roberto Cachanoschi, Ricardo L\u00f3pez-Murphy, Manuela Dorni, Fausto Spotorno,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8524168679726826, "is_candidate": false}, {"start": 118.738, "end": 121.059, "text": " la hacha, tanta gente tan valiosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8435872810238233, "is_candidate": false}, {"start": 121.059, "end": 131.341, "text": "Imag\u00ednate, si desde el llano se sufren estas cosas, \u00bfsab\u00e9s lo que fue meterse el a\u00f1o pasado de la nada, de la nada, contra el sistema pol\u00edtico?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8027806981148032, "is_candidate": false}, {"start": 131.341, "end": 133.062, "text": "Las que nos pasaron todas, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.84759645475369, "is_candidate": false}, {"start": 133.062, "end": 145.765, "text": "Todas, todas, todas, pero, afortunadamente, por suerte, por los huevos, por lo que sea, por lo imprudente, logramos llegar a los debates, que es donde ves", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.838010744006191, "is_candidate": false}, {"start": 146.505, "end": 148.627, "text": " que todos mienten, nosotros \u00bfqu\u00e9 hicimos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9012549324183141, "is_candidate": false}, {"start": 148.627, "end": 163.439, "text": "Desarrollamos ilidiario, libertario, defendiendo las ideas liberales, a full, por primera vez en mucho tiempo en un debate presidencial, yo dir\u00eda que nunca en un debate las ideas liberales estuvieron bien altas, pero nos hicieron de todo, de todo, de todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8015174291130491, "is_candidate": false}, {"start": 163.439, "end": 173.707, "text": "S\u00ed, yo quiero, ah\u00ed Jos\u00e9 Luis, yo quiero mencionar algo que a m\u00ed me parece muy relevante, vos lo acab\u00e1s de decir, por lo tanto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36756813595041427, "is_candidate": true}, {"start": 174.26, "end": 182.546, "text": " Siendo que vos lo acabas de expresar, digamos, yo quiero profundizar en este tema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5215815140385975, "is_candidate": false}, {"start": 182.546, "end": 187.91, "text": "Vos sab\u00edas muy bien que entrabas a una elecci\u00f3n s\u00faper polarizada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3513215486590665, "is_candidate": true}, {"start": 187.91, "end": 189.771, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9532998052314867, "is_candidate": false}, {"start": 189.771, "end": 193.694, "text": "Y hubo una charla que hemos tenido un grupo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42339941794383085, "is_candidate": true}, {"start": 193.694, "end": 202.0, "text": "En realidad, en el momento que entramos, no, no, espera, espera, espera, en el momento que entramos, estoy hablando", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7836586801919356, "is_candidate": false}, {"start": 203.208, "end": 230.916, "text": " Noviembre, diciembre de 2018, cuando yo digo, vale la pena, ya estaba en crisis el programa econ\u00f3mico de Macri, te acord\u00e1s que en marzo, abril, empez\u00f3 el programa a entrar en crisis, entonces dije, otra vez, otra vez otra oportunidad perdida, otra vez otra crisis, otra vez discutir las mismas boludeces de siempre, dije no, voy a ver si se puede meter la cuchara en esta elecci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8525383125487251, "is_candidate": false}, {"start": 232.124, "end": 261.974, "text": " y te dir\u00eda la la elecci\u00f3n se polariza en realidad mucho mucho entre agosto dos mil diecinueve despu\u00e9s las paso cercano a las pastos yo me acuerdo que en abril dos mil diecinueve nosotros est\u00e1bamos ah\u00ed peleando el tercer lugar con seis siete puntitos ahora la campa\u00f1a del miedo la campa\u00f1a de descr\u00e9dito todo lo que nos hizo el el macrismo nos hizo de todo nos baj\u00f3 las candidaturas en la provincia de Buenos Aires nos adulturaron los DNI de todos los candidatos en la provincia de Buenos Aires", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8468764317240058, "is_candidate": false}, {"start": 263.05, "end": 272.252, "text": " ah\u00ed se polariz\u00f3 la campa\u00f1a, pero entre noviembre, diciembre 18 y mitad de 2019 no estaba tan polarizada, despu\u00e9s s\u00ed se polariz\u00f3 claramente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8805318009235178, "is_candidate": false}, {"start": 272.252, "end": 286.376, "text": "Est\u00e1 bien, pero digo, yo digamos cuando hablo de esa conversaci\u00f3n, que fue un conference call, vos fuiste muy claro sobre cu\u00e1l era el objetivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43510556504062603, "is_candidate": true}, {"start": 286.376, "end": 288.277, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0240494930447877, "is_candidate": false}, {"start": 288.277, "end": 288.957, "text": "Y, t\u00edo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8401830285399867, "is_candidate": false}, {"start": 290.717, "end": 295.644, "text": " No s\u00e9 si quer\u00e9s decirlo vos, lo digo yo, o sea, vos lo dijiste reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4416332438734384, "is_candidate": true}, {"start": 295.644, "end": 301.171, "text": "El objetivo era llegar al debate.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6696103630491127, "is_candidate": false}, {"start": 301.171, "end": 306.719, "text": "Llegar al debate y plantar las ideas de la libertad en el debate.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37490188742937636, "is_candidate": true}, {"start": 307.572, "end": 330.002, "text": " S\u00ed, a m\u00ed me parec\u00eda muy importante y me sigue pareciendo muy importante decir en campa\u00f1a lo que vos vas a hacer, no mentir, no andar con medias verdades, en los debates con Marathon donde te est\u00e1n mirando entre 25 y 30 millones de personas, justamente ah\u00ed plantear la batalla cultural a gran escala, a gran, gran, gran, gran, gran escala, a gran escala, porque", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7780446880609365, "is_candidate": false}, {"start": 330.787, "end": 333.068, "text": " No hay mayor escala que un debate presidencial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9879180758508241, "is_candidate": false}, {"start": 333.068, "end": 337.189, "text": "Entonces la idea era esa, para que la gente empezara a escuchar otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.860389493194686, "is_candidate": false}, {"start": 337.189, "end": 339.269, "text": "Esa era la idea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8396758138554912, "is_candidate": false}, {"start": 339.269, "end": 350.532, "text": "Bueno, y ah\u00ed, por ejemplo, yo lo que destaco es que si hay algo que no qued\u00f3 duda es qui\u00e9n gan\u00f3 el debate.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43364722421492763, "is_candidate": true}, {"start": 350.532, "end": 352.273, "text": "Las ideas liberales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9529006416950376, "is_candidate": false}, {"start": 352.273, "end": 353.393, "text": "El debate, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6608706304987497, "is_candidate": false}, {"start": 354.573, "end": 372.418, "text": " lo gan\u00f3 Spert las dos veces, o sea, pero sin atenuantes, sin atenuantes, o sea, y es m\u00e1s, sabes que en un momento, mira, estamos tocando los 12.000, estamos oscilando en torno a los 12.000.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3864896111513918, "is_candidate": true}, {"start": 372.418, "end": 381.86, "text": "Lo interesante de esto es que adem\u00e1s hubo un golpe de suerte, digamos que a m\u00ed me pareci\u00f3 hermoso,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49918730260164745, "is_candidate": true}, {"start": 383.202, "end": 386.223, "text": " que el primer debate te toca cerrarlo a vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41303531057953513, "is_candidate": true}, {"start": 386.223, "end": 389.504, "text": "Ah, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7982242166270159, "is_candidate": false}, {"start": 389.504, "end": 395.927, "text": "Y vos, en lugar de involucrarte en la pelea chiquita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3802514310346017, "is_candidate": true}, {"start": 395.927, "end": 398.988, "text": "De todos estos delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.602079821021203, "is_candidate": false}, {"start": 398.988, "end": 402.549, "text": "Dec\u00eds Argentina tiene futuro, pero si ese futuro es liberal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42530331276596933, "is_candidate": true}, {"start": 402.549, "end": 406.491, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, con toda claridad, no fue un lindo cierre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8497788654361365, "is_candidate": false}, {"start": 406.491, "end": 412.013, "text": "Tengo que agradecer much\u00edsimo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8313010109215238, "is_candidate": false}, {"start": 413.068, "end": 415.889, "text": " el que trabaj\u00f3 tambi\u00e9n much\u00edsimo con nosotros, Marcelo Delgado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.840465925277228, "is_candidate": false}, {"start": 415.889, "end": 418.929, "text": "\u00bfVamos a decir para poner rojo que le mandamos saludo a Jimena?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5994012674532362, "is_candidate": false}, {"start": 418.929, "end": 420.089, "text": "\u00a1Jimena!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.908956245059009, "is_candidate": false}, {"start": 420.089, "end": 422.71, "text": "\u00a1Hola, Jime!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8777879252941126, "is_candidate": false}, {"start": 422.71, "end": 425.411, "text": "\u00a1Beso grande!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5929402762275563, "is_candidate": false}, {"start": 425.411, "end": 427.951, "text": "Ac\u00e1 el Marcelo Delgado tambi\u00e9n, un crack total.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8514814107210715, "is_candidate": false}, {"start": 427.951, "end": 437.193, "text": "S\u00ed, s\u00ed, fue un lindo cierre, porque la idea era esa, era que la gente empezara a ver y escuchar una cosa diferente a las estupideces que habitualmente dice", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8132494380725411, "is_candidate": false}, {"start": 438.013, "end": 458.362, "text": " o el kirchnerismo o el peronismo o lo que supuestamente son antisistema como los radicales o las versiones light, como Cambiemos o La Alianza, son todo lo mismo en esencia, se cambian el envase, unos lucen menos salvajes que otros, pero en definitiva todos piensan lo mismo, entonces la idea era esa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7991953147862131, "is_candidate": false}, {"start": 458.362, "end": 464.204, "text": "Est\u00e1 perfecto, yo creo que, y mi idea sigue siendo, que es muy valiosa la batalla en el Llano,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8410313526910616, "is_candidate": false}, {"start": 464.657, "end": 478.266, "text": " Pero con eso solo no alcanza, porque en el llano ahora est\u00e1n todos los que nombramos reci\u00e9n, en el llano yo estuve 25 a\u00f1os y no pas\u00f3 naranja, la verdad que la Argentina segu\u00eda entrando en crisis, en crisis, en crisis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8096470258885773, "is_candidate": false}, {"start": 478.266, "end": 490.534, "text": "Entonces la idea es ayudar a la lucha en el llano desde alguien que desde la pol\u00edtica, tratando de ser lo m\u00e1s antisist\u00e9mico posible, defendiera las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.718434048503779, "is_candidate": false}, {"start": 490.534, "end": 491.955, "text": "Y nosotros vamos a seguir en ese camino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7065122298599142, "is_candidate": false}, {"start": 493.351, "end": 495.693, "text": " Yo creo que es importante la complementaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8059295679247871, "is_candidate": false}, {"start": 495.693, "end": 513.266, "text": "Creo que las dos cosas juntas tienen chances hacia adelante, particularmente en la elecci\u00f3n que viene, donde no tiene sentido la polarizaci\u00f3n, donde no se juega tanto, y donde yo creo que el kirchnerismo va a tener poco para decir, porque vamos a una crisis de un tama\u00f1o muy importante, creo yo, vos tambi\u00e9n lo has dicho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8020309726546918, "is_candidate": false}, {"start": 516.09, "end": 523.815, "text": " Cambiemos va a tener poco para decir en materia econ\u00f3mica, porque por culpa del desastre econ\u00f3mico de Cambiemos, recibimos al desastre del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8416201407481794, "is_candidate": false}, {"start": 523.815, "end": 527.697, "text": "As\u00ed que para las ideas nuestras, la pr\u00f3xima elecci\u00f3n es una elecci\u00f3n importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8207090594850348, "is_candidate": false}, {"start": 527.697, "end": 539.104, "text": "Por eso me parece bien, me parece bueno, que para nuestras ideas, las ideas de la libertad, la del sentido com\u00fan, la del progreso, haya gente en el llano batallando, como todos los que nombramos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8244214516975322, "is_candidate": false}, {"start": 539.797, "end": 544.619, "text": " pero tambi\u00e9n alguien, o algunos, o muchos, estemos batall\u00e1ndola desde la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9117623471968919, "is_candidate": false}, {"start": 544.619, "end": 548.4, "text": "Creo que esa conjunci\u00f3n a la larga va a servir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8355603584977815, "is_candidate": false}, {"start": 548.4, "end": 552.502, "text": "S\u00ed, yo digamos dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6457106147514783, "is_candidate": false}, {"start": 552.502, "end": 559.224, "text": "La primera es, hay una frase emblem\u00e1tica tuya que defin\u00eda al macrismo como kirchnerismo de buenos modales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3415973292156568, "is_candidate": true}, {"start": 559.224, "end": 564.406, "text": "Y lo menciono porque lo acabas de mencionar reci\u00e9n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6246438035363626, "is_candidate": false}, {"start": 565.734, "end": 584.903, "text": " Y una senadora del PRO te dio la raz\u00f3n hace poco tiempo cuando el imb\u00e9cil, incompetente, vago que nunca trabaj\u00f3 en su vida, de M\u00e1ximo Kirchner, mand\u00f3 el proyecto del impuesto, el impuesto patria, el impuesto a la riqueza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35431043087113057, "is_candidate": true}, {"start": 584.903, "end": 587.404, "text": "Disparate.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9008758957609216, "is_candidate": false}, {"start": 587.404, "end": 591.086, "text": "Claro, pero al margen de eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7765088323990866, "is_candidate": false}, {"start": 591.086, "end": 594.568, "text": "Me pareci\u00f3 divertido, por decirlo de alguna manera, porque es tragic\u00f3mico,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4870324216786409, "is_candidate": true}, {"start": 596.586, "end": 601.447, "text": " que el proyecto va a la C\u00e1mara de Senadores, \u00bfy qu\u00e9 hizo el PRO?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4038328771058688, "is_candidate": true}, {"start": 601.447, "end": 603.427, "text": "Le cambi\u00f3 el nombre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6574781882583063, "is_candidate": false}, {"start": 603.427, "end": 607.408, "text": "\u00bfC\u00f3mo se llama el PRO?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0007707841705893, "is_candidate": false}, {"start": 607.408, "end": 609.549, "text": "No s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9304757107323773, "is_candidate": false}, {"start": 609.549, "end": 611.269, "text": "Claro, le cambiaron el nombre, nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7107766781887288, "is_candidate": false}, {"start": 611.269, "end": 616.33, "text": "\u00bfNo ven que son kirchneristas de buenos modales?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8759689537263265, "is_candidate": false}, {"start": 616.33, "end": 626.312, "text": "Claro, o sea, claro, entonces como el otro sonaba muy fuerte y feo, esta senadora que cuando yo dije que con lo de la CUNSA arrancaba el default,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4120673702260743, "is_candidate": true}, {"start": 627.073, "end": 640.503, "text": " y que me acus\u00f3 de mentiroso y que quer\u00eda sembrar el p\u00e1nico y todo, digo que ya estamos en default, la realidad es que, \u00bfcu\u00e1l fue la idea del PRO?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3874553424034961, "is_candidate": true}, {"start": 640.503, "end": 646.848, "text": "\u00a1Cambiarle el nombre!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8485429514451882, "is_candidate": false}, {"start": 646.848, "end": 651.372, "text": "Una verg\u00fcenza, pero si me permiten...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4512646153357669, "is_candidate": true}, {"start": 653.498, "end": 655.099, "text": " y la lucha en la pol\u00edtica tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9867189441585441, "is_candidate": false}, {"start": 655.099, "end": 660.562, "text": "Es importante que nuestras ideas est\u00e9n dentro del sistema para detonar el sistema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7837370686318168, "is_candidate": false}, {"start": 660.562, "end": 662.083, "text": "Hay que meterse para detonarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8572196410490207, "is_candidate": false}, {"start": 662.083, "end": 665.425, "text": "Ahora, al meterte en el sistema para detonarlo, te ensuci\u00e1s en el medio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7413817641309145, "is_candidate": false}, {"start": 665.425, "end": 669.247, "text": "No es que entras con sotana blanca y sal\u00eds con la sotana m\u00e1s blanca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8777010155477203, "is_candidate": false}, {"start": 669.247, "end": 670.668, "text": "Sal\u00eds salpicado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7947662472990996, "is_candidate": false}, {"start": 670.668, "end": 676.671, "text": "Ya sab\u00e9s bien las operaciones de prensa que nos hicieron el a\u00f1o pasado y las que hasta hace poco tambi\u00e9n andaban dando vuelta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8821567687921393, "is_candidate": false}, {"start": 677.393, "end": 684.895, "text": " Y me parece en ese sentido muy importante que los liberales estemos todos muy muy muy unidos, tanto lo que est\u00e1 en el llano como lo que est\u00e1 en la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.826964008406446, "is_candidate": false}, {"start": 684.895, "end": 686.535, "text": "Creo que as\u00ed el proyecto tiene futuro, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9312773016314023, "is_candidate": false}, {"start": 686.535, "end": 688.556, "text": "Yo creo que tiene futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.979257913212133, "is_candidate": false}, {"start": 688.556, "end": 701.459, "text": "S\u00ed, digo, yo creo que, digamos, as\u00ed como hay una pata que da la batalla cultural, est\u00e1 bien, o sea, porque es cierto, si estamos todo el d\u00eda, es como, a ver, vos no pod\u00e9s ganar el partido gritando desde la tribuna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30477648812492786, "is_candidate": true}, {"start": 701.459, "end": 703.379, "text": "Es decir, en alg\u00fan", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.654314430815004, "is_candidate": false}, {"start": 706.034, "end": 721.423, "text": " O sea, algunos tenemos m\u00e1s afinidad con una parte y otros, digamos, tienen afinidad con otra parte o consideran que, bueno, vamos a dar la batalla y sabiendo que vas a tener costos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3696546294096732, "is_candidate": true}, {"start": 721.423, "end": 722.224, "text": "S\u00ed, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0011935573670945, "is_candidate": false}, {"start": 722.224, "end": 725.366, "text": "Por eso a m\u00ed me parece cr\u00edtico lo siguiente, Javi.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8167878446278785, "is_candidate": false}, {"start": 725.366, "end": 733.771, "text": "En el lugar donde todos mienten que es en campa\u00f1a y m\u00e1s en un debate, nosotros defendimos las ideas de la libertad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.750215225014871, "is_candidate": false}, {"start": 734.838, "end": 740.303, "text": " de punta a punta, cada vez que hubo un tema siempre estaba la libertad como eje rector.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8583494771578345, "is_candidate": false}, {"start": 740.303, "end": 756.358, "text": "Entonces a m\u00ed me parece que si los que hoy soy yo, Jos\u00e9 Luis Espelvi, Rosales, etc\u00e9tera, pero los que vengan, siempre va a haber gente despu\u00e9s de nosotros, as\u00ed como hubo gente despu\u00e9s de Alzobaray, despu\u00e9s de un L\u00f3pez Murphy, despu\u00e9s de un Espelvi, va a haber gente incluso hasta m\u00e1s valiosa que nosotros,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.860031578134213, "is_candidate": false}, {"start": 757.262, "end": 782.076, "text": " mientras que esa gente en campa\u00f1a, en los debates, en la tele, en la radio, defiendan las ideas de libertad, a m\u00ed eso me parece muy muy valioso y los van a tratar de ensuciar, por supuesto, porque lo que es aut\u00e9nticamente antisistema son las ideas de libertad, por eso nos combaten tanto, por eso tratan de ensuciarte vos cada vez que pueden, como ahora, o a m\u00ed sin torniz\u00f3n, cada vez que se puede.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7904687654628577, "is_candidate": false}, {"start": 787.142, "end": 794.826, "text": " Jos\u00e9 Luis, si te parece, me gustar\u00eda que discutamos el tema de COVID-19.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5251802188688641, "is_candidate": false}, {"start": 794.826, "end": 811.935, "text": "Si a vos no te molesta, yo voy a hacer la presentaci\u00f3n de c\u00f3mo yo veo el problema y despu\u00e9s vos me das tu devoluci\u00f3n, obviamente con tu opini\u00f3n, pero como para que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3280464128385344, "is_candidate": true}, {"start": 814.665, "end": 820.467, "text": " Digo, yo para que sea m\u00e1s ordenado y no nos pisemos y salga bien limpito todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36996580565758597, "is_candidate": true}, {"start": 820.467, "end": 823.508, "text": "A ver, yo voy a decir lo que pienso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5422740014302372, "is_candidate": false}, {"start": 823.508, "end": 830.451, "text": "Definici\u00f3n, para m\u00ed el COVID-19 es una farsa, lisa y llanamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4974609043834197, "is_candidate": true}, {"start": 830.451, "end": 831.851, "text": "Voy a explicarlo con n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4635462515896466, "is_candidate": true}, {"start": 831.851, "end": 836.473, "text": "Como dec\u00eda Friedman, primero los datos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5195186133987393, "is_candidate": false}, {"start": 836.473, "end": 839.114, "text": "Cuando yo miro los estudios de demograf\u00eda del mundo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4236572888549177, "is_candidate": true}, {"start": 841.797, "end": 848.978, "text": " por la mera transici\u00f3n demogr\u00e1fica, el mundo tiene una tasa de mortalidad del 8 por 1000.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3418747055037814, "is_candidate": true}, {"start": 848.978, "end": 862.08, "text": "Cuando yo considero eso dentro de la evoluci\u00f3n de la poblaci\u00f3n del mundo, eso implica que en el a\u00f1o 2020 en el planeta Tierra van a morir 60 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45711984780774373, "is_candidate": true}, {"start": 862.08, "end": 869.642, "text": "Si yo divido, si yo divido 60 millones por 365", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5632272740997455, "is_candidate": false}, {"start": 871.718, "end": 882.682, "text": " me da que d\u00eda a d\u00eda en el planeta Tierra mueren 165.000 personas por d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3816744574102714, "is_candidate": true}, {"start": 882.682, "end": 885.324, "text": "El coronavirus.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.676913670331146, "is_candidate": false}, {"start": 885.324, "end": 893.647, "text": "Cuando acumul\u00f3 muertes por 100 d\u00edas en todo el mundo, lleg\u00f3 a 162.000.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4346561363610534, "is_candidate": true}, {"start": 893.647, "end": 896.188, "text": "Hoy apenas pas\u00f3 las 300.000.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42757707885426, "is_candidate": true}, {"start": 896.188, "end": 901.17, "text": "O sea, todav\u00eda no mat\u00f3 el coronavirus lo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3637507129170261, "is_candidate": true}, {"start": 902.579, "end": 904.941, "text": " muere en el planeta Tierra en dos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3450502308691835, "is_candidate": true}, {"start": 904.941, "end": 906.983, "text": "Punto uno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9374647986273111, "is_candidate": false}, {"start": 906.983, "end": 915.47, "text": "O sea, hay un problema de orden de magnitudes, o sea, le estamos dando una importancia a algo que cuantitativamente no la tiene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3330786148263907, "is_candidate": true}, {"start": 915.47, "end": 917.632, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6775903306410702, "is_candidate": false}, {"start": 917.632, "end": 920.334, "text": "Segundo punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8307070612606061, "is_candidate": false}, {"start": 920.334, "end": 930.703, "text": "El modelo de cuarentena que empuj\u00f3 o impuls\u00f3 la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, que dicho sea de paso que el que la maneja es un comunista, no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3904668315496894, "is_candidate": true}, {"start": 931.632, "end": 934.774, "text": " Alguien que adem\u00e1s ocult\u00f3 los n\u00fameros de China.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40368845756767724, "is_candidate": true}, {"start": 934.774, "end": 941.657, "text": "Alguien que adem\u00e1s los primeros muertos en China mand\u00f3 a cremarlos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3828857761838397, "is_candidate": true}, {"start": 941.657, "end": 942.838, "text": "Vos sab\u00e9s que en Italia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44648158905268476, "is_candidate": true}, {"start": 942.838, "end": 945.999, "text": "Sab\u00e9s por qu\u00e9 pudieron salir ahora tan r\u00e1pido y todo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3560111788880391, "is_candidate": true}, {"start": 945.999, "end": 955.024, "text": "Porque tomaron 500 casos y se dieron cuenta de c\u00f3mo es el tratamiento, que no era el que suger\u00eda la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud y encontraron la soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3874693417354954, "is_candidate": true}, {"start": 955.024, "end": 958.005, "text": "Y ahora est\u00e1n sacando gente y curando gente a lo loco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42231413262973516, "is_candidate": true}, {"start": 958.005, "end": 959.346, "text": "Pero ni por eso otro problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6287207873000928, "is_candidate": false}, {"start": 961.485, "end": 962.826, "text": " Qu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5737270189452558, "is_candidate": false}, {"start": 962.826, "end": 974.015, "text": "El modelo de cuarentena que impuls\u00f3 la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud hizo que en el primer trimestre del a\u00f1o en el mundo se perdieran 4,5 por ciento horas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33828526530722103, "is_candidate": true}, {"start": 974.015, "end": 988.086, "text": "De las horas trabajadas que implic\u00f3 la p\u00e9rdida de 130 millones de puestos de trabajo y eso puesto en el segundo trimestre acumul\u00f3 10,5 algo que te est\u00e1 dando 310 millones", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34738642281045773, "is_candidate": true}, {"start": 991.141, "end": 1012.438, "text": " del trabajo en el mundo es informal, lo que vos hiciste es golpear con m\u00e1s fuerza a los que menos tienen, y eso hace que el n\u00famero de pobres en el planeta Tierra, extremos, salte de 5% a 15, o sea, un salto de 10 puntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3302757974188849, "is_candidate": true}, {"start": 1012.438, "end": 1019.143, "text": "En ese contexto, durante, esto est\u00e1 estudiado por la FAO,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44218676109417343, "is_candidate": true}, {"start": 1020.465, "end": 1024.487, "text": " Durante 90 d\u00edas van a estar muriendo 300000 personas por d\u00eda de hambre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40840382190955016, "is_candidate": true}, {"start": 1024.487, "end": 1033.952, "text": "Voy a decir que este mecanismo de cuarentena est\u00fapido gener\u00f3 la muerte de hambre de 27 millones de personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4120526647426265, "is_candidate": true}, {"start": 1033.952, "end": 1038.674, "text": "Y acorde al estudio de UNICEF.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5248380892043567, "is_candidate": false}, {"start": 1038.674, "end": 1045.698, "text": "Dice que hay 100 millones de chicos que no est\u00e1n teniendo las vacunas que tendr\u00edan que tener con el riesgo que eso implica sobre los ni\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40702206169029476, "is_candidate": true}, {"start": 1046.595, "end": 1050.82, "text": " O sea, en el fondo el remedio fue peor que la enfermedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.591795186596551, "is_candidate": false}, {"start": 1050.82, "end": 1054.925, "text": "Por lo tanto, desde mi visi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4788622358011795, "is_candidate": true}, {"start": 1054.925, "end": 1060.691, "text": "Digamos, es m\u00e1s, hay un trabajo de Barro sobre la ca\u00edda del PBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4196127366779603, "is_candidate": true}, {"start": 1060.691, "end": 1061.572, "text": "\u00c9l hizo un an\u00e1lisis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.650573180825309, "is_candidate": false}, {"start": 1062.622, "end": 1065.965, "text": " vos siendo econometrista, lo vas a entender a la perfecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3835507532647897, "is_candidate": true}, {"start": 1065.965, "end": 1086.404, "text": "Mir\u00f3 la evoluci\u00f3n del PBI a lo largo del siglo 20 y despu\u00e9s hizo un testeo mirando lo que fue la p\u00e9rdida de trabajadores por la Primera Guerra Mundial, por la peste espa\u00f1ola y por la Segunda Guerra Mundial, porque es un shock parecido que se te sale gente del mercado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3470057964754757, "is_candidate": true}, {"start": 1087.53, "end": 1096.217, "text": " Y entonces, como los infect\u00f3logos dec\u00edan que esto iba a ser peor que la peste espa\u00f1ola, \u00e9l agarr\u00f3 y dijo Bueno, qu\u00e9 pasa si es como la peste espa\u00f1ola?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35978926533019184, "is_candidate": true}, {"start": 1096.217, "end": 1097.919, "text": "Entonces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8390282896510517, "is_candidate": false}, {"start": 1097.919, "end": 1102.823, "text": "Dice Bueno, mira, van a morir, vamos a perder siete puntos de crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35216637690191, "is_candidate": true}, {"start": 1102.823, "end": 1104.364, "text": "F\u00edjate que es lo que le da el fondo, no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6572997401299696, "is_candidate": false}, {"start": 1104.364, "end": 1106.226, "text": "Porque.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8235467422857478, "is_candidate": false}, {"start": 1106.226, "end": 1110.569, "text": "Ten\u00eda un esperado en enero de 3,5 por ciento para el 2020 y ahora lo baj\u00f3 a 3,5 negativo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3628721994024581, "is_candidate": true}, {"start": 1110.569, "end": 1111.21, "text": "O sea, n\u00famero en lo de barro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5920287175155609, "is_candidate": false}, {"start": 1116.825, "end": 1123.03, "text": " Porque porque as\u00ed asimil\u00f3 barro a la peste espa\u00f1ola, que fue 2 por ciento de la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3095511635642435, "is_candidate": true}, {"start": 1123.03, "end": 1127.775, "text": "Ahora 2 por ciento de la poblaci\u00f3n hoy son 150 millones de seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4105164600439497, "is_candidate": true}, {"start": 1127.775, "end": 1132.238, "text": "Tendr\u00edamos que estar viendo morir de coronavirus todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3252967485978706, "is_candidate": true}, {"start": 1132.238, "end": 1138.544, "text": "Cuatrocientas mil personas para justificar una ca\u00edda del crecimiento del PBI de siete.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38927710237653046, "is_candidate": true}, {"start": 1138.544, "end": 1140.265, "text": "Digamos con algo que todav\u00eda no lleg\u00f3 a 300.000.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5700610295379475, "is_candidate": false}, {"start": 1140.265, "end": 1142.928, "text": "Esto es lo que a m\u00ed me desespera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5004720280692803, "is_candidate": false}, {"start": 1142.928, "end": 1143.228, "text": "Digamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7591890778207926, "is_candidate": false}, {"start": 1144.402, "end": 1154.249, "text": " Por lo tanto, a m\u00ed me gustar\u00eda tener tu opini\u00f3n, porque digo, o sea, yo planteo esto, me tratan como si fuera loco y digo, estoy mirando los n\u00fameros y miro los n\u00fameros de los mejores tipos del planeta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44047450786332765, "is_candidate": true}, {"start": 1154.249, "end": 1159.373, "text": "Y encima el de la OMS ahora reconoci\u00f3 que para los pa\u00edses pobres esto es un desastre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4112102468795963, "is_candidate": true}, {"start": 1159.373, "end": 1160.154, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9494091172861681, "is_candidate": false}, {"start": 1160.154, "end": 1161.275, "text": "Bueno, ah\u00ed te dir\u00eda varias cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0846800859461283, "is_candidate": false}, {"start": 1161.275, "end": 1168.66, "text": "Primero, coincido contigo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8255022673394461, "is_candidate": false}, {"start": 1168.66, "end": 1170.381, "text": "Estoy de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9943691434961927, "is_candidate": false}, {"start": 1170.381, "end": 1172.383, "text": "Ahora, alguna raz\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8464113837355629, "is_candidate": false}, {"start": 1172.898, "end": 1182.203, "text": " que a m\u00ed se me escapa, obviamente, porque no soy Mr. Planeta Tierra para saber c\u00f3mo piensan en promedio los seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8915569346062524, "is_candidate": false}, {"start": 1182.203, "end": 1186.625, "text": "Lo cierto es que se ha generado un terror en el mundo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8276156320337169, "is_candidate": false}, {"start": 1186.625, "end": 1186.785, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0005544694826403, "is_candidate": false}, {"start": 1186.785, "end": 1187.986, "text": "Se ha generado un terror.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8632694739420914, "is_candidate": false}, {"start": 1187.986, "end": 1192.689, "text": "O sea, todo el mundo ha cuarentenado, como consecuencia de las cuarentenas voluntarias y obligatorias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8037017411491314, "is_candidate": false}, {"start": 1192.689, "end": 1196.831, "text": "El PBI est\u00e1 cayendo, en Argentina se est\u00e1 derrumbando directamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7634257735442269, "is_candidate": false}, {"start": 1196.831, "end": 1200.012, "text": "Pero es cierto, yo creo que ac\u00e1 la humanidad ha sobrereaccionado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8307762968729333, "is_candidate": false}, {"start": 1202.312, "end": 1206.715, "text": " La vamos a pasar muy mal, pero coincido con que la humanidad ha tenido una sobrereacci\u00f3n incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8207558402496608, "is_candidate": false}, {"start": 1206.715, "end": 1213.999, "text": "Es m\u00e1s, se sabe cuando hay pandemia que te muere como m\u00ednimo por la pandemia solo entre 0,1 o 0,2 de la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8154251541826137, "is_candidate": false}, {"start": 1213.999, "end": 1223.024, "text": "Bueno, no te digo que festejes, pero no pod\u00e9s volverte loco y provocar el derrumbe de las econom\u00edas que est\u00e1 provoc\u00e1ndose.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8451256426614845, "is_candidate": false}, {"start": 1223.024, "end": 1224.505, "text": "Yo entiendo en alg\u00fan lugar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8381482845553612, "is_candidate": false}, {"start": 1225.395, "end": 1233.059, "text": " A ver, hay una cosa muy interesante, no me puedo acordar ahora qui\u00e9n es el tuitero del Financial Times que la sigue.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8215053782682556, "is_candidate": false}, {"start": 1233.059, "end": 1249.027, "text": "\u00c9l tiene una estad\u00edstica muy interesante que es las sobremuertes que ha habido en el muy corto plazo, porque lo que vos dec\u00eds es cierto en promedio, ahora a veces las decisiones se toman por el efecto impacto que tiene algo y ac\u00e1 el mundo empez\u00f3 a ver que las muertes en", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7918404551435415, "is_candidate": false}, {"start": 1249.718, "end": 1259.086, "text": " Empezaron a ocurrir muy por encima del promedio de las muertes que hab\u00eda en esta primera parte del a\u00f1o o en la segunda parte del a\u00f1o en Europa y en Estados Unidos el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7779219771164586, "is_candidate": false}, {"start": 1259.086, "end": 1265.971, "text": "Empezaron a haber un salto muy fuerte de las muertes y eso hizo entrar en p\u00e1nico a los gobiernos en general.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7696723594390066, "is_candidate": false}, {"start": 1265.971, "end": 1269.774, "text": "Es como que vino demasiado r\u00e1pido las muertes y los contagios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7838043224304065, "is_candidate": false}, {"start": 1269.774, "end": 1274.278, "text": "Aunque en promedio despu\u00e9s eso termina siendo lo que vos dec\u00eds y lo que yo creo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8059713218843544, "is_candidate": false}, {"start": 1274.99, "end": 1279.453, "text": " O sea, ac\u00e1 ha habido, viste cuando alguien, algo salta y despu\u00e9s vuelve a la normalidad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7571105134063202, "is_candidate": false}, {"start": 1279.453, "end": 1284.076, "text": "Ac\u00e1 hubo un efecto que asust\u00f3 a todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.807183069564192, "is_candidate": false}, {"start": 1284.076, "end": 1285.357, "text": "Y creo que el error viene por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8169916835059985, "is_candidate": false}, {"start": 1285.357, "end": 1293.383, "text": "Pero bueno, lo cierto es que el mundo decidi\u00f3 cuarentenar, voluntario o no, pero cuarenten\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8355811245083037, "is_candidate": false}, {"start": 1293.383, "end": 1294.724, "text": "Yo digo esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7141000842642617, "is_candidate": false}, {"start": 1294.724, "end": 1300.187, "text": "Hoy en Argentina nosotros acumulamos 500 muertos de coronavirus.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3894933647171127, "is_candidate": true}, {"start": 1300.187, "end": 1303.83, "text": "S\u00ed, tenemos la cuarentena m\u00e1s larga del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49338368466961857, "is_candidate": true}, {"start": 1304.64, "end": 1312.946, "text": " En Argentina, por evoluci\u00f3n natural de la poblaci\u00f3n, mueren 1.250 personas por d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4233417973910616, "is_candidate": true}, {"start": 1312.946, "end": 1323.053, "text": "Es decir, en todos estos d\u00edas, casi estamos en un tercio de los muertos de un d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4187710214057737, "is_candidate": true}, {"start": 1323.053, "end": 1333.76, "text": "Te digo entre par\u00e9ntesis, me dicen que hay, adem\u00e1s de los 13.000 que hay ahora por Instagram, cerca de 2.000 por YouTube, creo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7597672479273292, "is_candidate": false}, {"start": 1334.382, "end": 1339.563, "text": " Me dicen as\u00ed que estamos en 15.000 largos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8465251623917329, "is_candidate": false}, {"start": 1339.563, "end": 1346.285, "text": "As\u00ed que hemos hecho, estamos haciendo una gran tarea de discusi\u00f3n, de ideas de fondo, de cuestiones conceptuales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9155127640832943, "is_candidate": false}, {"start": 1346.285, "end": 1353.506, "text": "Ahora, en el caso argentino, Javier, yo creo que habr\u00eda que poner algunas cosas en claro ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8593054190793089, "is_candidate": false}, {"start": 1353.506, "end": 1361.248, "text": "Si el gobierno quiere manejar el pa\u00eds bajo un estado de sitio, porque ac\u00e1 no pod\u00e9s circular, no pod\u00e9s trabajar, no pod\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8270081902635581, "is_candidate": false}, {"start": 1362.04, "end": 1368.725, "text": " reclamar, no puedes reunirte, que se banque el costo pol\u00edtico de declarar el estado de sitio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8216011714411509, "is_candidate": false}, {"start": 1368.725, "end": 1371.687, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9165490457393453, "is_candidate": false}, {"start": 1371.687, "end": 1384.236, "text": "O como persona que pretende entrar en una pol\u00edtica para detonar el sistema, se\u00f1ores del gobierno quieren gobernar como si fuera de estado de sitio, paguen el costo pol\u00edtico de no dejarnos trabajar, ni circular, ni de reunirnos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.83410683384755, "is_candidate": false}, {"start": 1384.236, "end": 1389.06, "text": "Pero esto de gobernar con DNU, sin Congreso, sin justicia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8676454611900641, "is_candidate": false}, {"start": 1389.814, "end": 1416.416, "text": " diciendo que ac\u00e1 no hay vuelos internacionales hasta Marcelana que viene, no hay vuelos dom\u00e9sticos hasta junio, el impuesto patria o impuesto a los ricos, y como hoy dijo muy preocupante el jefe de Gabinete de Ministros de la Presidencia de la Naci\u00f3n, que luego de la pandemia en Argentina se viene un nuevo contrato social con mucho olor venezolano, bueno, blanqueen que quieren gobernar con un estado de sitio, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.837917099841329, "is_candidate": false}, {"start": 1416.416, "end": 1417.197, "text": "Esto es muy grave.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.021508784505157, "is_candidate": false}, {"start": 1419.256, "end": 1425.318, "text": " nuestras libertades, a nuestra libertad de que como libertarios tenemos que defender con u\u00f1os y dientes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.780721793792265, "is_candidate": false}, {"start": 1425.318, "end": 1430.72, "text": "Claro, ese es el punto que me parece interesante que vayamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3979609614640244, "is_candidate": true}, {"start": 1430.72, "end": 1439.604, "text": "Yo te doy mi visi\u00f3n y vos me das tu visi\u00f3n, digamos, de alguien que ya digamos se meti\u00f3 en el chiquero ese que se llama pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3649295021822634, "is_candidate": true}, {"start": 1439.604, "end": 1443.505, "text": "Un chiquero, un chiquero, tan chiquero que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8979622187665989, "is_candidate": false}, {"start": 1444.102, "end": 1459.187, "text": " La gente tan chiquero es, Javi, que obviamente que se cometieron errores adentro del espacio m\u00edo y toda la gente que est\u00e1 trabajando conmigo desde, te dir\u00eda, desde Las Paz o para ac\u00e1, es toda gente nueva porque es un chiquero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8382323371051749, "is_candidate": false}, {"start": 1459.187, "end": 1468.03, "text": "No sab\u00e9s, los camellos de tres jorobas, los patos que corren a 100 km por hora, encontr\u00e1s cualquier bicho ah\u00ed adentro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8913179968158814, "is_candidate": false}, {"start": 1468.03, "end": 1469.851, "text": "S\u00ed, decime.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9402683476493257, "is_candidate": false}, {"start": 1469.851, "end": 1471.011, "text": "A ver, yo lo que digo es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7292395348848192, "is_candidate": false}, {"start": 1472.655, "end": 1500.0, "text": " Una de las cosas con las que se encontr\u00f3 el gobierno, y creo que se enamor\u00f3 de eso, es que al generar el estrangulamiento financiero de las empresas, haci\u00e9ndole cero los ingresos, oblig\u00e1ndola a pagar impuestos porque el se\u00f1or Alberto Fern\u00e1ndez considera que no se puede tocar el gasto p\u00fablico, y considerando tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4201934322714328, "is_candidate": true}, {"start": 1501.37, "end": 1508.976, "text": " digamos que obliga a mantener los empleados el pago y puso la doble indemnizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39804892438651807, "is_candidate": true}, {"start": 1508.976, "end": 1513.139, "text": "Para, digamos, tratar de mitigar ese efecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.404394015537905, "is_candidate": true}, {"start": 1513.139, "end": 1521.946, "text": "Despu\u00e9s le pasan cosas como la de D\u00e1nica, no que hab\u00edan echado cinco personas, la obligaron a reincorporarlo, entonces cerraron la f\u00e1brica y se quedaron 150 afuera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4120882499748777, "is_candidate": true}, {"start": 1521.946, "end": 1525.208, "text": "Se perdi\u00f3 150 familias sin empleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4765133508299926, "is_candidate": true}, {"start": 1525.208, "end": 1527.23, "text": "Pero digo, al margen de esos casos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4395909099876145, "is_candidate": true}, {"start": 1528.477, "end": 1532.338, "text": " digamos, puntuales y que uno los ve.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4826893371521471, "is_candidate": true}, {"start": 1532.338, "end": 1538.26, "text": "Entonces, yo creo que es lo que creo, porque esto tambi\u00e9n condiciona a la salida, no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3541460461211767, "is_candidate": true}, {"start": 1538.26, "end": 1544.282, "text": "Porque cuando vos quieras salir, vos vas a necesitar salir para poner de vuelta en marcha el sistema, vas a necesitar Working Capital.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35978007593805883, "is_candidate": true}, {"start": 1545.44, "end": 1546.381, "text": " S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7207597927790554, "is_candidate": false}, {"start": 1546.381, "end": 1555.346, "text": "Al margen de que si vos tuviste dos meses cerrada la planta, digamos, las empresas, digamos, necesitan invertir en reparar la m\u00e1quina porque ahora no funcionan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35742249849696583, "is_candidate": true}, {"start": 1555.346, "end": 1556.727, "text": "Las tienen que, digamos, reparar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5173484052345736, "is_candidate": false}, {"start": 1556.727, "end": 1558.528, "text": "No es que van, apretan un bot\u00f3n y arranca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4115242080088677, "is_candidate": true}, {"start": 1558.528, "end": 1566.513, "text": "Y en este contexto fueron esmerilando al sector privado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3778378968476954, "is_candidate": true}, {"start": 1566.513, "end": 1572.837, "text": "Le fueron comiendo el capital para que siga mancando el fisco, para que siga bancando el empleo y los salarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33818037450047467, "is_candidate": true}, {"start": 1574.093, "end": 1584.801, "text": " y frente a la situaci\u00f3n en la cual adem\u00e1s los est\u00e1 debilitando el sector privado y que eso va a ser que la salida en Argentina tenga que ser lenta porque nos estamos comiendo el capital.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.378287205514929, "is_candidate": true}, {"start": 1584.801, "end": 1592.347, "text": "Cuando cuando empezaron estos pr\u00e9stamos, dije no sea cosa que despu\u00e9s quieran avanzar sobre la propiedad de las empresas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39225175400317336, "is_candidate": true}, {"start": 1592.347, "end": 1595.91, "text": "Y f\u00edjate que la FIB.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.54660608291137, "is_candidate": false}, {"start": 1595.91, "end": 1601.554, "text": "Instrumentado v\u00eda Anses dio pr\u00e9stamos a las empresas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3489062493022681, "is_candidate": true}, {"start": 1601.554, "end": 1602.855, "text": "Y despu\u00e9s de que le dio el pr\u00e9stamo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6097607093095061, "is_candidate": false}, {"start": 1607.924, "end": 1610.765, "text": " reclamaron que le den acciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.716965754851241, "is_candidate": false}, {"start": 1610.765, "end": 1613.106, "text": "S\u00ed, ese proyecto de Fernanda Vallejo, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0213519826832382, "is_candidate": false}, {"start": 1613.106, "end": 1614.667, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0068028144282894, "is_candidate": false}, {"start": 1614.667, "end": 1616.447, "text": "Viste los kirchneristas c\u00f3mo son, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.912507989028968, "is_candidate": false}, {"start": 1616.447, "end": 1617.828, "text": "Los kirchneristas son lobos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9309845464949132, "is_candidate": false}, {"start": 1617.828, "end": 1622.469, "text": "A veces te muestran los dientes y a veces se disfrazan de ovejas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8527712328179449, "is_candidate": false}, {"start": 1622.469, "end": 1632.633, "text": "Este proyecto de Fernanda Vallejo es un t\u00edpico proyecto de lobos disfrazado como ovejas, porque en el mundo civilizado, en Estados Unidos y en Europa, ocurre esto de que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.875113239102377, "is_candidate": false}, {"start": 1633.418, "end": 1656.167, "text": " los Estados, como contrapartida de los apoyos o pr\u00e9stamos que le dan a las empresas, se quedan con acciones de las empresas transitoriamente hasta que la empresa arranca, esto pas\u00f3 en 2008 despu\u00e9s de la subprime, y despu\u00e9s le devuelven obviamente esas acciones con las cuales se quedaron con una ganancia de capital fenomenal para la empresa porque en el medio la econom\u00eda arranc\u00f3 de nuevo y se volvieron a valorizar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8696434030628746, "is_candidate": false}, {"start": 1656.167, "end": 1658.268, "text": "Ahora, no me parece que el proyecto del", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8901896857989438, "is_candidate": false}, {"start": 1659.045, "end": 1665.272, "text": " generismo sea devolver las acciones con las cuales inicialmente se quedaron como garant\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9278822659751924, "is_candidate": false}, {"start": 1665.272, "end": 1668.716, "text": "Esto es muy, muy, muy, muy preocupante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.94767766338464, "is_candidate": false}, {"start": 1668.716, "end": 1669.917, "text": "Ahora, yo creo que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8527821031295656, "is_candidate": false}, {"start": 1671.05, "end": 1679.134, "text": " Javi, mucho antes de pensar en la salida de esto, yo veo que nos estamos metiendo en un problem\u00f3n macroecon\u00f3mico de tama\u00f1o gigantesco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8518745321605821, "is_candidate": false}, {"start": 1679.134, "end": 1696.642, "text": "Simplemente analicemos los \u00faltimos datos de de los indicadores mensuales del FISCO, la actividad econ\u00f3mica, las ca\u00eddas de marzo y abril anualizadas, o sea, elevadas a la doce, te est\u00e1 dando ca\u00eddas del setenta por ciento del PBI anualizados, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8427073991108083, "is_candidate": false}, {"start": 1699.842, "end": 1701.804, "text": " entre dieciocho y veinte por ciento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8592854077881324, "is_candidate": false}, {"start": 1701.804, "end": 1713.954, "text": "El fisco va a diez puntos el producto como m\u00ednimo de d\u00e9ficit fiscal que lo vas a tener que financiar casi todo con emisi\u00f3n porque no va a poder colocar mucha deuda ni a\u00fan ni a\u00fan no entrando en default, o sea, yo creo que vamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.873232163470254, "is_candidate": false}, {"start": 1713.954, "end": 1726.985, "text": "De hecho, de hecho, Ramiro Casti\u00f1eira, \u00e9l, digamos, tiene estimado que por lo menos abril la ca\u00edda es por lo menos veinte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5139437975894516, "is_candidate": false}, {"start": 1729.797, "end": 1745.905, "text": " Y cuando vos mir\u00e1s los n\u00fameros fiscales, viste que digamos la recaudaci\u00f3n al 14 y duplicaci\u00f3n del gasto p\u00fablico, o sea, casi 36 real negativo y 50 puntos positivo del gasto arriba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30265636439751087, "is_candidate": true}, {"start": 1745.905, "end": 1751.788, "text": "\u00c9l est\u00e1 estimando que, por ejemplo, que en mayo vamos a llegar ya de d\u00e9ficit a 10 mil millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3622267236956921, "is_candidate": true}, {"start": 1751.788, "end": 1755.79, "text": "Digo que lo \u00fanico que hace es financiarlo con emisi\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5907217040369914, "is_candidate": false}, {"start": 1757.084, "end": 1784.47, "text": " S\u00ed, por eso yo creo que me da la sensaci\u00f3n que entre la ca\u00edda de la actividad econ\u00f3mica, la explosi\u00f3n que vamos a tener de la pobreza y la indigencia, y la enorme desestabilizaci\u00f3n del mercado cambiario con esta mega emisi\u00f3n monetaria, me parece que Argentina va a un lugar feo, feo, parecido, en el mejor de los casos, a lo que fue el final de los 70, principio de los 80, con el Banco Central tomando medidas para apretar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8622829208511518, "is_candidate": false}, {"start": 1785.112, "end": 1792.717, "text": " a los que tienen d\u00f3lares, con control de precio, inflaci\u00f3n, el a\u00f1o que viene de tres d\u00edgitos, con un PBITO bien ca\u00edda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.86965725921783, "is_candidate": false}, {"start": 1792.717, "end": 1794.118, "text": "Yo no veo la salida, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9327183218751468, "is_candidate": false}, {"start": 1794.118, "end": 1794.898, "text": "Yo no veo la salida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9206302230673302, "is_candidate": false}, {"start": 1794.898, "end": 1799.922, "text": "Lo \u00fanico que veo es la entrada a una crisis econ\u00f3mica muy importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8274495841000695, "is_candidate": false}, {"start": 1799.922, "end": 1801.503, "text": "La salida no la veo todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8309729050428084, "is_candidate": false}, {"start": 1801.503, "end": 1807.867, "text": "S\u00ed, yo yo tambi\u00e9n estoy viendo una una para m\u00ed vamos camino a la peor crisis econ\u00f3mica y social de la historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43184032773170455, "is_candidate": true}, {"start": 1807.867, "end": 1813.991, "text": "Yo creo que vamos a tener una primer vuelta de aceleraci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.379264764026062, "is_candidate": true}, {"start": 1815.153, "end": 1820.818, "text": " que est\u00e1 haciendo el Banco Central y, digamos, en la segunda vuelta veo la hiper.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3817456611602775, "is_candidate": true}, {"start": 1820.818, "end": 1824.021, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 digo esto, Jos\u00e9 Luis?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5765988698382026, "is_candidate": false}, {"start": 1824.021, "end": 1840.817, "text": "Porque cuando yo miro, lo voy a hacer a prop\u00f3sito con el cierre en el mes de a fin de abril, el cierre monetario, y despu\u00e9s, digamos, miramos c\u00f3mo repite esa historieta en mayo, pero cuando vos mirabas los n\u00fameros de abril,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3806436230618252, "is_candidate": true}, {"start": 1842.193, "end": 1844.835, "text": " Lo que vos ves es una muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39707093747890343, "is_candidate": true}, {"start": 1844.835, "end": 1849.198, "text": "Primero, la base monetaria y Artudei no no no no cambi\u00f3, no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41601575997946916, "is_candidate": true}, {"start": 1849.198, "end": 1852.781, "text": "Fin de de de de hablo fin de abril, no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4868699207940679, "is_candidate": true}, {"start": 1852.781, "end": 1867.931, "text": "Pero vos ve\u00edas una emisi\u00f3n casi de 700000 millones de pesos que ha representado un crecimiento del 40 por ciento de la base monetaria para financiar el fisco y que la contracara fue que tomaron plata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3767438517675391, "is_candidate": true}, {"start": 1867.931, "end": 1869.973, "text": "Si el Banco Central esteriliz\u00f3 con", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42471051565032725, "is_candidate": true}, {"start": 1870.906, "end": 1875.409, "text": " de ELIX y con pases el equivalente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.443817538549079, "is_candidate": true}, {"start": 1875.409, "end": 1880.952, "text": "Lo cual, digamos, llev\u00f3 al stock del ELIX m\u00e1s pase a 110% de la base monetaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3775494956374794, "is_candidate": true}, {"start": 1880.952, "end": 1884.094, "text": "Es decir que vos en un quilombo de corrida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3663622083470286, "is_candidate": true}, {"start": 1884.094, "end": 1890.117, "text": "Vos pod\u00e9s duplicar la base monetaria en 28 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.349059630222306, "is_candidate": true}, {"start": 1890.117, "end": 1893.799, "text": "Como concepto, si hubiera un p\u00e1nico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.427397898082156, "is_candidate": true}, {"start": 1893.799, "end": 1897.181, "text": "Ahora el punto es.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6797999438045259, "is_candidate": false}, {"start": 1897.181, "end": 1898.502, "text": "Si si yo, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6431394826231995, "is_candidate": false}, {"start": 1899.21, "end": 1907.697, "text": " Miro, digamos que va a seguir emitiendo y que el gobierno viste que en un momento el gobierno amag\u00f3 con que quer\u00eda tomar plata de los bancos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3862977053565344, "is_candidate": true}, {"start": 1907.697, "end": 1919.666, "text": "Dada la monta\u00f1a de liquidez que tiene y como se dieron cuenta que eso iba a ser algo de desprolijo y que pod\u00eda motorizar la corrida que hicieron, gener\u00f3 pago de utilidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3707662740942371, "is_candidate": true}, {"start": 1919.666, "end": 1927.112, "text": "El central le transfiri\u00f3 guita y la guita que la tom\u00f3 el Banco Central contra los bancos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3419352876134846, "is_candidate": true}, {"start": 1927.81, "end": 1934.274, "text": " Con lo cual, si haces el consolidado, digamos, los bancos le prestaron a, como mucho, 28 d\u00edas al fisco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38101512393935, "is_candidate": true}, {"start": 1934.274, "end": 1937.536, "text": "Pero, entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que yo creo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6890919314562889, "is_candidate": false}, {"start": 1937.536, "end": 1941.178, "text": "Que si vos vienes la corrida, \u00bfqu\u00e9 van a hacer los bancos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3558762858716801, "is_candidate": true}, {"start": 1941.178, "end": 1946.261, "text": "Lo primero que van a hacer es liquidar los pases para poder devolver los dep\u00f3sitos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34045122613991186, "is_candidate": true}, {"start": 1946.261, "end": 1952.525, "text": "Y que cuando eso, digamos, se materialice en un salto de precios y del tipo de cambio y arranque toda la din\u00e1mica", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32789479701679136, "is_candidate": true}, {"start": 1953.437, "end": 1955.839, "text": " de la crisis hiperinflacionaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4048402975077452, "is_candidate": true}, {"start": 1955.839, "end": 1961.424, "text": "Yo lo que creo es que los pol\u00edticos, como no se van a hacer cargo nunca de los da\u00f1os que hacen, qu\u00e9 van a hacer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36865606424862274, "is_candidate": true}, {"start": 1961.424, "end": 1963.706, "text": "Creo que van a hacer un plan B\u00f3nex.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5175480728929975, "is_candidate": false}, {"start": 1963.706, "end": 1967.89, "text": "Digo, porque no s\u00e9 vos, pero yo lo olfateo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4193867960635591, "is_candidate": true}, {"start": 1967.89, "end": 1974.055, "text": "Me entend\u00e9s como le manotean la liquidez a los bancos, como determinan la tasa activa, le determinan la pasiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30082035637617655, "is_candidate": true}, {"start": 1974.055, "end": 1977.238, "text": "Digo, no le dejan manejar el negocio y.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4759258406151191, "is_candidate": true}, {"start": 1978.692, "end": 1995.878, "text": " Una vez que vos hagas un plan B\u00f3nex, la descoordinaci\u00f3n ahorro-inversi\u00f3n lo que va a hacer es que todav\u00eda caiga m\u00e1s la actividad, que te explote m\u00e1s el d\u00e9ficit fiscal, la emisi\u00f3n se vaya, se vaya, y digamos, o sea, vamos a lo que ser\u00eda una hiperinflaci\u00f3n moderna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25920948756105144, "is_candidate": true}, {"start": 1995.878, "end": 2000.799, "text": "Yo la veo as\u00ed, no s\u00e9 c\u00f3mo lo est\u00e1s viendo vos, Jos\u00e9 Luis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4202441911264181, "is_candidate": true}, {"start": 2000.799, "end": 2007.542, "text": "Estamos discutiendo qu\u00e9 tama\u00f1o es, s\u00ed, pero yo creo que vamos a una situaci\u00f3n cr\u00edtica, cr\u00edtica, cr\u00edtica, cr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.84003616450531, "is_candidate": false}, {"start": 2008.841, "end": 2035.475, "text": " En ese sentido a m\u00ed me parece que el gobierno, sabiendo que iba a tener un derrumbe en la recaudaci\u00f3n porque est\u00e1 todo el mundo encerrado sin trabajar y obviamente pagar impuestos es una excentricidad en esta condici\u00f3n donde la gente se est\u00e1 fundiendo, sabiendo que el gasto p\u00fablico est\u00e1 explotando porque est\u00e1 estirando un salvavidas al sector privado porque se funda menos lo que se est\u00e1 fundiendo, por los dos lados, por la ca\u00edda en la recaudaci\u00f3n en t\u00e9rminos reales obviamente,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8529899690807706, "is_candidate": false}, {"start": 2036.087, "end": 2052.209, "text": " m\u00e1s la suba del gasto p\u00fablico y vas a tener un desastre fiscal monumental que eso obligaba para que el desastre fiscal no fuera tan... hacer una fuerte reducci\u00f3n del gasto p\u00fablico por lo menos desde marzo de este a\u00f1o a fin de a\u00f1o por lo menos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8475604258158306, "is_candidate": false}, {"start": 2052.963, "end": 2065.952, "text": " porque discutir reformas estructurales en medio de una pandemia tan necesarias, pero por lo menos bajar dr\u00e1sticamente el gasto p\u00fablico de ac\u00e1 a fin de a\u00f1o, estado que estaba encerrado sin trabajar cuarentenado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8033792618366911, "is_candidate": false}, {"start": 2065.952, "end": 2079.061, "text": "Es decir, \u00bfc\u00f3mo es posible que tipos que no van a laburar en el estado porque est\u00e1n cuarentenados, porque lo \u00fanico que funciona el estado es salud y seguridad, cobren el salario todos los meses regularmente y la gente de laburo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7775651211528745, "is_candidate": false}, {"start": 2080.301, "end": 2091.129, "text": " el empresario, un comerciante, un empleado de una inmobiliaria, de un comercio, de una f\u00e1brica de zapatos, lo que sea, no cobra directamente, no factura, no cobra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.862113587507821, "is_candidate": false}, {"start": 2091.129, "end": 2101.817, "text": "Dec\u00eda, por una cuesti\u00f3n de equidad, ya que le gusta tanto hablar de equidad, doctor Zurdo, y adem\u00e1s por una cuesti\u00f3n de l\u00f3gica, para evitar que el d\u00e9ficit fiscal te explote tanto,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7634240968039558, "is_candidate": false}, {"start": 2102.701, "end": 2103.201, "text": " \u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9025288846801118, "is_candidate": false}, {"start": 2103.201, "end": 2105.401, "text": "Nadie, nadie en el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8211166421035698, "is_candidate": false}, {"start": 2105.401, "end": 2120.804, "text": "Che, vamos a hacer un plan de fuerte reducci\u00f3n a menos transitores del gasto p\u00fablico nominal de los que no laburan porque est\u00e1n encerrados para evitar que el d\u00e9ficit explote tanto, evitar tanta emisi\u00f3n y un desequilibrio monetario como el que se viene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8397424669192622, "is_candidate": false}, {"start": 2120.804, "end": 2125.645, "text": "Una cosa ins\u00f3lita escuchar al presidente diciendo que pedir eso era demag\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8547975883709565, "is_candidate": false}, {"start": 2125.645, "end": 2130.246, "text": "Ah, no, y el impuesto p\u00e1trico no lo es.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7765752720235252, "is_candidate": false}, {"start": 2130.246, "end": 2130.406, "text": "Van a", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0552987240556988, "is_candidate": false}, {"start": 2131.696, "end": 2135.419, "text": " el 10% del problema fiscal que vamos a tener con el impuesto patria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.842372009353777, "is_candidate": false}, {"start": 2135.419, "end": 2138.982, "text": "Es una cosa incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9886903497826791, "is_candidate": false}, {"start": 2138.982, "end": 2152.854, "text": "La desatenci\u00f3n del gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez del problema econ\u00f3mico a m\u00ed me hace pensar que ac\u00e1 le encontraron el gustito a destruir la econom\u00eda una vez que apareci\u00f3 la pandemia y la necesidad de cuarentenar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8368045870835714, "is_candidate": false}, {"start": 2152.854, "end": 2153.955, "text": "Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8176286910076251, "is_candidate": false}, {"start": 2153.955, "end": 2155.796, "text": "Eso es lo que yo creo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7160498721507906, "is_candidate": false}, {"start": 2155.796, "end": 2158.819, "text": "Y que encontraron la forma de empezar a expropiar empresas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3908990754190125, "is_candidate": true}, {"start": 2160.363, "end": 2184.987, "text": " y se van a llevar puestas las empresas, los bancos, y por eso yo creo que, digamos, a m\u00ed no me parece que es algo as\u00ed, uy, digamos que sali\u00f3 como una trasnochada lo de Vallejos, porque despu\u00e9s lo sali\u00f3 a bancar Trota, lo sali\u00f3 a bancar Moroni, lo sali\u00f3 a bancar un mont\u00f3n de gente, y nadie sali\u00f3 a decir, che, mir\u00e1 la boludez que dijo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.382638363536398, "is_candidate": true}, {"start": 2184.987, "end": 2189.388, "text": "S\u00ed, yo creo que si lo miro como, como,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.820975489480418, "is_candidate": false}, {"start": 2190.495, "end": 2199.222, "text": " distintos a\u00f1os pasados, cuando asum\u00ed a Alberto Fern\u00e1ndez, yo lo ve\u00eda, por lo que dec\u00eda, m\u00e1s como un socialdem\u00f3crata europeo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7617606951111642, "is_candidate": false}, {"start": 2199.222, "end": 2218.618, "text": "Algunos ya lo ve\u00edan como Venezuela, pero bueno, yo lo ve\u00eda m\u00e1s como un socialdem\u00f3crata europeo, pero la pandemia y la cuarentena le hicieron encontrar el gustito, m\u00e1s la suba de las acciones de la C\u00e1mpora y de Cristina dentro del gobierno, empezaron a encontrar el gusto a gobernar primero por decreto, sin justicia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8337775408866761, "is_candidate": false}, {"start": 2219.595, "end": 2229.063, "text": " sin Congreso, meti\u00e9ndole... el miedo que le han metido a la gente con el coronavirus es una cosa demencial, demencial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8350710916528024, "is_candidate": false}, {"start": 2229.063, "end": 2241.292, "text": "Yo, en parte, por eso escrib\u00ed mi segundo libro, La Sociedad C\u00f3mplice, porque la gente ac\u00e1 tambi\u00e9n es responsable, pero el miedo que le meti\u00f3 el gobierno a la gente con el coronavirus es esta cosa... \u00bfde d\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8886148456242392, "is_candidate": false}, {"start": 2241.292, "end": 2245.716, "text": "El coronavirus se contagia mucho, pero es muy poco mortal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8730219214541983, "is_candidate": false}, {"start": 2246.392, "end": 2261.616, "text": " Es muy mortal en una franja etaria muy particular, que es la persona de edad avanzada, con problemas card\u00edacos, con otro tipo de problemas, pero mata gente de 70 a\u00f1os para arriba el coronavirus.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8134987743961342, "is_candidate": false}, {"start": 2261.616, "end": 2264.977, "text": "Exacto, pero que adem\u00e1s trae enfermedades previas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7829552614445876, "is_candidate": false}, {"start": 2264.977, "end": 2266.917, "text": "Se est\u00e1 gobernando con el miedo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9317508038286876, "is_candidate": false}, {"start": 2266.917, "end": 2266.997, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0061330061228861, "is_candidate": false}, {"start": 2270.322, "end": 2293.119, "text": " pero lo que digo que adem\u00e1s que tienen enfermedades previas porque la realidad es que si vos no se viene una persona tiene un c\u00e1ncer s\u00ed y digamos y en ese s\u00ed digamos de mucho terminando el", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4335686074510401, "is_candidate": true}], "Index": 212, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "xUYoMa1n104", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=xUYoMa1n104", "title": "Javier Milei y Jos\u00e9 Luis Espert juntos en Demoliendo Mitos- 28/05/20", "duration": 2332.0, "view_count": 102534.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}