{"segments": [{"start": 0.228, "end": 8.25, "text": " Digamos, si fuera tan cierto, Diego, que la educaci\u00f3n p\u00fablica, igual que la salud p\u00fablica, son tan buenos, \u00bfpor qu\u00e9 las personas quieren ir al sector privado, que a uno le gusta?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3216819875750462, "is_candidate": true}, {"start": 8.25, "end": 11.49, "text": "Ahora en Chile est\u00e1n discutiendo, justamente Boric quiere llevarlo adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8775597475571072, "is_candidate": false}, {"start": 11.49, "end": 18.152, "text": "Bueno, digamos, o sea, justamente Boric es una persona, digamos, que puede hacer que Chile, de ser el pa\u00eds m\u00e1s pr\u00f3spero de Am\u00e9rica Latina, arruinarlo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39030321112748045, "is_candidate": true}, {"start": 18.152, "end": 19.572, "text": "No, no lo sabemos, Javier, no lo sabemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8811801054028221, "is_candidate": false}, {"start": 19.572, "end": 22.713, "text": "Por algo llega a Boric a ser elegido presidente, y adem\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0790450492736947, "is_candidate": false}, {"start": 23.333, "end": 25.155, "text": " que tambi\u00e9n puede elegir suicidarse.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5244355528546558, "is_candidate": false}, {"start": 25.155, "end": 30.259, "text": "Con todas las cosas que toca el Estado las destruye, todo lo que toca un socialista lo destruye.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4636585354089777, "is_candidate": true}, {"start": 30.259, "end": 33.982, "text": "Otro dir\u00eda, los que te eligen a vos est\u00e1n locos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8478205720443566, "is_candidate": false}, {"start": 33.982, "end": 36.744, "text": "La legitimidad est\u00e1 dada en un sistema democr\u00e1tico por el voto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9027357417363124, "is_candidate": false}, {"start": 36.744, "end": 41.628, "text": "De vuelta, yo no cuestiono nada, la gente puede elegir suicidarse, da bien lo que puede hacer, eso es un problema.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5691643866464564, "is_candidate": false}, {"start": 41.868, "end": 52.495, "text": " Estaban en Bariloche, mejor\u00f3 el clima, quisieron ir a El Bonz\u00f3n, vieron una ruta cortada, se bajaron del veh\u00edculo para ver qu\u00e9 pasaba y les rompieron la cabeza literalmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.955993289566736, "is_candidate": false}, {"start": 52.495, "end": 59.36, "text": "Est\u00e1 con nosotros Javier Milei, que miraba asombrado estas im\u00e1genes, si bien no son del orden econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9803797769430328, "is_candidate": false}, {"start": 59.36, "end": 62.663, "text": "Cuando ves esto, un sur violento por encapuchados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.989822633492143, "is_candidate": false}, {"start": 62.663, "end": 63.403, "text": "\u00bfQu\u00e9 te pasa, Javier?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9488616921186018, "is_candidate": false}, {"start": 63.403, "end": 64.584, "text": "Buenas tardes, gracias por la visita.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0413102734766428, "is_candidate": false}, {"start": 64.924, "end": 66.646, "text": " Buenas tardes, un gusto estar ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6122660601955419, "is_candidate": false}, {"start": 66.646, "end": 76.895, "text": "Y la verdad es que uno lo que se da cuenta es que cuando no se cumple con la ley, cuando cometer cr\u00edmenes no tiene costo, bueno, esto es lo que pasa, despu\u00e9s proliferan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.472584168505064, "is_candidate": true}, {"start": 76.895, "end": 79.398, "text": "Es decir, cualquier actividad que tiene m\u00e1s beneficios,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4901621988416197, "is_candidate": true}, {"start": 80.811, "end": 81.832, "text": " S\u00ed, se incrementa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6511318723539945, "is_candidate": false}, {"start": 81.832, "end": 86.436, "text": "Bueno, ac\u00e1, digamos, si ustedes al delito no le ponen costos, digamos, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4558796160355112, "is_candidate": true}, {"start": 86.436, "end": 92.841, "text": "El beneficio de ser un delincuente sube y, por ende, digamos, esto, que se ve en el sur, se ve por todas partes de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4648303095692622, "is_candidate": true}, {"start": 92.841, "end": 96.764, "text": "Por eso la Argentina es un ba\u00f1o de sangre directamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.47296851094936254, "is_candidate": true}, {"start": 96.764, "end": 100.847, "text": "A ver, le dijiste pelele al ministro Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9211994468503985, "is_candidate": false}, {"start": 100.847, "end": 101.087, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8756614278460292, "is_candidate": false}, {"start": 101.908, "end": 105.189, "text": " Bueno, \u00e9l se esfuerza todos los d\u00edas en confirmarme que tengo raz\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4463320273218613, "is_candidate": true}, {"start": 105.189, "end": 110.59, "text": "Es decir, la verdad que las declaraciones que ha estado dando el ministro Guzm\u00e1n son muy peligrosas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.465010595328881, "is_candidate": true}, {"start": 110.59, "end": 120.252, "text": "Esto de querer prepiar al Fondo Monetario Internacional es propio de un imb\u00e9cil y adem\u00e1s el planteo que hace es propio de un ignorante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3228422115418229, "is_candidate": true}, {"start": 120.252, "end": 121.392, "text": "\u00bfQuer\u00e9s que repasemos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8687590118203958, "is_candidate": false}, {"start": 121.392, "end": 126.973, "text": "Porque vos hiciste un hilo de tuit y all\u00ed fuiste mencionando cada uno de los...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9318036539876011, "is_candidate": false}, {"start": 127.693, "end": 130.254, "text": " de los detalles, a ver, recordalo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8752497374280352, "is_candidate": false}, {"start": 130.254, "end": 141.238, "text": "Ac\u00e1 le escrib\u00eds, acaso cree que... cree que el FMI, el abismo con el FMI... Esper\u00e1, vamos pasando a poquito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0353177659304618, "is_candidate": false}, {"start": 143.412, "end": 151.039, "text": " El argumento central es esto, lo que est\u00e1 diciendo Guzm\u00e1n es que si el FMI lo empuja al abismo a la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.824633641139873, "is_candidate": false}, {"start": 160.328, "end": 161.609, "text": " va a tener que cargar con eso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.615745649514267, "is_candidate": false}, {"start": 161.609, "end": 164.811, "text": "Bueno, digo, eso es de no entender c\u00f3mo funcionan las cosas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4766953180500305, "is_candidate": true}, {"start": 164.811, "end": 180.623, "text": "De hecho, cuando al FMI se lo cuestion\u00f3 tan fuertemente por lo hecho con Argentina durante el 2001-2002, no fue precisamente por ser duro, como dec\u00edan ac\u00e1 adentro, sino que todo el mundo lo critic\u00f3 al fondo por ser laxo, y ahora Guzm\u00e1n vuelve a cometer el mismo error.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4194029279201238, "is_candidate": true}, {"start": 180.623, "end": 183.785, "text": "Es decir, el problema de la cr\u00edtica con el FMI no es que es", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4948445783617905, "is_candidate": true}, {"start": 186.587, "end": 187.788, "text": " El problema es que es laxo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8257138923604453, "is_candidate": false}, {"start": 187.788, "end": 193.172, "text": "Y el problema de Argentina, no es que el Fondo nos mande al abismo, el problema es Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3998864260552141, "is_candidate": true}, {"start": 193.172, "end": 195.693, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 Argentina va al FMI?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48674473436445553, "is_candidate": true}, {"start": 195.693, "end": 197.515, "text": "Porque Argentina no tiene quien le preste.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48637753648183313, "is_candidate": true}, {"start": 197.515, "end": 199.236, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 Argentina no tiene quien le preste?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5487812228382943, "is_candidate": false}, {"start": 199.236, "end": 201.397, "text": "Primero porque no tiene capacidad de pago.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3304378580149824, "is_candidate": true}, {"start": 201.397, "end": 205.76, "text": "Para poder tener capacidad de pago hay que tener superado el primario fiscal y Argentina tiene d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33717721709097914, "is_candidate": true}, {"start": 206.12, "end": 210.704, "text": " Necesitar\u00eda por lo menos hacer un ajuste de 7 puntos del PBI para poder repagar la deuda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4158395308115128, "is_candidate": true}, {"start": 210.704, "end": 214.668, "text": "Y no solo eso, sino que adem\u00e1s no tiene voluntad de pago.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4516981128413585, "is_candidate": true}, {"start": 214.668, "end": 223.196, "text": "Es decir, Argentina es alguien que viene, te pide plata, se va de farra, s\u00ed, cuando llega el momento de devolverte la plata, te insulta y te le da un corte de manga.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48047340229597213, "is_candidate": true}, {"start": 223.816, "end": 242.212, "text": " Bueno, eso es Argentina, por eso el riesgo pa\u00eds en Argentina est\u00e1 en torno a los 2.000 puntos b\u00e1sicos, es decir, que Argentina paga una sobretasa en d\u00f3lares de 20 puntos porcentuales, y adem\u00e1s, si vos mir\u00e1s los bonos cortos, es decir, los que est\u00e1n pr\u00f3ximos a vencer, ah\u00ed el riesgo pa\u00eds es 2.500 puntos b\u00e1sicos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3856643780964403, "is_candidate": true}, {"start": 242.212, "end": 243.033, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir esto?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6512209968743906, "is_candidate": false}, {"start": 243.033, "end": 247.757, "text": "Que, por ejemplo, la tasa de arbitraje hoy en Argentina, en pesos, estar\u00eda en el orden del 90 al 100%,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.422775616203132, "is_candidate": true}, {"start": 249.842, "end": 250.703, "text": " Una locura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0273756732865265, "is_candidate": false}, {"start": 250.703, "end": 252.824, "text": "Bueno, es inviable.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.52530479901411, "is_candidate": false}, {"start": 252.824, "end": 261.271, "text": "Es decir, el camino a la pi\u00f1a es cada vez m\u00e1s inexorable y es evidente que esta gente lo \u00fanico que hace es acelerar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3966266663407939, "is_candidate": true}, {"start": 261.271, "end": 266.995, "text": "Bueno, nos queda mucho para conversar con vos porque, adem\u00e1s, \u00bfqu\u00e9 puede pasar con tu pr\u00f3xima dieta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8946782985726035, "is_candidate": false}, {"start": 266.995, "end": 268.716, "text": "Ya en instantes nos contest\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0263025754967874, "is_candidate": false}, {"start": 268.716, "end": 274.181, "text": "\u00bfY qu\u00e9 puede pasar con la econom\u00eda argentina con una inflaci\u00f3n y un d\u00f3lar que est\u00e1 disparado, no tiene techo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8699730260100931, "is_candidate": false}, {"start": 275.061, "end": 277.762, "text": " Eh... contanos lo del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7512469009807922, "is_candidate": false}, {"start": 277.762, "end": 279.262, "text": "\u00bfHasta d\u00f3nde puede subir?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8912278419913411, "is_candidate": false}, {"start": 279.262, "end": 281.303, "text": "Es que no tiene techo el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.74491614147296, "is_candidate": false}, {"start": 281.303, "end": 284.324, "text": "El d\u00f3lar no tiene techo porque el peso no tiene piso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5421157173804718, "is_candidate": false}, {"start": 284.324, "end": 285.264, "text": "Compramos, Javier.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0132699989399803, "is_candidate": false}, {"start": 285.264, "end": 286.224, "text": "Salimos todos a comprar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.079507327572653, "is_candidate": false}, {"start": 286.224, "end": 289.165, "text": "Bueno, de hecho, hab\u00eda... Hay cepo, hay cepo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8003478142027318, "is_candidate": false}, {"start": 289.165, "end": 294.486, "text": "De hecho, hab\u00eda algunos economistas que dec\u00edan que 200 era un precio estratosf\u00e9rico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4694524217719691, "is_candidate": true}, {"start": 294.486, "end": 295.567, "text": "Ahora, ninguno me vendi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.761781237313955, "is_candidate": false}, {"start": 295.567, "end": 299.428, "text": "Y, adem\u00e1s, dec\u00edan que el oficial estaba en un buen precio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5491164334702241, "is_candidate": false}, {"start": 299.428, "end": 299.768, "text": "Cerca de 220.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.088858881950424, "is_candidate": false}, {"start": 301.228, "end": 302.849, "text": " A ver, el punto es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5265068392049751, "is_candidate": false}, {"start": 302.849, "end": 305.211, "text": "En realidad, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3986353689824532, "is_candidate": true}, {"start": 305.211, "end": 306.952, "text": "Siempre la definici\u00f3n es la misma.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6808817332371705, "is_candidate": false}, {"start": 306.952, "end": 309.414, "text": "La inflaci\u00f3n es siempre y en todo lugar un fen\u00f3meno monetario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43526268209187924, "is_candidate": true}, {"start": 309.414, "end": 316.939, "text": "Cuando la oferta excede a la demanda, lo que pasa es que el poder adquisitivo del peso cae y todos los precios expresados en la unidad monetaria suben.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3586806705720095, "is_candidate": true}, {"start": 316.939, "end": 328.367, "text": "En Argentina hay una explosi\u00f3n de oferta monetaria como consecuencia del financiamiento del d\u00e9ficit fiscal, hay un desprecio por el dinero, o sea, hay ca\u00edda en la demanda de dinero, y en ese contexto,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4059554592722734, "is_candidate": true}, {"start": 328.907, "end": 338.983, "text": " pierde poder adquisitivo el peso y como el d\u00f3lar es un activo financiero sube primero y eso es lo que estamos viendo pero esto es la antesala de una situaci\u00f3n extremadamente complicada que podr\u00eda derivar en algo", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39457659805571077, "is_candidate": true}, {"start": 340.296, "end": 348.664, "text": " Si las caracter\u00edsticas monetarias fueran similares a las del Rodrigaso, tenemos un problema porque tenemos 10 veces m\u00e1s de pobres de inicio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3384929784930575, "is_candidate": true}, {"start": 348.664, "end": 355.772, "text": "Imag\u00ednense que el equilibrio es m\u00e1s del doble que el que ten\u00edamos en el Rodrigaso, por lo tanto, el tama\u00f1o de la pi\u00f1a va a ser colosal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37363847724790744, "is_candidate": true}, {"start": 355.772, "end": 359.115, "text": "Vamos a ver eso en instantes con vos y muchos temas m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9805536336002142, "is_candidate": false}, {"start": 359.115, "end": 360.897, "text": "Seguimos en M\u00e1s Data, edici\u00f3n verano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.944242844683394, "is_candidate": false}, {"start": 361.337, "end": 374.395, "text": " seguimos en m\u00e1s la tradici\u00f3n verano javier mile que se sale la vaina no par\u00f3 de hablar en todo el corte dice no porque el tema pelele el tema pelele de mart\u00edn guzm\u00e1n porque es en definitiva pero en realidad decirle que es un pelele es lo m\u00e1s suave", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7751269748634122, "is_candidate": false}, {"start": 375.78, "end": 378.861, "text": " porque en el fondo es grav\u00edsimo lo que est\u00e1 haciendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4259497765604586, "is_candidate": true}, {"start": 378.861, "end": 382.682, "text": "\u00c9l es el que est\u00e1 empujando al pa\u00eds al borde del abismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4032552786140794, "is_candidate": true}, {"start": 382.682, "end": 388.643, "text": "\u00c9l es el que est\u00e1 haciendo que el riesgo pa\u00eds en la punta corta sea de 2.500 puntos b\u00e1sicos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38019214177429983, "is_candidate": true}, {"start": 388.643, "end": 394.985, "text": "\u00c9l es el que tiene ese nivel de riesgo pa\u00eds a pesar de haber reestructurado la deuda hace poqu\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40647834825302975, "is_candidate": true}, {"start": 394.985, "end": 404.247, "text": "Es decir, no existe en la historia de las reestructuraciones la deuda que alguien haya logrado, que baje tan poco el riesgo pa\u00eds y que encima en tan poco tiempo est\u00e9 absolutamente disparado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3398351108512171, "is_candidate": true}, {"start": 404.247, "end": 405.407, "text": "Y el argumento,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5889187663803926, "is_candidate": false}, {"start": 405.827, "end": 406.708, "text": " est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8873648703559094, "is_candidate": false}, {"start": 406.708, "end": 413.791, "text": "Porque, de vuelta, el problema con el Fondo Monetario, las cr\u00edticas al Fondo Monetario Internacional, no es porque sean duros, sino porque son laxo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44491318103220734, "is_candidate": true}, {"start": 413.791, "end": 429.139, "text": "Y entonces, en realidad, el creer que de criticarlo al Fondo por ser duro, lo \u00fanico que est\u00e1 dando es una se\u00f1al de que vamos camino a estrellarnos y que \u00e9l, evidentemente, no entiende la naturaleza del problema.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40132176600140823, "is_candidate": true}, {"start": 429.139, "end": 431.28, "text": "Y adem\u00e1s, o sea, de vuelta,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5376202793975526, "is_candidate": false}, {"start": 431.78, "end": 435.663, "text": " \u00bfCon qu\u00e9 vamos a pagar la deuda si no la pagamos con superar el primario?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4425423490033539, "is_candidate": true}, {"start": 435.663, "end": 442.127, "text": "Y \u00e9l est\u00e1 haciendo una hip\u00f3tesis del 2017, reci\u00e9n llegar a superar el primario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46688641244613005, "is_candidate": true}, {"start": 442.127, "end": 443.788, "text": "Y en el medio, \u00bfc\u00f3mo lo financiamos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5358905399763192, "is_candidate": false}, {"start": 443.788, "end": 445.129, "text": "Eso se llama un mont\u00f3n de deuda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5212049298016564, "is_candidate": false}, {"start": 445.129, "end": 446.389, "text": "\u00bfY qui\u00e9n nos va a prestar deuda?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5540757100984497, "is_candidate": false}, {"start": 446.389, "end": 454.034, "text": "\u00bfQui\u00e9n nos va a prestar algo si Argentina, de vuelta, no solo que no tiene capacidad de pago, sino que, adem\u00e1s, no tiene voluntad de pago?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36226783377907046, "is_candidate": true}, {"start": 454.034, "end": 456.876, "text": "Por lo tanto, lo que est\u00e1 haciendo es gestar un verdadero desastre", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4325461910359121, "is_candidate": true}, {"start": 457.176, "end": 468.247, "text": " Ahora Javier, \u00bfvos crees que el ministro Guzm\u00e1n no sabe, es un egresado de Colombia, tiene experiencia internacional o en realidad es prisionero de la interna pol\u00edtica del gobierno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.875456950284977, "is_candidate": false}, {"start": 469.212, "end": 472.913, "text": " No, para m\u00ed gran parte del problema es que es un incompetente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5863569539467974, "is_candidate": false}, {"start": 472.913, "end": 477.215, "text": "Yo lo se\u00f1al\u00e9 desde el primer momento que es un incompetente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5689484357055725, "is_candidate": false}, {"start": 477.215, "end": 484.217, "text": "La reestructuraci\u00f3n de la deuda y el nivel de riesgo pa\u00eds a tan poco tiempo da muestra de que es un incompetente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3906680546959259, "is_candidate": true}, {"start": 484.217, "end": 496.582, "text": "Yo les recuerdo, por ejemplo, a\u00fan con el kiserismo y con N\u00e9stor Kirchner, cuando reestructur\u00f3 la deuda Guillermo Nilsen, despu\u00e9s el riesgo pa\u00eds se ubicaba en torno a los 200 puntos b\u00e1sicos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32141226753064867, "is_candidate": true}, {"start": 496.582, "end": 496.902, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7627025861423175, "is_candidate": false}, {"start": 497.502, "end": 501.145, "text": " Claramente, esta persona no es apta para el cargo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4775339140775525, "is_candidate": true}, {"start": 501.145, "end": 512.234, "text": "Adem\u00e1s, continuamente hace una defensa de la casta pol\u00edtica porque \u00e9l, por ejemplo, cuando \u00e9l asumi\u00f3 dijo, bueno, que no iba a haber ajuste y estaba hablando de subir los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30793457291635806, "is_candidate": true}, {"start": 512.234, "end": 516.237, "text": "Para \u00e9l, digamos, que haya o no ajuste tiene que ver con tocar el gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4252255534432331, "is_candidate": true}, {"start": 516.657, "end": 523.441, "text": " En el fondo, si no se toca el gasto p\u00fablico, quiere decir que el que castiga es al sector privado, y el sector privado es el que genera riqueza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36641392736918044, "is_candidate": true}, {"start": 523.441, "end": 527.423, "text": "Por lo tanto, castigar al que genera riqueza, esto, digamos, va a conducir a un desastre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35031672486510246, "is_candidate": true}, {"start": 527.423, "end": 538.169, "text": "Y esto vale tambi\u00e9n la pena se\u00f1alar, que le quede claro a algunos miembros de la oposici\u00f3n, porque hablan de que hay que ajustar a lo que sea y est\u00e1n", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3515571833327491, "is_candidate": true}, {"start": 538.989, "end": 548.532, "text": " b\u00e1sicamente con una actitud bastante complicada, extorsiva con el sector privado, como diciendo, bueno, igual si no van a tener que pagar un costo enorme.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3250249463796995, "is_candidate": true}, {"start": 548.532, "end": 551.273, "text": "Me parece que se est\u00e1n equivocando algunas personas de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40912984504876637, "is_candidate": true}, {"start": 551.273, "end": 566.197, "text": "En el medio hubo una discusi\u00f3n, porque mucho se habla de econom\u00eda, la econom\u00eda dom\u00e9stica, el darle a la maquinita de hacer billetes, la posible devaluaci\u00f3n, el d\u00f3lar de acuerdo con el fondo, y en el medio de una discusi\u00f3n pol\u00edtica entre Esper y Piquetto, \u00bfno, Ezequiel?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9353598697568193, "is_candidate": false}, {"start": 566.477, "end": 568.819, "text": " As\u00ed es, me gust\u00f3 que le digas Piquetto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0883489212970334, "is_candidate": false}, {"start": 568.819, "end": 570.52, "text": "Vamos a meternos en esta discusi\u00f3n tuitera.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.030133105176373, "is_candidate": false}, {"start": 570.52, "end": 572.141, "text": "F\u00edjense primero a Lop\u00e1\u00f1i, me dicen.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9801519467264905, "is_candidate": false}, {"start": 572.141, "end": 573.182, "text": "Es verdad, a Lop\u00e1\u00f1i hubo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8954613549142463, "is_candidate": false}, {"start": 573.182, "end": 574.243, "text": "Muy bien, Piquetto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.961894089085257, "is_candidate": false}, {"start": 574.243, "end": 588.472, "text": "F\u00edjense y le mostramos tambi\u00e9n a Javier esta discusi\u00f3n que se dio en estos minutos, luego de una entrevista que diera Miguel \u00c1ngel Pichetto, ex candidato a vicepresidente de Mauricio Macri, quien hab\u00eda acusado a Josef Stiglitz, al que estamos viendo, de estar pago por el gobierno y de decir pavadas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0277066311250527, "is_candidate": false}, {"start": 589.373, "end": 593.877, "text": " Sale Jos\u00e9 Luis Espert ayer y le dice \u00bfQu\u00e9 tipo inmundo sos Miguel Pichetto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0387813644950525, "is_candidate": false}, {"start": 593.877, "end": 596.539, "text": "Sos cualquiera, cualquier bondi te deja bien.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.960283367062713, "is_candidate": false}, {"start": 596.539, "end": 600.202, "text": "Cuando estabas con Cristina, ten\u00edas sue\u00f1os l\u00edquidos con Stiglitz.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0331309541389875, "is_candidate": false}, {"start": 600.202, "end": 601.283, "text": "\u00bfNo te acord\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9380402277339674, "is_candidate": false}, {"start": 601.283, "end": 602.243, "text": "Dale, hac\u00e9s memoria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0268542019244897, "is_candidate": false}, {"start": 602.243, "end": 608.428, "text": "En el sector privado, en el mundo del laburo y el m\u00e9rito, ni el salario m\u00ednimo ganar\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0217737615015172, "is_candidate": false}, {"start": 608.428, "end": 614.973, "text": "Le tir\u00f3 Espert y hace minutos nada m\u00e1s, Pichetto sali\u00f3 a contestarle, tambi\u00e9n por Twitter, y f\u00edjense lo que le dijo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0197731659204414, "is_candidate": false}, {"start": 614.973, "end": 615.694, "text": "Diputado Espert,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.032866895203451, "is_candidate": false}, {"start": 615.954, "end": 624.399, "text": " Hay un bondi que no me deja bien, y ese es el del v\u00ednculo con narcos que prestan camionetas blindadas, jeep Grand Cherokee negras y aviones privados.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0140208386176859, "is_candidate": false}, {"start": 624.399, "end": 630.143, "text": "Debajo de la l\u00ednea se tiraron entre Spert y Miguel \u00c1ngel Pichetto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9632790559183497, "is_candidate": false}, {"start": 630.143, "end": 631.744, "text": "Lo veo a Javier Milay abriendo los ojos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9756608991603242, "is_candidate": false}, {"start": 631.744, "end": 633.265, "text": "Est\u00e1 mirando y no puede creer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1297695955323022, "is_candidate": false}, {"start": 633.265, "end": 634.125, "text": "Est\u00e1 anonadado, Milay.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9415134210017105, "is_candidate": false}, {"start": 634.125, "end": 640.089, "text": "Porque \u00e9l siempre utiliza algunos adjetivos y met\u00e1foras muy jugadas, Javier Milay, todos lo conocemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0069447697967882, "is_candidate": false}, {"start": 640.089, "end": 642.03, "text": "Pero me parece que ac\u00e1... Un poquito m\u00e1s, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0339044642867488, "is_candidate": false}, {"start": 642.03, "end": 643.191, "text": "Se ve superado, Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0556759111554237, "is_candidate": false}, {"start": 644.948, "end": 649.393, "text": " Bueno, digamos, quiz\u00e1s se impuso el estilo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5579826690668788, "is_candidate": false}, {"start": 649.393, "end": 659.265, "text": "Bueno, es que estar\u00eda bueno que despu\u00e9s de tener que sufrir durante tanto tiempo la posverdad, o sea, se digan las cosas de frente y, bueno, digamos... \u00bfDe qu\u00e9 lado est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4387670016607377, "is_candidate": true}, {"start": 662.183, "end": 669.346, "text": " No, no, ah\u00ed me parece que hay cosas muy complicadas y que de \u00faltima lo resuelva la justicia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4508053184404679, "is_candidate": true}, {"start": 669.346, "end": 671.587, "text": "\u00bfVos ten\u00e9s con Pichetto una mirada negativa como tiene Sper?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0438753599696124, "is_candidate": false}, {"start": 671.587, "end": 675.389, "text": "\u00bfJavier o ten\u00e9s una mirada m\u00e1s ben\u00e9vola con algunos conceptos, con c\u00f3mo es Pichetto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9688558768771484, "is_candidate": false}, {"start": 675.389, "end": 677.51, "text": "Yo digamos en algunas cosas me parece que...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5233089914931209, "is_candidate": false}, {"start": 678.709, "end": 690.113, "text": " tampoco se puede estar juzgando a las personas por todo lo que se equivocaron en el pasado, o sea, tambi\u00e9n las personas pueden cambiar y hacer mejoras, o sea, pero bueno, eso va como lo ve cada uno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45878634865109635, "is_candidate": true}, {"start": 690.113, "end": 703.797, "text": "Ahora, b\u00e1sicamente es una pol\u00e9mica que no aporta nada, es decir, ni aporta al futuro ni a las soluciones, es m\u00e1s un chicaneo que me parece que hay que ponerse por encima de esas cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8608010253981341, "is_candidate": false}, {"start": 703.978, "end": 704.479, "text": " Bien, exacto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.67667762449415, "is_candidate": false}, {"start": 704.479, "end": 706.606, "text": "Ese es el punto que estaba tratando de hacer claro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6114111439761418, "is_candidate": false}, {"start": 706.606, "end": 710.417, "text": "Me parece que digo esto de las chicanas, o sea, mucho no suma y la verdad es que...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.539668715498652, "is_candidate": false}, {"start": 712.048, "end": 718.731, "text": " hay que ver c\u00f3mo hacemos para salir adelante y de qu\u00e9 lado se pone un grupo y de qu\u00e9 lado se pone.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4515912220434575, "is_candidate": true}, {"start": 718.731, "end": 726.614, "text": "Yo tengo una visi\u00f3n de que hay que redise\u00f1ar la pol\u00edtica en la Argentina y que los colectivistas tienen que quedar de un lado y los que defendemos la libertad del otro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43991735115768205, "is_candidate": true}, {"start": 726.614, "end": 738.7, "text": "Y si algunas personas evolucionan hacia el lado de la libertad, mejor, y ampliamos la oferta electoral para evitar seguir hundi\u00e9ndonos en esta miseria a la que nos est\u00e1n llevando los colectivistas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39507698547692105, "is_candidate": true}, {"start": 739.66, "end": 749.374, "text": " La verdad que este tipo de cuestiones, o sea, a m\u00ed, digamos, o sea, yo, de hecho, si ustedes se fijan, yo contesto de cosas muy directas, pero, digamos, no ando dando vuelta con chicanas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35713886784005167, "is_candidate": true}, {"start": 749.374, "end": 750.977, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9714754968798744, "is_candidate": false}, {"start": 750.977, "end": 753.5, "text": "Y muchos dicen que tu fuerza va en crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9674673357953819, "is_candidate": false}, {"start": 753.5, "end": 754.742, "text": "Una \u00faltima encuesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0647019134008804, "is_candidate": false}, {"start": 755.443, "end": 768.626, "text": " Dice que ustedes est\u00e1n terceros luego de la coalici\u00f3n gobernante y segundo, por supuesto, es Juntos por el Cambio o a la inversa, me parece que a la inversa, en este caso Opinaia era el que determin\u00f3 que ustedes est\u00e1n en un tercer lugar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0253740390885, "is_candidate": false}, {"start": 768.626, "end": 773.287, "text": "\u00bfEsa aspiraci\u00f3n es presidencial o est\u00e1n muy lejos con tu fuerza?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9839185796492687, "is_candidate": false}, {"start": 773.287, "end": 776.767, "text": "\u00bfO puede haber alg\u00fan acuerdo con un sector de Juntos por el Cambio y de C\u00e1mara 2023?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8721652566075387, "is_candidate": false}, {"start": 776.767, "end": 780.288, "text": "A ver, nosotros tenemos un primer objetivo que es", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6813851599155833, "is_candidate": false}, {"start": 781.443, "end": 784.745, "text": " llevarle a todos los argentinos una oferta liberal en el 2023.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4571800752264399, "is_candidate": true}, {"start": 784.745, "end": 792.23, "text": "Eso es un dato cierto, concreto, y nosotros trabajamos por esa idea.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4227099000448459, "is_candidate": true}, {"start": 792.23, "end": 795.653, "text": "Ahora, eso es una situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45670803307812524, "is_candidate": true}, {"start": 795.653, "end": 809.442, "text": "Despu\u00e9s, c\u00f3mo se va a dar el equilibrio pol\u00edtico de cara a las elecciones en funci\u00f3n del desastre por el cual est\u00e1 transitando la econom\u00eda argentina y que todo pareciera ser que vamos a una situaci\u00f3n a\u00fan much\u00edsimo peor,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36501321400284337, "is_candidate": true}, {"start": 810.122, "end": 827.748, "text": " porque recordemos de vuelta el equilibrio que hoy muestra argentina es a\u00fan peor que el que ten\u00edamos en el la previa al rodrigazo pero con 10 veces m\u00e1s de pobres o sea la situaci\u00f3n es muy complicada no es tolerable exactamente no es tolerable entonces la realidad es que uno no sabe en qu\u00e9", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3470767747030379, "is_candidate": true}, {"start": 828.808, "end": 834.933, "text": " puede derivar una crisis econ\u00f3mica de semejante magnitud en t\u00e9rminos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3063092823295803, "is_candidate": true}, {"start": 834.933, "end": 842.679, "text": "Entonces, lo que uno tiene que hacer es trabajar para generar una oferta que sirva para que Argentina salga de esta miseria.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3654965883465455, "is_candidate": true}, {"start": 842.679, "end": 844.32, "text": "Y para eso es una construcci\u00f3n...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5794700225861134, "is_candidate": false}, {"start": 845.341, "end": 850.646, "text": " personas con las que uno puede estar de acuerdo y con otras con las que nunca voy a estar de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42060466707551236, "is_candidate": true}, {"start": 850.646, "end": 860.196, "text": "Claro, bueno, interesante porque hay personas con las que pod\u00e9s reunirte y estar de acuerdo y formar un acuerdo, entre ellas sabemos que es Patricia Bulli.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9104349691708714, "is_candidate": false}, {"start": 860.196, "end": 864.36, "text": "Ahora volvemos a la econom\u00eda porque hay una cuesti\u00f3n pol\u00edtica y va todo encadenado en esta Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8307602900583415, "is_candidate": false}, {"start": 864.9, "end": 884.175, "text": " de esta marcha que comenz\u00f3 en realidad s\u00ed por Luis de Liga y por algunos otros sectores tambi\u00e9n vinculado al reclamo por la presi\u00f3n de Milagro Sala y empezaron a sumarse otras voces por estas horas Pablo Moyano el hijo de Hugo est\u00e1 intentando convencer al resto de los triunvirato y a los m\u00e1ximos dirigentes de la cgt para que se sumen a esta", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9760887536643951, "is_candidate": false}, {"start": 884.655, "end": 888.519, "text": " esta marcha que se va a dar el primero de febrero en contra de la Corte Suprema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9343288567936121, "is_candidate": false}, {"start": 888.519, "end": 897.007, "text": "Milagrosal es una de las cuestiones, pero tambi\u00e9n, por ejemplo, el fallo en contra del Consejo a la Magistratura para que cambie su denominaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0048241109092537, "is_candidate": false}, {"start": 897.007, "end": 904.654, "text": "Hay que recordarle tambi\u00e9n a la gente, Javier, que Rosati, la actual presidente de la Corte Suprema de Justicia, fue ministro de Justicia de N\u00e9stor Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8882081548159462, "is_candidate": false}, {"start": 904.814, "end": 919.476, "text": " El primer ministro de justicia de N\u00e9stor Kirchner de 2003 a 2005 se va con un esc\u00e1ndalo de licitaciones vinculados a las c\u00e1rceles, una licitaci\u00f3n que no quiso firmar, pelea con Julio De Vido, una tapa de diario Perfil del a\u00f1o 2005, renuncia a Horacio Rossati,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9825982652018285, "is_candidate": false}, {"start": 919.796, "end": 939.258, "text": " se va al sector privado, esto de que mi ley habla de qui\u00e9nes van al sector privado o no, Rossetti pas\u00f3 muchos a\u00f1os en el sector privado y por supuesto estuvo escribiendo libros dedicados a otro tema hasta que es Mauricio Macri el que lo convoca y lo pone en la n\u00f3mina para ser juez de la corte, pero s\u00ed, exactamente, Clara, fue el primer ministro de justicia de N\u00e9stor Kirchner", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0035752104994478, "is_candidate": false}, {"start": 939.738, "end": 954.873, "text": " Luego fue Alberto Iribarne, un hombre muy cercano a Alberto Fern\u00e1ndez, y justamente en esa din\u00e1mica que se da como da vuelta a la pol\u00edtica, hoy ese sector o un sector del cristianismo que supo contenerlo como ministro, va a ir a protestar en contra de su presidencia en la corte.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9483408724905499, "is_candidate": false}, {"start": 954.873, "end": 957.616, "text": "Muy bien, est\u00e1 con nosotros Waldo Wolf.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8285194756817669, "is_candidate": false}, {"start": 957.616, "end": 959.778, "text": "Buenas tardes, saludos a todos, saludos a Javier.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7437838673602698, "is_candidate": false}, {"start": 961.11, "end": 967.635, "text": " El enemigo es aquellos que quieren destruir el sistema y que adem\u00e1s nos tratan a nosotros como una enfermedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.752539828952172, "is_candidate": false}, {"start": 967.635, "end": 970.317, "text": "Grav\u00edsimo, eso lo hac\u00edan los fachismos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8950232143936981, "is_candidate": false}, {"start": 970.317, "end": 973.86, "text": "Eso lo hicieron los fachismos siempre, tratar de enfermedad al otro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.796982105706575, "is_candidate": false}, {"start": 973.86, "end": 980.506, "text": "Nuestro apego a la institucionalidad y al respeto por el otro que nos diferencia de esta posici\u00f3n fachista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8155660415470196, "is_candidate": false}, {"start": 980.506, "end": 983.268, "text": "\u00bfEst\u00e1 en el despacho, Waldo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9177676215266185, "is_candidate": false}, {"start": 983.268, "end": 985.71, "text": "\u00bfQuieres saber si est\u00e1 en su despacho en Diputados o en otro lado?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0516445229588671, "is_candidate": false}, {"start": 986.871, "end": 988.873, "text": " No, estoy en mi oficina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9839609802409484, "is_candidate": false}, {"start": 988.873, "end": 992.436, "text": "Porque me dijeron que en el despacho de Waldo Wolf hay un halc\u00f3n atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0193609243992248, "is_candidate": false}, {"start": 992.436, "end": 994.678, "text": "Quer\u00eda que lo muestre, pero no s\u00e9 si est\u00e1 en su oficina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9817182461096141, "is_candidate": false}, {"start": 994.678, "end": 995.198, "text": "\u00bfEs en su oficina?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.145634856609111, "is_candidate": false}, {"start": 995.198, "end": 996.62, "text": "Claro, lo tengo ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9339128781467899, "is_candidate": false}, {"start": 996.62, "end": 1001.884, "text": "A ver, pues mu\u00e9strelo, Wolf.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.963628930837564, "is_candidate": false}, {"start": 1001.884, "end": 1004.327, "text": "Le prometo a Spigma que le voy a dar la primicia la pr\u00f3xima vez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9539876346649516, "is_candidate": false}, {"start": 1005.167, "end": 1007.908, "text": " El diputado Spielmann.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.927513970997968, "is_candidate": false}, {"start": 1007.908, "end": 1014.629, "text": "Una pregunta a Milei, porque si hay un halc\u00f3n aqu\u00ed, \u00bfpuede haber un acercamiento con este halc\u00f3n o no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8865199976914643, "is_candidate": false}, {"start": 1014.629, "end": 1015.87, "text": "Milei, Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9020562681985117, "is_candidate": false}, {"start": 1015.87, "end": 1025.652, "text": "A ver, puedo, si me permiten, quiero hacer algunas cosas complementarias con lo que dice Waldo y que adhiero plenamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5028445273371632, "is_candidate": false}, {"start": 1025.652, "end": 1028.693, "text": "Esto de estar avanzando sobre la justicia es de una gravedad enorme.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4742960662942969, "is_candidate": true}, {"start": 1029.81, "end": 1040.501, "text": " ponen en jaque toda la institucionalidad y la l\u00f3gica de la Rep\u00fablica, porque justamente el rol fundamental que tiene la justicia en la Rep\u00fablica es el contrapeso de poder.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4048163697014978, "is_candidate": true}, {"start": 1040.501, "end": 1043.304, "text": "Es decir, para evitar que el Ejecutivo no se convierta...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2761915178276404, "is_candidate": true}, {"start": 1044.295, "end": 1050.238, "text": " en un tirano y para evitar que el Congreso, el Parlamento, se convierta en una oligarqu\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32639650123305286, "is_candidate": true}, {"start": 1050.238, "end": 1053.54, "text": "Para eso est\u00e1 la justicia, justamente como poder independiente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4051929114666325, "is_candidate": true}, {"start": 1053.54, "end": 1057.602, "text": "Y este gobierno sistem\u00e1ticamente agrede a ese poder independiente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43502366592854536, "is_candidate": true}, {"start": 1057.602, "end": 1061.764, "text": "Es decir, no puede ser que todo el tiempo est\u00e9 en jaque el \u00e1rbitro de un partido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38434879037650505, "is_candidate": true}, {"start": 1063.453, "end": 1071.006, "text": " Es imposible una convivencia, no es que el \u00e1rbitro es bueno o es malo, seg\u00fan si falla a mi favor o no.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.321537607692422, "is_candidate": true}, {"start": 1071.006, "end": 1074.071, "text": "El \u00e1rbitro es bueno o es malo si falla correctamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40518372137597525, "is_candidate": true}, {"start": 1075.118, "end": 1075.858, "text": " Correcto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.792878028503344, "is_candidate": false}, {"start": 1075.858, "end": 1083.801, "text": "Ese es el primer punto, o sea, y meterse sistem\u00e1ticamente con la justicia es mostrar un desprecio furioso por la rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33228366044185875, "is_candidate": true}, {"start": 1083.801, "end": 1099.528, "text": "Dentro de esa misma l\u00f3gica se encuadra lo que desde un muy buen criterio, Waldo, digamos que adem\u00e1s, yo se lo digo p\u00fablicamente que soy amigo, se\u00f1ala correctamente, usted no puede estar sistem\u00e1ticamente al que piensa distinto tratarlo de enemigo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37414604393002326, "is_candidate": true}, {"start": 1100.688, "end": 1120.112, "text": " ser\u00e1 un adversario, pero hablarlo y ponerlo en categor\u00eda de enemigo y hacer las reflexiones que se hacen y las comparaciones que se hacen no contribuye a calmar un, digamos, un clima social que est\u00e1 complicado y se puede complicar a\u00fan m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28703154845458967, "is_candidate": true}, {"start": 1121.354, "end": 1127.158, "text": " Y la relaci\u00f3n con Wolf, que dice que tiene un halc\u00f3n ah\u00ed, seg\u00fan el diputado Spielman.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9628882612884491, "is_candidate": false}, {"start": 1127.158, "end": 1129.4, "text": "Hacemos una sonrisa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9231775634545869, "is_candidate": false}, {"start": 1129.4, "end": 1130.221, "text": "\u00bfNo tiene palomitas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9499023762901138, "is_candidate": false}, {"start": 1130.221, "end": 1130.781, "text": "No tiene palomitas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0797316826465926, "is_candidate": false}, {"start": 1130.781, "end": 1132.122, "text": "No, es un halc\u00f3n, chicos, es un halc\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9990556163003311, "is_candidate": false}, {"start": 1132.122, "end": 1140.128, "text": "No, no, yo eso, si me permite, antes de que hable Javier, esto es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8590501433826544, "is_candidate": false}, {"start": 1140.128, "end": 1143.611, "text": "Primeramente, que yo tengo una relaci\u00f3n personal con Javier.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9161287776320961, "is_candidate": false}, {"start": 1143.611, "end": 1146.853, "text": "Y eso no quiere decir que no tengamos diferencias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8926780630660525, "is_candidate": false}, {"start": 1146.853, "end": 1148.735, "text": "Porque tambi\u00e9n tengo relaciones personales con...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8305879031218264, "is_candidate": false}, {"start": 1149.948, "end": 1153.151, "text": " Con gente de otros espacios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8690299311703377, "is_candidate": false}, {"start": 1153.151, "end": 1156.874, "text": "Con quien no tengo retorno hoy es con aquel que me llama enfermedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8727726792502498, "is_candidate": false}, {"start": 1156.874, "end": 1163.44, "text": "Con aquel que me dice que me tiene que cuidar otro pa\u00eds, que me extranjeriza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7994254680570115, "is_candidate": false}, {"start": 1163.44, "end": 1165.381, "text": "Con aquel que me dice que me tengo que ir del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7596806690469566, "is_candidate": false}, {"start": 1166.262, "end": 1172.531, "text": " Con ellos no tengo ning\u00fan tipo de acercamiento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7919512606460992, "is_candidate": false}, {"start": 1172.531, "end": 1181.243, "text": "Y tengo mucha afinidad personal con Javier y en algunas cosas pol\u00edticamente coincido, en otras no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8406553458099713, "is_candidate": false}, {"start": 1181.243, "end": 1182.284, "text": "Pero yo creo que las...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9303002777123541, "is_candidate": false}, {"start": 1183.943, "end": 1189.947, "text": " que justamente el modelo que hoy en el mundo funciona es el modelo de las alianzas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8447524592630251, "is_candidate": false}, {"start": 1189.947, "end": 1196.592, "text": "Y yo s\u00ed hace rato que trabajo desde lo institucional con distintos liberales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7454268618181543, "is_candidate": false}, {"start": 1196.592, "end": 1201.935, "text": "Y con Javier tengo un respeto personal y profesional enorme.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8707285106722604, "is_candidate": false}, {"start": 1201.935, "end": 1211.362, "text": "Y es tan sincero el respeto que las veces que tenemos diferencias las podemos decir porque creemos que se puede tener, o yo adem\u00e1s creo que se puede tener diferencias con alguien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8209259628424842, "is_candidate": false}, {"start": 1214.627, "end": 1216.23, "text": " conmarlo en enemigo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8006511615523805, "is_candidate": false}, {"start": 1216.23, "end": 1225.205, "text": "As\u00ed que me considero que... Y una cosita m\u00e1s antes de pasar a la palabra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7052016889150471, "is_candidate": false}, {"start": 1226.825, "end": 1231.469, "text": " Me llaman halc\u00f3n, me parece que es parte del folclore.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7985453254196511, "is_candidate": false}, {"start": 1231.469, "end": 1232.51, "text": "S\u00ed, son met\u00e1foras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0588824823081355, "is_candidate": false}, {"start": 1232.51, "end": 1234.651, "text": "Todos somos halcones, todos somos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7431204752825136, "is_candidate": false}, {"start": 1234.651, "end": 1241.037, "text": "Cuando se meten con nuestra familia, cuando se meten con nuestra salud, tenemos que defender nuestra supervivencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8433494174455076, "is_candidate": false}, {"start": 1241.037, "end": 1250.184, "text": "Y la verdad que a m\u00ed mi espacio que llama a destruir el sistema de vida que tenemos, adem\u00e1s, me invita a que me vaya del pa\u00eds y promueve que se vayan...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8501590668244428, "is_candidate": false}, {"start": 1251.765, "end": 1258.128, "text": " j\u00f3venes, mi hijo entre ellos que est\u00e1 afuera, soy un halc\u00f3n para defender a mi familia, mi pa\u00eds y mis instituciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.849680750556546, "is_candidate": false}, {"start": 1258.128, "end": 1259.548, "text": "\u00bfJavier?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.882916857164087, "is_candidate": false}, {"start": 1259.548, "end": 1270.633, "text": "Bueno, ah\u00ed una de las cosas que se\u00f1ala Waldo es, nosotros ciertamente tenemos muchas afinidades y tambi\u00e9n tenemos algunas diferencias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48757512824217875, "is_candidate": true}, {"start": 1270.633, "end": 1275.935, "text": "Naturalmente, al momento de construir la Argentina que sale, digamos, sin lugar a dudas, yo creo que", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.47904237529551297, "is_candidate": true}, {"start": 1276.922, "end": 1280.864, "text": " digamos, Cualdo est\u00e1 del lado de los buenos, no del lado de los malos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5516947858075657, "is_candidate": false}, {"start": 1280.864, "end": 1283.226, "text": "Esa es la primera posici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46712063998208153, "is_candidate": true}, {"start": 1283.226, "end": 1292.892, "text": "La otra es, tambi\u00e9n, mire, el liberalismo, una de las instituciones fundamentales es la cooperaci\u00f3n social, y eso es un emergente de aceptar que somos distintos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4077055133071278, "is_candidate": true}, {"start": 1294.01, "end": 1307.419, "text": " Por lo tanto, como liberal yo festejo las diferencias y creo que es una fuente de crecimiento, una fuente para mejorar, para dividir el trabajo y de esa manera, en la divisi\u00f3n del trabajo, crear productividad y crear valor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3468780958724087, "is_candidate": true}, {"start": 1307.419, "end": 1312.602, "text": "Por lo tanto, nosotros los liberales festejamos las diferencias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4270794183317981, "is_candidate": true}, {"start": 1312.602, "end": 1317.266, "text": "Y la realidad es que, llegado a una situaci\u00f3n l\u00edmite, me parece que", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42368115823455055, "is_candidate": true}, {"start": 1318.66, "end": 1321.321, "text": " est\u00e1 claro de qu\u00e9 lado vamos a estar cada uno, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5438944931085941, "is_candidate": false}, {"start": 1321.321, "end": 1322.501, "text": "Correcto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.013872831776391, "is_candidate": false}, {"start": 1322.501, "end": 1332.264, "text": "Me permiten que sumo un tema que para muchos es muy inc\u00f3modo, para un sector del gobierno y de la gente tal vez sea m\u00e1s amable, que es el tema f\u00fatbol para todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9208978072317842, "is_candidate": false}, {"start": 1332.264, "end": 1345.968, "text": "Porque recordemos que aquel programa que, digamos, erog\u00f3 el Estado, de 10 mil millones de pesos, funcion\u00f3 mal, termin\u00f3 en un juicio oral con procesados, dirigentes y exfuncionarios, camino al juicio oral que se est\u00e1 demorando,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.938060988703012, "is_candidate": false}, {"start": 1346.408, "end": 1350.913, "text": " y una segunda etapa donde se investiga el lavado de dinero a trav\u00e9s de un tramado de financieras y cooperativas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9573925924324392, "is_candidate": false}, {"start": 1350.913, "end": 1357.679, "text": "Los clubes se empobrecieron, se hizo dinero por afuera y, por supuesto, el plan no se ejecut\u00f3 como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9165384511743859, "is_candidate": false}, {"start": 1357.679, "end": 1367.028, "text": "Clara tiene un aporte para compartirlo, adem\u00e1s, por lo que tiene una mirada del gobierno muy impulsada desde, por ejemplo, Oscar Parrilli.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8952114836570716, "is_candidate": false}, {"start": 1367.028, "end": 1367.529, "text": "\u00bfNo, Clara?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0852483446259396, "is_candidate": false}, {"start": 1367.749, "end": 1378.56, "text": " Mira, Hugo, 13 a\u00f1os despu\u00e9s de haber perdido el Estado 10 mil millones de pesos por el F\u00fatbol para Todos, vuelve una idea similar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8804888285616032, "is_candidate": false}, {"start": 1378.56, "end": 1386.107, "text": "El plan Parrilli es transmitir un tercio de los partidos gratis que incluye River y Boca.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8465186200127461, "is_candidate": false}, {"start": 1386.928, "end": 1402.252, "text": " Y ellos dicen que de la recaudaci\u00f3n publicitaria, el 50% va a ir a infraestructura deportiva para barrios vulnerables, 30% para la AFA y 20% para medios p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9030072703797077, "is_candidate": false}, {"start": 1402.252, "end": 1409.693, "text": "Y Parrilli dijo una frase que para m\u00ed es fatal, esto no le va a costar un peso al Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9229155953205781, "is_candidate": false}, {"start": 1409.693, "end": 1416.155, "text": "Si uno ve que el otro f\u00fatbol para todos signific\u00f3 una p\u00e9rdida de 10.000 millones de pesos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8460179237038056, "is_candidate": false}, {"start": 1417.175, "end": 1420.716, "text": " \u00bfEl resultado ahora va a ser distinto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9026361988846868, "is_candidate": false}, {"start": 1420.716, "end": 1421.396, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9004908312015748, "is_candidate": false}, {"start": 1421.396, "end": 1423.877, "text": "A ver, Mirai, arrancamos por lo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8472594608565555, "is_candidate": false}, {"start": 1423.877, "end": 1425.218, "text": "No, no va a ser distinto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6586249593432039, "is_candidate": false}, {"start": 1425.218, "end": 1427.278, "text": "Est\u00e1 muy bien la pregunta de Clara.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6194816356629778, "is_candidate": false}, {"start": 1427.278, "end": 1430.299, "text": "Es como el libro de Rogoff y Reinhardt.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6608182559093712, "is_candidate": false}, {"start": 1430.299, "end": 1431.78, "text": "Porque tal vez ser\u00e1 diferente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7917107139190276, "is_candidate": false}, {"start": 1431.78, "end": 1433.8, "text": "No, nunca va a ser diferente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.49562759663841227, "is_candidate": true}, {"start": 1433.8, "end": 1437.502, "text": "No hay forma que el Estado haga las cosas bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45929020569229895, "is_candidate": true}, {"start": 1437.502, "end": 1440.282, "text": "Esto lo explicaba Milton Friedman en las cuatro formas de gastar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5038353622104561, "is_candidate": false}, {"start": 1440.282, "end": 1441.683, "text": "Uno puede gastar el dinero de uno,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5866319441178555, "is_candidate": false}, {"start": 1442.363, "end": 1445.486, "text": " en uno o en otros, o el de otros en uno o en otros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5438517321782314, "is_candidate": false}, {"start": 1445.486, "end": 1447.548, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la peor forma de gastar?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5086533548616493, "is_candidate": false}, {"start": 1447.548, "end": 1450.671, "text": "La peor forma de gastar es el dinero de otros en otros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45179396818460393, "is_candidate": true}, {"start": 1450.671, "end": 1452.733, "text": "Y justamente eso es lo que hace el Estado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4556234939803082, "is_candidate": true}, {"start": 1452.733, "end": 1457.717, "text": "Es decir, no hay forma de que lo haga eficientemente porque no puede internalizar lo que cuesta", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.435583006094602, "is_candidate": true}, {"start": 1458.398, "end": 1465.822, "text": " ganar ese dinero y tampoco, digamos, lo gasta de la manera correcta porque si no, lo har\u00eda la gente de la manera que sabe hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3616480413667854, "is_candidate": true}, {"start": 1465.822, "end": 1467.783, "text": "Por lo tanto, o sea, \u00bfc\u00f3mo va a terminar?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5091447489848336, "is_candidate": false}, {"start": 1467.783, "end": 1469.784, "text": "Va a terminar mal de vuelta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6923629746611843, "is_candidate": false}, {"start": 1469.784, "end": 1472.305, "text": "Va a ser de vuelta lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5790178109724143, "is_candidate": false}, {"start": 1472.305, "end": 1476.507, "text": "En Roma hablaban de pan e circense, o sea, pan y circo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.47471471189213577, "is_candidate": true}, {"start": 1476.507, "end": 1477.327, "text": "\u00bfEs eso, g\u00fcey?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0313156488817148, "is_candidate": false}, {"start": 1477.327, "end": 1477.947, "text": "\u00bfPan y circo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.03547142886574, "is_candidate": false}, {"start": 1477.947, "end": 1478.848, "text": "S\u00ed, pero ahora no hay pan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7315778032032126, "is_candidate": false}, {"start": 1479.603, "end": 1481.684, "text": " Bueno, y el circo lo quiero ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0744748884733577, "is_candidate": false}, {"start": 1481.684, "end": 1483.285, "text": "Wolf, \u00bfes eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1608485678229854, "is_candidate": false}, {"start": 1483.285, "end": 1491.55, "text": "Porque hay un sector de la poblaci\u00f3n que mira este beneficio, pero tal vez no se da cuenta que lo est\u00e1 pagando, con impuestos o como sea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9772931340386747, "is_candidate": false}, {"start": 1491.55, "end": 1497.214, "text": "Mire, yo ministro, el ministro de seguridad que suele...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9792485519993724, "is_candidate": false}, {"start": 1498.913, "end": 1501.234, "text": " Yo fui arquero, Milei tambi\u00e9n fue arquero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8599013852118654, "is_candidate": false}, {"start": 1501.234, "end": 1503.755, "text": "Dos arqueros, claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7998356905059387, "is_candidate": false}, {"start": 1503.755, "end": 1505.456, "text": "Y yo fui arquero de Atlanta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9114608179805531, "is_candidate": false}, {"start": 1505.456, "end": 1511.199, "text": "Y adem\u00e1s, Waldo, s\u00e9 que Milei es admirador de Chilaber, que es mi \u00eddolo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9613292735340202, "is_candidate": false}, {"start": 1511.199, "end": 1513.66, "text": "No, Ib\u00e9lez, Dios santo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9181464300413134, "is_candidate": false}, {"start": 1513.66, "end": 1515.061, "text": "Bueno, 70 goles.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6148754437132492, "is_candidate": false}, {"start": 1515.061, "end": 1517.862, "text": "A ver, en la historia, digamos, hacer 70 goles no es f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4596870195507581, "is_candidate": true}, {"start": 1517.862, "end": 1519.783, "text": "Y encima siendo arquero, vamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4947724986686506, "is_candidate": true}, {"start": 1519.783, "end": 1523.265, "text": "Amigo, soy amigo tambi\u00e9n de Jos\u00e9 Luis.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9709487220396215, "is_candidate": false}, {"start": 1523.265, "end": 1525.146, "text": "Somos amigos, he estado con \u00e9l varias veces.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7719607170719409, "is_candidate": false}, {"start": 1527.652, "end": 1544.16, "text": " Siempre me chicanea An\u00edbal Fern\u00e1ndez, lo invito a que se pare ah\u00ed en el 2x2 44, a ver si tiene coraje para hacer de eso, que me chicanean por algo que me form\u00f3 como persona.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8299946526803148, "is_candidate": false}, {"start": 1544.16, "end": 1549.703, "text": "Conozco el f\u00fatbol y tengo un hijo arquero profesional tambi\u00e9n, as\u00ed que conozco de clubes ricos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7888371354625024, "is_candidate": false}, {"start": 1550.831, "end": 1558.917, "text": " de dirigentes ricos y de destinatarios pobres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7551705836462266, "is_candidate": false}, {"start": 1558.917, "end": 1566.323, "text": "As\u00ed que estoy absolutamente en contra porque mi mam\u00e1 no tiene por qu\u00e9 de sus impuestos pagar f\u00fatbol de primera si no lo va a ver.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8530163644116671, "is_candidate": false}, {"start": 1567.509, "end": 1572.631, "text": " Y est\u00e1 probado que el f\u00fatbol se nutre en todas partes del mundo, una parte importante del pay-per-view.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8052399294739115, "is_candidate": false}, {"start": 1572.631, "end": 1576.272, "text": "Entonces lo que hay que hacer no es regalarle a la gente el f\u00fatbol.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7695525128302788, "is_candidate": false}, {"start": 1576.272, "end": 1582.194, "text": "Hay que generar las condiciones como para que la gente se gane el dinero para poder consumir f\u00fatbol si quiere consumirlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.833591599588073, "is_candidate": false}, {"start": 1582.194, "end": 1584.875, "text": "Porque si no, digo, \u00bfpor qu\u00e9 el f\u00fatbol s\u00ed y el tango no?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6326889563815895, "is_candidate": false}, {"start": 1585.535, "end": 1586.156, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9258422530366265, "is_candidate": false}, {"start": 1586.156, "end": 1587.117, "text": "Empezamos con eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9330716308463113, "is_candidate": false}, {"start": 1587.117, "end": 1588.239, "text": "El f\u00fatbol s\u00ed, el tango no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7600300177392766, "is_candidate": false}, {"start": 1588.239, "end": 1590.162, "text": "El f\u00fatbol s\u00ed, el automovilismo no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7937395861416784, "is_candidate": false}, {"start": 1590.162, "end": 1591.604, "text": "El f\u00fatbol s\u00ed, la arquer\u00eda no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.859649719279435, "is_candidate": false}, {"start": 1591.604, "end": 1595.629, "text": "Si a alguien le gusta la arquer\u00eda... Bueno, dir\u00edan que es porque es el deporte m\u00e1s popular del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7485679404217224, "is_candidate": false}, {"start": 1595.629, "end": 1597.392, "text": "No, no es porque es el deporte m\u00e1s popular.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7515688936542061, "is_candidate": false}, {"start": 1597.392, "end": 1599.374, "text": "\u00bfSabes lo que es, Machiavelli?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8793135849977074, "is_candidate": false}, {"start": 1599.374, "end": 1600.095, "text": "\u00bfSabes lo que es?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9705578290514898, "is_candidate": false}, {"start": 1601.858, "end": 1605.32, "text": " Ya lo vivimos, es la cadena nacional fingida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7790630860241782, "is_candidate": false}, {"start": 1605.32, "end": 1621.348, "text": "De esta manera va a aparecer el rector militante y va, durante los partidos de f\u00fatbol, que quieren cuatro partidos, los partidos donde juegan los clubes m\u00e1s importantes, agarrar el micr\u00f3fono y hacer propaganda para estatal y estatal utilizando una actividad privada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7742518417090742, "is_candidate": false}, {"start": 1621.348, "end": 1625.29, "text": "As\u00ed que me opongo rotundamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8504010350743179, "is_candidate": false}, {"start": 1625.911, "end": 1628.716, "text": " Gualdo, gracias como siempre por el contacto y por la entrevista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.954541028659943, "is_candidate": false}, {"start": 1628.716, "end": 1630.558, "text": "Un abrazo, hasta luego.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9047408712363747, "is_candidate": false}, {"start": 1630.558, "end": 1639.211, "text": "A ver, cuestionaron a Milei, dijeron que baucheriza un neologismo, por supuesto, la pol\u00edtica p\u00fablica sequiel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.957716391338216, "is_candidate": false}, {"start": 1640.613, "end": 1644.196, "text": " Esta nota sali\u00f3 en La Naci\u00f3n el s\u00e1bado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.001287423900826, "is_candidate": false}, {"start": 1644.196, "end": 1649.32, "text": "El vicejefe de gobierno porte\u00f1o cruz\u00f3 Javier Millet por su propuesta de voucherizar la educaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.945658125315588, "is_candidate": false}, {"start": 1649.32, "end": 1657.327, "text": "Y habla la nota de que Emanuel Ferrario, que es vicepresidente de la legislatura porte\u00f1a, habl\u00f3 de que s\u00f3lo sirve para profundizar la desigualdad y es lo opuesto a lo que buscamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.038018119872532, "is_candidate": false}, {"start": 1657.327, "end": 1660.15, "text": "Es un hombre muy cercano a Horacio Luis Larreta, de hecho est\u00e1 segundo en la sucesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0187244117544878, "is_candidate": false}, {"start": 1660.99, "end": 1671.934, "text": " en la ciudad y habl\u00f3 de chicanas pol\u00edticas y propuestas tribuneras sobre la propuesta que hab\u00eda hecho nuestro invitado Javier Milei sobre la idea de tener un voucher que la gente elija a qu\u00e9 escuela va a ir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.026471936039228, "is_candidate": false}, {"start": 1671.934, "end": 1673.414, "text": "Quer\u00eda saber la opini\u00f3n de Milei.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9524540016231479, "is_candidate": false}, {"start": 1673.414, "end": 1677.595, "text": "Se est\u00e1 voucherizando, claro, la educaci\u00f3n p\u00fablica, en todo caso tambi\u00e9n que cuente la propuesta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0064790449489862, "is_candidate": false}, {"start": 1677.595, "end": 1679.196, "text": "Derecho a r\u00e9plica, Milei, a ver.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.933926170793268, "is_candidate": false}, {"start": 1679.196, "end": 1682.677, "text": "A ver, a m\u00ed, digamos, verdaderamente", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6804887346841039, "is_candidate": false}, {"start": 1683.615, "end": 1691.2, "text": " Me parece que no se pueda poner bajo discusi\u00f3n el m\u00e9todo bajo el cual se financia la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3932150778043072, "is_candidate": true}, {"start": 1691.2, "end": 1703.688, "text": "Ya me parece propio de una persona muy limitada intelectualmente, poco abierta claramente, porque en el fondo yo lo que estoy haciendo es plantear una discusi\u00f3n moral", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4309832978397906, "is_candidate": true}, {"start": 1704.97, "end": 1706.672, "text": " por una cuesti\u00f3n de financiamiento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6247526121653459, "is_candidate": false}, {"start": 1706.672, "end": 1712.657, "text": "Es decir, la pregunta es, \u00bftan grave es plantear que el robo est\u00e1 mal?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3859921701852106, "is_candidate": true}, {"start": 1712.657, "end": 1717.562, "text": "\u00bfTan grave es plantear que est\u00e1 mal el trato desigual frente a la ley?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3749524161077964, "is_candidate": true}, {"start": 1717.562, "end": 1728.852, "text": "\u00bfTan grave es plantear que la existencia de subsidios a determinado sector de la oferta, eso genera una competencia desleal?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3001316036559314, "is_candidate": true}, {"start": 1730.396, "end": 1733.139, "text": " Es decir, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 el problema del planteo que yo hago?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5591408406138871, "is_candidate": false}, {"start": 1733.139, "end": 1742.871, "text": "\u00bfD\u00f3nde, digamos, parece que esta gente cuando se queda cortos de argumentos recurre, s\u00ed, digamos, a acusar de tribunero y todas esas cosas?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4136634804444199, "is_candidate": true}, {"start": 1742.871, "end": 1747.236, "text": "Mire, se\u00f1or, si usted no sabe, digamos, comunicarse, bueno, vaya y aprenda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4844917289508226, "is_candidate": true}, {"start": 1748.274, "end": 1752.658, "text": " Pero lo que tiene que hacer primero es rebatir el argumento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4713517831495423, "is_candidate": true}, {"start": 1752.658, "end": 1756.201, "text": "Lo de tribunero es contestar sin dar argumento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43947440544927663, "is_candidate": true}, {"start": 1756.201, "end": 1768.293, "text": "Decir todas chicanas baratas y todos lugares comunes para no contestar la cuesti\u00f3n central, que ser\u00eda much\u00edsimo mejor que haya un mecanismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39926918241156495, "is_candidate": true}, {"start": 1768.293, "end": 1770.354, "text": "A ver, si toda la sociedad est\u00e1 de acuerdo,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3989790115053383, "is_candidate": true}, {"start": 1771.372, "end": 1790.114, "text": " si la sociedad tanto valora la educaci\u00f3n claramente lo que puede hacer es crear un fondo donde con ese fondo cada una de las personas toma esos fondos y los aplica a la educaci\u00f3n y las distintas instituciones compiten lealmente o acaso digamos es bueno", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3293626518893067, "is_candidate": true}, {"start": 1791.055, "end": 1794.277, "text": " que haya un dumping y que ese dumping lo financie el Estado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3974184490190177, "is_candidate": true}, {"start": 1794.277, "end": 1798.899, "text": "Es decir, \u00bfes bueno que el Estado elija qui\u00e9n es el ganador?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3997050869363211, "is_candidate": true}, {"start": 1798.899, "end": 1801.041, "text": "\u00bfEs una competencia desleal?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5252565636068253, "is_candidate": false}, {"start": 1801.041, "end": 1805.323, "text": "\u00bfUna instituci\u00f3n arancelada contra una que no lo es?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38410521824489896, "is_candidate": true}, {"start": 1805.323, "end": 1813.888, "text": "Si fuera tan cierto que la educaci\u00f3n p\u00fablica, igual que la salud p\u00fablica, son tan buenas, \u00bfpor qu\u00e9 recurrentemente las personas quieren ir al sector privado?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34885260899600457, "is_candidate": true}, {"start": 1815.237, "end": 1821.041, "text": " Bueno, porque tal vez haya bajado en su nivel, pero es una conquista en la educaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5714800837808218, "is_candidate": false}, {"start": 1821.041, "end": 1829.968, "text": "Pero la discusi\u00f3n moral es importante, es decir, \u00bfpor qu\u00e9 alguien se va a rogar el derecho de robarle el dinero a una persona para financiar lo que a uno le gusta?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40430804406507137, "is_candidate": true}, {"start": 1829.968, "end": 1833.05, "text": "Ahora en Chile est\u00e1n discutiendo, justamente Boric quiere llevarlo adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8872199187352169, "is_candidate": false}, {"start": 1833.05, "end": 1839.895, "text": "Bueno, justamente Boric es una persona que puede hacer que Chile, de ser el pa\u00eds m\u00e1s pr\u00f3spero de Am\u00e9rica Latina, arruinarlo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3732809031945269, "is_candidate": true}, {"start": 1840.075, "end": 1844.219, "text": " No lo sabemos, Javier, no lo sabemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.681042611613524, "is_candidate": false}, {"start": 1844.219, "end": 1848.944, "text": "Si sigue avanzando con las ideas de izquierda que propone, no tengo duda que va a hundir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3328077638602239, "is_candidate": true}, {"start": 1848.944, "end": 1850.265, "text": "\u00bfSabes por qu\u00e9, Hugo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5684911479492916, "is_candidate": false}, {"start": 1850.265, "end": 1853.528, "text": "Porque donde se aplica la sociedad socialista se genera miseria.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38657302272389993, "is_candidate": true}, {"start": 1853.528, "end": 1856.772, "text": "Pero por algo llega a Boric a ser elegido presidente y adem\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0538560372909465, "is_candidate": false}, {"start": 1857.052, "end": 1860.795, "text": " Hay gente que tambi\u00e9n puede elegir suicidarse y eso, digamos, no quiere decir que le va a ir mejor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46677558916282835, "is_candidate": true}, {"start": 1860.795, "end": 1862.836, "text": "Pero en la democracia no es comparable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9779086819242648, "is_candidate": false}, {"start": 1862.836, "end": 1864.818, "text": "Bueno, est\u00e1 bien, \u00bfc\u00f3mo que no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6071989203907066, "is_candidate": false}, {"start": 1864.818, "end": 1869.662, "text": "En una democracia el voto manda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8055061077113272, "is_candidate": false}, {"start": 1869.662, "end": 1872.023, "text": "Eligen a Boric y una de las demandas, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9561426852686696, "is_candidate": false}, {"start": 1872.023, "end": 1873.745, "text": "Est\u00e1n presentes la sociedad chilena...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0221277381201335, "is_candidate": false}, {"start": 1874.365, "end": 1878.147, "text": " es que haya educaci\u00f3n p\u00fablica, laica y gratuita.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8962165870306834, "is_candidate": false}, {"start": 1878.147, "end": 1881.268, "text": "Bueno, es que para acercarse a ese problema hubo que nada es gratis.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4950635725447482, "is_candidate": true}, {"start": 1881.268, "end": 1882.729, "text": "Alguien lo tiene que pagar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6155645455689276, "is_candidate": false}, {"start": 1882.729, "end": 1883.969, "text": "No existe la cosa gratis.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5872888100114775, "is_candidate": false}, {"start": 1883.969, "end": 1886.37, "text": "Entonces el problema es cuando alguien cree que es gratis.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48052547152472913, "is_candidate": true}, {"start": 1886.37, "end": 1888.751, "text": "\u00bfVos tampoco crees en la salud p\u00fablica?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8886491627299105, "is_candidate": false}, {"start": 1888.751, "end": 1891.032, "text": "Mir\u00e1 c\u00f3mo funciona en el caso argentino.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5041460256847263, "is_candidate": false}, {"start": 1891.032, "end": 1899.416, "text": "De hecho, Argentina tuvo el mejor sistema de salud del mundo a fines del siglo XIX y pr\u00e1cticamente no ten\u00eda la presencia del Estado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.47223943947785574, "is_candidate": true}, {"start": 1899.416, "end": 1902.617, "text": "Porque, \u00bfc\u00f3mo se gener\u00f3 el sistema de salud en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42889714045157046, "is_candidate": true}, {"start": 1902.617, "end": 1903.418, "text": "Por comunidades,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48660446749414055, "is_candidate": true}, {"start": 1904.058, "end": 1906.641, "text": " por tipo de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6081713029453213, "is_candidate": false}, {"start": 1906.641, "end": 1910.284, "text": "Es m\u00e1s, en el campo, como estaban muy lejos, se crearon sus propios hospitales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41964383263847305, "is_candidate": true}, {"start": 1910.284, "end": 1911.605, "text": "O sea, todas las soluciones eran privadas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4919864594861545, "is_candidate": true}, {"start": 1911.605, "end": 1913.207, "text": "\u00bfY qu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.586174019986047, "is_candidate": false}, {"start": 1913.207, "end": 1915.85, "text": "Si el Estado ten\u00eda una participaci\u00f3n menor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4668450403445844, "is_candidate": true}, {"start": 1915.85, "end": 1916.69, "text": "Cuando metieron...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7097199371483043, "is_candidate": false}, {"start": 1917.719, "end": 1921.22, "text": " con todo el altruismo socialista que pas\u00f3, se destruy\u00f3 todo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40966861319758474, "is_candidate": true}, {"start": 1921.22, "end": 1921.88, "text": "Ahora, Javier.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9300962658076599, "is_candidate": false}, {"start": 1921.88, "end": 1926.921, "text": "Y con todas las cosas que toca el Estado las destruye, todo lo que toca un socialista lo destruye.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.47174702688150694, "is_candidate": true}, {"start": 1926.921, "end": 1936.182, "text": "Entonces, la realidad es que si la sociedad eligi\u00f3 de esa manera, bueno, las sociedades tambi\u00e9n se suicidan, lo hace Argentina, es el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39336020735780697, "is_candidate": true}, {"start": 1936.182, "end": 1940.923, "text": "Pero no es cuestionable el sistema, la gente lo elige, as\u00ed como te eligen a vos y te apoyan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7674043456399479, "is_candidate": false}, {"start": 1940.923, "end": 1942.043, "text": "Bueno, est\u00e1 bien, de vuelta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6688095914029035, "is_candidate": false}, {"start": 1942.043, "end": 1944.024, "text": "Otro d\u00eda, los que te eligen a vos est\u00e1n locos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7645848084095348, "is_candidate": false}, {"start": 1947.425, "end": 1950.188, "text": " La legitimidad est\u00e1 dada en un sistema democr\u00e1tico por el voto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9052963111061941, "is_candidate": false}, {"start": 1950.188, "end": 1951.67, "text": "De vuelta, yo no cuestiono nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6576449458937248, "is_candidate": false}, {"start": 1951.67, "end": 1955.574, "text": "La gente puede elegir suicidarse, da bien lo que puede hacer, eso es un problema.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5913470224511086, "is_candidate": false}, {"start": 1955.574, "end": 1958.478, "text": "O sea, yo lo \u00fanico que hago es alertar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5900580731950957, "is_candidate": false}, {"start": 1958.478, "end": 1960.98, "text": "Y lo \u00fanico que hago es plantear una discusi\u00f3n moral.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4525395777200716, "is_candidate": true}, {"start": 1960.98, "end": 1965.205, "text": "Para m\u00ed robar est\u00e1 mal, para m\u00ed tratar desigualmente frente a la ley y a la gente est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45646161230103954, "is_candidate": true}, {"start": 1965.625, "end": 1978.475, "text": " Para m\u00ed tambi\u00e9n est\u00e1 mal, digamos, que se subsidie a un sector en particular y que se cree una condici\u00f3n asim\u00e9trica de competencia y que despu\u00e9s eso se utilice para lavar el cerebro de la gente es much\u00edsimo peor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39723382909017, "is_candidate": true}, {"start": 1978.475, "end": 1979.556, "text": "Eso est\u00e1 claro, no hay duda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0430838925527808, "is_candidate": false}, {"start": 1979.556, "end": 1988.323, "text": "Ahora, Agust\u00edn, la gran tradici\u00f3n liberal argentina, Sarmiento, Roca, crearon el sistema p\u00fablico de educaci\u00f3n en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8808002521365431, "is_candidate": false}, {"start": 1988.843, "end": 1996.747, "text": " Bueno, y que no se puede cuestionar el financiamiento, el mundo era de una manera... No, si vos cuestion\u00e1s el financiamiento, est\u00e1 claro eso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5764135627078958, "is_candidate": false}, {"start": 1996.747, "end": 1998.688, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 ser\u00eda arancelar, Javier?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9501778235166451, "is_candidate": false}, {"start": 1998.688, "end": 2002.33, "text": "Yo no entiendo bien la propuesta, \u00bfme la pod\u00e9s explicar?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.700931684876678, "is_candidate": false}, {"start": 2002.33, "end": 2008.973, "text": "A ver, yo creo que uno puede hacer una lectura del Estado como una soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35983505753681044, "is_candidate": true}, {"start": 2010.295, "end": 2018.658, "text": " Cuanto m\u00e1s fracase la sociedad en convivir en manera arm\u00f3nica, bueno, bueno, una de las cosas que va a pasar es que hay m\u00e1s Estado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3004209779601086, "is_candidate": true}, {"start": 2018.658, "end": 2019.258, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9525889028677419, "is_candidate": false}, {"start": 2019.258, "end": 2023.62, "text": "Y adem\u00e1s, conforme avanza la tecnolog\u00eda, la necesidad del Estado es cada vez menor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38468470031298574, "is_candidate": true}, {"start": 2023.62, "end": 2025.421, "text": "Ese es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6722923561929858, "is_candidate": false}, {"start": 2025.421, "end": 2026.341, "text": "El segundo punto es", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8314841566046683, "is_candidate": false}, {"start": 2028.398, "end": 2034.164, "text": " Esto est\u00e1 planteado por Hayek en uno de sus libros, que son los fundamentos de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4824342060588841, "is_candidate": true}, {"start": 2034.164, "end": 2041.391, "text": "Uno lee los dos primeros libros y hay un Hayek que casi estar\u00eda al borde del anarcocapitalismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3704996456715053, "is_candidate": true}, {"start": 2041.391, "end": 2043.573, "text": "Y despu\u00e9s dice, bueno, pero la gente quiere el Estado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.534672322460463, "is_candidate": false}, {"start": 2043.573, "end": 2045.615, "text": "El Estado, en el fondo, \u00bfc\u00f3mo funciona?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5950755963296377, "is_candidate": false}, {"start": 2045.615, "end": 2047.317, "text": "Funciona como un seguro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5383629348426235, "is_candidate": false}, {"start": 2047.317, "end": 2050.5, "text": "Entonces, lo que uno est\u00e1 planteando es la forma", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42534463056609406, "is_candidate": true}, {"start": 2051.97, "end": 2055.373, "text": " c\u00f3mo se financia, que sea voluntaria, que no sea compulsiva.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3704918506869662, "is_candidate": true}, {"start": 2055.373, "end": 2071.645, "text": "Y de hecho, hoy hay un mont\u00f3n de recursos y esos mismos recursos podr\u00edan utilizarse en lugar de la manera que se utiliza, que en el fondo lo que hace es castigar a los m\u00e1s vulnerables y empujarlos a que sean v\u00edctimas del adoctrinamiento que sale de la educaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2975206841122666, "is_candidate": true}, {"start": 2072.765, "end": 2079.35, "text": " p\u00fablica de gesti\u00f3n estatal, que es mucho m\u00e1s grosero que en el caso de la educaci\u00f3n de gesti\u00f3n privada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3563717508270925, "is_candidate": true}, {"start": 2079.35, "end": 2083.252, "text": "Porque la gesti\u00f3n privada, como tiene que reportar el Ministerio de Educaci\u00f3n, tambi\u00e9n, digamos,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38998271014908836, "is_candidate": true}, {"start": 2084.751, "end": 2092.253, "text": " tiene el efecto del adoctrinamiento del Estado, entonces lo que estoy cuestionando es el adoctrinamiento, estoy cuestionando el financiamiento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4541856711162081, "is_candidate": true}, {"start": 2092.253, "end": 2095.114, "text": "No cuestion\u00e1s la educaci\u00f3n p\u00fablica, que est\u00e1 bien como dec\u00eds vos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8328656629578461, "is_candidate": false}, {"start": 2095.114, "end": 2098.995, "text": "La educaci\u00f3n p\u00fablica significa que hay una gesti\u00f3n estatal y una gesti\u00f3n privada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9913911642297838, "is_candidate": false}, {"start": 2098.995, "end": 2105.137, "text": "Lo p\u00fablico de la educaci\u00f3n ha sido una conquista que nos distingue justamente con uno de los pa\u00edses m\u00e1s progresistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0124090266630923, "is_candidate": false}, {"start": 2105.137, "end": 2106.377, "text": "\u00bfY c\u00f3mo estamos en las pruebas PISA?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5764085517852134, "is_candidate": false}, {"start": 2106.857, "end": 2112.502, "text": " No, ahora s\u00ed, la manera en que se financia la educaci\u00f3n es otro problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8067137576938844, "is_candidate": false}, {"start": 2112.502, "end": 2115.304, "text": "La manera en que se gestiona la educaci\u00f3n es otro problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9382306325716357, "is_candidate": false}, {"start": 2115.304, "end": 2118.006, "text": "Bueno, est\u00e1 bien, el problema es cuando lo gestiona el Estado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5494920949856983, "is_candidate": false}, {"start": 2118.006, "end": 2123.951, "text": "Entonces, Diablo, lo que yo estoy proponiendo es un mecanismo para cambiar la forma del financiamiento", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4445492040801323, "is_candidate": true}, {"start": 2124.933, "end": 2130.738, "text": " S\u00ed, y que de esa manera haya competencia y que de esa manera se genere una educaci\u00f3n de calidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3001500125558656, "is_candidate": true}, {"start": 2130.738, "end": 2133.1, "text": "Vos dec\u00eds despolitizar el sistema educativo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9148390533324451, "is_candidate": false}, {"start": 2133.1, "end": 2133.82, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8002187515203149, "is_candidate": false}, {"start": 2133.82, "end": 2135.602, "text": "Bueno, en esto podemos coincidir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0771910631079926, "is_candidate": false}, {"start": 2135.602, "end": 2143.749, "text": "Es cierto que hay una, a ver, en muchos casos no se concursa como deber\u00edan en puestos claves en las universidades p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8923637153315569, "is_candidate": false}, {"start": 2143.749, "end": 2145.53, "text": "Pero no es solamente un problema de concurso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6274464878766655, "is_candidate": false}, {"start": 2145.53, "end": 2148.031, "text": " \u00bfMe permit\u00eds que cambiamos de tema y volvemos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9596568381235934, "is_candidate": false}, {"start": 2148.031, "end": 2151.711, "text": "Porque es interesant\u00edsimo lo que Mal\u00e9, en mi ley, plantea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9241550370126035, "is_candidate": false}, {"start": 2151.711, "end": 2155.892, "text": "Es un cambio en la gesti\u00f3n p\u00fablica y hay discusi\u00f3n sobre eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0030528351204147, "is_candidate": false}, {"start": 2155.892, "end": 2158.213, "text": "En el sistema de financiamiento, sin duda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0347386875769566, "is_candidate": false}, {"start": 2158.213, "end": 2160.674, "text": "En el sistema de gesti\u00f3n, bueno, hay que verlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0010805439286126, "is_candidate": false}, {"start": 2160.674, "end": 2164.515, "text": "Alberto Fern\u00e1ndez habl\u00f3 de ajuste, dijo esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0009296811513122, "is_candidate": false}, {"start": 2164.515, "end": 2168.936, "text": "Queremos compartirlo con Javier Milet, que est\u00e1 hoy en Mazdata, verano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9223858960364426, "is_candidate": false}, {"start": 2168.936, "end": 2172.837, "text": "Los pueblos que pierden la memoria est\u00e1n condenados a repetir su historia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1012006318747818, "is_candidate": false}, {"start": 2172.837, "end": 2174.637, "text": "Y nosotros no podemos repetir historias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9323275086023465, "is_candidate": false}, {"start": 2175.617, "end": 2180.82, "text": " En este caso, en materia de derechos humanos, tampoco podemos repetir historias en materia econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9650712378818872, "is_candidate": false}, {"start": 2180.82, "end": 2196.168, "text": "Por eso, nuestra pelea, por m\u00e1s que algunos se ajusten contra el Fondo Monetario, con el Fondo Monetario Internacional, donde firmemente decimos que queremos tener derecho a crecer seg\u00fan nosotros creemos c\u00f3mo debemos crecer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0031655799254255, "is_candidate": false}, {"start": 2196.168, "end": 2198.109, "text": "Tener memoria, simplemente tener memoria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9920740311088145, "is_candidate": false}, {"start": 2198.109, "end": 2205.173, "text": "Y recordar, en ese caso, que cuando los ajustes llegaron, nuestro pueblo padeci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9196748452636351, "is_candidate": false}, {"start": 2206.246, "end": 2207.847, "text": " Javier.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8152117566227151, "is_candidate": false}, {"start": 2207.847, "end": 2216.23, "text": "De vuelta, el desprecio por la teor\u00eda econ\u00f3mica y por la evidencia emp\u00edrica de este gobierno es exasperante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5577362520217468, "is_candidate": false}, {"start": 2216.23, "end": 2223.974, "text": "El modelo que propone Argentina de d\u00e9ficit fiscal financiado con emisi\u00f3n monetaria ya lo conocemos, en los \u00faltimos 120 a\u00f1os lo aplicamos durante 110.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4251305849262744, "is_candidate": true}, {"start": 2226.93, "end": 2231.592, "text": " y es la madre de todos los males por los cuales este pa\u00eds se est\u00e1 hundiendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4978479413211081, "is_candidate": true}, {"start": 2231.592, "end": 2234.694, "text": "Y quieren seguir reincidiendo en el error.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.484137144175812, "is_candidate": true}, {"start": 2234.694, "end": 2247.0, "text": "Le voy a explicar algo, se\u00f1or Presidente, yo entiendo que usted escucha el pelele que tiene de Ministro de Econom\u00eda, que es un keynesiano, y como todo keynesiano es un destructor de riqueza y un bruto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3525587020976775, "is_candidate": true}, {"start": 2247.0, "end": 2249.001, "text": "Pero le voy a explicar algo, \u00bfsabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5492977604583797, "is_candidate": false}, {"start": 2249.001, "end": 2254.764, "text": "Para crecer hay que acumular capital f\u00edsico, humano y tecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36721768697509005, "is_candidate": true}, {"start": 2256.029, "end": 2259.471, "text": " Ahora, para poder acumular capital, usted tiene que invertir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37539661744006003, "is_candidate": true}, {"start": 2259.471, "end": 2267.476, "text": "Para invertir, una de las cosas, por ejemplo, los proyectos tienen que tener retornos positivos, entre otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41955236248954975, "is_candidate": true}, {"start": 2267.476, "end": 2269.057, "text": "Y adem\u00e1s, lo tiene que financiar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44758553086731123, "is_candidate": true}, {"start": 2269.057, "end": 2270.338, "text": "\u00bfY sabe con qu\u00e9 se financia?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5198837687109377, "is_candidate": false}, {"start": 2270.338, "end": 2271.099, "text": "No con ahorro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5639197850278688, "is_candidate": false}, {"start": 2271.099, "end": 2272.84, "text": "Si usted estimula el consumo,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4585887443987188, "is_candidate": true}, {"start": 2273.22, "end": 2277.183, "text": " hay menos ahorro, hay menos inversi\u00f3n y a la postre menos crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44973194068980105, "is_candidate": true}, {"start": 2277.183, "end": 2282.847, "text": "Por lo tanto, lo que est\u00e1 diciendo adem\u00e1s es una barbaridad, es un error t\u00e9cnico grosero.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3567142608820427, "is_candidate": true}, {"start": 2282.847, "end": 2289.491, "text": "Por lo tanto, si usted sigue insistiendo con la t\u00e9cnica de Ner\u00f3n para apagar un incendio, \u00bfsabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3672792344520064, "is_candidate": true}, {"start": 2289.491, "end": 2292.533, "text": "Vamos a terminar bien incendiados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34877964686891383, "is_candidate": true}, {"start": 2292.533, "end": 2295.355, "text": "Javier Mele, gracias por la visita aqu\u00ed a La Nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9523794797211633, "is_candidate": false}, {"start": 2295.355, "end": 2296.016, "text": "Gracias a ti.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0975594034457115, "is_candidate": false}, {"start": 2297.992, "end": 2301.013, "text": " \u00a1A la mierda los malditos empresarios!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0328083785208921, "is_candidate": false}, {"start": 2301.013, "end": 2306.214, "text": "\u00a1A la mierda Sodomitas, el capital!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.968293971059767, "is_candidate": false}, {"start": 2306.214, "end": 2310.035, "text": "\u00a1Basta de basura Keynesiana!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9352008953653055, "is_candidate": false}, {"start": 2310.035, "end": 2315.396, "text": "\u00a1Ha llegado el momento liberal!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8089702136161877, "is_candidate": false}, {"start": 2315.396, "end": 2317.837, "text": "\u00a1Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0823884372965296, "is_candidate": false}], "Index": 801, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "xVeQh8W4OGQ", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=xVeQh8W4OGQ", "title": "MILEI SE CRUZ\u00d3 CON PERIODISTA QUE DEFIENDE AL PRESIDENTE DE CHILE - Milei en La Naci\u00f3n + 24/1/2022", "duration": 2318.0, "view_count": 378307.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}