{"segments": [{"start": 0.248, "end": 1.829, "text": " Quiero preguntarle a Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.037831068267661, "is_candidate": false}, {"start": 1.829, "end": 3.029, "text": "\u00bfSe rompe el Mercosur?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9535048699640485, "is_candidate": false}, {"start": 3.029, "end": 4.81, "text": "Gracias por estar primero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9864326379008292, "is_candidate": false}, {"start": 4.81, "end": 9.811, "text": "La verdad es que si se rompiera el Mercosur ser\u00eda una bendici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36782133668390427, "is_candidate": true}, {"start": 9.811, "end": 11.552, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6584526257792961, "is_candidate": false}, {"start": 11.552, "end": 19.815, "text": "Porque es una p\u00e9sima uni\u00f3n aduanera que funciona de p\u00e9simo modo, que genera desv\u00edo de comercio y que eso perjudica a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38395446322401117, "is_candidate": true}, {"start": 19.815, "end": 21.696, "text": "En realidad perjudica a todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5244926659485762, "is_candidate": false}, {"start": 21.696, "end": 23.096, "text": "\u00bfQu\u00e9 es un desv\u00edo de comercio?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4009075211773333, "is_candidate": true}, {"start": 23.096, "end": 24.757, "text": "Suponete lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5517967023427588, "is_candidate": false}, {"start": 24.757, "end": 27.698, "text": "Nosotros import\u00e1ramos computadoras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3563863695400995, "is_candidate": true}, {"start": 28.853, "end": 34.24, "text": " y pudi\u00e9ramos comprar las computadoras en Estados Unidos, ponerle a mil d\u00f3lares la mejor de todas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3525588383950683, "is_candidate": true}, {"start": 34.24, "end": 43.652, "text": "Y esta relaci\u00f3n comercial hace que nosotros tengamos que comprar computadoras brasileras de menor calidad al doble de precio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2793726092806387, "is_candidate": true}, {"start": 43.652, "end": 45.935, "text": "O sea, ponerle dos mil d\u00f3lares y de p\u00e9sima calidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33020842481620916, "is_candidate": true}, {"start": 46.909, "end": 63.242, "text": " Entonces, si vos liber\u00e1s, sac\u00e1s esta uni\u00f3n aduanera que funciona de manera p\u00e9sima y que lleva a\u00f1os sin avanzar, porque est\u00e1 absolutamente estancada, no mejora, nunca termin\u00f3 siendo un mercado com\u00fan, \u00bfqu\u00e9 es lo que va a suceder?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21322435801047335, "is_candidate": true}, {"start": 63.242, "end": 72.87, "text": "Vos vas a tener una ganancia de bienestar, porque en lugar de estar pagando 2000 d\u00f3lares una computadora de p\u00e9sima calidad, vas a poder comprar una de mucho mejor calidad a 1000 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25317677498233226, "is_candidate": true}, {"start": 72.87, "end": 75.832, "text": "Y adem\u00e1s te van a quedar 1000 d\u00f3lares extras para gastar en otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3481803154626273, "is_candidate": true}, {"start": 76.773, "end": 83.597, "text": " Y hay que tener cuidado con economistas tramposos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3987768510239831, "is_candidate": true}, {"start": 83.597, "end": 84.218, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7132802354404697, "is_candidate": false}, {"start": 84.218, "end": 87.66, "text": "Porque esto no es menor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37580730578326527, "is_candidate": true}, {"start": 87.66, "end": 94.524, "text": "Es cierto que el comercio genera que aquellos pa\u00edses que son m\u00e1s abiertos son nueve veces m\u00e1s ricos que los que son cerrados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36075216253122044, "is_candidate": true}, {"start": 94.524, "end": 103.23, "text": "Pero justamente una uni\u00f3n aduanera como el Mercosur, en lugar de trabajar para la apertura, en realidad lo que hace es asegurar un negocio", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3026727336276066, "is_candidate": true}, {"start": 104.26, "end": 110.146, "text": " entre pol\u00edticos y empresarios de los dos lados o de los tres lados o de los cuatro lados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4035194100194288, "is_candidate": true}, {"start": 110.146, "end": 122.639, "text": "Pusiste el ejemplo de las notebooks, que obviamente es un ejemplo... No, no, no, es un ejemplo te\u00f3rico para mostrar el efecto de un desv\u00edo de comercio, c\u00f3mo perjudica a la gente... Poni\u00e9ndome un segundo en la mente del cl\u00e1sico industrial argentino, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8171449458099119, "is_candidate": false}, {"start": 122.639, "end": 125.562, "text": "Te dice, bueno, pero el trabajo argentino no hay que defenderlo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9600900537523297, "is_candidate": false}, {"start": 126.142, "end": 130.585, "text": " Bueno, pero a ver, \u00bfc\u00f3mo se cree que se defiende el trabajo argentino?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3772164540650017, "is_candidate": true}, {"start": 130.585, "end": 133.187, "text": "Compitiendo, no digamos cerrando la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4212688295315652, "is_candidate": true}, {"start": 133.187, "end": 138.831, "text": "Es falso que cerrar la econom\u00eda genere empleo, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3473232706310928, "is_candidate": true}, {"start": 138.831, "end": 140.653, "text": "Lo \u00fanico que hace es reasignarlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4113772583611477, "is_candidate": true}, {"start": 140.653, "end": 150.92, "text": "Y lo \u00fanico que implica es que como vos vas a estar pagando m\u00e1s caro un bien, est\u00e1s destrozando otro sector que podr\u00eda generar empleo y mayor productividad en otra parte de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28130179408588596, "is_candidate": true}, {"start": 151.22, "end": 158.146, "text": " Con lo cual, eso es una falacia por la cual se suele defender el proteccionismo diciendo que van a cuidar a la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33314412164156015, "is_candidate": true}, {"start": 158.146, "end": 163.29, "text": "La verdad que si vos quer\u00e9s que la gente tenga empleo, lo primero que ten\u00e9s que hacer es desregular el mercado laboral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3251948348114069, "is_candidate": true}, {"start": 163.29, "end": 169.255, "text": "Si vos quer\u00e9s que la gente tenga mejores remuneraciones, ten\u00e9s que facilitar la acumulaci\u00f3n de capital.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28718703536004475, "is_candidate": true}, {"start": 169.255, "end": 176.802, "text": "Entonces, un gobierno que castiga el capital de la manera brutal que lo hace este gobierno, donde se pone a hablar la Presidente", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35701888257279835, "is_candidate": true}, {"start": 177.642, "end": 187.848, "text": " perd\u00f3n, la vicepresidente, y tiene un fursio acerca de no pagar y el riesgo pa\u00eds en la punta corta pasa a ser de 2000 puntos b\u00e1sicos, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29212941608233034, "is_candidate": true}, {"start": 187.848, "end": 188.908, "text": "En d\u00f3lares, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5801827140899414, "is_candidate": false}, {"start": 188.908, "end": 190.789, "text": "Es imposible acumular capital.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3247756588351748, "is_candidate": true}, {"start": 190.789, "end": 193.551, "text": "Entonces eso es lo que empobrece a la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4581566165238167, "is_candidate": true}, {"start": 193.551, "end": 196.112, "text": "Ahora, entonces, \u00bfvos est\u00e1s de acuerdo en este caso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9366957934776317, "is_candidate": false}, {"start": 196.112, "end": 200.335, "text": "Quedaste del lado de Alberto Fern\u00e1ndez, que se vaya, digamos, del Mercosur.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.931500113764767, "is_candidate": false}, {"start": 202.359, "end": 207.172, "text": " Yo creo que fue definir a Argentina en el MERCOSUR como lastre", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3332531710904586, "is_candidate": true}, {"start": 208.178, "end": 211.1, "text": " S\u00ed, digamos, es ser generoso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5124637984843877, "is_candidate": false}, {"start": 211.1, "end": 216.442, "text": "Digamos, o sea, Argentina s\u00ed es una enfermedad venenosa, contagiosa, letal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3852434355272272, "is_candidate": true}, {"start": 216.442, "end": 219.504, "text": "Es como si fuera una enfermedad terminal, pero que adem\u00e1s contagiosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5227986405524718, "is_candidate": false}, {"start": 219.504, "end": 220.685, "text": "O sea, hace mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5580079722080659, "is_candidate": false}, {"start": 220.685, "end": 227.488, "text": "S\u00ed, digamos, o sea, tiene 170 impuestos, tiene la presi\u00f3n fiscal en blanca m\u00e1s alta del mundo, tiene 69 mil recuerdos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37616371902892654, "is_candidate": true}, {"start": 227.488, "end": 230.81, "text": "Es un pa\u00eds absolutamente inviable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6209581297294775, "is_candidate": false}, {"start": 230.81, "end": 232.231, "text": "Se enoja, no te enojes, Javier, no te enojes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0973449569900469, "is_candidate": false}, {"start": 232.231, "end": 234.192, "text": "Bueno, es que, \u00bfsaben lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7176872398222216, "is_candidate": false}, {"start": 234.192, "end": 235.693, "text": "Pero es que yo me enojo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7026816847572923, "is_candidate": false}, {"start": 236.093, "end": 249.92, "text": " porque de ser el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo, hoy somos 120 y si no cambiamos esta forma de mirar las cosas y no hacemos un giro de 180 grados, en 50 a\u00f1os vamos a ser la villa de miseria m\u00e1s grande del mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3909272034280695, "is_candidate": true}, {"start": 249.92, "end": 259.644, "text": "Entonces yo quiero preguntarle a todos los que tienen hijos y nietos a ver si les parece, digamos, ver una foto de la peor de las \u00c1fricas para nuestros hijos y nietos y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3693596915960159, "is_candidate": true}, {"start": 259.644, "end": 262.665, "text": "Ahora vamos a seguir con este tema porque es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9695410939470368, "is_candidate": false}, {"start": 262.665, "end": 263.426, "text": "Javier Milei", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1432980762730547, "is_candidate": false}, {"start": 264.086, "end": 267.808, "text": " Hace un a\u00f1o hab\u00eda gente que hablaba que \u00edbamos a ir a la hiper.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9671236209559707, "is_candidate": false}, {"start": 267.808, "end": 274.351, "text": "Lleg\u00f3 en octubre el d\u00f3lar a 200, parec\u00eda que se quemaba todo y ahora est\u00e1 tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9418236336775673, "is_candidate": false}, {"start": 274.351, "end": 280.934, "text": "El gobierno est\u00e1 diciendo, me parece que vamos a ir pudiendo controlar la inflaci\u00f3n de a poquito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9199738392473644, "is_candidate": false}, {"start": 280.934, "end": 281.954, "text": "\u00bfEs as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1484028584191022, "is_candidate": false}, {"start": 281.954, "end": 286.236, "text": "Bueno, la verdad es que no est\u00e1 controlando la inflaci\u00f3n, Pancho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36049846158957644, "is_candidate": true}, {"start": 286.236, "end": 287.697, "text": "No est\u00e1 subiendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.851983362217587, "is_candidate": false}, {"start": 287.697, "end": 288.637, "text": "Ah, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7935773669199747, "is_candidate": false}, {"start": 288.637, "end": 292.359, "text": "Bueno, dio tres... Par\u00e1, vamos por partes, dir\u00eda Jacques.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44980614083716675, "is_candidate": true}, {"start": 293.768, "end": 296.791, "text": " \u00bfVos en abril-mayo ten\u00edas inflaci\u00f3n en torno al 1,5%?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4336089813366071, "is_candidate": true}, {"start": 296.791, "end": 298.993, "text": "Si.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9715474682535599, "is_candidate": false}, {"start": 298.993, "end": 300.033, "text": "\u00bfTerminaste el a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6230254729967903, "is_candidate": false}, {"start": 300.033, "end": 303.817, "text": "Y en lo que va, digamos, est\u00e1s promediando 4.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2706794281238275, "is_candidate": true}, {"start": 303.817, "end": 307.36, "text": "Si vos tom\u00e1s los \u00faltimos 12 meses, la inflaci\u00f3n es 40,7%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3237961297031269, "is_candidate": true}, {"start": 307.36, "end": 309.262, "text": "Ponle 41.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49330175582595304, "is_candidate": true}, {"start": 309.262, "end": 312.524, "text": "Si vos tom\u00e1s los \u00faltimos datos anualizados, la de la punta,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30273037041744066, "is_candidate": true}, {"start": 313.51, "end": 315.672, "text": " te da 60.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.571270082373608, "is_candidate": false}, {"start": 315.672, "end": 320.357, "text": "Si vos mir\u00e1s mayoristas, ven\u00eds cerca del 100.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30706523013553966, "is_candidate": true}, {"start": 320.357, "end": 323.321, "text": "Claro, 6 y pico anualizado te da 100.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3875734724433243, "is_candidate": true}, {"start": 323.321, "end": 326.324, "text": "O sea que la inflaci\u00f3n viene viajando a esos niveles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3576266269776598, "is_candidate": true}, {"start": 326.324, "end": 335.433, "text": "Si vos correg\u00eds por brecha cambiaria y el impacto que tiene solamente sobre alimentos, la inflaci\u00f3n hoy en consumidor estar\u00eda viajando al 100.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3065517295348926, "is_candidate": true}, {"start": 336.805, "end": 348.371, "text": " Es m\u00e1s, como sistem\u00e1ticamente viene creciendo arriba de los precios al consumidor la inflaci\u00f3n mayorista, eso te est\u00e1 mostrando que vos no vas a poder bajar con facilidad la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24057569145955326, "is_candidate": true}, {"start": 348.371, "end": 349.912, "text": "Es como que lo adelanta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9014779589927816, "is_candidate": false}, {"start": 349.912, "end": 356.615, "text": "Y claro, porque son, digamos, como los comercios, o sea, de alguna manera van a tratar de trasladar eso o quiebran.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32512367615590565, "is_candidate": true}, {"start": 356.935, "end": 368.401, "text": " A menos que con la recesi\u00f3n que se puede generar ahora por este enlentecimiento en el proceso de vacunaci\u00f3n, que obviamente va a repercutir en la econom\u00eda, eso ayude a que se baje la inflaci\u00f3n, \u00bfpuede ser o no?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9055159390193752, "is_candidate": false}, {"start": 368.401, "end": 369.282, "text": "No necesariamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5773288157828482, "is_candidate": false}, {"start": 369.282, "end": 377.046, "text": "Vos, por ejemplo, durante la hiper de Alfons\u00edn, la actividad se destrozaba y, sin embargo, la inflaci\u00f3n, digamos, lleg\u00f3 a niveles del 5.000%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29469451590800977, "is_candidate": true}, {"start": 377.046, "end": 379.927, "text": "O sea, tiene que ver con el desequilibrio monetario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3198781846348864, "is_candidate": true}, {"start": 379.927, "end": 382.589, "text": "Argentina tiene un desequilibrio monetario grosero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40528588780988417, "is_candidate": true}, {"start": 383.369, "end": 387.752, "text": " O sea, tiene un d\u00e9ficit fiscal que est\u00e1 entre los m\u00e1s altos de toda su historia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26695755239319496, "is_candidate": true}, {"start": 387.752, "end": 403.024, "text": "Entonces, digo, si yo adem\u00e1s tengo una base monetaria escondida dentro del balance del Banco Central llamada Lelix, que en un caso de p\u00e1nico vos podr\u00edas en el lapso de 7 a 28 d\u00edas duplicar la cantidad de dinero, digo, ten\u00e9s un mont\u00f3n de problemas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21496317697470269, "is_candidate": true}, {"start": 403.024, "end": 406.567, "text": "Es decir, vos f\u00edjate que si hoy vamos a hacer el base,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3447551960672842, "is_candidate": true}, {"start": 407.997, "end": 414.104, "text": " Si te sale todo bien, si la inflaci\u00f3n hoy acumula 40 y viene ya viajando al 60, o sea que en promedio estar\u00edas en 50.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28350068166639486, "is_candidate": true}, {"start": 414.104, "end": 424.657, "text": "O sea, y te tiene que salir todo bien porque ten\u00e9s adem\u00e1s precios pisados, s\u00ed, como las tarifas, ten\u00e9s controles de precios y adem\u00e1s ten\u00e9s el problema de la brecha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.256742882589982, "is_candidate": true}, {"start": 425.297, "end": 427.878, "text": " Entonces, si todo te sale bien, te dar\u00eda 50.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44438977474595254, "is_candidate": true}, {"start": 427.878, "end": 439.0, "text": "Si tuvieras un problema en el mercado de cambios, con la mera correcci\u00f3n de la brecha, digamos, eso implicar\u00eda un salto de los precios que te pondr\u00eda la tasa de inflaci\u00f3n en 100.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2847584552314998, "is_candidate": true}, {"start": 439.0, "end": 442.08, "text": "Y la pregunta es, \u00bfvos te crees que la demanda de dinero se va a quedar tranquila?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4477655221825636, "is_candidate": true}, {"start": 442.08, "end": 449.342, "text": "O sea, la gente va a ver c\u00f3mo se le derriten los pesos cual barra de hielo en el desierto de Sahara y se va a quedar, \u00a1ay, qu\u00e9 lindo, c\u00f3mo pierdo poder adquisitivo!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3894679462655648, "is_candidate": true}, {"start": 449.342, "end": 449.382, "text": "\u00a1No!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0317646518995776, "is_candidate": false}, {"start": 450.222, "end": 462.089, "text": " O sea, quiz\u00e1s lo que pasa es que el ignorante de Guzm\u00e1n est\u00e9 buscando que le den una lecci\u00f3n de econom\u00eda bimonetaria y entonces hace este tipo de cosas para despu\u00e9s dejarse el hostil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3453022906291173, "is_candidate": true}, {"start": 462.089, "end": 463.07, "text": "S\u00e9 que lo nombraste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9233275998453417, "is_candidate": false}, {"start": 463.07, "end": 469.854, "text": "Cristina el mi\u00e9rcoles le tir\u00f3 un salvavidas de plomo a Guzm\u00e1n que estaba negociando con el fondo y hablando con fondos de inversi\u00f3n en Nueva York.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9392458420269508, "is_candidate": false}, {"start": 469.854, "end": 473.716, "text": "Cristina es el salvavidas de plomo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5367965154625378, "is_candidate": false}, {"start": 473.716, "end": 475.337, "text": "Cristina es el salvavidas de plomo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0710846087852115, "is_candidate": false}, {"start": 475.337, "end": 475.997, "text": "Obvio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7807727067098937, "is_candidate": false}, {"start": 475.997, "end": 476.858, "text": "A ver, digamos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7144901990818644, "is_candidate": false}, {"start": 478.35, "end": 480.491, "text": " A ver, para ponerlo en estos t\u00e9rminos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4865801715232745, "is_candidate": true}, {"start": 480.491, "end": 486.653, "text": "A ver, Guzm\u00e1n es tan malo como Dr\u00e1cula.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.494085724943398, "is_candidate": true}, {"start": 486.653, "end": 487.913, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7172280628158363, "is_candidate": false}, {"start": 487.913, "end": 488.694, "text": "Porque es p\u00e9simo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7107602131639282, "is_candidate": false}, {"start": 488.694, "end": 492.235, "text": "Nos parece lo contrario, es un tipo que habla bajo, que es respetuoso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8140355894363891, "is_candidate": false}, {"start": 492.235, "end": 494.936, "text": "Bueno, Dr\u00e1cula es un conde, es un tipo educado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3588843053728621, "is_candidate": true}, {"start": 494.936, "end": 497.356, "text": "Pero te chupa la sangre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6073346828308561, "is_candidate": false}, {"start": 497.356, "end": 498.237, "text": "\u00bfOk?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.802406824861797, "is_candidate": false}, {"start": 498.237, "end": 499.357, "text": "Y te mata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9576184070746351, "is_candidate": false}, {"start": 499.357, "end": 500.317, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7955740040664483, "is_candidate": false}, {"start": 500.317, "end": 505.119, "text": "No solo eso, sino que adem\u00e1s... Ahora, el tema es que... Pero lo aplaudieron el otro d\u00eda, Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5911138735807902, "is_candidate": false}, {"start": 506.019, "end": 528.381, "text": " y saben lo que pasa guadalupe que cuando vos en una econom\u00eda s\u00faper regulada digamos que te revienta el impuesto si cuando un discapital con estos forajidos o sea y le vas a aplaudir todo porque si no te terminan de expropiar al 100% entonces entre que te expropien no s\u00e9 el 50 y el 100 digamos mejor que por miedo claro pero no s\u00f3lo eso porque de vuelta", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2928793181773979, "is_candidate": true}, {"start": 528.781, "end": 537.147, "text": " Ahora, todo lo que viene atr\u00e1s de Cristina es infinitamente peor, porque es como si fuera el tren fantasma, pero con los personajes malos de verdad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37998869338809693, "is_candidate": true}, {"start": 537.147, "end": 548.956, "text": "Es decir, es m\u00e1s, vos imaginate las recomendaciones que puede dar, digamos, la se\u00f1ora Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, que dijo que con 10 millones de pesos, a un tipo de 4.25 se podr\u00eda comprar 10 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40872969006108983, "is_candidate": true}, {"start": 548.956, "end": 550.918, "text": "\u00a1No sabe ni dividir!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8317261668015639, "is_candidate": false}, {"start": 550.918, "end": 552.279, "text": "Mir\u00e1 lo que tengo ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8523196779344385, "is_candidate": false}, {"start": 552.279, "end": 555.441, "text": "Esto fue un tweet de Mart\u00edn Guzm\u00e1n, creo que fue... Ayer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8452065637309096, "is_candidate": false}, {"start": 555.441, "end": 556.062, "text": "Ayer, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9784817740619107, "is_candidate": false}, {"start": 556.062, "end": 556.322, "text": "Ayer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8191607244663812, "is_candidate": false}, {"start": 557.28, "end": 563.562, "text": " Para tranquilizar la econom\u00eda definimos que la pol\u00edtica macroecon\u00f3mica se debe basar en una serie de principios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8884433329776784, "is_candidate": false}, {"start": 563.562, "end": 573.245, "text": "El primero establece que el esquema de pol\u00edticas macroecon\u00f3micas debe ser sostenible y apuntalar a la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica que est\u00e1 transitando el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8409183304018448, "is_candidate": false}, {"start": 573.245, "end": 574.466, "text": "\u00bfCoincide?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8889004692867447, "is_candidate": false}, {"start": 574.466, "end": 579.087, "text": "Bueno, eso es una declaraci\u00f3n de forma.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3870303271984661, "is_candidate": true}, {"start": 579.087, "end": 582.889, "text": "Esta definici\u00f3n marca un cambio radical respecto a la filosof\u00eda del programa", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7322054864887934, "is_candidate": false}, {"start": 583.849, "end": 592.914, "text": " SBA dise\u00f1ado por Juntos por el Cambio, seg\u00fan el cual la inflaci\u00f3n se combat\u00eda exclusivamente v\u00eda pol\u00edtica monetaria contractiva, mi ley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8224673249597279, "is_candidate": false}, {"start": 592.914, "end": 597.917, "text": "Resultado, aumento brutal del costo del cr\u00e9dito y aumento de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7689095652229767, "is_candidate": false}, {"start": 597.917, "end": 604.101, "text": "Bueno, eso es bastante grave que un ministro de Econom\u00eda diga esa barbaridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35176269364048374, "is_candidate": true}, {"start": 604.101, "end": 605.242, "text": "Lo primero que muestra", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6069981553497561, "is_candidate": false}, {"start": 606.265, "end": 609.628, "text": " es que no entiende la naturaleza monetaria de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35703442108930605, "is_candidate": true}, {"start": 609.628, "end": 613.051, "text": "La inflaci\u00f3n es siempre y en todo lugar un fen\u00f3meno monetario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4256727124571402, "is_candidate": true}, {"start": 613.051, "end": 623.66, "text": "Y en la medida que la oferta de dinero crezca por encima de la demanda de dinero, eso va a hacer que el poder adquisitivo del peso caiga y todos los precios expresados en unidades monetarias van a subir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29991065049657617, "is_candidate": true}, {"start": 623.66, "end": 628.525, "text": "Es decir, y que el Fondo Monetario Internacional haya puesto en el comunicado la pavada esa de lo multicausal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3130929263815625, "is_candidate": true}, {"start": 631.687, "end": 636.75, "text": " Pero es que eso est\u00e1 arreglado entre el gobierno y el FMI.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5106536296722898, "is_candidate": false}, {"start": 636.75, "end": 640.892, "text": "Eso no es un juicio de valor sobre el FMI.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4335073711257923, "is_candidate": true}, {"start": 640.892, "end": 642.113, "text": "Yo les voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5955549065704822, "is_candidate": false}, {"start": 642.113, "end": 649.337, "text": "Todos los pa\u00edses del mundo que adhieren a la hip\u00f3tesis monetaria de la inflaci\u00f3n, todos lograron abatirla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33416210559881787, "is_candidate": true}, {"start": 649.337, "end": 653.039, "text": "Los \u00fanicos dos pa\u00edses que no hacen esto es Argentina y Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34678184819560487, "is_candidate": true}, {"start": 653.039, "end": 655.421, "text": "Venezuela lleva 3 a\u00f1os de hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5242892712287566, "is_candidate": false}, {"start": 658.268, "end": 660.25, "text": " Este todav\u00eda much\u00edsimo m\u00e1s grave que los anteriores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4772037854823489, "is_candidate": true}, {"start": 660.25, "end": 666.774, "text": "Pero el anterior adem\u00e1s implica que es tan burro, Guzm\u00e1n, que ni siquiera entiende qu\u00e9 es la tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32699907436797315, "is_candidate": true}, {"start": 666.774, "end": 676.461, "text": "Ya que dicen que lo tiene cerca Heimann, que Heimann le explique que la tasa de inter\u00e9s es un mecanismo de coordinaci\u00f3n intertemporal que surge entre la interacci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38422345828827065, "is_candidate": true}, {"start": 677.505, "end": 679.767, "text": " de el ahorro y la inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5708991344100505, "is_candidate": false}, {"start": 679.767, "end": 689.153, "text": "Entonces si vos te vas a poner a hacer que hay nexianismo barato, de aumentar el gasto p\u00fablico, estimular el consumo y reducir el ahorro, naturalmente las tasas de inter\u00e9s van a ser altas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2858280245902064, "is_candidate": true}, {"start": 689.153, "end": 693.636, "text": "Y si adem\u00e1s ten\u00e9s alta inflaci\u00f3n, las nominales todav\u00eda van a ser m\u00e1s altas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3489625731200088, "is_candidate": true}, {"start": 694.837, "end": 696.959, "text": " no entiende el concepto de tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5075001940556654, "is_candidate": false}, {"start": 696.959, "end": 698.861, "text": "\u00bfQu\u00e9 es la tasa de inter\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4792009645489552, "is_candidate": true}, {"start": 698.861, "end": 701.363, "text": "Es el precio relativo, los bienes presentes respecto a los futuros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46456240755778244, "is_candidate": true}, {"start": 701.363, "end": 706.067, "text": "Entonces, cuando la tasa de inter\u00e9s est\u00e1 baja, traes consumo del futuro al presente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35570060498419165, "is_candidate": true}, {"start": 706.067, "end": 709.39, "text": "Cuando la tasa de inter\u00e9s est\u00e1 alta, pasas el consumo al futuro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3544712654510792, "is_candidate": true}, {"start": 709.39, "end": 713.353, "text": "Es decir, tiene que ver con eso, no tiene que ver con una cuesti\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4416244504688014, "is_candidate": true}, {"start": 713.353, "end": 718.078, "text": "Entonces, ni siquiera conoce la macroeconom\u00eda intertemporal b\u00e1sica, no conoce lo que pasa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38821341953430544, "is_candidate": true}, {"start": 718.078, "end": 720.58, "text": "\u00bfPero vos dec\u00eds que a la Universidad de Colombia no le ense\u00f1an eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8946908293039956, "is_candidate": false}, {"start": 720.9, "end": 725.526, "text": " No s\u00e9, debe estar enamorado de los modelos de los a\u00f1os 50, 60.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38547877264485664, "is_candidate": true}, {"start": 725.526, "end": 738.321, "text": "Cualquier economista semi-razonable entiende que la tasa de inter\u00e9s es un concepto de \u00edndole real, es un concepto de coordinaci\u00f3n intertemporal que tiene que ver con trasladar consumo del presente al futuro y viceversa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.344275968818466, "is_candidate": true}, {"start": 738.321, "end": 739.342, "text": "No de otra manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6116425424377342, "is_candidate": false}, {"start": 739.722, "end": 755.167, "text": " Entonces, si \u00e9l cree que la tasa de inter\u00e9s la va a determinar en el mercado de dinero, o sea, va a cometer no s\u00f3lo el error de la fatal arrogancia de creer que puede determinar un precio a mano y determinar cu\u00e1ndo es alto o cu\u00e1ndo es bajo, sino que adem\u00e1s va a generar una descoordinaci\u00f3n macroecon\u00f3mica monstruosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34751696828827017, "is_candidate": true}, {"start": 755.909, "end": 760.915, "text": " Tom\u00e1 agua, en un momento, y pens\u00e1 esta pregunta que te voy a dejar para un ratito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.895705586354512, "is_candidate": false}, {"start": 760.915, "end": 763.497, "text": "En este momento, \u00bfvos comprar\u00edas d\u00f3lares?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9551449000515524, "is_candidate": false}, {"start": 763.497, "end": 764.478, "text": "\u00bfHay que comprar d\u00f3lares?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9185032978435372, "is_candidate": false}, {"start": 764.478, "end": 765.099, "text": "\u00bfEst\u00e1 barato?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7674134100273176, "is_candidate": false}, {"start": 765.099, "end": 766.481, "text": "\u00bfPero me lo contest\u00e1s en un minuto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0359713425595172, "is_candidate": false}, {"start": 766.481, "end": 768.623, "text": "Y me vas a dejar pasar la burrada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42407124340291946, "is_candidate": true}, {"start": 768.623, "end": 770.906, "text": "No, ahora volvemos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.031803001990881, "is_candidate": false}, {"start": 770.906, "end": 774.65, "text": "Ahora volvemos, queremos ir con el tema de qu\u00e9 est\u00e1 pasando junto por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.866287557635046, "is_candidate": false}, {"start": 775.79, "end": 783.153, "text": " \u00bfPodr\u00eda sacarle un sector electorado, podr\u00edamos decir, no politizado, intermedio, que de ah\u00ed podr\u00eda capturar con el discurso antigrieta, el discurso no polarizado?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0144052372489203, "is_candidate": false}, {"start": 783.153, "end": 785.895, "text": "Si tuvieras mi ley y esos cuatro, \u00bfa cu\u00e1l eleg\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8891864948495971, "is_candidate": false}, {"start": 785.895, "end": 786.475, "text": "\u00bfA qui\u00e9n vot\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0358603687177994, "is_candidate": false}, {"start": 787.632, "end": 789.213, "text": " hay que venga.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.681534715727804, "is_candidate": false}, {"start": 789.213, "end": 793.414, "text": "Yo, digamos, o sea, que los voy a comer crudo, hay que venga.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46204303251255074, "is_candidate": true}, {"start": 793.414, "end": 795.075, "text": "Porque vos quer\u00e9s ser candidato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0596974017384995, "is_candidate": false}, {"start": 795.075, "end": 805.679, "text": "Yo, digamos, o sea, trabajo en un espacio que se llama Avanza Libertad y ninguno de los candidatos en cuesti\u00f3n, digamos, y el que sea, digamos, la competencia es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30206376240834976, "is_candidate": true}, {"start": 805.679, "end": 807.98, "text": "Digamos, vos no ten\u00e9s que elegir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4613370907965384, "is_candidate": true}, {"start": 807.98, "end": 809.881, "text": "Pero de todos esos, olvidate.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0026298218004235, "is_candidate": false}, {"start": 809.881, "end": 812.542, "text": "Est\u00e1 bien, vos vas a ser candidato, pero ponele que no lo fueras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.99734253249191, "is_candidate": false}, {"start": 812.542, "end": 814.703, "text": "De todos esos, \u00bfqui\u00e9n te parece m\u00e1s potable para?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.076069336499301, "is_candidate": false}, {"start": 815.803, "end": 818.905, "text": " para una campa\u00f1a, o para gobernar, digamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9052580397821635, "is_candidate": false}, {"start": 818.905, "end": 832.675, "text": "Me parece que el problema de Juntos por el Cambio es que tienen por delante toda su historia y tienen un problema con sus aliados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3519071448186041, "is_candidate": true}, {"start": 832.675, "end": 839.82, "text": "Recordemos que sus aliados son la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, que es la Internacional Socialista, con lo cual nada bueno de ah\u00ed puede salir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28692816888002914, "is_candidate": true}, {"start": 839.82, "end": 844.463, "text": "De hecho, digamos, Macri ten\u00eda un discurso muy lindo, pero despu\u00e9s en la pr\u00e1ctica", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3850008350534828, "is_candidate": true}, {"start": 845.528, "end": 848.511, "text": " sus socios pol\u00edticos lo dinamitaban.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37689422044696774, "is_candidate": true}, {"start": 848.511, "end": 861.001, "text": "Pero en un ballotage, Javier, en un ballotage hay segunda vuelta y se define por la fuerza justamente que... Bueno, digamos, trabajemos para que haya una opci\u00f3n liberal que saque a la Argentina de este pozo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6226724525626062, "is_candidate": false}, {"start": 861.241, "end": 864.905, "text": " Seguime el contraf\u00e1ctico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7539609962298444, "is_candidate": false}, {"start": 864.905, "end": 868.709, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 tengo que trabajar tu contraf\u00e1ctico y no el m\u00edo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5834269989853325, "is_candidate": false}, {"start": 868.709, "end": 869.55, "text": "\u00bfC\u00f3mo puede ser la pregunta?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9819528006303286, "is_candidate": false}, {"start": 869.55, "end": 871.652, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 tenemos que llevar a los argentinos a que se hundan cada d\u00eda m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9693586151338984, "is_candidate": false}, {"start": 880.375, "end": 885.42, "text": " Igual yo me imagino a qui\u00e9n vas a votar en un bal\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.030582934136065, "is_candidate": false}, {"start": 885.42, "end": 886.402, "text": "A Bullrich la vota.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8878334784175553, "is_candidate": false}, {"start": 886.402, "end": 888.404, "text": "Aunque no me lo digas, me lo puedo imaginar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8133813472942079, "is_candidate": false}, {"start": 888.404, "end": 893.449, "text": "Por alguien que cont\u00f3 que comiste, claro, que cenaste, que compartieras... \u00bfVolviste a cenar con Bullrich?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8482289457532145, "is_candidate": false}, {"start": 893.449, "end": 894.13, "text": "Claro, est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0190441372016, "is_candidate": false}, {"start": 894.13, "end": 895.811, "text": "Digamos, esa situaci\u00f3n, digamos, o sea...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45886002778076984, "is_candidate": true}, {"start": 896.592, "end": 910.128, "text": " Fue explicada y b\u00e1sicamente, digamos, Spielmann en su propia nota, digamos, dej\u00f3 en claro que Bullrich tiene su proyecto pol\u00edtico y yo estoy en otro proyecto pol\u00edtico que abraza...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3879945267964918, "is_candidate": true}, {"start": 911.63, "end": 915.372, "text": " Javier, no le esquives, ah\u00ed si vos sos un hombre avesado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8496429468436646, "is_candidate": false}, {"start": 915.372, "end": 920.475, "text": "Y pero mir\u00e1 si, digamos, te encontr\u00e1s con el sue\u00f1o de tener una opci\u00f3n liberal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41592825503292474, "is_candidate": true}, {"start": 920.475, "end": 926.218, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 pretend\u00e9s que te d\u00e9 una respuesta que implica que me autosuicide hoy, de cara al 2023?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3476773102222944, "is_candidate": true}, {"start": 926.218, "end": 928.219, "text": "No, no, nadie quiere que te mueres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9448222887223939, "is_candidate": false}, {"start": 928.219, "end": 930.019, "text": "Autosuic\u00eddelo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0111585988144294, "is_candidate": false}, {"start": 930.019, "end": 936.243, "text": "Al contrario, puede ser bueno, beneficioso para vos decir lo que pens\u00e1s en ese caso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.986730594732935, "is_candidate": false}, {"start": 936.243, "end": 938.244, "text": "Me parece que no te suicidar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.858235519972023, "is_candidate": false}, {"start": 938.244, "end": 939.825, "text": "No, pero es que yo estoy diciendo lo que pienso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5929337009618335, "is_candidate": false}, {"start": 940.945, "end": 949.75, "text": " Mi sue\u00f1o es que Argentina, digamos, en el 2023 tenga una opci\u00f3n liberal y que nos saque de este pozo de decadencia que llevamos m\u00e1s de 100 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3799624680719964, "is_candidate": true}, {"start": 949.75, "end": 953.872, "text": "O sea, \u00bfpor qu\u00e9 tengo que elegir adentro del tren fantasma?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40931225293750584, "is_candidate": true}, {"start": 953.872, "end": 960.215, "text": "Me da la impresi\u00f3n que a nivel pol\u00edtico sos m\u00e1s cauto que con declaraciones econ\u00f3micas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8725206406299927, "is_candidate": false}, {"start": 960.215, "end": 960.535, "text": "\u00bfPuede ser?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0444244222162253, "is_candidate": false}, {"start": 962.096, "end": 964.617, "text": " \u00bfTen\u00e9s miedo de meter la pata?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8742865131071553, "is_candidate": false}, {"start": 964.617, "end": 967.298, "text": "El tema es que tengo un diferencial de conocimiento que me permite", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9086606792805193, "is_candidate": false}, {"start": 982.643, "end": 993.332, "text": " estar m\u00e1s seguro en determinados campos, que es el campo que yo s\u00ed conozco y domino y en el cual ejerzo hace m\u00e1s de 25 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22396734133164298, "is_candidate": true}, {"start": 993.332, "end": 996.074, "text": "S\u00ed, llevo casi 30.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34850677943581676, "is_candidate": true}, {"start": 996.074, "end": 1001.498, "text": "Y otra cosa es un campo en el cual estoy incursionando ahora, aprendiendo todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31679190171088745, "is_candidate": true}, {"start": 1001.498, "end": 1004.14, "text": "Y digamos, estoy tratando de aprender lo m\u00e1s r\u00e1pido posible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38750908561458075, "is_candidate": true}, {"start": 1004.14, "end": 1008.603, "text": "\u00bfA qu\u00e9 te gustar\u00eda llegar en tu carrera pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7783932260795687, "is_candidate": false}, {"start": 1008.603, "end": 1010.325, "text": "\u00bfTe so\u00f1\u00e1s presidente, por ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.862591796118568, "is_candidate": false}, {"start": 1011.335, "end": 1015.599, "text": " Mira, eso me parece que lo determina la din\u00e1mica de los hechos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42398149837176813, "is_candidate": true}, {"start": 1015.599, "end": 1017.36, "text": "S\u00ed, pero a vos qu\u00e9 te gustar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9261638159395554, "is_candidate": false}, {"start": 1017.36, "end": 1019.742, "text": "Mira, Argentina es un caos continuamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3370794274526485, "is_candidate": true}, {"start": 1019.742, "end": 1022.585, "text": "O sea, en principio quiero llegar a ser diputado ahora en el 2021.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3346916927052884, "is_candidate": true}, {"start": 1022.585, "end": 1022.905, "text": "Despu\u00e9s hablamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7743909307324385, "is_candidate": false}, {"start": 1026.755, "end": 1030.117, "text": " Miley me trajo un libro, \u00bflo podemos mostrar o no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7931238614904051, "is_candidate": false}, {"start": 1030.117, "end": 1031.678, "text": "Primero, gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0077830722499828, "is_candidate": false}, {"start": 1031.678, "end": 1032.758, "text": "Ay, pero \u00bfy a m\u00ed no?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8952925070155656, "is_candidate": false}, {"start": 1032.758, "end": 1033.379, "text": "A m\u00ed tampoco.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9679735643806228, "is_candidate": false}, {"start": 1033.379, "end": 1035.7, "text": "No trajo un pandenomis, yo se los muestro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8914310626557401, "is_candidate": false}, {"start": 1035.7, "end": 1040.962, "text": "A ver si lo podemos tomar, porque hablan mucho de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0568013116305597, "is_candidate": false}, {"start": 1040.962, "end": 1043.043, "text": "\u00bfSe lee o no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1097850703613017, "is_candidate": false}, {"start": 1043.043, "end": 1046.025, "text": "4.000 a\u00f1os de controles de precios y salarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49534442754787034, "is_candidate": true}, {"start": 1046.025, "end": 1046.745, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la c\u00e1mara 1?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9169983400427206, "is_candidate": false}, {"start": 1046.745, "end": 1047.506, "text": "Ac\u00e1, ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9917725164556795, "is_candidate": false}, {"start": 1047.506, "end": 1049.787, "text": "Ah\u00ed est\u00e1, a ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.109299183452758, "is_candidate": false}, {"start": 1049.787, "end": 1050.307, "text": "\u00bfLo ten\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1467548098989067, "is_candidate": false}, {"start": 1050.307, "end": 1051.608, "text": "Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9242704059192866, "is_candidate": false}, {"start": 1051.608, "end": 1054.049, "text": "4.000 a\u00f1os de controles de precios y salarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8991462052543066, "is_candidate": false}, {"start": 1055.552, "end": 1056.513, "text": " \u00bfCon Moreno lo escribi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9975369431602542, "is_candidate": false}, {"start": 1056.513, "end": 1057.313, "text": "\u00bfCon Pablo Espa\u00f1ol?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9625561114889999, "is_candidate": false}, {"start": 1057.313, "end": 1057.593, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0049480181704658, "is_candidate": false}, {"start": 1057.593, "end": 1059.114, "text": "Pr\u00f3logo de Javier Millet.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9903592064868447, "is_candidate": false}, {"start": 1059.114, "end": 1060.354, "text": "Es muy bueno, eh.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7324669159996222, "is_candidate": false}, {"start": 1060.354, "end": 1061.635, "text": "Por 4.000 a\u00f1os no existi\u00f3 la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9517556930884541, "is_candidate": false}, {"start": 1061.635, "end": 1063.136, "text": "Lo voy a leer con much\u00edsimo gusto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1056179253153877, "is_candidate": false}, {"start": 1063.136, "end": 1063.736, "text": "\u00bfDa resultado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8337339616486592, "is_candidate": false}, {"start": 1063.736, "end": 1065.917, "text": "Despu\u00e9s me cont\u00e1s, despu\u00e9s me cont\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9810878969334719, "is_candidate": false}, {"start": 1065.917, "end": 1071.9, "text": "Mir\u00e1, lo que dice el libro es que los controles de precios nunca funcionaron en la historia de la humanidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36157306795492994, "is_candidate": true}, {"start": 1073.102, "end": 1076.166, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 deber\u00edamos creer que funcionar\u00edan en Argentina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40288731396109767, "is_candidate": true}, {"start": 1076.166, "end": 1087.038, "text": "De hecho, desde la segunda mitad del siglo XX en adelante, en Argentina, el \u00fanico periodo donde no hubo inflaci\u00f3n fue la convertibilidad y no hab\u00eda controles de precios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2732670395760026, "is_candidate": true}, {"start": 1087.038, "end": 1094.166, "text": "Justamente en un modelo donde el dinero se determinaba end\u00f3genamente acorde a la demanda de dinero y por ende no hab\u00eda inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4265895814920976, "is_candidate": true}, {"start": 1095.449, "end": 1102.053, "text": " Diego, basta de las estupideces esas, de la inflaci\u00f3n multicausal y todo eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36004414187289524, "is_candidate": true}, {"start": 1102.053, "end": 1107.097, "text": "Ahora vamos con el fondo y con Guzm\u00e1n que hablaron de multicausal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8370273259592285, "is_candidate": false}, {"start": 1107.097, "end": 1113.241, "text": "La palabra, lo pone como... Lo peor de todo es que habl\u00f3 de un tema que es mi especialidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4567004241087125, "is_candidate": true}, {"start": 1113.241, "end": 1114.402, "text": "Lo estoy esperando, Pancho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.731267360763263, "is_candidate": false}, {"start": 1114.402, "end": 1116.243, "text": "A ver si te queda claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6898413814773776, "is_candidate": false}, {"start": 1116.243, "end": 1121.747, "text": "Ahora yo les voy a pedir a la producci\u00f3n a ver si podemos poner el \u00faltimo tuit que hab\u00edamos puesto reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9412786422488509, "is_candidate": false}, {"start": 1122.867, "end": 1127.75, "text": " de Mart\u00edn Guzm\u00e1n, porque vamos a estar hablando de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9782254841446962, "is_candidate": false}, {"start": 1127.75, "end": 1137.415, "text": "Vos dec\u00eds, porque a m\u00ed me llam\u00f3 la atenci\u00f3n, el Fondo Monetario dijo, la inflaci\u00f3n es un fen\u00f3meno multicausal, no va a decir que la tierra es plana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9292657548750219, "is_candidate": false}, {"start": 1137.415, "end": 1139.816, "text": "O sea, se supone que son economistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9091860328859781, "is_candidate": false}, {"start": 1139.816, "end": 1148.46, "text": "Vos dec\u00eds, est\u00e1 bien, es porque quieren llegar a un buen acuerdo con Guzm\u00e1n, pero tampoco decir una cosa que no pens\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9555026911515405, "is_candidate": false}, {"start": 1148.46, "end": 1150.822, "text": "No, no, en general esos documentos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4891717685461845, "is_candidate": true}, {"start": 1151.893, "end": 1157.897, "text": " b\u00e1sicamente responden a algo que est\u00e1 acordado con el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3136258860018033, "is_candidate": true}, {"start": 1157.897, "end": 1159.619, "text": "Para no pelearse.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.836603012838586, "is_candidate": false}, {"start": 1159.619, "end": 1171.387, "text": "Y la verdad es que en alg\u00fan sentido el FMI tiene una posici\u00f3n de debilidad respecto a Argentina por el hecho del problema que se llama el deudor significativo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29716537933035736, "is_candidate": true}, {"start": 1172.385, "end": 1176.568, "text": " El deudor significativo, el mayor deudor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.594127961656737, "is_candidate": false}, {"start": 1176.568, "end": 1188.918, "text": "Claro, Argentina le debe mucha plata al FMI y el FMI tiene que ser bastante laxo con algunas cuestiones con Argentina porque si no paga le genera un problema enorme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31176520379467687, "is_candidate": true}, {"start": 1190.418, "end": 1195.02, "text": " Este es el tuit que nos hab\u00eda quedado pendiente de Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8779747168471068, "is_candidate": false}, {"start": 1195.02, "end": 1203.142, "text": "El tercer principio es que el crecimiento de las exportaciones con agregaci\u00f3n de valor es condici\u00f3n necesaria para el crecimiento econ\u00f3mico sostenido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9560580927158954, "is_candidate": false}, {"start": 1203.142, "end": 1206.363, "text": "Debemos abordar este desaf\u00edo sobre la base de pol\u00edticas de Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.970956988743303, "is_candidate": false}, {"start": 1206.363, "end": 1208.483, "text": "Yo no tengo nada que objetar ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8817317479048866, "is_candidate": false}, {"start": 1208.483, "end": 1210.904, "text": "Este tuit es una aberraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4576666375200139, "is_candidate": true}, {"start": 1212.225, "end": 1216.75, "text": " Es verdaderamente preocupante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3720852583049906, "is_candidate": true}, {"start": 1216.75, "end": 1217.33, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.125058034512082, "is_candidate": false}, {"start": 1217.33, "end": 1220.955, "text": "Es condici\u00f3n necesaria para el crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8416585500208225, "is_candidate": false}, {"start": 1220.955, "end": 1228.103, "text": "El crecimiento econ\u00f3mico se genera por tres cuestiones b\u00e1sicas, importantes y significativas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.19138208323046668, "is_candidate": true}, {"start": 1228.103, "end": 1231.006, "text": "Una es el progreso tecnol\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45751687355233195, "is_candidate": true}, {"start": 1231.006, "end": 1231.447, "text": "Otra es", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6636464881795514, "is_candidate": false}, {"start": 1232.519, "end": 1239.524, "text": " El capital humano en sus distintas versiones, ya sea trabajo del m\u00e1s simple o trabajo de mayor calificaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2749306845672007, "is_candidate": true}, {"start": 1239.524, "end": 1242.325, "text": "Y despu\u00e9s la acumulaci\u00f3n de capital.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29979744657558227, "is_candidate": true}, {"start": 1242.325, "end": 1251.952, "text": "Es decir que en el fondo el crecimiento econ\u00f3mico surge de la acumulaci\u00f3n de factores, capital y trabajo, y por otra parte progreso tecnol\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3346970334216518, "is_candidate": true}, {"start": 1251.952, "end": 1252.512, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9770561759094929, "is_candidate": false}, {"start": 1252.512, "end": 1253.373, "text": "Y vos para", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7395946607341863, "is_candidate": false}, {"start": 1254.153, "end": 1257.977, "text": " generar crecimiento para poder invertir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2703624872221543, "is_candidate": true}, {"start": 1257.977, "end": 1261.34, "text": "Y para invertir ten\u00e9s que ahorrar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35560987149326895, "is_candidate": true}, {"start": 1261.34, "end": 1263.943, "text": "El ahorro tiene que ver con no consumir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44698468641192035, "is_candidate": true}, {"start": 1263.943, "end": 1275.754, "text": "Entonces cuando el ministro Guzm\u00e1n habla de crecer estimulando la demanda, porque en el fondo lo que hacen las exportaciones es estimular la demanda agregada", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3030800005654032, "is_candidate": true}, {"start": 1277.015, "end": 1278.276, "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que significa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6057690577802415, "is_candidate": false}, {"start": 1278.276, "end": 1281.076, "text": "Es que no entienden la naturaleza del crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40650955972066904, "is_candidate": true}, {"start": 1281.076, "end": 1284.898, "text": "El crecimiento no se genera por estimular la demanda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43867192058744986, "is_candidate": true}, {"start": 1284.898, "end": 1288.839, "text": "El crecimiento se genera desde el lado de la oferta acumulando factores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35794474622692063, "is_candidate": true}, {"start": 1288.839, "end": 1296.201, "text": "Y adem\u00e1s, si vos te convert\u00eds en un exportador, suponete que gener\u00e1s y export\u00e1s tanto y gener\u00e1s super\u00e1vit de cuenta corriente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31926905605574374, "is_candidate": true}, {"start": 1296.201, "end": 1298.522, "text": "Adem\u00e1s, est\u00e1s exportando ahorro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5902608342080766, "is_candidate": false}, {"start": 1299.789, "end": 1303.238, "text": " Por ende, no vas a crecer m\u00e1s, vas a crecer menos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.394458036233154, "is_candidate": true}, {"start": 1303.238, "end": 1307.067, "text": "Es decir, lo que est\u00e1 diciendo... \u00bfPero los t\u00edos asi\u00e1ticos no crecieron as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.714250824769795, "is_candidate": false}, {"start": 1307.843, "end": 1311.924, "text": " No, de la \u00fanica manera que se crece es acumulando capital.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4091835651941118, "is_candidate": true}, {"start": 1311.924, "end": 1318.226, "text": "O sea, f\u00edsico o humano y adem\u00e1s el rol que tiene el progreso tecnol\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3420133058623779, "is_candidate": true}, {"start": 1318.226, "end": 1333.491, "text": "Por lo tanto, esta frase de tres renglones de Guzm\u00e1n en este tuit, si estuviera en un curso de crecimiento econ\u00f3mico hay que sacarlo a patadas y le va a costar sentarse durante un rato largo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2581884505086094, "is_candidate": true}, {"start": 1333.491, "end": 1334.992, "text": "Ese es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4792112842599152, "is_candidate": true}, {"start": 1334.992, "end": 1335.452, "text": "Y despu\u00e9s,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9015571025549991, "is_candidate": false}, {"start": 1336.472, "end": 1337.873, "text": " Pol\u00edtica de Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6657487429173851, "is_candidate": false}, {"start": 1337.873, "end": 1340.834, "text": "Todo lo que toca al Estado lo pudre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.527825554120962, "is_candidate": false}, {"start": 1340.834, "end": 1344.495, "text": "Bueno, pero ah\u00ed quiere decir que no lo cambiemos cada 24 horas, supongo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9412102365503224, "is_candidate": false}, {"start": 1344.495, "end": 1353.679, "text": "No, bueno, est\u00e1 bien, pero digamos, el problema... Bueno, avisale, digamos, a \u00e9l que desde que es Ministro de Econom\u00eda subieron 17 veces los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2790567701224599, "is_candidate": true}, {"start": 1353.679, "end": 1355.94, "text": "Est\u00e1 todo el tiempo cambiando las reglas de juego.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4944884700346587, "is_candidate": true}, {"start": 1355.94, "end": 1359.461, "text": "O sea, digo, entonces... Y en realidad, digamos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4068379995777186, "is_candidate": true}, {"start": 1361.028, "end": 1373.651, "text": " Y esto es much\u00edsimo m\u00e1s grave, porque lo que no entiende Guzm\u00e1n, y no le importa en realidad por qu\u00e9 es funcional a la oligarqu\u00eda pol\u00edtica, es que cuanto m\u00e1s Estado, hay menos libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3415668775373796, "is_candidate": true}, {"start": 1373.651, "end": 1377.592, "text": "Y \u00e9l es una persona que siente un profundo desprecio por la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39493493259762413, "is_candidate": true}, {"start": 1377.592, "end": 1382.173, "text": "Porque cuando \u00e9l arranc\u00f3 como ministro, le dijeron, pero ministro, usted dijo que no iba a hacer ajuste.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32731727937519406, "is_candidate": true}, {"start": 1382.173, "end": 1388.995, "text": "Dijo, no, no voy a hacer ajuste, despu\u00e9s de que mand\u00f3 un proyecto subiendo los impuestos por lo que iba a ser el equivalente a dos puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29832770389117447, "is_candidate": true}, {"start": 1389.635, "end": 1392.476, "text": " Dijo que eso no era justo porque no tocaba el gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3945511588860001, "is_candidate": true}, {"start": 1392.476, "end": 1401.001, "text": "En definitiva es alguien que le gusta el Estado y aquellos que le gusta el Estado en el fondo son los enemigos de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3374055906584693, "is_candidate": true}, {"start": 1401.001, "end": 1401.881, "text": "\u00bfEnemigo de la libertad?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7680723978365758, "is_candidate": false}, {"start": 1401.881, "end": 1402.801, "text": "\u00bfLe gusta el Estado?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.824761264364187, "is_candidate": false}, {"start": 1402.801, "end": 1405.283, "text": "Pero viv\u00eda en Estados Unidos, no viv\u00eda en Cuba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8896033388648121, "is_candidate": false}, {"start": 1405.283, "end": 1406.223, "text": "No, obvio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6543857223630531, "is_candidate": false}, {"start": 1406.223, "end": 1409.585, "text": "Ah, bueno, esa es la coherencia del progresismo argentino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4381281403027879, "is_candidate": true}, {"start": 1409.585, "end": 1413.426, "text": "Pero en Estados Unidos hay muchos a los que les gusta el Estado y les va bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.875541195809353, "is_candidate": false}, {"start": 1413.426, "end": 1417.408, "text": "Y si hay gente que les va muy bien con el Estado tambi\u00e9n, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6589208937100388, "is_candidate": false}, {"start": 1417.408, "end": 1418.409, "text": "A eso les encanta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.686594222158091, "is_candidate": false}, {"start": 1419.169, "end": 1419.93, "text": " Bueno, por eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0645942624383573, "is_candidate": false}, {"start": 1419.93, "end": 1424.473, "text": "Digo, a los pagadores de impuestos no, pero digamos, o sea, es m\u00e1s, te militan en el estado presente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34200780329614766, "is_candidate": true}, {"start": 1424.473, "end": 1431.078, "text": "Ahora, \u00bfviste lo que les dicen los albertistas o incluso en el Palacio de Hacienda a muchos empresarios?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9144313490695853, "is_candidate": false}, {"start": 1431.078, "end": 1435.502, "text": "Ojo que, si no es este, el que viene... No, digamos, o sea...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.94277828888616, "is_candidate": false}, {"start": 1436.322, "end": 1437.122, "text": " No, est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.712931485114701, "is_candidate": false}, {"start": 1437.122, "end": 1440.563, "text": "Por eso yo dije, Guzm\u00e1n es Dr\u00e1cula, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31637605266685875, "is_candidate": true}, {"start": 1440.563, "end": 1449.645, "text": "Y del otro lado est\u00e1 todo el tren fantasma, pero con lo malo de verdad, que es Cristina y todos los economistas que lo rodean, que es uno peor que el otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29165049973577684, "is_candidate": true}, {"start": 1449.645, "end": 1456.906, "text": "\u00bfQui\u00e9n crees que influye en Cristina por c\u00f3mo los conoces en el pensamiento a ese entorno, econ\u00f3micamente hablando?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.008151427096596, "is_candidate": false}, {"start": 1456.906, "end": 1465.608, "text": "Yo creo que los que m\u00e1s cerca est\u00e1n de ella son, sin lugar a dudas, gente como Kichilof y como la se\u00f1ora Fernanda Vallejo, o sea, gente que, digamos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2599184751258927, "is_candidate": true}, {"start": 1466.611, "end": 1468.032, "text": " tiene d\u00e9ficit de formaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32873226205125017, "is_candidate": true}, {"start": 1468.032, "end": 1472.055, "text": "Pero cuando vos escuchas a Cristina, lo est\u00e1s escuchando a Axel y a Fernanda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8679676987588539, "is_candidate": false}, {"start": 1472.055, "end": 1476.638, "text": "S\u00ed, s\u00ed, suele repetir el mismo tipo de burradas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41479850220170167, "is_candidate": true}, {"start": 1476.638, "end": 1479.861, "text": "Pero Guzm\u00e1n en eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9368181668951664, "is_candidate": false}, {"start": 1479.861, "end": 1483.603, "text": "Es m\u00e1s, se parece mucho a Axel, digamos, en que no sabe hacer las cuentas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4190913220289878, "is_candidate": true}, {"start": 1483.603, "end": 1490.909, "text": "En eso Guzm\u00e1n coincide seguramente con vos, porque no estaban conformes en el Palacio de Hacienda con las declaraciones de esta semana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9620672130156867, "is_candidate": false}, {"start": 1490.909, "end": 1491.129, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0711982323136509, "is_candidate": false}, {"start": 1492.358, "end": 1500.284, "text": " A ver, es como que me pongas a comparar, no s\u00e9, digamos, Cuba, Corea del Norte y Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3805311784499351, "is_candidate": true}, {"start": 1500.284, "end": 1503.286, "text": "Todo es malo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7422699678550686, "is_candidate": false}, {"start": 1503.286, "end": 1504.347, "text": "Gracias, Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0337527589195916, "is_candidate": false}, {"start": 1504.347, "end": 1505.667, "text": "Muy, muy amable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.958885601834765, "is_candidate": false}, {"start": 1505.667, "end": 1506.768, "text": "Un placer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9339043387981022, "is_candidate": false}, {"start": 1506.768, "end": 1508.049, "text": "La pr\u00f3xima vez traigo libros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6782753463096587, "is_candidate": false}, {"start": 1508.049, "end": 1512.852, "text": "Traigo para Mariana y traigo para Guada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.720398781769463, "is_candidate": false}, {"start": 1512.852, "end": 1515.614, "text": "A las chicas nos debes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.027597601573927, "is_candidate": false}, {"start": 1515.614, "end": 1517.376, "text": "Estuviste taca\u00f1o y machirulo, mira.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9707304251041718, "is_candidate": false}, {"start": 1518.725, "end": 1520.747, "text": " las voy a compensar con intereses recordemos que ma\u00f1ana", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9412082459343625, "is_candidate": false}], "Index": 157, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "Y_gSe15Hn14", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Y_gSe15Hn14", "title": "\"A los de Cambiemos me los como crudo\" Imperdible Javier Milei en LN+- 26/03/21", "duration": 1556.0, "view_count": 181575.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}