{"segments": [{"start": 0.188, "end": 3.449, "text": " Bienvenidos a una nueva edici\u00f3n de C\u00e1tedra Libre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3556371862886233, "is_candidate": true}, {"start": 3.449, "end": 5.609, "text": "\u00a1Todo y hasta el hueso!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6926257107131439, "is_candidate": false}, {"start": 5.609, "end": 7.529, "text": "Hola Javi, mi nombre es Samuel.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9227001030591089, "is_candidate": false}, {"start": 7.529, "end": 8.59, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal Samuel?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.698736151883321, "is_candidate": false}, {"start": 8.59, "end": 11.65, "text": "Vine desde Jujuy, en mi burrito y con mi ponchito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8910707126221789, "is_candidate": false}, {"start": 11.65, "end": 14.891, "text": "Y como se\u00f1alan los hechos, en nuestra historia ha habido una infinidad de pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9637098686520255, "is_candidate": false}, {"start": 14.891, "end": 20.872, "text": "Me encant\u00f3 la respuesta dada por Javier Migley, la casta pol\u00edtica que se cree por encima de las leyes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9791317171566006, "is_candidate": false}, {"start": 20.872, "end": 22.412, "text": "Bueno, muchas gracias Javier por recibirme.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.947605555329212, "is_candidate": false}, {"start": 22.412, "end": 25.793, "text": "Soy Mat\u00edas Gagliere, estudio negocios digitales en la Universidad de San Andr\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9718270607549132, "is_candidate": false}, {"start": 25.793, "end": 27.913, "text": "Me parece b\u00e1rbaro que Javier nos haya invitado a hablar", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.845758611815717, "is_candidate": false}, {"start": 28.813, "end": 32.396, "text": " Les dejamos todo abierto para que hagan lo que quieran.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6686048885060993, "is_candidate": false}, {"start": 32.396, "end": 33.738, "text": "Bueno, casi todo lo que quieran.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5371658396172919, "is_candidate": false}, {"start": 33.738, "end": 34.659, "text": "Soy Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.863466765794287, "is_candidate": false}, {"start": 34.659, "end": 39.102, "text": "\u00bfTres primeras medidas que tomar\u00edas al asumir la presidencia?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8486577816348809, "is_candidate": false}, {"start": 39.102, "end": 41.545, "text": "Me gust\u00f3 la respuesta que me dio Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9399125966120363, "is_candidate": false}, {"start": 41.545, "end": 43.506, "text": "De afuera el sistema.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3778914545358696, "is_candidate": true}, {"start": 43.506, "end": 44.888, "text": "\u00a1Hola!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7484355903615959, "is_candidate": false}, {"start": 44.888, "end": 46.429, "text": "Me encant\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9935558757277232, "is_candidate": false}, {"start": 46.429, "end": 48.191, "text": "Sea de shock.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7892401870595187, "is_candidate": false}, {"start": 48.191, "end": 48.431, "text": "\u00a1Hola!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.122576558719402, "is_candidate": false}, {"start": 55.222, "end": 68.433, "text": " Bienvenidos a una nueva edici\u00f3n de C\u00e1tedra Libre, el programa donde vos preguntas y yo, Javier Milei, el liberal libertario, contesto todo y hasta el hueso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35832915102290264, "is_candidate": true}, {"start": 68.433, "end": 71.356, "text": "Vamos con los invitados de hoy y sus preguntas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4373557562102024, "is_candidate": true}, {"start": 71.356, "end": 72.017, "text": "Primer invitado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7896920617497657, "is_candidate": false}, {"start": 72.774, "end": 73.754, "text": " Buenas, Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0006795792614303, "is_candidate": false}, {"start": 73.754, "end": 78.215, "text": "Soy Tom\u00e1s, tengo 19 a\u00f1os, soy estudiante de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9978700021116773, "is_candidate": false}, {"start": 78.215, "end": 81.676, "text": "B\u00e1sicamente, lo que te quer\u00eda preguntar es m\u00e1s de \u00edndole econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8890387684509018, "is_candidate": false}, {"start": 81.676, "end": 86.357, "text": "No, la pregunta es c\u00f3mo hac\u00e9s para esquivar el adoctrinamiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.543939625791564, "is_candidate": false}, {"start": 86.357, "end": 89.318, "text": "Y es complejo, encima, en la Universidad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0728674292585512, "is_candidate": false}, {"start": 89.318, "end": 95.519, "text": "Pero trato de siempre tener una mirada parcial respecto de todo, entonces, poder discernir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9392325466895997, "is_candidate": false}, {"start": 95.519, "end": 102.361, "text": "La pregunta que te quer\u00eda hacer era, en el panorama internacional en el que estamos viviendo, con subas de la tasa de inter\u00e9s por parte de los Estados Unidos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9306960128624634, "is_candidate": false}, {"start": 103.762, "end": 117.089, "text": " y todo lo que esto repercute en el resto de las econom\u00edas, teniendo en cuenta que, bueno, si Estados Unidos se tornuda, b\u00e1sicamente el resto de pa\u00edses se arrefr\u00edan y ni hablar de Argentina, que b\u00e1sicamente casi le agarra una neumon\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9556309706370966, "is_candidate": false}, {"start": 117.089, "end": 118.389, "text": "Yo te quer\u00eda preguntar, entonces,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0453971026724918, "is_candidate": false}, {"start": 119.95, "end": 123.453, "text": " \u00bfCu\u00e1l es el panorama que podemos esperar para las econom\u00edas de la regi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.000356768031921, "is_candidate": false}, {"start": 123.453, "end": 142.049, "text": "Y si tenemos que esperar una pol\u00edtica m\u00e1s bien restrictiva, como fue en los 70, 80 en los Estados Unidos, la pol\u00edtica de Volcker, o directamente, \u00bfde qu\u00e9 manera se desarrollar\u00e1n estas pol\u00edticas de Estados Unidos en relaci\u00f3n a las econom\u00edas de la regi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9391139926513807, "is_candidate": false}, {"start": 142.049, "end": 144.551, "text": "Bueno, gracias Tom\u00e1s por la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40011073428490684, "is_candidate": true}, {"start": 144.551, "end": 147.473, "text": "Es una pregunta extremadamente desafiante y divertida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36599249984628124, "is_candidate": true}, {"start": 149.725, "end": 154.888, "text": " Lo que vos ten\u00e9s, cuando sube la tasa de inter\u00e9s, ten\u00e9s dos canales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4304156070546705, "is_candidate": true}, {"start": 154.888, "end": 160.771, "text": "Ten\u00e9s un canal real y ten\u00e9s un canal monetario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3469824544282891, "is_candidate": true}, {"start": 160.771, "end": 172.157, "text": "El canal real lo que hace es, como va a hacer deprimir a los precios, entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que sucede?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33323277952996, "is_candidate": true}, {"start": 172.157, "end": 177.16, "text": "Vos lo que vas a tener es que Argentina y la regi\u00f3n va a tener un deterioro de los t\u00e9rminos de intercambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3911694300859825, "is_candidate": true}, {"start": 178.505, "end": 183.228, "text": " Es decir, lo que vas a tener es que es una ca\u00edda en el precio de los commodities.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36453576852390346, "is_candidate": true}, {"start": 183.228, "end": 198.499, "text": "Es una cosa, un efecto bastante natural, porque b\u00e1sicamente lo que hace eso es atraer fondos hacia Estados Unidos, fortalecer la moneda para que, para bajar el impacto en el nivel de precios vendr\u00eda a ser.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32039213527851973, "is_candidate": true}, {"start": 198.499, "end": 203.103, "text": "Entonces, en ese contexto, lo que vos vas a tener es que los bienes", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40735232208309546, "is_candidate": true}, {"start": 204.698, "end": 211.221, "text": " digamos, que tienen que ver con los commodities suelen sufrir y algunos sufren m\u00e1s que otros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3423054768508359, "is_candidate": true}, {"start": 211.221, "end": 219.346, "text": "En realidad los que m\u00e1s sufren son los energ\u00e9ticos, s\u00ed, y los que menos sufren son los alimenticios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3825919646437955, "is_candidate": true}, {"start": 219.346, "end": 230.452, "text": "Hecho general, pero eso no quita que vos no te encuentres frente a una situaci\u00f3n donde vas a tener deteriorados los t\u00e9rminos de intercambio seguro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38153500997371004, "is_candidate": true}, {"start": 230.452, "end": 231.072, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9076289061512802, "is_candidate": false}, {"start": 232.479, "end": 240.142, "text": " Segundo punto que tambi\u00e9n es muy interesante, es lo que tiene que ver con el canal financiero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39523877924792483, "is_candidate": true}, {"start": 240.142, "end": 251.666, "text": "Cuando, si vos part\u00eds de una situaci\u00f3n inicial, cuando vos subas la tasa, cuando te sube la tasa de inter\u00e9s de Estados Unidos, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2951363205926343, "is_candidate": true}, {"start": 251.666, "end": 256.168, "text": "El nivel de arbitraje a la que ten\u00edas la tasa de inter\u00e9s queda desfasado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2816302198411015, "is_candidate": true}, {"start": 256.168, "end": 261.75, "text": "Esa situaci\u00f3n hace que, al ir a una tasa de inter\u00e9s m\u00e1s alta,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3325999074953728, "is_candidate": true}, {"start": 263.137, "end": 266.62, "text": " lo que vos vas a tener es que vas a tener que ahorrar m\u00e1s e invertir menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36935114740531994, "is_candidate": true}, {"start": 266.62, "end": 270.203, "text": "Es decir, vas a tener que mejorar tus cuentas externas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34774212244352354, "is_candidate": true}, {"start": 270.203, "end": 281.031, "text": "Y si vos quer\u00e9s, fijate, ten\u00e9s que mejorar tus cuentas externas en un contexto donde adem\u00e1s te cae el valor de las exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35023125216950823, "is_candidate": true}, {"start": 281.031, "end": 286.135, "text": "Por lo tanto, vos lo que necesit\u00e1s es una ca\u00edda de las importaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3406607249425343, "is_candidate": true}, {"start": 286.135, "end": 288.797, "text": "Y eso implica o que vos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45436379561138374, "is_candidate": true}, {"start": 290.325, "end": 301.669, "text": " vas a deflacionar para justamente, lo que vos ten\u00e9s es una situaci\u00f3n donde ten\u00e9s que exportar m\u00e1s, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32548767074018037, "is_candidate": true}, {"start": 301.669, "end": 304.95, "text": "Entonces, para ser competitivo ten\u00e9s que deflacionar, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38827670343344334, "is_candidate": true}, {"start": 304.95, "end": 307.791, "text": "Y a su vez importar menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42452708525598803, "is_candidate": true}, {"start": 307.791, "end": 314.614, "text": "Y al mismo tiempo, lo que vos ten\u00e9s es que cuando subas la tasa de inter\u00e9s, lo que te va a pasar es que te va a caer la demanda de dinero,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.315425103137142, "is_candidate": true}, {"start": 315.634, "end": 332.686, "text": " y eso va a tener parte de ese trabajo, te lo va a hacer la devaluaci\u00f3n y adem\u00e1s vas a tener inflaci\u00f3n porque esa ca\u00edda de la demanda de dinero lo que va a hacer es que justamente vos tengas la devaluaci\u00f3n y la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30960015256538, "is_candidate": true}, {"start": 332.686, "end": 341.292, "text": "Es decir, con lo cual se corrige v\u00eda el deterioro del poder adquisitivo de la moneda como una forma convencional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.342969142161592, "is_candidate": true}, {"start": 341.292, "end": 343.674, "text": "El problema radica en aquellos pa\u00edses que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42028705691210677, "is_candidate": true}, {"start": 345.371, "end": 347.993, "text": " tienen sistemas como Ecuador, dolarizados por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34694642965010725, "is_candidate": true}, {"start": 347.993, "end": 349.415, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que te pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5214251239013391, "is_candidate": false}, {"start": 349.415, "end": 356.981, "text": "Es cierto, vos los precios te van a quedar, si est\u00e1s dolarizado, te tiene que quedar alineado con los precios internacionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2948957803020863, "is_candidate": true}, {"start": 356.981, "end": 361.025, "text": "Sin embargo, a vos te est\u00e1 cayendo la demanda de dinero y eso implica que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4235506107132948, "is_candidate": true}, {"start": 363.175, "end": 370.858, "text": " vos en esa ca\u00edda de la demanda de dinero se te genera un exceso de oferta y vos en realidad ten\u00e9s que ir a una deflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32640867480286706, "is_candidate": true}, {"start": 370.858, "end": 372.418, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46470865787532123, "is_candidate": true}, {"start": 372.418, "end": 385.843, "text": "Se contrae al mismo tiempo la oferta de dinero, es decir, salen fondos de la econom\u00eda tal que el nivel de precios sea el internacional, entonces, porque la ca\u00edda de la demanda de dinero a vos lo que te generar\u00eda es inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30924433379533756, "is_candidate": true}, {"start": 385.843, "end": 392.585, "text": "Pero en los casos dolarizados lo que a vos te pasa es que ten\u00e9s salida de capitales que te contrae la oferta de dinero", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28055309953661756, "is_candidate": true}, {"start": 393.792, "end": 404.755, "text": " en l\u00ednea con la demanda de dinero, porque de hecho es como si fuera un modelo end\u00f3geno, o sea, porque de hecho lo es, o sea, la cantidad de dinero siempre se ajusta a la demanda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45264036431142807, "is_candidate": true}, {"start": 404.755, "end": 423.0, "text": "As\u00ed es que eso lo que hace es que mientras que otros pa\u00edses pueden corregir por devaluaci\u00f3n y por inflaci\u00f3n, y deterioro obviamente los salarios reales, vos lo que ten\u00e9s en este caso, vos necesit\u00e1s una deflaci\u00f3n, y esa deflaci\u00f3n adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2794062246383897, "is_candidate": true}, {"start": 425.127, "end": 434.847, "text": " Lo que vos necesit\u00e1s es que tambi\u00e9n te caiga el salario expresado en la moneda dura, que te caiga el salario real, porque en el fondo lo que est\u00e1 pasando es que te hiciste m\u00e1s pobre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3152683506305245, "is_candidate": true}, {"start": 436.202, "end": 441.784, "text": " Entonces, te dir\u00eda que esa situaci\u00f3n es lo que va a estar pasando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35846519004206157, "is_candidate": true}, {"start": 441.784, "end": 450.467, "text": "Y si vos ten\u00e9s mercados de bienes o mercados de trabajo que son inflexibles, vas a terminar generando ca\u00edda de la actividad y el empleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2921993559812519, "is_candidate": true}, {"start": 450.467, "end": 455.809, "text": "Eso es lo que pasar\u00eda en caso de que tengas una suba de la tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41168276856498887, "is_candidate": true}, {"start": 455.809, "end": 462.432, "text": "Y otro tema muy importante que tiene que ver con la situaci\u00f3n de la inflaci\u00f3n en Estados Unidos y lo que es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39183098161471097, "is_candidate": true}, {"start": 464.041, "end": 468.622, "text": " el caso del mundo en general en esta situaci\u00f3n particular.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34998369943607754, "is_candidate": true}, {"start": 468.622, "end": 476.385, "text": "Yo tengo una apreciaci\u00f3n de por qu\u00e9 hay un salto en la tasa de inflaci\u00f3n en este momento en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3093235948289771, "is_candidate": true}, {"start": 476.385, "end": 486.908, "text": "No es una explicaci\u00f3n que se haya dado convencionalmente, pero aprovecho este momento para hacer mi publicidad como yo la veo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4355313345463254, "is_candidate": true}, {"start": 488.777, "end": 498.811, "text": " El punto ac\u00e1 es el siguiente, muchas partes del mundo trabajan con lo que se llama el Inflation Targeting, es decir, el modelo de metas de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3543820560434122, "is_candidate": true}, {"start": 498.811, "end": 502.015, "text": "En realidad tambi\u00e9n es un modelo de dinero end\u00f3geno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47949153060860994, "is_candidate": true}, {"start": 504.083, "end": 507.845, "text": " que b\u00e1sicamente lo que hace el Banco Central fija la tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39197108287803695, "is_candidate": true}, {"start": 507.845, "end": 526.092, "text": "Cuando en alg\u00fan momento de tu carrera hagas dinero cr\u00e9dito y bancos, en alg\u00fan momento te deber\u00edan contar o te deber\u00edan dar un trabajo muy interesante que se llama On Passive Money o el dinero pasivo, la versi\u00f3n est\u00e1 en ingl\u00e9s y en espa\u00f1ol, de Julio Hip\u00f3lito Guillermo Oliveira,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33646883653753346, "is_candidate": true}, {"start": 527.796, "end": 531.94, "text": " Y te lo tendr\u00edan que ense\u00f1ar en alg\u00fan momento y habla de los distintos modelos de dinero pasivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41502006409612535, "is_candidate": true}, {"start": 531.94, "end": 537.965, "text": "O sea, tienes el patr\u00f3n trabajo, el patr\u00f3n mercanc\u00eda, el patr\u00f3n cr\u00e9dito y el patr\u00f3n externo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.390888901504686, "is_candidate": true}, {"start": 537.965, "end": 543.009, "text": "El patr\u00f3n cr\u00e9dito justamente es cuando vos controlas la tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40062012237422373, "is_candidate": true}, {"start": 543.009, "end": 547.113, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema con los modelos de inflation targeting?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36512930319700687, "is_candidate": true}, {"start": 547.113, "end": 549.935, "text": "El patr\u00f3n cr\u00e9dito es un problema que se llama el problema del ancla nominal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4944935302063329, "is_candidate": true}, {"start": 551.33, "end": 554.331, "text": " Pero al margen de esto, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4528915097922479, "is_candidate": true}, {"start": 554.331, "end": 562.875, "text": "Cuando vos ten\u00e9s un evento que dispara la versi\u00f3n al riesgo, en pa\u00edses como Argentina, vos ten\u00e9s salida del dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32837063884726503, "is_candidate": true}, {"start": 562.875, "end": 567.317, "text": "La gente sale de la moneda dom\u00e9stica y se va a la moneda extranjera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4267398131366952, "is_candidate": true}, {"start": 567.317, "end": 573.12, "text": "Bueno, ellos tambi\u00e9n demandan d\u00f3lares, por ejemplo, en Estados Unidos, pero la diferencia es que es la moneda de ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4209291407160103, "is_candidate": true}, {"start": 573.12, "end": 579.763, "text": "Ese aumento en la demanda de dinero lo que conlleva es que si vos no ajust\u00e1s la oferta de dinero,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36093565412492756, "is_candidate": true}, {"start": 580.983, "end": 582.144, "text": " vas a ir a una deflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.357110543735381, "is_candidate": true}, {"start": 582.144, "end": 603.099, "text": "Y como las econom\u00edas tienen contratos en t\u00e9rminos nominales, porque los bancos centrales se aseguran de que no haya deflaci\u00f3n, despu\u00e9s podemos discutir ese tema, hay un libro de Philip Bagus muy bueno que se llama Defendiendo la deflaci\u00f3n, pero esa es otra tem\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30129971081461815, "is_candidate": true}, {"start": 603.099, "end": 604.821, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que hacen los bancos centrales?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45984840312917175, "is_candidate": true}, {"start": 604.821, "end": 606.462, "text": "Aumentan la cantidad de dinero", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46067932662883015, "is_candidate": true}, {"start": 608.219, "end": 612.1, "text": " para que ese aumento en la demanda de dinero no genere deflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38775494402437727, "is_candidate": true}, {"start": 612.1, "end": 614.56, "text": "O sea, ese es el argumento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5163809462532819, "is_candidate": false}, {"start": 614.56, "end": 615.18, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.644754731801507, "is_candidate": false}, {"start": 615.18, "end": 620.382, "text": "Cuando vos te vino la pandemia, hubo un fuerte incremento en la aversi\u00f3n al riesgo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4776309130919837, "is_candidate": true}, {"start": 620.382, "end": 621.442, "text": "Muy, muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7150824893413437, "is_candidate": false}, {"start": 621.442, "end": 622.862, "text": "\u00bfY eso qu\u00e9 es lo que hizo a la gente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48901810259271317, "is_candidate": true}, {"start": 622.862, "end": 623.542, "text": "\u00bfLo lleva a qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6709636511989088, "is_candidate": false}, {"start": 623.542, "end": 625.703, "text": "A demandar m\u00e1s dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5119091019582858, "is_candidate": false}, {"start": 625.703, "end": 627.843, "text": "Entonces vos ten\u00e9s una presi\u00f3n deflacionista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4754055118907393, "is_candidate": true}, {"start": 627.843, "end": 630.644, "text": "\u00bfY qu\u00e9 hicieron los bancos centrales?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38292512797546296, "is_candidate": true}, {"start": 630.644, "end": 635.685, "text": "Emitieron para satisfacer esa demanda de dinero y que no haya deflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.270134007808264, "is_candidate": true}, {"start": 635.685, "end": 636.565, "text": "En ese contexto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49170325029165807, "is_candidate": true}, {"start": 637.939, "end": 638.86, "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5035921424351271, "is_candidate": false}, {"start": 638.86, "end": 649.167, "text": "Cuando vos ten\u00e9s inflation targeting, los rezagos de la pol\u00edtica monetaria son mucho m\u00e1s cortos que en el caso de los agregados monetarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3368045428939309, "is_candidate": true}, {"start": 649.167, "end": 657.533, "text": "Por ejemplo, si haces agregados monetarios, el rezago de la pol\u00edtica monetaria son 18 meses, 24 meses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39746011886609767, "is_candidate": true}, {"start": 657.533, "end": 662.716, "text": "Cuando vos haces inflation targeting, puede oscilar entre 3 y 6 meses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3661620853117975, "is_candidate": true}, {"start": 662.716, "end": 665.098, "text": "Esto no es un tema menor, porque vos f\u00edjate que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5314610800475745, "is_candidate": false}, {"start": 666.559, "end": 675.562, "text": " nunca terminaban de pegarle que al tiempo los m\u00e9dicos con la pandemia, hasta cuando iba a durar, no ten\u00edan ni m\u00e1s idea, le pifian sistem\u00e1ticamente a los picos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3228117880227436, "is_candidate": true}, {"start": 675.562, "end": 682.764, "text": "O sea, hubo una concatenaci\u00f3n de errores muy grandes a lo largo de toda la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32416623962831015, "is_candidate": true}, {"start": 682.764, "end": 684.024, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.563456018164924, "is_candidate": false}, {"start": 684.024, "end": 694.187, "text": "Frente al riesgo de la deflaci\u00f3n y los problemas que pod\u00eda traer en un contexto como el de la pandemia, con el impacto que tuvo negativamente sobre la oferta,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2885181217690189, "is_candidate": true}, {"start": 695.8, "end": 709.204, "text": " y la necesidad de sostener los niveles de actividad y por lo menos preservar la supervivencia de las personas, por decirlo de alguna manera, en un contexto tan duro, imag\u00ednense, se dej\u00f3 de trabajar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3095751423969192, "is_candidate": true}, {"start": 709.204, "end": 715.786, "text": "O sea, entonces por lo menos necesitabas dinero para poder consumirte los stocks, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3346155048040117, "is_candidate": true}, {"start": 715.786, "end": 719.827, "text": "Entonces, en ese contexto, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4093819738354877, "is_candidate": true}, {"start": 719.827, "end": 723.188, "text": "Los bancos centrales, frente a la no definici\u00f3n exacta", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3120002613249373, "is_candidate": true}, {"start": 724.873, "end": 731.224, "text": " de todo lo que tiene que ver con la epidemia o pandemia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38318654525721985, "is_candidate": true}, {"start": 731.224, "end": 732.266, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5492058517523796, "is_candidate": false}, {"start": 732.266, "end": 737.135, "text": "Los bancos centrales no retiraron el dinero y cuando se termina la pandemia,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42107340729020226, "is_candidate": true}, {"start": 738.153, "end": 739.394, "text": " La demanda de dinero, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.536404205739279, "is_candidate": false}, {"start": 739.394, "end": 741.435, "text": "Vuelve a su nivel original.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.608435481450436, "is_candidate": false}, {"start": 741.435, "end": 747.038, "text": "Entonces, la demanda de dinero que se hab\u00eda sobrecalentado, se retrae.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3451393430481132, "is_candidate": true}, {"start": 747.038, "end": 756.784, "text": "Y como no tiene tiempo para retirar todo ese dinero tan r\u00e1pidamente, te degenera el exceso de oferta que te hace generar una ca\u00edda del poder adquisitivo del dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28654441487352333, "is_candidate": true}, {"start": 756.784, "end": 759.265, "text": "Es decir, todos los precios est\u00e1n saltando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4597321695645804, "is_candidate": true}, {"start": 759.265, "end": 767.19, "text": "Desde mi punto de vista, tiene que ver con este problema de los dise\u00f1os de pol\u00edtica monetaria basado en la tasa de inter\u00e9s y el hecho", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3215805117384428, "is_candidate": true}, {"start": 767.97, "end": 782.699, "text": " de que no pudieron tener una buena definici\u00f3n por parte de los especialistas en pandemias como para poder ver el momento en el cual la demanda de dinero volv\u00eda a su nivel natural.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3167170104280296, "is_candidate": true}, {"start": 782.699, "end": 788.623, "text": "Entonces, como la corrieron de atr\u00e1s, el problema es que te peg\u00f3 un salto la tasa de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37973652695142257, "is_candidate": true}, {"start": 788.623, "end": 791.245, "text": "O sea, porque en realidad te peg\u00f3 un salto el nivel de precios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3781513211232578, "is_candidate": true}, {"start": 791.245, "end": 796.328, "text": "Esa es mi interpretaci\u00f3n acerca de lo que est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3384297605466029, "is_candidate": true}, {"start": 797.043, "end": 801.127, "text": " Acabamos de terminar este bloque de C\u00e1tedra Libre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6029829976277628, "is_candidate": false}, {"start": 801.127, "end": 804.911, "text": "Vamos a un corte y enseguida volvemos con m\u00e1s preguntas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35075267398140775, "is_candidate": true}, {"start": 804.911, "end": 811.998, "text": "Me encant\u00f3 el desarrollo de la respuesta y verdaderamente pude entender los conceptos m\u00e1s complejos que pudo explicarme Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9862404644363855, "is_candidate": false}, {"start": 819.308, "end": 826.654, "text": " Bienvenidos a otro bloque de C\u00e1tedra Libre, donde vos pregunt\u00e1s y yo, Javier Milei, el liberal libertario, contesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39883398694358196, "is_candidate": true}, {"start": 826.654, "end": 828.235, "text": "Vamos a la pr\u00f3xima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.483402118170116, "is_candidate": true}, {"start": 828.235, "end": 829.036, "text": "Estimado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7447316239870176, "is_candidate": false}, {"start": 829.036, "end": 830.938, "text": "Bueno, muchas gracias Javier por recibirme.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9461206667821948, "is_candidate": false}, {"start": 830.938, "end": 837.003, "text": "Soy Mat\u00edas Gelier, estudio de negocios digitales en la Universidad de San Andr\u00e9s y mi pregunta est\u00e1 relacionada a la reforma laboral.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9919207334491169, "is_candidate": false}, {"start": 837.003, "end": 841.967, "text": "Muy necesaria para que las peque\u00f1as, medianas y grandes empresas puedan empezar a contratar empleados y crecer.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9387635190453689, "is_candidate": false}, {"start": 843.407, "end": 847.249, "text": " que, bueno, esto tiene que ir acompa\u00f1ado de los grupos sindicales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8810264032505748, "is_candidate": false}, {"start": 847.249, "end": 849.931, "text": "\u00bfC\u00f3mo se podr\u00eda llegar a un acuerdo con estos?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9339166825761315, "is_candidate": false}, {"start": 849.931, "end": 855.053, "text": "\u00bfY qu\u00e9 pens\u00e1s de que manejen las obras sociales?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9146854380800016, "is_candidate": false}, {"start": 855.053, "end": 862.757, "text": "Vamos por parte, porque son varios temas los que est\u00e1n ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.447437904343737, "is_candidate": true}, {"start": 862.757, "end": 868.58, "text": "Argentina tiene un conjunto de leyes que est\u00e1n inspiradas en la Carta del Laboro de Mussolini.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4080249525684402, "is_candidate": true}, {"start": 870.633, "end": 884.984, "text": " O sea, son leyes laborales que hacen que cuiden el empleo de los trabajadores, pero lo cuidan tanto que generan tantas restricciones y tantas regulaciones que directamente no se crean puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3860016698463755, "is_candidate": true}, {"start": 886.123, "end": 892.328, "text": " Si vos tom\u00e1s los \u00faltimos 10 a\u00f1os, Argentina tiene 6 millones de puestos de trabajo en el sector privado y est\u00e1 clavado ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48466346939366445, "is_candidate": true}, {"start": 892.328, "end": 895.671, "text": "Es decir, no sali\u00f3 nadie, pero no entr\u00f3 nadie tampoco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5160570051554647, "is_candidate": false}, {"start": 895.671, "end": 902.876, "text": "Como la poblaci\u00f3n sigue evolucionando, evidentemente ah\u00ed tenemos un problema enorme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48951991370209336, "is_candidate": true}, {"start": 902.876, "end": 911.603, "text": "Entonces, lo primero que hay que entender es por qu\u00e9 Argentina tiene ese entramado de regulaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4012944684929023, "is_candidate": true}, {"start": 911.603, "end": 912.384, "text": "Porque la realidad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6085615304812222, "is_candidate": false}, {"start": 914.632, "end": 920.456, "text": " Cuando vos mir\u00e1s la situaci\u00f3n, el problema es por qu\u00e9 aparecen estas leyes laborales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3363302787365885, "is_candidate": true}, {"start": 920.456, "end": 924.018, "text": "Bueno, el primer problema y que le da mucho poder a los sindicatos, \u00bfqu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4161301243411679, "is_candidate": true}, {"start": 924.018, "end": 925.018, "text": "La existencia de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6576889813351322, "is_candidate": false}, {"start": 925.018, "end": 931.062, "text": "Es decir, vos durante los 90 los sindicatos no ten\u00edan tanto poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47075943260171105, "is_candidate": true}, {"start": 931.062, "end": 931.282, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8920595528376088, "is_candidate": false}, {"start": 931.282, "end": 932.163, "text": "Porque no hab\u00eda inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5937546730862922, "is_candidate": false}, {"start": 932.163, "end": 938.307, "text": "Es decir, la aparici\u00f3n de la inflaci\u00f3n lo que hace es que los sindicatos tengan un rol de estar todo el tiempo negociando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39867853467656844, "is_candidate": true}, {"start": 938.307, "end": 940.068, "text": "Entonces es una situaci\u00f3n bastante...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5037608651827388, "is_candidate": false}, {"start": 941.352, "end": 949.053, "text": " compleja porque el propio sistema econ\u00f3mico te genera esa situaci\u00f3n de la eterna negociaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34715197304828116, "is_candidate": true}, {"start": 949.053, "end": 951.234, "text": "Ese es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.483835720923095, "is_candidate": true}, {"start": 951.234, "end": 958.835, "text": "El segundo punto es que Argentina es una econom\u00eda que no crece en nivel desde el a\u00f1o 2011.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4434820203422021, "is_candidate": true}, {"start": 958.835, "end": 963.496, "text": "Por ende no crea fuente de trabajo, o sea, tiene un problema con la inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44339297090239094, "is_candidate": true}, {"start": 963.496, "end": 970.937, "text": "Y adem\u00e1s todo este entramado regulatorio lo que hace es que si tuvieras que invertir no lo har\u00edas intensivo en trabajo, seguro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36901598796878066, "is_candidate": true}, {"start": 972.44, "end": 986.351, "text": " O sea, con lo cual tambi\u00e9n genera falta de puestos de trabajo, genera problemas para... Adem\u00e1s, como vas a tener problemas de productividad, ni siquiera tampoco tienes salarios reales atractivos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34239309619129377, "is_candidate": true}, {"start": 986.351, "end": 989.073, "text": "Entonces, ah\u00ed ten\u00e9s otro problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5319054513229107, "is_candidate": false}, {"start": 989.073, "end": 997.279, "text": "Y ahora, uno podr\u00eda focalizarse, porque eso lo que hace es que entonces tener trabajo sea toda una complicaci\u00f3n, y cuando lo ten\u00e9s lo quer\u00e9s asegurar como sea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35463223611223904, "is_candidate": true}, {"start": 998.815, "end": 1005.0, "text": " Ahora, el punto es, entonces, todo ese entramado de leyes aparece como un problema de seguros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36089240097113795, "is_candidate": true}, {"start": 1005.0, "end": 1008.683, "text": "Es decir, porque en el fondo, \u00bfcu\u00e1l es tu problema?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5406780870763406, "is_candidate": false}, {"start": 1008.683, "end": 1016.37, "text": "Y tu problema es que ten\u00e9s inseguridad sobre tu base de sustentaci\u00f3n, que es tu trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28006930331307467, "is_candidate": true}, {"start": 1016.37, "end": 1022.595, "text": "Entonces, el punto es c\u00f3mo generar el seguro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5161070173006147, "is_candidate": false}, {"start": 1022.595, "end": 1023.436, "text": "Suponete lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6633667970391162, "is_candidate": false}, {"start": 1025.234, "end": 1030.603, "text": " Por ejemplo, sos una persona, supongamos, \u00bfno, Mat\u00edas?, que fueras una persona profundamente aversa al riesgo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4144670377696287, "is_candidate": true}, {"start": 1032.133, "end": 1040.437, "text": " Y sos tan aversa al riesgo que cuando sal\u00eds con tu auto quer\u00e9s estar totalmente asegurado, no quer\u00e9s tener ning\u00fan problema, nada de eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32917138183010985, "is_candidate": true}, {"start": 1040.437, "end": 1043.699, "text": "Bueno, \u00bfvos qu\u00e9 haces si ten\u00e9s ese nivel de aversi\u00f3n al riesgo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40325706886372803, "is_candidate": true}, {"start": 1043.699, "end": 1058.006, "text": "Bueno, te contratar\u00e1s un seguro que cubra todos tus problemas de riesgo, tomar\u00e1s las medidas precautorias, vas a hacer un conjunto de medidas para cubrirte en funci\u00f3n del riesgo que vos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3215219296184202, "is_candidate": true}, {"start": 1059.443, "end": 1064.807, "text": " no quer\u00e9s tolerar, entonces ese riesgo te lo vas a cubrir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.332157993294649, "is_candidate": true}, {"start": 1064.807, "end": 1069.17, "text": "Y una vez que est\u00e1s cubierto en todos los riesgos que vos no quer\u00e9s soportar, sal\u00eds a la calle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33762490561758685, "is_candidate": true}, {"start": 1069.17, "end": 1071.471, "text": "Hasta ah\u00ed vamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7394982920107248, "is_candidate": false}, {"start": 1071.471, "end": 1072.212, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8433012463441728, "is_candidate": false}, {"start": 1072.212, "end": 1081.418, "text": "El problema es que, suponete que vos ahora fueras el Estado y ten\u00e9s el monopolio de la violencia y haces lo que se te da la gana, porque en el fondo es lo que terminan haciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4236118105644374, "is_candidate": true}, {"start": 1082.17, "end": 1086.851, "text": " Bueno, vos pod\u00e9s agarrar y, como ten\u00e9s mucha aversi\u00f3n al riesgo, \u00bfsab\u00e9s lo que pod\u00e9s hacer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45393113032211796, "is_candidate": true}, {"start": 1086.851, "end": 1088.371, "text": "Prohibirle a todo el mundo salir a la calle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5980602204136628, "is_candidate": false}, {"start": 1088.371, "end": 1090.432, "text": "Entonces, cuando sal\u00eds vos, sal\u00eds vos solo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5031554577316546, "is_candidate": false}, {"start": 1090.432, "end": 1094.393, "text": "No, claro, no vas a tener ning\u00fan accidente, no vas a tener ning\u00fan problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5218868428796095, "is_candidate": false}, {"start": 1094.393, "end": 1096.233, "text": "Pero, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4955842436941633, "is_candidate": true}, {"start": 1096.233, "end": 1102.374, "text": "El problema es que vos vas a estar destruyendo todo el sistema porque, digamos, o sea, vos te quer\u00e9s cubrir de tus problemas arriba del auto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36522552011729503, "is_candidate": true}, {"start": 1102.374, "end": 1110.736, "text": "O sea, es un disparate, o sea, el da\u00f1o... Entonces, bueno, el mercado laboral es como esa idea de prohibir que todos salgan con el auto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3450012605370285, "is_candidate": true}, {"start": 1112.492, "end": 1118.377, "text": " Y vos lo que tendr\u00edas que tener que es, no un entramado de regulaciones, vos lo que tendr\u00edas que tener que es un sistema de seguros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3315404171861238, "is_candidate": true}, {"start": 1118.377, "end": 1120.74, "text": "Ese es el primer sentido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6844368464206149, "is_candidate": false}, {"start": 1120.74, "end": 1123.062, "text": "Entonces vos deber\u00edas ir a un sistema de seguros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4330396355538908, "is_candidate": true}, {"start": 1123.062, "end": 1123.322, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7656017192462876, "is_candidate": false}, {"start": 1123.322, "end": 1126.024, "text": "Porque vos lo que est\u00e1s buscando es un seguro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4554313780973258, "is_candidate": true}, {"start": 1126.024, "end": 1126.605, "text": "Entiendo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.984517223491455, "is_candidate": false}, {"start": 1126.605, "end": 1127.486, "text": "Ese es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.573431710819299, "is_candidate": false}, {"start": 1127.486, "end": 1132.851, "text": "El segundo punto es, \u00bfpor qu\u00e9, digamos, el sistema de seguros es mejor que el de las regulaciones?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4252791983398392, "is_candidate": true}, {"start": 1132.851, "end": 1137.495, "text": "Porque con las regulaciones vos lo que haces que es afectar las decisiones,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34989387622426693, "is_candidate": true}, {"start": 1139.219, "end": 1145.588, "text": " de los agentes, porque adem\u00e1s est\u00e1s distorsionando los precios, est\u00e1s distorsionando el mercado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3766414322560203, "is_candidate": true}, {"start": 1145.588, "end": 1147.35, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1l es la consecuencia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5706932485495162, "is_candidate": false}, {"start": 1147.35, "end": 1149.293, "text": "Y no generas puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5990128561392998, "is_candidate": false}, {"start": 1149.293, "end": 1153.839, "text": "Ten\u00e9s los j\u00f3venes que se quieren ir porque carecen de oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3925089496077171, "is_candidate": true}, {"start": 1153.839, "end": 1155.701, "text": "En ese concepto, en ese contexto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5616483217014885, "is_candidate": false}, {"start": 1156.653, "end": 1159.396, "text": " vos deber\u00edas ir a un sistema de seguro de desempleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43264010647527107, "is_candidate": true}, {"start": 1159.396, "end": 1161.378, "text": "F\u00edjate que es como figura en Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6420297859915952, "is_candidate": false}, {"start": 1161.378, "end": 1172.888, "text": "Entonces la se\u00f1al de precios queda absolutamente limpia y la oferta y demanda de trabajo viven mape\u00e1ndose y cuando aparece un shock externo, s\u00ed hay desempleo, pero \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39746364814980595, "is_candidate": true}, {"start": 1172.888, "end": 1173.469, "text": "Dura menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5531260898649311, "is_candidate": false}, {"start": 1173.469, "end": 1178.774, "text": "O sea, las econom\u00edas que tienen mercados laborales flexibles tienen tasas de desempleo mucho m\u00e1s bajas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4334571330998671, "is_candidate": true}, {"start": 1179.778, "end": 1181.079, "text": " Cuanto m\u00e1s flexible es.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6661382871543396, "is_candidate": false}, {"start": 1181.079, "end": 1184.821, "text": "Y cuando viene un shock negativo, pegan un salto, pero r\u00e1pidamente recuperan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4630969278180329, "is_candidate": true}, {"start": 1184.821, "end": 1189.124, "text": "Mir\u00e1 lo que pas\u00f3 durante la pandemia en Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5167781718443819, "is_candidate": false}, {"start": 1189.124, "end": 1200.251, "text": "Y adem\u00e1s, cuando vos te quedas desempleado, el sistema de seguro de desempleo te da los recursos para que vos puedas sostenerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.339379177675047, "is_candidate": true}, {"start": 1200.251, "end": 1203.453, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 yo creo que es posible hacer esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49945195262372744, "is_candidate": true}, {"start": 1203.453, "end": 1205.934, "text": "Por varias cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5961879068115025, "is_candidate": false}, {"start": 1205.934, "end": 1206.715, "text": "La primera es que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7007828279161281, "is_candidate": false}, {"start": 1207.656, "end": 1218.521, "text": " Hoy los sindicatos tienen un problema muy grave, que no es que solamente cuando vos mir\u00e1s toda la PEA, que son 19 millones de personas, hay 7 millones de personas que est\u00e1n en el mercado en paralelo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3715145128186417, "is_candidate": true}, {"start": 1218.521, "end": 1223.544, "text": "Con lo cual ellos, los sindicalistas, no es que no lo tienen claro, lo tienen clar\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4574947372958782, "is_candidate": true}, {"start": 1223.544, "end": 1224.844, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7506770716326703, "is_candidate": false}, {"start": 1224.844, "end": 1230.987, "text": "O sea, se dan cuenta que est\u00e1n con un n\u00famero fijo y que cada vez va a ser menor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3025060815445725, "is_candidate": true}, {"start": 1230.987, "end": 1232.428, "text": "O sea, entienden que hay un problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5233898628952981, "is_candidate": false}, {"start": 1233.742, "end": 1244.697, "text": " El segundo punto, y que no es menor, que toda esta mala situaci\u00f3n lo que est\u00e1 haciendo, que las bases se las coma la izquierda, con lo cual tienen en jaque su negocio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3726388591193319, "is_candidate": true}, {"start": 1246.223, "end": 1258.596, "text": " Tercero, si tienen el negocio en las obras sociales, la realidad es que en principio si no hubiera ninguna cuesti\u00f3n coactiva por parte del Estado, podr\u00edan tenerla, no ser\u00eda ning\u00fan problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35228715767365293, "is_candidate": true}, {"start": 1258.596, "end": 1266.084, "text": "Pens\u00e1 que el sistema privado es el que organiz\u00f3 la salud en Argentina y fue el mejor sistema de salud del mundo a fin del siglo XIX.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3391087456946814, "is_candidate": true}, {"start": 1266.084, "end": 1267.806, "text": "\u00bfY b\u00e1sicamente c\u00f3mo se organiz\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5116585637613551, "is_candidate": false}, {"start": 1267.806, "end": 1268.566, "text": "Por comunidades,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5105199584946635, "is_candidate": false}, {"start": 1269.294, "end": 1274.236, "text": " Y ah\u00ed ten\u00e9s el Hospital Espa\u00f1ol, el Hospital Alem\u00e1n, el Hospital Italiano, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.380287639894884, "is_candidate": true}, {"start": 1274.236, "end": 1277.958, "text": "Todos distintos vinculados a las comunidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36872875531840377, "is_candidate": true}, {"start": 1277.958, "end": 1280.139, "text": "\u00bfEl otro agrupamiento c\u00f3mo era?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5031347247715066, "is_candidate": false}, {"start": 1280.139, "end": 1281.28, "text": "Por trabajos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5892578101757724, "is_candidate": false}, {"start": 1281.28, "end": 1285.262, "text": "Por eso, la primera obra social m\u00e1s grande de todas, \u00bfcu\u00e1l fue?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.423282344507931, "is_candidate": true}, {"start": 1285.262, "end": 1288.744, "text": "La fraternidad, porque el sector m\u00e1s importante de la econom\u00eda argentina, \u00bfcu\u00e1l era?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48624904836127825, "is_candidate": true}, {"start": 1288.744, "end": 1290.965, "text": "Los ferrocarriles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4922322944382064, "is_candidate": true}, {"start": 1290.965, "end": 1292.706, "text": "Y otra cosa m\u00e1s, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.429384706723413, "is_candidate": true}, {"start": 1292.706, "end": 1294.667, "text": "Y despu\u00e9s, o sea, lo que ten\u00eda que ver con el campo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.410050770057626, "is_candidate": true}, {"start": 1294.667, "end": 1295.407, "text": "\u00bfQu\u00e9 era lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.592076364327679, "is_candidate": false}, {"start": 1296.968, "end": 1303.772, "text": " el ir del campo a la ciudad demandaba mucho tiempo, y eso pod\u00eda hacer que un familiar tuyo perdiera la vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3436762722444543, "is_candidate": true}, {"start": 1303.772, "end": 1304.493, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 hicieron?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5977100125457444, "is_candidate": false}, {"start": 1304.493, "end": 1314.659, "text": "Crearon sus propios hospitales y le daban... O sea, no solo lo utilizaban para sus familias, sino que lo usaban para sus trabajadores, para cuidar de sus trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3634422986409832, "is_candidate": true}, {"start": 1314.659, "end": 1315.72, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5155142262140107, "is_candidate": false}, {"start": 1315.72, "end": 1323.445, "text": "En ese contexto, ten\u00edas el mejor sistema de salud del mundo, y solamente una cosa muy marginal ten\u00eda el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43227178920737486, "is_candidate": true}, {"start": 1323.445, "end": 1325.106, "text": "Por lo tanto, en principio,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44911594105530717, "is_candidate": true}, {"start": 1326.475, "end": 1332.319, "text": " Lo de las obras sociales no es un tema, digamos, o sea, mientras que no sea obligatorio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34873915763926555, "is_candidate": true}, {"start": 1332.319, "end": 1336.462, "text": "Y el sistema tiene competencia, vos te puedes pasar de una a otra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4203151709454942, "is_candidate": true}, {"start": 1336.462, "end": 1345.248, "text": "Pero m\u00e1s all\u00e1 de eso, y te puedo asegurar que cuando empiezas a mirar c\u00f3mo trabajan, son mucho m\u00e1s eficientes de lo que quieren vender.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4129104945301292, "is_candidate": true}, {"start": 1345.248, "end": 1349.19, "text": "Lo que pasa es que, claro, hay una caja.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5189146046594303, "is_candidate": false}, {"start": 1349.19, "end": 1351.172, "text": "Pero vos f\u00edjate esto, que si vos el sistema", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5047002911206084, "is_candidate": false}, {"start": 1352.322, "end": 1373.983, "text": " del mercado laboral pasa de un entramado de regulaciones que les est\u00e1 contaminando el negocio a los sindicalistas, pasa a un sistema, a un sistema de seguros, ah\u00ed vas a tener un nuevo mercado que es much\u00edsimo m\u00e1s grande que el mercado de obras sociales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24738173817816078, "is_candidate": true}, {"start": 1375.235, "end": 1377.679, "text": " \u00bfY vos qu\u00e9 crees que van a hacer los sindicalistas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4672052518258428, "is_candidate": true}, {"start": 1377.679, "end": 1382.246, "text": "\u00bfSe van a quedar mirando pasar y c\u00f3mo se les destruye el negocio que tienen?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2856196714945016, "is_candidate": true}, {"start": 1382.246, "end": 1385.09, "text": "\u00bfO van a tratar de contribuir a este sistema?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34757656398245174, "is_candidate": true}, {"start": 1386.879, "end": 1388.14, "text": " La respuesta es obvio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7167990809738163, "is_candidate": false}, {"start": 1388.14, "end": 1393.704, "text": "Son los primeros que van a adherir a esto porque la izquierda le est\u00e1 comiendo las bases.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2824929815691387, "is_candidate": true}, {"start": 1393.704, "end": 1396.545, "text": "As\u00ed es que much\u00edsimas gracias por tu pregunta, Mat\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41915198546038546, "is_candidate": true}, {"start": 1396.545, "end": 1398.006, "text": "Muy buena pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48845864655416504, "is_candidate": true}, {"start": 1398.006, "end": 1406.172, "text": "Nos vamos un corte y volvemos con C\u00e1tedra Libre, donde vos pregunt\u00e1s y yo, Javier Milei, el liberal libertario, contesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3173228933116373, "is_candidate": true}, {"start": 1406.172, "end": 1413.717, "text": "Me parece b\u00e1rbaro que Javier nos haya invitado a hablar y me gust\u00f3 su respuesta acerca de aliviarle el trabajo a los emprendedores y los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9356255076897367, "is_candidate": false}, {"start": 1421.27, "end": 1425.712, "text": " Bienvenidos a un nuevo bloque de C\u00e1tedra Libre y vamos a seguir con las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38276073918661546, "is_candidate": true}, {"start": 1425.712, "end": 1427.593, "text": "Estimado, nombre y pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5609931588754531, "is_candidate": false}, {"start": 1427.593, "end": 1428.213, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Javier?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8987013687794889, "is_candidate": false}, {"start": 1428.213, "end": 1429.053, "text": "Un gusto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0424658459017155, "is_candidate": false}, {"start": 1429.053, "end": 1430.214, "text": "Soy Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8667641917976563, "is_candidate": false}, {"start": 1430.214, "end": 1437.236, "text": "Te quer\u00eda preguntar respecto a las tres primeras medidas que tomar\u00edas al asumir la presidencia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8656126823049086, "is_candidate": false}, {"start": 1437.236, "end": 1442.078, "text": "Bueno, a ver, Argentina tiene un problema de estancamiento de hace 10 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36009451077998333, "is_candidate": true}, {"start": 1442.078, "end": 1444.199, "text": "O sea, Argentina no crece.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43353379257809876, "is_candidate": true}, {"start": 1444.199, "end": 1445.64, "text": "Argentina tiene un problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5223034310903976, "is_candidate": false}, {"start": 1446.448, "end": 1467.44, "text": " de no inversi\u00f3n por no respeto de los derechos de propiedad y un problema de falta de ahorro, ya sea porque vivimos defaulteando, porque no se desarrolla el mercado de capitales y porque adem\u00e1s estimulamos continuamente el consumo desde el sector p\u00fablico, castigamos el ahorro y como adem\u00e1s somos defaulteadores seriales, el mundo no nos quiere prestar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33675927694153185, "is_candidate": true}, {"start": 1467.44, "end": 1471.902, "text": "Entonces, vos, \u00bfc\u00f3mo recompones esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3800012531454251, "is_candidate": true}, {"start": 1471.902, "end": 1473.944, "text": "Bueno, la madre de todos los males, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5138515890304944, "is_candidate": false}, {"start": 1473.944, "end": 1474.424, "text": "En el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7417439535389087, "is_candidate": false}, {"start": 1475.379, "end": 1480.58, "text": " Por lo tanto, lo primero que hay que hacer cuando uno llegue al gobierno es hacer una reforma del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3498579562067974, "is_candidate": true}, {"start": 1480.58, "end": 1488.483, "text": "Esa reforma del Estado tiene que implicar una fuerte reducci\u00f3n del gasto p\u00fablico para poder bajar los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3734076836623712, "is_candidate": true}, {"start": 1488.483, "end": 1492.304, "text": "La reducci\u00f3n del gasto p\u00fablico, primero eliminar ministerios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3835340971223937, "is_candidate": true}, {"start": 1492.304, "end": 1495.825, "text": "O sea, la idea es ir a ocho ministerios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41240589558995366, "is_candidate": true}, {"start": 1495.825, "end": 1503.247, "text": "De hecho, yo en este momento tengo cuatro ministerios en la sombra trabajando, que es el Ministerio de Econom\u00eda, el Ministerio de Infraestructura, Relaciones Exteriores,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43428842489404573, "is_candidate": true}, {"start": 1504.377, "end": 1511.462, "text": " S\u00ed, o sea, Canciller\u00eda, y tambi\u00e9n tenemos trabajando lo que tiene que ver con acci\u00f3n social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30895032918882104, "is_candidate": true}, {"start": 1511.462, "end": 1511.822, "text": "\u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5528611038459162, "is_candidate": false}, {"start": 1511.822, "end": 1523.351, "text": "Porque cuando hagamos las reformas, dar contenci\u00f3n social si algo falla, por decirlo de alguna manera, al margen de redise\u00f1ar los planes y que sirvan para reinsertarse laboralmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.289732222838327, "is_candidate": true}, {"start": 1523.351, "end": 1533.218, "text": "Y obviamente despu\u00e9s tambi\u00e9n tendr\u00edamos defensa, tendr\u00edamos tambi\u00e9n lo que tiene que ver con seguridad, y obviamente hay cuestiones que tienen que ver con la justicia,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3819982928266161, "is_candidate": true}, {"start": 1534.076, "end": 1535.003, "text": " S\u00ed, icono.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.608877867474379, "is_candidate": false}, {"start": 1536.35, "end": 1537.17, "text": " el Ministerio del Interior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7328440815229489, "is_candidate": false}, {"start": 1537.17, "end": 1546.933, "text": "El Ministerio del Interior, como es un ministerio muy pol\u00edtico, eso lo voy a definir poco antes de asumir, porque obviamente tiene que ver con el equilibrio pol\u00edtico que surja.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39778245523176026, "is_candidate": true}, {"start": 1546.933, "end": 1564.418, "text": "Pero el eje central es no s\u00f3lo hacer esta reforma de la Ley del Ministerio, que te va a permitir, por ejemplo, eliminar el Ministerio de la Mujer, que es un gastadero de plata y que lo \u00fanico que hacen es utilizarlo para perseguir a los que piensan distinto, meti\u00e9ndole motos verdaderamente horrorosos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2957415751944843, "is_candidate": true}, {"start": 1566.14, "end": 1583.315, "text": " Pero al margen de eso, mi idea es eliminar la obra p\u00fablica yendo a un sistema de iniciativa privada a la chilena, terminar con las transferencias discrecionales de naci\u00f3n a provincia y de provincia a municipio, terminar con los subsidios econ\u00f3micos yendo a una estructura de contratos que se respete", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3178948205051778, "is_candidate": true}, {"start": 1584.407, "end": 1600.273, "text": " lo que se llama la ecuaci\u00f3n econ\u00f3mica financiera del contrato, terminar con las jubilaciones de privilegio y privatizar las empresas p\u00fablicas, que es un contrasentido decirlo, empresas p\u00fablicas, que tambi\u00e9n son fuente de d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.361330161200872, "is_candidate": true}, {"start": 1600.273, "end": 1610.557, "text": "Y eso te permite hacer un fuerte recorte del gasto p\u00fablico que te permite bajar impuestos sin entrar en una situaci\u00f3n ca\u00f3tica en el mercado de deuda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3099721861043776, "is_candidate": true}, {"start": 1610.557, "end": 1610.977, "text": "Pr\u00f3ximo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7585556048780758, "is_candidate": false}, {"start": 1612.769, "end": 1614.711, "text": " Hola Javier, mi nombre es Tob\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9784128972798407, "is_candidate": false}, {"start": 1614.711, "end": 1615.972, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal Tob\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7462014593547991, "is_candidate": false}, {"start": 1615.972, "end": 1621.596, "text": "Te quer\u00eda preguntar por el programa estudiantil, por el tema del adoctrinamiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0409216963886598, "is_candidate": false}, {"start": 1621.596, "end": 1623.398, "text": "\u00bfQu\u00e9 cambiar\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.013438562065677, "is_candidate": false}, {"start": 1623.398, "end": 1632.425, "text": "Mir\u00e1, ah\u00ed hay varios problemas, porque una de las cosas que sucede es que la educaci\u00f3n es p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3905690656963906, "is_candidate": true}, {"start": 1632.425, "end": 1634.467, "text": "Independientemente que sea de gesti\u00f3n estatal,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48986458416081446, "is_candidate": true}, {"start": 1635.92, "end": 1638.482, "text": " o de gesti\u00f3n privada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48253001105100635, "is_candidate": true}, {"start": 1638.482, "end": 1639.722, "text": "A ver, te lo hago como un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5966488820731162, "is_candidate": false}, {"start": 1639.722, "end": 1644.946, "text": "Yo quiero hacer un programa de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4046882203822687, "is_candidate": true}, {"start": 1644.946, "end": 1649.749, "text": "Y suponete que lo quiero montar desde una universidad privada, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.406266662611947, "is_candidate": true}, {"start": 1649.749, "end": 1650.549, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7363611181583575, "is_candidate": false}, {"start": 1650.549, "end": 1657.093, "text": "El problema es que el programa que yo construya tiene que ser aprobado por la CONIAU.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3961825022774438, "is_candidate": true}, {"start": 1657.093, "end": 1659.695, "text": "Es decir, te lo tiene que aprobar el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42437839854273063, "is_candidate": true}, {"start": 1659.695, "end": 1662.897, "text": "\u00bfY qu\u00e9 es lo que te exigen?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5186519844474302, "is_candidate": false}, {"start": 1662.897, "end": 1664.418, "text": "Te terminan formando", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6515918587119924, "is_candidate": false}, {"start": 1665.522, "end": 1670.85, "text": " desde keynesianos hasta marxistas, trotskistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3016845157383836, "is_candidate": true}, {"start": 1670.85, "end": 1674.355, "text": "Y hay un fuerte repudio, por ejemplo, hacia la sede de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.406394634887022, "is_candidate": true}, {"start": 1676.115, "end": 1681.016, "text": " Es decir, por ejemplo, Tom\u00e1s, \u00e9l cont\u00f3 que estudia en la Universidad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44658882246394627, "is_candidate": true}, {"start": 1681.016, "end": 1686.038, "text": "Bueno, o sea, a vos, a Milton Friedman, te lo mencionan dos veces en la carrera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4453830682965081, "is_candidate": true}, {"start": 1686.038, "end": 1703.342, "text": "Una en una clase opcional de Econom\u00eda, cuando arranc\u00e1s, donde te dicen que era un asesino, por poco te falta que te digan que estabas fusilando gente con Pinochet, lo cual, digamos, es falso porque no fue asesor de Pinochet, el que estaba en Chile", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32879089780394144, "is_candidate": true}, {"start": 1704.788, "end": 1715.771, "text": " que trabajaba y ten\u00eda fuerte relaci\u00f3n con los Chicago Boys, era Haberger.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.345493721987839, "is_candidate": true}, {"start": 1715.771, "end": 1728.974, "text": "Y despu\u00e9s los ves en Dinero, Cr\u00e9dito y Bancos, en una clase donde te hablan de la teor\u00eda cuantitativa de una manera s\u00faper est\u00fapida, que nadie con dos dedos de frente mira estos problemas de esa manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3374040059947413, "is_candidate": true}, {"start": 1730.702, "end": 1740.327, "text": " O de repente cuando te hablan de Hayek te dicen que en realidad es el que le dijo a Hayek, es quien le dijo a Thatcher que ten\u00eda que hundir el Belgrano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36267670898055715, "is_candidate": true}, {"start": 1740.327, "end": 1743.329, "text": "Es un problema grave.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4846425029150694, "is_candidate": true}, {"start": 1743.329, "end": 1749.172, "text": "Y en realidad la Facultad de Ciencia Econ\u00f3mica no est\u00e1 primera en el nivel de adoctrinamiento, est\u00e1 cuarto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3121108679075283, "is_candidate": true}, {"start": 1749.172, "end": 1754.214, "text": "O sea, si vas a Psicolog\u00eda o si vas a Filosof\u00eda de Letra, todav\u00eda peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43831857836907784, "is_candidate": true}, {"start": 1754.214, "end": 1756.296, "text": "De hecho, Axel Kaiser", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4810473262834728, "is_candidate": true}, {"start": 1759.152, "end": 1763.873, "text": " esa persona brillante, chileno, liberal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41416924163815894, "is_candidate": true}, {"start": 1763.873, "end": 1772.236, "text": "Lo que hizo fue y fue a ver el programa de filosof\u00eda y el material, las lecturas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32204535418573077, "is_candidate": true}, {"start": 1772.236, "end": 1772.936, "text": "\u00bfY qu\u00e9 hizo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6851592282073465, "is_candidate": false}, {"start": 1772.936, "end": 1784.359, "text": "Puso el contenido de la carrera en el piso de todos los libros y todas las citas de una universidad normal y la de la Universidad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31673307326483013, "is_candidate": true}, {"start": 1784.359, "end": 1786.58, "text": "Cualquier universidad en el mundo razonable", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4084632133263434, "is_candidate": true}, {"start": 1787.714, "end": 1791.44, "text": " La bibliograf\u00eda est\u00e1 repartida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37751472457766355, "is_candidate": true}, {"start": 1791.44, "end": 1794.885, "text": "\u00bfSabes cu\u00e1l es la caracter\u00edstica de la Universidad de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42445034865371845, "is_candidate": true}, {"start": 1794.885, "end": 1797.829, "text": "Solo estudias izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.525876081471593, "is_candidate": false}, {"start": 1797.829, "end": 1798.53, "text": "Pr\u00f3xima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6695303146983106, "is_candidate": false}, {"start": 1799.575, "end": 1800.595, "text": " Hola, Javi.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9768586912628388, "is_candidate": false}, {"start": 1800.595, "end": 1801.556, "text": "Mi nombre es Samuel.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9006951407020629, "is_candidate": false}, {"start": 1801.556, "end": 1802.596, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Samuel?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6865980897391774, "is_candidate": false}, {"start": 1802.596, "end": 1807.438, "text": "Vine desde Jujuy, en mi burrito y con mi punchito, a estudiar Derecho en la Universidad del SEMA.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.932063898099708, "is_candidate": false}, {"start": 1807.438, "end": 1814.72, "text": "Y como se\u00f1alan los hechos, en nuestra historia ha habido una infinidad de pol\u00edticos que han cre\u00eddo estar por encima del ordenamiento jur\u00eddico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9610653456996302, "is_candidate": false}, {"start": 1814.72, "end": 1826.784, "text": "Por eso, mi pregunta es con respecto, como liberal y como candidato a presidente, \u00bfcu\u00e1l es tu perspectiva acerca de la Corte Suprema de Justicia de la Naci\u00f3n y de llegar a ganar las elecciones?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0127341628768862, "is_candidate": false}, {"start": 1826.784, "end": 1828.805, "text": "\u00bfCu\u00e1l ser\u00eda tu relaci\u00f3n con el poder judicial?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9456698553338163, "is_candidate": false}, {"start": 1830.158, "end": 1851.807, "text": " Bueno, esto es muy importante lo que preguntaba Samuel, porque si vos vas a adoptar un sistema como el que tiene Argentina, que es el sistema de la Rep\u00fablica, la justicia tiene un rol fundamental porque la Rep\u00fablica tiene tres poderes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3981254901164283, "is_candidate": true}, {"start": 1851.807, "end": 1857.129, "text": "Tiene el Ejecutivo, el Legislativo y el Judicial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4837997292673135, "is_candidate": true}, {"start": 1857.129, "end": 1858.85, "text": "El Ejecutivo es que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6184512657200982, "is_candidate": false}, {"start": 1860.393, "end": 1863.315, "text": " En el fondo, la idea del monarca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4499977047306257, "is_candidate": true}, {"start": 1863.315, "end": 1866.318, "text": "\u00bfPero cu\u00e1l es el riesgo de la monarqu\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.349459130380118, "is_candidate": true}, {"start": 1866.318, "end": 1869.84, "text": "Que el monarca se convierta en un tirano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4325677731424965, "is_candidate": true}, {"start": 1869.84, "end": 1876.446, "text": "Despu\u00e9s vos ten\u00e9s el Congreso, el poder legislativo, que vendr\u00eda a ser un derivado de qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35172543173206994, "is_candidate": true}, {"start": 1876.446, "end": 1878.127, "text": "De la aristocracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5416648421291034, "is_candidate": false}, {"start": 1878.127, "end": 1879.848, "text": "\u00bfPero cu\u00e1l es el riesgo de la aristocracia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45286710385338336, "is_candidate": true}, {"start": 1879.848, "end": 1882.31, "text": "Que se convierta en una oligarqu\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.375811479413794, "is_candidate": true}, {"start": 1882.31, "end": 1885.893, "text": "\u00bfY qu\u00e9 es lo que te preserva de esos dos riesgos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44080112893574463, "is_candidate": true}, {"start": 1887.378, "end": 1891.76, "text": " el Poder Judicial, que el Poder Judicial sea independiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44367747714279915, "is_candidate": true}, {"start": 1891.76, "end": 1899.164, "text": "Lo que yo s\u00ed le voy a asegurar a la poblaci\u00f3n argentina es que en mi gobierno la justicia va a ser absolutamente independiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3268666995121454, "is_candidate": true}, {"start": 1899.164, "end": 1901.566, "text": "\u00bfY sabes por qu\u00e9 te puedo asegurar eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5507707204778646, "is_candidate": false}, {"start": 1901.566, "end": 1915.253, "text": "Porque yo, como soy un outsider y no tengo nada que ocultar, de hecho, f\u00edjate, vivo siendo v\u00edctima de operaciones que son una autopsia del cielo abierto, 7 por 24, todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3246184890834759, "is_candidate": true}, {"start": 1916.65, "end": 1921.192, "text": " O sea, y f\u00edjate las cosas con las que se tienen que meter, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3730582823001688, "is_candidate": true}, {"start": 1921.192, "end": 1925.574, "text": "Porque imag\u00ednate lo limpio que estoy, hasta me tienen que inventar cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3931184690988516, "is_candidate": true}, {"start": 1925.574, "end": 1933.797, "text": "Entonces yo s\u00ed puedo tomar ese compromiso con la poblaci\u00f3n de hacer el Poder Judicial absolutamente independiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3208388375190163, "is_candidate": true}, {"start": 1933.797, "end": 1934.657, "text": "\u00bfSabes por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5915198178582985, "is_candidate": false}, {"start": 1934.657, "end": 1936.558, "text": "Porque no tengo ning\u00fan muerto en el ropero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5139738465476116, "is_candidate": false}, {"start": 1937.768, "end": 1944.05, "text": " Es decir, yo puedo avanzar en una situaci\u00f3n donde el poder judicial sea absolutamente independiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3431445926634312, "is_candidate": true}, {"start": 1944.05, "end": 1950.633, "text": "Porque hay algo que es muy importante, dentro del Estado es el poder que tiene adem\u00e1s la mayor calificaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3044970827787501, "is_candidate": true}, {"start": 1951.867, "end": 1956.708, "text": " Porque son todas personas muy formadas las que est\u00e1n en el Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3917656990625301, "is_candidate": true}, {"start": 1956.708, "end": 1963.03, "text": "Por lo tanto, lo que hay que hacer es trabajar fuertemente y tener un fuerte compromiso con la independencia del Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.299496985995512, "is_candidate": true}, {"start": 1963.03, "end": 1964.21, "text": "Y yo lo puedo garantizar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4742688117836251, "is_candidate": true}, {"start": 1964.21, "end": 1964.891, "text": "\u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.725857348987751, "is_candidate": false}, {"start": 1964.891, "end": 1966.331, "text": "Porque estoy limpio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7741054483222751, "is_candidate": false}, {"start": 1966.331, "end": 1970.052, "text": "Entonces no necesito usar la justicia para cubrirme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3077516460258549, "is_candidate": true}, {"start": 1970.052, "end": 1975.394, "text": "O sea, lo que yo quiero es que la justicia funcione para que la Rep\u00fablica no est\u00e9 fallida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37202695538456965, "is_candidate": true}, {"start": 1975.394, "end": 1980.495, "text": "As\u00ed que mi posici\u00f3n va a ser de una justicia absolutamente independiente a punto tal", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3349282257619298, "is_candidate": true}, {"start": 1981.682, "end": 1986.666, "text": " que quede totalmente profesionalizada, ajena a la pol\u00edtica e independiente de los recursos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3691699781333654, "is_candidate": true}, {"start": 1986.666, "end": 1995.434, "text": "O sea, como que es algo que queda aislado, para que tenga autonom\u00eda y al tener autonom\u00eda econ\u00f3mica va a poder tener independencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3746923382867149, "is_candidate": true}, {"start": 1995.434, "end": 1998.016, "text": "Y ya est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9061383981795239, "is_candidate": false}, {"start": 1998.016, "end": 1998.636, "text": "As\u00ed de simple.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7535304102749296, "is_candidate": false}, {"start": 1999.626, "end": 2001.907, "text": " Much\u00edsimas gracias, Samuel, por esta pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4765605386513626, "is_candidate": true}, {"start": 2001.907, "end": 2006.009, "text": "Y bueno, nos vamos a la pr\u00f3xima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4332523825461546, "is_candidate": true}, {"start": 2006.009, "end": 2007.189, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Javier?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0098620927585529, "is_candidate": false}, {"start": 2007.189, "end": 2008.83, "text": "Soy Emiliano, de Villa Lugano.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0478076269628536, "is_candidate": false}, {"start": 2008.83, "end": 2010.01, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Emiliano?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7160696674452225, "is_candidate": false}, {"start": 2010.01, "end": 2011.211, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.153174029103887, "is_candidate": false}, {"start": 2011.211, "end": 2027.958, "text": "Bueno, mi pregunta b\u00e1sicamente era si se podr\u00eda llegar a crear un grupo de leguleyos, de profesionales que luchen contra el adoctrinamiento que hay en las escuelas primarias, secundarias, universidades, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0536514469088438, "is_candidate": false}, {"start": 2027.958, "end": 2028.638, "text": "B\u00e1sicamente eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0612481966824072, "is_candidate": false}, {"start": 2029.978, "end": 2042.047, "text": " Bueno, es interesante tu punto, Emiliano, porque en el fondo es lo que hemos hecho muchos con el tema de la batalla cultural.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45468384563859154, "is_candidate": true}, {"start": 2042.047, "end": 2045.73, "text": "Gloria \u00c1lvarez, Axel Kaiser,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6822382346500793, "is_candidate": false}, {"start": 2047.35, "end": 2059.662, "text": " Agust\u00edn Laje, Nicol\u00e1s M\u00e1rquez, Juan Ram\u00f3n Rayo, Jes\u00fas Huerta de Soto, es decir, gente que adem\u00e1s produce sistem\u00e1ticamente material", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3912786851318487, "is_candidate": true}, {"start": 2060.577, "end": 2061.838, "text": " de divulgaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5026117731808682, "is_candidate": false}, {"start": 2061.838, "end": 2077.365, "text": "De hecho, en Argentina tambi\u00e9n tenemos muchas personas que hacen un gran trabajo en divulgaci\u00f3n con distintos perfiles, pero que tambi\u00e9n hacen un trabajo enorme, como ser el caso, por ejemplo, de Manuela Dorni.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3483916931898956, "is_candidate": true}, {"start": 2077.365, "end": 2081.567, "text": "Manuela Dorni hace un trabajo fenomenal, toma el rol de periodista y adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.490162853316924, "is_candidate": true}, {"start": 2082.327, "end": 2084.169, "text": " ense\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6309400590596969, "is_candidate": false}, {"start": 2084.169, "end": 2092.736, "text": "Ten\u00e9s otros casos de gente que tambi\u00e9n es muy combativa y que va y pelea por las ideas, como el caso del querid\u00edsimo Miguel Bojiano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30562158849964005, "is_candidate": true}, {"start": 2092.736, "end": 2102.063, "text": "O ten\u00e9s tipos con una preparaci\u00f3n superlativa y con una visi\u00f3n formidable, como es el caso de Agust\u00edn Echevarne.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2656204637921248, "is_candidate": true}, {"start": 2104.683, "end": 2123.197, "text": " Bueno, tenemos a nuestro m\u00e1ximo pr\u00f3cer de las Ideas de la Libertad, Alberto Venegas Lynch, hijo, que adem\u00e1s tengo el honor de ser amigo de \u00e9l, y soy amigo de uno de sus hijos, de Berti, y tengo una excelente relaci\u00f3n con otro de sus hijos, que es Joaqu\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3069148024365902, "is_candidate": true}, {"start": 2123.197, "end": 2128.121, "text": "Entonces son personas que han trabajado muy fuertemente por la divulgaci\u00f3n de las ideas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3213390427217677, "is_candidate": true}, {"start": 2129.71, "end": 2139.117, "text": " Hay gente que tambi\u00e9n lo ha hecho en el pasado y que ha difundido estas ideas y que tambi\u00e9n se han metido en esta contienda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2901404488888272, "is_candidate": true}, {"start": 2139.117, "end": 2144.161, "text": "O sea, algunos con m\u00e1s o menos \u00e9xito, pero que tambi\u00e9n han hecho mucho, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4088447417586146, "is_candidate": true}, {"start": 2144.161, "end": 2157.471, "text": "O sea, como ser el caso de L\u00f3pez Murphy, digamos, pese a que hoy es parte de una estructura socialdem\u00f3crata, o el caso de Jos\u00e9 Luis Esper, que adem\u00e1s se tom\u00f3 el trabajo de hacer el salto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31272111141389924, "is_candidate": true}, {"start": 2159.269, "end": 2162.891, "text": " y meterse en la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3699211226986244, "is_candidate": true}, {"start": 2162.891, "end": 2183.327, "text": "Por lo tanto, hay mucha gente que hace un trabajo con distintas visiones, con distintas posiciones, no siempre uno puede estar coincidiendo, o tipos verdaderamente fabulosos como Carlos Rodr\u00edguez, que tambi\u00e9n es uno de los cinco mejores economistas de la historia argentina, o el propio Roque Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.331227725441099, "is_candidate": true}, {"start": 2183.327, "end": 2186.369, "text": "As\u00ed es que yo creo que hay mucha gente que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5361369346934368, "is_candidate": false}, {"start": 2188.204, "end": 2195.409, "text": " O Mart\u00edn Krause, sugiero enf\u00e1ticamente que vean a Krause porque es formidable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38295846261208166, "is_candidate": true}, {"start": 2195.409, "end": 2196.45, "text": "O Agust\u00edn Monteverde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6177506574747502, "is_candidate": false}, {"start": 2196.45, "end": 2200.672, "text": "O sea, hay muchos que dan la pelea desde distintos lugares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34821673951762644, "is_candidate": true}, {"start": 2200.672, "end": 2208.758, "text": "Y lo que hay que hacer es tratar de fomentar que eso se vuelque a redes y que de esa manera le llegue m\u00e1s a los j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33695149751182796, "is_candidate": true}, {"start": 2208.758, "end": 2210.779, "text": "Y en eso, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5605421418192371, "is_candidate": false}, {"start": 2210.779, "end": 2212.36, "text": "Estamos ganando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.561569194905101, "is_candidate": false}, {"start": 2212.36, "end": 2216.323, "text": "Porque dos cuartos etarios", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39638481020627847, "is_candidate": true}, {"start": 2218.036, "end": 2222.081, "text": " S\u00ed, se familiarizan con la idea de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39692567513491206, "is_candidate": true}, {"start": 2222.081, "end": 2231.753, "text": "Hoy, digamos, quien m\u00e1s est\u00e1 peleando esto, es mi caso, y ah\u00ed, si vos te fij\u00e1s, mi imagen positiva est\u00e1 en torno al 60%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.390525908468065, "is_candidate": true}, {"start": 2233.595, "end": 2235.716, "text": " Quiere decir que vamos por el buen camino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4548179784112448, "is_candidate": true}, {"start": 2235.716, "end": 2242.037, "text": "As\u00ed que bueno, vamos al corte y volvemos dentro de un rato con C\u00e1tedra Libre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36195951486166345, "is_candidate": true}, {"start": 2242.037, "end": 2249.119, "text": "Me gust\u00f3 la respuesta que me dio Javier Milley respecto a las tres medidas principales que tomar\u00eda apenas asume la presidencia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8363950172983309, "is_candidate": false}, {"start": 2249.119, "end": 2253.6, "text": "Me parece lo justo y necesario, lo preciso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9097260934180611, "is_candidate": false}, {"start": 2253.6, "end": 2262.182, "text": "Me gust\u00f3 la respuesta de Javier porque aclar\u00f3 mis dudas y dio a entender un punto muy importante sobre la educaci\u00f3n actual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0551141923771632, "is_candidate": false}, {"start": 2263.13, "end": 2276.655, "text": " Me encant\u00f3 la respuesta dada por Javier Migley acerca sobre el Poder Judicial y ha se\u00f1alado una de las cosas claves en este pa\u00eds, la casta pol\u00edtica, que se cree por encima de las leyes, que cree poder incumplirlas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.978662507737051, "is_candidate": false}, {"start": 2276.655, "end": 2291.42, "text": "Me encant\u00f3 sobre lo que se\u00f1ala acerca de dejar a la justicia al lado, porque como demuestra en esta historia, cuanto menos con la pol\u00edtica est\u00e1 el Poder Judicial, mejor ha sabido funcionar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0375083307645578, "is_candidate": false}, {"start": 2291.42, "end": 2291.82, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0986383844777359, "is_candidate": false}, {"start": 2292.207, "end": 2300.67, "text": " Bueno, me hubiese gustado profundizar un poco m\u00e1s a fondo lo que fue la pregunta en el tema de c\u00f3mo se asuma la presidencia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1383140670121712, "is_candidate": false}, {"start": 2300.67, "end": 2317.596, "text": "Yo pregunt\u00e9 sobre el tema de los profesionales, los leguleyos que iban a encarar esta situaci\u00f3n, pero, bueno, estuvo bueno el tema de hablar tambi\u00e9n sobre la batalla cultural.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0351374947479912, "is_candidate": false}, {"start": 2317.596, "end": 2320.377, "text": "Vamos a un nuevo bloque de C\u00e1tedra Libre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44735645098090315, "is_candidate": true}, {"start": 2321.409, "end": 2328.511, "text": " donde vos pregunt\u00e1s y yo, Javier Milei, el liberal libertario, respondo todo y al hueso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4059650103595437, "is_candidate": true}, {"start": 2328.511, "end": 2337.954, "text": "Y ahora lo que vamos a hacer es tener un peque\u00f1o debate entre estos geniales participantes que tenemos en el d\u00eda de hoy para pelotear cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41819686152333446, "is_candidate": true}, {"start": 2337.954, "end": 2340.935, "text": "O sea, orden espont\u00e1neo puro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.510112331971549, "is_candidate": false}, {"start": 2340.935, "end": 2344.597, "text": "Les dejamos todo abierto para que hagan lo que quieran.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6628229367509476, "is_candidate": false}, {"start": 2344.597, "end": 2345.557, "text": "Bueno, casi todo lo que quieran.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5188893200260984, "is_candidate": false}, {"start": 2347.051, "end": 2368.483, "text": " Yo por ah\u00ed, para empezar a debatir, quer\u00eda preguntarte tambi\u00e9n el rol del liderazgo que necesitamos en Argentina para llegar a construir, y tambi\u00e9n qu\u00e9 opina el resto, sobre qu\u00e9 rol necesita nuestro presidente, ya que, bueno, tenemos un sistema sumamente presidencialista, creo yo, qu\u00e9 rol de liderazgo necesita asumir \u00e9l mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.005942621666151, "is_candidate": false}, {"start": 2368.483, "end": 2376.308, "text": "Mir\u00e1, yo creo que, y es por lo cual yo estoy convencido que yo me met\u00ed bien en esto, es una de las cosas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.428901444517628, "is_candidate": true}, {"start": 2377.458, "end": 2393.403, "text": " Cuando yo explico por qu\u00e9 me met\u00ed en esta carrera es porque yo s\u00e9 lo que hay que hacer, yo s\u00e9 c\u00f3mo hacerlo, pero eso es condici\u00f3n necesaria, pero no suficiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42112564362767735, "is_candidate": true}, {"start": 2393.403, "end": 2398.145, "text": "Vos tambi\u00e9n sab\u00e9s que necesit\u00e1s, sobre todas las cosas, tener convicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3633500776110752, "is_candidate": true}, {"start": 2398.145, "end": 2403.787, "text": "Porque si vos no ten\u00e9s convicci\u00f3n frente al primer traspi\u00e9,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39914242684885015, "is_candidate": true}, {"start": 2405.423, "end": 2407.004, "text": " recul\u00e1s en chancletas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4383978729394452, "is_candidate": true}, {"start": 2407.004, "end": 2411.047, "text": "Y la verdad que eso es bastante complicado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37547399522769664, "is_candidate": true}, {"start": 2411.047, "end": 2423.397, "text": "Por lo tanto, para m\u00ed, las caracter\u00edsticas que tendr\u00eda que tener un l\u00edder es que sepa d\u00f3nde quiere ir, saber c\u00f3mo hacerlo y tener convicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3497408978497014, "is_candidate": true}, {"start": 2423.397, "end": 2426.76, "text": "Porque si vos no ten\u00e9s convicci\u00f3n, no vas a tener nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3779969091536378, "is_candidate": true}, {"start": 2427.695, "end": 2430.898, "text": " Es decir, si no ten\u00e9s convicci\u00f3n, no vas a avanzar, porque, \u00bfsabes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5088778827411636, "is_candidate": false}, {"start": 2430.898, "end": 2437.103, "text": "Una de las cosas que es propia de la vida es, va a haber dificultades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35460460020806617, "is_candidate": true}, {"start": 2437.103, "end": 2441.287, "text": "Entonces, como va a haber dificultades, vos lo que ten\u00e9s que hacer es saber c\u00f3mo enfrentarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4308825069694381, "is_candidate": true}, {"start": 2441.287, "end": 2447.412, "text": "Mira, te lo voy a contar con un libro de Albert Hirschman, que es maravilloso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4110413494522247, "is_candidate": true}, {"start": 2447.412, "end": 2450.014, "text": "Albert Hirschman, \u00bfen alg\u00fan momento te lo van a contar en la carrera?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4487384283310162, "is_candidate": true}, {"start": 2452.435, "end": 2461.54, "text": " Dentro de las cosas que escribi\u00f3, escribi\u00f3 un libro que tiene que ver con la estrategia del desarrollo, y eso lo hizo muy famoso con el tema de los insumos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2930283948545227, "is_candidate": true}, {"start": 2461.54, "end": 2471.226, "text": "Era tan famoso el tema del desarrollo que le dan el puesto m\u00e1s importante en el Banco Mundial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33696446126578616, "is_candidate": true}, {"start": 2471.226, "end": 2472.727, "text": "Entonces se agarra y dice, bueno,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4469350484490586, "is_candidate": true}, {"start": 2473.626, "end": 2480.21, "text": " Llama y dice, \u00bfc\u00f3mo vienen los diez proyectos m\u00e1s importantes del pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3294047204511955, "is_candidate": true}, {"start": 2480.21, "end": 2480.71, "text": "\u00bfDel pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6625584084581333, "is_candidate": false}, {"start": 2480.71, "end": 2481.95, "text": "\u00bfDel banco?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6807808203883094, "is_candidate": false}, {"start": 2481.95, "end": 2483.431, "text": "Bueno, nadie ten\u00eda idea de nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6473560942180809, "is_candidate": false}, {"start": 2483.431, "end": 2484.152, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 hace?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5964141429306777, "is_candidate": false}, {"start": 2484.152, "end": 2486.173, "text": "Pide las carpetas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4115844351641308, "is_candidate": true}, {"start": 2486.173, "end": 2491.696, "text": "Y con esas carpetas, se va a cada pa\u00eds del mundo a mirar cada uno de esos proyectos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35000821392350423, "is_candidate": true}, {"start": 2491.696, "end": 2494.817, "text": "Desaparece como dos a\u00f1os y despu\u00e9s vuelve.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47818152357051147, "is_candidate": true}, {"start": 2494.817, "end": 2499.78, "text": "Y despu\u00e9s, lo que vos te encontr\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.377068691015762, "is_candidate": true}, {"start": 2501.034, "end": 2502.035, "text": " es que \u00e9l escribi\u00f3 un libro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6918083561763981, "is_candidate": false}, {"start": 2502.035, "end": 2506.779, "text": "Ah, tiene uno muy famoso que se llama Voz, Salida y Libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47263432102295966, "is_candidate": true}, {"start": 2506.779, "end": 2509.181, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9428447329901102, "is_candidate": false}, {"start": 2509.181, "end": 2519.411, "text": "Entonces... lo que hace Hirschman es escribir sobre estos diez casos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3864251755136583, "is_candidate": true}, {"start": 2519.411, "end": 2523.054, "text": "Y hay un caso que es fabuloso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3410677511069856, "is_candidate": true}, {"start": 2523.054, "end": 2524.235, "text": "Es en Pakist\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4361887413594304, "is_candidate": true}, {"start": 2524.235, "end": 2525.736, "text": "Hab\u00edan hecho una planta que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5008891261801849, "is_candidate": false}, {"start": 2526.75, "end": 2537.399, "text": " tomaban como insumo unas plantas que nac\u00edan de manera agresiva, con lo cual casi a insumo gratis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35506639248623373, "is_candidate": true}, {"start": 2537.399, "end": 2548.068, "text": "Y vino un despiole clim\u00e1tico y quem\u00f3 todas esas plantas y no nacieron m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40005975080474176, "is_candidate": true}, {"start": 2548.068, "end": 2551.811, "text": "Es decir, en condiciones naturales, \u00bfqu\u00e9 hubiera pasado con una empresa que le pasa eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31568964859100823, "is_candidate": true}, {"start": 2551.811, "end": 2552.452, "text": "Y va la quiebra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.617509619384013, "is_candidate": false}, {"start": 2553.327, "end": 2574.561, "text": " Ahora, quien manejaba esa empresa ten\u00eda una garra, por decirlo de alguna manera, una fuerza, una potencia, que el tipo se sobrepone a la adversidad y logra que a\u00fan as\u00ed, a pesar de semejante shock externo negativo, por decirlo de alguna manera, se sobrepone y es exitoso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2685361905623457, "is_candidate": true}, {"start": 2574.561, "end": 2580.785, "text": "Y tambi\u00e9n cuenta otros casos donde, por ejemplo, empresas que reciben shocks externos positivos terminan en la quiebra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4032580713867687, "is_candidate": true}, {"start": 2582.527, "end": 2583.347, "text": " \u00bfEsto qu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6015588782750975, "is_candidate": false}, {"start": 2583.347, "end": 2586.968, "text": "Que es fundamental la figura del emprendedor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5165134140012396, "is_candidate": false}, {"start": 2586.968, "end": 2602.691, "text": "Es clave que el tipo que va a hacer esto tenga convicciones, o sea, que sea un tipo que salga a pelearle y que no solo que tiene que saber qu\u00e9 hacer, o sea, c\u00f3mo hacerlo, sino que adem\u00e1s tiene que tener convicciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24222569351704037, "is_candidate": true}, {"start": 2602.691, "end": 2608.272, "text": "Porque lo \u00fanico que vos est\u00e1s seguro cuando haces un proyecto, \u00bfsabes cu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3971809693512184, "is_candidate": true}, {"start": 2608.272, "end": 2609.393, "text": "Que va a haber dificultades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5230657884093928, "is_candidate": false}, {"start": 2611.965, "end": 2619.469, "text": " Mucho tambi\u00e9n tiene que ver con que vos tengas la personalidad para enfrentar y resolver esas dificultades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2976965933068786, "is_candidate": true}, {"start": 2619.469, "end": 2624.571, "text": "Es decir, porque si no sabe qu\u00e9 f\u00e1cil ser\u00eda, entonces digo, o sea, todos ser\u00edamos pa\u00edses desarrollados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.500120174206315, "is_candidate": false}, {"start": 2624.571, "end": 2634.216, "text": "Claramente es porque necesitas, o sea, un liderazgo de esas caracter\u00edsticas que no le tenga miedo a los problemas, sino que cuando viene el problema los enfrente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3655435993823942, "is_candidate": true}, {"start": 2634.216, "end": 2635.477, "text": "Me parece que la cosa pasa por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43494890354595994, "is_candidate": true}, {"start": 2636.003, "end": 2642.71, "text": " \u00bfPodr\u00edamos decir que en s\u00ed los obst\u00e1culos de la Argentina son mucho m\u00e1s grandes o en t\u00e9rminos relativos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9432600090739777, "is_candidate": false}, {"start": 2642.71, "end": 2647.655, "text": "Dir\u00eda yo, hay un sindicalismo, hay una econom\u00eda mucho m\u00e1s lobista que, por ejemplo, el resto del mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.956254892779038, "is_candidate": false}, {"start": 2647.655, "end": 2652.7, "text": "Para m\u00ed el gran problema de Argentina es que la soluci\u00f3n est\u00e1 en mano del problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41761550379927426, "is_candidate": true}, {"start": 2652.7, "end": 2653.06, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0765520248707638, "is_candidate": false}, {"start": 2653.06, "end": 2654.982, "text": "Es decir, que son los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5092044591434524, "is_candidate": false}, {"start": 2654.982, "end": 2658.546, "text": "O sea, el problema m\u00e1s grande de la Argentina son los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4835418868783824, "is_candidate": true}, {"start": 2660.733, "end": 2675.943, "text": " Son personas que est\u00e1n absolutamente desconectadas con el mundo real, con el mundo productivo, o sea, son un conjunto de par\u00e1sitos in\u00fatiles, que los hay m\u00e1s o menos, y donde lo \u00fanico que les importa es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2776935401792724, "is_candidate": true}, {"start": 2677.286, "end": 2685.568, "text": " robar, o sea, tener cargos, robar y vivir de una manera que en el sector privado no la podr\u00edan convalidar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3303874679503047, "is_candidate": true}, {"start": 2685.568, "end": 2690.59, "text": "Entonces para m\u00ed el gran problema de Argentina es que la soluci\u00f3n est\u00e1 en mano del problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38467284194997087, "is_candidate": true}, {"start": 2690.59, "end": 2703.434, "text": "Por eso yo me met\u00ed en esto y afortunadamente hoy un tercio de los argentinos ya quieren que el pr\u00f3ximo presidente sea alguien de afuera del sistema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3374983251511432, "is_candidate": true}, {"start": 2703.434, "end": 2703.694, "text": "Hola.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8646212748189412, "is_candidate": false}, {"start": 2706.398, "end": 2713.743, "text": " Y adem\u00e1s es interesante porque el 70% de los argentinos quiere que la soluci\u00f3n sea de shock.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39397131356624937, "is_candidate": true}, {"start": 2713.743, "end": 2715.764, "text": "Hola.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8724478114262628, "is_candidate": false}, {"start": 2715.764, "end": 2729.213, "text": "As\u00ed es que creo que est\u00e1 habiendo una maduraci\u00f3n en la sociedad hacia las ideas de la libertad y como parte de eso se internaliza", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33477075647828913, "is_candidate": true}, {"start": 2730.267, "end": 2736.694, "text": " que el problema son los pol\u00edticos, que el Estado no es la soluci\u00f3n, que el Estado es el problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3578867511075574, "is_candidate": true}, {"start": 2736.694, "end": 2744.302, "text": "As\u00ed que, bueno, quiero darles las gracias porque acabamos de cerrar este bloque muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4097797708711157, "is_candidate": true}, {"start": 2744.302, "end": 2748.646, "text": "Nos vamos a una pausa y cuando volvemos vengo con las conclusiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35090716121869847, "is_candidate": true}, {"start": 2748.646, "end": 2749.127, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7502884574570635, "is_candidate": false}, {"start": 2756.66, "end": 2764.525, "text": " Bueno, hemos llegado nuevamente al cierre de otra edici\u00f3n de C\u00e1tedra Libre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40505425303638665, "is_candidate": true}, {"start": 2764.525, "end": 2769.948, "text": "La verdad que hoy hemos tenido un conjunto de preguntas muy interesantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5418102573340605, "is_candidate": false}, {"start": 2769.948, "end": 2779.154, "text": "Estuvimos hablando de los efectos de la suba de tasas a nivel internacional como consecuencia del salto en el nivel de precios y de la inflaci\u00f3n a nivel mundial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40572645227181237, "is_candidate": true}, {"start": 2779.154, "end": 2783.516, "text": "Hemos estado hablando sobre las caracter\u00edsticas de la reforma en el sistema laboral", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3472016087157941, "is_candidate": true}, {"start": 2784.777, "end": 2791.947, "text": " c\u00f3mo los indicaristas podr\u00edan adaptarse a este nuevo sistema que yo propongo de seguros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2987168084178973, "is_candidate": true}, {"start": 2791.947, "end": 2802.301, "text": "Tambi\u00e9n hemos hablado sobre las medidas iniciales para un nuevo gobierno y estuvimos discutiendo el tema de la pol\u00edtica fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3913731333287248, "is_candidate": true}, {"start": 2803.485, "end": 2813.388, "text": " Tambi\u00e9n tuvimos con un tema muy importante y que juega un rol muy clave en todas estas cosas que tiene que ver con el adoctrinamiento y con la batalla cultural.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3795830048258977, "is_candidate": true}, {"start": 2813.388, "end": 2828.512, "text": "Batalla cultural que se tiene que dar desde el primer d\u00eda porque los socialistas la vienen dando desde el a\u00f1o 1990 cuando arrancaron con el Foro de San Pablo y la intenci\u00f3n de avanzar sobre la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica Latinoamericana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3114272784283775, "is_candidate": true}, {"start": 2828.512, "end": 2828.792, "text": "Tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7412399224543136, "is_candidate": false}, {"start": 2831.115, "end": 2840.914, "text": " Hemos estado hablando de la independencia del Poder Judicial y ah\u00ed expliqu\u00e9 por qu\u00e9 es clave avanzar en un sistema judicial absolutamente independiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3463100641175477, "is_candidate": true}, {"start": 2842.045, "end": 2868.02, "text": " que su financiamiento quede absolutamente desconectado de los otros poderes de modo tal que podamos preservar la rep\u00fablica y tambi\u00e9n hemos tenido un punto central en todo lo que tiene que ver en la discusi\u00f3n de la batalla cultural y despu\u00e9s tuvimos sobre la parte final un debate sobre qu\u00e9 caracter\u00edsticas desde mi punto de vista deber\u00eda tener", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32019783663520585, "is_candidate": true}, {"start": 2868.84, "end": 2880.624, "text": " un l\u00edder para poder salir de este atolladero y de esta situaci\u00f3n de pobreza creciente que genera nuestro pa\u00eds particularmente y la regi\u00f3n tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3237983603944541, "is_candidate": true}, {"start": 2880.624, "end": 2889.567, "text": "As\u00ed es que creo que hemos hecho un muy lindo trabajo, un muy lindo debate, hemos por lo tanto hecho un nuevo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44468737607695774, "is_candidate": true}, {"start": 2890.465, "end": 2905.252, "text": " programa de C\u00e1tedra Libre, el programa donde vos pregunt\u00e1s y yo, Javier Milei, el liberal libertario, te contesto y como siempre, no esquivo las respuestas y siempre al hueso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26471685214385743, "is_candidate": true}, {"start": 2905.252, "end": 2907.773, "text": "As\u00ed que bueno, nos vemos en el pr\u00f3ximo programa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4380185077767249, "is_candidate": true}, {"start": 2907.773, "end": 2908.453, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7536223704069611, "is_candidate": false}, {"start": 2915.678, "end": 2918.7, "text": " \u00a1A la mierda los malditos empresarios!", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0374161461423164, "is_candidate": false}, {"start": 2918.7, "end": 2923.905, "text": "\u00a1A la mierda Sodomitas, el capital!", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9807746497698986, "is_candidate": false}, {"start": 2923.905, "end": 2927.949, "text": "\u00a1Basta de basura que In\u00e9s y Ana!", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9564445234479055, "is_candidate": false}, {"start": 2927.949, "end": 2930.631, "text": "\u00a1Ha llegado el momento liberal!", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.863674050268793, "is_candidate": false}, {"start": 2930.631, "end": 2935.516, "text": "\u00a1Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde!", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0476051291522128, "is_candidate": false}], "Index": 1516, "channel_id": "UC70cFXqSdlnyA6CrbzS5wvQ", "channel": "El Peluca Milei Cortos", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMileiCortos", "id": "y_z2PQQXg5w", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=y_z2PQQXg5w", "title": "NI\u00d1O MARAVILLA EN EL PROGRAMA DE MILEI PARA ESTADOS UNIDOS \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8", "duration": 2936.0, "view_count": 599469.0, "candidate_name": "milei", "quality": "low"}