{"segments": [{"start": 0.248, "end": 2.45, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 vas a la marcha?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7522702122083738, "is_candidate": false}, {"start": 2.45, "end": 15.879, "text": "B\u00e1sicamente porque creo que el gobierno est\u00e1 avanzando sobre los trabajadores de una manera injusta y como liberal que soy, digamos el liberalismo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41600827179232536, "is_candidate": true}, {"start": 16.983, "end": 25.105, "text": " creci\u00f3 y tom\u00f3 lugar como una forma de rebelarse contra el monarca por los abusos contra la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3299002824094063, "is_candidate": true}, {"start": 25.105, "end": 32.768, "text": "Y, justamente, me parece que el gobierno est\u00e1 abusando de los trabajadores y, consecuentemente, amerita que se marche.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3833044402052098, "is_candidate": true}, {"start": 32.768, "end": 40.95, "text": "Es decir, en mi plena esencia liberal corresponde, digamos, oponerme a este avance violento del Estado sobre el pueblo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36916017494378384, "is_candidate": true}, {"start": 41.738, "end": 52.262, "text": " Cuando analiz\u00e1s fr\u00edamente desde tu criterio econ\u00f3mico, y te hago la \u00faltima, vamos y venimos, \u00bfsaben de econom\u00eda, s\u00ed o no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8925911808040615, "is_candidate": false}, {"start": 52.262, "end": 53.862, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8070523290563407, "is_candidate": false}, {"start": 53.862, "end": 60.145, "text": "Estamos con Milei, va a la marcha y dice que el gobierno no sabe de econom\u00eda, no lo dijo ni Cristina Kirchner ni Santiago Cu\u00f1o, lo dice Milei, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7878765927730946, "is_candidate": false}, {"start": 60.145, "end": 64.066, "text": "No, para m\u00ed, digamos, son keynesianos y los keynesianos son brutos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38946690143213025, "is_candidate": true}, {"start": 64.066, "end": 69.728, "text": "Ya venimos, no te pierdas a Milei que va a la marcha el 21, vamos con loter\u00eda, ojal\u00e1 tenga suerte, volvemos y seguimos con Milei hasta el final.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8183030042713998, "is_candidate": false}, {"start": 72.473, "end": 82.736, "text": " Bueno, y le damos las gracias a Riberito y en esta larga noche llegamos al momento del solo de Miley y orquesta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.84013710998274, "is_candidate": false}, {"start": 82.736, "end": 83.937, "text": "Ac\u00e1 estamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8177185370467717, "is_candidate": false}, {"start": 83.937, "end": 89.859, "text": "Vas a la marcha, tiraste t\u00edtulos, no saben de econom\u00eda y ten\u00e9s que marchar porque es una cuesti\u00f3n de coherencia de pensamiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8058722187170021, "is_candidate": false}, {"start": 89.859, "end": 91.019, "text": "Claramente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6913932267668117, "is_candidate": false}, {"start": 91.019, "end": 97.481, "text": "S\u00ed, desde mi punto de vista, me parece que hay algo que este gobierno no s\u00e9 si no lo entiende,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4591558289819976, "is_candidate": true}, {"start": 99.337, "end": 113.006, "text": " A ver, uno no puede tomar decisiones sin comprender el contexto hist\u00f3rico de cada una de las instituciones que se fueron gestando a lo largo de la historia del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27999746899608313, "is_candidate": true}, {"start": 113.006, "end": 120.471, "text": "Desde mi punto de vista, los sindicatos no han aparecido por azar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3122794842359322, "is_candidate": true}, {"start": 120.471, "end": 123.033, "text": "Los sindicatos son la consecuencia natural", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.423247046860991, "is_candidate": true}, {"start": 124.008, "end": 127.75, "text": " de la instauraci\u00f3n de un r\u00e9gimen fascista en la d\u00e9cada del 30.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31035891323876885, "is_candidate": true}, {"start": 127.75, "end": 141.737, "text": "Concretamente, en la d\u00e9cada del 30 se instaura un r\u00e9gimen fascista donde entre pol\u00edticos y empresarios se ponen de acuerdo para reventar a la gente, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30189586500628507, "is_candidate": true}, {"start": 141.737, "end": 143.858, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 sentido digo esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.507992535544255, "is_candidate": false}, {"start": 143.858, "end": 152.442, "text": "El empresario es aquel que descubre que es m\u00e1s f\u00e1cil ser exitoso en los negocios, si se pudiera llamar eso ser exitoso,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3554872092193916, "is_candidate": true}, {"start": 153.501, "end": 161.264, "text": " sobornando a un pol\u00edtico en lugar de servir al pr\u00f3jimo con bienes de mejor calidad a un mejor precio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36822404707173806, "is_candidate": true}, {"start": 161.264, "end": 169.228, "text": "Entonces, se entonga con el pol\u00edtico y lo que pone es una barrera, una muralla para no competir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3622514815600746, "is_candidate": true}, {"start": 169.228, "end": 171.208, "text": "Entonces, pens\u00e1 esto en la d\u00e9cada del 30.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5438393833016637, "is_candidate": false}, {"start": 171.208, "end": 176.671, "text": "Si vos estabas trabajando para un empresario, un empresario, en realidad, como tiene la vaca atada,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32429089603503847, "is_candidate": true}, {"start": 177.715, "end": 180.779, "text": " No le importa pagarte bien, vos sos un n\u00famero m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.356225364248412, "is_candidate": true}, {"start": 180.779, "end": 182.561, "text": "Entonces, \u00bfvos qu\u00e9 har\u00edas si no te pagan bien?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3316717723808683, "is_candidate": true}, {"start": 182.561, "end": 184.343, "text": "Te ir\u00edas a otra empresa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43814759481976806, "is_candidate": true}, {"start": 184.343, "end": 190.792, "text": "Sin embargo, si la otra empresa tambi\u00e9n est\u00e1 entongada, es otro empresario, bueno, vos te encontr\u00e1s con una situaci\u00f3n sin salida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36474936124150537, "is_candidate": true}, {"start": 190.792, "end": 196.098, "text": "Pens\u00e1 que hab\u00eda gente que tardaba un mes, dos meses para llegar a la Argentina, escap\u00e1ndose de Europa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3011134290153441, "is_candidate": true}, {"start": 197.204, "end": 201.005, "text": " y era muy dif\u00edcil volver a salir a donde te ibas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4034820875548648, "is_candidate": true}, {"start": 201.005, "end": 205.827, "text": "Entonces la gente qued\u00f3 atrapada en esa l\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3185250969216816, "is_candidate": true}, {"start": 205.827, "end": 207.748, "text": "Hay una cartelizaci\u00f3n del salario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8034241477908517, "is_candidate": false}, {"start": 207.748, "end": 209.468, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5233578884514052, "is_candidate": false}, {"start": 209.468, "end": 214.23, "text": "Todo, porque es un r\u00e9gimen fascista, se controlan precios, cantidades, calidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33615776456445945, "is_candidate": true}, {"start": 214.23, "end": 219.292, "text": "Entonces el empresario, en lugar de competir, \u00bfqu\u00e9 hace?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38191813279001663, "is_candidate": true}, {"start": 219.292, "end": 222.733, "text": "Va y se entona con el pol\u00edtico para que ponga una barrera m\u00e1s grande.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40097794900425543, "is_candidate": true}, {"start": 223.693, "end": 240.071, "text": " Entonces, en esa l\u00f3gica donde el trabajador es oprimido desde esa asociaci\u00f3n entre Estado y empresarios, el que lo logra captar de la mejor manera es Per\u00f3n y sube a la mesa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.336134757619861, "is_candidate": true}, {"start": 241.305, "end": 244.288, "text": " a los trabajadores, es decir, los sindicatos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3025906821871467, "is_candidate": true}, {"start": 244.288, "end": 248.071, "text": "Ahora, despu\u00e9s podemos discutir si lo hizo bien, si lo hizo mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4519433462082675, "is_candidate": true}, {"start": 248.071, "end": 250.213, "text": "Ah, claro, s\u00ed, lo utiliz\u00f3 pol\u00edticamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4107032295912536, "is_candidate": true}, {"start": 250.213, "end": 252.435, "text": "Obvio, lo hubiera usado cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6540680709454476, "is_candidate": false}, {"start": 252.435, "end": 256.379, "text": "O digamos, vamos a decir que otro no lo hubiera hecho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3299823806580625, "is_candidate": true}, {"start": 256.379, "end": 258.1, "text": "No, lo hizo como cualquier otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46778341735679074, "is_candidate": true}, {"start": 260.194, "end": 263.235, "text": " no es trivial la aparici\u00f3n de los sindicatos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3978286143286074, "is_candidate": true}, {"start": 263.235, "end": 270.138, "text": "O sea, tiene que ver con ese equilibrio de una econom\u00eda fascista que no ha salido de ese r\u00e9gimen fascista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3405889114049482, "is_candidate": true}, {"start": 270.138, "end": 274.159, "text": "Por eso Argentina, al ser el quinto pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo, es 55.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4049242013699076, "is_candidate": true}, {"start": 274.159, "end": 278.961, "text": "Y por eso va continuamente para atr\u00e1s, porque no hemos podido resolver ese problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33370355408512054, "is_candidate": true}, {"start": 278.961, "end": 283.383, "text": "Ahora, no se llama resolver el problema, eliminar a los sindicatos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3786784769128778, "is_candidate": true}, {"start": 284.003, "end": 294.092, "text": " Es decir, el problema se llamaba desmantelar el r\u00e9gimen fascista, es decir, volver al sistema liberal, o sea, volver al modelo de Alberti.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3363760601056044, "is_candidate": true}, {"start": 294.092, "end": 301.318, "text": "Ahora, bueno, ac\u00e1 parece que la cuesti\u00f3n es ir contra los trabajadores, y a m\u00ed eso me parece", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.353910849685814, "is_candidate": true}, {"start": 302.238, "end": 303.338, "text": " digamos, un abuso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5539788945535511, "is_candidate": false}, {"start": 303.338, "end": 307.859, "text": "Y si fuera, por ejemplo, contra un empresario competitivo, tambi\u00e9n marchar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.455980867574613, "is_candidate": true}, {"start": 307.859, "end": 313.321, "text": "Es decir, yo estoy siempre del lado, digamos, del que se le vulnera las libertades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3373781501602797, "is_candidate": true}, {"start": 313.321, "end": 319.322, "text": "Y me parece que el gobierno tiene un mal diagn\u00f3stico sobre la situaci\u00f3n y por eso va contra los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3180531980655461, "is_candidate": true}, {"start": 319.322, "end": 326.604, "text": "O sea, el gobierno... Dios, si me permit\u00eds, voy a dar el diagn\u00f3stico de por qu\u00e9 hace esto el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39395131722950594, "is_candidate": true}, {"start": 326.604, "end": 330.385, "text": "B\u00e1sicamente, el gobierno detecta que tiene alg\u00fan problema en el plano", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3573833157694358, "is_candidate": true}, {"start": 331.458, "end": 341.125, "text": " externo, por decirlo de alguna manera, Argentina tiene un d\u00e9ficit de cuenta corriente de 4.5 el PBI y va camino a 5.5.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3256390483136178, "is_candidate": true}, {"start": 341.125, "end": 347.289, "text": "Hay una literatura que se llama Indicadores Tempranos de Crisis que muestran que cuando vos ten\u00e9s semejante desequilibrio externo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31186572338719065, "is_candidate": true}, {"start": 348.452, "end": 350.212, "text": " est\u00e1s en peligro, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42679551987419584, "is_candidate": true}, {"start": 350.212, "end": 353.093, "text": "Y si adem\u00e1s ten\u00e9s d\u00e9ficit fiscal, sos boleta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5402891966522264, "is_candidate": false}, {"start": 353.093, "end": 355.794, "text": "O sea, digo, es una cuesti\u00f3n de tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39688260887223725, "is_candidate": true}, {"start": 355.794, "end": 362.515, "text": "Si esto lo pones en un contexto donde est\u00e1 subiendo la tasa de inter\u00e9s internacional, estamos primero en la fila y decimos, nosotros nos pegamos la pi\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37089147802162314, "is_candidate": true}, {"start": 362.515, "end": 364.976, "text": "Claro, o sea, somos n\u00fameros puestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47985568496706943, "is_candidate": true}, {"start": 364.976, "end": 367.136, "text": "Ahora, bien, ese es el marco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36564385309010794, "is_candidate": true}, {"start": 367.136, "end": 370.297, "text": "Perd\u00f3name un segundo ah\u00ed, as\u00ed la gente entiende.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8013257935050928, "is_candidate": false}, {"start": 370.297, "end": 374.538, "text": "Hace dos a\u00f1os se ven\u00eda el segundo semestre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7961095874853935, "is_candidate": false}, {"start": 375.746, "end": 379.507, "text": " Todav\u00eda lo est\u00e1bamos esperando, vamos por el quinto, seguimos esperando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.94522327975446, "is_candidate": false}, {"start": 379.507, "end": 381.888, "text": "Despu\u00e9s ven\u00edan los brotes verdes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8520228172273989, "is_candidate": false}, {"start": 381.888, "end": 385.11, "text": "Lo \u00fanico que hubo verdes es la gendarmer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.785941370203954, "is_candidate": false}, {"start": 385.11, "end": 390.012, "text": "Despu\u00e9s ven\u00eda, cuando yo vaya a ver a Trump, se arregla todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8086690517774446, "is_candidate": false}, {"start": 390.012, "end": 392.773, "text": "Nos volvimos con los limones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8360097441104251, "is_candidate": false}, {"start": 392.773, "end": 397.594, "text": "Despu\u00e9s era, vamos hacia el Pac\u00edfico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7199570691374829, "is_candidate": false}, {"start": 397.594, "end": 400.095, "text": "No funcion\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9044831110820739, "is_candidate": false}, {"start": 400.095, "end": 403.497, "text": "Despu\u00e9s, el socio era Brasil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7387203118996216, "is_candidate": false}, {"start": 403.497, "end": 403.937, "text": "No funcion\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0378723235783653, "is_candidate": false}, {"start": 405.466, "end": 415.31, "text": " Cuando vos vas a tocar 10 timbres y volv\u00e9s con malas noticias de 11, vas a 10 y volv\u00e9s con 11 malas noticias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7374162185141462, "is_candidate": false}, {"start": 415.31, "end": 426.595, "text": "El \u00faltimo viaje presidencial directamente trataron de ocultarlo, el viaje a Rusia y a Francia, directamente te llamaban y dec\u00edan por favor no hablen de este viaje, hagan de cuenta que nunca viaj\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8216731920057869, "is_candidate": false}, {"start": 426.595, "end": 431.597, "text": "\u00bfC\u00f3mo repercute en un equipo econ\u00f3mico que supuestamente tiene que conducir 1.200.000", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.813154494203117, "is_candidate": false}, {"start": 436.002, "end": 444.146, "text": " millones en Lebacs, se le escaparon 150 millones y se le fue el d\u00f3lar a 20.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8263158804559898, "is_candidate": false}, {"start": 444.146, "end": 453.37, "text": "Un ministro coordinador que quiere meterse en el Banco Central y le quiere decir al Presidente del Central cu\u00e1l es la tasa que tiene que poner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7497065707721972, "is_candidate": false}, {"start": 453.37, "end": 457.272, "text": "El Presidente del Central, yo te escuchaba vos decir, yo me hubiera ido, yo renunciaba, que se cargue Pe\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8924108888289306, "is_candidate": false}, {"start": 458.467, "end": 461.048, "text": " Se la aguant\u00f3, se qued\u00f3 ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8783390586453595, "is_candidate": false}, {"start": 461.048, "end": 465.929, "text": "Por ahora, gracias a Dios, miren, hay que agradecerle que no se haya ido, si no estar\u00edamos con una hiper del 500.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8386301685378353, "is_candidate": false}, {"start": 465.929, "end": 466.129, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9727724122107928, "is_candidate": false}, {"start": 466.129, "end": 467.289, "text": "\u00bfEstoy equivocado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9594410908913481, "is_candidate": false}, {"start": 467.289, "end": 472.87, "text": "Es una muralla con tensi\u00f3n, es lo \u00fanico respetable que tiene este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3662571180214894, "is_candidate": true}, {"start": 472.87, "end": 475.311, "text": "Lo \u00fanico respetable en materia econ\u00f3mica que tiene este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9308184656172749, "is_candidate": false}, {"start": 475.311, "end": 477.291, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5487230759293538, "is_candidate": false}, {"start": 477.291, "end": 480.252, "text": "D\u00e9jame que te cierre, a ver si me equivoco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8509852251931007, "is_candidate": false}, {"start": 480.252, "end": 483.313, "text": "A ver, te lo transmito desde el com\u00fan del empresario Pyme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.928798842310178, "is_candidate": false}, {"start": 484.117, "end": 501.982, "text": " que maneja esta informaci\u00f3n, que digamos el empresario PyME se ha hecho especialista en econom\u00eda porque es la \u00fanica manera que sobrevive, a ver c\u00f3mo hace para llegar al mes que viene, pagar los sueldos, los aguinaldos, los salarios, mantener la empresa vendiendo cuando no hay mercado interno y nos est\u00e1 mirando ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.850323653681843, "is_candidate": false}, {"start": 501.982, "end": 507.843, "text": "Entonces si quiero escuchar a mi ley, ac\u00e1 te cierro la pregunta, cuando todos los relojes", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8364067580388517, "is_candidate": false}, {"start": 509.301, "end": 520.325, "text": " de la cabina del avi\u00f3n est\u00e1n prendidos, te suena la alarma, los relojes est\u00e1n con las luces que te dicen fren\u00e1 y siguen adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7953091239013697, "is_candidate": false}, {"start": 520.325, "end": 521.486, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la calificaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8071696126515555, "is_candidate": false}, {"start": 521.486, "end": 526.448, "text": "Torpeza, ineptitud, ignorancia, o sea, \u00bfde qu\u00e9 se trata vos que de esto sab\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7473495933983156, "is_candidate": false}, {"start": 527.34, "end": 540.506, "text": " Yo creo que... Bueno, de hecho, la selecci\u00f3n del gradualismo... Uno podr\u00eda decir que el gradualismo es la combinaci\u00f3n de incompetencia m\u00e1s falta de pelotas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30846832312665773, "is_candidate": true}, {"start": 540.506, "end": 542.928, "text": "Digo, disc\u00falpame el t\u00e9rmino, pero... O sea...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41382811550617793, "is_candidate": true}, {"start": 544.028, "end": 545.789, "text": " y cobard\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5698900576810069, "is_candidate": false}, {"start": 545.789, "end": 547.589, "text": "Ese es el gradualismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48440419852846384, "is_candidate": true}, {"start": 547.589, "end": 554.252, "text": "El gradualismo es porque vos sos incompetente y ten\u00e9s miedo de tomar decisiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3293463477046049, "is_candidate": true}, {"start": 554.252, "end": 561.474, "text": "Quien est\u00e1 convencido de la evidencia emp\u00edrica, de los conocimientos, no tiene miedo de tomar decisiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33210391378015114, "is_candidate": true}, {"start": 561.474, "end": 568.297, "text": "Sabe que hay incertidumbre, pero vos sab\u00e9s que si hac\u00e9s lo correcto, la mayor cantidad de las veces te va a ir bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37024864734579066, "is_candidate": true}, {"start": 571.238, "end": 576.039, "text": " Para m\u00ed eso te da la configuraci\u00f3n de lo que es el gradualismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3468631783848042, "is_candidate": true}, {"start": 576.039, "end": 586.801, "text": "Despu\u00e9s, desde mi punto de vista, en su keynesianismo verreta, diagnostica mal y, por ende, toma malas medidas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.310682893676849, "is_candidate": true}, {"start": 586.801, "end": 590.362, "text": "Para m\u00ed todo este problema tiene que ver con eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35750511219723635, "is_candidate": true}, {"start": 590.362, "end": 592.562, "text": "A ver, vuelvo al tema de la cuenta corriente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5210959509335551, "is_candidate": false}, {"start": 594.023, "end": 598.224, "text": " La forma de achicar el d\u00e9ficit de cuenta corriente es devaluar, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33131409023383906, "is_candidate": true}, {"start": 598.224, "end": 604.125, "text": "De modo tal que te bajen las impos, te aumenten las exportaciones, te ingresen m\u00e1s d\u00f3lares, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31688406940584335, "is_candidate": true}, {"start": 604.125, "end": 607.346, "text": "Vaya haya menos gente y\u00e9ndose de turismo, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43012420926736306, "is_candidate": true}, {"start": 607.346, "end": 609.386, "text": "Entonces, no necesites tantos d\u00f3lares del exterior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3745859804060103, "is_candidate": true}, {"start": 609.386, "end": 611.166, "text": "B\u00e1sicamente, vendr\u00eda a ser eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4178673293530075, "is_candidate": true}, {"start": 611.166, "end": 619.628, "text": "Para que eso, digamos, funcione, por decirlo de alguna manera, vos deber\u00edas evitar que la devaluaci\u00f3n se pase a precios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32074461526142795, "is_candidate": true}, {"start": 620.477, "end": 621.317, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9804290900975381, "is_candidate": false}, {"start": 621.317, "end": 622.598, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que...?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5891411118374241, "is_candidate": false}, {"start": 622.598, "end": 646.588, "text": "Como el gobierno considera que, en rigor, la inflaci\u00f3n deriva de los aumentos salariales, que eso tiene que ver con el keynesianismo, que tiene una idea que se llama curva de Phillips, donde vos, o sea, si suben los salarios, como considera que los precios son un mark-up, un margen sobre los salarios, si los salarios suben, entonces suben los precios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27163072193410054, "is_candidate": true}, {"start": 647.375, "end": 649.037, "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que hace?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.406345572937056, "is_candidate": true}, {"start": 649.037, "end": 654.384, "text": "Trata de ir contra la suba de salarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32691081380206877, "is_candidate": true}, {"start": 654.384, "end": 656.166, "text": "Entonces, porque a m\u00ed el punto es este.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3968993969141231, "is_candidate": true}, {"start": 656.166, "end": 657.568, "text": "Suponete lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4716331341522032, "is_candidate": true}, {"start": 658.956, "end": 675.262, "text": " No, porque justo en esta situaci\u00f3n donde quiere eliminar la cl\u00e1usula gatillo, donde muchos miembros de Hacienda han hablado de lo malo que es la cl\u00e1usula gatillo, cuando en realidad la cl\u00e1usula gatillo es formidable porque evita que ninguna de las dos partes pierdan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27969625370619533, "is_candidate": true}, {"start": 675.262, "end": 679.123, "text": "De hecho, yo estoy seguro que... Vos reci\u00e9n lo tuviste a Varadel.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4707332390588166, "is_candidate": true}, {"start": 679.123, "end": 681.344, "text": "Preguntale qu\u00e9 opina la cl\u00e1usula gatillo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33720664565248337, "is_candidate": true}, {"start": 681.344, "end": 683.065, "text": "Si el a\u00f1o pasado funcion\u00f3 b\u00e1rbaro,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4867717999916783, "is_candidate": true}, {"start": 683.925, "end": 686.846, "text": " Es decir, vos te quer\u00e9s que no aprendieron el mecanismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5459740268958834, "is_candidate": false}, {"start": 686.846, "end": 703.11, "text": "O sea, todos se dan cuenta que la cl\u00e1usula gatillo fue un buen mecanismo para que no pierdan ni las empresas, porque, a ver, si vos no ten\u00e9s cl\u00e1usula gatillo y ten\u00e9s que cerrar hoy un precio un a\u00f1o, entonces te recontracubr\u00ed, entonces no ped\u00eds 15, ped\u00eds 30, \u00bfme comprend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3176629030886018, "is_candidate": true}, {"start": 703.11, "end": 704.35, "text": "Claro, \u00bfme entend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5404541215091945, "is_candidate": false}, {"start": 704.35, "end": 713.592, "text": "En cambio, digamos, con la cl\u00e1usula gatillo, ni pierde el trabajador, ni pierde el empresario y baj\u00e1s incertidumbre, con lo cual te dir\u00e9... Entonces hay maldad del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4497764445122323, "is_candidate": true}, {"start": 714.533, "end": 718.695, "text": " Yo creo que es parte de la incompetencia, porque mira esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36505029718211557, "is_candidate": true}, {"start": 718.695, "end": 728.761, "text": "Ellos dicen que eso despu\u00e9s har\u00eda que suban los precios y, por ende, le lic\u00faa el efecto de la devaluaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4154888372463643, "is_candidate": true}, {"start": 728.761, "end": 740.408, "text": "En esta situaci\u00f3n en la cual culpan a los trabajadores de la inflaci\u00f3n y quieren sacar la cl\u00e1usula a gatillo, van y atacan contra un sindicalista emblema, que es el caso de Moyano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.303466246440106, "is_candidate": true}, {"start": 741.205, "end": 745.927, "text": " Porque mi pregunta es esta, Santiago, sinceramente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39480703125511596, "is_candidate": true}, {"start": 745.927, "end": 750.749, "text": "Lo que pasa en Independiente, \u00bfno pasa en otros equipos de f\u00fatbol?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4132746617839981, "is_candidate": true}, {"start": 750.749, "end": 751.989, "text": "En Boca, dec\u00eds vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8780368533263956, "is_candidate": false}, {"start": 751.989, "end": 758.672, "text": "Digo, por ejemplo, de hecho el presidente de la Naci\u00f3n fue presidente de Boca, as\u00ed que digamos, ese tema lo debe conocer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3226107918440295, "is_candidate": true}, {"start": 760.078, "end": 763.681, "text": " \u00bfO lo que pregunt\u00e1s es si la 12 exist\u00eda cuando Macri era presidente de Boca?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8044311211080736, "is_candidate": false}, {"start": 763.681, "end": 764.421, "text": "Claro, exacto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8992429241880457, "is_candidate": false}, {"start": 764.421, "end": 766.643, "text": "\u00bfY c\u00f3mo arreglaron los problemas que ten\u00edan con la 12?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5107515714242941, "is_candidate": false}, {"start": 766.643, "end": 771.246, "text": "Bueno, por eso digo, ser\u00eda bueno que cuente su experiencia de c\u00f3mo lo arregl\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37190991671306894, "is_candidate": true}, {"start": 771.246, "end": 772.646, "text": "Ese es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6403522569416525, "is_candidate": false}, {"start": 772.646, "end": 777.99, "text": "El segundo punto, que a m\u00ed me parece todav\u00eda m\u00e1s sorprendente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3765097933434104, "is_candidate": true}, {"start": 777.99, "end": 782.773, "text": "A ver, si un sindicalista, digamos, este tema, los sindicalistas, las obras sociales, no es nuevo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36088213277889225, "is_candidate": true}, {"start": 784.044, "end": 790.932, "text": " Y adem\u00e1s, si vos le est\u00e1s imputando a alguien que acumul\u00f3 tanta riqueza, sab\u00e9s que no se genera de un d\u00eda para el otro la riqueza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24075102199532428, "is_candidate": true}, {"start": 790.932, "end": 796.258, "text": "Con lo cual, la pregunta m\u00eda es, si tiene tantas cosas contra Moyano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44210560515422415, "is_candidate": true}, {"start": 796.258, "end": 797.54, "text": "\u00bfQu\u00e9 se enter\u00f3 ahora?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.705724554940991, "is_candidate": false}, {"start": 797.54, "end": 801.264, "text": "Porque hace dos a\u00f1os hicieron un monumento a Per\u00f3n y estaba ah\u00ed Moyano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36180011577958415, "is_candidate": true}, {"start": 801.264, "end": 803.707, "text": "Y durante estos dos a\u00f1os nunca pas\u00f3 nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30168264421803814, "is_candidate": true}, {"start": 804.388, "end": 805.029, "text": " Entonces, \u00bfc\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7257508164407553, "is_candidate": false}, {"start": 805.029, "end": 807.07, "text": "Ahora, digamos, aparece este problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39758426684551207, "is_candidate": true}, {"start": 807.07, "end": 807.55, "text": "De repente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.046982330914984, "is_candidate": false}, {"start": 807.55, "end": 808.671, "text": "Claro, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5994562891751434, "is_candidate": false}, {"start": 808.671, "end": 810.753, "text": "Entonces, me llama la atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5794072979033198, "is_candidate": false}, {"start": 810.753, "end": 829.506, "text": "Y la sensaci\u00f3n que yo tengo, Santiago, es que, en rigor, ellos quieren presionar a los sindicalistas y negociarle la libertad a cambio de que entreguen la cabeza a los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25562713340198606, "is_candidate": true}, {"start": 829.506, "end": 831.788, "text": "Todo partiendo de un mal diagn\u00f3stico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5177677748570211, "is_candidate": false}, {"start": 831.788, "end": 832.829, "text": "Porque, f\u00edjate esto,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5802334480882911, "is_candidate": false}, {"start": 835.348, "end": 838.109, "text": " No todas las devaluaciones se van a precios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36556383773476386, "is_candidate": true}, {"start": 838.109, "end": 839.49, "text": "F\u00edjate esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6523411166185639, "is_candidate": false}, {"start": 839.49, "end": 855.335, "text": "En las \u00faltimas semanas, a ra\u00edz de los coletazos que hubo a nivel internacional por la situaci\u00f3n de la econom\u00eda americana, que dio la perspectiva de que la suba de tasas va a ser m\u00e1s agresiva, el d\u00f3lar se apreci\u00f3 contra todas las monedas del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27045004178182475, "is_candidate": true}, {"start": 855.335, "end": 857.035, "text": "Ahora, yo te hago una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37618007707166223, "is_candidate": true}, {"start": 857.035, "end": 862.857, "text": "\u00bfEn todo el mundo, en este momento, hay una situaci\u00f3n de que todos est\u00e1n viendo una epidemia inflacionaria?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2953197087047126, "is_candidate": true}, {"start": 863.949, "end": 865.29, "text": " No, nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7189438291199985, "is_candidate": false}, {"start": 865.29, "end": 867.211, "text": "O sea, nadie, digamos... \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5072017939421996, "is_candidate": false}, {"start": 867.211, "end": 878.538, "text": "Porque cuando las fluctuaciones en el tipo de cambio tienen que ver con las condiciones de oferta y de demanda, digamos, del sector externo, no tiene por qu\u00e9 traducirse en precios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33275239773816634, "is_candidate": true}, {"start": 878.538, "end": 887.504, "text": "Ahora, lo que s\u00ed se traduce en precios es cuando el problema surge de un problema monetario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3781498542381846, "is_candidate": true}, {"start": 887.504, "end": 888.604, "text": "Me voy a explicar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5369600018334224, "is_candidate": false}, {"start": 888.604, "end": 892.267, "text": "Cuando vos emit\u00eds por encima de la demanda de dinero,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.327424849290722, "is_candidate": true}, {"start": 893.328, "end": 896.21, "text": " el poder adquisitivo del dinero cae, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38935134141649064, "is_candidate": true}, {"start": 896.21, "end": 898.152, "text": "Como cualquier precio de otro bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46320217601416136, "is_candidate": true}, {"start": 898.152, "end": 898.852, "text": "\u00bfEsto qu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6252675106255626, "is_candidate": false}, {"start": 898.852, "end": 901.875, "text": "Que vos vas a necesitar una mayor cantidad de unidades monetarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30658171573168835, "is_candidate": true}, {"start": 903.18, "end": 903.84, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8042070121900864, "is_candidate": false}, {"start": 903.84, "end": 904.841, "text": "Para comprar los mismos bienes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5461020037687285, "is_candidate": false}, {"start": 904.841, "end": 906.362, "text": "O sea, una suba de precios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.405952551096458, "is_candidate": true}, {"start": 906.362, "end": 910.204, "text": "Si esto se produce sistem\u00e1ticamente, se llama inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3513336638792022, "is_candidate": true}, {"start": 910.204, "end": 914.567, "text": "Ahora bien, sin embargo, no todos los precios se mueven en el mismo momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.418854972186962, "is_candidate": true}, {"start": 914.567, "end": 916.968, "text": "Hay unos que se mueven r\u00e1pido y otros que se mueven lento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4404401562487483, "is_candidate": true}, {"start": 916.968, "end": 923.712, "text": "O sea, los bienes que est\u00e1n ligados al sector financiero se mueven r\u00e1pido y los bienes que se mueven respecto a los bienes se mueven m\u00e1s lento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.354626795065619, "is_candidate": true}, {"start": 924.072, "end": 925.394, "text": " F\u00edjate esto, entonces, \u00bfel d\u00f3lar qu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5353921707897472, "is_candidate": false}, {"start": 925.394, "end": 926.235, "text": "Es un activo financiero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5421388208978073, "is_candidate": false}, {"start": 926.235, "end": 927.917, "text": "Y pica primero, pica en punta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5001535736770797, "is_candidate": false}, {"start": 927.917, "end": 933.925, "text": "Es decir, vos, desde el 28 de diciembre a la fecha, el peso argentino se devalu\u00f3 casi 20%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3665604989413269, "is_candidate": true}, {"start": 933.925, "end": 937.689, "text": "Es decir, la moneda que m\u00e1s se devalu\u00f3 en todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4041459184385554, "is_candidate": true}, {"start": 937.689, "end": 938.33, "text": "En el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0170790320206635, "is_candidate": false}, {"start": 938.33, "end": 939.472, "text": "En el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7257353154219928, "is_candidate": false}, {"start": 939.472, "end": 940.773, "text": "Sacando Venezuela y otros casos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5483195668605612, "is_candidate": false}, {"start": 942.182, "end": 946.923, "text": " Pero la devaluaci\u00f3n que tuvo el peso en los \u00faltimos d\u00edas est\u00e1 en l\u00ednea con lo que pas\u00f3 en el resto del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4789856592027407, "is_candidate": true}, {"start": 946.923, "end": 947.884, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5659260966404511, "is_candidate": false}, {"start": 947.884, "end": 959.927, "text": "Que entonces el problema est\u00e1 en lo que vos generaste el 28 de diciembre, es decir, en el momento en el cual Marcos Pe\u00f1a se muestra como el amo y se\u00f1or de la econom\u00eda y avanza sobre el presidente del Banco Central, violent\u00e1ndole la autonom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3244150787538225, "is_candidate": true}, {"start": 959.927, "end": 961.707, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49494234605053067, "is_candidate": true}, {"start": 961.707, "end": 970.43, "text": "F\u00edjate esto, porque las expectativas de inflaci\u00f3n eran 15, la meta era 10, la quisieron corregir para llevarla de 10 a 15 y el mercado corrigi\u00f3 de 15 a 20.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34039540506797583, "is_candidate": true}, {"start": 970.43, "end": 971.27, "text": "Eso es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5988405930746599, "is_candidate": false}, {"start": 971.75, "end": 973.671, "text": " Despu\u00e9s, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3 con los precios?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5650919489502797, "is_candidate": false}, {"start": 973.671, "end": 975.092, "text": "Mir\u00e1 lo que pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.676457210253492, "is_candidate": false}, {"start": 975.092, "end": 980.455, "text": "Con lo cual esa devaluaci\u00f3n s\u00ed era inflacionaria, porque no era un problema del d\u00f3lar, era un problema de exceso de oferta de dinero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3851146521250356, "is_candidate": true}, {"start": 980.455, "end": 983.557, "text": "Y no s\u00f3lo eso, Santiago, \u00bfvos qu\u00e9 tuviste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44920860250991446, "is_candidate": true}, {"start": 983.557, "end": 995.064, "text": "En el mes de enero la inflaci\u00f3n fue 1,8, pero casi el 40% de la inflaci\u00f3n est\u00e1 ligado a bienes ligados al d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38520836321539, "is_candidate": true}, {"start": 996.215, "end": 997.436, "text": " \u00bfMe comprend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44697421393217396, "is_candidate": true}, {"start": 997.436, "end": 998.116, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8333480792547917, "is_candidate": false}, {"start": 998.116, "end": 1004.961, "text": "Porque vos devaluaste, digamos, alimentos, bebidas, bienes de primera necesidad, que son commodities internacionales, subieron todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3105718529004946, "is_candidate": true}, {"start": 1004.961, "end": 1007.742, "text": "Y te digo algo m\u00e1s, Mayoristas subi\u00f3 4 o 6.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4327041811154697, "is_candidate": true}, {"start": 1009.646, "end": 1018.252, "text": " Con lo cual, en febrero ya los precios vienen pintando para el 2,5 y, digamos, esto en marzo se va a recalentar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32738752711169294, "is_candidate": true}, {"start": 1018.252, "end": 1026.058, "text": "Entonces, el problema es porque esto, digamos, se trat\u00f3 de generar una devaluaci\u00f3n desde el sector monetario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3931348150561259, "is_candidate": true}, {"start": 1026.058, "end": 1027.119, "text": "\u00bfY sabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6843991469917576, "is_candidate": false}, {"start": 1027.119, "end": 1029.08, "text": "Eso es de bruto, eso es de burro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.572790697069267, "is_candidate": false}, {"start": 1029.08, "end": 1030.881, "text": "Y vos lo dijiste hace un rato ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41911566460799754, "is_candidate": true}, {"start": 1030.881, "end": 1036.505, "text": "Si vos lleg\u00e1s a bajar la tasa violentamente, te van a desarmar la posici\u00f3n del EBACS y te van a ir contra el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3248372745850714, "is_candidate": true}, {"start": 1036.505, "end": 1037.886, "text": "Y esa devaluaci\u00f3n... Y 100% de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7375226171303159, "is_candidate": false}, {"start": 1039.107, "end": 1048.374, "text": " Digo, puede ser, digamos... Nilay, tengo que cerrar ac\u00e1 con vos, pero te tengo que pedir algo p\u00fablicamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5718145905854581, "is_candidate": false}, {"start": 1048.374, "end": 1050.115, "text": "\u00bfMe acompa\u00f1\u00e1s el mi\u00e9rcoles a la marcha?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8434226708863952, "is_candidate": false}, {"start": 1050.115, "end": 1050.615, "text": "Obviamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7225456468194802, "is_candidate": false}, {"start": 1050.615, "end": 1051.215, "text": "\u00bfVamos juntos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.044177776861597, "is_candidate": false}, {"start": 1051.215, "end": 1052.897, "text": "S\u00ed, obvio, va a ser un placer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5523401330339799, "is_candidate": false}, {"start": 1052.897, "end": 1058.681, "text": "Porque, es m\u00e1s, lo que yo quiero que se comprenda que esto est\u00e1 dentro de los valores del liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40115285452453775, "is_candidate": true}, {"start": 1058.681, "end": 1063.104, "text": "Es decir, el liberalismo es la respuesta a la opresi\u00f3n del monarca", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44278799340159314, "is_candidate": true}, {"start": 1064.262, "end": 1076.876, "text": " sobre los individuos y ac\u00e1 el monarca vendr\u00eda a ser el Estado que est\u00e1 tratando, en una idea err\u00f3nea sobre c\u00f3mo es la inflaci\u00f3n, ir sobre los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33647392891830963, "is_candidate": true}, {"start": 1076.876, "end": 1083.023, "text": "En realidad quer\u00e9s cortar la inflaci\u00f3n, hay evidencia emp\u00edrica desde el 2800 antes de Cristo, \u00bfsab\u00e9s c\u00f3mo se corta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4055525446793742, "is_candidate": true}, {"start": 1083.023, "end": 1083.904, "text": "Dejando de emitir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4755593401303163, "is_candidate": true}, {"start": 1084.765, "end": 1086.927, "text": " Se\u00f1oras y se\u00f1ores, voy a la marcha con mi ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8374072767549907, "is_candidate": false}, {"start": 1086.927, "end": 1087.768, "text": "S\u00ed, obvio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8645981928204258, "is_candidate": false}, {"start": 1087.768, "end": 1088.868, "text": "La vamos a cubrir juntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9902071464997061, "is_candidate": false}, {"start": 1088.868, "end": 1091.431, "text": "Mi ley va a la marcha, yo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8571183004636953, "is_candidate": false}, {"start": 1091.431, "end": 1093.512, "text": "Vamos todos a la marcha el mi\u00e9rcoles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7988880369100576, "is_candidate": false}, {"start": 1093.512, "end": 1094.293, "text": "Es una cita de honor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7900428251705867, "is_candidate": false}], "Index": 475, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "Yj0dM1qAWo0", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Yj0dM1qAWo0", "title": "J. Milei: \"Si el abuso fuera contra un empresario competitivo tambi\u00e9n marchar\u00eda\" Cr\u00f3nica Tv-18/02/18", "duration": 1119.0, "view_count": 3693.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}