{"segments": [{"start": 3.939, "end": 4.241, "text": " M\u00fasica", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.928108701087184, "is_candidate": false}, {"start": 15.263, "end": 17.265, "text": " Hola, muy buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9352231092153656, "is_candidate": false}, {"start": 17.265, "end": 31.735, "text": "Estamos ac\u00e1 con Javier Milei, que hace un a\u00f1o atr\u00e1s vino a Chile, invitado por el Centro de Estudios Libertarios, y hoy d\u00eda lo convidamos nuevamente en medio de una crisis social que ha explotado nuestro pa\u00eds de forma muy violenta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8937745840541708, "is_candidate": false}, {"start": 31.735, "end": 34.757, "text": "Aqu\u00ed estamos recorriendo las calles con Javier para que \u00e9l vea", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9558389743975039, "is_candidate": false}, {"start": 35.517, "end": 51.992, "text": " cu\u00e1les son algunos de los efectos que ha dejado en forma muy superficial y cosm\u00e9tica esta crisis y que sin embargo a nivel de la vida de las personas, de nuestra econom\u00eda, de los m\u00e1s de 100.000 desempleados que ya tenemos hoy, est\u00e1 calando mucho m\u00e1s hondo de lo que cualquiera pudiese imaginar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9470236328451943, "is_candidate": false}, {"start": 51.992, "end": 55.635, "text": "Bienvenido Javier a Chile, qu\u00e9 bueno tenerte por ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8976682578503488, "is_candidate": false}, {"start": 55.635, "end": 56.396, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal Vanessa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5897267512399151, "is_candidate": false}, {"start": 56.396, "end": 57.777, "text": "Siempre es un placer estar con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.643027553711876, "is_candidate": false}, {"start": 58.497, "end": 77.052, "text": " Qu\u00e9 bueno que nos has aceptado la invitaci\u00f3n, quisi\u00e9ramos conversar contigo, de parte del Centro de Estudios Libertarios, respecto de c\u00f3mo t\u00fa percibes esta crisis que est\u00e1 viviendo Chile, donde se dice que esencialmente tendr\u00edamos que tomar una retroexcavadora y entrar en tres puntos esencialmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8951145272150898, "is_candidate": false}, {"start": 77.052, "end": 87.74, "text": "Uno es la Constituci\u00f3n, el otro son las AFP, nuestro sistema previsional, y el otro es el modelo econ\u00f3mico que muchos dicen que se agot\u00f3, que est\u00e1 fracasado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9419497352746985, "is_candidate": false}, {"start": 88.877, "end": 102.242, "text": " Mira, uno cuando mira los n\u00fameros de Chile no da la sensaci\u00f3n de que el modelo haya fracasado o que el modelo est\u00e9 agotado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4248910274904105, "is_candidate": true}, {"start": 102.242, "end": 115.907, "text": "De \u00faltima, lo que podr\u00eda decir es hubo una escala de mal gusto, s\u00ed, una parada, que fueron los \u00faltimos cuatro a\u00f1os de Bachelet, digamos, donde avanz\u00f3 en reformas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3132181779619303, "is_candidate": true}, {"start": 117.098, "end": 124.445, "text": " en contra del mercado, donde Chile de estar s\u00e9ptimo en libertad econ\u00f3mica cay\u00f3 al n\u00famero 18.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3575147275813906, "is_candidate": true}, {"start": 124.445, "end": 133.513, "text": "Y eso claramente tiene impactos en lo que tiene que ver con la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39670232446452813, "is_candidate": true}, {"start": 133.513, "end": 139.118, "text": "Si vos vas para atr\u00e1s con las reformas estructurales, lejos de mejorar vas a empeorar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43120683927755155, "is_candidate": true}, {"start": 140.197, "end": 159.539, "text": " y la realidad es que yo no tengo la sensaci\u00f3n de que el modelo chileno haya sido un fracaso b\u00e1sicamente porque cuando uno mira las im\u00e1genes de Chile y digamos los indicadores de Chile cuando estaba Allende era lo m\u00e1s parecido al infierno", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3245849594497219, "is_candidate": true}, {"start": 161.032, "end": 165.955, "text": " una inflaci\u00f3n arriba del 500%, pobreza arriba del 50%, un PBI per c\u00e1pita de 1.600 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3737894076061261, "is_candidate": true}, {"start": 165.955, "end": 171.238, "text": "Y hoy vos ten\u00e9s que b\u00e1sicamente Chile tiene un PBI per c\u00e1pita en torno a los 20.000 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4218584425912689, "is_candidate": true}, {"start": 180.605, "end": 192.709, "text": " La pobreza baj\u00f3 a niveles del 8,6%, la inflaci\u00f3n est\u00e1 en torno al 2 o 3%, entonces yo no tengo la sensaci\u00f3n de que haya sido un modelo que fracas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43148924706733194, "is_candidate": true}, {"start": 195.477, "end": 212.831, "text": " Sin embargo, lo que dicen que estar\u00eda a la base de este fracaso es una desigualdad muy extrema que llevar\u00eda a que hubiese un descontento, una rabia, una imposibilidad de ciertas clases a acceder a bienes que otros tendr\u00edan asegurados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9124197675304206, "is_candidate": false}, {"start": 212.831, "end": 221.338, "text": "Bueno, en realidad el tema de la desigualdad es un tema, en principio, relativo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44811542153259454, "is_candidate": true}, {"start": 223.411, "end": 231.378, "text": " La verdad es que en el capitalismo vos solamente pod\u00e9s ser exitoso sirviendo al pr\u00f3jimo con bienes de mejor calidad o mejor precio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4406731952958701, "is_candidate": true}, {"start": 231.378, "end": 243.047, "text": "Por lo tanto, cuanto m\u00e1s exitoso seas en eso, en realidad, sos un benefactor social, m\u00e1s que ser un tirano, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.346204986841796, "is_candidate": true}, {"start": 243.047, "end": 251.334, "text": "Y mucho, digamos, de este tipo de cosas, te dir\u00eda, tiene que ver con poco conocimiento de los indicadores de desigualdad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44476963654427304, "is_candidate": true}, {"start": 252.365, "end": 258.129, "text": " y tambi\u00e9n tiene que ver con una falta de conocimiento sobre la teor\u00eda de la distribuci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4360236345798818, "is_candidate": true}, {"start": 258.129, "end": 259.89, "text": "\u00bfC\u00f3mo ser\u00eda eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9371027240638827, "is_candidate": false}, {"start": 259.89, "end": 265.253, "text": "Claro, a ver... Para aportarles a... Te hago, por ejemplo, un punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5462300855327307, "is_candidate": false}, {"start": 265.253, "end": 273.198, "text": "Viene alguien y toma, no s\u00e9, la relaci\u00f3n entre el ingreso del d\u00e9cil m\u00e1s alto contra el d\u00e9cil m\u00e1s bajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3345671895706177, "is_candidate": true}, {"start": 273.198, "end": 276.88, "text": "Entonces, suponete que hay, digamos, no s\u00e9, uno gana 99 y el otro gana 1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3538790458302138, "is_candidate": true}, {"start": 279.836, "end": 284.724, "text": " Entonces dec\u00eds, uy, mir\u00e1, esa relaci\u00f3n es 99, qu\u00e9 injusto es esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4873890969145601, "is_candidate": true}, {"start": 284.724, "end": 288.189, "text": "Y la realidad es que, digamos, el indicador per se no te dice nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45765617857409047, "is_candidate": true}, {"start": 289.056, "end": 318.603, "text": " o sea solamente te est\u00e1 capturando una foto y vos crees que eso es desigual ahora si yo te digo mira el que obtuvo 99 se rompe el lomo todo el d\u00eda trabajando para conseguir algo y el otro el que tiene uno lo \u00fanico que hace digamos es medir la cantidad de sangre que tiene la u\u00f1a porque est\u00e1 todo el d\u00eda rasc\u00e1ndose digamos que tiene de injusto que aquel que est\u00e1 trabajando y con tanta fuerza digamos gane esos 99 y el otro gane uno", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2911890873799674, "is_candidate": true}, {"start": 319.143, "end": 337.738, "text": " Claro, lo que podr\u00eda tener de injusto no s\u00e9 qu\u00e9 piensas t\u00fa ah\u00ed porque Argentina es un pa\u00eds que presenta problemas de captura importantes de parte de cierto sector del empresariado a trav\u00e9s del Estado consiguen privilegios y entonces si es que t\u00fa te esfuerzas y lo que te gana es tuyo es leg\u00edtimo \u00bfno cierto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8979890063661491, "is_candidate": false}, {"start": 338.299, "end": 353.918, "text": " Pero luego si hay un esfuerzo que no redunda en una mayor calidad de vida, porque resulta que tiene ciertos sectores, sobre todo de los bienes m\u00e1s sensibles en Chile, son los remedios, servicios b\u00e1sicos, carreteras... Bueno, pero entonces ah\u00ed digamos hay que separar entre...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8630799034204937, "is_candidate": false}, {"start": 355.914, "end": 363.26, "text": " con otras personas, separamos, que decimos, mira, hay empresarios, hay empresarios y hay empresucios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3368053635571816, "is_candidate": true}, {"start": 363.26, "end": 376.712, "text": "Entonces, el empresario es alguien que se pone de acuerdo con un pol\u00edtico ladr\u00f3n para perjudicar a la gente, es decir, logra tener una porci\u00f3n de mercado independientemente de c\u00f3mo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2715033918171883, "is_candidate": true}, {"start": 377.879, "end": 379.599, "text": " sirve al mercado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4374312052963786, "is_candidate": true}, {"start": 379.599, "end": 389.682, "text": "Pero en realidad, si existe un empresario, un empresario no puede comprar favores que el pol\u00edtico ladr\u00f3n no tiene para vender.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24843886750504696, "is_candidate": true}, {"start": 389.682, "end": 400.644, "text": "Consecuentemente, si vos ten\u00e9s este problema y vos cre\u00e9s que esto es injusto y que efectivamente lo es, en realidad vos no necesit\u00e1s m\u00e1s Estado, vos necesit\u00e1s menos Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2881411328131178, "is_candidate": true}, {"start": 400.644, "end": 406.526, "text": "Por ejemplo, Argentina tiene el problema que se llama el problema de los cuadernos, la causa de los cuadernos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3715451293660694, "is_candidate": true}, {"start": 407.967, "end": 415.891, "text": " Los empresarios pagaban coimas a funcionarios del gobierno kirchnerista para conseguir obras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2873526796801148, "is_candidate": true}, {"start": 415.891, "end": 421.594, "text": "Ahora la pregunta es, si la obra p\u00fablica hubiera sido cero, \u00bfcu\u00e1nto hubieran pagado de coima?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3703914751770686, "is_candidate": true}, {"start": 421.594, "end": 421.894, "text": "Cero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8569587134204055, "is_candidate": false}, {"start": 421.894, "end": 425.697, "text": "Es decir, la corrupci\u00f3n es inherente a la existencia del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3660518996059945, "is_candidate": true}, {"start": 425.697, "end": 427.117, "text": "Entonces, mientras que tu...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46932034940487466, "is_candidate": true}, {"start": 429.001, "end": 455.318, "text": " digamos, mientras que vos te hayas ganado tu dinero leg\u00edtimamente, nadie tendr\u00eda por qu\u00e9 cuestionarlo y sin embargo nadie hace esa diferencia porque si fuera as\u00ed, estamos todos de acuerdo y en especial los libertarios estar\u00edamos de acuerdo en sacar el Estado del medio, en realidad el problema es el Estado y lejos de arreglar el problema m\u00e1s Estado lo agravar\u00eda m\u00e1s por lo tanto digamos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26162645853342237, "is_candidate": true}, {"start": 456.298, "end": 469.148, "text": " El tema de la desigualdad es un tema que desde mi punto de vista tiene que ser, digamos, enfocado desde otro lado y sobre todas las cosas entender el problema de la distribuci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3164905940325544, "is_candidate": true}, {"start": 469.148, "end": 475.612, "text": "Entonces, y cuando vos vas al problema de la distribuci\u00f3n, el eje central est\u00e1 en c\u00f3mo vos mir\u00e1s la creaci\u00f3n de valor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3558077831503921, "is_candidate": true}, {"start": 475.612, "end": 481.917, "text": "Es decir, en general, digamos, mucha de esta gente adhiere", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47404885019324705, "is_candidate": true}, {"start": 482.63, "end": 508.24, "text": " a una teor\u00eda per\u00edmida que es la teor\u00eda del valor trabajo que creen que las cosas valen por la cantidad de trabajo que tienen y eso en realidad es digamos es una estupidez si eso digamos fue superado por la teor\u00eda econ\u00f3mica b\u00e1sicamente con las contribuciones de le\u00f3n balr\u00e1 de stanley chevons y de karmenger que demostraron que el valor es subjetivo mira te lo hago con un ejemplo muy simple", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3331517944609428, "is_candidate": true}, {"start": 509.74, "end": 513.083, "text": " Suponete que, no s\u00e9, yo llego a un lugar y no hay vino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5101737903189212, "is_candidate": false}, {"start": 513.083, "end": 514.624, "text": "No hay vino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7654184382752606, "is_candidate": false}, {"start": 514.624, "end": 516.045, "text": "Entonces digo, uy, mir\u00e1, qu\u00e9 bueno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5332656501894985, "is_candidate": false}, {"start": 516.045, "end": 519.989, "text": "O sea, me puedo ganar un mont\u00f3n de plata produciendo vino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4689592640768858, "is_candidate": true}, {"start": 519.989, "end": 527.235, "text": "Entonces, me consigo la uva, me consigo la botella, me consigo la barrica, me consigo, digo, las etiquetas, me consigo el corcho, todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3662541874854486, "is_candidate": true}, {"start": 527.235, "end": 531.618, "text": "Y como adem\u00e1s estoy solo, voy a meter un bruto margen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6233545697512513, "is_candidate": false}, {"start": 531.618, "end": 533.78, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa si esa sociedad es una sociedad a ustedes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4990474501778086, "is_candidate": true}, {"start": 534.77, "end": 536.514, "text": " No te va a comprar nadie nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.962869723377103, "is_candidate": false}, {"start": 536.514, "end": 538.658, "text": "Por eso, digamos, voy a ir a la quiebra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42938831273470557, "is_candidate": true}, {"start": 538.658, "end": 544.09, "text": "Entonces, f\u00edjate que en ese mundo tan rid\u00edculo de la teor\u00eda del valor-trabajo no habr\u00eda quiebras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3559990661634551, "is_candidate": true}, {"start": 546.156, "end": 566.67, "text": " podr\u00eda sumar todos los costos y eso transformarlo en tus ingresos y claramente esa no es la situaci\u00f3n porque el mundo real tiene quiebras entonces lo que vos ves es que esa teor\u00eda del valor no tiene sentido es una teor\u00eda tonta en cambio la idea central de la teor\u00eda subjetiva del valor", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3038823824189759, "is_candidate": true}, {"start": 567.692, "end": 574.383, "text": " es que el valor, o sea, el precio de las cosas viene determinado por las preferencias y por la escasez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36571949132582515, "is_candidate": true}, {"start": 574.383, "end": 580.192, "text": "Es decir, que es subjetivo, el valor que vos le das a algo es una proyecci\u00f3n de tu mente que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41071526110046885, "is_candidate": true}, {"start": 581.681, "end": 603.461, "text": " hace una valoraci\u00f3n de eso y en funci\u00f3n de eso es lo que est\u00e1s dispuesta a pagar y obviamente que digamos tambi\u00e9n ingresan los costos entonces esa interacci\u00f3n entre las preferencias y la escasez es lo que determina el precio de las cosas y cuando vos miras la retribuci\u00f3n de los factores o sea la retribuci\u00f3n de los factores viene dado por el", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23034893894173492, "is_candidate": true}, {"start": 604.298, "end": 608.261, "text": " por el producto entre el precio del bien que vos vendes y tu productividad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3186097636884928, "is_candidate": true}, {"start": 608.261, "end": 618.308, "text": "Porque vos pod\u00e9s ser muy productivo, pero si de vuelta, o sea, el bien a la sociedad, digamos, vale cero, con lo cual, \u00bfcu\u00e1nto se puede pagar por tus servicios en la producci\u00f3n de ese bien?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3549151074481459, "is_candidate": true}, {"start": 618.308, "end": 621.57, "text": "Nada, porque claramente eso no vale nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4551682895664073, "is_candidate": true}, {"start": 621.57, "end": 623.091, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5901791487997332, "is_candidate": false}, {"start": 623.091, "end": 625.934, "text": "En ese contexto, la distribuci\u00f3n del ingreso", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5587925952004441, "is_candidate": false}, {"start": 626.834, "end": 639.408, "text": " surge de la retribuci\u00f3n de los factores y la retribuci\u00f3n de los factores surge del valor del producto marginal de ese factor y entonces ah\u00ed interact\u00faa nuevamente las preferencias, la escasez y tu productividad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33918525538701383, "is_candidate": true}, {"start": 639.408, "end": 643.191, "text": "Entonces si vos ten\u00e9s un bien fuertemente demandado y", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38340731906146497, "is_candidate": true}, {"start": 645.073, "end": 653.376, "text": " y que es deseado por la gente, fuertemente, y adem\u00e1s sos productivo, claramente te vas a volver exitoso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2883494809484123, "is_candidate": true}, {"start": 653.376, "end": 660.478, "text": "Pero vos, en realidad, vas a ser un h\u00e9roe, porque vas a estar sirviendo al pr\u00f3jimo con un bien de mejor calidad, un mejor precio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3522246672742495, "is_candidate": true}, {"start": 660.478, "end": 664.36, "text": "Y si no lo hicieras as\u00ed, el resultado ser\u00eda que ir\u00edas a la quiebra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4416843363314126, "is_candidate": true}, {"start": 665.08, "end": 677.31, "text": " Entonces, cuando uno comprende la l\u00f3gica del proceso distributivo, no hay lugar a la explotaci\u00f3n, cada uno se lleva del proceso productivo lo que verdaderamente contribuye.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.371381705538426, "is_candidate": true}, {"start": 681.17, "end": 696.617, "text": " digamos, te da por tierra, digamos, todo lo que tiene que ver con la teor\u00eda del valor trabajo y, digamos, lo que tiene que ver con la teor\u00eda de la explotaci\u00f3n que se basa sobre el hecho de que hay una disociaci\u00f3n entre lo que valen las cosas y el trabajo aportado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29695663383441906, "is_candidate": true}, {"start": 696.617, "end": 701.839, "text": "Es decir, cuando en realidad, digamos, tampoco es cierto que los bienes solamente se producen con trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39432735924262374, "is_candidate": true}, {"start": 701.839, "end": 706.922, "text": "Digo, existe el capital y existe el tiempo y todas esas cosas tienen que ser retribuidas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.468051492940434, "is_candidate": true}, {"start": 707.842, "end": 715.887, "text": " Chile quiere cambiar, o parte de los chilenos quieren cambiar de un sistema previsional de capitalizaci\u00f3n individual a un sistema de reparto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9382398689186059, "is_candidate": false}, {"start": 715.887, "end": 717.348, "text": "\u00bfQu\u00e9 piensas t\u00fa de eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.858799811614259, "is_candidate": false}, {"start": 717.348, "end": 718.749, "text": "Que ser\u00eda un disparate.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4691453835223821, "is_candidate": true}, {"start": 718.749, "end": 719.649, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0109478976976, "is_candidate": false}, {"start": 719.649, "end": 728.754, "text": "Bueno, primero porque, como se\u00f1alaba Milton Friedman respecto al caso chileno, la reforma del sistema previsional es de las madres las reformas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37734150180340686, "is_candidate": true}, {"start": 728.754, "end": 732.977, "text": "Porque en realidad fue la que permiti\u00f3 canalizar el ahorro hacia la inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3153098655212374, "is_candidate": true}, {"start": 734.303, "end": 738.846, "text": " y eso gener\u00f3, digamos, much\u00edsima riqueza, permiti\u00f3 acumular much\u00edsimo capital.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3103631255846687, "is_candidate": true}, {"start": 738.846, "end": 743.869, "text": "Es la base de las altas tasas de crecimiento que mostr\u00f3 el modelo chileno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2710638329150774, "is_candidate": true}, {"start": 743.869, "end": 749.532, "text": "Por eso pas\u00f3 de un ingreso per c\u00e1pita de 1.600 d\u00f3lares con Allende y hoy ten\u00e9s casi 20.000 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27323860526224486, "is_candidate": true}, {"start": 749.532, "end": 755.916, "text": "Es decir, bueno, digo, la contracara de eso es lo que es el sistema previsional chileno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25776491354570497, "is_candidate": true}, {"start": 755.916, "end": 758.738, "text": "Es decir, que es una fuente de canalizaci\u00f3n de ahorro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26063349688969917, "is_candidate": true}, {"start": 758.738, "end": 760.519, "text": "Digo, primer punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6203189400471988, "is_candidate": false}, {"start": 760.519, "end": 761.42, "text": "El segundo punto es", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7158513092983507, "is_candidate": false}, {"start": 763.236, "end": 774.383, "text": " Si vos quer\u00e9s un ejemplo de lo que es el sistema previsional de reparto, el desastre que es, puedes mirar el caso argentino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26099361951344546, "is_candidate": true}, {"start": 774.383, "end": 776.564, "text": "Es decir, vos f\u00edjate esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5563807937533815, "is_candidate": false}, {"start": 776.564, "end": 778.986, "text": "\u00bfCu\u00e1nto gana en d\u00f3lares hoy d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8871343770875781, "is_candidate": false}, {"start": 778.986, "end": 781.928, "text": "\u00bfCu\u00e1nto recibe de jubilaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8852534621431221, "is_candidate": false}, {"start": 781.928, "end": 788.251, "text": "Hoy la jubilaci\u00f3n m\u00ednima en Argentina son 14.000 pesos, que vendr\u00edan a ser algo as\u00ed como 200 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27992492948257464, "is_candidate": true}, {"start": 790.425, "end": 801.515, "text": " S\u00ed, pero a ver, el problema es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3710101645135885, "is_candidate": true}, {"start": 801.515, "end": 806.6, "text": "Son... S\u00ed, son 200 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6776636737681738, "is_candidate": false}, {"start": 806.6, "end": 807.721, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6253819750499753, "is_candidate": false}, {"start": 807.721, "end": 811.284, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41154902933847515, "is_candidate": true}, {"start": 811.284, "end": 815.228, "text": "El problema es que Argentina hab\u00eda iniciado la reforma del sistema previsional", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3832928113827925, "is_candidate": true}, {"start": 818.852, "end": 835.741, "text": " y es muy interesante porque todos esos fondos se hab\u00edan acumulado en lo que se llamaba el Fondo de Garant\u00eda de Sustentabilidad y en ese contexto lo que vos ten\u00e9s es que cuando llegaron los Kirchner", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29977096474429576, "is_candidate": true}, {"start": 839.204, "end": 847.527, "text": " B\u00e1sicamente se le pidi\u00f3 a la gente que optara si quer\u00eda seguir en el sistema de capitalizaci\u00f3n o si quer\u00eda volver al r\u00e9gimen de reparto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3020816604020249, "is_candidate": true}, {"start": 847.527, "end": 854.769, "text": "Y en un 90% los argentinos decidieron quedarse en el sistema de capitalizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30960017067791124, "is_candidate": true}, {"start": 854.769, "end": 862.371, "text": "Y sin embargo eso no le pareci\u00f3 suficiente a los Kirchner y se alzaron con el sistema previsional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35241679740111453, "is_candidate": true}, {"start": 862.371, "end": 864.332, "text": "Es decir, agarr\u00f3 el Estado y lo expropi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5398950003000721, "is_candidate": false}, {"start": 865.552, "end": 885.166, "text": " Y, por ejemplo, una de las cosas que hac\u00eda el kircherismo, utilizaba la plata del Fondo de Garant\u00eda de Sustentabilidad, ya sea para financiar a una pol\u00edtica fiscal demencial, coloc\u00e1ndole bonos, porque no es cierto que el kircherismo se desendeud\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20559287005549554, "is_candidate": true}, {"start": 885.166, "end": 893.952, "text": "El kircherismo, en realidad, lo que hizo fue perfeccionar el default que declar\u00f3 Rodr\u00edguez S\u00e1ha y con una quita,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26151852171656, "is_candidate": true}, {"start": 894.893, "end": 900.419, "text": " Y dejaron la deuda, digamos, despu\u00e9s de la quita, en torno a los 120.000, 130.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31087833756793637, "is_candidate": true}, {"start": 900.419, "end": 904.524, "text": "Y cuando se fue el kirchnerismo, hab\u00eda 260.000 millones de d\u00f3lares de deuda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3932385191480239, "is_candidate": true}, {"start": 904.524, "end": 907.067, "text": "O sea que s\u00ed se endeudaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4301563935693621, "is_candidate": true}, {"start": 907.067, "end": 912.092, "text": "Parte lo hac\u00edan endeud\u00e1ndose con el sistema previsional, parte lo hicieron endeud\u00e1ndose con el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40981826054711223, "is_candidate": true}, {"start": 912.092, "end": 912.112, "text": "Y...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 915.462, "end": 930.612, "text": " Y una de las cosas interesantes es que, por ejemplo, cuando necesitaban colocar deuda o necesitaban hacer algunas operaciones, usaban los fondos del ANSES, los fondos del Sistema de Seguridad Social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2709072646514641, "is_candidate": true}, {"start": 930.612, "end": 940.398, "text": "Entonces, por ejemplo, Argentina, en el \u00faltimo gobierno de la se\u00f1ora Kirchner, ten\u00eda una inflaci\u00f3n promedio del 30%, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32540365289721407, "is_candidate": true}, {"start": 940.398, "end": 941.839, "text": "Y le colocaban t\u00edtulos al 16%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4590166485028413, "is_candidate": true}, {"start": 944.584, "end": 957.72, "text": " O, por ejemplo, la se\u00f1ora Kirchner, para sacar reservas del Banco Central, colocaba unos t\u00edtulos que se llamaban letras intransferibles y que rend\u00edan en d\u00f3lares LIBOR-1%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28400523883491646, "is_candidate": true}, {"start": 960.377, "end": 977.101, "text": " O sea, \u00bfse sirvi\u00f3 todo este cambio para que permitiese abrir a una cierta pol\u00edtica cuya praxis es populista, cuya praxis es... S\u00ed, claro, pero vos est\u00e1s expropiando a los jubilados futuros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8892828382680746, "is_candidate": false}, {"start": 977.101, "end": 979.962, "text": "Y como si todo esto fuera poco, adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41180195644217255, "is_candidate": true}, {"start": 981.819, "end": 987.364, "text": " casi se duplic\u00f3 la cantidad de jubilados donde le dieron jubilaciones a gente que no hab\u00eda hecho aporte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31700476772456065, "is_candidate": true}, {"start": 987.364, "end": 996.832, "text": "Entonces, siendo un sistema que trabaja como forma de pozo, si vos pon\u00e9s m\u00e1s manos para sacar, evidentemente, las jubilaciones iban a caer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28355238338131616, "is_candidate": true}, {"start": 996.832, "end": 1000.996, "text": "Si vos duplicaste pr\u00e1cticamente los jubilados, las jubilaciones cayeron a la mitad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.328498923938656, "is_candidate": true}, {"start": 1001.516, "end": 1015.021, "text": " Entonces, entre la expropiaci\u00f3n del Fondo de Estabilizaci\u00f3n y la entrega de jubilaciones sin aportes, bueno, entonces eso te pulveriz\u00f3 la jubilaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2809660190962586, "is_candidate": true}, {"start": 1015.021, "end": 1022.743, "text": "Entonces, vos podr\u00edas tener hoy una jubilaci\u00f3n, si no hubiera sido por todas esas pol\u00edticas del quixenismo, del triple de las que hay hoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2938045641614282, "is_candidate": true}, {"start": 1022.743, "end": 1027.625, "text": "Entonces, s\u00ed, las de hoy son bajas, pero tambi\u00e9n es cierto que esto ocurre en un pa\u00eds que es pobre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35185323333853846, "is_candidate": true}, {"start": 1028.612, "end": 1046.418, "text": " Ahora, una de las propuestas m\u00e1s importantes que se hace es el cambio de un modelo en que el Estado tiene un rol subsidiario, eso quiere decir que aborda aquellos aspectos del mercado en que los privados no est\u00e1n dispuestos a competir y que son muy sensibles,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8728830708848486, "is_candidate": false}, {"start": 1047.018, "end": 1072.036, "text": " para la poblaci\u00f3n, para la ciudadan\u00eda, eso es lo que Chile hoy d\u00eda tiene, un Estado subsidiario que permite la iniciativa privada en temas como salud, educaci\u00f3n, en todos los temas y solamente en aquellos temas en los que definitivamente el mercado y los privados no son capaces de proveer los bienes y servicios es que el Estado tendr\u00eda la facultad de intervenir en t\u00e9rminos de entregar y disponer de los servicios que son claves como eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9129731478338083, "is_candidate": false}, {"start": 1072.036, "end": 1074.078, "text": "Yo tengo mis dudas sobre eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7403313768104853, "is_candidate": false}, {"start": 1074.558, "end": 1082.206, "text": " Yo tengo mi duda de que el Estado pueda prestar bien un servicio que no lo puede hacer el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36923353576924534, "is_candidate": true}, {"start": 1082.206, "end": 1089.353, "text": "Ese es m\u00e1s o menos el modelo que se llama neoliberal en Chile, que de neoliberal tiene bastante poco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9179400207458764, "is_candidate": false}, {"start": 1089.933, "end": 1110.021, "text": " pero lo que se quiere ahora es transitar de ese modelo que es un modelo mixto social de mercado a un modelo de estado benefactor donde haya ciertas \u00e1reas del mercado como por ejemplo la educaci\u00f3n o la salud etc\u00e9tera, las previsiones que solamente sean manejadas por el estado \u00bfQu\u00e9 opini\u00f3n te merece esta propuesta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9154092858442276, "is_candidate": false}, {"start": 1110.021, "end": 1117.224, "text": "Mir\u00e1, la experiencia argentina en ese sentido tampoco es buena porque en Argentina", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.429007609629696, "is_candidate": true}, {"start": 1118.472, "end": 1141.301, "text": " Bueno, la se\u00f1ora Kirchner, gran defensora de, por ejemplo, de todo lo p\u00fablico, cuando se tuvo que operar y tuvo que tener intervenciones quir\u00fargicas diversas, claramente no fue a un hospital, o sea, fue a una cl\u00ednica privada de las m\u00e1s caras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2821773363365032, "is_candidate": true}, {"start": 1141.621, "end": 1148.366, "text": " Pero qu\u00e9 pasa cuando le entregamos tanto poder al Estado como para que los privados queden excluidos de la prestaci\u00f3n de ciertos bienes y servicios?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8520296315076875, "is_candidate": false}, {"start": 1148.366, "end": 1163.898, "text": "Pero es m\u00e1s, pero de hecho, digamos, todas las prestaciones de salud del sector privado en Argentina son mucho mejores que las de las que brinda el sector p\u00fablico, con lo cual no es cierto que eso no lo pueda ofrecer el sector privado de modo m\u00e1s eficiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3084152461234303, "is_candidate": true}, {"start": 1163.898, "end": 1168.381, "text": "De hecho, en Argentina, aquellos que, digamos, o sea, dado los problemas de inseguridad,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3822944820874328, "is_candidate": true}, {"start": 1168.881, "end": 1172.202, "text": " hay una soluci\u00f3n de mercado, que es la seguridad privada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3160007794159624, "is_candidate": true}, {"start": 1172.202, "end": 1188.745, "text": "Entonces, y a la luz de la p\u00e9sima calidad de la educaci\u00f3n, donde el mejor reflejo es c\u00f3mo Argentina se viene cayendo sistem\u00e1ticamente en las pruebas PISA, tambi\u00e9n ten\u00e9s la soluci\u00f3n de la educaci\u00f3n privada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25657952189052335, "is_candidate": true}, {"start": 1188.745, "end": 1194.146, "text": "Entonces, en realidad dice, bueno, pero a eso no pueden acceder los que menos tienen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3650516210264949, "is_candidate": true}, {"start": 1194.146, "end": 1195.166, "text": "Bueno, en realidad, digamos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4849139186397091, "is_candidate": true}, {"start": 1196.336, "end": 1206.369, "text": " no pueden acceder b\u00e1sicamente porque el sistema los castiga, pero no es que los castiga porque falta Estado, los castiga en realidad porque sobra Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24658004195207484, "is_candidate": true}, {"start": 1206.369, "end": 1210.234, "text": "Entonces esa es la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3449109585653418, "is_candidate": true}, {"start": 1210.234, "end": 1213.378, "text": "Es decir, Argentina desde el a\u00f1o 70 a la actualidad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.396653431910324, "is_candidate": true}, {"start": 1214.179, "end": 1226.668, "text": " duplic\u00f3 el tama\u00f1o del Estado Consolidado, o si vos quer\u00e9s, triplic\u00f3 el del Estado Nacional, y Argentina ten\u00eda aproximadamente 5% de pobres, hoy tiene 40.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26990689529802503, "is_candidate": true}, {"start": 1228.8, "end": 1238.624, "text": " Entonces digo, claramente eso no ha sido un negocio para la poblaci\u00f3n, ha sido solamente un negocio para los pol\u00edticos, que son los \u00fanicos que se enriquecieron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3274144583624209, "is_candidate": true}, {"start": 1238.624, "end": 1240.945, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 es lo que pasa aqu\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5851100109139358, "is_candidate": false}, {"start": 1240.945, "end": 1250.189, "text": "Porque uno quisiera poder decir entonces, en un an\u00e1lisis m\u00e1s simplista, que mientras m\u00e1s Estado, m\u00e1s pobreza, peor le va a la gente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8872108909605212, "is_candidate": false}, {"start": 1251.929, "end": 1263.352, "text": " Pero hay estados que prestan servicio, como siempre se cita, los estados que tienen un car\u00e1cter m\u00e1s benefactor, estilo europeo, donde no se ve esa correlaci\u00f3n tan clara.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.877135208877484, "is_candidate": false}, {"start": 1263.352, "end": 1265.473, "text": "Pero vamos por partes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42235061435330934, "is_candidate": true}, {"start": 1265.473, "end": 1274.435, "text": "En primer lugar, es cierto que los pa\u00edses europeos tienen m\u00e1s presi\u00f3n fiscal, pero tambi\u00e9n es cierto que Europa es la zona que menos crece del mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32703299596452906, "is_candidate": true}, {"start": 1274.435, "end": 1277.635, "text": "Es decir, no es gratis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49627797856118705, "is_candidate": true}, {"start": 1277.635, "end": 1279.596, "text": "Tienen m\u00e1s presi\u00f3n fiscal, crecen mucho menos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5472305534227482, "is_candidate": false}, {"start": 1280.011, "end": 1289.937, "text": " Pero al parecer habr\u00eda como un consenso de que la gente estar\u00eda m\u00e1s dispuesta a crecer menos, a enriquecerse menos, pero tener un nivel de vida m\u00e1s iguales entre todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9398771088860658, "is_candidate": false}, {"start": 1289.937, "end": 1294.82, "text": "Bueno, entonces tengo un problema, digamos, de una sociedad que tiene malos valores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34373162197631546, "is_candidate": true}, {"start": 1294.82, "end": 1298.542, "text": "La pregunta es, \u00bfvos consideras que la envidia a Dios es un buen valor?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40501790541233684, "is_candidate": true}, {"start": 1298.542, "end": 1299.122, "text": "No, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9787999471617433, "is_candidate": false}, {"start": 1299.122, "end": 1307.988, "text": "Bueno, est\u00e1 bien, porque en el fondo lo que vos me est\u00e1s diciendo es, o sea, bueno, es gente que prefiere perder libertades, vivir un poco peor,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27331067408483856, "is_candidate": true}, {"start": 1309.598, "end": 1316.4, "text": " con tal de que la diferencia con el resultado que tiene otro es m\u00e1s chica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.303881702913821, "is_candidate": true}, {"start": 1316.4, "end": 1325.442, "text": "Es decir, est\u00e1 dispuesta a perder libertad, est\u00e1 dispuesta a perder ingresos con tal de no tener que soportar ver el brillo del otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32284874715374445, "is_candidate": true}, {"start": 1325.442, "end": 1329.003, "text": "Bueno, estamos hablando de seres humanos que tienen unas caracter\u00edsticas bastante...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41272462495027007, "is_candidate": true}, {"start": 1330.644, "end": 1331.445, "text": " feas, por decirlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6460942698499418, "is_candidate": false}, {"start": 1331.445, "end": 1337.628, "text": "\u00bfT\u00fa dir\u00edas que eso se ha exacerbado en Latinoam\u00e9rica, que es parte de la crisis social chilena que demanda, que tiene este grito por la desigualdad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0128920762373657, "is_candidate": false}, {"start": 1337.628, "end": 1343.611, "text": "Bueno, es que en el fondo, digamos, eso, digamos, se corresponde con los valores de la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47641598653729966, "is_candidate": true}, {"start": 1343.611, "end": 1356.478, "text": "Los valores de la izquierda, digamos, en funci\u00f3n de la teor\u00eda de la explotaci\u00f3n, que deriva, digamos, de la teor\u00eda del valor trabajo y que es un error te\u00f3rico, digamos, se ha llenado a la gente de envidia, de odio y resentimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2536775619783924, "is_candidate": true}, {"start": 1357.34, "end": 1363.845, "text": " Entonces, y para m\u00ed eso no es un valor bueno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3426207914222468, "is_candidate": true}, {"start": 1363.845, "end": 1379.117, "text": "Para m\u00ed, como liberal, la premisa es el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo y tu \u00e9xito solamente puede derivar de servir al pr\u00f3jimo con bienes de mejor calidad o un mejor precio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3090206581206143, "is_candidate": true}, {"start": 1379.117, "end": 1381.919, "text": "Es una discusi\u00f3n de valores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5881318558675674, "is_candidate": false}, {"start": 1382.72, "end": 1386.425, "text": " En el fondo, vos tendr\u00edas que elegir cu\u00e1les son los valores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4579639321741521, "is_candidate": true}, {"start": 1386.425, "end": 1391.931, "text": "Para m\u00ed, una sociedad que se base en la envidia, el odio y el resentimiento, est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3488445588190785, "is_candidate": true}, {"start": 1391.931, "end": 1402.624, "text": "Y si eso, adem\u00e1s, pretende ser justificado con un trato desigual frente a la ley y el robo, donde se aplic\u00f3 el socialismo siempre funcion\u00f3 mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2841143315257413, "is_candidate": true}, {"start": 1403.283, "end": 1416.318, "text": " Claro, el problema es que yo creo que tenemos, como habl\u00e1bamos al principio, que cuando el Estado otorga privilegios a ciertos grupos de empresarios y luego la gente percibe... Pero eso no es capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8935722626647901, "is_candidate": false}, {"start": 1416.318, "end": 1419.101, "text": "Eso es una suerte de mercantilismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45565353827142585, "is_candidate": true}, {"start": 1419.101, "end": 1420.923, "text": "Es un neomercantilismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.693818732339127, "is_candidate": false}, {"start": 1421.904, "end": 1442.623, "text": " bueno pero digamos a ver, justamente digamos a ver Marx cuando encontraba con su l\u00f3gica hegeliana que nunca explic\u00f3 c\u00f3mo llegar\u00eda en din\u00e1mica a funcionar el socialismo sino que en realidad dijo bueno la tesis era el mercantilismo, la ant\u00edtesis era el capitalismo, la s\u00edntesis es el socialismo bueno, digo, ok", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2806510461744379, "is_candidate": true}, {"start": 1443.76, "end": 1451.522, "text": " A ver, digo, justamente contra lo que confront\u00f3 el capitalismo es el sistema, digamos, mercantilista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2874821428345744, "is_candidate": true}, {"start": 1451.522, "end": 1464.346, "text": "Y en realidad, de vuelta, vos no... A ver, vos... Expliquemos un poco el sistema mercantilista porque de pronto hay gente que no est\u00e1 tan familiarizada con los principios del sistema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9074147034133957, "is_candidate": false}, {"start": 1464.346, "end": 1468.987, "text": "Bueno, pero digamos, bueno, los mercantilistas b\u00e1sicamente lo que buscaban, o sea, ten\u00edan una mala...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3427335318338558, "is_candidate": true}, {"start": 1470.497, "end": 1491.857, "text": " m\u00e1s la idea acerca de lo que era la riqueza, porque cre\u00edan que la riqueza era, por ejemplo, tener una balanza comercial positiva, y en realidad ese concepto despu\u00e9s fue cambiado por Adam Smith y llevando la riqueza a ser definida, por ejemplo, como PBI, pero entonces,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26909346575651105, "is_candidate": true}, {"start": 1492.992, "end": 1505.061, "text": " Todo lo que tiene que ver, digamos, puesto en los t\u00e9rminos de discusi\u00f3n que queremos tener, digamos, es que Mendeza, o sea, vos hagas negocios con el Estado, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30265278988194355, "is_candidate": true}, {"start": 1505.061, "end": 1508.383, "text": "Y en realidad los perjudicados son los consumidores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4634409614954135, "is_candidate": true}, {"start": 1508.383, "end": 1513.667, "text": "Entonces, nosotros como liberales, libertarios, despreciamos a ese modelo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39603125768949365, "is_candidate": true}, {"start": 1513.667, "end": 1517.049, "text": "Es decir, despreciamos al empresario prevendario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4393385354158277, "is_candidate": true}, {"start": 1517.049, "end": 1521.372, "text": "Es decir, porque en el fondo, digamos, el liberalismo fue una respuesta en favor de la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3858001117497841, "is_candidate": true}, {"start": 1521.592, "end": 1544.52, "text": " Pero esa situaci\u00f3n es la que uno dir\u00eda, porque no es solamente que haya un tema como de envidia o de resentimiento, sino que efectivamente cuando se muestra, que no se dice que es mercantilismo o neomercantilismo, pero cuando se muestra el abuso de ciertos sectores empresarios, como bien les llamas t\u00fa, entonces se dice, bueno, esto es el capitalismo y evidentemente que la gente siente que ese abuso", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0032336765235947, "is_candidate": false}, {"start": 1546.541, "end": 1549.763, "text": " Con mucha raz\u00f3n va a reaccionar en contra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0292203624122565, "is_candidate": false}, {"start": 1549.763, "end": 1551.604, "text": "Est\u00e1 bien que la gente sienta ese abuso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.465077888610672, "is_candidate": true}, {"start": 1551.604, "end": 1556.266, "text": "Yo estoy de acuerdo y estoy del lado de ellos y esa es la queja.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39318090581699816, "is_candidate": true}, {"start": 1556.266, "end": 1560.048, "text": "Pero eso no se arregla con m\u00e1s Estado, eso se arregla con menos Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3486306240346392, "is_candidate": true}, {"start": 1560.048, "end": 1562.93, "text": "Eso se arregla con m\u00e1s competencia, no con menos competencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30998357298603396, "is_candidate": true}, {"start": 1563.425, "end": 1576.491, "text": " O sea, esta propuesta de cambiar nuestro Estado subsidiario a un Estado benefactor, que aleje justamente la iniciativa privada de sectores claves de la econom\u00eda, ser\u00eda a tu juicio un descalabro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9498397027279497, "is_candidate": false}, {"start": 1576.491, "end": 1581.154, "text": "Ser\u00eda un camino para iniciar un retroceso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3037192210570938, "is_candidate": true}, {"start": 1581.154, "end": 1583.315, "text": "O sea, en el mejor de los mundos quedar\u00edas estancado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4068522597933809, "is_candidate": true}, {"start": 1584.352, "end": 1593.118, "text": " \u00bfY qu\u00e9 piensas de una educaci\u00f3n que termina homogeniz\u00e1ndose, pasando a estar exclusivamente en manos del Estado, con un solo programa, con una sola l\u00ednea?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.882731606899173, "is_candidate": false}, {"start": 1593.118, "end": 1594.199, "text": "Un espanto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6749572418822342, "is_candidate": false}, {"start": 1594.199, "end": 1598.002, "text": "Un espanto porque se vuelve, como en el caso argentino, un mecanismo de adoctrinamiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35695853275255796, "is_candidate": true}, {"start": 1598.002, "end": 1604.366, "text": "Es decir, vos, por ejemplo, vas a estudiar, ponele, a una universidad nacional, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2837795891127972, "is_candidate": true}, {"start": 1604.366, "end": 1605.507, "text": "Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5005906874801669, "is_candidate": false}, {"start": 1605.507, "end": 1613.193, "text": "Y vos, o sea, vas a recibir una formaci\u00f3n que va a oscilar entre alguna variante del keynesianismo al marxismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3062157618183633, "is_candidate": true}, {"start": 1614.71, "end": 1621.293, "text": " Es decir, vos vas a una universidad de Argentina, entonces, \u00bfme entend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41523971005242966, "is_candidate": true}, {"start": 1621.293, "end": 1624.675, "text": "Entonces nombr\u00e1s a Milton Friedman y te dicen que era un asesino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3690128347006809, "is_candidate": true}, {"start": 1624.675, "end": 1637.08, "text": "Esos profesionales que salen de esas universidades y de los colegios estatales argentinos, \u00bfson profesionales que tienen \u00e9xito cuando entran a un mundo de libre mercado m\u00e1s competitivo como el de Estados Unidos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8818295822499408, "is_candidate": false}, {"start": 1637.08, "end": 1638.501, "text": "No, son unos fracasados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5411369600968475, "is_candidate": false}, {"start": 1638.501, "end": 1642.343, "text": "Son unos fracasados y, por ende, digamos, son profundamente resentidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3726996585871897, "is_candidate": true}, {"start": 1643.568, "end": 1662.534, "text": " Y uno podr\u00eda decir que, si lo pensamos desde la perspectiva de las madres, los padres, cuando piden igualdad, igualdad en t\u00e9rminos de disminuir desigualdades que est\u00e1n provocadas por los abusos de ciertos privilegios... Bueno, pero entonces eliminemos los privilegios, pero no metemos la violencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9019705789847637, "is_candidate": false}, {"start": 1662.534, "end": 1665.015, "text": "\u00bfCrees que esa igualdad tiene que ver con que todos los...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9223769981274087, "is_candidate": false}, {"start": 1665.706, "end": 1672.151, "text": " con que esperen que todos sus hijos piensen lo mismo, sean adoctrinados iguales, est\u00e9n igualmente mal preparados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9534872261399351, "is_candidate": false}, {"start": 1672.151, "end": 1675.494, "text": "Pero eso ser\u00eda el camino de la ruina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4225058774751683, "is_candidate": true}, {"start": 1675.494, "end": 1681.779, "text": "Es decir, uno de los grandes elementos y una de las instituciones m\u00e1s importantes del capitalismo es la divisi\u00f3n del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3230679254827111, "is_candidate": true}, {"start": 1681.779, "end": 1684.602, "text": "Y eso genera riqueza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41074553000670366, "is_candidate": true}, {"start": 1684.602, "end": 1694.57, "text": "Es decir, entonces vos te vas a especializar en lo que sos mejor relativamente, yo me especializar\u00e9 en lo que soy mejor relativamente, y eso permitir\u00e1 que nosotros intercambiemos una mayor cantidad de bienes de mejor calidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32616873732559626, "is_candidate": true}, {"start": 1695.505, "end": 1696.006, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7525604136760654, "is_candidate": false}, {"start": 1696.006, "end": 1697.767, "text": "Y los dos ganamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46856671852317533, "is_candidate": true}, {"start": 1697.767, "end": 1711.177, "text": "O sea, no solo que tiene como una consecuencia positiva que promueve la paz, porque en realidad vos pod\u00e9s odiar a la otra parte, pero tus ingresos dependen de que la otra parte te lo compre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21212952794083584, "is_candidate": true}, {"start": 1712.162, "end": 1713.062, "text": " Me comprendes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5597433910924428, "is_candidate": false}, {"start": 1713.062, "end": 1714.723, "text": "Entonces lo ten\u00e9s que tratar bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44294285335134176, "is_candidate": true}, {"start": 1714.723, "end": 1716.383, "text": "Por eso Basti\u00e1n dec\u00eda, \u00bfd\u00f3nde entra el comercio?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3810212286826613, "is_candidate": true}, {"start": 1716.383, "end": 1717.704, "text": "No entran las balas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5893265976646, "is_candidate": false}, {"start": 1717.704, "end": 1724.806, "text": "S\u00ed, pero adem\u00e1s, si todos fu\u00e9ramos id\u00e9nticamente iguales, no habr\u00eda divisi\u00f3n de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29794285223725203, "is_candidate": true}, {"start": 1724.806, "end": 1728.067, "text": "Y mir\u00e1 si Dios nos dedicar\u00edamos todos a lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6857166690137904, "is_candidate": false}, {"start": 1728.067, "end": 1729.628, "text": "Bueno, pero si ser\u00eda Dios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5401130110108743, "is_candidate": false}, {"start": 1729.628, "end": 1731.288, "text": "Ser\u00eda espantoso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6291224044076067, "is_candidate": false}, {"start": 1731.288, "end": 1732.049, "text": "Ser\u00eda espantoso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5409857414255963, "is_candidate": false}, {"start": 1732.049, "end": 1732.669, "text": "Por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8426091248380045, "is_candidate": false}, {"start": 1732.669, "end": 1738.831, "text": "Porque suponete que no s\u00e9 vos produc\u00eds zapatos y yo produzco alimento y ahora somos todos iguales a ti.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24970931171892852, "is_candidate": true}, {"start": 1740.209, "end": 1752.527, "text": " solo el zapato no bueno entonces ahora nos morimos de hambre me comprender lo que te digo entonces digamos y gracias a dios somos todos distintos porque eso fomenta ahora si somos todos distintos y", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35930780962811293, "is_candidate": true}, {"start": 1754.158, "end": 1768.423, "text": " y lo que vos generas es igualdad ante la ley, obviamente que a aquellos que se esfuercen m\u00e1s, que tengan m\u00e1s talento, les va a ir mejor, y a aquellos que sean m\u00e1s vagos y que no tengan talento, les va a ir peor, porque en realidad en el mercado hay lugar para todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2790822886491763, "is_candidate": true}, {"start": 1768.423, "end": 1775.485, "text": "Ahora, para ir ya cerrando con esta entrevista interesante, entrevista que nos ha dado Javier, me gustar\u00eda saber cu\u00e1l es tu visi\u00f3n como economista", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0054385483142967, "is_candidate": false}, {"start": 1776.305, "end": 1800.223, "text": " cuando est\u00e1 en juego una estructura tan importante a nivel institucional como es la constituci\u00f3n porque ahora hay una gran discusi\u00f3n en Chile en que estamos pensando en rehacer nuestras reglas del juego generales lo cual nos puede tomar como un m\u00ednimo de dos a\u00f1os y luego el m\u00e1ximo dado que todav\u00eda no sabemos qu\u00e9 va a pasar si es que se rechaza el nuevo proyecto de constituci\u00f3n generado por una constituyente o", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9088735468841606, "is_candidate": false}, {"start": 1801.063, "end": 1815.451, "text": " Entonces, como no sabemos qu\u00e9 va a pasar, no sabemos si tendr\u00edamos que volver a hacer otra constituci\u00f3n y otra constituci\u00f3n hasta que finalmente sea aceptado, \u00bfcu\u00e1les pueden ser los efectos que tenga en el mercado esta absoluta incertidumbre respecto a las reglas del juego?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9206675324999999, "is_candidate": false}, {"start": 1815.451, "end": 1825.196, "text": "Yo, digamos, lo enfocar\u00eda desde otro lugar, porque en realidad, en el mercado somos todos, somos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40623567270075633, "is_candidate": true}, {"start": 1825.196, "end": 1828.778, "text": "Entonces, yo digo, lo mirar\u00eda desde otro lugar,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4383573476585393, "is_candidate": true}, {"start": 1830.583, "end": 1842.894, "text": " que es, en el fondo, la constituci\u00f3n hacia tu marco institucional, y las instituciones son muy importantes para el crecimiento econ\u00f3mico y para el desarrollo de un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2593005264089482, "is_candidate": true}, {"start": 1842.894, "end": 1853.383, "text": "Ahora, el punto central es el siguiente, pero las instituciones que vos ten\u00e9s, emergen de un conjunto de valores morales,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34510335256861235, "is_candidate": true}, {"start": 1854.455, "end": 1873.366, "text": " Por eso hoy, as\u00ed como toda esta situaci\u00f3n en los \u00faltimos tres meses ha sido un caos para Chile, me parece que tienen una oportunidad hist\u00f3rica para enfrentarse al socialismo y plantarles batalla a la luz de los valores repugnantes que tienen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20486973779578876, "is_candidate": true}, {"start": 1873.366, "end": 1880.49, "text": "Porque detr\u00e1s de esa p\u00e1tina buenista, y que le gusta tanto la igualdad, es profundamente violenta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2571911708518555, "is_candidate": true}, {"start": 1881.858, "end": 1884.359, "text": " Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 es importante?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43874478594366395, "is_candidate": true}, {"start": 1884.359, "end": 1890.062, "text": "Porque en el fondo, esa discusi\u00f3n de valores morales va a tener un correlato en las instituciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25852000484837623, "is_candidate": true}, {"start": 1890.062, "end": 1899.986, "text": "Y si vos ten\u00e9s instituciones asociadas a malos valores, los resultados van a ser la decadencia y la destrucci\u00f3n del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2704509467935763, "is_candidate": true}, {"start": 1899.986, "end": 1906.489, "text": "Y si vos ten\u00e9s un conjunto de valores buenos, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32553476811094795, "is_candidate": true}, {"start": 1906.489, "end": 1908.57, "text": "Porque en el fondo, \u00bfentend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5804547160117006, "is_candidate": false}, {"start": 1908.57, "end": 1908.83, "text": "O sea,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8240655305353812, "is_candidate": false}, {"start": 1911.977, "end": 1920.981, "text": " Vos, digamos, no pod\u00e9s obligar a la gente a vivir en el para\u00edso capitalista si la gente quiere vivir en el chiquero comunista, \u00bfme entend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2985767919422887, "is_candidate": true}, {"start": 1920.981, "end": 1924.782, "text": "Entonces, bueno, pero es un problema de valores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3850991210246649, "is_candidate": true}, {"start": 1924.782, "end": 1937.148, "text": "Entonces, digo, qu\u00e9 s\u00e9 yo, la mejor puesta, digamos, el mayor canto a la igualdad, digamos, el caso de Procusto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33203542570327604, "is_candidate": true}, {"start": 1937.148, "end": 1938.428, "text": "Es decir, \u00bfqu\u00e9 hac\u00eda Procusto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48749013355646953, "is_candidate": true}, {"start": 1938.428, "end": 1940.309, "text": "Procusto invitaba gente a su casa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30735530270523304, "is_candidate": true}, {"start": 1942.074, "end": 1959.063, "text": " Entonces, les invitaba a cenar, digamos, a una persona, obviamente, y qu\u00e9 hac\u00eda, les daba de beber, algunas cosas as\u00ed interesantes, y la gente entonces despu\u00e9s se quedaba media dormida, y bueno, entonces los invitaba a dormir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23628308426311706, "is_candidate": true}, {"start": 1959.063, "end": 1960.024, "text": "Entonces ten\u00eda una cama.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.50306196477497, "is_candidate": false}, {"start": 1961.062, "end": 1972.651, "text": " Entonces, por ejemplo, si la persona era m\u00e1s larga que la cama, le cortaba las piernas, le cortaba la cabeza, si era m\u00e1s ancha le cortaba los brazos y si era m\u00e1s chica, lo estiraba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28242720550119427, "is_candidate": true}, {"start": 1972.651, "end": 1978.115, "text": "Es decir, que de una manera o de otra, para tenerlos todos iguales, los terminaba matando a todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23304512076442396, "is_candidate": true}, {"start": 1978.762, "end": 2002.242, "text": " Ese ser\u00eda el fundamento de una reflexi\u00f3n que tendr\u00edamos que hacer todos entonces para pensar en qu\u00e9 es lo que significa la igualdad cuando la demandamos y tambi\u00e9n qu\u00e9 es lo que va a pasar con un pa\u00eds cuyas reglas del fuego se mantengan en incertidumbre tanto tiempo con las inversiones, con las posibilidades que tengamos de abrir negocio, con toda nuestra imagen a nivel internacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9868231802343779, "is_candidate": false}, {"start": 2002.882, "end": 2016.006, "text": " y por lo tanto es hora de que nos pongamos a reflexionar, como dice muy bien Javier, sobre qu\u00e9 bases morales est\u00e1n fundando las instituciones que estamos proyectando en lo que venga o aquellas que queramos conservar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9759587922897686, "is_candidate": false}, {"start": 2016.006, "end": 2029.55, "text": "Javier, muchas gracias por haber venido a Chile, por estar ac\u00e1, por acompa\u00f1arnos en estas calles que han sido el lugar de expresi\u00f3n de mucho enojo, de mucha rabia, de demandas justas y tambi\u00e9n demandas injustas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9444015390852064, "is_candidate": false}, {"start": 2029.99, "end": 2055.685, "text": " que cada quien entonces tendr\u00e1 que de ahora en adelante reflexionar en el proceso que se nos viene para este Chile que est\u00e1 tan convulsionado y que nos da esta gran oportunidad, como dice Javier, de volver a pensar, de volver a los fundamentos y de dise\u00f1ar instituciones o conservar instituciones que nos traigan mayor riqueza, mayor beneficio y que es por lo que trabajamos en el Centro de Estudios Libertarios y con todos aquellos que nos acompa\u00f1an.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9944353886164493, "is_candidate": false}, {"start": 2055.685, "end": 2056.426, "text": "Gracias Javier.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0204921568067962, "is_candidate": false}, {"start": 2056.426, "end": 2057.006, "text": "Gracias Vanessa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8177549693449029, "is_candidate": false}], "Index": 1582, "channel_id": "UCjIjHVOL3_fIiQQp9l2Mydw", "channel": "Centro de Estudios Libertarios", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@GOGOPRO", "id": "YnXmPt4CWUs", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=YnXmPt4CWUs", "title": "Vanessa Kaiser entrevista a Javier Milei", "duration": 2062.0, "view_count": 112258.0, "candidate_name": "milei", "quality": "low"}