{"segments": [{"start": 0.328, "end": 11.82, "text": " Vamos a tener ahora la oportunidad de dialogar con uno de los dirigentes nacionales que protagoniza una de las principales noticias o novedades pol\u00edticas que viene habiendo en los \u00faltimos meses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.008234138177257, "is_candidate": false}, {"start": 11.82, "end": 17.866, "text": "Y estoy hablando de Javier Milei, diputado nacional por la Libertad Avanza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.046898545450956, "is_candidate": false}, {"start": 17.866, "end": 23.411, "text": "Esta figura en el espacio de los liberales, libertarios, que ha reconfigurado", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9892256580369867, "is_candidate": false}, {"start": 24.292, "end": 29.516, "text": " un poco la oferta pol\u00edtica, sobre todo lo que hacen las candidaturas nacionales para 2023.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.079474046770552, "is_candidate": false}, {"start": 29.516, "end": 32.337, "text": "Buenas tardes, Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9736414039618736, "is_candidate": false}, {"start": 32.337, "end": 37.121, "text": "Muchas gracias por este contacto con Vox y Voto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0192335596603306, "is_candidate": false}, {"start": 37.121, "end": 38.061, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7600530645597032, "is_candidate": false}, {"start": 38.061, "end": 39.082, "text": "Un gusto enorme estar con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8835846200488753, "is_candidate": false}, {"start": 39.369, "end": 46.413, "text": " Bien, nos gustar\u00eda empezar consult\u00e1ndote sobre tu armado ac\u00e1 en C\u00f3rdoba, porque eso genera mucha expectativa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0484893188082545, "is_candidate": false}, {"start": 46.413, "end": 53.617, "text": "Ten\u00e9s una intenci\u00f3n de voto importante a nivel nacional, digamos, ha tenido fluctuaciones, pero sos un protagonista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9946614244405857, "is_candidate": false}, {"start": 53.617, "end": 55.598, "text": "\u00bfY qu\u00e9 pasa en C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9899947715524979, "is_candidate": false}, {"start": 55.598, "end": 56.959, "text": "\u00bfCu\u00e1les son tus intenciones?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1127388206017832, "is_candidate": false}, {"start": 56.959, "end": 65.024, "text": "\u00bfTen\u00e9s la intenci\u00f3n de, por ejemplo, competir con un candidato a gobernador en C\u00f3rdoba, diputados nacionales en C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9982250944098255, "is_candidate": false}, {"start": 65.024, "end": 66.625, "text": "Nosotros vamos a tratar de...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6390433735244796, "is_candidate": false}, {"start": 67.405, "end": 83.756, "text": " participar en todas las cuestiones que podamos llegar a construir una oferta competitiva y obviamente que nuestro principal foco es brindar una oferta de lo que ser\u00eda a nivel nacional para acompa\u00f1ar mi candidatura presidencial en el 2023.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4273281364056165, "is_candidate": true}, {"start": 83.756, "end": 91.982, "text": "Pero igual, de vuelta, es una cuesti\u00f3n de armados y de estructuras y que eso se va definiendo tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4641444126522253, "is_candidate": true}, {"start": 93.404, "end": 96.986, "text": " en el momento hacia que se va llegando a las selecciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5450198601276672, "is_candidate": false}, {"start": 96.986, "end": 118.797, "text": "Nosotros ahora estamos mucho m\u00e1s abocados en torno de no solo de armar estructuras competitivas y ah\u00ed despu\u00e9s se van a tomar determinadas decisiones y por otra parte otra cosa digamos me parece que los problemas de la gente est\u00e1n pasando por otro lado no tanto por c\u00f3mo nosotros logramos armar una estructura competitiva para", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4014647183582727, "is_candidate": true}, {"start": 119.714, "end": 125.637, "text": " brindarle la oferta a Dios, eso es un problema m\u00e1s propio de la pol\u00edtica y no tanto de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49929397171896317, "is_candidate": true}, {"start": 125.637, "end": 129.659, "text": "Dentro de esa estructura competitiva, \u00bfqui\u00e9nes ser\u00edan los nombres propios, Javier?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0032483723650183, "is_candidate": false}, {"start": 129.659, "end": 132.701, "text": "\u00bfEyben, Spacesi, Agust\u00edn Laje, quiz\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1242281025927494, "is_candidate": false}, {"start": 132.701, "end": 134.302, "text": "\u00bfQui\u00e9n te gustar\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0945452989043674, "is_candidate": false}, {"start": 134.302, "end": 137.884, "text": "Diana Mondino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9036305695703826, "is_candidate": false}, {"start": 137.884, "end": 142.626, "text": "Acabo de decir que no es pertinente estar hablando de nombres en este momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6468115551550628, "is_candidate": false}, {"start": 142.626, "end": 142.746, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1022338440197117, "is_candidate": false}, {"start": 144.841, "end": 159.573, "text": " Lo que pasa es que sos una referencia poderosa a nivel nacional y es l\u00f3gico que en la medida que crece el espect\u00e1culo sobre vos, el Cordob\u00e9s mire al espacio a nivel local y, bueno, busque alguna otra referencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.02618774762938, "is_candidate": false}, {"start": 159.573, "end": 161.754, "text": "Por eso te consultamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0440762658451501, "is_candidate": false}, {"start": 161.754, "end": 170.081, "text": "Pero eso son cosas que interesan, desde mi punto de vista, m\u00e1s a la pol\u00edtica que a la gente propiamente dicha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4410907605189296, "is_candidate": true}, {"start": 170.081, "end": 171.382, "text": "El problema de la gente es un otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5341892626252958, "is_candidate": false}, {"start": 171.382, "end": 172.803, "text": "El problema de la gente es la inflaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43205935642733184, "is_candidate": true}, {"start": 173.37, "end": 182.298, "text": " la falta de oportunidades, el no crecimiento, el desempleo, la pobreza, eso son los problemas de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42402930447914944, "is_candidate": true}, {"start": 182.298, "end": 193.427, "text": "Se le ofrece un veh\u00edculo a la gente para que pueda salir de esa situaci\u00f3n miserable, es otra caracter\u00edstica que yo creo que no es lo que est\u00e1 mirando la gente hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4497670146985583, "is_candidate": true}, {"start": 193.968, "end": 198.37, "text": " Cuando se difunde este programa, Javier, vos est\u00e1s en C\u00f3rdoba el s\u00e1bado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0141147278184672, "is_candidate": false}, {"start": 198.37, "end": 200.871, "text": "Le decimos a la gente, la entrevista es grabada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0528193784149675, "is_candidate": false}, {"start": 200.871, "end": 204.713, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la intenci\u00f3n de venir nuevamente a C\u00f3rdoba a hablar con los cordobeses?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0558329640161566, "is_candidate": false}, {"start": 204.713, "end": 207.155, "text": "Vienen dirigentes invitados de varias provincias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9791325720272442, "is_candidate": false}, {"start": 207.155, "end": 210.536, "text": "\u00bfCu\u00e1l ser\u00eda el mensaje que vas a traer a la provincia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0031901696707313, "is_candidate": false}, {"start": 210.536, "end": 222.062, "text": "B\u00e1sicamente es una reuni\u00f3n de referentes liberales que constituyen el espacio, personas que tienen voz dentro del armado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4450771678879458, "is_candidate": true}, {"start": 223.259, "end": 231.442, "text": " B\u00e1sicamente lo que tiene que ver con mi presentaci\u00f3n, propiamente dicho, yo lo que voy a presentar es lo que es mi programa de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4685413115082949, "is_candidate": true}, {"start": 231.442, "end": 232.142, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.976593596059632, "is_candidate": false}, {"start": 232.142, "end": 235.163, "text": "\u00bfQu\u00e9 te parece la figura del gobernador Juan Esquiarti?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0744958657349886, "is_candidate": false}, {"start": 235.163, "end": 235.904, "text": "\u00bfLo conoces?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9742797234490405, "is_candidate": false}, {"start": 235.904, "end": 237.684, "text": "\u00bfAlguna vez te has encontrado con \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9439249758982042, "is_candidate": false}, {"start": 237.684, "end": 240.185, "text": "\u00bfTen\u00e9s una opini\u00f3n sobre \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.000336941631928, "is_candidate": false}, {"start": 240.185, "end": 242.026, "text": "No, no he tenido la oportunidad de encontrarme con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6533507357271509, "is_candidate": false}, {"start": 244.815, "end": 256.681, "text": " Respecto a esa idea de los problemas que tiene la gente hoy, C\u00f3rdoba tiene uno en especial que es el problema de la falta de gasoil y la producci\u00f3n que est\u00e1 estancada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9981392427976914, "is_candidate": false}, {"start": 256.681, "end": 265.665, "text": "\u00bfTrabaj\u00e1s en ese sentido con alg\u00fan proyecto para solucionar ese tipo de problemas que estrangulan las importaciones de la econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9499668829408301, "is_candidate": false}, {"start": 265.665, "end": 269.127, "text": "\u00bfCu\u00e1l ser\u00eda para vos la soluci\u00f3n a corto plazo de ese tipo de problemas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0136584031643736, "is_candidate": false}, {"start": 272.841, "end": 279.126, "text": " Bajo el r\u00e9gimen kirchnerista, este tipo de problemas lo genera el propio kirchnerismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5016548327533314, "is_candidate": false}, {"start": 279.126, "end": 284.19, "text": "Porque vos f\u00edjate que el problema tiene que ver con la regulaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4513438955684853, "is_candidate": true}, {"start": 284.19, "end": 290.054, "text": "O sea, cuando vos cre\u00e1s regulaciones, o sea, lo \u00fanico que gener\u00e1s en el fondo es desabastecimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4535366975353996, "is_candidate": true}, {"start": 290.054, "end": 296.76, "text": "F\u00edjate que hasta este tipo de pol\u00edticas en Venezuela han hecho que Venezuela no tenga petr\u00f3leo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40281606739772025, "is_candidate": true}, {"start": 296.76, "end": 298.761, "text": "O sea, no tenga napta para los venezolanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42842326839089884, "is_candidate": true}, {"start": 300.12, "end": 308.625, "text": " Entonces, cuando vos regul\u00e1s un mercado, bueno, o sea, y regul\u00e1s el precio, justamente aparecen este tipo de cosas, que es el problema de escasez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43360836331505614, "is_candidate": true}, {"start": 308.625, "end": 312.868, "text": "Es un problema casi natural de estar regulando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4461985474343788, "is_candidate": true}, {"start": 312.868, "end": 327.297, "text": "Vos f\u00edjate lo que es lo desastrosa que es la pol\u00edtica energ\u00e9tica en Argentina, que, por ejemplo, nosotros tenemos una de las reservas de gas m\u00e1s importantes del mundo, que es el caso de Bacamorte, y nosotros somos importadores netos de gas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33039852441167084, "is_candidate": true}, {"start": 327.297, "end": 329.939, "text": "F\u00edjate el nivel de locura en el cual vivimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6078907762138515, "is_candidate": false}, {"start": 330.848, "end": 352.022, "text": " desde mi punto de vista hay que volver a a redise\u00f1ar todo lo que tiene que ver con el sistema energ\u00e9tico y y volver a un marco como el que ten\u00edamos en los noventas que era un ejemplo a nivel mundial que hab\u00edamos logrado bajar fuertemente el precio de de todo lo que hac\u00eda el sistema energ\u00e9tico de la luz, del gas, del petr\u00f3leo, \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39731363228880223, "is_candidate": true}, {"start": 352.022, "end": 358.626, "text": "Adem\u00e1s export\u00e1bamos energ\u00eda, o sea, y vos f\u00edjate el la destrucci\u00f3n que hizo, que llev\u00f3 a cabo el", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39735049340875417, "is_candidate": true}, {"start": 360.855, "end": 367.041, "text": " estar regulando y controlando precios, lo \u00fanico que genera son problemas de desabastecimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5426921778111329, "is_candidate": false}, {"start": 367.041, "end": 371.465, "text": "Yo te traigo de nuevo a C\u00f3rdoba un momento porque me interesaba preguntarte, me quedo por preguntarte...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0398774197618195, "is_candidate": false}, {"start": 372.333, "end": 389.741, "text": " Sobre el electorado cordob\u00e9s, las \u00faltimas elecciones nacionales vienen confirmando el gran rechazo que tiene el cordob\u00e9s al kirchnerismo y c\u00f3mo a la vez ha dado un apoyo muy, muy contundente con porcentajes que han tocado el 70% a juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9721573894588936, "is_candidate": false}, {"start": 389.741, "end": 394.784, "text": "A nivel nacional se ve el fen\u00f3meno de que parte del electorado que se identificaba con esa fuerza", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0365826283214303, "is_candidate": false}, {"start": 395.423, "end": 400.907, "text": " Hoy se ve, hoy te sigue, hoy se identifica con tus ideas, con tu propuesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9670493576554573, "is_candidate": false}, {"start": 400.907, "end": 403.108, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que en C\u00f3rdoba puede suceder algo as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1153613755845422, "is_candidate": false}, {"start": 403.108, "end": 407.471, "text": "\u00bfTen\u00e9s alguna percepci\u00f3n del electorado cordob\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8747301133310419, "is_candidate": false}, {"start": 407.471, "end": 423.101, "text": "Mir\u00e1, en la medida que la gente se d\u00e9 cuenta que juntos por el cargo es un fraude y que son kiseristas de buenos modales y que cuyo, digamos, programa econ\u00f3mico en el fondo no difiere sustancialmente de lo que es el kiserismo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4270710549293999, "is_candidate": true}, {"start": 424.898, "end": 443.506, "text": " sacando muy raras excepciones, en la medida que se den cuenta que son lo mismo, b\u00e1sicamente la gente va a empezar a optar por opciones liberales de verdad, no opciones que repiten cosas a la luz de las encuestas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44360802109166075, "is_candidate": true}, {"start": 445.817, "end": 455.366, "text": " Volviendo al tema de la importaci\u00f3n y exportaci\u00f3n que tiene Argentina, el problema de la balanza comercial, \u00bfcu\u00e1l crees que es el futuro inmediato en ese tema de Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0064753149716865, "is_candidate": false}, {"start": 455.366, "end": 462.252, "text": "La falta de d\u00f3lares est\u00e1 poniendo en jaque la econom\u00eda y no se ve que a corto plazo eso tenga una soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0368131982664652, "is_candidate": false}, {"start": 462.252, "end": 469.739, "text": "Como economista vos y con una visi\u00f3n que ten\u00e9s muy particular del tema del Banco Central, \u00bfqu\u00e9 crees que va a pasar en los pr\u00f3ximos meses en nuestro pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0354309400458548, "is_candidate": false}, {"start": 471.4, "end": 476.723, "text": " Mira, el tema de faltante de d\u00f3lares es porque entonces ten\u00e9s un exceso de demanda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5827970868558994, "is_candidate": false}, {"start": 476.723, "end": 481.266, "text": "El precio actual, bueno, \u00bfy por qu\u00e9 ten\u00e9s un exceso de demanda al precio actual?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7504416272052804, "is_candidate": false}, {"start": 481.266, "end": 482.467, "text": "Porque es un precio regulado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6041447050122271, "is_candidate": false}, {"start": 482.467, "end": 484.808, "text": "O sea, es un precio controlado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5930602749192826, "is_candidate": false}, {"start": 484.808, "end": 491.932, "text": "O sea, la restricci\u00f3n externa de la que tanto hablan los economistas argentinos es una mentira.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4219538429143176, "is_candidate": true}, {"start": 491.932, "end": 493.833, "text": "Es un fraude te\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6835669668023059, "is_candidate": false}, {"start": 493.833, "end": 499.016, "text": "Porque en realidad, o sea, si a vos ten\u00e9s un exceso de demanda, \u00bfc\u00f3mo se corrige?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40004559976741316, "is_candidate": true}, {"start": 499.016, "end": 500.137, "text": "Se corrige v\u00eda precios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6045765526177189, "is_candidate": false}, {"start": 501.013, "end": 506.434, "text": " Es decir, y cuando vos lo quer\u00e9s hacer regulando precios se va a corregir v\u00eda cantidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34745180727314484, "is_candidate": true}, {"start": 506.434, "end": 509.535, "text": "\u00bfVos prev\u00e9s una devaluaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8523396365698105, "is_candidate": false}, {"start": 509.535, "end": 512.995, "text": "Pero es que de hecho la devaluaci\u00f3n est\u00e1 ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5490568358255281, "is_candidate": false}, {"start": 512.995, "end": 518.316, "text": "El tipo de cambio paralelo es enorme respecto al oficial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38420490464733303, "is_candidate": true}, {"start": 518.316, "end": 525.478, "text": "Y de hecho, vos lo que ten\u00e9s que elegir es entre si devalu\u00e1s y liber\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3575456482026482, "is_candidate": true}, {"start": 526.994, "end": 545.044, "text": " la potencialidad de que la demanda de dinero caiga, con lo que implica eso en t\u00e9rminos de tipo de cambio y precios, o seguir soportando estancamiento de la econom\u00eda, mayores niveles de ca\u00edda, digamos, de retracci\u00f3n econ\u00f3mica, de p\u00e9rdidas de empleo y ca\u00edda del salario real y aumento de pobres indigentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3994092743144665, "is_candidate": true}, {"start": 545.044, "end": 548.225, "text": "Entonces es una decisi\u00f3n del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5680520842051697, "is_candidate": false}, {"start": 548.225, "end": 553.568, "text": "Lo que pasa es que el blanquear la situaci\u00f3n, bueno, lo que va a hacer es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37402172209603624, "is_candidate": true}, {"start": 554.048, "end": 567.736, "text": " cuando vos tengas que blanquear la situaci\u00f3n, el desequilibrio monetario, t\u00edo, te vas a jugar una muy mala pasada porque hoy las condiciones monetarias argentinas son m\u00e1s que el doble de malas de las que ten\u00edas previo el rodrigazo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.337374312418694, "is_candidate": true}, {"start": 567.736, "end": 577.141, "text": "Pens\u00e1 que en el rodrigazo vos ven\u00edas con una inflaci\u00f3n del 30% y salt\u00f3 al 180% en ese mismo a\u00f1o en 1975 y al otro a\u00f1o salt\u00f3 al 400.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46829064188340175, "is_candidate": true}, {"start": 577.141, "end": 577.481, "text": "Y en el caso", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.82345037351601, "is_candidate": false}, {"start": 581.19, "end": 605.333, "text": " actual, f\u00edjate vos ven\u00eds ya con una inflaci\u00f3n de los \u00faltimos 12 meses en el 60%, ven\u00eds con una inflaci\u00f3n digamos de los del \u00faltimo periodo anualizado te da 85, las puntas est\u00e1s en 100, en alimentos ven\u00eds al 120 y si correg\u00eds por brechas te hacen el 300, un poquito m\u00e1s de 300, entonces ten\u00e9s una situaci\u00f3n extremadamente complicada, entonces", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3650714267652243, "is_candidate": true}, {"start": 606.652, "end": 627.505, "text": " y la forma que corrige esto el gobierno es metiendo m\u00e1s controles pero si vos metes m\u00e1s controles exacerbas el exceso de demanda en el mercado de divisas y eso genera un exceso de oferta del resto de la econom\u00eda entonces por ejemplo eso te destruye el precio de los bonos, te genera tasas de inter\u00e9s estratosf\u00e9rica, ten\u00e9s el riesgo pa\u00eds en niveles insoportables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3626639241911259, "is_candidate": true}, {"start": 627.505, "end": 630.426, "text": "Bueno f\u00edjate que de hecho en la punta corta el riesgo pa\u00eds es 4.300 ya", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4097149359941452, "is_candidate": true}, {"start": 633.113, "end": 639.414, "text": " y eso te destruye la inversi\u00f3n, te destruye el empleo, te destruye los salarios reales, te crean m\u00e1s pobres y m\u00e1s indigentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43851548524936923, "is_candidate": true}, {"start": 639.414, "end": 642.775, "text": "Entonces, lo que vos ten\u00e9s que corregir son los desequilibrios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4433914185492531, "is_candidate": true}, {"start": 642.775, "end": 652.237, "text": "Si no correg\u00eds los desequilibrios, o sea, y lo vas a tratar de ocultar con restricciones, con castigos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3776694811390662, "is_candidate": true}, {"start": 652.237, "end": 658.798, "text": "Claro, lo vas a pagar en t\u00e9rminos de actividad de empleo, salarios reales, y b\u00e1sicamente m\u00e1s pobres y indigentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34704829123132575, "is_candidate": true}, {"start": 658.798, "end": 662.019, "text": "Entonces, tarde o temprano vas a tener que sincerar esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5122599785349393, "is_candidate": false}, {"start": 662.487, "end": 666.01, "text": " Ya que estamos en el terreno econ\u00f3mico, \u00bfqu\u00e9 es tu especialidad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0925172982364009, "is_candidate": false}, {"start": 666.01, "end": 668.291, "text": "Un segundo, esto es importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47151714935561784, "is_candidate": true}, {"start": 668.291, "end": 677.578, "text": "Pero cuando yo adem\u00e1s describo el rodrigazo, pensemos que el rodrigazo arranc\u00f3 con 5% de pobre y salt\u00f3 a 25.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3036013764144102, "is_candidate": true}, {"start": 677.578, "end": 683.102, "text": "Hoy ten\u00e9s 40 y si correg\u00eds por los \u00edndices nuevos, debe estar en el 50.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33128559613804653, "is_candidate": true}, {"start": 683.102, "end": 686.405, "text": "Imag\u00ednate, digamos, comerte un shock tipo rodrigazo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3793334287478797, "is_candidate": true}, {"start": 686.405, "end": 689.247, "text": "O sea, nos van a volver a Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5696129753404844, "is_candidate": false}, {"start": 689.247, "end": 690.828, "text": "Es una locura lo que estamos padeciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3850993820145485, "is_candidate": true}, {"start": 691.395, "end": 692.096, "text": " Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0567354421568462, "is_candidate": false}, {"start": 692.096, "end": 698.882, "text": "Yo te dec\u00eda, bueno, ya que estamos en el terreno econ\u00f3mico, que es tu especialidad, vos ten\u00e9s ideas disruptivas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.039378456676736, "is_candidate": false}, {"start": 698.882, "end": 704.907, "text": "Sos una persona, sos un dirigente que siempre dice lo que piensa desde el momento en que irrumpiste en la escena pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0345981297632967, "is_candidate": false}, {"start": 704.907, "end": 707.029, "text": "Digo lo que pienso y hago lo que digo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5424535201872257, "is_candidate": false}, {"start": 708.411, "end": 722.888, "text": " Eso es cierto, mantuviste un debate interesant\u00edsimo con Juan Gravois que vi y que recomiendo a la gente, seis horas, pero imperdibles, ah\u00ed pudiste exponer con claridad por qu\u00e9 pens\u00e1s determinadas cuestiones, pero bueno, a veces parte de esas ideas en el \u00faltimo tiempo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0050559402190182, "is_candidate": false}, {"start": 723.549, "end": 727.151, "text": " se difunden y hay cuestiones que son, digamos, yo que antes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1389183703207728, "is_candidate": false}, {"start": 727.151, "end": 731.494, "text": "El tema de \u00f3rganos o toucher y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9285497855723878, "is_candidate": false}, {"start": 731.494, "end": 741.14, "text": "Eso, aparentemente, mostraron algunas encuestas bajo en algo tu intenci\u00f3n de voto o te gener\u00f3 alg\u00fan perjuicio en t\u00e9rminos de imagen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.04392221406243, "is_candidate": false}, {"start": 741.14, "end": 748.004, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que eso es as\u00ed o que la sociedad argentina no est\u00e1 preparada para lo disruptiva que son algunas de tus ideas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0008723331631073, "is_candidate": false}, {"start": 748.004, "end": 749.085, "text": "\u00bfQu\u00e9 mirada ten\u00e9s sobre eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1991304328320809, "is_candidate": false}, {"start": 750.442, "end": 757.328, "text": " A ver, primero hay que comprender el marco en el cual se hizo el debate.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5223677503801498, "is_candidate": false}, {"start": 757.328, "end": 765.756, "text": "Jorge Fotevich para m\u00ed tuvo una idea maravillosa que es, bueno voy a poner, yo hice una nota con Jorge, Jorge me hizo una nota de tres horas a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39497134695776626, "is_candidate": true}, {"start": 765.756, "end": 771.601, "text": "O sea, soy una de las dos personas que m\u00e1s tiempo estuvieron entrevistadas con \u00e9l, o sea, as\u00ed en un mano a mano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38708199317864, "is_candidate": true}, {"start": 773.801, "end": 785.988, "text": " eh luego de de eso a a Fontevecchia se le ocurri\u00f3 una idea que a m\u00ed me parece brillante decir bueno voy a poner a alguien en tus ant\u00edpodas y hagamos un debate \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41035213165098794, "is_candidate": true}, {"start": 785.988, "end": 786.488, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0903766248093325, "is_candidate": false}, {"start": 786.488, "end": 799.375, "text": "Y a diferencia de lo que dicen los mentirosos de juntos por el cargo de que yo no puedo hablar con alguien que piense distinto a m\u00ed a diferencia de lo que dicen los juntos por el cargo que no puedo mantener una charla de m\u00e1s de media hora", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34353403885806955, "is_candidate": true}, {"start": 800.453, "end": 805.134, "text": " Bueno, estuvimos debatiendo durante cinco horas y medias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4765247221021084, "is_candidate": true}, {"start": 805.134, "end": 811.996, "text": "En ese contexto, se discuti\u00f3 sobre un modelo ideal de sociedad, el que tiene Grau\u00e9s en la cabeza, el que tengo yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3871184903674141, "is_candidate": true}, {"start": 811.996, "end": 817.198, "text": "O sea, es una discusi\u00f3n, si vos quer\u00e9s, de marco normativo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5621189481775593, "is_candidate": false}, {"start": 817.198, "end": 828.841, "text": "Y esa discusi\u00f3n de marco normativo, lo que hicieron los operadores del arretismo fue llevarlo a un debate, digamos, del presente, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3980720707778429, "is_candidate": true}, {"start": 830.015, "end": 842.538, "text": " el primer punto, o sea, con lo cual, digamos, ese debate lo sacaron de contexto porque obviamente, digamos, ellos viven mirando encuestas y saben, digamos, que algunos temas son temas eh delicados para la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3782912125832024, "is_candidate": true}, {"start": 842.538, "end": 848.459, "text": "Entonces, o sea, y as\u00ed fue como lo plantearon y as\u00ed fue como ensuciaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44075751968293175, "is_candidate": true}, {"start": 848.459, "end": 854.781, "text": "Ahora, la verdad es que si por decir lo que yo pienso, me baja la imagen, a m\u00ed no me importa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4698748939354347, "is_candidate": true}, {"start": 854.781, "end": 856.081, "text": "O sea, esa es la diferencia que yo tengo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5415733683058018, "is_candidate": false}, {"start": 860.733, "end": 882.852, "text": " m\u00ed no me interesa si bajo mi imagen por decirte la verdad no me importa decir desde mi punto de vista yo lo que hice fue contestar desde el punto de vista del liberalismo si en ese contexto si yo me hubiera guiado por las encuestas cuando yo empec\u00e9 a salir en televisi\u00f3n hace ocho nueve a\u00f1os tendr\u00eda que haber recitado socialismo y sin embargo empec\u00e9 a hablar de liberalismo y me la banqu\u00e9", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3492008485624356, "is_candidate": true}, {"start": 885.453, "end": 896.257, "text": " Afortunadamente, hoy la discusi\u00f3n pasa por c\u00f3mo bajar la inflaci\u00f3n, el rol del Banco Central en ese proceso, c\u00f3mo bajar impuestos, c\u00f3mo hacer que la econom\u00eda crezca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3262794271962035, "is_candidate": true}, {"start": 896.257, "end": 902.92, "text": "Entonces, la realidad es que a m\u00ed, lo que tiene que ver conmigo, o sea, yo prefiero decirte una verdad inc\u00f3moda,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4327865623656515, "is_candidate": true}, {"start": 904.044, "end": 907.427, "text": " antes que mentirte y darte una mentira confortable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.380846779941013, "is_candidate": true}, {"start": 907.427, "end": 910.209, "text": "\u00bfQu\u00e9 es con lo que hace, por ejemplo, la gente Juntos por el Cambio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44749584667658304, "is_candidate": true}, {"start": 910.209, "end": 910.629, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0977974642092385, "is_candidate": false}, {"start": 910.629, "end": 913.171, "text": "Bueno, Javier, era muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0998635344915024, "is_candidate": false}, {"start": 913.171, "end": 917.975, "text": "Vas a estar en C\u00f3rdoba, como dec\u00edamos, este s\u00e1bado est\u00e1s en C\u00f3rdoba hablando con los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0559984546333832, "is_candidate": false}, {"start": 917.975, "end": 918.956, "text": "As\u00ed que, bueno, te agradezco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1083162887460243, "is_candidate": false}, {"start": 918.956, "end": 922.859, "text": "Voy a estar presentando mi programa econ\u00f3mico para volver a ser una potencia mundial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4803981069494996, "is_candidate": true}, {"start": 922.859, "end": 923.82, "text": "Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1521965825118121, "is_candidate": false}, {"start": 923.82, "end": 924.461, "text": "Muchas gracias, Javier.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0839124846693622, "is_candidate": false}, {"start": 924.461, "end": 925.661, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1019052871697879, "is_candidate": false}, {"start": 925.661, "end": 926.762, "text": "No, por favor, gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7575801676005833, "is_candidate": false}, {"start": 926.762, "end": 931.206, "text": "Nos vamos a dar un corte y despu\u00e9s m\u00e1s voz y voz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0217660402317201, "is_candidate": false}], "Index": 592, "channel_id": "UCwKZnJ48oXRCCGCQbL1BPSA", "channel": "Javier Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@JavierMileiOK", "id": "yPYC7ET7WSU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=yPYC7ET7WSU", "title": "JAVIER MILEI EN VOZ Y VOTO ES CONSULTADO POR SU ARMADO EN C\u00d3RDOBA", "duration": 941.0, "view_count": 2328.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}