{"segments": [{"start": 1.128, "end": 1.769, "text": " 20, 32 minutos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8869212807678907, "is_candidate": false}, {"start": 1.769, "end": 2.729, "text": "Cambiamos de tema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9959425330244411, "is_candidate": false}, {"start": 2.729, "end": 19.757, "text": "Vamos a ir a una entrevista, en este caso, a trav\u00e9s de soporte de Internet, por supuesto, en este caso con el economista Javier Mileis, reconocido aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds, que tiene la amabilidad de atendernos desde aqu\u00ed, desde Canal 13 de San Juan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9691155668082229, "is_candidate": false}, {"start": 19.757, "end": 21.197, "text": "Le estamos saludando, Javier.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0200429565207743, "is_candidate": false}, {"start": 21.197, "end": 23.118, "text": "Adri\u00e1n Tejada te saluda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8722055211549378, "is_candidate": false}, {"start": 23.118, "end": 23.478, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1307227261750779, "is_candidate": false}, {"start": 23.478, "end": 26.079, "text": "Muy buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0631313260147262, "is_candidate": false}, {"start": 26.079, "end": 27.28, "text": "Buenas noches, Adri\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6694803965994279, "is_candidate": false}, {"start": 28.902, "end": 31.263, "text": " un gusto enorme hablar contigo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8768756441012232, "is_candidate": false}, {"start": 31.263, "end": 43.711, "text": "Bien Javier, bueno situaci\u00f3n en la que Argentina lamentablemente nuevamente tuvo que apelar al confinamiento y todos estamos en la balanza siempre escuchando", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9381870132173374, "is_candidate": false}, {"start": 44.771, "end": 72.859, "text": " la econom\u00eda, la salud, salud, econom\u00eda, c\u00f3mo se est\u00e1 dificultando todo, a\u00fan m\u00e1s de lo que venimos padeciendo en la Argentina, el proceso inflacionario, este tema de los precios, para colmo esta \u00faltima semana tambi\u00e9n las restricciones respecto a la carne, que tuvo respuestas con un paro, que ahora no s\u00e9 cu\u00e1nto sentido tendr\u00e1 ese paro de parte del sector del campo, bueno, desequilibrios a los que la pandemia le viene a aportar pr\u00e1cticamente golpes", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9041418957644978, "is_candidate": false}, {"start": 74.039, "end": 78.801, "text": " muy dur\u00edsimos, \u00bfno?, por lo que podemos observar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0044263434486047, "is_candidate": false}, {"start": 78.801, "end": 81.843, "text": "Bueno, ah\u00ed tenemos dos cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5227619559296768, "is_candidate": false}, {"start": 81.843, "end": 91.887, "text": "Una es el plano de la econom\u00eda, el otro es el tema c\u00f3mo el gobierno enfrenta la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5059629242356256, "is_candidate": false}, {"start": 91.887, "end": 98.11, "text": "Lo primero que hay que aclarar es que el dilema planteado el a\u00f1o pasado por el gobierno era un falso dilema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5016981893312158, "is_candidate": false}, {"start": 98.806, "end": 112.552, "text": " Por eso yo siempre defin\u00eda a la cuarentena como una cuarentena cavern\u00edcola o peor, porque en realidad si vos te pones a pensar en el hombre de las cavernas, mir\u00e1, afuera de la caverna hab\u00eda un mont\u00f3n de riesgos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3788614999738905, "is_candidate": true}, {"start": 112.552, "end": 113.373, "text": "Pero, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6612313329071002, "is_candidate": false}, {"start": 113.373, "end": 118.055, "text": "Si se quedaba adentro de la caverna, digamos, se mor\u00eda de hambre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4589568899153158, "is_candidate": true}, {"start": 118.055, "end": 125.338, "text": "Y por m\u00e1s que le hubieras tirado billetitos de colores, no hubiera comido, se hubiera muerto de hambre tambi\u00e9n, con lo cual en alg\u00fan momento", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5169405060410524, "is_candidate": false}, {"start": 126.056, "end": 140.563, "text": " vos ten\u00e9s que tomar el riesgo y salir y probablemente eso tiene que ver con muchas de las reacciones que est\u00e1 habiendo en distintas partes del pa\u00eds en este momento frente a la nueva situaci\u00f3n de la cuarentena.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4533794112402957, "is_candidate": true}, {"start": 140.563, "end": 151.228, "text": "El segundo punto que hay que entender respecto a este mismo de la cuarentena es, mir\u00e1, cuando vos ten\u00e9s estado y un estado de bienestar que adem\u00e1s se ocupa del tema de la salud,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4182686218089342, "is_candidate": true}, {"start": 151.973, "end": 157.38, "text": " B\u00e1sicamente, la forma de combatir a la pandemia tiene dos v\u00edas de acci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3870637840101875, "is_candidate": true}, {"start": 157.38, "end": 166.15, "text": "Por un lado, vos ten\u00e9s el sector privado que se basa en su responsabilidad individual, porque nadie per se se quiere enfermar de puro gusto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3174426800271639, "is_candidate": true}, {"start": 166.15, "end": 171.957, "text": "Y eso tiene que ver con el distanciamiento social, el uso del barbijo, la higiene, los protocolos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47014505037892995, "is_candidate": true}, {"start": 173.075, "end": 176.097, "text": " Eso tiene que ver con respecto a las acciones por parte del sector privado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45614218468471357, "is_candidate": true}, {"start": 176.097, "end": 189.304, "text": "Mientras que por parte del sector p\u00fablico, dado que ten\u00e9s estado de bienestar y lo est\u00e1s pagando con los impuestos, concretamente el gobierno se tiene que hacer cargo de testeos masivos y vacunaci\u00f3n masiva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36610193524132617, "is_candidate": true}, {"start": 189.304, "end": 197.348, "text": "Y como los testeos masivos y la vacunaci\u00f3n masiva no se da, como consecuencia de ello, la contraparte es una fuerte", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3373758067854936, "is_candidate": true}, {"start": 198.669, "end": 203.81, "text": " contra acci\u00f3n econ\u00f3mica como derivado del encierro al cual nos est\u00e1n sometiendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38851555875370836, "is_candidate": true}, {"start": 203.81, "end": 213.232, "text": "Pero eso es absoluta responsabilidad por parte del gobierno que ha manejado de manera p\u00e9sima el a\u00f1o pasado el tema de los testeos y de manera p\u00e9sima ahora las vacunas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4020704099200423, "is_candidate": true}, {"start": 213.232, "end": 215.933, "text": "Y sigue haciendo mal el tema de los testeos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47551770891427614, "is_candidate": true}, {"start": 215.933, "end": 223.835, "text": "Pens\u00e1 que en Inglaterra, por ejemplo, se testean a lo largo de un d\u00eda dos millones de personas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4178370196073168, "is_candidate": true}, {"start": 223.835, "end": 225.035, "text": "O sea, a lo largo de un mes,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8373783994444121, "is_candidate": false}, {"start": 225.828, "end": 228.029, "text": " testean pr\u00e1cticamente a todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3725441873836519, "is_candidate": true}, {"start": 228.029, "end": 231.592, "text": "Eso en Argentina implicar\u00eda testear a un mill\u00f3n y medio de personas por d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5130964334708608, "is_candidate": false}, {"start": 231.592, "end": 238.576, "text": "Y en Argentina se testean con suerte entre 100 y 150 mil personas cuando se testea mucho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.482774074723027, "is_candidate": true}, {"start": 238.576, "end": 250.583, "text": "Por lo tanto, o sea, y eso el a\u00f1o pasado no fue gratis, porque si hubi\u00e9ramos hecho las cosas como un pa\u00eds normal, mediocre, hubi\u00e9ramos tenido 10 mil muertos por coronavirus y el a\u00f1o pasado tuvimos 40 mil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36057417294405514, "is_candidate": true}, {"start": 250.583, "end": 254.506, "text": "O sea que la negligencia en el manejo de la situaci\u00f3n por parte del gobierno", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48022243282841426, "is_candidate": true}, {"start": 255.951, "end": 284.981, "text": " gener\u00f3 la muerte a 30.000 argentinos y al mismo tiempo tambi\u00e9n se destroz\u00f3 la econom\u00eda porque la econom\u00eda fue la argentina la que m\u00e1s cay\u00f3 dentro del G20 y fue una de las que m\u00e1s cay\u00f3 en el mundo cayendo el triple de lo que cay\u00f3 el resto del planeta por lo tanto o sea el a\u00f1o pasado se hizo todo mal y uno ve que este a\u00f1o se est\u00e1 repitiendo todo pero con un sector privado much\u00edsimo m\u00e1s deteriorado con niveles de desequilibrio fiscal propios de una crisis", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32843415387221064, "is_candidate": true}, {"start": 285.546, "end": 292.208, "text": " con niveles de emisi\u00f3n monetaria y cantidad de dinero dando vuelta por la econom\u00eda propios para generar un verdadero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35137475211902924, "is_candidate": true}, {"start": 292.208, "end": 297.09, "text": "Para que te des una idea, el desequilibrio monetario en Argentina es de 10 veces a 1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38319123875840433, "is_candidate": true}, {"start": 297.09, "end": 302.532, "text": "Si desequilibros en el sector externo, porque digamos, Argentina dio por algo, tiene sesgo, si.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3426418371024379, "is_candidate": true}, {"start": 303.167, "end": 310.049, "text": " Y por algo, digamos, es m\u00e1s f\u00e1cil resolver una misi\u00f3n de misi\u00f3n imposible que comprar un d\u00f3lar en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36713436714959347, "is_candidate": true}, {"start": 310.049, "end": 313.93, "text": "Y a pesar de eso, Argentina tampoco puede conseguir financiamiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37542597541785294, "is_candidate": true}, {"start": 313.93, "end": 320.132, "text": "Anda como un mendigo por el mundo porque le vencen ahora aproximadamente 2.500 millones de d\u00f3lares del Club de Par\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4292720281813135, "is_candidate": true}, {"start": 320.132, "end": 331.695, "text": "Y la realidad es que tampoco est\u00e1 en condiciones de tener un acuerdo razonable con el Fondo Monetario Internacional, porque eso implicar\u00eda tener que hacer un ajuste fiscal de nueve puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32550324372363515, "is_candidate": true}, {"start": 335.076, "end": 336.716, "text": " Bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0876022098091327, "is_candidate": false}, {"start": 336.716, "end": 342.938, "text": "Una situaci\u00f3n que se repite, dec\u00edas, y de aqu\u00ed en m\u00e1s, \u00bfel futuro cu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8798096280307267, "is_candidate": false}, {"start": 342.938, "end": 346.338, "text": "Es la incertidumbre que muchos tenemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9697416558069553, "is_candidate": false}, {"start": 346.338, "end": 356.04, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el futuro cuando todav\u00eda no sabemos si van a dar resultado a\u00fan estas medidas que se han tomado, restrictivas nuevamente, no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9085494321693912, "is_candidate": false}, {"start": 356.04, "end": 364.122, "text": "Mir\u00e1, lo que vos sab\u00e9s es que inexorablemente, dado el tama\u00f1o de los desequilibrios de Argentina, inexorablemente la crisis la vas a tener.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3867730035773361, "is_candidate": true}, {"start": 365.633, "end": 367.133, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7534030890614346, "is_candidate": false}, {"start": 367.133, "end": 368.614, "text": "Y va a ser tremenda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41437430402773967, "is_candidate": true}, {"start": 368.614, "end": 375.295, "text": "En un pa\u00eds que adem\u00e1s ya viene muy golpeado, porque pens\u00e1 que Argentina no expande su PBI desde el a\u00f1o 2011.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41768165521632317, "is_candidate": true}, {"start": 375.295, "end": 379.976, "text": "El PBI per c\u00e1pita de hoy es 18% m\u00e1s bajo que el que ten\u00edamos en el 2011.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40103113421304915, "is_candidate": true}, {"start": 379.976, "end": 385.637, "text": "El salario real en Argentina es el mismo que ten\u00edamos en el 2004.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4516660301314628, "is_candidate": true}, {"start": 385.637, "end": 393.118, "text": "Tenemos 50% de pobres, 10% indigentes, dos tercios de los chicos debajo de la l\u00ednea de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4052755391999233, "is_candidate": true}, {"start": 393.609, "end": 396.01, "text": " O sea, la situaci\u00f3n de Argentina es escandaloso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48898790639811207, "is_candidate": true}, {"start": 396.01, "end": 407.515, "text": "En el \u00faltimo a\u00f1o, a ver, para tener una idea de la debacle del \u00faltimo a\u00f1o, Argentina entr\u00f3 en el siglo XX siendo el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo, y entr\u00f3 la pandemia estando 70.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34919495710411075, "is_candidate": true}, {"start": 407.515, "end": 410.817, "text": "Hoy estamos 120, perdimos 50 puestos en un a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4034911731323483, "is_candidate": true}, {"start": 410.817, "end": 413.238, "text": "O sea, esto es una cat\u00e1strofe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.650684574521109, "is_candidate": false}, {"start": 414.014, "end": 431.068, "text": " Argentina, de ser el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo, al tipo de cambio oficial en Am\u00e9rica Latina est\u00e1 en t\u00e9rminos de PIB per c\u00e1pita de la mitad de la tabla para abajo, y al tipo de cambio que verdaderamente puedes comprar, es furg\u00f3n de cola, est\u00e1 abajo de Paraguay, est\u00e1 a nivel de Belize, o sea, es un esc\u00e1ndalo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3556693784941266, "is_candidate": true}, {"start": 431.068, "end": 442.698, "text": "O sea, lo que pasa es que los argentinos estamos acostumbrados a ver explosiones mucho m\u00e1s groseras y evidentemente, digamos, est\u00e1n dadas las condiciones para una explosi\u00f3n de esas caracter\u00edsticas, pero", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36638519029789174, "is_candidate": true}, {"start": 443.484, "end": 457.909, "text": " para que la explosi\u00f3n, digamos, no s\u00f3lo tiene un componente econ\u00f3mico, sino que tambi\u00e9n tiene un componente pol\u00edtico y por la l\u00f3gica del reparto de fondos para poder hacer frente a los procesos electorales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3194699588613005, "is_candidate": true}, {"start": 457.909, "end": 470.693, "text": "S\u00ed, s\u00ed, la oligarqu\u00eda pol\u00edtica est\u00e1 restringiendo y est\u00e1 tratando de mitigar por todos los lados, digamos, una revuelta social que derive en la gran explosi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2983102492525429, "is_candidate": true}, {"start": 471.275, "end": 473.896, "text": " Pero digamos, eso tiene un l\u00edmite.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4191951773040842, "is_candidate": true}, {"start": 473.896, "end": 477.358, "text": "O sea, ahora, \u00bfcu\u00e1ndo va a explotar literalmente esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3272786018878596, "is_candidate": true}, {"start": 477.358, "end": 480.239, "text": "Digamos, te dir\u00eda el tiempo es de Dios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5176352597114752, "is_candidate": false}, {"start": 480.239, "end": 482.98, "text": "Bien, este Javier.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0336851168487229, "is_candidate": false}, {"start": 484.521, "end": 491.386, "text": " \u00bfQu\u00e9 se viene en tu trabajo si es que es la intenci\u00f3n pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.979167607807445, "is_candidate": false}, {"start": 491.386, "end": 494.568, "text": "\u00bfEst\u00e1s apoyando a alg\u00fan sector en particular?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8432641709124943, "is_candidate": false}, {"start": 494.568, "end": 501.692, "text": "\u00bfEn alguna oportunidad s\u00ed est\u00e1s asesorando a quienes est\u00e1n perfil\u00e1ndose para un futuro?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9943713296639806, "is_candidate": false}, {"start": 501.692, "end": 510.238, "text": "Todav\u00eda tenemos elecciones de medio t\u00e9rmino, pospuestas seguramente para los pr\u00f3ximos meses, pero de ah\u00ed en m\u00e1s tambi\u00e9n se vienen otro tipo de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0416814196665207, "is_candidate": false}, {"start": 510.918, "end": 512.479, "text": " de cuestiones pol\u00edticas en nuestro pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0848754796030584, "is_candidate": false}, {"start": 512.479, "end": 513.439, "text": "\u00bfEst\u00e1s asesorando?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1778473796579472, "is_candidate": false}, {"start": 513.439, "end": 514.48, "text": "\u00bfEst\u00e1s trabajando en eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0725843249665288, "is_candidate": false}, {"start": 514.48, "end": 525.086, "text": "A ver, en mi caso concreto voy a ser candidato a diputado nacional por la ciudad aut\u00f3noma de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4103575988510463, "is_candidate": true}, {"start": 525.086, "end": 531.529, "text": "As\u00ed es que, digamos, yo estoy fuertemente metido dentro del proceso pol\u00edtico en este momento, te dir\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5361604850292012, "is_candidate": false}, {"start": 532.032, "end": 536.795, "text": " Y el trabajo, en virtud de toda esta circunstancia, cambi\u00f3 para todos, me imagino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9814160105837834, "is_candidate": false}, {"start": 536.795, "end": 544.399, "text": "Si bien todav\u00eda es bastante incipiente el tema candidaturas y dem\u00e1s, me imagino que, bueno, bastante diezmado en ese sentido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9976573909974841, "is_candidate": false}, {"start": 544.399, "end": 553.724, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de redes y ese tipo de recursos, no s\u00e9 cu\u00e1l puede ser otra manera de perfilarse hacia las pr\u00f3ximas elecciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9240121957771891, "is_candidate": false}, {"start": 553.724, "end": 559.347, "text": "Mir\u00e1, si vos me pregunt\u00e1s respecto a lo que es mi trabajo propiamente, he dicho en cuanto a", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34203958906814247, "is_candidate": true}, {"start": 560.142, "end": 579.708, "text": " Mi desempe\u00f1o profesional, yo lo sigo haciendo casi con la misma regularidad de siempre, nada m\u00e1s que ahora me comunico, digamos, v\u00eda redes sociales, o sea, he presentado, por ejemplo, mi m\u00e1s reciente libro en 20 pa\u00edses del mundo, pero claro, lo hice por redes sociales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3050824489859909, "is_candidate": true}, {"start": 579.708, "end": 586.17, "text": "Hace algunas semanas me di el gusto, junto a Gloria \u00c1lvarez,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43513826462121996, "is_candidate": true}, {"start": 586.943, "end": 610.969, "text": " de entrar al libro r\u00e9cord de los Guinness, o sea, bueno, ahora estamos con los tr\u00e1mites, por dar la clase m\u00e1s concurrida en la historia de la humanidad, digamos, llegando a romper la m\u00e1xima capacidad de un Zoom ni todo, porque llegamos a tener m\u00e1s, digamos, el intento de m\u00e1s de 10.000 personas de entrar a una sala de Zoom, donde Zoom nunca utiliz\u00f3 dicha capacidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28202068267459235, "is_candidate": true}, {"start": 610.969, "end": 611.989, "text": "Mir\u00e1 vos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.013199076377657, "is_candidate": false}, {"start": 611.989, "end": 614.69, "text": "Por lo tanto, o sea, mi desempe\u00f1o profesional sigue siendo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4107335358722677, "is_candidate": true}, {"start": 615.843, "end": 642.858, "text": " casi el de siempre, obviamente sin presencialidad, y en algunos contextos donde amerita estar presente f\u00edsicamente, yo estoy presente f\u00edsicamente, obviamente que lo hago con todos los resguardos, o sea, si vos, por ejemplo, te das una vuelta por mi Instagram, o sea, arroba Javier Milet, vas a ver fotos y todo, digamos, de distintas actividades que hago,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27787129780366004, "is_candidate": true}, {"start": 643.494, "end": 662.918, "text": " pero lo que vas a ver es que hay, digamos, un cuidado a rajatabla de mi parte, o sea, no me vas a encontrar sin el barbijo, salvo que sea una situaci\u00f3n muy especial, en un contexto donde s\u00ed puedo estar sin barbijo para que desude, o sea, que no estoy comiendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31406278732858395, "is_candidate": true}, {"start": 662.918, "end": 668.719, "text": "Cuando estoy comiendo no uso barbijo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7275827838172646, "is_candidate": false}, {"start": 668.719, "end": 672.72, "text": "Pero bueno, nada, o sea, por lo tanto,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4540401534321371, "is_candidate": true}, {"start": 674.621, "end": 695.895, "text": " Obviamente que es como vos dec\u00eds, mucho de mi comunicaci\u00f3n con las personas que adhieren a mi postura las hacemos v\u00eda redes, principalmente en mi caso con Instagram, donde adem\u00e1s hacemos los vivos y todo ese tipo de cosas que verdaderamente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3384772460772837, "is_candidate": true}, {"start": 697.615, "end": 702.301, "text": " genera muy buenos impactos tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4598874084849527, "is_candidate": true}, {"start": 702.301, "end": 713.176, "text": "Ah\u00ed estamos mostrando la plataforma en Instagram, precisamente, millones de seguidores contados ah\u00ed, no hace falta que los digamos, ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0264678854509681, "is_candidate": false}, {"start": 713.656, "end": 715.057, "text": " Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0691503986449888, "is_candidate": false}, {"start": 715.057, "end": 717.66, "text": "\u00bfY proyecci\u00f3n hacia las provincias?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9440695977051843, "is_candidate": false}, {"start": 717.66, "end": 725.046, "text": "Bueno, hoy por hoy, como dec\u00eds, la posibilidad es a trav\u00e9s de plataformas, pero digo, \u00bften\u00e9s afinidades?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9253250745154997, "is_candidate": false}, {"start": 725.046, "end": 725.707, "text": "\u00bfHay nombres?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0300949082840423, "is_candidate": false}, {"start": 725.707, "end": 731.352, "text": "\u00bfHay, por ejemplo, gente que desde San Juan se interese a sumar con vos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9913554700021966, "is_candidate": false}, {"start": 731.352, "end": 734.614, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 ese trabajo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9821316056375053, "is_candidate": false}, {"start": 734.614, "end": 740.64, "text": "Bueno, nosotros, te imaginar\u00e1s que en Avanza Libertad somos una fuerza nueva,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4312127514658267, "is_candidate": true}, {"start": 741.576, "end": 753.499, "text": " que est\u00e1 Jos\u00e9 Luis Esper, que est\u00e1 Luis Rosales, y bueno, nosotros no tenemos muchos recursos, entonces son cosas muy focalizadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.408154455509955, "is_candidate": true}, {"start": 753.499, "end": 770.503, "text": "Hemos hecho visitas a C\u00f3rdoba, hemos hecho visitas a Santa Fe, hemos hecho visitas a lo que es, por ejemplo, Mendoza, pero como te imaginar\u00e1s, no nos resulta muy f\u00e1cil porque", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3667764507796014, "is_candidate": true}, {"start": 772.049, "end": 793.546, "text": " es una cuesti\u00f3n que todo lo que estamos haciendo lo estamos haciendo con nuestro propio dinero y nos requiere mucho mucho esfuerzo y bueno todav\u00eda digamos no somos una fuerza grande a nivel nacional como para poder expandirnos m\u00e1s todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40912449926110606, "is_candidate": true}, {"start": 793.546, "end": 797.589, "text": "Igual es interesante porque a\u00fan digamos con esa situaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38106388079383424, "is_candidate": true}, {"start": 798.307, "end": 804.47, "text": " las encuestas muestran que estamos a nivel nacional entre 10 y 15 por ciento de intenci\u00f3n de voto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.320849456530064, "is_candidate": true}, {"start": 804.47, "end": 825.442, "text": "O sea que el impacto est\u00e1 llegando pero en algunas plazas se nos resulta un poco complicado porque nada, como te digo, si no encontramos contrapartes en las provincias", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46580537250391685, "is_candidate": true}, {"start": 826.204, "end": 837.493, "text": " que puedan estar poniendo el hombro como ponemos nosotros en los distritos en los cuales vamos a participar de manera directa, te imaginar\u00e1s que se nos hace muy dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4238110252986198, "is_candidate": true}, {"start": 837.493, "end": 843.218, "text": "Todo el mundo te dice ven\u00ed, ven\u00ed, queremos que est\u00e9n, queremos que est\u00e9n, pero te imaginar\u00e1s que el bolsillo nuestro", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5204655140775687, "is_candidate": false}, {"start": 846.229, "end": 848.471, "text": " tiene sus restricciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6780269255292306, "is_candidate": false}, {"start": 848.471, "end": 849.111, "text": "Seguro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0501163389803057, "is_candidate": false}, {"start": 849.111, "end": 850.032, "text": "Bien, bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0661991517397416, "is_candidate": false}, {"start": 850.032, "end": 850.612, "text": "Muy bien, Javier.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0406352078475851, "is_candidate": false}, {"start": 850.612, "end": 859.94, "text": "Bueno, realmente un gusto de haber compartido con vos, de que hayas accedido al di\u00e1logo y ser\u00e1 hasta cualquier otra oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9421635669604214, "is_candidate": false}, {"start": 859.94, "end": 860.641, "text": "Muy buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0629463628253804, "is_candidate": false}, {"start": 860.641, "end": 861.141, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1374320883649462, "is_candidate": false}, {"start": 862.967, "end": 873.925, "text": " Much\u00edsimas gracias a vos y gracias por la entrevista y por darme esta posibilidad de hablar con los sanjuaninos, que vale la pena siempre extender el radio de acci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35046844575933256, "is_candidate": true}, {"start": 873.925, "end": 875.567, "text": "Exactamente, bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9268956533856879, "is_candidate": false}, {"start": 875.567, "end": 876.649, "text": "Muchas gracias, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1003953258221517, "is_candidate": false}, {"start": 877.785, "end": 878.526, "text": " Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.776943394902523, "is_candidate": false}, {"start": 878.526, "end": 878.766, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9274647811804401, "is_candidate": false}, {"start": 878.766, "end": 882.229, "text": "Ah\u00ed estaba entonces Javier Mileis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0457532282265678, "is_candidate": false}, {"start": 882.229, "end": 897.602, "text": "Asegura su candidatura en la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires para las pr\u00f3ximas elecciones de medio t\u00e9rmino y conceptos que, bueno, por su orientaci\u00f3n obviamente pol\u00edtica, son esperables y los ha reafirmado aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9749703542638538, "is_candidate": false}, {"start": 897.602, "end": 900.965, "text": "A la mierda los malditos empresarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9815855128938601, "is_candidate": false}, {"start": 900.965, "end": 902.626, "text": "A la mierda Sodomitas, el capital.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0730695218216884, "is_candidate": false}, {"start": 906.534, "end": 917.852, "text": " Basta de basura keynesiana Ha llegado el momento liberal Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9292500352972274, "is_candidate": false}], "Index": 884, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "yrsNKuTMxGA", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=yrsNKuTMxGA", "title": "Javier Milei en San Juan 24/5/2021", "duration": 918.0, "view_count": 11146.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}