{"segments": [{"start": 0.008, "end": 2.751, "text": " Se\u00f1or Larreta, la se\u00f1ora Vidal, son parte del problema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4134450527451623, "is_candidate": true}, {"start": 2.751, "end": 6.574, "text": "Dicen las mismas cosas que dicen los kircheristas, pero lo dicen de otros modales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4190441116615965, "is_candidate": true}, {"start": 6.574, "end": 13.34, "text": "Muchas declaraciones pasadas de Larreta donde no hay gran diferencia con lo que dice Kicillof o con lo que dice, digamos, Fernanda Vallejos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29556023450357827, "is_candidate": true}, {"start": 13.34, "end": 20.107, "text": "Escuch\u00e1 nuevamente un gobierno peronista resolviendo el vicio neoliberal, pero sepa... Si lo contesto punto por punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6777590773784773, "is_candidate": false}, {"start": 20.107, "end": 21.468, "text": "A ver, nos endeudaron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7067270292298069, "is_candidate": false}, {"start": 21.808, "end": 30.895, "text": " sos un p\u00e9simo ministro en el \u00e1rea de salud, hiciste un desastre en la provincia de Buenos Aires, en lo tuyo sos bastante malo y encima opin\u00e1s de econom\u00eda estupideces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32996649873573636, "is_candidate": true}, {"start": 31.343, "end": 35.144, "text": " La verdad que agradezco la presencia de Javier Milei, s\u00e1bado a la ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7555275560719497, "is_candidate": false}, {"start": 35.144, "end": 36.004, "text": "La verdad que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9443320508984685, "is_candidate": false}, {"start": 36.004, "end": 38.105, "text": "Tiene sus actividades, pero \u00bfqu\u00e9 tal Javier?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7149219876383667, "is_candidate": false}, {"start": 38.105, "end": 38.525, "text": "Buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8245957173874998, "is_candidate": false}, {"start": 38.525, "end": 40.266, "text": "Buen d\u00eda, \u00bfqu\u00e9 tal Eduardo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6489253028398856, "is_candidate": false}, {"start": 40.266, "end": 40.766, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9313176480085879, "is_candidate": false}, {"start": 40.766, "end": 41.426, "text": "Muy bien, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9349972651799111, "is_candidate": false}, {"start": 41.426, "end": 50.609, "text": "Vamos a charlar un rato, tema fondo monetario, la situaci\u00f3n m\u00e1s que lo que importa al fondo, lo que nos importa a nosotros que vivimos ac\u00e1 y sufrimos esta Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6645643960263761, "is_candidate": false}, {"start": 50.609, "end": 52.849, "text": "Lo vamos a charlar en minutos con Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7747077729838591, "is_candidate": false}, {"start": 52.849, "end": 55.09, "text": "Primero hacemos un repaso de las noticias del d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7437455857094561, "is_candidate": false}, {"start": 60.363, "end": 62.446, "text": " Bueno, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.855367988669212, "is_candidate": false}, {"start": 62.446, "end": 66.972, "text": "Se habla de acuerdo, de preacuerdo, de intenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7540089777909778, "is_candidate": false}, {"start": 66.972, "end": 71.779, "text": "Javier, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3 en estos d\u00edas en relaci\u00f3n al organismo multilateral de cr\u00e9dito?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7700738295393025, "is_candidate": false}, {"start": 71.779, "end": 72.6, "text": "En resumen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7796074951639221, "is_candidate": false}, {"start": 72.6, "end": 77.066, "text": "A ver, b\u00e1sicamente lo que hizo el ministro Guzm\u00e1n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44908318189664753, "is_candidate": true}, {"start": 77.887, "end": 88.041, "text": " fue mandar una carta de intenci\u00f3n que tiene las mismas caracter\u00edsticas de todas las pol\u00edticas de Argentina que han fracasado desde el siglo XX en adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3250346284101012, "is_candidate": true}, {"start": 88.041, "end": 93.749, "text": "Es decir, acaba de mandar un supuesto b\u00fasqueda de acuerdo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37795896269590235, "is_candidate": true}, {"start": 94.931, "end": 108.869, "text": " donde sostiene que el ajuste fiscal en realidad va a hacerse sin tocar el gasto p\u00fablico en t\u00e9rminos reales, es decir, la casta pol\u00edtica no cede sus privilegios, va a haber impuestos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31105693016358915, "is_candidate": true}, {"start": 109.75, "end": 131.568, "text": " digamos, m\u00e1s efectivo, es decir, va a haber mayor persecuci\u00f3n por parte del fisco para cobrarnos impuestos, o sea, nos van a estar apretando las clavijas, \u00bfs\u00ed?, y que en el fondo es como equivalente a aumentarnos la presi\u00f3n fiscal, y al mismo tiempo, digamos, se le van a quitar transferencias al sector privado, como por ejemplo ser los subsidios a la energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29224602001460753, "is_candidate": true}, {"start": 131.568, "end": 132.789, "text": "Ahora, el problema es", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7098121846567336, "is_candidate": false}, {"start": 133.77, "end": 146.778, "text": " Este modelo que postula Guzm\u00e1n de decir que en realidad es el gasto p\u00fablico el que genera crecimiento econ\u00f3mico y que ese crecimiento econ\u00f3mico despu\u00e9s va a permitir eliminar el d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3408662045348585, "is_candidate": true}, {"start": 146.778, "end": 152.861, "text": "Ese modelo Argentina lo aplica en los \u00faltimos 121 a\u00f1os de historia, lo aplic\u00f3 durante 111.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3865703939432258, "is_candidate": true}, {"start": 152.861, "end": 154.322, "text": "Siempre fracas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5939106193667227, "is_candidate": false}, {"start": 154.322, "end": 159.545, "text": "Argentina es el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo, cay\u00f3 a 70 al tipo de cambio oficial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41504922678954914, "is_candidate": true}, {"start": 159.545, "end": 161.186, "text": "Al paralelo ya estamos abajo de 120.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5302597348097582, "is_candidate": false}, {"start": 162.927, "end": 167.455, "text": " La realidad es que Argentina, como consecuencia de ello, se convirti\u00f3 en un defaulteador serial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4277425553656924, "is_candidate": true}, {"start": 167.455, "end": 171.0, "text": "Es el m\u00e1ximo defaulteador serial de la historia moderna.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.402361816043021, "is_candidate": true}, {"start": 171.0, "end": 174.967, "text": "Con la \u00faltima reestructuraci\u00f3n lo pasamos a Ecuador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38128566308127065, "is_candidate": true}, {"start": 174.967, "end": 176.369, "text": "No solo eso, sino que adem\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43845426263745235, "is_candidate": true}, {"start": 177.497, "end": 192.888, "text": " Fruto de este modelo desquiciado de las 17 crisis que tuvo Argentina desde el a\u00f1o 1900 hasta ahora, 15 tienen origen fiscal y a partir de la mitad del siglo XX en adelante, con el descontrol fiscal que hemos vivido, la mitad del tiempo vivimos en recesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2736378431006633, "is_candidate": true}, {"start": 192.888, "end": 195.709, "text": "La pregunta es, \u00bfpor qu\u00e9 insistir con este modelo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40259467346409594, "is_candidate": true}, {"start": 196.73, "end": 212.372, "text": " La pregunta es, y en relaci\u00f3n incluso a lo que ha ocurrido en estas \u00faltimas semanas, f\u00edjate, hay una localidad del interior de la provincia que sus productores dijeron, yo pago la tasa vial, pero quiero rendici\u00f3n de cuentas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6708415187128993, "is_candidate": false}, {"start": 213.073, "end": 219.696, "text": " En Corrientes se est\u00e1 incendiando la provincia y no hay aviones hidrantes, se le queman los animales, etc.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6239729145004553, "is_candidate": false}, {"start": 219.696, "end": 224.438, "text": "Los productores dijeron, se\u00f1ores, yo pago los impuestos rendici\u00f3n de cuenta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6808195548353431, "is_candidate": false}, {"start": 224.438, "end": 232.081, "text": "\u00bfLlegar\u00e1 el momento en que, a ver, aquel que recibe nuestro dinero con sangre, sudor y l\u00e1grima rinda cuenta, Javier?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7070281555233009, "is_candidate": false}, {"start": 232.081, "end": 232.982, "text": "\u00bfEst\u00e1 mal pedir eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7739714968648607, "is_candidate": false}, {"start": 233.734, "end": 236.177, "text": " No, no, digamos, es un b\u00e1sico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4485054962477587, "is_candidate": true}, {"start": 236.177, "end": 240.04, "text": "Porque, digo, es parte de un supuesto acuerdo que en realidad nadie firm\u00f3, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3855769378074442, "is_candidate": true}, {"start": 240.04, "end": 245.646, "text": "Porque, digo, o sea, eso, viste, digamos, el acuerdo social, todo eso, no existe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3530633570577618, "is_candidate": true}, {"start": 245.646, "end": 249.31, "text": "O sea, nadie firm\u00f3, digamos, esa carta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4434792646783181, "is_candidate": true}, {"start": 249.31, "end": 252.152, "text": "Digo, si no que me la traigan porque a m\u00ed me est\u00e1n jodiendo, entonces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5098544690549904, "is_candidate": false}, {"start": 252.152, "end": 256.316, "text": "O sea, ahora, el punto es creer que el Estado lo puede hacer bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3794920401574089, "is_candidate": true}, {"start": 257.097, "end": 260.278, "text": " Es el problema y en realidad el Estado nunca lo puede hacer bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3819618493218977, "is_candidate": true}, {"start": 260.278, "end": 262.199, "text": "Friedman hablaba de cuatro formas de gastar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4855165762098894, "is_candidate": true}, {"start": 262.199, "end": 267.041, "text": "Vos pod\u00e9s gastar tu dinero o el de otros, y lo pod\u00e9s gastar en vos o en otros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34820986664938913, "is_candidate": true}, {"start": 267.041, "end": 268.442, "text": "A ver, \u00bfcu\u00e1l es la mejor forma?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6127378517924779, "is_candidate": false}, {"start": 268.442, "end": 274.525, "text": "Y gastar tu dinero en vos mismo, porque vos sab\u00e9s lo que te cost\u00f3 ganarlo y vos sab\u00e9s qu\u00e9 cosas quer\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3134705313080798, "is_candidate": true}, {"start": 274.525, "end": 276.445, "text": "Ahora, por ejemplo, se pueden dar otras situaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4023215091549065, "is_candidate": true}, {"start": 276.445, "end": 278.986, "text": "Vos pod\u00e9s gastar tu dinero en otras personas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34948876417323915, "is_candidate": true}, {"start": 278.986, "end": 281.247, "text": "En ese caso, diga, es cuando hace un regalo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40468651739029693, "is_candidate": true}, {"start": 281.247, "end": 282.968, "text": "Trata de quedar bien con lo menos posible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41017823157251043, "is_candidate": true}, {"start": 282.968, "end": 284.289, "text": "O sea, minimiz\u00e1s el costo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5259891820363668, "is_candidate": false}, {"start": 285.089, "end": 288.132, "text": " La otra es que vos gastes la guita de otro en vos mismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5027928565797413, "is_candidate": false}, {"start": 288.132, "end": 290.395, "text": "O sea, cuando pasa eso hay despilfarro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42668710111344366, "is_candidate": true}, {"start": 290.395, "end": 292.777, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1l es la peor forma de gastar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48248584036338193, "is_candidate": true}, {"start": 292.777, "end": 293.578, "text": "\u00bfQu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6359368003552907, "is_candidate": false}, {"start": 293.578, "end": 295.38, "text": "El dinero de otros en otros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3885150813730358, "is_candidate": true}, {"start": 295.38, "end": 296.461, "text": "Bueno, eso es lo que hace el Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4881830030025883, "is_candidate": true}, {"start": 296.461, "end": 300.986, "text": "O sea, por lo tanto, por definici\u00f3n, jam\u00e1s el Estado lo va a hacer bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2828165457594646, "is_candidate": true}, {"start": 301.126, "end": 308.828, "text": " Ahora, Javier, \u00bfc\u00f3mo se sale de ese modelo del que dec\u00eds que no funciona hace m\u00e1s de 100 a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9905608843046729, "is_candidate": false}, {"start": 308.828, "end": 310.109, "text": "\u00bfC\u00f3mo se sale de ese modelo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9353377835284541, "is_candidate": false}, {"start": 310.109, "end": 314.61, "text": "Porque Mauricio Macri quiz\u00e1s quiso en un punto salir y no pudo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0096793658423677, "is_candidate": false}, {"start": 314.61, "end": 320.612, "text": "\u00bfC\u00f3mo se sale de ese modelo en una sociedad que funciona de esta forma hace much\u00edsimo tiempo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0350209946100577, "is_candidate": false}, {"start": 320.612, "end": 321.492, "text": "Parte de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7417471277224958, "is_candidate": false}, {"start": 321.772, "end": 322.912, "text": " Bueno, parte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9130937219962417, "is_candidate": false}, {"start": 322.912, "end": 335.555, "text": "Bueno, pero la sociedad funciona as\u00ed, porque hay unos que trabajan un mont\u00f3n y con esos impuestos los dem\u00e1s a lo mejor est\u00e1n m\u00e1s subsidiados, pero hay una pobreza incluso de, digamos, m\u00e1s del 50 por ciento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9625134443958527, "is_candidate": false}, {"start": 335.555, "end": 337.615, "text": "45 por ciento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5910691878883845, "is_candidate": false}, {"start": 337.615, "end": 339.755, "text": "Bueno, 45, pero en los chicos un 60 por ciento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9985513592378773, "is_candidate": false}, {"start": 339.755, "end": 341.256, "text": "En los chicos es dos tercios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5985941947474991, "is_candidate": false}, {"start": 341.256, "end": 343.176, "text": "Por eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0089084908833414, "is_candidate": false}, {"start": 343.176, "end": 344.756, "text": "Eso est\u00e1, existe.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0722741647074545, "is_candidate": false}, {"start": 344.756, "end": 346.857, "text": "\u00bfC\u00f3mo se hace para revertir esa situaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.019504557038176, "is_candidate": false}, {"start": 346.857, "end": 348.217, "text": "A ver, en realidad,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5035465199596234, "is_candidate": false}, {"start": 349.552, "end": 355.074, "text": " Esto de que somos un pa\u00eds pobre es m\u00e1s relativamente nuevo, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.351434195868632, "is_candidate": true}, {"start": 355.074, "end": 360.996, "text": "Antes del rodrigazo, la pobreza en Argentina estaba en el orden del 4 al 5 por ciento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2782854814138328, "is_candidate": true}, {"start": 360.996, "end": 368.899, "text": "Es decir, que es cuando se empezaba a aplicar estas pol\u00edticas todav\u00eda de manera mucho m\u00e1s intensiva, pero Argentina ya ven\u00eda trayendo problemas desde antes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.283138600603997, "is_candidate": true}, {"start": 368.899, "end": 374.981, "text": "O sea, los problemas de Argentina es cuando deja de abrazar las ideas de la libertad y empieza a abrazar las ideas socialistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26909597789360007, "is_candidate": true}, {"start": 374.981, "end": 378.543, "text": "Y eso, aparte, aparece con el primer gobierno radical, que es el de Yrigoyen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34950286150444354, "is_candidate": true}, {"start": 379.738, "end": 383.941, "text": " O sea, ah\u00ed es cuando, digamos, Argentina empieza a abrazar doces crecientes de socialismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33158455485009497, "is_candidate": true}, {"start": 383.941, "end": 387.824, "text": "Al irse alejando las ideas de la libertad, se vuelve cada vez un pa\u00eds m\u00e1s pobre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29889308841855, "is_candidate": true}, {"start": 387.824, "end": 398.111, "text": "Entonces, la pregunta es, si no se puede tocar nada de lo que estamos haciendo, y este modelo, tal como est\u00e1, digamos, sigue generando cada vez m\u00e1s pobres y indigentes, \u00bfqu\u00e9 vamos a estar esperando?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24667920258027654, "is_candidate": true}, {"start": 398.111, "end": 401.213, "text": "\u00bfQue nos convirtamos, literalmente, en la villa miseria m\u00e1s grande del planeta Tierra?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4556309992423142, "is_candidate": true}, {"start": 401.213, "end": 403.314, "text": "Es decir, en alg\u00fan momento los cambios hay que hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39874072478951106, "is_candidate": true}, {"start": 404.716, "end": 406.798, "text": " Y est\u00e1 bueno el punto que vos haces, Mariana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45256056245769216, "is_candidate": true}, {"start": 406.798, "end": 420.433, "text": "Probablemente el gran problema que haya tenido Mauricio Macri, a la luz de lo que declaraba previo a ser presidente o lo que declara ahora, es que parte de su coalici\u00f3n de gobierno es parte del problema y no de la soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32660680850327384, "is_candidate": true}, {"start": 420.433, "end": 424.878, "text": "Es decir, los radicales son claramente parte del problema porque son la Internacional Socialista,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32871533575698786, "is_candidate": true}, {"start": 425.498, "end": 444.989, "text": " claramente la coalici\u00f3n c\u00edvica es parte del problema porque son m\u00e1s de izquierda todav\u00eda que los radicales y no s\u00f3lo eso, digamos, parte del armado del propio, digamos, presidente Macri s\u00ed tambi\u00e9n son parte del problema, el se\u00f1or Larreta, la se\u00f1ora Vidal, son parte del problema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31826196395366635, "is_candidate": true}, {"start": 444.989, "end": 446.25, "text": "Dicen las mismas cosas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6081682814863297, "is_candidate": false}, {"start": 447.15, "end": 449.553, "text": " que dicen los kircheristas, pero lo dicen de otros modales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46321704200714064, "is_candidate": true}, {"start": 449.553, "end": 463.989, "text": "De hecho, f\u00edjense que en estos d\u00edas hubo por las redes muchas declaraciones pasadas de la RETA donde, digamos, justamente no hay gran diferencia con lo que dice Kicillof o con lo que dice, digamos, Fernanda Vallejos por parte de la RETA.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27369948162689717, "is_candidate": true}, {"start": 463.989, "end": 466.372, "text": "Dentro del oficialismo, en relaci\u00f3n a este", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7535614880723703, "is_candidate": false}, {"start": 468.233, "end": 470.234, "text": " \u00bfC\u00f3mo se le dice esto que pas\u00f3 en el fondo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7170549354111608, "is_candidate": false}, {"start": 470.234, "end": 470.834, "text": "\u00bfUna intenci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7743279311115187, "is_candidate": false}, {"start": 470.834, "end": 472.115, "text": "Porque acuerdo, no hubo ning\u00fan acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6352036349927477, "is_candidate": false}, {"start": 472.115, "end": 474.276, "text": "Es una carta de intenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4425812668121092, "is_candidate": true}, {"start": 474.276, "end": 477.677, "text": "Esos lo llaman entendimiento el FMI, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8863705786864076, "is_candidate": false}, {"start": 477.677, "end": 482.359, "text": "Bueno, digamos la carta de intenci\u00f3n es la b\u00fasqueda de un entendimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47661315352526623, "is_candidate": true}, {"start": 482.359, "end": 485.6, "text": "Ahora f\u00edjate que dentro del mismo espacio ten\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8325594638862498, "is_candidate": false}, {"start": 486.32, "end": 492.426, "text": " los que realmente no quieren acordar, Cristina, Vallejo, Mor\u00f3, etc.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6788483131183931, "is_candidate": false}, {"start": 492.426, "end": 496.33, "text": "Y despu\u00e9s est\u00e1 el t\u00e9cnico y otros que est\u00e1n ah\u00ed en el ni.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7531823744303519, "is_candidate": false}, {"start": 496.33, "end": 499.673, "text": "Kreplak, por ejemplo, acaba de tuitear y despu\u00e9s borr\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7119998161568044, "is_candidate": false}, {"start": 499.673, "end": 500.434, "text": "Mir\u00e1 lo que puso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8273667600686978, "is_candidate": false}, {"start": 500.434, "end": 501.795, "text": "Ah\u00ed lo tenemos porque despu\u00e9s lo borr\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8294911038618902, "is_candidate": false}, {"start": 501.795, "end": 506.22, "text": "No se endeudaron, la fugaron y dejaron una deuda que sab\u00edan que el pueblo no pod\u00eda pagar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7724456997986892, "is_candidate": false}, {"start": 506.88, "end": 511.882, "text": " nos sacaron derechos, achicaron al Estado y... Y ni el Ministerio de Salud dejaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.723821874226646, "is_candidate": false}, {"start": 511.882, "end": 518.405, "text": "Nuevamente, un gobierno peronista resolviendo el vicio neoliberal, pero sepan que nunca ser\u00e1 por encima de la patria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7096451215170292, "is_candidate": false}, {"start": 518.405, "end": 520.046, "text": "A ver, \u00bfde qu\u00e9 lado est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7722243533578887, "is_candidate": false}, {"start": 520.046, "end": 521.127, "text": "\u00bfLo borr\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8273282026993298, "is_candidate": false}, {"start": 521.127, "end": 522.367, "text": "S\u00ed, lo borr\u00f3 inmediatamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6282898366808987, "is_candidate": false}, {"start": 522.367, "end": 527.23, "text": "A ver, primero... Uy, no, d\u00e9jamelo, d\u00e9jamelo que se lo contesto punto por punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.579995428095966, "is_candidate": false}, {"start": 527.23, "end": 530.591, "text": "A ver, nos endeudaron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7284544165972611, "is_candidate": false}, {"start": 530.591, "end": 534.253, "text": "Ay, sos un p\u00e9simo ministro en el \u00e1rea de salud.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4304851480412736, "is_candidate": true}, {"start": 535.469, "end": 544.122, "text": " hiciste un desastre en la provincia de Buenos Aires, en lo tuyo sos bastante malo y encima opin\u00e1s de econom\u00eda estupideces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.336857485241028, "is_candidate": true}, {"start": 544.122, "end": 546.405, "text": "Entonces vamos por partes, no se endeudaron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4299776085899486, "is_candidate": true}, {"start": 546.405, "end": 550.191, "text": "Una de las cosas que deber\u00edan entender que la deuda es hija del d\u00e9ficit fiscal", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2903165168378704, "is_candidate": true}, {"start": 551.732, "end": 559.619, "text": " Les aviso, por si no lo saben, que el kiserismo hab\u00eda dejado 245 mil millones de d\u00f3lares de deuda y adem\u00e1s estaba el problema de los holdouts.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3436994109673591, "is_candidate": true}, {"start": 559.619, "end": 564.723, "text": "O sea, con lo cual eran cerca de 270 mil millones de d\u00f3lares de deuda que dejaron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4269689495219542, "is_candidate": true}, {"start": 564.723, "end": 566.024, "text": "Es que es falso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7006763093944335, "is_candidate": false}, {"start": 566.024, "end": 566.925, "text": "Nos desendeudamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4757139880911406, "is_candidate": true}, {"start": 567.045, "end": 572.03, "text": " D\u00e9ficit fiscal significa gasto m\u00e1s de lo que ingresa, \u00bfest\u00e1 bien?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6531238039669904, "is_candidate": false}, {"start": 572.03, "end": 572.591, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6823769072239837, "is_candidate": false}, {"start": 572.591, "end": 575.994, "text": "Entonces, digamos, la contracara es que te endeud\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37224526675390857, "is_candidate": true}, {"start": 575.994, "end": 583.782, "text": "O sea, te endeud\u00e1s con el Banco Central, emisi\u00f3n monetaria, o sea, se\u00f1oriaje, y eso, digamos, despu\u00e9s es lo que genera la inflaci\u00f3n, o te endeud\u00e1s tomando deuda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37221400056944176, "is_candidate": true}, {"start": 584.603, "end": 586.264, "text": " Argentina, digamos, ten\u00eda un mont\u00f3n de deuda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4914961512572127, "is_candidate": true}, {"start": 586.264, "end": 592.068, "text": "Es m\u00e1s, Argentina, Kichilof se fue con el problema del d\u00f3lar futuro, que eran 25 mil millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39396517331055636, "is_candidate": true}, {"start": 592.068, "end": 594.529, "text": "O sea, con lo cual nos desendeudaron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5391362885591936, "is_candidate": false}, {"start": 594.529, "end": 596.351, "text": "O sea, a ver, nos endeudaron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4807700259933919, "is_candidate": true}, {"start": 596.351, "end": 598.152, "text": "O sea, el problema del endeudamiento ya ven\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5552673080074038, "is_candidate": false}, {"start": 598.152, "end": 602.775, "text": "Y aparte hab\u00edan dejado un d\u00e9ficit fiscal bien medido de 6 a 7 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44545044357060637, "is_candidate": true}, {"start": 602.775, "end": 606.157, "text": "\u00bfCu\u00e1l interpret\u00e1s vos que es ese vicio neoliberal del que habla ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7246148395259604, "is_candidate": false}, {"start": 606.157, "end": 609.159, "text": "S\u00ed, pero par\u00e1, porque hay un mont\u00f3n de barbaridades que dicen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5789850950728853, "is_candidate": false}, {"start": 609.719, "end": 613.741, "text": " Bueno, palabra por palabra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8645557164287979, "is_candidate": false}, {"start": 613.741, "end": 618.705, "text": "No voy a dejar pasar la declaraci\u00f3n de semejante in\u00fatil e ignorante que dijo todas esas barbaridades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4722575582780507, "is_candidate": true}, {"start": 618.705, "end": 620.366, "text": "Despu\u00e9s dice la fugaron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6501406356885471, "is_candidate": false}, {"start": 620.366, "end": 627.37, "text": "A ver, les pido por favor, o sea, yo s\u00e9 que a los kiseristas les encanta hablar de la fuga, hablar de la fuga.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35314564878272103, "is_candidate": true}, {"start": 627.37, "end": 633.954, "text": "Mire, la verdad es que la primera parte del gobierno de Macri, y claramente yo no soy alguien que haya defendido el gobierno de Macri precisamente,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4779715184182479, "is_candidate": true}, {"start": 635.283, "end": 636.924, "text": " Dicen, la fugaron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5046863470650425, "is_candidate": false}, {"start": 636.924, "end": 643.008, "text": "Mire, cuando hay tipo de cambio flexible, por definici\u00f3n, no hay fuga de capitales, se resuelve adentro del mercado cambiario, no hay fuga.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32386885591244874, "is_candidate": true}, {"start": 644.008, "end": 652.755, "text": " O sea, porque las reservas no var\u00edan, porque no hay intervenci\u00f3n, porque no vende el Banco Central, porque justamente el tipo de cambio es libre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2843365590690634, "is_candidate": true}, {"start": 652.755, "end": 658.419, "text": "A ver, dejaron una deuda... Me tengo que poner los anteojos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5222500392599896, "is_candidate": false}, {"start": 658.419, "end": 661.782, "text": "Dejaron una deuda que el pueblo no pod\u00eda pagar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6879504678710209, "is_candidate": false}, {"start": 661.782, "end": 668.807, "text": "Y ahora, digamos, entonces, ustedes la pusieron en formato de que se puede pagar Dios y siguen con d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38608478706129234, "is_candidate": true}, {"start": 668.807, "end": 670.868, "text": "A ver, la deuda se paga con super\u00e1vit primario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33340169038982814, "is_candidate": true}, {"start": 671.861, "end": 676.245, "text": " Argentina va a alcanzar el equilibrio en el resultado primario reci\u00e9n en el 2024.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4822020145643704, "is_candidate": true}, {"start": 676.245, "end": 678.987, "text": "O sea, tampoco va a tener capacidad de pago.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41791205333029946, "is_candidate": true}, {"start": 678.987, "end": 684.131, "text": "Argentina tendr\u00eda que tener un super\u00e9vit primario para poder pagar su deuda hoy de 3.5 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4186024357937993, "is_candidate": true}, {"start": 684.131, "end": 685.852, "text": "O sea, tendr\u00eda que so\u00f1ar con un ajuste de 7 puntos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4903809110964428, "is_candidate": true}, {"start": 685.852, "end": 691.877, "text": "Par\u00e1, porque si no, esto es lo que a m\u00ed no me gusta de este gobierno, que te marcan la agenda de ellos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.648019788095622, "is_candidate": false}, {"start": 691.877, "end": 692.457, "text": "\u00bfEntend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9134054483890124, "is_candidate": false}, {"start": 692.457, "end": 694.599, "text": "Y la verdad que me interesa y ya que te tengo ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7164819170767012, "is_candidate": false}, {"start": 694.599, "end": 700.844, "text": "No, pero est\u00e1 bueno decirle que son unos mentirosos y que dicen... Bueno, pero tambi\u00e9n hay que mostrarle que dicen estupidez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47821378891298083, "is_candidate": true}, {"start": 700.844, "end": 702.345, "text": " Y hay que dec\u00edrselos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7633716353320429, "is_candidate": false}, {"start": 702.345, "end": 705.386, "text": "A ver, est\u00e1 bien, pero \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8171284025347394, "is_candidate": false}, {"start": 705.386, "end": 713.308, "text": "Todo esto ya sabemos c\u00f3mo es este gobierno, ya sabemos esta situaci\u00f3n, ya sabemos lo que significa gastar m\u00e1s de lo que ingresa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7709498482588304, "is_candidate": false}, {"start": 713.308, "end": 718.37, "text": "Mi pregunta, y te quiero aprovechar al m\u00e1ximo, Javier, por favor, decir, bueno, a ver, muy bien,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6881838982477074, "is_candidate": false}, {"start": 718.77, "end": 719.731, "text": " \u00bfQu\u00e9 hay que hacer ahora?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7713145728769775, "is_candidate": false}, {"start": 719.731, "end": 729.183, "text": "Porque lo que nos marca el fondo es, hagan bien las cosas, ahorren, crezcan, produzcan, dejen de emitir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7332757613595924, "is_candidate": false}, {"start": 729.183, "end": 731.987, "text": "\u00bfVos ves posible eso con este gobierno actual?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7375942830053273, "is_candidate": false}, {"start": 731.987, "end": 733.789, "text": "No, porque es absolutamente inconsistente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4019138685402527, "is_candidate": true}, {"start": 734.762, "end": 744.784, "text": " O sea, es m\u00e1s, digo, voy a la frase, digamos, tan desafortunada e impropia de Alberto Fern\u00e1ndez y dice, el Fondo Monetario tiene que hacer una autocr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30574889069448175, "is_candidate": true}, {"start": 744.784, "end": 750.265, "text": "Claro que tiene que hacer una autocr\u00edtica, pero no por ser duro, sino porque es demasiado laxo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.279355909393845, "is_candidate": true}, {"start": 750.265, "end": 758.426, "text": "Es decir, no es una instituci\u00f3n que me caiga simp\u00e1tica a m\u00ed, el Fondo Monetario Internacional, porque, digo, es una creaci\u00f3n de un esp\u00eda ruso, White, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29748243192635493, "is_candidate": true}, {"start": 758.426, "end": 761.727, "text": "Y Keynes, o sea, es una instituci\u00f3n... Est\u00e1 bien, pero vos le fuiste a buscar plata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5770164601940542, "is_candidate": false}, {"start": 762.027, "end": 778.905, "text": " fuiste a pedir exactamente a las deudas se pagan s\u00ed entonces lo primero que hay que tener en claro es que el problema con el fondo monetario internacional que no es que es duro el problema con el fondo monetario internacional es que es laxo despu\u00e9s a ver el programa yo ya lo expliqu\u00e9 antes o sea en este supuesto ajuste que hay dios", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35669047055902015, "is_candidate": true}, {"start": 779.125, "end": 788.255, "text": " o al ajuste que mandan, en realidad al \u00fanico que no se toca es al Estado, al \u00fanico que no se toca es la casta, porque el gasto p\u00fablico en t\u00e9rminos reales sube.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.339428968520468, "is_candidate": true}, {"start": 788.255, "end": 793.722, "text": "Esto quiere decir que la apuesta del gobierno es que la casta no pague nada, es m\u00e1s, que le gane a la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3220821239549414, "is_candidate": true}, {"start": 794.242, "end": 812.951, "text": " y que en realidad entonces el resultado fiscal mejora ya sea o porque te van a romper la cabeza con nuevos impuestos o porque te van a perseguir m\u00e1s o porque te van a bajar transferencias al sector privado o sea y que adem\u00e1s la econom\u00eda crezca es decir cuando vos est\u00e1s castigando al que genera riqueza y segu\u00eds", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26917763586854127, "is_candidate": true}, {"start": 813.83, "end": 819.552, "text": " digamos, favoreciendo al par\u00e1sito, que es el Estado, bueno, digo, el resultado no puede ser bueno, va a terminar mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3356707163641185, "is_candidate": true}, {"start": 819.552, "end": 826.595, "text": "Y esto va a ir ahora a la C\u00e1mara y va a haber que analizar los n\u00fameros, \u00bfentend\u00e9s ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6694067259455685, "is_candidate": false}, {"start": 826.595, "end": 828.015, "text": "Que eso todav\u00eda no se sabe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7081180315347712, "is_candidate": false}, {"start": 828.015, "end": 834.638, "text": "Muchos ya est\u00e1n diciendo, muy bien, llegamos a un entendimiento de qu\u00e9 si no se sabe qu\u00e9 se va a hacer o qu\u00e9 se va a firmar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.724697660234834, "is_candidate": false}, {"start": 835.318, "end": 836.84, "text": " Yo voy a votar en contra de esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7791310320620994, "is_candidate": false}, {"start": 836.84, "end": 837.36, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9559611364399679, "is_candidate": false}, {"start": 837.36, "end": 839.343, "text": "Yo voy a votar en contra de esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5182437106057509, "is_candidate": false}, {"start": 839.343, "end": 841.585, "text": "A ver, est\u00e1 plagado de inconsistencias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38639513113028756, "is_candidate": true}, {"start": 841.585, "end": 844.468, "text": "Porque, por ejemplo, a ver, les hago un punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4952818323787581, "is_candidate": true}, {"start": 844.468, "end": 848.272, "text": "En un momento ya fui sobre la inconsistencia fiscal y esas cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4037242072112238, "is_candidate": true}, {"start": 849.694, "end": 851.436, "text": " Ahora vamos sobre el de la tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5030553173205026, "is_candidate": false}, {"start": 851.436, "end": 854.259, "text": "Dicen, no, vamos a tener tasa de inter\u00e9s real positiva.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2835961042463543, "is_candidate": true}, {"start": 854.259, "end": 857.102, "text": "Es decir, que la tasa de inter\u00e9s le va a ganar a la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4008539483349183, "is_candidate": true}, {"start": 857.102, "end": 858.043, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8360432111612448, "is_candidate": false}, {"start": 858.043, "end": 858.784, "text": "\u00bfOk?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7680057930615618, "is_candidate": false}, {"start": 858.784, "end": 859.384, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9025216776504043, "is_candidate": false}, {"start": 859.384, "end": 860.365, "text": "Ahora vamos por puntos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6616014297442927, "is_candidate": false}, {"start": 860.365, "end": 863.669, "text": "\u00bfCu\u00e1nto fue la inflaci\u00f3n del a\u00f1o que termin\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45918908817277715, "is_candidate": true}, {"start": 863.669, "end": 864.97, "text": "51%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6052938549087137, "is_candidate": false}, {"start": 864.97, "end": 866.011, "text": "\u00bfQu\u00e9 esperan los analistas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4906232856024275, "is_candidate": true}, {"start": 866.987, "end": 870.109, "text": " 60% de inflaci\u00f3n o 70% de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4052643102170721, "is_candidate": true}, {"start": 870.109, "end": 871.851, "text": "Digo, la tasa de inter\u00e9s en el Banco Central es 40.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4870559901014071, "is_candidate": true}, {"start": 871.851, "end": 873.252, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7386176003553808, "is_candidate": false}, {"start": 873.252, "end": 877.555, "text": "Es decir, la pregunta es, \u00bfla van a llevar a 80% la tasa de inter\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30071919592260543, "is_candidate": true}, {"start": 877.555, "end": 881.398, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a pasar con las Lely cuando le paguemos 80% de la tasa de inter\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35429775989658907, "is_candidate": true}, {"start": 881.398, "end": 890.665, "text": "Digo, no solo eso, sino que adem\u00e1s, otra pregunta m\u00e1s, o sea, si yo tengo el riesgo pa\u00eds en torno a los 2.000 puntos b\u00e1sicos, digamos, \u00bfdeber\u00eda estar arbitrada esa tasa para que no sea un problema?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34387530991538817, "is_candidate": true}, {"start": 891.658, "end": 892.739, "text": " Entonces, \u00bfcu\u00e1nto da la tasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3395826383190482, "is_candidate": true}, {"start": 892.739, "end": 896.342, "text": "Y la tasa te da en torno al 90% tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34968964327406526, "is_candidate": true}, {"start": 896.342, "end": 901.146, "text": "O sea, con lo cual, vos ves a este gobierno... \u00bfQu\u00e9 le pasa en esta ma\u00f1ana de s\u00e1bado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5309594321567367, "is_candidate": false}, {"start": 901.146, "end": 908.353, "text": "Perd\u00f3n la interrupci\u00f3n, pero quiero bajarlo lo m\u00e1s que se pueda, porque yo le pregunto a cualquier otro lado de qu\u00e9 entend\u00e9s del Fondo Monetario y no entend\u00ed nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.693573325811234, "is_candidate": false}, {"start": 908.353, "end": 914.338, "text": "Lo que s\u00ed se entiende es que estamos ajustados como nunca, comenzando por la clase media, Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6558708726397213, "is_candidate": false}, {"start": 914.338, "end": 918.642, "text": "\u00bfEsto nos va a llevar a una m\u00e1s ajuste al privado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6921913651295182, "is_candidate": false}, {"start": 918.642, "end": 918.882, "text": "\u00a1Obvio!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8948569683189367, "is_candidate": false}, {"start": 920.42, "end": 925.603, "text": " lo que est\u00e1 diciendo es que ac\u00e1 no se tocan los privilegios de la pol\u00edtica, no se toca la carta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3862839419613677, "is_candidate": true}, {"start": 925.603, "end": 926.763, "text": "Y el que ajusta es el privado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9251407359091995, "is_candidate": false}, {"start": 926.763, "end": 930.585, "text": "Y que siempre el ajuste lo paga el privado, que es justamente el que genera riqueza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48860062262713744, "is_candidate": true}, {"start": 930.585, "end": 934.247, "text": "Entonces la pregunta es c\u00f3mo va a generar crecimiento el se\u00f1or Gutmann.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3770071283213866, "is_candidate": true}, {"start": 934.247, "end": 939.33, "text": "O sea, a ver, cuando vos estudias crecimiento econ\u00f3mico, \u00bfc\u00f3mo se crece?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37575462334361354, "is_candidate": true}, {"start": 939.33, "end": 943.232, "text": "Se crece acumulando capital f\u00edsico, o sea, fierro, m\u00e1quinas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31052051759465205, "is_candidate": true}, {"start": 943.692, "end": 955.759, "text": " Pero claramente, perd\u00f3n, disculpame que te interrumpa claramente el ajuste en el privado no va a ser que vamos a tener que nosotros pagar de alguna manera con nuestros impuestos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9631906042057855, "is_candidate": false}, {"start": 955.759, "end": 958.52, "text": "Claro, porque va a haber m\u00e1s impuestos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8990531760889475, "is_candidate": false}, {"start": 958.52, "end": 963.883, "text": "En principio te va a hacer m\u00e1s efectiva la presi\u00f3n, o sea, te va a perseguir para cobr\u00e1rtelos efectivamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.406605997618425, "is_candidate": true}, {"start": 963.883, "end": 969.306, "text": "Es decir, aumenta, digamos, el mecanismo represivo y de persecuci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.258651149357328, "is_candidate": true}, {"start": 969.306, "end": 972.568, "text": "Y adem\u00e1s van a hacer el ajuste, por ejemplo, las tarifas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3648681497186589, "is_candidate": true}, {"start": 973.797, "end": 975.219, "text": " Si las tarifas las van a pagar algunos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9951444789501743, "is_candidate": false}, {"start": 975.219, "end": 979.884, "text": "A m\u00ed ajustame las tarifas, pero sac\u00e1 subsidios, porque de fondo es lo que necesita la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6518671379796417, "is_candidate": false}, {"start": 979.884, "end": 982.807, "text": "Bueno, est\u00e1 bien, pero a ver, el punto es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.413943304548804, "is_candidate": true}, {"start": 982.807, "end": 987.393, "text": "Vos podr\u00edas, por ejemplo, vos tom\u00e1s las tarifas y cerca del 50% de la tarifa, \u00bfqu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23223392616447414, "is_candidate": true}, {"start": 990.383, "end": 1011.368, "text": " bueno entonces podr\u00edan digamos duplicarle los ingresos a las empresas y no subirle el precio a las personas o sea claro pero el ajuste es en donde caer\u00eda a caer\u00eda en la pol\u00edtica no no no el presidente habl\u00f3 despu\u00e9s del acuerdo este con una entrevista con una cadena rusa habl\u00f3 sobre inflaci\u00f3n y tambi\u00e9n habl\u00f3 del peso y te quer\u00eda repetir una frase dijo \u00e9l", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4426596070546005, "is_candidate": true}, {"start": 1012.008, "end": 1041.426, "text": " a ver qu\u00e9 opinas que dice necesitamos frenar cuando habla de la inflaci\u00f3n frenar la especulaci\u00f3n empresaria y transformar el peso argentino en una moneda de confianza y habla de un aprendizaje social tenemos que aprender los argentinos a confiar en el peso b\u00e1sicamente yo dir\u00eda que todo aquel que en su vida apost\u00f3 al peso perdi\u00f3 brutalmente es m\u00e1s cuando te aparecen y que te dicen que apuesta al d\u00f3lar pierde anda y compra d\u00f3lares", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5677174804105343, "is_candidate": false}, {"start": 1042.673, "end": 1052.059, "text": " O sea, y esto est\u00e1 muy bien que lo levantes porque est\u00e1 en l\u00ednea, digamos, justo el punto siguiente de lo que dice Guzm\u00e1n tambi\u00e9n con esto de que la inflaci\u00f3n es multicausal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32081295523542663, "is_candidate": true}, {"start": 1052.059, "end": 1053.079, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8102446714915363, "is_candidate": false}, {"start": 1053.079, "end": 1069.229, "text": "A ver, lo primero que podr\u00edamos decirle al se\u00f1or presidente Alberto Fern\u00e1ndez que con el tema de la inflaci\u00f3n revise las entrevistas que \u00e9l daba all\u00e1 por el 2012, 2011, cuando le dec\u00eda a Cristina que en lugar de mandar a los chicos de la c\u00e1mpora a controlar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23350262149776158, "is_candidate": true}, {"start": 1069.909, "end": 1075.415, "text": " los precios y a controlar los supermercados fuera a preguntarle a Marco Delpont qu\u00e9 hac\u00eda con la emisi\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26565592877917754, "is_candidate": true}, {"start": 1075.415, "end": 1075.736, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6755192803813584, "is_candidate": false}, {"start": 1075.736, "end": 1090.151, "text": "Porque en aquel momento, digamos, esa versi\u00f3n de Alberto Fern\u00e1ndez entend\u00eda que la inflaci\u00f3n es siempre y en todo lugar un fen\u00f3meno monetario generado por un crecimiento de la oferta de dinero por encima de la demanda de dinero que hace que pierda poder adquisitivo el peso y que todos los precios en expresi\u00f3n en unidades monetarias suban.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3452036506895738, "is_candidate": true}, {"start": 1090.611, "end": 1097.079, "text": " Entonces, primer punto, digamos, o sea, que el propio Alberto Fern\u00e1ndez se reestudie a s\u00ed mismo y define qui\u00e9n es.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.358164681356654, "is_candidate": true}, {"start": 1097.079, "end": 1102.987, "text": "O sea, porque antes estaba del lado de la evidencia emp\u00edrica, ahora est\u00e1 claramente del lado de los delincuentes de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3022221210820687, "is_candidate": true}, {"start": 1102.987, "end": 1106.651, "text": "Porque, \u00bfqu\u00e9 es lo atractivo de esto decir que la inflaci\u00f3n es multicausal?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28947924911144673, "is_candidate": true}, {"start": 1106.651, "end": 1109.535, "text": "Que la culpa de los consumidores, o sea, de nosotros,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3583209345401204, "is_candidate": true}, {"start": 1109.675, "end": 1118.058, "text": " la especulaci\u00f3n de los empresarios, la culpa de los empresarios porque quieren ganar plata, la culpa de los sindicalistas por c\u00f3mo negocian, la culpa de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32867381304814824, "is_candidate": true}, {"start": 1118.058, "end": 1121.499, "text": "Ahora sucede que nada que ver con la emisi\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3671085400775195, "is_candidate": true}, {"start": 1121.499, "end": 1130.021, "text": "En realidad es un problema bien lindo para la psicolog\u00eda de echarle la culpa siempre al otro y no hacerse cargo de lo que hace.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3276924399421589, "is_candidate": true}, {"start": 1130.021, "end": 1131.802, "text": "Entonces la realidad es que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5542140311610868, "is_candidate": false}, {"start": 1132.942, "end": 1146.194, "text": " cuando Alberto Fern\u00e1ndez declara algo as\u00ed la verdad es que la gente tendr\u00eda m\u00e1s que sobradas razones para despreciar a\u00fan much\u00edsimo m\u00e1s el peso entonces la realidad es que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24209409576566643, "is_candidate": true}, {"start": 1147.84, "end": 1171.957, "text": " si la idea de ajuste que van a hacer es que lo haga el crecimiento cuando en realidad el crecimiento se produce por acumulaci\u00f3n de factores y no por acumulaci\u00f3n de demanda porque yo les hago una pregunta yo tengo una empresa no digamos una m\u00e1quina que produce 100 unidades de algo y entonces o sea el modelo de crecimiento es le doy guita a alguien le doy papelitos le doy papelitos para que gaste", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27853243855031173, "is_candidate": true}, {"start": 1173.545, "end": 1175.068, "text": " y rompo la m\u00e1quina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5271616132740207, "is_candidate": false}, {"start": 1175.068, "end": 1177.212, "text": "\u00bfUsted qu\u00e9 cree que va a pasar con la producci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31877808987329115, "is_candidate": true}, {"start": 1177.212, "end": 1181.34, "text": "Se va a destruir, o sea, se crece del lado de la oferta, no estimulando la demanda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5237433847821966, "is_candidate": false}, {"start": 1181.34, "end": 1184.686, "text": "Bueno, eh, con toda... \u00bfPuedo terminar el punto este?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6831784818164562, "is_candidate": false}, {"start": 1187.102, "end": 1188.243, "text": " \u00bfCu\u00e1l es el problema de Argentina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5614304375385579, "is_candidate": false}, {"start": 1188.243, "end": 1195.466, "text": "Argentina es, con este modelo, digamos, o sea, se endeud\u00f3, subi\u00f3 el impuesto, emiti\u00f3 dinero, gener\u00f3 desastre, y apuesta a este modelo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3596915720951218, "is_candidate": true}, {"start": 1195.466, "end": 1196.747, "text": "\u00bfC\u00f3mo va a terminar ajustando esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6520503821871992, "is_candidate": false}, {"start": 1196.747, "end": 1197.728, "text": "\u00bfC\u00f3mo hace emisi\u00f3n monetaria?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5182350287591642, "is_candidate": false}, {"start": 1197.728, "end": 1198.988, "text": "Porque \u00bfqui\u00e9n le va a prestar a Argentina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4604351153528725, "is_candidate": true}, {"start": 1198.988, "end": 1200.209, "text": "Nadie.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4727090129218915, "is_candidate": true}, {"start": 1200.209, "end": 1204.331, "text": "Cuando quieran volver a tocar los impuestos, la gente ya se dio cuenta que el Estado es una estafa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39987765653356366, "is_candidate": true}, {"start": 1204.331, "end": 1205.832, "text": "Entonces, en ese contexto,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.614538595119035, "is_candidate": false}, {"start": 1206.452, "end": 1207.633, "text": " \u00bfCon qu\u00e9 se van a financiar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4842414952284234, "is_candidate": true}, {"start": 1207.633, "end": 1208.493, "text": "\u00bfCon emisi\u00f3n monetaria?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6277915074000088, "is_candidate": false}, {"start": 1208.493, "end": 1209.774, "text": "\u00bfCon se\u00f1oriaje?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5028998975507644, "is_candidate": false}, {"start": 1209.774, "end": 1210.195, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.833956598473721, "is_candidate": false}, {"start": 1210.195, "end": 1211.295, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1l es la contraparte?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5907544525360613, "is_candidate": false}, {"start": 1211.295, "end": 1212.976, "text": "Que adem\u00e1s la gente desprecia el peso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5063944806638542, "is_candidate": false}, {"start": 1212.976, "end": 1215.038, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 crees que tenemos la brecha cambiar\u00eda que tiene?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4981765723786111, "is_candidate": true}, {"start": 1215.038, "end": 1221.122, "text": "Porque, digamos, claramente nadie quiere, digamos... Que lo sacas, el compraso... Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.435756429635315, "is_candidate": true}, {"start": 1221.122, "end": 1222.703, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5410543480300734, "is_candidate": false}, {"start": 1222.703, "end": 1225.885, "text": "El problema de eso es que va a haber m\u00e1s precio inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4173253456227808, "is_candidate": true}, {"start": 1225.885, "end": 1229.107, "text": "Con las cosas que dice Alberto Fern\u00e1ndez, o sea, nadie va a querer tener dinero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39828886200125313, "is_candidate": true}, {"start": 1229.107, "end": 1233.29, "text": "Entonces, tarde o temprano, o sea, la tasa de inflaci\u00f3n va a seguir creciendo porque seguimos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3988247294053954, "is_candidate": true}, {"start": 1234.46, "end": 1238.742, "text": " le sigue el gobierno echando la culpa al resto y no se hace cargo de su responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29726727078160464, "is_candidate": true}, {"start": 1238.742, "end": 1246.286, "text": "Pero f\u00edjate vos, que el acuerdo ah\u00ed, o preacuerdo, o intenci\u00f3n, todo el mundo sali\u00f3, o la mayor\u00eda, del arco pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6481109450496347, "is_candidate": false}, {"start": 1246.286, "end": 1246.526, "text": "Yo no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8648511930223016, "is_candidate": false}, {"start": 1246.526, "end": 1248.707, "text": "No todos, pero la mayor\u00eda s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6116844414376881, "is_candidate": false}, {"start": 1248.707, "end": 1250.788, "text": "Es decir, es lo que necesitamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9043265745191098, "is_candidate": false}, {"start": 1250.788, "end": 1253.95, "text": "A m\u00ed me da la sensaci\u00f3n como si pasamos el fin de semana tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7522225711045352, "is_candidate": false}, {"start": 1254.73, "end": 1266.275, "text": " Ahora, yo quiero saber, si ya saben todos que es incumplible, que es inviable y que nos va a llevar a m\u00e1s de lo mismo, \u00bfqu\u00e9 va a pasar all\u00ed en la C\u00e1mara cuando esto se discuta, Javier?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6475368988023469, "is_candidate": false}, {"start": 1266.275, "end": 1273.899, "text": "Porque en realidad nos damos cuenta cualquiera de nosotros, que no pasamos ni por la puerta de la Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas, que esto no se puede cumplir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6211995045499417, "is_candidate": false}, {"start": 1273.899, "end": 1282.422, "text": "No lo s\u00e9, porque hay, digamos, una parte de la oposici\u00f3n que, digamos, no piensa distinto a c\u00f3mo piensa Kichilof o c\u00f3mo piensa Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3245516696904841, "is_candidate": true}, {"start": 1282.422, "end": 1283.723, "text": "\u00bfY parte del empresariado tambi\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.741796082647374, "is_candidate": false}, {"start": 1284.183, "end": 1289.448, "text": " ha dicho qu\u00e9 bien esto qu\u00e9 bueno son parte del problema no son parte de la soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44526695548433004, "is_candidate": true}, {"start": 1289.448, "end": 1305.462, "text": "El tema es que caer en el default esto fue como bueno un manotazo de ahogados seg\u00fan el presidente con la soga al cuello con la espada de Damocles manotazo de ahogado porque si no ca\u00edamos en default y ah\u00ed s\u00ed que nos \u00edbamos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.943726046919499, "is_candidate": false}, {"start": 1306.282, "end": 1308.464, "text": " a no s\u00e9 d\u00f3nde.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.813472598300023, "is_candidate": false}, {"start": 1308.464, "end": 1317.832, "text": "Entonces todos est\u00e1n diciendo bueno, porque con la amenaza de Cristina permanente de que no hab\u00eda que acordar con el FMI y que no hab\u00eda problema con caer en default.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9775605067216934, "is_candidate": false}, {"start": 1317.832, "end": 1319.573, "text": "Eso lo dijo Mor\u00f3 la semana pasada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9839099656417999, "is_candidate": false}, {"start": 1319.573, "end": 1323.316, "text": "Estaba la tensi\u00f3n de bueno, caemos en default.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0288415736569214, "is_candidate": false}, {"start": 1323.316, "end": 1325.859, "text": "Entonces de repente arreglas y est\u00e1 bueno que arreglar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8951652314301742, "is_candidate": false}, {"start": 1325.859, "end": 1327.26, "text": "No arreglaron nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.953335222186202, "is_candidate": false}, {"start": 1327.26, "end": 1328.841, "text": "Bueno, est\u00e1 bueno que pagaron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8444049398085152, "is_candidate": false}, {"start": 1328.841, "end": 1331.163, "text": "Quiero decir que pagaron lo que ten\u00eda que pagar ahora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9443883761102405, "is_candidate": false}, {"start": 1331.163, "end": 1333.485, "text": "Bueno, vamos a ponerlo en estos t\u00e9rminos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49468431318204087, "is_candidate": true}, {"start": 1335.386, "end": 1355.827, "text": " porque son varias cuestiones la primera lo que hay que entender es que en general en general los pa\u00edses pagan su deuda no la repudian primer punto o sea para que veamos la situaci\u00f3n de anormalidad en la que estamos en general los pa\u00edses pagan sus deudas cuando los pa\u00edses tienen alg\u00fan tipo de problema", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26030789451498393, "is_candidate": true}, {"start": 1357.71, "end": 1359.431, "text": " recurren al FMI.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5603278102680671, "is_candidate": false}, {"start": 1359.431, "end": 1371.934, "text": "Obviamente que no recurren todos simult\u00e1neamente porque la cantidad de fondos que tiene el FMI respecto al mercado de capital es min\u00fascula, por decir exageradamente, todav\u00eda m\u00e1s chica que eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35155702655344245, "is_candidate": true}, {"start": 1371.934, "end": 1377.076, "text": "Entonces Argentina tuvo problemas para acceder al mercado de capitales, entonces cay\u00f3 en el FMI.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29422045896925675, "is_candidate": true}, {"start": 1379.606, "end": 1387.71, "text": " Ahora, es un acreedor privilegiado que presta en momentos muy complicados y que la tasa de inter\u00e9s, adem\u00e1s, es mucho m\u00e1s baja que la de mercado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25306444546993434, "is_candidate": true}, {"start": 1387.71, "end": 1391.432, "text": "Por lo tanto, a nadie se le ocurre discutir si se le paga el FMI.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3457840990217129, "is_candidate": true}, {"start": 1391.432, "end": 1396.034, "text": "Es decir, al \u00fanico pelele que se le ocurre hacer este planteo es a Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31365134679011575, "is_candidate": true}, {"start": 1396.034, "end": 1400.076, "text": "O sea, a una persona razonable no se le ocurre semejante barbaridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42092654920575734, "is_candidate": true}, {"start": 1401.797, "end": 1412.144, "text": " Entonces, estamos en el FMI porque el mercado de capitales privados nos cerr\u00f3 las puertas y eso en realidad deriva de que tenemos una pol\u00edtica fiscal absolutamente inconsistente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3300746991127562, "is_candidate": true}, {"start": 1412.144, "end": 1420.249, "text": "Ahora bien, la pregunta es, Mariana, bueno, hay que evitar el default, s\u00ed, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36702083778982353, "is_candidate": true}, {"start": 1420.249, "end": 1420.61, "text": "Eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9837009332834384, "is_candidate": false}, {"start": 1420.61, "end": 1424.132, "text": "Bueno, lo que te est\u00e1n diciendo los pol\u00edticos es que la cuenta la vas a pagar vos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3594766672764834, "is_candidate": true}, {"start": 1428.542, "end": 1428.942, "text": " Eso es claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9875526236938477, "is_candidate": false}, {"start": 1428.942, "end": 1429.883, "text": "En el privado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0165173107286045, "is_candidate": false}, {"start": 1429.883, "end": 1441.097, "text": "Es decir, lo que est\u00e1 diciendo es no porque evitemos esto, que es un desastre, claro, pero si explota, se lleva puesta a la clase pol\u00edtica, se lleva puesta a los par\u00e1sitos y chorro de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2826326917664651, "is_candidate": true}, {"start": 1441.097, "end": 1443.62, "text": "Entonces qu\u00e9 hacen en esta situaci\u00f3n de p\u00e1nico?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4232360703305107, "is_candidate": true}, {"start": 1443.62, "end": 1444.561, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8256627313821648, "is_candidate": false}, {"start": 1444.561, "end": 1447.084, "text": "Y eso tambi\u00e9n se est\u00e1n cuidando a ellos mismos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9434102862527873, "is_candidate": false}, {"start": 1447.144, "end": 1469.842, "text": " est\u00e1n cuid\u00e1ndose a s\u00ed mismo tanto el oficialismo como la pseudo oposici\u00f3n que piensa de la misma manera entonces no claro porque esto digamos es m\u00e1s hay un hay un una persona muy importante en la c\u00e1mara de diputados de la pseudo oposici\u00f3n que fue casi extorsivo lo que dijo no bueno pero f\u00edjense los empresarios porque si desfoldeamos ustedes van a tener un gran problema", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31955523335506786, "is_candidate": true}, {"start": 1470.697, "end": 1494.453, "text": " y ahora tambi\u00e9n vas a tener un gran problema porque te van a romper la cabeza impuestos la diferencia es que en una paga toda la sociedad y pagan m\u00e1s fuertemente los pol\u00edticos y en otra pagamos todos nosotros y ellos siguen de joda y te digo m\u00e1s el presidente en la entrevista est\u00e1 el ruso dijo bueno ahora que se hagan cargo los empresarios de lo que pasa yo lo interpret\u00e9 que se haga cargo la clase media javier gracias por tu tiempo no por favor gracias", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4364275646572131, "is_candidate": true}, {"start": 1497.757, "end": 1501.1, "text": " \u00a1A la mierda los malditos empresarios!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0204270084218736, "is_candidate": false}, {"start": 1501.1, "end": 1505.983, "text": "\u00a1A la mierda Sodomitas, el capital!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0129614452417262, "is_candidate": false}, {"start": 1505.983, "end": 1509.806, "text": "\u00a1Basta de basura que In\u00e9s y Ana!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9497348160230884, "is_candidate": false}, {"start": 1509.806, "end": 1515.109, "text": "\u00a1Ha llegado el momento liberal!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8174200022086746, "is_candidate": false}, {"start": 1515.109, "end": 1517.451, "text": "\u00a1Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0721554199741088, "is_candidate": false}], "Index": 798, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "yvnhjxn0XJo", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=yvnhjxn0XJo", "title": "MILEI LIQUID\u00d3 AL MINISTRO DE SALUD BONAERENSE - Javier Milei en La Naci\u00f3n + 29/1/2022", "duration": 1518.0, "view_count": 83487.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}