{"segments": [{"start": 0.008, "end": 3.269, "text": " Vamos a hablar un poco de la realidad econ\u00f3mica de este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8722886626561989, "is_candidate": false}, {"start": 3.269, "end": 6.029, "text": "Tenemos para eso un economista que estuvo visitando nuestra ciudad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0125398358594102, "is_candidate": false}, {"start": 6.029, "end": 14.751, "text": "No tuve la oportunidad de ir porque llegu\u00e9 de viaje, pero nuestro compa\u00f1ero y fiel amigo Beto Busseki ha ido a la charla, as\u00ed que le damos los muy buenos d\u00edas a Javier Milay.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9275678697427072, "is_candidate": false}, {"start": 14.751, "end": 15.451, "text": "Buenos d\u00edas, Javier.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0073702861538214, "is_candidate": false}, {"start": 15.451, "end": 15.872, "text": "Buen d\u00eda, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0959887717058217, "is_candidate": false}, {"start": 15.872, "end": 18.272, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n, muchachos, ustedes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6990150648343472, "is_candidate": false}, {"start": 18.272, "end": 19.052, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Javier?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9109539112764458, "is_candidate": false}, {"start": 19.052, "end": 19.572, "text": "\u00bfC\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8818189519491512, "is_candidate": false}, {"start": 19.572, "end": 20.633, "text": "Beto Busseki te habla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8296859964290411, "is_candidate": false}, {"start": 20.633, "end": 23.553, "text": "Yo estuve en la charla, tuve oportunidad de escucharte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8186496003055568, "is_candidate": false}, {"start": 23.553, "end": 26.174, "text": "Dijiste muchas malas palabras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7236501629037881, "is_candidate": false}, {"start": 26.174, "end": 26.414, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.915790321155199, "is_candidate": false}, {"start": 27.785, "end": 32.388, "text": " Me parece que lo de la mala palabra es una definici\u00f3n relativa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7760241498392034, "is_candidate": false}, {"start": 32.388, "end": 33.749, "text": "A ver, contame.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0226739923670058, "is_candidate": false}, {"start": 33.749, "end": 54.802, "text": "Para m\u00ed mala palabra es cuando abre la boca a la mierda humana de Amadeo, o cuando abre la boca a la mierda humana de Fern\u00edn Iglesias, que miente descaradamente, que, digamos, o sea, por defender los privilegios de castas, hunden a la gente en la pobreza como la basura inmunda de Gerardo Morales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.487473326252463, "is_candidate": true}, {"start": 54.802, "end": 55.983, "text": "Digo, eso es...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7848953733138094, "is_candidate": false}, {"start": 57.303, "end": 59.465, "text": " Mala palabra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6688500131745534, "is_candidate": false}, {"start": 59.465, "end": 82.525, "text": "Sab\u00e9s que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n y de alguna forma sal\u00ed de tu charla con desaz\u00f3n, no s\u00e9 si es la b\u00fasqueda que vos ten\u00e9s, pienso que no, pero cuando vos habl\u00e1s que estamos a las puertas de, hablaste de las puertas de una hiperinflaci\u00f3n o de un default, que la Argentina no va a poder pagar su deuda externa,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7331922815472344, "is_candidate": false}, {"start": 84.176, "end": 101.229, "text": " que toda esta plata que se le ha pedido al FMI cuando haya que pagarla va a haber que volver a pedir un cr\u00e9dito para hacer frente a la deuda, y que irremediablemente vamos a terminar, corregime por favor si me equivoco, en un plan B\u00f3nex forzoso", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7668294580534293, "is_candidate": false}, {"start": 102.369, "end": 117.692, "text": " que el Estado no le va a poder pagar a los bancos el dinero que est\u00e1 tomando, y que por ende los bancos le van a decir a la gente que coloca su dinero en los bancos, se\u00f1or, aqu\u00ed le entrego un bono por 15 a\u00f1os para que es una creencia de su deuda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.726647012907542, "is_candidate": false}, {"start": 117.692, "end": 121.033, "text": "\u00bfEs as\u00ed tan negro el panorama?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6537784861351512, "is_candidate": false}, {"start": 121.033, "end": 122.333, "text": "S\u00ed, ese es el panorama.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9477076413082319, "is_candidate": false}, {"start": 122.333, "end": 131.235, "text": "O sea, por el lado fiscal vamos camino a un default, y por el lado monetario, si no se corrige a tiempo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.590638248503653, "is_candidate": false}, {"start": 132.301, "end": 140.563, "text": " Esta locura de las LELIC puede terminar en un desastre que evidentemente o termina en una confiscaci\u00f3n o termina en una hiper.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6043958062189874, "is_candidate": false}, {"start": 140.563, "end": 141.944, "text": "\u00bfY qu\u00e9 pas\u00f3 con las LEVAC?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0207445522161103, "is_candidate": false}, {"start": 141.944, "end": 144.084, "text": "Porque primero estuvieron... Ya est\u00e1n desarmadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9242890708824947, "is_candidate": false}, {"start": 144.084, "end": 147.345, "text": "Ya las desarmaron, o sea, as\u00ed r\u00e1pidamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.935848814609336, "is_candidate": false}, {"start": 147.345, "end": 150.186, "text": "S\u00ed, pero se las desarm\u00f3 mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5625046441542834, "is_candidate": false}, {"start": 150.186, "end": 154.407, "text": "A ver, las LEVAC es un pasivo monetario, o era, digamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5750274917475667, "is_candidate": false}, {"start": 154.407, "end": 157.208, "text": "Igual todav\u00eda queda, hasta el 19 de diciembre queda algo de LEVAC.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6440923257806389, "is_candidate": false}, {"start": 159.387, "end": 167.993, "text": " si utilizaba para retirar dinero de la calle para que haya menos presi\u00f3n sobre la sobre los precios, para que haya menos inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5167391466511089, "is_candidate": false}, {"start": 167.993, "end": 171.536, "text": "Es un pasivo monetario igual que la base monetaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5267776076260087, "is_candidate": false}, {"start": 171.536, "end": 175.258, "text": "Si ese es el punto central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6321934328003807, "is_candidate": false}, {"start": 175.258, "end": 184.305, "text": "Ahora la situaci\u00f3n es que vos, por otro lado, del lado del activo ten\u00e9s otras cosas, o sea, ten\u00e9s las reservas, ten\u00e9s t\u00edtulos p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.55724971591873, "is_candidate": false}, {"start": 184.305, "end": 187.687, "text": "Dentro de esos t\u00edtulos p\u00fablicos est\u00e1n algo que se llaman letras intransferibles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7241637005755966, "is_candidate": false}, {"start": 188.89, "end": 194.413, "text": " que era, digamos, lo que utilizaba Cristina Armendekius para manotear de las reservas al Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5667112888023862, "is_candidate": false}, {"start": 194.413, "end": 195.654, "text": "\u00bfAl Banco Central?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8570414369568968, "is_candidate": false}, {"start": 195.654, "end": 196.034, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9871989125111333, "is_candidate": false}, {"start": 196.034, "end": 203.879, "text": "Entonces, lo que, por ejemplo, con mi colega Diego Giacomini nosotros propusimos era achicar el balance del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5971461567598624, "is_candidate": false}, {"start": 203.879, "end": 216.567, "text": "Es decir, usar esos t\u00edtulos p\u00fablicos, \u00bfs\u00ed?, convertirlos a t\u00edtulos p\u00fablicos de verdad, no en esa basura que son las letras intransferibles, \u00bfs\u00ed?, y con eso hacer un canje contra las LEVACs.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.522154304900522, "is_candidate": false}, {"start": 217.677, "end": 223.94, "text": " Entonces, de ese modo, vos achicabas el activo y achicabas el pasivo en la misma magnitud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.619845239867574, "is_candidate": false}, {"start": 223.94, "end": 229.462, "text": "Como el patrimonio neto segu\u00eda siendo el mismo, vos relativamente te volv\u00edas m\u00e1s solvente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6173003848834602, "is_candidate": false}, {"start": 229.462, "end": 233.764, "text": "Te cuento, por ejemplo, que una \u00edfera es la quiebra del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7002856088922734, "is_candidate": false}, {"start": 233.764, "end": 244.769, "text": "Entonces, cuanto m\u00e1s solvente es un Banco Central, el nivel de precios de largo plazo es m\u00e1s bajo, por ende, la tasa de inflaci\u00f3n es m\u00e1s baja.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.57317626721809, "is_candidate": false}, {"start": 244.769, "end": 246.29, "text": "Entonces, esto quiere decir", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7085366863705533, "is_candidate": false}, {"start": 247.995, "end": 251.017, "text": " La forma en la cual vos limpiabas el balance del Banco Central no era trivial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7868883894449514, "is_candidate": false}, {"start": 251.017, "end": 252.818, "text": "\u00bfY c\u00f3mo lo hizo el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.732257723019037, "is_candidate": false}, {"start": 252.818, "end": 253.578, "text": "Mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8673862047058774, "is_candidate": false}, {"start": 253.578, "end": 256.34, "text": "Como todo lo que hacen, lo hacen mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6823252529750417, "is_candidate": false}, {"start": 256.34, "end": 262.063, "text": "O sea, primero, digamos, lo ech\u00f3 injustamente a Sturzenegger.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6831242149866387, "is_candidate": false}, {"start": 262.063, "end": 263.824, "text": "Lo defendiste mucho Sturzenegger.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8659544561462209, "is_candidate": false}, {"start": 263.824, "end": 274.13, "text": "De hecho, ayer en un programa sostuve que Argentina... Anoche sostuve en un programa que Sturzenegger fue el mejor presidente del Banco Central de la Rep\u00fablica en la historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8349130001410014, "is_candidate": false}, {"start": 274.888, "end": 283.616, "text": " Es decir, porque en contextos muy similares, como el del 59 y el del 75, lo que hubo fue una sustuplicaci\u00f3n de la tasa de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6306443496627094, "is_candidate": false}, {"start": 283.616, "end": 292.764, "text": "En el primer caso pas\u00f3 de 20 a 120, en el segundo pas\u00f3 de 30 a 180, con el rodillazo, con posterior aceleraci\u00f3n al a\u00f1o siguiente a 400.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6569090368573351, "is_candidate": false}, {"start": 294.718, "end": 309.143, "text": " y Sturzenegger, o sea, en un contexto donde la cantidad de dinero ven\u00eda creciendo en el 47, m\u00e1s la bomba de los futuros que la llevaba en el 85, multiplica por 6, est\u00e1s arriba de 500 y pico de por ciento de inflaci\u00f3n, o sea, en un mes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6267150603917493, "is_candidate": false}, {"start": 309.143, "end": 312.084, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 hizo este gobierno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8749672501105346, "is_candidate": false}, {"start": 312.084, "end": 313.225, "text": "Lo ech\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.946811103955827, "is_candidate": false}, {"start": 313.225, "end": 322.568, "text": "Entonces, hab\u00eda que desarmar el tema de las LEVACs, y lo echaron a Sturzenegger, lo pusieron al...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6299066239050712, "is_candidate": false}, {"start": 323.918, "end": 338.544, "text": " el incompetente de Caputo se fum\u00f3 m\u00e1s de 15.000 millones de d\u00f3lares que le dio el Fondo Monetario Internacional y cre\u00f3 un nuevo problema, porque vos por ah\u00ed le ten\u00edas 1.2 millones de LEVACS, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5714686714814995, "is_candidate": false}, {"start": 338.544, "end": 342.265, "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo lo limpi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5495354361283646, "is_candidate": false}, {"start": 342.265, "end": 343.826, "text": "Emitiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.868778460835206, "is_candidate": false}, {"start": 343.826, "end": 350.228, "text": "Entonces, por ejemplo, 500.000 millones de pesos los mand\u00f3 contra", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6084860477611991, "is_candidate": false}, {"start": 351.734, "end": 358.638, "text": " d\u00f3lares, o sea, emiti\u00f3 y vendi\u00f3 d\u00f3lares, o sea, lo m\u00e1s b\u00e1sico y rudimentario que se te pueda ocurrir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6732259049650366, "is_candidate": false}, {"start": 358.638, "end": 376.428, "text": "Y por otro lado, lo que hizo fue crear este monstruo de las LELIC, entonces le sub\u00eda los centajes a los bancos cada vez que pagaba por las LEVACS, y entonces contra eso le pagaba tasa de inter\u00e9s, o sea, las LELIC.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5555525036293356, "is_candidate": false}, {"start": 376.812, "end": 393.203, "text": " Javier, vos sabes que, perdoname que te interrumpa, el com\u00fan denominador de la gente, salvo las grandes empresas, o quien tiene mucho dinero para colocar, no utiliza ni las LEBAC, ni las LELIC, el com\u00fan denominador... Las LELIC solamente son para bancos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7462409620652717, "is_candidate": false}, {"start": 393.203, "end": 401.488, "text": "Bueno, por eso digo... Hay algunos economistas burros que dicen que est\u00e1n posicionados en LELIC las personas o las empresas, o sea, no, eso no...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5907727415554764, "is_candidate": false}, {"start": 402.398, "end": 407.461, "text": " digo, lo aviso porque hay economistas burros que dicen eso, o sea, es un instrumento s\u00f3lo para los bancos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6117868452056161, "is_candidate": false}, {"start": 407.461, "end": 419.768, "text": "Yo digo, la se\u00f1al que el com\u00fan denominador de la gente percibe es que, por ejemplo, pretenden ahora achicar la tasa de inter\u00e9s o atenuar la tasa de inter\u00e9s y comienza a subir el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7873429432714053, "is_candidate": false}, {"start": 419.768, "end": 423.831, "text": "Era m\u00e1s o menos lo que todos pens\u00e1bamos que iba a pasar y es lo que est\u00e1 pasando, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7987069623924918, "is_candidate": false}, {"start": 423.831, "end": 431.115, "text": "S\u00ed, digamos, igual lo que hay que tener en cuenta es que el Banco Central no maneja la tasa de inter\u00e9s hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5207255953496914, "is_candidate": false}, {"start": 431.943, "end": 434.805, "text": " maneja la cantidad de dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5955403035034854, "is_candidate": false}, {"start": 434.805, "end": 441.47, "text": "Con lo cual, de vuelta, eso es porque, de vuelta, los economistas son burros en general.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5743130195147937, "is_candidate": false}, {"start": 441.47, "end": 448.975, "text": "Entonces, hoy el Banco Central... A ver, el Banco Central, cuando estaba Sturzenegger, s\u00ed manejaba la tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6095354590173675, "is_candidate": false}, {"start": 448.975, "end": 450.196, "text": "\u00bfOk?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.733423112591284, "is_candidate": false}, {"start": 450.196, "end": 453.418, "text": "El Banco Central de hoy maneja la cantidad de dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6087417078007696, "is_candidate": false}, {"start": 453.418, "end": 456.02, "text": "Entonces, la tasa de inter\u00e9s queda determinada dentro del sistema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6443836076129819, "is_candidate": false}, {"start": 456.02, "end": 460.863, "text": "Lo que pasa es que, por lo que es el programa monetario dise\u00f1ado por el Banco Central,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5389456559442378, "is_candidate": false}, {"start": 462.405, "end": 465.788, "text": " en esta parte del a\u00f1o expande la cantidad de dinero por una cuesti\u00f3n estacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5462571093583426, "is_candidate": false}, {"start": 465.788, "end": 467.489, "text": "Entonces qu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5476823538173843, "is_candidate": false}, {"start": 467.489, "end": 475.695, "text": "Inyect\u00f3 dinero y esa inyecci\u00f3n de dinero, o sea, digo, por un lado, digamos, se derram\u00f3 en baja de tasa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5385549536732673, "is_candidate": false}, {"start": 475.695, "end": 479.158, "text": "S\u00ed, pero al mismo tiempo tambi\u00e9n lo que sucedi\u00f3 es que se fue al d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6257284416692155, "is_candidate": false}, {"start": 480.133, "end": 482.815, "text": " O sea, eso es lo que est\u00e1s viendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6633100552751157, "is_candidate": false}, {"start": 482.815, "end": 495.964, "text": "Lo que te quiero preguntar, que en realidad, voy a hacer una afirmaci\u00f3n de uno de tus tantos dichos, es que en realidad tenemos unas tasas muy altas que en vez de atraer inversiones, las espantamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0213890606451654, "is_candidate": false}, {"start": 495.964, "end": 502.729, "text": "El tema es por qu\u00e9 uno cree, digamos, que las tasas son o no son altas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6713901963889888, "is_candidate": false}, {"start": 502.729, "end": 508.552, "text": "A ver, la tasa de inter\u00e9s tiene tres componentes, por decirlo de alguna manera f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5173812355417002, "is_candidate": false}, {"start": 508.552, "end": 509.053, "text": "Tiene uno que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6607094481581883, "is_candidate": false}, {"start": 510.523, "end": 519.468, "text": " tiene que ver con lo que se llama la coordinaci\u00f3n intertemporal, de pasar consumo y producci\u00f3n de presente a futuro y viceversa, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5646212808628033, "is_candidate": false}, {"start": 519.468, "end": 524.63, "text": "Despu\u00e9s tiene un componente que es el riesgo y otro componente que es la tasa de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.482410990231542, "is_candidate": true}, {"start": 524.63, "end": 533.715, "text": "Entonces, o sea, porque vos te digo nada, una tasa, por ejemplo, no s\u00e9, 70%, \u00bfte parece alta o baja?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6124146458757174, "is_candidate": false}, {"start": 534.932, "end": 541.216, "text": " No, me parece un disparate porque no hay ninguna actividad que pueda soportar un 70% de tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6926607858596934, "is_candidate": false}, {"start": 541.216, "end": 543.478, "text": "Bueno, ahora suponete que la tasa de inflaci\u00f3n es del 500%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7099330039474072, "is_candidate": false}, {"start": 543.478, "end": 546.66, "text": "Es regalada, entonces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7005809073575461, "is_candidate": false}, {"start": 546.66, "end": 548.421, "text": "Claro, es regalada, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7686984898304772, "is_candidate": false}, {"start": 548.421, "end": 551.203, "text": "Bueno, bueno, eso es lo que quiero mencionar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7786675499147949, "is_candidate": false}, {"start": 551.203, "end": 561.95, "text": "Entonces, ah\u00ed, de vuelta, entonces est\u00e1 el mecanismo de coordinaci\u00f3n intertemporal, est\u00e1, digamos, el riesgo, s\u00ed, tecnolog\u00eda es un elemento muy importante, y, digamos, est\u00e1 tambi\u00e9n la tasa de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.503468702619791, "is_candidate": false}, {"start": 562.362, "end": 568.945, "text": " Entonces, la tasa de inter\u00e9s nominal no baja, en tanto y en cuanto, digamos, no baja fuertemente la tasa de inflaci\u00f3n, que es el componente m\u00e1s importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5506191407156587, "is_candidate": false}, {"start": 568.945, "end": 573.768, "text": "Digo, vos vas a terminar el a\u00f1o con una tasa de inflaci\u00f3n entre el 40 y el 50%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5006791046968594, "is_candidate": false}, {"start": 573.768, "end": 582.572, "text": "Entonces, digo, si vas a tener semejante tasa de inflaci\u00f3n, digo, \u00bfc\u00f3mo vas a pretender que la tasa de inter\u00e9s sea menos que eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5436230503679039, "is_candidate": false}, {"start": 582.572, "end": 591.317, "text": "No, no, de hecho, el gobierno va diciendo que, digamos, que la tasa va acompa\u00f1ando mensualmente la cuesti\u00f3n inflacionaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7810195918480097, "is_candidate": false}, {"start": 592.052, "end": 592.652, "text": " Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9014126465328525, "is_candidate": false}, {"start": 592.652, "end": 595.434, "text": "Esa es la idea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6675899681167621, "is_candidate": false}, {"start": 595.434, "end": 599.517, "text": "Si bajan la tasa de inflaci\u00f3n, van a poder bajar la tasa de inter\u00e9s nominal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6034985995355996, "is_candidate": false}, {"start": 599.517, "end": 600.257, "text": "Eso por un lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8597903989611202, "is_candidate": false}, {"start": 600.257, "end": 605.62, "text": "Pero de vuelta, a\u00fan as\u00ed, el Banco Central hoy no controla la tasa de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4570604150319322, "is_candidate": true}, {"start": 605.62, "end": 615.886, "text": "La tasa de inter\u00e9s, o sea, si vos llegaras a limpiar todo el componente inflacionario, la tasa de inter\u00e9s en Argentina sigue siendo alta porque hay poco ahorro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.532276097801119, "is_candidate": false}, {"start": 615.886, "end": 620.089, "text": "Y el mayor destructor de ahorro en la econom\u00eda argentina es el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5576097735284464, "is_candidate": false}, {"start": 622.865, "end": 625.888, "text": " El problema de Argentina es el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5945012954453901, "is_candidate": false}, {"start": 625.888, "end": 638.758, "text": "Es decir, cada vez que vos veas algo que funciona mal, casi con certeza te dir\u00eda que en el 95% de los casos, cuando quer\u00e9s encontrar el problema, mir\u00e1 al Estado porque seguro que de eso se trata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5428545523906028, "is_candidate": false}, {"start": 638.758, "end": 646.844, "text": "Bueno, pero seguramente vamos a coincidir en que hemos ido fabricando un Estado elefante\u00e1sico... No, yo no lo fabriqu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6658692823326753, "is_candidate": false}, {"start": 646.844, "end": 648.165, "text": "Yo no lo fabriqu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6654667404344448, "is_candidate": false}, {"start": 648.165, "end": 650.026, "text": "Est\u00e1 bien, pero vos sab\u00e9s que ahora es muy dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7189459225094987, "is_candidate": false}, {"start": 650.026, "end": 651.888, "text": "\u00bfC\u00f3mo desarm\u00e1s ese monstruo ahora?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8897411346993246, "is_candidate": false}, {"start": 652.345, "end": 655.747, "text": " Digo, yo he hecho propuestas para desarmar ese monstruo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6003960373829282, "is_candidate": false}, {"start": 655.747, "end": 674.335, "text": "El problema es que cuando vos propones c\u00f3mo desarmar el monstruo, de vuelta aparecen estas mierdas humanas como Eduardo Amadeo, como Ferm\u00edn Iglesias, como Gerardo Morales, toda la basura de la corporaci\u00f3n pol\u00edtica, tanto de un lado como del otro, digamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4714726208923147, "is_candidate": true}, {"start": 674.335, "end": 679.738, "text": "O sea, en esta lista tambi\u00e9n entra Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Axel Kicillof, M\u00e1ximo Kirchner,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6158593550449832, "is_candidate": false}, {"start": 680.323, "end": 684.866, "text": " digamos, el pelotudo ese de Leonardo Grosso, Victoria Donda, entran todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5358506680206185, "is_candidate": false}, {"start": 684.866, "end": 687.108, "text": "Son todas la misma mierda, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5731323697727739, "is_candidate": false}, {"start": 687.108, "end": 690.47, "text": "Que son todos par\u00e1sitos del Estado, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5255804376601393, "is_candidate": false}, {"start": 690.47, "end": 696.895, "text": "Son todos... Entonces, digamos... El problema es que no van a renunciar a sus privilegios de casta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.526891327969222, "is_candidate": false}, {"start": 696.895, "end": 700.177, "text": "O sea, el problema est\u00e1 ah\u00ed, \u00bfme comprend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6546438845288874, "is_candidate": false}, {"start": 700.177, "end": 709.364, "text": "S\u00ed, s\u00ed, no solamente la pol\u00edtica, yo te dir\u00eda sectores de la justicia, de muchos sectores del Estado donde los privados ya no soportan m\u00e1s la carga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7819466805189668, "is_candidate": false}, {"start": 709.952, "end": 732.008, "text": " Bueno, estoy totalmente de acuerdo, pero por eso, o sea, bueno, entonces la gente deber\u00e1, digamos, o sea, ir por algunas iniciativas que les se\u00f1ale que no va, por ejemplo, creo que en Ucrania, \u00bfs\u00ed?, la gente tira a los pol\u00edticos a la basura, los va a buscar y los tira en bolquetes de basura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5100633558827173, "is_candidate": false}, {"start": 732.008, "end": 735.931, "text": "O, por ejemplo, el otro d\u00eda vi una iniciativa en otro pa\u00eds del mundo donde", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5743037474456657, "is_candidate": false}, {"start": 740.019, "end": 751.623, "text": " van con un cami\u00f3n que tiene excremento y lo tiran en las puertas de lo que vendr\u00eda a ser la AFIP.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4993362191523376, "is_candidate": true}, {"start": 751.623, "end": 752.944, "text": "S\u00ed, te escucho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.893628949980166, "is_candidate": false}, {"start": 752.944, "end": 756.945, "text": "Bueno, digo, bueno, la gente de alguna manera deber\u00eda tratar de reaccionar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5030804050845132, "is_candidate": false}, {"start": 757.842, "end": 761.826, "text": " frente al robo, digamos, de los pol\u00edticos con los ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5740572007763439, "is_candidate": false}, {"start": 761.826, "end": 779.242, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que en realidad en la Argentina de hoy hay gente que est\u00e1 pensando de esa manera, que quiere dejar el facilismo y que solamente le den buenas noticias, o que est\u00e1 viendo que el problema es mucho m\u00e1s grave que lo que todos pens\u00e1bamos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7701931404909259, "is_candidate": false}, {"start": 782.987, "end": 791.153, "text": " A ver, digamos, si vos quer\u00e9s informarte, digamos, lo pod\u00e9s hacer y, digamos, y vas a ver, o sea, primero te das cuenta de que la situaci\u00f3n est\u00e1 mal porque te pega.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5418125629524223, "is_candidate": false}, {"start": 791.153, "end": 795.256, "text": "Y si no te pega a vos, le est\u00e1 pegando el de al lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5838386994527707, "is_candidate": false}, {"start": 795.256, "end": 809.147, "text": "Y despu\u00e9s si, digamos, o sea, y si a\u00fan as\u00ed no te enteraste, digo, te pod\u00e9s informar y si vos no te quer\u00e9s enterar no te vas a enterar nunca, pero, o sea, tambi\u00e9n pod\u00e9s hacer la, digamos, meter la cabeza debajo de la tierra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5678360184982418, "is_candidate": false}, {"start": 810.81, "end": 827.676, "text": " Javier, \u00bfhay alg\u00fan pol\u00edtico que te provoque simpat\u00eda, que creas que... alg\u00fan pol\u00edtico de los que conocemos, cierto, que vos creas que puede ser un hombre... la palabra no es providencial porque viste que los providenciales no existen y terminan mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7030451793118789, "is_candidate": false}, {"start": 827.676, "end": 835.699, "text": "Pero alguien que tenga ideas, no s\u00e9 si comunes a las tuyas, pero que a vos te provoque confianza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6702182437488164, "is_candidate": false}, {"start": 837.685, "end": 843.729, "text": " A ver, yo digamos, o sea, considero la pol\u00edtica como una actividad sucia, repugnante, asquerosa, basada en la mentira, en el robo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4937048851248107, "is_candidate": true}, {"start": 843.729, "end": 851.475, "text": "O sea, yo no tengo una buena valoraci\u00f3n sobre la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.541804614140937, "is_candidate": false}, {"start": 851.475, "end": 857.959, "text": "Lo que... A ver, pero por ejemplo, todos estos pol\u00edticos de Casta, pues bueno, para m\u00ed son todos una mierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.529501274387133, "is_candidate": false}, {"start": 857.959, "end": 858.68, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7665581665808412, "is_candidate": false}, {"start": 858.68, "end": 861.862, "text": "A ver, digamos, te lo hago con el ejemplo emblem\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6272202437726617, "is_candidate": false}, {"start": 861.862, "end": 863.943, "text": "El se\u00f1or Eduardo Madeo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6464922214480255, "is_candidate": false}, {"start": 863.943, "end": 864.184, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.869205748936255, "is_candidate": false}, {"start": 864.184, "end": 866.085, "text": "El se\u00f1or Eduardo Madeo fue menemista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6502536265657235, "is_candidate": false}, {"start": 867.147, "end": 871.249, "text": " Despu\u00e9s fue dualdista, despu\u00e9s fue kirchnerista, despu\u00e9s fue masista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6400046982433991, "is_candidate": false}, {"start": 871.249, "end": 874.011, "text": "Ahora es de cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.611651352887177, "is_candidate": false}, {"start": 874.011, "end": 884.357, "text": "Bueno, ah\u00ed ten\u00e9s un t\u00edpico ejemplo del pol\u00edtico de mierda argentino que, digamos, se va convirtiendo en distintas cosas... \u00bfPero vos sab\u00e9s la lista que podemos hacer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4446701581735307, "is_candidate": true}, {"start": 885.271, "end": 890.315, "text": " \u00bfVos ten\u00e9s idea de la lista que podemos hacer de funcionarios que han estado con todos los gobiernos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8195380614430736, "is_candidate": false}, {"start": 890.315, "end": 891.977, "text": "Bueno, por eso te lo digo, o sea, por eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6252633676797195, "is_candidate": false}, {"start": 891.977, "end": 894.099, "text": "Bueno, eso es lo que quiero que quede claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7283789100086793, "is_candidate": false}, {"start": 894.099, "end": 900.905, "text": "En el 2001 hubo un que se vayan todos, no s\u00f3lo que no se fueron todos, sino que adem\u00e1s ahora los ten\u00e9s a todos malaproles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5561929639156842, "is_candidate": false}, {"start": 900.905, "end": 908.751, "text": "Porque, por ejemplo, en el caso de Amadeo ten\u00e9s a uno de los hijos, lo ten\u00e9s en aerol\u00edneas, a otro de los hijos, digamos, la ciudad le paga recitales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5288492068928209, "is_candidate": false}, {"start": 908.751, "end": 910.413, "text": "La mujer tambi\u00e9n trabaja en el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5989042923294936, "is_candidate": false}, {"start": 911.911, "end": 924.241, "text": " o el caso del nepotismo de Gerardo Morales donde... Vos sabes que me sorprendiste, con lo de Morales, con lo de Morales me sorprendiste, porque yo la verdad te confieso que ten\u00eda una buena imagen p\u00fablica de Morales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7940082617189556, "is_candidate": false}, {"start": 924.241, "end": 933.83, "text": "Cuando dijiste el otro d\u00eda en la charla que ten\u00eda 30 personas de su entorno familiar en la funci\u00f3n p\u00fablica, me lo hiciste pelotas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8159482377053083, "is_candidate": false}, {"start": 933.83, "end": 937.713, "text": "No, no, a ver, te cuento algo, o sea, yo digamos en mi programa de radio", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5451206783996626, "is_candidate": false}, {"start": 938.708, "end": 946.091, "text": " pas\u00e9 todo el listado de los familiares que trabajan, no s\u00e9 si son 30, si son 20, si son 30, super\u00e9 un n\u00famero cero, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5389747153642205, "is_candidate": false}, {"start": 946.091, "end": 954.655, "text": "Entonces, y di el nombre de cada uno de los familiares con el cargo que tienen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6255428299818768, "is_candidate": false}, {"start": 954.655, "end": 960.197, "text": "Bueno, viste, yo pongo un ejemplo tonto, no s\u00e9 si sirve, pero digo, bueno, desarmar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.790529788380356, "is_candidate": false}, {"start": 961.628, "end": 987.642, "text": " esta cuesti\u00f3n del Estado, porque sab\u00e9s lo que pasa, y vos lo sab\u00e9s perfectamente, a la par que todos criticamos este Estado elefante\u00e1sico, monstruo, todos queremos que la nena, ya lo dije el otro d\u00eda, que la nena consiga un puestito en la municipalidad, que el nene consiga un puestito en la justicia, porque es un buen laburo, porque se gana bien, y porque tal vez se trabaja poco,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7065869997466903, "is_candidate": false}, {"start": 989.673, "end": 990.754, "text": " soy claro en lo que digo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7836909625509019, "is_candidate": false}, {"start": 990.754, "end": 1001.682, "text": "Es decir, por un lado, pedimos transparencia, y por otro lado, coayudamos a que esa transparencia nos sea posible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.68309494094636, "is_candidate": false}, {"start": 1001.682, "end": 1009.267, "text": "Bueno, o sea, si... Mir\u00e1, a m\u00ed hace poco me hizo una nota buen\u00edsima Edi Sunino, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5510199562940186, "is_candidate": false}, {"start": 1009.267, "end": 1013.11, "text": "En su programa de cable, que se llama En el barro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6116417565217105, "is_candidate": false}, {"start": 1013.11, "end": 1017.413, "text": "Y... \u00bfsabes qu\u00e9 fue lo interesante?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8500580050978476, "is_candidate": false}, {"start": 1017.413, "end": 1017.934, "text": "\u00c9l me pregunt\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8024814295228594, "is_candidate": false}, {"start": 1018.904, "end": 1020.284, "text": " \u00bfQui\u00e9n era yo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6433880151982104, "is_candidate": false}, {"start": 1020.284, "end": 1028.387, "text": "Entonces yo le dije una persona coherente en pensamiento, palabra y obra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6020519434867635, "is_candidate": false}, {"start": 1028.387, "end": 1034.169, "text": "Vos lo que me est\u00e1s diciendo es que hay gente que no es coherente en el pensamiento, en la palabra y en la obra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6056545647778337, "is_candidate": false}, {"start": 1034.169, "end": 1046.293, "text": "Claro, porque es muy f\u00e1cil criticar al otro que tiene la posibilidad de la tentaci\u00f3n de pegar una mordida, en lo que sea, pero todos en el fondo queremos de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7556484782864379, "is_candidate": false}, {"start": 1047.175, "end": 1055.897, "text": " que nosotros o nuestros hijos tengan la posibilidad tambi\u00e9n de tener una vida, si quer\u00e9s, entre comillas, f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6933495440939347, "is_candidate": false}, {"start": 1055.897, "end": 1064.759, "text": "Yo, no es mi caso, o sea, digo, y si vos quer\u00e9s tener una vida f\u00e1cil, pod\u00e9s tenerla, pero eso no tiene que ser a costa del bienestar de otros seres humanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6059123138587401, "is_candidate": false}, {"start": 1064.759, "end": 1068.739, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8794536844725082, "is_candidate": false}, {"start": 1068.739, "end": 1071.0, "text": "Digamos, a todos nos encantar\u00eda encontrar el laburo donde", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6494554361648093, "is_candidate": false}, {"start": 1072.012, "end": 1079.795, "text": " moviendo un dedo, digamos, eso, digamos, o sea, nos pagan una fortuna y a partir de ah\u00ed, digamos, tener un nivel de vida elevad\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5523411155631919, "is_candidate": false}, {"start": 1079.795, "end": 1090.299, "text": "Eso no tiene nada de malo, el problema es si eso vos lo haces a costa del bienestar de otras personas, digamos, porque b\u00e1sicamente te financi\u00e1s con una fuente coactiva de ingresos que se llama impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5471331504554641, "is_candidate": false}, {"start": 1091.438, "end": 1097.461, "text": " Javier, para terminar la nota, Ezequiel tiene una pregunta para hacerte, yo tengo otra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8134265064010229, "is_candidate": false}, {"start": 1097.461, "end": 1107.267, "text": "En realidad, yo lo que quer\u00eda remarcar, es corto, es que lo que \u00e9l est\u00e1 planteando se vive en todos los \u00e1mbitos de instituciones p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9545569356973588, "is_candidate": false}, {"start": 1107.267, "end": 1110.088, "text": "Es lo mismo que conseguir un cargo en una universidad p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7420239444976944, "is_candidate": false}, {"start": 1110.088, "end": 1115.291, "text": "Siendo vos estudiante de otra universidad, olv\u00eddate que lo que consegu\u00eds es la burocracia del sistema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9442511955540613, "is_candidate": false}, {"start": 1115.291, "end": 1120.554, "text": "Javier, \u00bfcu\u00e1l ser\u00eda para vos la soluci\u00f3n, para empezar a buscar una soluci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7742519773728599, "is_candidate": false}, {"start": 1122.633, "end": 1129.075, "text": " Bueno, eso es, digo, en lo econ\u00f3mico es una reforma del Estado, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6027438565395411, "is_candidate": false}, {"start": 1129.075, "end": 1137.578, "text": "Y esto, digamos, hace, digamos, est\u00e1 ligado con otra pregunta que me hiciste vos, que yo no termin\u00e9 de contestar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5413443210283138, "is_candidate": false}, {"start": 1137.578, "end": 1142.619, "text": "Cuando vos me preguntas qu\u00e9 pol\u00edtico, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.574354546259503, "is_candidate": false}, {"start": 1142.619, "end": 1142.799, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1003220580767072, "is_candidate": false}, {"start": 1142.799, "end": 1150.082, "text": "Entonces, yo, digamos, o sea, hay, yo creo que la esperanza, digamos, de \u00faltima, de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5546425949554328, "is_candidate": false}, {"start": 1151.189, "end": 1155.052, "text": " quienes pueden llegar a encarar algo as\u00ed, son los outsiders.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7126147672588586, "is_candidate": false}, {"start": 1155.052, "end": 1157.113, "text": "Los hombres que vienen de fuera de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8281987548791208, "is_candidate": false}, {"start": 1157.113, "end": 1166.48, "text": "Claro, entonces, por ejemplo, digo, y de estos, o sea, varios de ellos son amigos m\u00edos y los recontraputeo, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5154109141479117, "is_candidate": false}, {"start": 1166.48, "end": 1175.246, "text": "En el sentido que le digo a ustedes, o sea, est\u00e1n locos porque tienen un prestigio, tienen la vida hecha y vienen a ensuciarse, digamos, en esta actividad de mierda donde los van a ensuciar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5251146092956228, "is_candidate": false}, {"start": 1175.246, "end": 1178.989, "text": "Y esto vale, digo, por ejemplo, para Alfredo Olmedo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5658642187046181, "is_candidate": false}, {"start": 1179.627, "end": 1187.774, "text": " Esto vale para Nitor Taza, esto vale para el propio Mauricio Valdesandro, esto vale para Valdasi.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4794613431696524, "is_candidate": true}, {"start": 1187.774, "end": 1188.955, "text": "\u00bfMe conven\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6654861929105029, "is_candidate": false}, {"start": 1188.955, "end": 1195.741, "text": "O sea, te lo menciono as\u00ed, digamos, para darte un amplio espectro de distintos tipos en distintos lugares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.549414324248368, "is_candidate": false}, {"start": 1195.741, "end": 1203.428, "text": "O sea, vienen por buena intenci\u00f3n, entran a la pol\u00edtica, salen verdaderamente m\u00e1s pobres, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5397844486303102, "is_candidate": false}, {"start": 1203.428, "end": 1205.97, "text": "Como el tuerto hijo de puta ese que ten\u00eda un terrenito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6884067258818846, "is_candidate": false}, {"start": 1206.627, "end": 1212.369, "text": " y ahora sucede que es una multinacional de real estate, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5784449538844838, "is_candidate": false}, {"start": 1212.369, "end": 1232.775, "text": "Entonces, digamos, o sea, gente que merece, o sea, verdaderamente, va y labura para cambiar algo, lo que pasa es que yo creo que deber\u00edan hacer una suerte de revoluci\u00f3n de los outsiders, en lugar de tratar de meterse adentro de la mierda que es la pol\u00edtica, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47321598063974113, "is_candidate": true}, {"start": 1232.775, "end": 1234.055, "text": "Pues, por ejemplo, a ver,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7122959254783501, "is_candidate": false}, {"start": 1235.46, "end": 1251.197, "text": " Por ejemplo, cuando llega el momento de tratar el tema de aerol\u00edneas, \u00bfcon qu\u00e9 libertad conceptual opera la mierda humana de Amadeo, si tiene a uno de sus hijitos metidos ah\u00ed adentro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48983231203358235, "is_candidate": true}, {"start": 1251.197, "end": 1256.303, "text": "Bueno, Recalde tuvo a su hijo, Amadeo tiene al suyo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7749475262894738, "is_candidate": false}, {"start": 1257.253, "end": 1265.497, "text": " No, no, bueno, aparte recordemos que Recalde en su estudio, digamos, ten\u00eda abogados que los pagaba, digamos, el Estado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47839445330899133, "is_candidate": true}, {"start": 1265.497, "end": 1272.18, "text": "Que \u00e9l en realidad dijo que les daba lugar porque no hab\u00eda el lugar donde... Entonces \u00e9l les daba lugar en su estudio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6314803480715525, "is_candidate": false}, {"start": 1272.18, "end": 1272.641, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8274952962143998, "is_candidate": false}, {"start": 1272.641, "end": 1272.841, "text": "Digo...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0994706840746074, "is_candidate": false}, {"start": 1273.818, "end": 1296.0, "text": " Yo digo, servir\u00eda que el Estado cancelara el ingreso a cualquier dependencia del Estado por 5 a\u00f1os, por poner una fecha, e ir tratando de achicar en todos segmentos, municipalidades, provincias, porque adem\u00e1s hay otra realidad, hay provincias que son inviables.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7346498370292042, "is_candidate": false}, {"start": 1297.291, "end": 1298.992, "text": " Pero tienen un mont\u00f3n de pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6798037249502142, "is_candidate": false}, {"start": 1298.992, "end": 1302.033, "text": "Cu\u00e1ntos m\u00e1s pesos de los pol\u00edticos tienen ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6037268274202099, "is_candidate": false}, {"start": 1302.033, "end": 1305.974, "text": "O sea, ah\u00ed te das cuenta qui\u00e9n es el que la hace inviable a la provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.572977349763589, "is_candidate": false}, {"start": 1305.974, "end": 1307.295, "text": "Tal cual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0082882246682605, "is_candidate": false}, {"start": 1307.295, "end": 1312.477, "text": "Porque lo que hay que tener en cuenta es que el Estado no crea riqueza, la destruye.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6419875900805387, "is_candidate": false}, {"start": 1312.477, "end": 1315.438, "text": "Entonces, cuanto m\u00e1s Estado ten\u00e9s, m\u00e1s pobre sos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5644205994248512, "is_candidate": false}, {"start": 1315.438, "end": 1317.899, "text": "Y m\u00e1s dependencia ten\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8862475455745087, "is_candidate": false}, {"start": 1317.899, "end": 1323.201, "text": "Obvio, sos esclavo del tirano del lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6263850384127426, "is_candidate": false}, {"start": 1326.189, "end": 1339.614, "text": " Bueno, esperemos que la gente lo vaya, digamos, la esperanza tusa tal vez o la m\u00eda o la de mucha gente es que, viste que en los pa\u00edses centrales la gente no est\u00e1 pendiente de qui\u00e9n es el Ministro de Econom\u00eda, de qui\u00e9n es el Presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7300398485644181, "is_candidate": false}, {"start": 1339.614, "end": 1343.315, "text": "Preguntale a un canadiense qui\u00e9n es el primer Ministro de Canad\u00e1, tal vez ni lo sabe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7745591696763748, "is_candidate": false}, {"start": 1344.351, "end": 1351.733, "text": " Porque la gente se levanta todos los d\u00edas pensando en lo que tiene que hacer, y no en que la pol\u00edtica le va a solucionar el problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7987605873207464, "is_candidate": false}, {"start": 1351.733, "end": 1353.694, "text": "Igual ojo con ese tema, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7432836341615721, "is_candidate": false}, {"start": 1353.694, "end": 1358.376, "text": "Porque \u00bfqu\u00e9 hicieron los cabezas de termas de los kirchneristas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6504323256430519, "is_candidate": false}, {"start": 1358.376, "end": 1361.137, "text": "Agarraron e invisibilizaron al Ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6357707389044878, "is_candidate": false}, {"start": 1361.137, "end": 1364.598, "text": "O sea, digo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7173039455230132, "is_candidate": false}, {"start": 1364.598, "end": 1366.378, "text": "Pero bueno, eso era muy t\u00edpico del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6285370392995139, "is_candidate": false}, {"start": 1366.378, "end": 1369.299, "text": "O sea, no me gusta la fiebre, rompo el term\u00f3metro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5274930553662658, "is_candidate": false}, {"start": 1369.299, "end": 1369.539, "text": "O sea...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9099063663325825, "is_candidate": false}, {"start": 1372.829, "end": 1380.112, "text": " No es una cuesti\u00f3n de invisibilizar a un determinado funcionario, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5969251783337511, "is_candidate": false}, {"start": 1380.112, "end": 1384.253, "text": "Ac\u00e1 lo que hay que tener en claro, es un problema de ideas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.572393403640205, "is_candidate": false}, {"start": 1384.253, "end": 1387.054, "text": "Ac\u00e1 ya no es un problema de personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.625013198900884, "is_candidate": false}, {"start": 1387.054, "end": 1390.995, "text": "Obviamente que vos ten\u00e9s gente de mierda metida en todo esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5799100062170863, "is_candidate": false}, {"start": 1390.995, "end": 1395.117, "text": "De vuelta, lo estero, como es el caso de Eduardo Amadeo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46675101961707866, "is_candidate": true}, {"start": 1395.117, "end": 1398.698, "text": "Gente de mierda, de esa hay mucha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6382594841937059, "is_candidate": false}, {"start": 1398.698, "end": 1401.759, "text": "Lo menciona Amadeo porque es emblem\u00e1tico como sorete humano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5893656718565643, "is_candidate": false}, {"start": 1402.762, "end": 1411.906, "text": " Pero al margen de eso, ac\u00e1 el problema es la idea, no los hombres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5211863296448002, "is_candidate": false}, {"start": 1411.906, "end": 1414.187, "text": "Ac\u00e1 el problema es el exceso del socialismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5829946831090305, "is_candidate": false}, {"start": 1414.187, "end": 1416.308, "text": "Ac\u00e1 lo que hay que entender es que el Estado es nuestro enemigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6614854874878593, "is_candidate": false}, {"start": 1416.777, "end": 1419.878, "text": " Por ende, digamos, hay que minimizarlo, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5516496483294371, "is_candidate": false}, {"start": 1419.878, "end": 1424.758, "text": "Ahora, digo, esa minimizaci\u00f3n, digamos, con estos tipos teniendo el monopolio de la violencia no es tan f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5520452678923958, "is_candidate": false}, {"start": 1424.758, "end": 1439.981, "text": "Por eso a m\u00ed me encantar\u00eda ver, digamos, una soluci\u00f3n donde la gente empiece a tirar los pol\u00edticos a las basuras o, digamos, o sea, de vuelta, esto de llenar de excremento las puertas de las dependencias de AFIP.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5436671884113209, "is_candidate": false}, {"start": 1439.981, "end": 1443.982, "text": "La verdad que, digamos, o sea, me parecen iniciativas muy creativas por parte de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6292823288076427, "is_candidate": false}, {"start": 1444.93, "end": 1453.055, "text": " distintos pueblos del mundo para poner un freno a esta plaga parasitaria que son los pol\u00edticos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5532210994731519, "is_candidate": false}, {"start": 1453.055, "end": 1457.878, "text": "Pasa que ah\u00ed est\u00e1 el verdadero sentido de la democracia y que el pueblo se hace respetar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0134753042521352, "is_candidate": false}, {"start": 1457.878, "end": 1466.263, "text": "En Argentina lamentablemente hay tanto clientalismo pol\u00edtico, hay tanto clientalismo pol\u00edtico que nadie piensa en el laburante que se levanta todos los d\u00edas a las 6 de la ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8843971644491636, "is_candidate": false}, {"start": 1466.813, "end": 1472.235, "text": " No, no, est\u00e1n pensando, digamos, no, no, claro, si ac\u00e1, digamos, est\u00e1n, obviamente, est\u00e1n pensando c\u00f3mo chupar de la sangre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5698427101402261, "is_candidate": false}, {"start": 1472.235, "end": 1478.056, "text": "Ah\u00ed el otro d\u00eda estuvo mi amigo Manuel Adorni en Cr\u00f3nica y es genial, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5730484968856675, "is_candidate": false}, {"start": 1478.056, "end": 1482.998, "text": "En un momento le dice, un par\u00e1sito le dice, no, bueno, pero hay que pagar esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6588348895850937, "is_candidate": false}, {"start": 1482.998, "end": 1489.339, "text": "S\u00ed, claro, vos opin\u00e1s que est\u00e1 bien porque vos no sos el que labura, el que est\u00e1 laburando para pagarte la cuenta soy yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5658098828025943, "is_candidate": false}, {"start": 1489.339, "end": 1491.5, "text": "Es genial, es genial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6898634319431667, "is_candidate": false}, {"start": 1492.906, "end": 1495.627, "text": " Javier, se nos termina el programa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7983883575490693, "is_candidate": false}, {"start": 1495.627, "end": 1499.189, "text": "La verdad que ha sido gustoso hablar con vos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7380221332635286, "is_candidate": false}, {"start": 1499.189, "end": 1504.932, "text": "Seguramente vamos a tener la oportunidad dentro de un tiempo de volverte a llamar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7512869914739425, "is_candidate": false}, {"start": 1504.932, "end": 1514.016, "text": "Esto va a seguir durante mucho tiempo, lamentablemente, y entramos en un a\u00f1o electoral donde todo el mundo va a prometer cosas que seguramente despu\u00e9s no va a poder cumplir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6419076367904821, "is_candidate": false}, {"start": 1514.016, "end": 1516.137, "text": "As\u00ed que va a haber mucha tela para cortar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9272556805592498, "is_candidate": false}, {"start": 1518.175, "end": 1521.439, "text": " Y bueno, que Dios nos ayude, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7932380706712233, "is_candidate": false}, {"start": 1521.439, "end": 1525.684, "text": "Como dice un amigo m\u00edo, oremos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6968955981511509, "is_candidate": false}, {"start": 1525.684, "end": 1529.368, "text": "Oremos con fe que, digamos, seguramente el cambio entonces va a venir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5901920082562229, "is_candidate": false}, {"start": 1531.241, "end": 1532.843, "text": " Un abrazo muy grande, que sigas muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7189503023832541, "is_candidate": false}, {"start": 1532.843, "end": 1533.844, "text": "Un abrazo, chau chau.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8176938963673708, "is_candidate": false}, {"start": 1533.844, "end": 1534.605, "text": "Chau, que sigas bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6446333247624073, "is_candidate": false}], "Index": 343, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "z2BrGtScZbw", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=z2BrGtScZbw", "title": "\"La esperanza est\u00e1 en los outsiders de la pol\u00edtica\" Javier Milei- 27/11/18", "duration": 1599.0, "view_count": 3707.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}