{"segments": [{"start": 0.209, "end": 5.891, "text": " As\u00ed que nada, vamos a seguir con la entrevista de Tucker Carlson a Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7386087001185843, "is_candidate": false}, {"start": 5.891, "end": 10.853, "text": "A ver qu\u00e9 m\u00e1s sigue dici\u00e9ndonos Javier y qu\u00e9 m\u00e1s nos dice Tucker.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7905812739084188, "is_candidate": false}, {"start": 10.853, "end": 15.755, "text": "Y eso es muy complicado, porque la justicia social, \u00bfqu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2679001718195565, "is_candidate": true}, {"start": 15.755, "end": 20.817, "text": "Robarle el fruto de su trabajo a una persona y d\u00e1rselo a otra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3665771716369235, "is_candidate": true}, {"start": 20.817, "end": 23.978, "text": "Bueno, eso es el capitalismo, eso es la extracci\u00f3n de plusvalor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6944867267889483, "is_candidate": false}, {"start": 23.978, "end": 26.479, "text": "Pero para los liberales la extracci\u00f3n de plusvalor", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6043038720703753, "is_candidate": false}, {"start": 27.975, "end": 38.041, "text": " es b\u00e1sicamente una justa retribuci\u00f3n por la asunci\u00f3n de riesgos en la funci\u00f3n empresarial, que dir\u00eda Jes\u00fas Huerta de Soto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.624761292353739, "is_candidate": false}, {"start": 38.041, "end": 50.607, "text": "Y aparte, pues seg\u00fan no solo Rayos sino otros economistas, pues supuestamente los capitalistas tambi\u00e9n aportan valor a la mercanc\u00eda y por tanto se merecen esa justa retribuci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7125115445819806, "is_candidate": false}, {"start": 50.607, "end": 50.767, "text": "Bueno,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9354872193226141, "is_candidate": false}, {"start": 52.748, "end": 71.683, "text": " El aporte del valor a la mercanc\u00eda es indirecto en el caso de los capitalistas, por la cuesti\u00f3n de los medios de producci\u00f3n, y en la cuesti\u00f3n de los CEOs, que son asalariados de otro tipo, pues la aportaci\u00f3n directa a la producci\u00f3n de la mercanc\u00eda de bienes o servicios no es tal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6036644765600526, "is_candidate": false}, {"start": 71.683, "end": 72.483, "text": "Y de todas maneras,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7698393734422228, "is_candidate": false}, {"start": 76.494, "end": 78.419, "text": " Eso es lo de menos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7823673835818182, "is_candidate": false}, {"start": 78.419, "end": 82.108, "text": "Al final, el trabajador directo est\u00e1 produciendo un plusvalor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6974173330193211, "is_candidate": false}, {"start": 83.206, "end": 89.249, "text": " absoluto y relativo, por tanto, un plus trabajo y, por tanto, un plus producto, que hacen que la mercanc\u00eda funcione.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6857875252513979, "is_candidate": false}, {"start": 89.249, "end": 102.436, "text": "Esa cantidad var\u00eda con el tiempo y la medici\u00f3n depende del tiempo de trabajo socialmente necesario y de la competencia interempresarial en sentido descentralizado que defiende mi ley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6698550665485143, "is_candidate": false}, {"start": 102.436, "end": 108.5, "text": "La cuesti\u00f3n es, \u00bfpor qu\u00e9 para esta gente eso no es apropiaci\u00f3n de trabajo ajeno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8118954487304945, "is_candidate": false}, {"start": 108.5, "end": 109.88, "text": "Pues muy sencillo, porque para ellos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6637837914494816, "is_candidate": false}, {"start": 112.534, "end": 115.177, "text": " El capitalista es un ser de luz.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7441952174626101, "is_candidate": false}, {"start": 115.177, "end": 124.769, "text": "Puede ser mejor o peor persona, pero la figura institucional hist\u00f3rica del capitalista es la de un ser de luz que no hace ning\u00fan tipo de mal al emplear al obrero, sino que coopera con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7578057683647883, "is_candidate": false}, {"start": 125.942, "end": 130.725, "text": " Y claro, todo lo que sea ajeno a eso es socialismo, justicia social, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8240886536665869, "is_candidate": false}, {"start": 130.725, "end": 137.13, "text": "Y bueno, al final \u00e9l es... \u00bfPor qu\u00e9 ha tenido \u00e9xito la entrevista tambi\u00e9n en el mundo anglosaj\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8545621244490509, "is_candidate": false}, {"start": 137.13, "end": 146.817, "text": "Pues porque asume la idea de justicia social, su cr\u00edtica a la justicia social, que es una cr\u00edtica que ya hizo Hayek en su d\u00eda, como dije antes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6537767869890629, "is_candidate": false}, {"start": 146.817, "end": 149.439, "text": "Pero, claro,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9611063371094326, "is_candidate": false}, {"start": 152.927, "end": 160.091, "text": " epata con los anglosajones de Estados Unidos por el tema de los social justice warriors, de los campus universitarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6618264814649706, "is_candidate": false}, {"start": 160.091, "end": 170.977, "text": "Entonces, volvemos otra vez, igual que el AGE, con el tema del marxismo cultural, a intentar matar dos p\u00e1jaros de un tiro y meter ah\u00ed el matuto ideol\u00f3gico liberal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6321224927187782, "is_candidate": false}, {"start": 170.977, "end": 173.578, "text": "Una es un robo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5955669782098767, "is_candidate": false}, {"start": 173.578, "end": 178.161, "text": "Y el problema es que el robo est\u00e1 en contra de lo que se\u00f1alan los diez mandamientos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.289109652662502, "is_candidate": true}, {"start": 178.161, "end": 181.543, "text": "Es decir, avalar la justicia social es avalar el robo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3239481132998633, "is_candidate": true}, {"start": 183.119, "end": 192.684, "text": " los diez mandamientos que son interpretados desde la doctrina social de la Iglesia y, por tanto, desde la justicia social.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6993446893938782, "is_candidate": false}, {"start": 192.684, "end": 195.446, "text": "Pero el plusvalor no es un robo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7122669410276895, "is_candidate": false}, {"start": 195.446, "end": 197.287, "text": "Ni siquiera seg\u00fan los diez mandamientos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8210585732445962, "is_candidate": false}, {"start": 197.287, "end": 198.547, "text": "No robar\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7580554051506034, "is_candidate": false}, {"start": 198.547, "end": 199.928, "text": "Volvemos a lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9095945461157906, "is_candidate": false}, {"start": 199.928, "end": 208.813, "text": "O sea, mezclar churras con verinas, un discurso superficial y, aparte, mal tratado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7053696860798719, "is_candidate": false}, {"start": 210.117, "end": 214.892, "text": " Por lo tanto, es un problema de que est\u00e1 violando los 10 mandamientos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30207568660371364, "is_candidate": true}, {"start": 214.892, "end": 217.54, "text": "El otro problema es que es un trato desigual frente a la ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32136723239587894, "is_candidate": true}, {"start": 219.011, "end": 225.156, "text": " Y no me parece que sea algo justo, digamos, que algunos sean premiados y otros sean castigados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2554307787534388, "is_candidate": true}, {"start": 225.156, "end": 241.851, "text": "Bueno, la ley, si la ley defiende la igualdad, si la ley supuestamente en los pa\u00edses democr\u00e1ticos trata por igual a todos, \u00bfpor qu\u00e9 no entiende mi ley que es un trato desigual ante la ley de la extracci\u00f3n de plusvalor?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7150922718589666, "is_candidate": false}, {"start": 241.851, "end": 243.272, "text": "Que ni siquiera Marx es un robo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7074594285166076, "is_candidate": false}, {"start": 244.093, "end": 250.376, "text": " Es decir, sino que depende de las condiciones de las leyes burguesas, capitalistas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7466083804616735, "is_candidate": false}, {"start": 250.376, "end": 264.244, "text": "De hecho, Marx dice textualmente en su carta a Kugelman que el plusvalor es legal y leg\u00edtimamente propiedad del capitalista dentro del ordenamiento legal y leg\u00edtimo burgu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7573207523905279, "is_candidate": false}, {"start": 264.244, "end": 266.805, "text": "Por eso, con la Revoluci\u00f3n habr\u00eda que cambiar todo eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8136979557325992, "is_candidate": false}, {"start": 266.805, "end": 270.427, "text": "Pero es que, claro, unas cosas s\u00ed y otras no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8434687724861529, "is_candidate": false}, {"start": 270.427, "end": 270.747, "text": "Sigamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8690261857796021, "is_candidate": false}, {"start": 271.886, "end": 280.247, "text": " desde una posici\u00f3n de poder como la que tiene el Estado, que tiene el monopolio de la violencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2854709910518932, "is_candidate": true}, {"start": 281.806, "end": 286.989, "text": " Es fascinante mirar por la ciudad de Buenos Aires y la arquitectura es una mezcla de edificios sublimemente hermosos y estupendos edificios malos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8298165251572888, "is_candidate": false}, {"start": 286.989, "end": 290.251, "text": "Y se siente como mirar a un tel arqueol\u00f3gico donde la arquitectura corresponde a ciertas eras pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8921795946723506, "is_candidate": false}, {"start": 290.251, "end": 292.513, "text": "Y me pregunto si crees que el socialismo y el leftismo producen maldades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9073663732026365, "is_candidate": false}, {"start": 313.604, "end": 320.308, "text": " No me puedo creer en serio que est\u00e9 preguntando esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.732514577822156, "is_candidate": false}, {"start": 320.308, "end": 331.134, "text": "Entonces, el metro de la ciudad de Mosc\u00fa que se hizo en \u00e9poca de Stalin es fealdad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7091700277504587, "is_candidate": false}, {"start": 331.134, "end": 337.998, "text": "Todo el realismo socialista arquitect\u00f3nico de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica o el arco del triunfo de Pyongyang es feo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6541950558223149, "is_candidate": false}, {"start": 342.819, "end": 348.303, "text": " la distribuci\u00f3n, o sea, es decir, la arquitectura del skyline de Shangh\u00e1i es fealdad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6208561786017164, "is_candidate": false}, {"start": 348.303, "end": 351.265, "text": "Claro que algunos dir\u00e1n, no, es capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7412346531003112, "is_candidate": false}, {"start": 351.265, "end": 361.211, "text": "Por cierto, que ya estoy empezando a leer el libro de Carlos P\u00e9rez Soto sobre el poder burocr\u00e1tico y entendiendo la burocracia como clase social.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6812789689974853, "is_candidate": false}, {"start": 364.582, "end": 373.811, "text": " Habr\u00eda que ver si esa clase social se constituye como una clase social respecto de los medios de producci\u00f3n de la riqueza social.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.730132346598096, "is_candidate": false}, {"start": 373.811, "end": 376.674, "text": "Ese argumento parece liberal, realmente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8545272450067446, "is_candidate": false}, {"start": 376.674, "end": 379.456, "text": "Como que los bur\u00f3cratas, los funcionarios, son una clase social", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8161310609331829, "is_candidate": false}, {"start": 380.237, "end": 387.1, "text": " que parasitan el Estado, explotan a los trabajadores e incluso se enfrentan a la burgues\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6555549792641469, "is_candidate": false}, {"start": 387.1, "end": 394.763, "text": "Claro que yo entiendo que la idea de la burocracia como clase social es una idea hegeliana, en tanto que Hegel entiende que la clase universal son los funcionarios, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7002969472832377, "is_candidate": false}, {"start": 397.58, "end": 417.147, "text": " Pero bueno, esto es un peque\u00f1o par\u00e9ntesis que hago porque la idea de la burocracia de los funcionarios como una clase social me resulta un poco problem\u00e1tica porque en el fondo no son m\u00e1s que ejecutores de la labor de otras clases sociales en liza, en la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6585444519784776, "is_candidate": false}, {"start": 417.987, "end": 423.211, "text": " y porque su relaci\u00f3n con los medios de producci\u00f3n de la riqueza social, en el sentido de Marx, es muy desigual.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.701403428086598, "is_candidate": false}, {"start": 423.211, "end": 432.497, "text": "No es lo mismo un profesor de instituto, que es bur\u00f3crata, que es funcionario, que un alto funcionario de carrera en materia diplom\u00e1tica o en materia...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5834104661745311, "is_candidate": false}, {"start": 434.998, "end": 444.504, "text": " Yo qu\u00e9 s\u00e9, por ejemplo, en materia de la agencia tributaria, de todo lo que sea recaudar impuestos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6919000566011574, "is_candidate": false}, {"start": 444.504, "end": 449.807, "text": "\u00bfC\u00f3mo tampoco es igual un militar, un polic\u00eda o un m\u00e9dico de un hospital p\u00fablico, que tambi\u00e9n son funcionarios?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6717065238897981, "is_candidate": false}, {"start": 451.551, "end": 455.353, "text": " Ah\u00ed veo problemas a la hora de entender lo que entendemos por burocracia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7575913797054169, "is_candidate": false}, {"start": 455.353, "end": 461.476, "text": "Pero insisto, estoy empezando a leer el libro y hasta que no lo acabe, que han faltado unos a\u00f1itos, pues no puedo decirlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7334431704029194, "is_candidate": false}, {"start": 461.476, "end": 468.259, "text": "Pero esta pregunta est\u00e1 pautada por el tema que dec\u00eda Milei, volviendo a ella, de que ellos son est\u00e9ticamente superiores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7031329844027456, "is_candidate": false}, {"start": 468.259, "end": 473.742, "text": "Y yo, bueno... Vamos a ver, es que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9305007621963775, "is_candidate": false}, {"start": 482.696, "end": 493.605, "text": " \u00bfVan a insinuar acaso que las villas Viseria de Buenos Aires son producto del socialismo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5952157311351258, "is_candidate": false}, {"start": 493.605, "end": 495.707, "text": "Entonces, socialismo es todo lo que no nos gusta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7562685327246654, "is_candidate": false}, {"start": 496.761, "end": 510.749, "text": " Socialismo es la arquitectura fea, son las chabolas, son las favelas, son los edificios de Buenos Aires con los astiales desnudos, con una sola ventanilla, que parece un agujero, y que afean.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6379054597744804, "is_candidate": false}, {"start": 510.749, "end": 517.893, "text": "Eso no puede ser fruto de la especulaci\u00f3n inmobiliaria a peque\u00f1a escala que ha ocurrido en Buenos Aires, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6211308328011085, "is_candidate": false}, {"start": 517.893, "end": 518.573, "text": "Pero es que, insisto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7338368216432656, "is_candidate": false}, {"start": 524.764, "end": 543.987, "text": " De verdad, o sea, la cantidad de... Habr\u00e1 gente que no le gusta el brutalismo socialista, pero \u00bfme van a decir en serio que la arquitectura de las grandes ciudades de la Rep\u00fablica Popular China son feas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.715717381861908, "is_candidate": false}, {"start": 547.043, "end": 560.773, "text": " o que las grandes monumentos de la \u00e9poca del realismo socialista en la URSS, en Polonia, en Hungr\u00eda, en Vietnam, la planificaci\u00f3n urbana de la ciudad de Ho Chi Minh es fea, es fealdad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6766769370975306, "is_candidate": false}, {"start": 560.773, "end": 565.116, "text": "Es muy gracioso y muy tremendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7687996304719024, "is_candidate": false}, {"start": 567.864, "end": 572.81, "text": " Cada vez tengo m\u00e1s la certeza, claro, no lo puedo probar, de que esta entrevista ha sido pactada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7368300468216615, "is_candidate": false}, {"start": 572.81, "end": 583.224, "text": "Esta entrevista ha sido pactada porque las preguntas est\u00e1n totalmente encaminadas al, entre comillas, lucimiento de mi ley, que no es m\u00e1s que repetir sus consignas de siempre, pero para el p\u00fablico de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6650860551482645, "is_candidate": false}, {"start": 584.285, "end": 590.007, "text": " Y si triunfan en Estados Unidos, entonces es como si hubiera triunfado en el mundo entero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7013004194134013, "is_candidate": false}, {"start": 590.007, "end": 591.628, "text": "En fin, sigamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7222086806060946, "is_candidate": false}, {"start": 591.628, "end": 594.069, "text": "Esa es una primera caracterizaci\u00f3n de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28399744214341727, "is_candidate": true}, {"start": 594.069, "end": 611.075, "text": "En cuanto a lo que tiene que ver la ciudad aut\u00f3noma de Buenos Aires, cuando uno mira la arquitectura, la arquitectura de la Argentina liberal es esa arquitectura que genera tanta", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2230118916492434, "is_candidate": true}, {"start": 614.028, "end": 621.493, "text": " fascinaci\u00f3n y que es deslumbrante, porque es la arquitectura de la Argentina gloriosa, de la Argentina liberal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2093294383963874, "is_candidate": true}, {"start": 621.493, "end": 631.941, "text": "El mejor ejemplo de ello es el Teatro Col\u00f3n, uno de los mejores teatros l\u00edricos del mundo, porque es el reflejo de esa Argentina pujante, liberal,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27177946603316117, "is_candidate": true}, {"start": 633.877, "end": 635.177, "text": " admirada por todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5352727732083749, "is_candidate": false}, {"start": 635.177, "end": 657.641, "text": "Argentina liberal y pujante que nunca existi\u00f3, como yo dije al principio de mi an\u00e1lisis, es decir, era simplemente un pa\u00eds agroexportador y exportador de carne de vaca, cuyo estatus solo la provincia de Buenos Aires, mientras el resto del pa\u00eds se mor\u00eda de hambre, se trunc\u00f3 a inicios de la Primera Guerra Mundial y poco a poco eso fue descendiendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6230411566081275, "is_candidate": false}, {"start": 657.641, "end": 661.182, "text": "Y claro, hablamos de la", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6810029377385836, "is_candidate": false}, {"start": 662.222, "end": 663.624, "text": " Esa arquitectura decimon\u00f3nica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8827709814028528, "is_candidate": false}, {"start": 663.624, "end": 675.015, "text": "Y la arquitectura decimon\u00f3nica y un poco del siglo XX, el neoclasicismo, en todas las naciones pol\u00edticas que empezaron a formarse en el siglo XIX, evidentemente ten\u00edan que ser liberales los que lo hac\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.651595294801107, "is_candidate": false}, {"start": 675.015, "end": 675.636, "text": "Aunque no solo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7105285474268226, "is_candidate": false}, {"start": 678.593, "end": 680.695, "text": " en multitud de pa\u00edses, pero no solo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7113782822598526, "is_candidate": false}, {"start": 680.695, "end": 690.482, "text": "Quiero decir, la arquitectura de la Alemania Unificada no era liberal, porque el r\u00e9gimen del segundo Reich alem\u00e1n no era liberal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7046188316910644, "is_candidate": false}, {"start": 690.482, "end": 696.566, "text": "Tengo mis dudas de calificar la arquitectura parisina en la \u00e9poca de Napole\u00f3n III como liberal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.673622858193273, "is_candidate": false}, {"start": 696.566, "end": 700.549, "text": "Para m\u00ed, Napole\u00f3n III no era liberal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.676385334668398, "is_candidate": false}, {"start": 700.549, "end": 705.513, "text": "Pero claro, la cuesti\u00f3n es \u00bfqu\u00e9 tendr\u00e1n que ver los estilos arquitect\u00f3nicos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.663625660189883, "is_candidate": false}, {"start": 706.71, "end": 710.613, "text": " de una \u00e9poca con la ideolog\u00eda que se tiene.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.806259116392939, "is_candidate": false}, {"start": 710.613, "end": 730.407, "text": "Y, en segundo lugar, \u00bfpor qu\u00e9 hablamos s\u00f3lo de los edificios que quedaron, que eran b\u00e1sicamente institucionales, art\u00edstico-culturales, y no hablamos de la arquitectura para los obreros y campesinos, que muchos llegaban de la inmigraci\u00f3n interior de Argentina a Buenos Aires o otras ciudades como Rosario o Mendoza?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6096266464884268, "is_candidate": false}, {"start": 731.331, "end": 753.982, "text": " pero no hablamos de la arquitectura que fue desapareciendo donde viv\u00eda esa clase obrera inmigrante del interior o de fuera de Argentina, que llegaba de Italia, de Espa\u00f1a, de Francia, de Polonia, etc\u00e9tera, y cuyas casas ya pr\u00e1cticamente han desaparecido porque han sido sustituidas por otro tipo de construcciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.611010121785369, "is_candidate": false}, {"start": 753.982, "end": 759.885, "text": "Esa arquitectura tambi\u00e9n se hizo en \u00e9poca liberal, pero como no queda pr\u00e1cticamente nada o muy poco, de ello no se habla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6262479851431373, "is_candidate": false}, {"start": 761.175, "end": 773.485, "text": " Pero vamos, yo espero que alguien que est\u00e9 viendo el v\u00eddeo pueda comentar c\u00f3mo era, si queda alg\u00fan reflejo de esa arquitectura popular decimon\u00f3nica de la Argentina liberal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5847427317864996, "is_candidate": false}, {"start": 773.485, "end": 777.809, "text": "Pero aqu\u00ed est\u00e1 muy claro una cosa que he dicho al principio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7852751511575338, "is_candidate": false}, {"start": 777.809, "end": 789.158, "text": "Mi ley no es m\u00e1s que un ejemplo de la tradici\u00f3n pol\u00edtica que durante m\u00e1s tiempo ha gobernado Argentina como Estado independiente, que es el liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6147683138900006, "is_candidate": false}, {"start": 791.423, "end": 804.775, "text": " No es el peronismo, no es el radicalismo de Irigoyen ni de Alfons\u00edn, ni es la socialdemocracia, ni es el socialismo, ni mucho menos el comunismo, que ning\u00fan partido comunista ha gobernado jam\u00e1s Argentina, ni Trotskista, ni nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6562410866043259, "is_candidate": false}, {"start": 804.775, "end": 808.999, "text": "Han sido los liberales los que han gobernado durante m\u00e1s tiempo Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.64940363212901, "is_candidate": false}, {"start": 808.999, "end": 814.564, "text": "Y ellos venden el mito de que con ellos Argentina fue una potencia entre finales del siglo XIX y principios del siglo XX.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6496581096578904, "is_candidate": false}, {"start": 815.563, "end": 819.965, "text": " Y Argentina no ha sido potencia jam\u00e1s en sus dos siglos de independencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7286427249598728, "is_candidate": false}, {"start": 819.965, "end": 820.665, "text": "Nunca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9553033540098751, "is_candidate": false}, {"start": 820.665, "end": 821.345, "text": "Ese es el tema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.02570142711793, "is_candidate": false}, {"start": 821.345, "end": 822.526, "text": "Esto es un relato.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.820609625131203, "is_candidate": false}, {"start": 822.526, "end": 829.989, "text": "Esto es b\u00e1sicamente un relato que vende la idea al electorado de un para\u00edso perdido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7674075981037851, "is_candidate": false}, {"start": 830.836, "end": 835.14, "text": " ese para\u00edso perdido es el siglo XIX argentino, inicios del XX.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7798226271752523, "is_candidate": false}, {"start": 835.14, "end": 850.733, "text": "Igual que se vende en otros \u00e1mbitos liberales el para\u00edso perdido del capitalismo decimon\u00f3nico antes de 1913, cuando empieza a surgir, poco antes de la Primera Guerra Mundial y con el Plan Beveridge en Inglaterra, como ejemplo hay muchos otros, el estado del bienestar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6200115426801422, "is_candidate": false}, {"start": 852.542, "end": 866.15, "text": " Claro, pero, insisto, de la explotaci\u00f3n laboral de mujeres, ni\u00f1os y hombres en el siglo XIX, de las condiciones de vida que ten\u00edan, de la explotaci\u00f3n colonial y de las hambrunas en Irlanda o en la India, no se habla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6225936498677274, "is_candidate": false}, {"start": 866.15, "end": 871.734, "text": "Y, en todo caso, si se habla, es para decir, no, eso no es capitalismo, eso es colonialismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7127187361002312, "is_candidate": false}, {"start": 871.734, "end": 873.995, "text": "Vale, somos seres de luz.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7484529160317048, "is_candidate": false}, {"start": 873.995, "end": 878.438, "text": "Lo que nos interesa del pasado lo hemos hecho nosotros, lo que no nos interesa no lo hemos hecho nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6801674020276058, "is_candidate": false}, {"start": 879.58, "end": 884.824, "text": " En fin, pues malamente, pero atr\u00e1s, que dir\u00eda Rosalida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7659245742017555, "is_candidate": false}, {"start": 884.824, "end": 887.306, "text": "Sigamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8324563417870846, "is_candidate": false}, {"start": 887.306, "end": 906.082, "text": "Y despu\u00e9s, todas las edificaciones ya m\u00e1s cuadradas, es lo que en alg\u00fan momento se llamaba el Ministerio de Obras P\u00fablicas o el Ministerio de Acci\u00f3n Social, es el que est\u00e1 en la 9 de julio,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27802267151094584, "is_candidate": true}, {"start": 907.689, "end": 913.775, "text": " un edificio verdaderamente feo, con caracter\u00edsticas sovi\u00e9ticas directamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3525699365688687, "is_candidate": true}, {"start": 913.775, "end": 920.481, "text": "Es m\u00e1s, yo insisto, \u00bfha visitado Miley en el metro de Mosc\u00fa en alg\u00fan momento?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7611994475640549, "is_candidate": false}, {"start": 920.481, "end": 923.684, "text": "Yo he estado en Mosc\u00fa en 2011 y eso es una obra del socialismo sovi\u00e9tico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8112185047307677, "is_candidate": false}, {"start": 923.684, "end": 928.609, "text": "Que P\u00e9rez Soto dir\u00eda que no, que es la burocracia capitalista de Stalin.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8385163773358372, "is_candidate": false}, {"start": 928.609, "end": 931.612, "text": "O no, el caso es, \u00bfeso es feo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8399436725162206, "is_candidate": false}, {"start": 934.565, "end": 947.553, "text": " si es un estilo pr\u00e1cticamente tan neocl\u00e1sico en arquitectura como los palacios del siglo XIX, porque Stalin ten\u00eda la idea de que el m\u00e9todo ten\u00eda que ser un palacio para la clase obrera para cuando fuera a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6900367590294101, "is_candidate": false}, {"start": 947.553, "end": 958.58, "text": "Por ejemplo, el Rascacielos, que es la facultad de matem\u00e1ticas de la Universidad Estatal de Mosc\u00fa o Universidad de Lomonosov, \u00bfeso es feo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5917981841386379, "is_candidate": false}, {"start": 958.58, "end": 959.741, "text": "\u00bfEse edificio es feo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9972875392710081, "is_candidate": false}, {"start": 959.741, "end": 961.802, "text": "\u00bfEn serio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8778383121125013, "is_candidate": false}, {"start": 961.802, "end": 962.042, "text": "En fin.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9701203736453538, "is_candidate": false}, {"start": 962.904, "end": 971.552, "text": " que es todo, es que es muy burdo, es como muy son argumentos muy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7777449226941231, "is_candidate": false}, {"start": 971.552, "end": 974.414, "text": "Son argumentos bastante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8334073880684584, "is_candidate": false}, {"start": 974.414, "end": 988.547, "text": "Est\u00e1n hechos a mala fe, claro, a que el Carlson le pregunta eso y oye y la arquitectura de los rascacielos de los setenta y ochenta en Estados Unidos en plena \u00e9poca liberal con con con Rigan en los ochenta es bonita.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6923767466064661, "is_candidate": false}, {"start": 989.75, "end": 992.732, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.882354090061096, "is_candidate": false}, {"start": 992.732, "end": 1001.999, "text": "\u00bfY los barrios marginales y las chabolas y favelas que se empezaron a fomentar en Detroit, en Chicago, en Nueva York, son bonitas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7079955537929274, "is_candidate": false}, {"start": 1001.999, "end": 1005.401, "text": "\u00bfEn pleno liberalismo de Reagan?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6790834319306269, "is_candidate": false}, {"start": 1005.401, "end": 1012.266, "text": "\u00bfY las chabolas que empezaron a gestarse en Los \u00c1ngeles, en California, en Skid Row, con Reagan y con Bush padre, son bonitas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6963509539322263, "is_candidate": false}, {"start": 1015.931, "end": 1017.151, "text": " \u00bfEs eso bonito?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9054933721489834, "is_candidate": false}, {"start": 1017.151, "end": 1019.872, "text": "Es muy burdo, de verdad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9140801441699937, "is_candidate": false}, {"start": 1019.872, "end": 1026.313, "text": "Veo mucha mala fe, tanto por parte de Millais como por parte de Tucker Carlson.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8067892322140018, "is_candidate": false}, {"start": 1026.313, "end": 1037.896, "text": "En un momento hab\u00eda una estatua, ahora la sacaron, pero hab\u00eda una estatua que estaba en esta forma, con la mano as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33506501794296917, "is_candidate": true}, {"start": 1037.896, "end": 1042.317, "text": "B\u00e1sicamente, para reflejar una coima.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36989499432715, "is_candidate": true}, {"start": 1044.591, "end": 1054.541, "text": " que fue una de las cosas que hizo, el que hizo el edificio en repudio a la cantidad de coimas que le pidieron mientras que hac\u00eda el edificio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34027852729157526, "is_candidate": true}, {"start": 1054.541, "end": 1066.733, "text": "Esa es la arquitectura, y cada vez m\u00e1s chata, cada vez m\u00e1s fea, y solamente las partes que progresan son aquellas que tienen negocios vinculados a los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33845564563364494, "is_candidate": true}, {"start": 1066.733, "end": 1067.693, "text": "Ejemplo, Puerto Madero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.647023781337988, "is_candidate": false}, {"start": 1074.555, "end": 1080.3, "text": " The leftist buildings, los edificios de izquierdas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7061557256942692, "is_candidate": false}, {"start": 1080.3, "end": 1084.103, "text": "\u00bfQu\u00e9 diferencia hay entre un edificio de izquierdas y de derechas en sentido est\u00e9tico?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8081145814038595, "is_candidate": false}, {"start": 1084.103, "end": 1085.305, "text": "Es que no tiene ning\u00fan sentido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8542999243517264, "is_candidate": false}, {"start": 1085.305, "end": 1088.848, "text": "O sea, ya estamos en un terreno de la izquierda divagante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.719626950141067, "is_candidate": false}, {"start": 1088.848, "end": 1092.191, "text": "La arquitectura de izquierdas y la arquitectura de derechas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7566568648674022, "is_candidate": false}, {"start": 1093.486, "end": 1106.373, "text": " Si nos ponemos as\u00ed, Javier Milei, \u00bfacaso no eran m\u00e1s bellos los edificios precapitalistas del Renacimiento, del Barroco o medievales, las catedrales g\u00f3ticas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6044257376509501, "is_candidate": false}, {"start": 1106.373, "end": 1109.115, "text": "\u00bfC\u00f3mo las valoramos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7657219058532269, "is_candidate": false}, {"start": 1109.115, "end": 1112.777, "text": "\u00bfY los grandes coliseos romanos y los panteones griegos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6669631366605945, "is_candidate": false}, {"start": 1114.17, "end": 1117.572, "text": " las pir\u00e1mides de Egipto, es que es terrible, de verdad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8593153691031674, "is_candidate": false}, {"start": 1117.572, "end": 1119.793, "text": "Est\u00e1 pactada la entrevista, me da la sensaci\u00f3n de que est\u00e1 pactada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9703257820680086, "is_candidate": false}, {"start": 1119.793, "end": 1126.898, "text": "Hemos sobrepasado ya la mitad de la entrevista, llevo 16 minutos y 48, sigamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.86303245465925, "is_candidate": false}, {"start": 1126.898, "end": 1127.058, "text": "Porque...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0434407960880256, "is_candidate": false}, {"start": 1144.528, "end": 1149.912, "text": " tiene que ver con los valores de la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46579972106198275, "is_candidate": true}, {"start": 1149.912, "end": 1171.909, "text": "Digamos, los valores subyacentes en las ideas de la izquierda es la envidia, el odio, el resentimiento, el trato desigual frente a la ley... En serio, estas valoraciones morales absurdas, lo de que el socialismo es fruto de la envidia, que es un razonamiento de Mises, un razonamiento moral absurdo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39489181220257374, "is_candidate": true}, {"start": 1174.784, "end": 1191.457, "text": " Y es que si nos ponemos en este nivel de demagogia, el liberalismo no va cualigado con pecados capitales como la avaricia, como la soberbia, incluso como la ira.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6323564401327618, "is_candidate": false}, {"start": 1192.842, "end": 1208.268, "text": " en tanto que la ira que representa mi ley en sus m\u00edtines cuando se vuelve col\u00e9rico contra ciertas cosas, no, es que est\u00e1 col\u00e9rico contra la injusticia, es una sensaci\u00f3n de ira, es un pecado capital, incluso con la envidia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5981838353866354, "is_candidate": false}, {"start": 1208.268, "end": 1211.809, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 el capitalismo no puede tener que ver con la envidia?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8206775184781019, "is_candidate": false}, {"start": 1211.809, "end": 1213.85, "text": "Es decir, \u00bfen qu\u00e9 sentido?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7276071120274694, "is_candidate": false}, {"start": 1220.541, "end": 1235.432, "text": " Yo quiero ser como esta persona, pero no puedo ser como es esta persona, as\u00ed que le hago la vida imposible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7171137739958768, "is_candidate": false}, {"start": 1235.432, "end": 1245.659, "text": "\u00bfAcaso los liberales no pueden pensar que envidian los derechos sociales que tienen los trabajadores cuando se los han ganado en las luchas obreras?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.681707398534971, "is_candidate": false}, {"start": 1247.409, "end": 1261.377, "text": " Y como no pueden adquirir por la situaci\u00f3n en la que se vive \u00faltimamente en el capitalismo, de descomposici\u00f3n del estado del bienestar, no pueden adquirir esos derechos, en vez de luchar por los derechos de todos, lo que quieren es destrozar a los que tienen esos derechos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6098728216204619, "is_candidate": false}, {"start": 1261.377, "end": 1263.259, "text": "\u00bfAcaso esos trabajadores informales", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8531392511224849, "is_candidate": false}, {"start": 1264.488, "end": 1275.612, "text": " que votan por mi ley porque quieren trabajar m\u00e1s sin que haya regulaci\u00f3n en su situaci\u00f3n, lo que hacen es envidiar a los trabajadores formales que tienen derechos y lo que quieren es destrozarlos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5989770450746886, "is_candidate": false}, {"start": 1275.612, "end": 1277.372, "text": "\u00bfEso no es fruto de la envidia?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.715437709560608, "is_candidate": false}, {"start": 1277.372, "end": 1286.195, "text": "Si nos ponemos en ese nivel de razonamiento, que evidentemente es demag\u00f3gico, pero si nos ponemos ah\u00ed, \u00bfacaso no ser\u00eda igual?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6573478250702066, "is_candidate": false}, {"start": 1286.195, "end": 1291.817, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 patologizamos y moralizamos las ideolog\u00edas pol\u00edticas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6928460296086566, "is_candidate": false}, {"start": 1294.75, "end": 1299.393, "text": " Es que, claro, es un demago, mi ley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9126173275836854, "is_candidate": false}, {"start": 1299.393, "end": 1301.414, "text": "Es un sofista, un absoluto sofista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7594537699437733, "is_candidate": false}, {"start": 1301.414, "end": 1302.975, "text": "Sigamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7414698768347513, "is_candidate": false}, {"start": 1302.975, "end": 1304.937, "text": "Y la violencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4713059763918622, "is_candidate": true}, {"start": 1304.937, "end": 1307.358, "text": "Como si el liberalismo no se hubiera impuesto por la violencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.708797666356948, "is_candidate": false}, {"start": 1307.358, "end": 1313.222, "text": "En el siglo XIX, en el siglo XX, culo argentino roca, conquista del desierto, genocidio de ind\u00edgenas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7188989588276603, "is_candidate": false}, {"start": 1313.222, "end": 1316.704, "text": "En fin.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9727684298808039, "is_candidate": false}, {"start": 1316.704, "end": 1318.886, "text": "Entonces, todo ese altruismo socialista", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3654597291044701, "is_candidate": true}, {"start": 1320.438, "end": 1323.739, "text": " El socialismo en ninguna vertiente es altruista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7305550139521605, "is_candidate": false}, {"start": 1323.739, "end": 1330.381, "text": "El altruismo, la caridad, es propia de reg\u00edmenes liberales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7961626576124253, "is_candidate": false}, {"start": 1330.381, "end": 1341.745, "text": "Los conciertos ben\u00e9ficos, las ferias de beneficencia, todo eso son cosas de la alta sociedad, tanto noble como burguesa o gran burguesa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6987320150004509, "is_candidate": false}, {"start": 1344.928, "end": 1353.672, "text": " Y aparte de eso, hablando de la caridad, que suele ser altruista, pero tambi\u00e9n busca beneficiarse de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7470276076081948, "is_candidate": false}, {"start": 1353.672, "end": 1356.674, "text": "\u00bfQu\u00e9 tiene de malo el comportamiento altruista con otras personas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7440474319268867, "is_candidate": false}, {"start": 1356.674, "end": 1364.437, "text": "\u00bfQu\u00e9 tiene de malo, a nivel moral estoy diciendo, ayudar a otros sin pedir nada a cambio?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7643329231442394, "is_candidate": false}, {"start": 1364.437, "end": 1368.459, "text": "A lo mejor he dicho que las obras de beneficiencia y caridad son altruistas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6998694736322393, "is_candidate": false}, {"start": 1368.459, "end": 1369.16, "text": "Me he equivocado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8245044129194993, "is_candidate": false}, {"start": 1369.16, "end": 1372.701, "text": "Yo creo que no lo son.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8109043395114885, "is_candidate": false}, {"start": 1372.701, "end": 1373.782, "text": "Son pura hipocres\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6536170889524402, "is_candidate": false}, {"start": 1375.816, "end": 1378.281, "text": " \u00bfQu\u00e9 tiene de malo el altruismo, Milei?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8072183938460935, "is_candidate": false}, {"start": 1378.281, "end": 1379.683, "text": "\u00bfHa sido tu altruista en alg\u00fan momento?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6748329021733592, "is_candidate": false}, {"start": 1379.683, "end": 1381.727, "text": "No lo s\u00e9, no desconozco, desconozco tu vida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6839555465328453, "is_candidate": false}, {"start": 1381.727, "end": 1382.028, "text": "Sigamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8955612403550003, "is_candidate": false}, {"start": 1389.187, "end": 1398.691, "text": " Entonces, claro, cuando uno es pobre, la edificaci\u00f3n que puede hacer frente por esa es claramente propia de alguien pobre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3162467031143036, "is_candidate": true}, {"start": 1398.691, "end": 1410.696, "text": "Porque esto es interesante, el socialismo es siempre y en todo lugar un fen\u00f3meno violento, asesino y empobrecedor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32341921376725513, "is_candidate": true}, {"start": 1410.696, "end": 1413.897, "text": "Vamos a ver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8421837417192465, "is_candidate": false}, {"start": 1413.897, "end": 1415.038, "text": "La Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7367515519989931, "is_candidate": false}, {"start": 1419.249, "end": 1428.012, "text": " Por la violencia gan\u00f3 la guerra a Hitler y se convirti\u00f3 en segunda potencia mundial en muy poco tiempo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7542084215064864, "is_candidate": false}, {"start": 1428.012, "end": 1434.295, "text": "Y adem\u00e1s se recuper\u00f3 despu\u00e9s de la masacre que hizo la Wehrmacht alemana en la URSS.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7639081903669025, "is_candidate": false}, {"start": 1434.295, "end": 1443.678, "text": "La Rep\u00fablica Popular China, por mucho que les molesten a los izquierdistas indefinidos que dicen que es capitalismo, China utiliza el capital para construir el socialismo y apoderarse del mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.60587937478623, "is_candidate": false}, {"start": 1443.678, "end": 1444.439, "text": "S\u00ed, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6681656867932957, "is_candidate": false}, {"start": 1444.439, "end": 1445.139, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6875505652650498, "is_candidate": false}, {"start": 1447.783, "end": 1451.496, "text": " La izquierda divagante no entiende lo que est\u00e1n haciendo los chinos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7425446186701932, "is_candidate": false}, {"start": 1454.525, "end": 1467.491, "text": " Yo creo que aqu\u00ed hay que criticar la idea de burocracia como clase social, porque ser\u00eda como decir que un sector profesional es una clase social, es decir, que los funcionarios son una clase social, que es lo que dec\u00eda Hegel.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6801285119603487, "is_candidate": false}, {"start": 1467.491, "end": 1478.617, "text": "Entonces, por esa regla de tres, los sacerdotes son una clase social tambi\u00e9n, y no una profesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7011677225626701, "is_candidate": false}, {"start": 1479.98, "end": 1490.703, "text": " porque no est\u00e1n ni en el sector privado per se econ\u00f3mico, ni tampoco son funcionarios, ni tampoco son proletarios, a no ser que trabajen como trabajadores asalariados, o que tengan una empresa, lo que sea.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6843976812856483, "is_candidate": false}, {"start": 1490.703, "end": 1497.664, "text": "\u00bfPero el clero es una clase social?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7775442655339473, "is_candidate": false}, {"start": 1497.664, "end": 1504.646, "text": "En la revoluci\u00f3n francesa hab\u00eda alto clero en el primer estado, junto con la nobleza, pero hab\u00eda bajo clero en el tercer estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7535332594507166, "is_candidate": false}, {"start": 1506.667, "end": 1519.362, "text": " \u00bfEs lo mismo un alto funcionario del Estado que un funcionario, por ejemplo, un docente de un colegio de un pueblo peque\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7239395140050429, "is_candidate": false}, {"start": 1519.362, "end": 1522.826, "text": "\u00bfO que, por ejemplo, un m\u00e9dico de pueblo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6253138073478319, "is_candidate": false}, {"start": 1522.826, "end": 1524.708, "text": "Son funcionarios tambi\u00e9n, son bur\u00f3cratas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8062947836535487, "is_candidate": false}, {"start": 1524.708, "end": 1525.549, "text": "Trabajan para el Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7215779303418632, "is_candidate": false}, {"start": 1525.549, "end": 1527.371, "text": "Me da a m\u00ed que no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7890642836661546, "is_candidate": false}, {"start": 1529.13, "end": 1534.316, "text": " Pero es que, en serio, es que el liberalismo no ha creado, no ha empobrecido gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8232677801539121, "is_candidate": false}, {"start": 1534.316, "end": 1542.764, "text": "Es que la gente se cree que el liberalismo es solo lo que hizo, bueno, Margaret Thatcher y Ronald Reagan en los pa\u00edses anglosajones centrales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7638610373103225, "is_candidate": false}, {"start": 1542.764, "end": 1551.714, "text": "\u00bfEs que acaso al cargarse la seguridad social Margaret Thatcher en el Reino Unido no empez\u00f3 a empobrecerse el pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8559835000418425, "is_candidate": false}, {"start": 1553.533, "end": 1567.318, "text": " es que al cargarse el sindicato minero y al empezar a desindustrializar el norte de Inglaterra y el sur de Escocia, no empezaron a generarse bolsas de pobreza y a crecer la drogadicci\u00f3n, sobre todo en \u00e9poca de las raves y de las pastillas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6182484435123188, "is_candidate": false}, {"start": 1567.318, "end": 1573.661, "text": "A partir del a\u00f1o 88, el llamado segundo verano del amor en Inglaterra, no empez\u00f3 a crecer la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7041743194772528, "is_candidate": false}, {"start": 1573.661, "end": 1574.441, "text": "No se gener\u00f3", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.956749675983424, "is_candidate": false}, {"start": 1576.61, "end": 1579.612, "text": " un aumento de la pobreza relativa en EE.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7421726154558173, "is_candidate": false}, {"start": 1579.612, "end": 1582.073, "text": "UU., un aumento de las chabolas en EE.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6735448618049072, "is_candidate": false}, {"start": 1582.073, "end": 1585.215, "text": "UU., e incluso un repunte de la prostituci\u00f3n infantil en EE.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6792012982195155, "is_candidate": false}, {"start": 1585.215, "end": 1585.435, "text": "UU.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9965781197224286, "is_candidate": false}, {"start": 1585.435, "end": 1588.117, "text": "en la \u00e9poca de Ronald Reagan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7408314100561311, "is_candidate": false}, {"start": 1588.117, "end": 1593.58, "text": "Hay estudios que analizan esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7293080611789016, "is_candidate": false}, {"start": 1593.58, "end": 1602.485, "text": "Y en el caso de... Y en el caso de Argentina, si tan potencia era Argentina,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6917105837787807, "is_candidate": false}, {"start": 1604.013, "end": 1606.955, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 hab\u00eda desnutrici\u00f3n en el interior de Argentina?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.832609879136345, "is_candidate": false}, {"start": 1606.955, "end": 1612.277, "text": "En la Argentina rural, que era pr\u00e1cticamente a inicios del siglo XX la inmensa mayor\u00eda del territorio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8114610066147798, "is_candidate": false}, {"start": 1612.277, "end": 1621.202, "text": "Y adem\u00e1s es que la provincia de Buenos Aires no era una provincia industrializada, propiamente hablando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7690408309453204, "is_candidate": false}, {"start": 1621.202, "end": 1629.447, "text": "Viv\u00eda de vender soja y, sobre todo, carne.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7507268487708021, "is_candidate": false}, {"start": 1629.447, "end": 1631.828, "text": "Mientras que llegaban productos de alta calidad inglesa all\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6139223304394926, "is_candidate": false}, {"start": 1633.314, "end": 1635.556, "text": " Era b\u00e1sicamente un neoprotectorado brit\u00e1nico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8746587070062954, "is_candidate": false}, {"start": 1635.556, "end": 1644.983, "text": "Y insisto en el tema de la violencia, es que al final todos estos argumentos son circulares, pero es que el liberalismo se impuso por la violencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6862882268100157, "is_candidate": false}, {"start": 1646.654, "end": 1651.938, "text": " Los wigs presbiterianos se impusieron en la guerra civil inglesa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7293552750516619, "is_candidate": false}, {"start": 1651.938, "end": 1655.08, "text": "La Revoluci\u00f3n Gloriosa fue una revoluci\u00f3n violenta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7123608445863383, "is_candidate": false}, {"start": 1655.08, "end": 1670.473, "text": "La guerra de independencia en Espa\u00f1a contra la invasi\u00f3n apel\u00e9onica, en la que hubo un bando liberal, evidentemente, la izquierda liberal, tambi\u00e9n requiri\u00f3 de violencia, no solo para expulsar a los franceses, sino para luchar contra los reaccionarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6876959814722565, "is_candidate": false}, {"start": 1670.473, "end": 1673.736, "text": "Y en el siglo XIX espa\u00f1ol hubo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7260887674816129, "is_candidate": false}, {"start": 1675.6, "end": 1685.482, "text": " Tres guerras civiles, llamadas guerras carlistas, en las que los liberales y los carlistas lucharon a muerte y los liberales se impusieron por la violencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7133216564008907, "is_candidate": false}, {"start": 1685.482, "end": 1688.823, "text": "Por la violencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8409106118717069, "is_candidate": false}, {"start": 1688.823, "end": 1691.984, "text": "Pongo estos casos, pero hay much\u00edsimos m\u00e1s en otras naciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8181181698032982, "is_candidate": false}, {"start": 1691.984, "end": 1697.905, "text": "El liberalismo, os guste o no, se impuso en el siglo XIX por la violencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6959905323298645, "is_candidate": false}, {"start": 1699.062, "end": 1701.504, "text": " con los medios que hab\u00eda en el siglo XIX.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7176902773495433, "is_candidate": false}, {"start": 1701.504, "end": 1707.428, "text": "El liberalismo econ\u00f3mico del imperio brit\u00e1nico se impuso a sangre y fuego por la violencia en todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6398565516606382, "is_candidate": false}, {"start": 1707.428, "end": 1708.849, "text": "No es colonialismo, no es liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7917001397400741, "is_candidate": false}, {"start": 1708.849, "end": 1711.53, "text": "Dejad el rollo de los seres de luz.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7347259518914067, "is_candidate": false}, {"start": 1711.53, "end": 1720.857, "text": "Todas las ideolog\u00edas pol\u00edticas que han logrado imponerse e implantarse a escala de estados lo han hecho mediante la violencia y el liberalismo no es la excepci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6849656586415165, "is_candidate": false}, {"start": 1720.857, "end": 1722.598, "text": "Es una de las m\u00e1s importantes que lo ha hecho.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6977722439711721, "is_candidate": false}, {"start": 1723.902, "end": 1726.304, "text": " est\u00e1 mintiendo a sabienda Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8451860032675018, "is_candidate": false}, {"start": 1726.304, "end": 1733.85, "text": "Pero claro, yo creo que es que es un talib\u00e1n, es un fan\u00e1tico de lo suyo y le ciega la ideolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.611270902938778, "is_candidate": false}, {"start": 1733.85, "end": 1742.837, "text": "Es, como dir\u00eda mi amigo, soci\u00f3logo y fil\u00f3sofo Andr\u00e9s Gonz\u00e1lez G\u00f3mez, esto es puro cerr\u00f3n, cerr\u00f3n no, cerrojo ideol\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.731403026448046, "is_candidate": false}, {"start": 1742.837, "end": 1744.459, "text": "Bien, sigamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6366736868897582, "is_candidate": false}, {"start": 1744.459, "end": 1746.721, "text": "Esa es la caracter\u00edstica del socialismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3087124893815102, "is_candidate": true}, {"start": 1746.721, "end": 1749.042, "text": "Socialism has become", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9417601588686578, "is_candidate": false}, {"start": 1751.69, "end": 1752.291, "text": " Ascendente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0608246760981834, "is_candidate": false}, {"start": 1752.291, "end": 1754.152, "text": "Vamos a ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.961297048225043, "is_candidate": false}, {"start": 1754.152, "end": 1754.332, "text": "Taker.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.078788064461841, "is_candidate": false}, {"start": 1766.144, "end": 1785.67, "text": " qu\u00e9 partido socialista o incluso m\u00ednimamente socialdem\u00f3crata ahora mismo en Estados Unidos est\u00e1 poniendo en cuesti\u00f3n el bipartidismo hist\u00f3rico que ha habido en el pa\u00eds despu\u00e9s de la Guerra de Secesi\u00f3n, cuando el Partido Republicano se funda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5985156565237943, "is_candidate": false}, {"start": 1785.67, "end": 1788.731, "text": "Pr\u00e1cticamente casi por Abraham Lincoln.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7409585585753675, "is_candidate": false}, {"start": 1788.731, "end": 1793.193, "text": "Qu\u00e9 partido no digo ya comunista, no socialdem\u00f3crata,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6399479009588573, "is_candidate": false}, {"start": 1794.207, "end": 1796.307, "text": " est\u00e1 ascendiendo al poder en Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7191242654162416, "is_candidate": false}, {"start": 1796.307, "end": 1798.148, "text": "Es que entendemos por socialismo b\u00e1sicamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7802094646612947, "is_candidate": false}, {"start": 1798.148, "end": 1812.711, "text": "O sea, el problema es que identifican socialismo no ya solo con que el Estado haga cosas, porque es que el Estado liberal tambi\u00e9n hace cosas y muchas, entre otras, conquistar la Patagonia y exterminar a los indios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7042869009615889, "is_candidate": false}, {"start": 1812.711, "end": 1814.871, "text": "A los ind\u00edgenas, que hay gente que se enfada si digo indios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7248694718806539, "is_candidate": false}, {"start": 1814.871, "end": 1818.212, "text": "Adem\u00e1s, ahora la India se va a llamar Barat.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7485717403928047, "is_candidate": false}, {"start": 1818.212, "end": 1820.932, "text": "Podr\u00eda llamarse Borat y entonces nos re\u00edmos todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8012902718515886, "is_candidate": false}, {"start": 1820.932, "end": 1822.853, "text": "Perd\u00f3n por la broma, pero vamos a ver.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7424476748996891, "is_candidate": false}, {"start": 1827.521, "end": 1830.463, "text": " En serio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0165169506345073, "is_candidate": false}, {"start": 1830.463, "end": 1833.005, "text": "D\u00f3nde est\u00e1 el peligro socialista en Estados Unidos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8105000480833255, "is_candidate": false}, {"start": 1833.005, "end": 1836.328, "text": "Ojal\u00e1 lo hubiera, pero es que yo no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8123591630493587, "is_candidate": false}, {"start": 1836.328, "end": 1839.751, "text": "Es decir, d\u00f3nde est\u00e1 la vanguardia obrera revolucionaria en Estados Unidos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7546604947694684, "is_candidate": false}, {"start": 1839.751, "end": 1846.936, "text": "D\u00f3nde hay un partido m\u00ednimamente socialdem\u00f3crata cl\u00e1sico en Estados Unidos que le dispute al partido dem\u00f3crata del Partido Republicano?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6833813887825567, "is_candidate": false}, {"start": 1846.936, "end": 1855.203, "text": "Acaso estar\u00e1n diciendo que.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7344879598970788, "is_candidate": false}, {"start": 1855.203, "end": 1856.344, "text": "Joe Biden es socialista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7722470673426606, "is_candidate": false}, {"start": 1858.544, "end": 1862.706, "text": " o Hillary Clinton.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.836726671478338, "is_candidate": false}, {"start": 1862.706, "end": 1869.029, "text": "\u00bfEn serio me pueden decir que Bernie Sanders es socialista?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7150215604791461, "is_candidate": false}, {"start": 1869.029, "end": 1879.074, "text": "Un se\u00f1or que defiende la empresa privada estadounidense.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7052746760169624, "is_candidate": false}, {"start": 1879.074, "end": 1881.535, "text": "Est\u00e1 m\u00e1s o menos en el social liberalismo, como mucho.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7245956502239219, "is_candidate": false}, {"start": 1884.597, "end": 1894.247, "text": " En fin, como mi primera experiencia de video reacci\u00f3n, pues creo que puede ser curiosa para muchos que lo est\u00e9n viendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7348770186923315, "is_candidate": false}, {"start": 1894.247, "end": 1896.909, "text": "Pero yo en serio, yo no s\u00e9 d\u00f3nde est\u00e1 el peligro socialista en Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8023593518576274, "is_candidate": false}, {"start": 1899.881, "end": 1913.727, "text": " Tucker Carlson y Milley son gente muy influyente, uno en pol\u00edtica y en econom\u00eda y otro en prensa, pero creo que en algunas cosas les ciega la ideolog\u00eda y viven fuera de la realidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.75246070622314, "is_candidate": false}, {"start": 1913.727, "end": 1921.25, "text": "Quiero decirte, no... Aparte que luego est\u00e1 el tema de reducir el capitalismo a una ideolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6532003845710311, "is_candidate": false}, {"start": 1921.25, "end": 1924.131, "text": "O al socialismo a una ideolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.796634843396392, "is_candidate": false}, {"start": 1924.131, "end": 1925.152, "text": "O a un movimiento social.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7677112404665997, "is_candidate": false}, {"start": 1926.681, "end": 1931.863, "text": " o a sociolog\u00eda incluso, que esos son los social justice warriors.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7279704647930476, "is_candidate": false}, {"start": 1931.863, "end": 1936.946, "text": "Son izquierda indefinida, fundamentalista, extravagante, divagante en estos casos, pero poco m\u00e1s, sigamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.760098513652972, "is_candidate": false}, {"start": 1947.963, "end": 1962.807, "text": " Es que est\u00e1 est\u00e1 llevando Taker la entrevista ahora a su terreno, que es el que le interesa tambi\u00e9n, que es lo que est\u00e1 pasando en Estados Unidos, lo que est\u00e1 ocurriendo con el Partido Dem\u00f3crata en Estados Unidos y ha identificado al Partido Dem\u00f3crata con el socialismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.647890556018627, "is_candidate": false}, {"start": 1962.807, "end": 1964.287, "text": "Es decir, Milley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8525710198753536, "is_candidate": false}, {"start": 1964.287, "end": 1976.23, "text": "Aqu\u00ed salen los dos beneficiados Milley por su proyecci\u00f3n internacional y sobre todo en Estados Unidos, en un contexto de Segunda Guerra Fr\u00eda, como he explicado, y Taker Carlson con respecto a la batalla interna de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6590895160592227, "is_candidate": false}, {"start": 1977.866, "end": 1989.036, "text": " en la cual \u00e9l ha tomado partido, evidentemente, y esto le ha repercutido profesionalmente, por supuesto, por Donald Trump.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.644922039798042, "is_candidate": false}, {"start": 1989.036, "end": 1990.738, "text": "Ahora, \u00bfDonald Trump es liberal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.790488279067574, "is_candidate": false}, {"start": 1990.738, "end": 1992.519, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.983789181182052, "is_candidate": false}, {"start": 1992.519, "end": 1993.2, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7962461201398747, "is_candidate": false}, {"start": 1993.2, "end": 1995.162, "text": "\u00bfEs socialista socialdem\u00f3crata?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9066828454781903, "is_candidate": false}, {"start": 1995.162, "end": 1997.984, "text": "Para algunos liberales s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7659664038589442, "is_candidate": false}, {"start": 1997.984, "end": 1999.085, "text": "No, evidentemente no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7819184936699816, "is_candidate": false}, {"start": 1999.085, "end": 1999.826, "text": "\u00bfEs proteccionista?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.030494787355769, "is_candidate": false}, {"start": 2003.421, "end": 2004.561, "text": " En gran medida, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7538387345468228, "is_candidate": false}, {"start": 2004.561, "end": 2008.923, "text": "Otra cosa es que pueda aplicar una pol\u00edtica econ\u00f3mica proteccionista de verdad all\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7118919900118752, "is_candidate": false}, {"start": 2008.923, "end": 2010.203, "text": "Pero bueno, vamos a seguir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.770682283773708, "is_candidate": false}, {"start": 2010.203, "end": 2011.303, "text": "Ah, ya est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8896425992340228, "is_candidate": false}, {"start": 2011.303, "end": 2012.083, "text": "Es lo que yo he dicho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9134681778323365, "is_candidate": false}, {"start": 2012.083, "end": 2012.544, "text": "Me he adelantado, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0146091510800743, "is_candidate": false}, {"start": 2012.544, "end": 2012.924, "text": "Vamos a ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.934386357239377, "is_candidate": false}, {"start": 2012.924, "end": 2014.444, "text": "Que nunca habr\u00e1s en las ideas del socialismo...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8976002834083067, "is_candidate": false}, {"start": 2035.309, "end": 2036.309, "text": " Ay, Dios m\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8414821012199803, "is_candidate": false}, {"start": 2036.309, "end": 2055.113, "text": "Y uno de los elementos ideol\u00f3gicos que est\u00e1n utilizando los liberales, con la quiescencia de muchos izquierdistas indefinidos, para que la gente no abrace el socialismo, es atacar a China y decir que es capitalista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.698429500048084, "is_candidate": false}, {"start": 2055.113, "end": 2058.153, "text": "China es la demostraci\u00f3n de que nosotros tenemos raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7669323009064224, "is_candidate": false}, {"start": 2058.153, "end": 2060.774, "text": "El capitalismo es el \u00e9xito, el socialismo es pobreza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7339068256362878, "is_candidate": false}, {"start": 2060.774, "end": 2062.754, "text": "China ha salido de la pobreza gracias al capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7092583144920787, "is_candidate": false}, {"start": 2063.593, "end": 2068.716, "text": " No abrac\u00e9is el socialismo, porque el socialismo es la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica \u00fanica y exclusivamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7161742107200741, "is_candidate": false}, {"start": 2068.716, "end": 2070.817, "text": "Y China es capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9033133106830702, "is_candidate": false}, {"start": 2070.817, "end": 2075.639, "text": "Ah\u00ed encontramos a izquierdistas indefinidos y a liberales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7964377481608733, "is_candidate": false}, {"start": 2075.639, "end": 2081.102, "text": "Haciendo agitprop en el mismo bando, en el mismo bando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8174663809215377, "is_candidate": false}, {"start": 2081.102, "end": 2091.067, "text": "Y ah\u00ed, pues ya le ha puesto la respuesta votando Tackle Carlson a Javier Milei y Javier Milei la ha tomado y dice dame la pelotita.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7175258509952895, "is_candidate": false}, {"start": 2091.067, "end": 2091.787, "text": "Bien, pues ya est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7913164953334146, "is_candidate": false}, {"start": 2096.416, "end": 2101.497, "text": " Esta pregunta a lo mejor se ha sido un poco m\u00e1s espont\u00e1nea, no lo s\u00e9, me da la sensaci\u00f3n, esto es un criterio subjetual m\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6623885876174831, "is_candidate": false}, {"start": 2101.497, "end": 2104.778, "text": "Vamos a seguir, a ver qu\u00e9 dice Javier.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7077263876043567, "is_candidate": false}, {"start": 2104.778, "end": 2112.079, "text": "Que nunca se dejen seducir por el canto de las sirenas de la justicia social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29675567118056645, "is_candidate": true}, {"start": 2112.079, "end": 2118.3, "text": "Que no se dejen atrapar por esa frase nefasta que donde hay una ansiedad nace un derecho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28765935691046074, "is_candidate": true}, {"start": 2118.3, "end": 2124.521, "text": "Ya hemos explicado que esa frase es una estupidez, hemos explicado al principio del an\u00e1lisis de d\u00f3nde viene el derecho realmente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7084862146368303, "is_candidate": false}, {"start": 2126.713, "end": 2132.677, "text": " pero que eso no se hace solo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48636064545683355, "is_candidate": true}, {"start": 2132.677, "end": 2138.32, "text": "Para eso hay que estar preparado y hay que dar la batalla cultural d\u00eda a d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2876021946922235, "is_candidate": true}, {"start": 2138.32, "end": 2153.35, "text": "La idea de batalla cultural, que es el famoso libro de Agust\u00edn Laje y que realmente es una traducci\u00f3n al espa\u00f1ol de la idea alemana de Kulturkampf, la batalla protestante de Bismarck contra el Centrum Cat\u00f3lico, el partido agrario del segundo Reich alem\u00e1n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6679806524801195, "is_candidate": false}, {"start": 2155.993, "end": 2162.816, "text": " Yo sinceramente, a m\u00ed cada vez me hace m\u00e1s gracia la idea de batalla cultural y c\u00f3mo se usa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7245286083766218, "is_candidate": false}, {"start": 2162.816, "end": 2172.679, "text": "Adem\u00e1s hay gente que entiende que hacer la batalla cultural es ser unos pesados y escribirte privados ri\u00e9ndose de ti, amenaz\u00e1ndote, cosas de esas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7257895875468439, "is_candidate": false}, {"start": 2172.679, "end": 2173.5, "text": "Me ha pasado a m\u00ed alguna vez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8546101889090479, "is_candidate": false}, {"start": 2175.841, "end": 2177.943, "text": " Realmente es una batalla sociol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7805655787373846, "is_candidate": false}, {"start": 2177.943, "end": 2178.924, "text": "A ver, cultura es todo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6238088225191616, "is_candidate": false}, {"start": 2178.924, "end": 2180.125, "text": "Cultura es la bomba at\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6473450991880325, "is_candidate": false}, {"start": 2180.125, "end": 2184.989, "text": "Cultura es el ordenador con el cual yo estoy viendo esta entrevista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6908443949046585, "is_candidate": false}, {"start": 2184.989, "end": 2188.072, "text": "Cultura es un tel\u00e9fono celular.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6227448862996481, "is_candidate": false}, {"start": 2188.072, "end": 2191.455, "text": "Cultura es el pelo de Javier Milei tal y como lo tiene puesto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7443149983736583, "is_candidate": false}, {"start": 2191.455, "end": 2193.117, "text": "Es decir, cultura es", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8251074484816313, "is_candidate": false}, {"start": 2195.078, "end": 2200.142, "text": " Es la arquitectura de la que han hablado antes, pero no hay una batalla realmente cultural.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7315143017422281, "is_candidate": false}, {"start": 2200.142, "end": 2204.926, "text": "Es una batalla sociol\u00f3gica porque en la verdadera batalla pol\u00edtica no est\u00e1n entrando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7076597032577048, "is_candidate": false}, {"start": 2204.926, "end": 2209.869, "text": "Y eso se nota en tanto que en el fondo ya lo he dicho.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7206591263457036, "is_candidate": false}, {"start": 2209.869, "end": 2220.077, "text": "Yo intuyo que cuando Javier Milei llega a ser presidente de Argentina, si es que llega a serlo, no va a poder en absoluto llevar adelante todo su programa pol\u00edtico econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7057661722871025, "is_candidate": false}, {"start": 2220.077, "end": 2220.538, "text": "No va a poder.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8114467136613971, "is_candidate": false}, {"start": 2221.756, "end": 2227.177, "text": " har\u00e1 lo que le dejen hacer tanto dentro como fuera de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6939261741485951, "is_candidate": false}, {"start": 2227.177, "end": 2239.179, "text": "Porque esos 60.000 millones de d\u00f3lares que supuestamente ha pedido a tres instituciones, insisto, habr\u00e1 una letra peque\u00f1a que no conocemos y que ya se conocer\u00e1 en el futuro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.662063996460299, "is_candidate": false}, {"start": 2239.179, "end": 2249.421, "text": "Entonces, claro, esto es un discurso que esto es para convertirle en un h\u00e9roe de masas del \u00e1mbito conservador, liberal, libertariano, no s\u00e9 c\u00f3mo decirlo, de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7688864427782576, "is_candidate": false}, {"start": 2250.543, "end": 2254.364, "text": " Quiz\u00e1s si se gira por all\u00ed, cuando sea posible.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6333669486932872, "is_candidate": false}, {"start": 2254.364, "end": 2258.025, "text": "Si gana Donald Trump, hacer un eje entre Am\u00e9rica del Norte y Am\u00e9rica del Sur.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6962980499902791, "is_candidate": false}, {"start": 2258.025, "end": 2274.871, "text": "Y si ganase, no lo s\u00e9, Eduardo Ber\u00e1stegui en M\u00e9xico, pues unirse todos con Bukele y hacer una la primavera liberal americana para que al final dure un tiempo y luego volvemos al ciclo socialdem\u00f3crata otra vez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6847043976175304, "is_candidate": false}, {"start": 2278.186, "end": 2284.791, "text": " Insisto, mi ley es un producto de la tradici\u00f3n ideol\u00f3gico-pol\u00edtica que m\u00e1s tiempo ha gobernado en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6679387727148827, "is_candidate": false}, {"start": 2284.791, "end": 2289.754, "text": "Insisto, que no es ni la peronista, ni la radical, ni la socialdem\u00f3crata, ni mucho menos la comunista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7403466449398204, "is_candidate": false}, {"start": 2289.754, "end": 2291.955, "text": "Es la liberal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7272821727195264, "is_candidate": false}, {"start": 2291.955, "end": 2296.558, "text": "Ha sido, desde la independencia de Argentina, la ideolog\u00eda dominante en la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7075031797545868, "is_candidate": false}, {"start": 2296.558, "end": 2306.285, "text": "Y eso en gran medida explica la sociolog\u00eda y la antropolog\u00eda de los \u00faltimos dos siglos que llevan a desarrollar los argentinos entre s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.658826847620403, "is_candidate": false}, {"start": 2308.396, "end": 2316.876, "text": " Y adem\u00e1s una sociolog\u00eda y una antropolog\u00eda liberales construidas, como bien lo est\u00e1 diciendo Mil\u00e9s sin decirlo, contra la justicia social.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7259322651977885, "is_candidate": false}, {"start": 2317.717, "end": 2318.838, "text": " \u00bfContra qu\u00e9 significa esto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.765348111214923, "is_candidate": false}, {"start": 2318.838, "end": 2346.292, "text": "Contra la herencia cat\u00f3lica que hist\u00f3ricamente tiene Argentina por haber sido parte del Virreinato del R\u00edo de la Plata y antes del Virreinato del Per\u00fa, lo que es lo mismo, de la monarqu\u00eda cat\u00f3lica universal espa\u00f1ola, que no fue nunca liberal, porque como bien demuestra Daniel Mar\u00edn en su libro, no me canso de decirlo, destapando el liberalismo, la escuela austr\u00edaca no nace en Salamanca, nunca fue liberal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6207478025141171, "is_candidate": false}, {"start": 2346.292, "end": 2346.592, "text": "Sigamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8084057996767405, "is_candidate": false}, {"start": 2348.59, "end": 2373.283, "text": " y que hay que tener cuidado porque ellos no tienen problemas en meterse adentro del Estado y aplicar las t\u00e9cnicas de Gramsci, seduciendo a artistas, seduciendo a la cultura, seduciendo a los medios de comunicaci\u00f3n o meti\u00e9ndose en los contenidos de la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.203016935353444, "is_candidate": true}, {"start": 2374.727, "end": 2379.108, "text": " Hay que tener mucho cuidado, hay que cortarles el financiamiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30316518923425917, "is_candidate": true}, {"start": 2379.108, "end": 2382.669, "text": "Pero los liberales en Espa\u00f1a est\u00e1n totalmente metidos en la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7979575964172068, "is_candidate": false}, {"start": 2382.669, "end": 2388.971, "text": "Yo no s\u00e9 si la gente sabe que en Espa\u00f1a hay ahora mismo tres adoctrinamientos muy fuertes en Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7287818326960557, "is_candidate": false}, {"start": 2388.971, "end": 2392.692, "text": "El progresista socialdem\u00f3crata, el separatista catal\u00e1n, vasco y gallego.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6897502996891268, "is_candidate": false}, {"start": 2392.692, "end": 2397.893, "text": "Y el liberal a trav\u00e9s de asignaturas como empresa e iniciativa emprendedora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7541670360879723, "is_candidate": false}, {"start": 2399.051, "end": 2406.917, "text": " Esa ola de j\u00f3venes liberales espa\u00f1oles se explica en gran medida por la educaci\u00f3n que reciben en los institutos con asignaturas como esta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6711102880460742, "is_candidate": false}, {"start": 2406.917, "end": 2419.968, "text": "En vez de estudiar filosof\u00eda o en vez de estudiar historia de Espa\u00f1a, aunque la estudian en ingl\u00e9s en Madrid, estudian eso para convertirse, para tratar de convertirse en emprendedores, en nuevos Elon Musk, para dar un pelotazo y ser ricos j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6965455722536709, "is_candidate": false}, {"start": 2422.31, "end": 2441.036, "text": " Elon Musk no niega que pueda ser un buen gestor empresarial, pero gran parte de su fortuna proviene de su familia, de su padre, explotador de minas en Sur\u00e1frica, porque Elon Musk es de origen surafricano, en la \u00e9poca de la apartheid.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6739328971980005, "is_candidate": false}, {"start": 2441.036, "end": 2449.619, "text": "En la \u00e9poca de la apartheid surafricano, donde hab\u00eda una separaci\u00f3n radical entre blancos de origen neerland\u00e9s, germ\u00e1nico y anglosaj\u00f3n, y boers.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6857587717351172, "is_candidate": false}, {"start": 2449.619, "end": 2450.599, "text": "O sea, boers y...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9112025710932283, "is_candidate": false}, {"start": 2452.023, "end": 2456.405, "text": " Negros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7950529994460841, "is_candidate": false}, {"start": 2456.405, "end": 2460.706, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 infiltraci\u00f3n me hablas, Javier?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8181558864815384, "is_candidate": false}, {"start": 2460.706, "end": 2463.467, "text": "Ancho Bastos es funcionario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8992233854942595, "is_candidate": false}, {"start": 2463.467, "end": 2466.048, "text": "Huerta de Soto es empresario, pero tambi\u00e9n es funcionario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7460318628685401, "is_candidate": false}, {"start": 2466.048, "end": 2473.47, "text": "No est\u00e1n infiltrados en el Estado ellos para hacer ideolog\u00eda en sus clases, etc.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6131994345462851, "is_candidate": false}, {"start": 2473.47, "end": 2477.432, "text": "Los liberales han le\u00eddo a Gramsci tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7509084979769305, "is_candidate": false}, {"start": 2477.432, "end": 2481.153, "text": "No solo los marxistas o los socialistas han le\u00eddo a Gramsci.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7565761312850993, "is_candidate": false}, {"start": 2482.267, "end": 2499.679, "text": " y hay que hacerlos competir a la par y al mismo tiempo hay que concientizar a los empresarios de que es necesario que m\u00e1s... Milton Friedman dec\u00eda que la funci\u00f3n social del empresario era ganar dinero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.17904330092514886, "is_candidate": true}, {"start": 2499.679, "end": 2502.822, "text": "Bueno, con eso solo no alcanza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35782454123344265, "is_candidate": true}, {"start": 2502.822, "end": 2505.624, "text": "Parte de la inversi\u00f3n tiene que ser invertir", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36714441628342853, "is_candidate": true}, {"start": 2507.967, "end": 2511.888, "text": " en los defensores de la sede de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3672996216761728, "is_candidate": true}, {"start": 2511.888, "end": 2515.969, "text": "Si ya lo hacen... Est\u00e1 pidiendo paguita a mi ley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8344050833677452, "is_candidate": false}, {"start": 2515.969, "end": 2524.43, "text": "Si ya lo hacen a trav\u00e9s de la Fundaci\u00f3n Atlas, que es la que te paga a ti internacionalmente y que paga a muchos otros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7240582315059769, "is_candidate": false}, {"start": 2524.43, "end": 2530.511, "text": "O ciertas fundaciones que... Brigada Antifraude tiene un v\u00eddeo sobre ello muy bueno, hablando de Agust\u00edn Laje.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6949170046394297, "is_candidate": false}, {"start": 2530.511, "end": 2533.352, "text": "Ciertas fundaciones p\u00fablicas", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6409733013569088, "is_candidate": false}, {"start": 2535.811, "end": 2544.894, "text": " alemanas que pagan a liberales en hispanoam\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8382602685666118, "is_candidate": false}, {"start": 2544.894, "end": 2547.736, "text": "\u00bfQui\u00e9n salv\u00f3 a Mises de la persecuci\u00f3n nazi en Austria?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7625822412816626, "is_candidate": false}, {"start": 2547.736, "end": 2557.719, "text": "Porque era jud\u00edo, aunque \u00e9l apoy\u00f3 el fascismo de Dolfus contra los comunistas y los socialistas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6440925368112784, "is_candidate": false}, {"start": 2557.719, "end": 2558.079, "text": "Quiero decir,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9050398801805906, "is_candidate": false}, {"start": 2559.941, "end": 2566.587, "text": " La Fundaci\u00f3n Rockefeller, el capital industrial, bancario, financiero, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7747348320168219, "is_candidate": false}, {"start": 2566.587, "end": 2571.432, "text": "Desde hace tiempo est\u00e1 apoyando las ideas liberales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6187842830204989, "is_candidate": false}, {"start": 2571.432, "end": 2574.135, "text": "Lo \u00fanico que est\u00e1 aqu\u00ed haciendo es pedir m\u00e1s dinero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7771390806742763, "is_candidate": false}, {"start": 2574.135, "end": 2577.358, "text": "Est\u00e1 pidiendo m\u00e1s, pidiendo m\u00e1s dinero por parte de empresarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7523092514758796, "is_candidate": false}, {"start": 2577.358, "end": 2581.942, "text": "Otra cosa es que esos empresarios capitalistas, grandes burgueses, quieran dar dinero a esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6207567118637951, "is_candidate": false}, {"start": 2581.942, "end": 2583.904, "text": "No lo dar\u00e1n en tanto que les interese.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6161258120294, "is_candidate": false}, {"start": 2585.083, "end": 2592.227, "text": " Si les interesa financiar progr\u00e9s contra los indefinidos contra los que t\u00fa luchas, Javier, lo va a hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6414377749787568, "is_candidate": false}, {"start": 2592.227, "end": 2596.069, "text": "No te que no te quepa la menor duda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8182369007585325, "is_candidate": false}, {"start": 2596.069, "end": 2600.731, "text": "Soros es tan capitalista como.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7351639555328862, "is_candidate": false}, {"start": 2600.731, "end": 2601.532, "text": "Como Donald Trump.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7491057572506974, "is_candidate": false}, {"start": 2602.768, "end": 2611.918, "text": " Lo que pasa es que Soros es de una ideolog\u00eda m\u00e1s progresista y m\u00e1s tendente al cosmopolitismo, lo que algunos llaman globalismo, no es m\u00e1s que capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.669160164765705, "is_candidate": false}, {"start": 2611.918, "end": 2614.841, "text": "Y Trump es m\u00e1s proteccionista y conservador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6598106924348678, "is_candidate": false}, {"start": 2614.841, "end": 2620.566, "text": "Pero, ojo, que Trump fue, \u00e9l mismo lo ha confesado alguna vez, fue miembro del Partido Dem\u00f3crata.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7442838208917247, "is_candidate": false}, {"start": 2621.721, "end": 2624.583, "text": " Trump ha oscilado entre el Partido Republicano y el Dem\u00f3crata.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7252113850204345, "is_candidate": false}, {"start": 2624.583, "end": 2639.992, "text": "Trump ser\u00eda, por su origen neoyorquino, una suerte de... los llamaban Eastern Republicans, es decir, el ala m\u00e1s cosmopolita y progresista de los republicanos que perfectamente pod\u00edan recabar en el Partido Dem\u00f3crata.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6159334260904492, "is_candidate": false}, {"start": 2639.992, "end": 2643.154, "text": "Est\u00e1 pidiendo dinero, y m\u00e1s cuando gobierne.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7785411558505705, "is_candidate": false}, {"start": 2644.98, "end": 2653.782, "text": " Yo entiendo que si el gobierno argentina se puede convertir en un laboratorio liberal austr\u00edaco de exportaci\u00f3n internacional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6460104324097498, "is_candidate": false}, {"start": 2653.782, "end": 2665.345, "text": "Y. Y bueno, ah\u00ed tenemos un peligro claro, aunque el mayor exportador de estas ideas es Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7589840981831869, "is_candidate": false}, {"start": 2665.345, "end": 2668.665, "text": "Pero claro, aqu\u00ed tendr\u00edamos el.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.828446492424945, "is_candidate": false}, {"start": 2668.665, "end": 2669.285, "text": "C\u00f3mo decirlo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8883428804363773, "is_candidate": false}, {"start": 2669.285, "end": 2671.666, "text": "El Lenin de la escuela austr\u00edaca ser\u00eda mi ley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6854175922853483, "is_candidate": false}, {"start": 2673.559, "end": 2677.921, "text": " Vamos a decirlo as\u00ed, el Lenin de los colostriacas ser\u00eda mi ley, s\u00ed gobierna.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7453424953366352, "is_candidate": false}, {"start": 2677.921, "end": 2679.302, "text": "Sigamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6741390319790352, "is_candidate": false}, {"start": 2679.302, "end": 2697.971, "text": "Para que los socialistas no puedan avanzar, porque si no lo hacen, ellos se van a meter en el Estado, y desde el Estado van a imponer una agenda que, de largo plazo, va a terminar destruyendo todo lo que toca.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22539882441445203, "is_candidate": true}, {"start": 2697.971, "end": 2702.414, "text": "Entonces, es necesario un fuerte compromiso", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32696951988028333, "is_candidate": true}, {"start": 2703.379, "end": 2711.016, "text": " de todos los creadores de riqueza para luchar contra el socialismo, contra el estatismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2550820569495831, "is_candidate": true}, {"start": 2711.016, "end": 2713.341, "text": "Claro, esto es ingenuidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8307333119367954, "is_candidate": false}, {"start": 2714.574, "end": 2725.479, "text": " Primero, los creadores de riqueza son todos los que trabajan produciendo valor, riqueza, y particularmente sin clase obrera no habr\u00eda riqueza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6752457997396235, "is_candidate": false}, {"start": 2725.479, "end": 2731.361, "text": "Pero adem\u00e1s, la generaci\u00f3n de riqueza, seg\u00fan Marx, no la hace la clase obrera ni tampoco la clase capitalista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7746021409725004, "is_candidate": false}, {"start": 2731.361, "end": 2734.483, "text": "La riqueza viene de la naturaleza y de la transformaci\u00f3n de la misma.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7523250827318341, "is_candidate": false}, {"start": 2735.447, "end": 2752.372, "text": " y es la transformaci\u00f3n de la naturaleza a trav\u00e9s de la incursi\u00f3n de lo que Bueno llamar\u00eda el eje radial del espacio antropol\u00f3gico, es decir, la naturaleza inorg\u00e1nica en el campo econ\u00f3mico, para, en acto o en potencia, convertirla en elementos para producir mercanc\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6822200906134104, "is_candidate": false}, {"start": 2752.992, "end": 2761.095, "text": " Y el trabajo directo para producir esas mercanc\u00edas, mediante la transformaci\u00f3n de la naturaleza, la hacen los trabajadores asalariados, la clase obrera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6837357500981087, "is_candidate": false}, {"start": 2761.095, "end": 2766.676, "text": "Y de manera indirecta, quien lo gestiona son los capitalistas, los grandes capitalistas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7172346322352476, "is_candidate": false}, {"start": 2766.676, "end": 2772.418, "text": "Entonces, \u00bfqui\u00e9n genera la riqueza realmente?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.923302210272912, "is_candidate": false}, {"start": 2772.418, "end": 2777.72, "text": "Los capitalistas ponen el capital y gestionan la creaci\u00f3n de riqueza, pero ellos no la producen de manera directa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6757823422621527, "is_candidate": false}, {"start": 2778.348, "end": 2779.988, "text": " no son productores directos de la riqueza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8058698219596236, "is_candidate": false}, {"start": 2779.988, "end": 2786.07, "text": "Y en el caso de que los capitalistas quieran apoyar ideas antiestatistas, lo veo bastante dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6761569429933271, "is_candidate": false}, {"start": 2786.07, "end": 2800.613, "text": "Los grandes capitalistas de siempre han necesitado de los estados y de los imperios para llevar a cabo sus planes y programas pol\u00edtico-econ\u00f3micos y empresariales, sobre todo en lo que se refiere a ganar un gran poder.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6829497441647407, "is_candidate": false}, {"start": 2800.613, "end": 2801.994, "text": "Volvemos al caso de Elon Musk.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7378214637135752, "is_candidate": false}, {"start": 2801.994, "end": 2806.375, "text": "SpaceX, sin la tecnolog\u00eda de la NASA, instituci\u00f3n p\u00fablica,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7187435736472743, "is_candidate": false}, {"start": 2807.708, "end": 2813.47, "text": " con gran relaci\u00f3n con el ej\u00e9rcito estadounidense, no ser\u00eda nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7908700456599955, "is_candidate": false}, {"start": 2813.47, "end": 2822.793, "text": "Luego podr\u00eda desarrollar su tecnolog\u00eda desde el \u00e1mbito privado, pero primeramente tendr\u00eda que partir de la tecnolog\u00eda hecha en el \u00e1mbito p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7601380708085229, "is_candidate": false}, {"start": 2822.793, "end": 2832.776, "text": "Por tanto, no... Es que a lo mejor a esos capitalistas no les interesa impulsar tus ideas porque pueden ir en contra de sus intereses como clase.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6024693975087876, "is_candidate": false}, {"start": 2836.055, "end": 2844.478, "text": " Que tengamos en cuenta una cosa, que la gente que est\u00e1 votando a mi ley son sobre todo subproletariado, precariado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7241940806955058, "is_candidate": false}, {"start": 2844.478, "end": 2846.259, "text": "Lumpen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9015359096390297, "is_candidate": false}, {"start": 2846.259, "end": 2863.586, "text": "No en el sentido tradicional, el de Marx, de delincuentes, pero s\u00ed en el sentido de personas que tienen m\u00e1s inter\u00e9s en trabajar mucho y ganar dinero con ello, y que no les traben esa posibilidad, a que puedan defender un estatus social con derechos ganados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6786395121137676, "is_candidate": false}, {"start": 2867.355, "end": 2871.398, "text": " que es donde entra el derecho laboral hasta ahora de manera tradicional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7299461945039591, "is_candidate": false}, {"start": 2871.398, "end": 2889.053, "text": "Entonces, claro, es que a los grandes capitalistas les puede interesar mucho m\u00e1s depender del Estado para acrecentar su capital que pagar a una narcocapitalista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6871880055990074, "is_candidate": false}, {"start": 2889.864, "end": 2898.308, "text": " Porque en gran medida, incluso el propio Mises lleg\u00f3 a decir algo parecido, muchas veces el mejor socio de un capitalista es la administraci\u00f3n p\u00fablica, la burocracia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7202328224988823, "is_candidate": false}, {"start": 2900.322, "end": 2911.686, "text": " Y esto, en parte, le puede dar la raz\u00f3n a Carlos P\u00e9rez Soto, pero siempre que se entienda, a mi juicio, que no se podr\u00eda decir que la burocracia es en s\u00ed una clase social.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5900535276026724, "is_candidate": false}, {"start": 2911.686, "end": 2920.648, "text": "Porque dentro de la burocracia, dentro del funcionariado, hay capas muy distintas entre s\u00ed, con funciones profesionales diametralmente opuestas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6947335325767646, "is_candidate": false}, {"start": 2920.648, "end": 2927.63, "text": "Insisto, no es lo mismo un m\u00e9dico cirujano de un hospital p\u00fablico que un polic\u00eda, que un militar, que un profesor de escuela en un pueblo o...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.623459134955819, "is_candidate": false}, {"start": 2934.547, "end": 2939.946, "text": " o incluso que un conserje, en el caso de que el conserje sea un funcionario, que los hay.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6640027692175968, "is_candidate": false}, {"start": 2943.23, "end": 2944.491, "text": " est\u00e1 pidiendo dinero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0562515205700036, "is_candidate": false}, {"start": 2944.491, "end": 2950.413, "text": "Claro, porque si se ve ganador y pide dinero es porque est\u00e1 pidiendo dinero a la audiencia de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7187603979427464, "is_candidate": false}, {"start": 2950.413, "end": 2955.635, "text": "Est\u00e1 pidiendo dinero alg\u00fan capitalista estadounidense que quiera invertir en \u00e9l, que no tiene suficiente y quiere m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8938888055238359, "is_candidate": false}, {"start": 2955.635, "end": 2957.335, "text": "Est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9951429534619207, "is_candidate": false}, {"start": 2957.335, "end": 2960.576, "text": "Esta entrevista tiene unos fines pol\u00edticos muy claros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7336579743292899, "is_candidate": false}, {"start": 2960.576, "end": 2965.338, "text": "A cada respuesta que da y cada pregunta se ve claramente el fin pol\u00edtico de todo esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7592261937861183, "is_candidate": false}, {"start": 2965.338, "end": 2970.0, "text": "Impactar en Argentina para el tema electoral e impactar en Estados Unidos para", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7197255434394252, "is_candidate": false}, {"start": 2970.92, "end": 2983.927, "text": " generar unas alianzas estrat\u00e9gicas de cara no a acabar con no s\u00f3lo con los dem\u00f3cratas en Estados Unidos sino con las resistencias antiliberales en el resto de Iberoam\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.695772879524301, "is_candidate": false}, {"start": 2983.927, "end": 2992.572, "text": "Y entender que si eso no se hace los socialistas siempre van a seguir intentando porque", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23066302528959104, "is_candidate": true}, {"start": 2993.814, "end": 2994.274, "text": " \u00bfCu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5918467679584006, "is_candidate": false}, {"start": 3016.294, "end": 3024.24, "text": " Y yo no estoy diciendo que Dios sea socialista, ni comunista, ni tonter\u00edas, aunque Jes\u00fas fuese el primer socialista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7203548270031708, "is_candidate": false}, {"start": 3024.24, "end": 3027.142, "text": "Pero si es verdad que, hombre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8157553417105475, "is_candidate": false}, {"start": 3027.142, "end": 3039.53, "text": "Antes entrar\u00e1 el camello por el ojo de una aguja que un rico entre en el reino de los cielos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6927956038007486, "is_candidate": false}, {"start": 3039.53, "end": 3045.775, "text": "Habla, habla Milay de los diez mandamientos interpretados de manera subg\u00e9neris, pero no le he visto mencionar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7207980318357545, "is_candidate": false}, {"start": 3048.087, "end": 3054.152, "text": " las bienaventuranzas de Cristo, de Jes\u00fas, de Nazaret.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7461258735240304, "is_candidate": false}, {"start": 3054.152, "end": 3058.075, "text": "Ni el Nuevo Testamento, claro, pero eso evidencia que no es cat\u00f3lico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.633078662868348, "is_candidate": false}, {"start": 3058.075, "end": 3070.925, "text": "Yo creo que mi ley ya ha abrazado el juda\u00edsmo en la lectura liberal del mismo, en la lectura cosmopolita liberal del mismo que se puede apreciar en jud\u00edos como Mises o como Murra y Rothbard, por cierto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6384130488845284, "is_candidate": false}, {"start": 3070.925, "end": 3075.509, "text": "Como esos intentan vivir de lo dem\u00e1s sin trabajar,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26082743261135144, "is_candidate": true}, {"start": 3075.988, "end": 3082.253, "text": " Igual los grandes rentistas capitalistas que se han apropiado de todo el plusvalor posible.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6622851674325383, "is_candidate": false}, {"start": 3082.253, "end": 3086.577, "text": "Esos son incluso peor en este caso, pero estos te parecen bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5712213670360763, "is_candidate": false}, {"start": 3086.577, "end": 3093.503, "text": "Cansables en buscar esto, porque su ley motiva en la vida es vivir de los otros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4035930470574296, "is_candidate": true}, {"start": 3093.503, "end": 3096.706, "text": "Igual que los grandes capitalistas que t\u00fa defiendes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6614002773086131, "is_candidate": false}, {"start": 3098.729, "end": 3102.796, "text": " que no es que quieran vivir de los otros, es que de facto viven de los otros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7057087390915684, "is_candidate": false}, {"start": 3102.796, "end": 3109.869, "text": "Y adem\u00e1s est\u00e1 reduciendo la idea de socialismo al subvencionariado que criticamos desde el materialismo pol\u00edtico y que es la izquierda indefinida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6429646318820947, "is_candidate": false}, {"start": 3112.569, "end": 3121.336, "text": " Es verdad, en esto tiene raz\u00f3n mi ley, que un progre es un liberal cultural que quiere vivir de los impuestos de los dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7961666609067155, "is_candidate": false}, {"start": 3121.336, "end": 3124.018, "text": "Pero es que un liberal como \u00e9l es un progre que no quiere pagar impuestos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.653001137085742, "is_candidate": false}, {"start": 3124.018, "end": 3132.285, "text": "E insisto, por mucho que est\u00e9 en contra del derecho de las mujeres a abortar, si fuese cat\u00f3lico de verdad prohibir\u00eda, si estuviese gobernando, ese derecho.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5745742465957464, "is_candidate": false}, {"start": 3132.285, "end": 3134.967, "text": "Pero como es liberal, va a someterlo a plebiscito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7649894161815578, "is_candidate": false}, {"start": 3134.967, "end": 3138.87, "text": "Y si gana el s\u00ed al aborto, el s\u00ed al mantenimiento del derecho al aborto,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.645773833690629, "is_candidate": false}, {"start": 3139.753, "end": 3150.477, "text": " Mi ley no va, entiendo yo, no va a ir en contra de esa decisi\u00f3n plebiscitaria del cuerpo electoral argentino que vote.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6599657693339762, "is_candidate": false}, {"start": 3150.477, "end": 3155.159, "text": "Entonces ellos no ceden nunca en este mecanismo de apropiaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29725329365569897, "is_candidate": true}, {"start": 3157.423, "end": 3161.505, "text": " de la riqueza y del dinero o de la generaci\u00f3n de ingresos de otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3226527414426875, "is_candidate": true}, {"start": 3161.505, "end": 3165.967, "text": "Entonces, esa batalla tiene que ser dada de manera permanente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3570723402252669, "is_candidate": true}, {"start": 3165.967, "end": 3173.231, "text": "No se puede descansar, porque cuando uno descansa, el socialismo avanza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2523271886156402, "is_candidate": true}, {"start": 3173.231, "end": 3179.073, "text": "Es un buen lema para un partido que vaya en contra tuyo cuando Argentina se vaya a la mierda dentro de un tiempo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7170237633605673, "is_candidate": false}, {"start": 3179.073, "end": 3181.034, "text": "El socialismo avanza, claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7433343437468922, "is_candidate": false}, {"start": 3181.034, "end": 3184.356, "text": "Pero claro, eso es la lucha de clases.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7599954833049187, "is_candidate": false}, {"start": 3186.129, "end": 3194.531, "text": " es la lucha de clases, acabas de describir la lucha de clases y de estados y de imperios, evidentemente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7180391041718841, "is_candidate": false}, {"start": 3194.531, "end": 3196.372, "text": "Pero est\u00e1s pidiendo dinero del gran capital.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6513763822227299, "is_candidate": false}, {"start": 3196.372, "end": 3198.892, "text": "Es que es algo que siempre se ha hecho.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7428331724538848, "is_candidate": false}, {"start": 3198.892, "end": 3207.114, "text": "Est\u00e1 hablando de algo como si fuese una novedad cuando no lo ha sido nunca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6697417707143414, "is_candidate": false}, {"start": 3207.114, "end": 3208.975, "text": "Es que insisto, es que yo creo que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7543042520995951, "is_candidate": false}, {"start": 3212.19, "end": 3221.376, "text": " Y cada vez m\u00e1s me parece que, y lo digo con todas las salvedades de los personajes, mi ley es como el Lenin de la escuela austr\u00edaca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7031476948999311, "is_candidate": false}, {"start": 3221.376, "end": 3230.161, "text": "Es el Lenin que esta escuela necesitaba para implantarse pol\u00edticamente en una sociedad pol\u00edtica, en este caso Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.594642170873031, "is_candidate": false}, {"start": 3230.161, "end": 3234.704, "text": "Y de la misma manera que gracias a Lenin el marxismo se implant\u00f3 en una sociedad pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6665056554815059, "is_candidate": false}, {"start": 3234.704, "end": 3237.246, "text": "Con todas las salvedades que eso refiere porque", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7659558495150403, "is_candidate": false}, {"start": 3238.434, "end": 3244.759, "text": " las ideas de Marx en alg\u00fan sentido acabaron vulgarizadas en la URSS.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7339384562733289, "is_candidate": false}, {"start": 3244.759, "end": 3250.344, "text": "No digo distorsionadas, que puede que en parte s\u00ed y en parte no, sino vulgarizadas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7073295104179516, "is_candidate": false}, {"start": 3250.344, "end": 3253.066, "text": "En Argentina ocurrir\u00eda lo mismo con la escuela austr\u00edaca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7696489117777915, "is_candidate": false}, {"start": 3253.066, "end": 3260.272, "text": "Acabar\u00edan muchas ideas vulgarizadas y luego habr\u00eda que ver si la praxis pol\u00edtica de su gobierno obligar\u00eda a revisar ideas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6241295561651525, "is_candidate": false}, {"start": 3262.165, "end": 3266.288, "text": " Porque evidentemente, yo insisto, no va a poder llevar a cabo el 100% de su programa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7943771654004026, "is_candidate": false}, {"start": 3266.288, "end": 3269.99, "text": "Tampoco lo hizo Lenin, ni lo hizo Stalin, ni nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6911787121631165, "is_candidate": false}, {"start": 3269.99, "end": 3272.292, "text": "La real pol\u00edtica, al final, siempre se impone.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8596708991082918, "is_candidate": false}, {"start": 3272.292, "end": 3278.856, "text": "La geopol\u00edtica, al final, siempre se impone y la geoeconom\u00eda por encima de cualquier tipo de consideraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6820274813595355, "is_candidate": false}, {"start": 3278.856, "end": 3284.64, "text": "Sigamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8723618545729773, "is_candidate": false}, {"start": 3284.64, "end": 3285.641, "text": "Esto es lo que le interesa a Tucker.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.767689847886361, "is_candidate": false}, {"start": 3288.625, "end": 3294.531, "text": " Ahora Tucker est\u00e1 buscando que Milley entre en campa\u00f1a por Donald Trump.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7243052781591168, "is_candidate": false}, {"start": 3294.531, "end": 3300.917, "text": "Los 400 millones de visualizaciones tienen este fin en Estados Unidos, que Milley", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6748059358248019, "is_candidate": false}, {"start": 3302.145, "end": 3306.887, "text": " sujeto ex\u00f3tico para la cultura estadounidense, entre en campa\u00f1a a favor de Donald Trump.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7244893652157016, "is_candidate": false}, {"start": 3306.887, "end": 3309.847, "text": "Est\u00e1 claro, la intenci\u00f3n pol\u00edtica de la entrevista es clar\u00edsima.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8130942780383634, "is_candidate": false}, {"start": 3309.847, "end": 3323.572, "text": "En ese sentido est\u00e1 muy bien ejecutada, muy bien planificada, tanto por parte del grupo de Millet como del grupo de Tucker Carlson, que es el grupo de Donald Trump.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.630382769812315, "is_candidate": false}, {"start": 3323.572, "end": 3330.434, "text": "Que contin\u00fae con su lucha en contra del socialismo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30969638921569986, "is_candidate": true}, {"start": 3332.202, "end": 3337.665, "text": " porque es uno de los pocos que entendi\u00f3 cabalmente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3048377362150386, "is_candidate": true}, {"start": 3337.665, "end": 3343.528, "text": "Que la pelea es contra el socialismo, que la pelea es contra los estatistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28814954793478953, "is_candidate": true}, {"start": 3343.528, "end": 3347.09, "text": "Pero si \u00e9l es un estatista, por Dios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8012274794872809, "is_candidate": false}, {"start": 3347.09, "end": 3354.894, "text": "Si quiere proteger la industria estadounidense que se fue a China.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.738733690831765, "is_candidate": false}, {"start": 3354.894, "end": 3361.177, "text": "Que eso es capitalismo, pero \u00e9l est\u00e1 protegiendo la industria que se fue a China, que se fue al sureste asi\u00e1tico, al sureste asi\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7245411244959878, "is_candidate": false}, {"start": 3364.96, "end": 3365.04, "text": " Eh.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9335886207045986, "is_candidate": false}, {"start": 3365.04, "end": 3375.947, "text": "Aqu\u00ed el que juega para casa es mi ley, porque est\u00e1 asociando la figura de Trump a \u00e9l para Argentina, con este rollo de hacer a Argentina grande otra vez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6751918829792228, "is_candidate": false}, {"start": 3375.947, "end": 3378.089, "text": "Make Argentina great again.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8911451085023377, "is_candidate": false}, {"start": 3378.089, "end": 3379.45, "text": "Lo siento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7852703954133282, "is_candidate": false}, {"start": 3379.45, "end": 3380.651, "text": "Yo adoro este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.884790005244912, "is_candidate": false}, {"start": 3380.651, "end": 3387.195, "text": "He vivido a\u00f1o y medio all\u00ed, pero Argentina nunca, cuando fue independiente, nunca ha sido grande.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7235837081303684, "is_candidate": false}, {"start": 3387.195, "end": 3387.676, "text": "Nunca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8326674690430051, "is_candidate": false}, {"start": 3387.676, "end": 3388.776, "text": "Jam\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0051285051497456, "is_candidate": false}, {"start": 3388.776, "end": 3390.638, "text": "En dos siglos nunca ha sido grande.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6215969189701286, "is_candidate": false}, {"start": 3391.485, "end": 3400.352, "text": " Los dos siglos de humillaci\u00f3n nos valen para todos los iber\u00f3fonos, no s\u00f3lo para Espa\u00f1a, tambi\u00e9n para Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7762786290049127, "is_candidate": false}, {"start": 3400.352, "end": 3414.804, "text": "Argentina en dos siglos nunca ha sido un pa\u00eds grande, nunca ha sido una gran superpotencia, nunca ha sido un pa\u00eds rico, m\u00e1s que en materias primas que fueron explotadas por terceros, en este caso por los brit\u00e1nicos, a cambio de", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6458629574370508, "is_candidate": false}, {"start": 3416.199, "end": 3433.034, "text": " concesiones al comercio agroexportador y a la venta de carne de vaca, vuelvo a asistir en ello, que benefici\u00f3 a un gran n\u00famero de terratenientes, ganaderos, agricultores, etc\u00e9tera, de la pampa argentina, sobre todo de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7083306290973814, "is_candidate": false}, {"start": 3433.034, "end": 3436.677, "text": "Pero al resto de la poblaci\u00f3n les jod\u00edan bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.694090499902033, "is_candidate": false}, {"start": 3441.349, "end": 3447.25, "text": " Para muchos liberales, y yo esto lo he le\u00eddo en los m\u00e1s extremistas, Trump es un socialista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7365139640099497, "is_candidate": false}, {"start": 3447.25, "end": 3452.951, "text": "Entonces, claro, decir esto p\u00fablicamente a mi ley no le conviene.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7593764446960547, "is_candidate": false}, {"start": 3452.951, "end": 3454.351, "text": "Y punto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8368928938680513, "is_candidate": false}, {"start": 3454.351, "end": 3460.453, "text": "Pero aqu\u00ed, como utilizamos los t\u00e9rminos sin ning\u00fan tipo de rigor, pues, en fin, vamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.68231154111324, "is_candidate": false}, {"start": 3460.453, "end": 3466.514, "text": "Y \u00e9l comprendi\u00f3 perfectamente que la generaci\u00f3n de riqueza proviene del sector privado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2780870761795714, "is_candidate": true}, {"start": 3467.844, "end": 3468.744, "text": " Eso no es cierto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8950108380758754, "is_candidate": false}, {"start": 3468.744, "end": 3480.41, "text": "La generaci\u00f3n de riqueza proviene de los dos sectores a la vez, del sector p\u00fablico, del sector privado y del sector mixto, que tambi\u00e9n existe.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.756414380890857, "is_candidate": false}, {"start": 3480.41, "end": 3486.933, "text": "Y la generaci\u00f3n de riqueza proviene de la transformaci\u00f3n de la naturaleza mediante el trabajo humano.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7995288045134936, "is_candidate": false}, {"start": 3486.933, "end": 3489.714, "text": "Eso es lo fundamental en el marxismo, por cierto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6834108285100146, "is_candidate": false}, {"start": 3489.714, "end": 3494.777, "text": "Decir que el sector privado es el que genera la riqueza, bueno,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8573172669609262, "is_candidate": false}, {"start": 3496.332, "end": 3499.436, "text": " En el \u00c1frica Sud-Sahariana hay un enorme sector privado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6913246558337194, "is_candidate": false}, {"start": 3499.436, "end": 3503.08, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no se genera riqueza all\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8039335315355919, "is_candidate": false}, {"start": 3503.08, "end": 3505.262, "text": "Hay mucho emprendimiento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9425856764917748, "is_candidate": false}, {"start": 3505.262, "end": 3509.707, "text": "Hay mucha iniciativa privada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.785360110091728, "is_candidate": false}, {"start": 3509.707, "end": 3511.069, "text": "Mucho negocio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.917395541904229, "is_candidate": false}, {"start": 3511.069, "end": 3513.732, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no se genera riqueza en el sentido que \u00e9l lo dice?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6671176803328023, "is_candidate": false}, {"start": 3514.534, "end": 3532.327, "text": " Pues muy sencillo, porque la verdadera generaci\u00f3n de riqueza, lo que verdaderamente hace grande a un Estado y lo hace poderoso, es la planificaci\u00f3n econ\u00f3mica mediante impulso estatal, tanto centralizado como descentralizado, sea esa planificaci\u00f3n burguesa u obrera, sea capitalista o socialista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6847396550726853, "is_candidate": false}, {"start": 3532.327, "end": 3533.528, "text": "Eso da exactamente igual.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7727429955662306, "is_candidate": false}, {"start": 3533.528, "end": 3539.333, "text": "Adem\u00e1s, no son antit\u00e9ticos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8581382185075663, "is_candidate": false}, {"start": 3539.333, "end": 3542.755, "text": "El cerrojo ideol\u00f3gico de mi ley es absoluto, completo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8017166262107378, "is_candidate": false}, {"start": 3545.618, "end": 3557.424, "text": " Para \u00e9l es un cerrojo ideol\u00f3gico hermoso que le da sentido a su vida y busca dar con ese sentido de su vida el sentido a la vida del resto de argentinos que le voten sobre todo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.586806273834181, "is_candidate": false}, {"start": 3557.424, "end": 3561.967, "text": "O a todos los argentinos, exceptuando al subvencionariado de la izquierda indefinida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6920345203826519, "is_candidate": false}, {"start": 3561.967, "end": 3566.309, "text": "Pero est\u00e1 claro que va por ah\u00ed la cosa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.775977301577198, "is_candidate": false}, {"start": 3566.309, "end": 3571.292, "text": "En fin, que quedan unos 10 minutos de v\u00eddeo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6847735056970445, "is_candidate": false}, {"start": 3571.292, "end": 3572.372, "text": "Vamos a seguir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7043481044074236, "is_candidate": false}, {"start": 3572.372, "end": 3573.873, "text": "Es muy repetitivo el asunto, pero vamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6881359959932352, "is_candidate": false}, {"start": 3575.56, "end": 3580.264, "text": " Es decir, el Estado no crea riqueza, el Estado la destruye.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2822907624679776, "is_candidate": true}, {"start": 3580.264, "end": 3581.486, "text": "Falso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8877688827335791, "is_candidate": false}, {"start": 3581.486, "end": 3595.379, "text": "\u00bfC\u00f3mo va a destruir el Estado la riqueza si el Estado en el mismo momento en que se apropia de un territorio, el cual es negado a otros estados, es el que genera las infraestructuras para que la riqueza de un pa\u00eds se desarrolle y circule?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6562459195629244, "is_candidate": false}, {"start": 3596.792, "end": 3604.136, "text": " \u00bfQu\u00e9 ser\u00eda de los grandes mercados sin las carreteras que hacen los estados, sin los puertos y astilleros que genera y que posibilita los estados?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.642587434102299, "is_candidate": false}, {"start": 3604.136, "end": 3606.337, "text": "\u00bfQu\u00e9 ser\u00eda sin los aeropuertos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6061295472148662, "is_candidate": false}, {"start": 3606.337, "end": 3619.624, "text": "\u00bfQu\u00e9 ser\u00eda sin las se\u00f1alizaciones de tr\u00e1fico que permiten regular la circulaci\u00f3n de mercanc\u00edas, sean estas humanas o sean inorg\u00e1nicas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.665673631228477, "is_candidate": false}, {"start": 3619.624, "end": 3626.048, "text": "\u00bfQu\u00e9 ser\u00eda b\u00e1sicamente de las comunicaciones internacionales y no es a trav\u00e9s de la dial\u00e9tica de estados?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6737699670702837, "is_candidate": false}, {"start": 3628.655, "end": 3632.636, "text": " Est\u00e1 mintiendo y est\u00e1 enga\u00f1ando a la gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8504272864198563, "is_candidate": false}, {"start": 3632.636, "end": 3638.057, "text": "O sea, quiero decir... Hay veces que se lo cree, me da la sensaci\u00f3n, eh.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7228725279050637, "is_candidate": false}, {"start": 3638.057, "end": 3639.397, "text": "Es una sensaci\u00f3n subjetual.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7900939834560677, "is_candidate": false}, {"start": 3639.397, "end": 3643.838, "text": "Hay veces que se lo cree y hay veces que sabe que est\u00e1 mintiendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8295969648253385, "is_candidate": false}, {"start": 3643.838, "end": 3647.418, "text": "Sabe que est\u00e1 mintiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8635986749598606, "is_candidate": false}, {"start": 3647.418, "end": 3651.439, "text": "Si el Estado no genera riqueza, que renuncie el Estado a la gesti\u00f3n de la Patagonia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6454695272608695, "is_candidate": false}, {"start": 3651.439, "end": 3654.84, "text": "Le damos la Patagonia a los brit\u00e1nicos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7855975153200322, "is_candidate": false}, {"start": 3654.84, "end": 3655.98, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9164400768261669, "is_candidate": false}, {"start": 3655.98, "end": 3656.4, "text": "O a China.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8513196477709636, "is_candidate": false}, {"start": 3658.049, "end": 3664.053, "text": " O a esa colonia de origen dan\u00e9s que vive en la Patagonia, que forme su propio estado de idioma dan\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7301586751920509, "is_candidate": false}, {"start": 3664.053, "end": 3665.174, "text": "O lo que sea.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9762122131969825, "is_candidate": false}, {"start": 3665.174, "end": 3673.078, "text": "Es que... Este hombre reduce el estado a burocracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8380239110739713, "is_candidate": false}, {"start": 3673.078, "end": 3677.681, "text": "Este hombre reduce el estado a funcionarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7754452550570028, "is_candidate": false}, {"start": 3677.681, "end": 3679.182, "text": "Y eso no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8208920867090608, "is_candidate": false}, {"start": 3679.182, "end": 3682.624, "text": "Por eso ellos hablan de estado m\u00ednimo como una reducci\u00f3n de los funcionarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7952816899728374, "is_candidate": false}, {"start": 3684.223, "end": 3691.687, "text": " Cuanto m\u00e1s funcionarios hay, m\u00e1s se regula la econom\u00eda y m\u00e1s se regula el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6893987726178128, "is_candidate": false}, {"start": 3691.687, "end": 3700.532, "text": "El Estado es mucho m\u00e1s que la clase funcionarial, que dir\u00eda Carlos P\u00e9rez Soto, que yo, insisto, dudo de calificar a eso como clase.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7173849041743556, "is_candidate": false}, {"start": 3700.532, "end": 3704.515, "text": "Un sector profesional con tantas funciones no se puede entender como clase.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6673966214587811, "is_candidate": false}, {"start": 3704.515, "end": 3712.279, "text": "Y aparte que hay funcionarios que tienen acceso a los medios de producci\u00f3n de la riqueza social y hay funcionarios que no, por el mero hecho de pertenecer a esa clase social.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7056480888576421, "is_candidate": false}, {"start": 3713.607, "end": 3736.148, "text": " Es decir, que una vez que entend\u00ed el argumento de Carlos P\u00e9rez Soto contra China, diciendo que China es capitalista porque hay una clase burocr\u00e1tica que como la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica controla la generaci\u00f3n de capital y los medios de producci\u00f3n de la riqueza social, pues entonces ya no hay socialismo porque no hay control de los productores directos de la clase obrera sobre esos medios de producci\u00f3n de la riqueza social.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6750885701236478, "is_candidate": false}, {"start": 3737.751, "end": 3746.976, "text": " Primero, eso implica reducir la idea de socialismo solo a la idea de marxismo socialista, de socialismo marxista, que tiene el propio Carlos P\u00e9rez Soto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.74649937578747, "is_candidate": false}, {"start": 3746.976, "end": 3767.288, "text": "Y en segundo lugar, ello implica tambi\u00e9n no entender que la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica, la dictadura revolucionaria del proletariado, todav\u00eda en su fase de construcci\u00f3n del socialismo, que es muy larga, requiere de capital, requiere de burgues\u00eda, a la cual tiene que controlar, y requiere de la acci\u00f3n de la administraci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6808693467966696, "is_candidate": false}, {"start": 3768.502, "end": 3771.285, "text": " Vamos, realpolitik pura y dura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7156810553068667, "is_candidate": false}, {"start": 3771.285, "end": 3773.387, "text": "No idealismo anarquista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8436216878851879, "is_candidate": false}, {"start": 3773.387, "end": 3776.329, "text": "Me da la sensaci\u00f3n de que Millet y P\u00e9rez Soto tienen algo en com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8170376900234101, "is_candidate": false}, {"start": 3776.329, "end": 3778.371, "text": "Es que los dos son anarquistas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9180706896235736, "is_candidate": false}, {"start": 3778.371, "end": 3783.917, "text": "Uno anarquista de izquierdas y otro anarquista de derechas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7870852191156885, "is_candidate": false}, {"start": 3783.917, "end": 3793.546, "text": "Pero bueno, en el caso de Millet est\u00e1 claro que no entienden lo que es el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6940328507146546, "is_candidate": false}, {"start": 3796.221, "end": 3804.809, "text": " Ni \u00e9l, ni en general nadie que yo me haya encontrado de la escuela austr\u00edaca, de la ideolog\u00eda austr\u00edaca, entienden realmente lo que es el Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.59771886183611, "is_candidate": false}, {"start": 3804.809, "end": 3808.572, "text": "Es como si no hubieran le\u00eddo a Max Weber, que no es marxista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6764392641178159, "is_candidate": false}, {"start": 3808.572, "end": 3813.097, "text": "Pero Max Weber s\u00ed explica bien lo que es el Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6022816360083596, "is_candidate": false}, {"start": 3813.097, "end": 3820.503, "text": "Conjunto complejo de instituciones, territorio, poblaci\u00f3n, recursos, patrimonio hist\u00f3rico, fronteras, diplomacia... todo eso es el Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8075832801204674, "is_candidate": false}, {"start": 3821.397, "end": 3827.639, "text": " Por mucho que reduzcas los ministerios, no est\u00e1s generando un Estado m\u00ednimo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.741007943899777, "is_candidate": false}, {"start": 3827.639, "end": 3832.84, "text": "Est\u00e1s simplemente simplificando la burocracia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7140324266791749, "is_candidate": false}, {"start": 3832.84, "end": 3836.281, "text": "Pero no est\u00e1s reduciendo el poder del Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.687967764400912, "is_candidate": false}, {"start": 3836.281, "end": 3841.943, "text": "Est\u00e1s cambiando el Estado de bienestar por el Estado policial, el Estado polic\u00eda-gendarme del siglo XIX.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6874962439549708, "is_candidate": false}, {"start": 3845.106, "end": 3854.553, "text": " que te aseguro, Javier, que con la tecnolog\u00eda digital del siglo XXI ser\u00eda a\u00fan m\u00e1s gendarme y a\u00fan m\u00e1s polic\u00eda que el del siglo XIX.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6731766946875113, "is_candidate": false}, {"start": 3854.553, "end": 3854.973, "text": "Sigamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7952992467848077, "is_candidate": false}, {"start": 3856.438, "end": 3858.979, "text": " El Estado no puede dar nada porque no produce nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33490887802689073, "is_candidate": true}, {"start": 3858.979, "end": 3862.101, "text": "Y cuando lo quiere hacer, adem\u00e1s, esto es mentira.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3350897837182809, "is_candidate": true}, {"start": 3862.101, "end": 3863.481, "text": "Lo hace mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5329441460274392, "is_candidate": false}, {"start": 3863.481, "end": 3864.382, "text": "Esto es falso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9012738316745431, "is_candidate": false}, {"start": 3864.382, "end": 3867.003, "text": "Como ya he explicado, la NASA lo hace mal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7317506819802224, "is_candidate": false}, {"start": 3867.003, "end": 3869.544, "text": "Las carreteras son es algo que hace mal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8555740165156458, "is_candidate": false}, {"start": 3869.544, "end": 3877.628, "text": "Los puertos, los astilleros, los aeropuertos, los aeropuertos, la gesti\u00f3n del patrimonio hist\u00f3rico, la gesti\u00f3n de los bosques, la gesti\u00f3n de los r\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5945699867382968, "is_candidate": false}, {"start": 3878.388, "end": 3887.054, "text": " Como \u00e9l lo quiere privatizar todo porque piensa que la empresa privada es algo puro, simb\u00e1cula y producto natural porque el Estado es lo artificial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6907710102904481, "is_candidate": false}, {"start": 3887.054, "end": 3891.017, "text": "O sea, el tema es que est\u00e1 mintiendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9084151461592924, "is_candidate": false}, {"start": 3891.017, "end": 3894.94, "text": "T\u00fa dile a los estadounidenses que renuncien al Estado, que renuncien al control de fronteras.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6530386345138017, "is_candidate": false}, {"start": 3894.94, "end": 3901.865, "text": "Y ver\u00e1s que divertida la invasi\u00f3n iber\u00f3fona hisp\u00e1nica de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7639273069984477, "is_candidate": false}, {"start": 3905.68, "end": 3910.284, "text": " Mi ley no sabe lo que es el Estado, pero si gobierna lo va a empezar a saber.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6869597804801417, "is_candidate": false}, {"start": 3910.284, "end": 3916.249, "text": "De manera difusa, pero lo va a empezar a saber.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7494579693438242, "is_candidate": false}, {"start": 3916.249, "end": 3929.16, "text": "Habr\u00e1 cosas de las que pueda acertar, pero yo intuyo que a la larga la frustraci\u00f3n, si gobierna, tanto de \u00e9l como de sus propios votantes va a ser cada vez mayor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7306602204952722, "is_candidate": false}, {"start": 3929.16, "end": 3933.063, "text": "Ya Carlos Maslat\u00f3n, liberal, yo entiendo que liberal cl\u00e1sico,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6219796731249063, "is_candidate": false}, {"start": 3935.706, "end": 3938.207, "text": " ya ha sugerido por d\u00f3nde va a ir la cosa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8897567323255364, "is_candidate": false}, {"start": 3938.207, "end": 3945.248, "text": "Y est\u00e1 teniendo algunos supuestos compa\u00f1eros de ideolog\u00eda, como Emmanuel Dan\u00e1n, que se ha distanciado de \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.728391323602298, "is_candidate": false}, {"start": 3945.248, "end": 3959.351, "text": "Porque es que, adem\u00e1s, como la Libertad de Avanza es un partido que se ha construido sin infraestructura, entre comillas, aunque habr\u00e1 que ver qu\u00e9 apoyo ha tenido econ\u00f3mico nacional e internacional, \u00bfa qui\u00e9nes han tenido que recurrir?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6103388340717525, "is_candidate": false}, {"start": 3959.351, "end": 3963.632, "text": "A funcionarios y pol\u00edticos de experiencia que vienen del justicialismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9097782642644305, "is_candidate": false}, {"start": 3965.899, "end": 3970.1, "text": " que ven a Milley como una suerte de nuevo Carlos Menem.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6857429750703681, "is_candidate": false}, {"start": 3970.1, "end": 3975.722, "text": "De hecho, hay un grupo de Facebook que se llama Peronistas por Milley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6691442177940146, "is_candidate": false}, {"start": 3975.722, "end": 3977.102, "text": "Sigamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5170316989024935, "is_candidate": false}, {"start": 3977.102, "end": 3992.887, "text": "Entonces, me parece que, desde mi peque\u00f1o lugar, lo \u00fanico que podr\u00eda decirle es que redoble los esfuerzos en la misma direcci\u00f3n de defender las ideas de la libertad", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27064646095579026, "is_candidate": true}, {"start": 3998.109, "end": 4000.171, "text": " Ellos, solo ellos defienden la libertad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.774176754771021, "is_candidate": false}, {"start": 4000.171, "end": 4012.04, "text": "Una idea de libertad que es absurda, que es b\u00e1sicamente que nadie me agobie y que me dejen a m\u00ed elegir qu\u00e9 hago.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7304363826072872, "is_candidate": false}, {"start": 4012.04, "end": 4016.064, "text": "Si no hago nada, si me muero de hambre, si sigo con mi basura de vida, etc.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7254933396020833, "is_candidate": false}, {"start": 4016.064, "end": 4018.145, "text": "Eso no es libertad ni es nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7325735981089359, "is_candidate": false}, {"start": 4018.145, "end": 4024.631, "text": "Eso es una precondici\u00f3n para el ejercicio de la verdadera libertad, que es la libertad positiva, la capacidad de actuar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6935349727134966, "is_candidate": false}, {"start": 4026.55, "end": 4029.431, "text": " de tener poder, porque sin poder no hay libertad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6156006150302504, "is_candidate": false}, {"start": 4029.431, "end": 4032.373, "text": "Y poder no es solo pol\u00edtico, econ\u00f3mico, cultural.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7351192722162443, "is_candidate": false}, {"start": 4032.373, "end": 4038.835, "text": "Es poder etol\u00f3gico, incluso, como el que tienen los gorilas cuando vencen a otro y se hacen con la manada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7178426224066368, "is_candidate": false}, {"start": 4038.835, "end": 4040.716, "text": "Es decir, eso tambi\u00e9n es poder.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7673856707728866, "is_candidate": false}, {"start": 4040.716, "end": 4041.356, "text": "Esa es la verdad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0090458227173016, "is_candidate": false}, {"start": 4041.356, "end": 4053.902, "text": "No estoy diciendo que un gorila sea libre, porque la libertad es una caracter\u00edstica meramente no humana en el sentido biol\u00f3gico, pero s\u00ed de las personas en un entorno sociocultural y dir\u00eda que pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6706147614629937, "is_candidate": false}, {"start": 4055.675, "end": 4057.816, "text": " producto de la vida pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7431100428223949, "is_candidate": false}, {"start": 4057.816, "end": 4063.177, "text": "En mi pr\u00f3ximo libro va a haber un apartado bastante extenso sobre la idea de libertad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6806333647913725, "is_candidate": false}, {"start": 4063.177, "end": 4065.498, "text": "O sea, la cuesti\u00f3n es esta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9162770286918496, "is_candidate": false}, {"start": 4065.498, "end": 4079.162, "text": "La cuesti\u00f3n es que Milley quiere asociar t\u00e1cticamente su figura a la de Donald Trump porque hay muchas personas en Argentina", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7031528765087056, "is_candidate": false}, {"start": 4080.546, "end": 4094.09, "text": " que ven en Trump, pues eso, un luchador infatigable contra la izquierda indefinida, una persona patriota y una persona que quiere devolver a Estados Unidos a su gloria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6943676720023042, "is_candidate": false}, {"start": 4094.09, "end": 4097.191, "text": "Otra cosa es que lo pueda conseguir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8567451738127334, "is_candidate": false}, {"start": 4097.191, "end": 4098.151, "text": "Lo dudo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9673460057262439, "is_candidate": false}, {"start": 4098.151, "end": 4098.471, "text": "Sigamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7779000143662459, "is_candidate": false}, {"start": 4100.009, "end": 4106.394, "text": " Y de no darle tregua ni un solo segundo a los socialistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3169015610109768, "is_candidate": true}, {"start": 4106.394, "end": 4112.098, "text": "\u00bfAl Partido Dem\u00f3crata que tiene de socialista lo que yo tengo de musulm\u00e1n suf\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8356118777309288, "is_candidate": false}, {"start": 4112.098, "end": 4113.479, "text": "La verdad, sigamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7529716867972578, "is_candidate": false}, {"start": 4113.479, "end": 4120.305, "text": "Hostia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8767139951016075, "is_candidate": false}, {"start": 4120.305, "end": 4126.009, "text": "De verdad, se puede ser cr\u00edtico con el tema del cambio clim\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7473672815129484, "is_candidate": false}, {"start": 4127.441, "end": 4133.562, "text": " Pero de ah\u00ed a decir que Bill Gates, Al Gore o el Foro de Davos son socialistas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6472141517445935, "is_candidate": false}, {"start": 4133.562, "end": 4138.103, "text": "Foro de Davos, al cual estuvo, al cual fue mi ley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.717065219913046, "is_candidate": false}, {"start": 4138.103, "end": 4141.444, "text": "Es que ya socialismo es pr\u00e1cticamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8798872570440239, "is_candidate": false}, {"start": 4141.444, "end": 4146.625, "text": "Llaman socialismo a todo lo que no les gusta y les parece el mal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8008539129209015, "is_candidate": false}, {"start": 4146.625, "end": 4149.265, "text": "Qu\u00e9 diferencia hay.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8737676154938548, "is_candidate": false}, {"start": 4149.265, "end": 4153.686, "text": "Entre los que llaman fascista a todo aquello que no les gusta y esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7870634513781078, "is_candidate": false}, {"start": 4153.686, "end": 4156.727, "text": "Realmente ninguna, con la diferencia de que esto es un fen\u00f3meno m\u00e1s incipiente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7296290078589129, "is_candidate": false}, {"start": 4158.183, "end": 4161.865, "text": " e incluso yo te dir\u00eda que mucho m\u00e1s difuso y peor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7474657460830227, "is_candidate": false}, {"start": 4161.865, "end": 4183.495, "text": "Porque al menos cuando se utiliza la palabra fascismo en sentido peyorativo como un insulto, se hace asociando el fascismo a ideas lejanamente asociadas a una autoridad pol\u00edtica excesiva, a la intolerancia, a la intransigencia, a cuestiones como la patria, el ej\u00e9rcito...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6982131820844029, "is_candidate": false}, {"start": 4184.5, "end": 4190.063, "text": " en la identidad nacional, que son estupideces, que son gilipolleces asociar el fascismo solo a eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7360773301726036, "is_candidate": false}, {"start": 4190.063, "end": 4208.874, "text": "Pero es que ya aqu\u00ed estamos asociando la idea de socialismo a fascismo, a comunismo, a cambio clim\u00e1tico, a social justice warriors, a poner una farola, a burocracia, a que haya m\u00e1s de 15 ministerios en un pa\u00eds o m\u00e1s de 10.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6815027632873449, "is_candidate": false}, {"start": 4210.003, "end": 4216.727, "text": " o m\u00e1s de 12, no s\u00e9, a la arquitectura de pobre, fea, a las villas miseria, todo eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6659801931972511, "is_candidate": false}, {"start": 4216.727, "end": 4218.608, "text": "O sea, quiero decir, es a\u00fan peor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8662795123662044, "is_candidate": false}, {"start": 4218.608, "end": 4222.871, "text": "Y claro, Hitler socialista, Stalin porque se llamaba socialista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7921589017245679, "is_candidate": false}, {"start": 4222.871, "end": 4231.096, "text": "Claro, Vladimir Zirinovsky se llam\u00f3 a su partido liberal democr\u00e1tico, pero esta gente no les incluye en el liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7371356787974754, "is_candidate": false}, {"start": 4236.124, "end": 4244.089, "text": " Quiero decir, socialismo, el islam es socialista, el papa es socialista, yo qu\u00e9 s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6495739729250047, "is_candidate": false}, {"start": 4244.089, "end": 4250.592, "text": "Todo, pr\u00e1cticamente todo lo que no sea lo que pongan en los libros de Mises es socialismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6749718962771825, "is_candidate": false}, {"start": 4250.592, "end": 4262.159, "text": "O sea, el grado de fanatismo ideol\u00f3gico de esta gente, y lo digo en serio, yo soy enemigo ac\u00e9rrimo de la izquierda indefinida,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.727634487753239, "is_candidate": false}, {"start": 4262.918, "end": 4277.289, "text": " Pero el fanatismo de esta gente al hablar de socialismo es much\u00edsimo mayor y m\u00e1s est\u00fapido y rid\u00edculo incluso por su amplitud que el llamar fascismo a cualquier cosa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7458921507475333, "is_candidate": false}, {"start": 4277.289, "end": 4286.596, "text": "Y f\u00edjate que llamar fascismo a cualquier cosa es idiota, pero llamar socialismo a todo lo que no haya escrito Bon Mises en un libro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7654881698867385, "is_candidate": false}, {"start": 4286.596, "end": 4291.799, "text": "O Bob Babbitt o Karl Menger es que es absolutamente rid\u00edculo, si es que hasta", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8251899808603737, "is_candidate": false}, {"start": 4293.893, "end": 4305.545, "text": " En las reuniones de la Sociedad Montepeler\u00edn en Suiza, el think tank liberal, donde estaban Mises, Popper, etc., Mises acus\u00f3 a otros que estaban all\u00ed de socialistas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6829051345414936, "is_candidate": false}, {"start": 4305.545, "end": 4314.714, "text": "Hay gente de la escuela austr\u00edaca que llama a gente de la escuela de Chicago, la de Milton Friedman, que ha citado Milley, socialistas tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7367190509155188, "is_candidate": false}, {"start": 4314.714, "end": 4315.095, "text": "Mises", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9679141188797239, "is_candidate": false}, {"start": 4316.9, "end": 4321.604, "text": " Era un t\u00edo con bastante cultura, escrib\u00eda libros densos como la acci\u00f3n humana.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6478118804674005, "is_candidate": false}, {"start": 4321.604, "end": 4323.886, "text": "Era un fan\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9793813194710691, "is_candidate": false}, {"start": 4323.886, "end": 4324.846, "text": "\u00bfY de qu\u00e9 era un fan\u00e1tico?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8619143076396083, "is_candidate": false}, {"start": 4324.846, "end": 4328.85, "text": "De la idea de capitalismo que \u00e9l se hab\u00eda hecho.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6949957169666927, "is_candidate": false}, {"start": 4328.85, "end": 4339.238, "text": "Y entend\u00eda que una vez que el fascismo austr\u00edaco hab\u00eda sido derrotado, el enfrentamiento con lo que \u00e9l entend\u00eda por el socialismo tendr\u00eda que cambiar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7163113078945064, "is_candidate": false}, {"start": 4339.238, "end": 4344.222, "text": "Y una vez que se puso a vivir en Estados Unidos, entendi\u00f3 que eso tendr\u00eda que impulsarse desde", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6817612076388437, "is_candidate": false}, {"start": 4345.456, "end": 4353.84, "text": " la democracia liberal burguesa avanzada m\u00e1s pr\u00f3spera de entonces y m\u00e1s importante y m\u00e1s decana.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7772126216727455, "is_candidate": false}, {"start": 4353.84, "end": 4355.501, "text": "Entre comillas, Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.752524506024723, "is_candidate": false}, {"start": 4355.501, "end": 4367.207, "text": "Y es un fundamentalismo de mercado, de libre mercado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7332596780041245, "is_candidate": false}, {"start": 4367.207, "end": 4370.509, "text": "Totalmente insoluble en agua bendita.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8056575026898183, "is_candidate": false}, {"start": 4370.509, "end": 4374.651, "text": "Esto y el catolicismo, por no decir el marxismo, es agua y aceite.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6847395501857065, "is_candidate": false}, {"start": 4375.951, "end": 4378.012, "text": " agua y aceite.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8953096099316249, "is_candidate": false}, {"start": 4378.012, "end": 4401.387, "text": "Y adem\u00e1s a\u00f1ado que es un fundamentalismo tremendamente peligroso porque va de la mano de la destrucci\u00f3n completa de cualquier tipo de lazo social comunitario previo al modo de producci\u00f3n capitalista en toda su puridad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6664562471918645, "is_candidate": false}, {"start": 4402.779, "end": 4406.824, "text": " Y ellos dir\u00e1n, no, bueno, mercantilizarlo, que ya es destruirlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7489713117411162, "is_candidate": false}, {"start": 4406.824, "end": 4416.915, "text": "Es decir, es lo que Felipe Mart\u00ednez Marzoa en la filosof\u00eda del capital llamar\u00eda nihilismo abstracto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7754909739164761, "is_candidate": false}, {"start": 4416.915, "end": 4419.638, "text": "Mi ley representa ese nihilismo abstracto", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.692375997250001, "is_candidate": false}, {"start": 4420.322, "end": 4447.753, "text": " que se abre paso porque no hay una conservaci\u00f3n revolucionaria de los verdaderos logros del capitalismo, que son la construcci\u00f3n de la naci\u00f3n pol\u00edtica, que para este hombre es socialismo, e ineficiencia, y el desarrollo tecnocient\u00edfico, que \u00e9l reduce a la acci\u00f3n de la empresa privada, cosa que es bastante discutible, y que eso es lo que deber\u00eda conservar el socialismo-comunismo, y se antepone mediante el nihilismo abstracto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.622502946720201, "is_candidate": false}, {"start": 4447.753, "end": 4447.953, "text": "Adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.895661313696791, "is_candidate": false}, {"start": 4449.116, "end": 4451.998, "text": " La izquierda indefinida, el indigenismo, tambi\u00e9n es nihilismo abstracto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7153026111911962, "is_candidate": false}, {"start": 4451.998, "end": 4462.006, "text": "Pero \u00e9l representa la facci\u00f3n, si se quiere, entre comillas, derechista de ese nihilismo abstracto, que es el anarcocapitalismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6984777022006494, "is_candidate": false}, {"start": 4462.006, "end": 4464.548, "text": "Sigamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8157095023707793, "is_candidate": false}, {"start": 4464.548, "end": 4466.329, "text": "S\u00ed es parte de la agenda socialista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3745754017205676, "is_candidate": true}, {"start": 4467.512, "end": 4469.273, "text": " Son unos cachondos los dos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8599456135621819, "is_candidate": false}, {"start": 4469.273, "end": 4469.513, "text": "\u00bfVes?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8466314594076094, "is_candidate": false}, {"start": 4469.513, "end": 4472.753, "text": "Es que socialismo es todo lo que no nos gusta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7615837649792023, "is_candidate": false}, {"start": 4472.753, "end": 4484.257, "text": "La lucha contra el cambio clim\u00e1tico es socialismo porque implica mucho dinero de gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6727116024630915, "is_candidate": false}, {"start": 4484.257, "end": 4486.797, "text": "Y mucho empleo de subvencionariado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8422838380382834, "is_candidate": false}, {"start": 4486.797, "end": 4489.578, "text": "Bueno, yo tambi\u00e9n estoy en contra de eso, pero no soy liberal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6559996378008437, "is_candidate": false}, {"start": 4491.411, "end": 4493.473, "text": " Yo tambi\u00e9n quiero un Estado eficiente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8188175086562046, "is_candidate": false}, {"start": 4493.473, "end": 4502.043, "text": "Perfectamente podr\u00eda desarrollarse un Estado socialista con menos de 10 ministerios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6810042679282919, "is_candidate": false}, {"start": 4502.043, "end": 4503.965, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8951853660011092, "is_candidate": false}, {"start": 4503.965, "end": 4505.967, "text": "Los bolcheviques empezaron con 10 ministerios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6887057709823314, "is_candidate": false}, {"start": 4510.015, "end": 4515.899, "text": " Es que es muy burdo, es muy, muy, muy burdo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7780962508113598, "is_candidate": false}, {"start": 4515.899, "end": 4523.084, "text": "Manejan unas categor\u00edas ideol\u00f3gicas y pol\u00edticas que no se corresponden con la realidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6137717125528853, "is_candidate": false}, {"start": 4523.084, "end": 4532.129, "text": "Solo puede haber una franja de verdad en lo que dicen, como dijo Andr\u00e9s Gonz\u00e1lez G\u00f3mez, de nuevo mi amigo soci\u00f3logo y fil\u00f3sofo, el mejor marxista que he conocido en mi vida, de formaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6926637617923233, "is_candidate": false}, {"start": 4533.15, "end": 4543.695, "text": " en tanto que el Estado, para poder funcionar, requiere garantizar una cierta socializaci\u00f3n comunitaria para poder ser recurrente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6357237206609503, "is_candidate": false}, {"start": 4543.695, "end": 4552.58, "text": "Evidentemente, porque si no... vamos al nihilismo abstracto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6580438682763927, "is_candidate": false}, {"start": 4552.58, "end": 4555.862, "text": "Una forma de neobarbarie, si se quiere.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8368207762977119, "is_candidate": false}, {"start": 4555.862, "end": 4559.904, "text": "En fin, son 400 millones de visualizaciones para ver", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7002250437429394, "is_candidate": false}, {"start": 4561.061, "end": 4568.864, "text": " comprobar la zafiedad de los argumentos de este se\u00f1or.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6374626254339064, "is_candidate": false}, {"start": 4568.864, "end": 4581.448, "text": "De hecho, el postmarxismo lo que viene a tratar de hacer es que, dado el fracaso en lo econ\u00f3mico,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.255801126598876, "is_candidate": true}, {"start": 4583.122, "end": 4584.403, "text": " que se hizo evidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7035217098765213, "is_candidate": false}, {"start": 4584.403, "end": 4586.025, "text": "Esto es argumento de Agust\u00edn Laje.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7532348783253138, "is_candidate": false}, {"start": 4586.025, "end": 4594.132, "text": "El postmarxismo de Laclau, dado el fracaso en lo econ\u00f3mico, recurri\u00f3 a las minor\u00edas sociales, raciales, sexuales, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.639686909980567, "is_candidate": false}, {"start": 4594.132, "end": 4599.956, "text": "Vamos a ver, lo que fracas\u00f3 fue el modelo sovi\u00e9tico, no el socialismo ni el marxismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6026151029773141, "is_candidate": false}, {"start": 4599.956, "end": 4607.122, "text": "La filosof\u00eda de Marx sigue v\u00edvida y coleando, y una de las pruebas es que esta gente sigue hablando de Marx.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7086016919181439, "is_candidate": false}, {"start": 4607.122, "end": 4608.964, "text": "Y se va a seguir hablando de Marx durante siglos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6889630221615952, "is_candidate": false}, {"start": 4613.223, "end": 4625.428, "text": " No dedicar\u00e1 yo un libro de dos tomos extensos a Marx, el anti-Marx, porque Marx sea irrelevante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7253518882469042, "is_candidate": false}, {"start": 4625.428, "end": 4628.889, "text": "Si Marx hubiese fracasado, nadie se acordar\u00eda de \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7677995096567342, "is_candidate": false}, {"start": 4628.889, "end": 4632.33, "text": "Ser\u00eda arqueolog\u00eda, como... Yo qu\u00e9 s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7534607279873368, "is_candidate": false}, {"start": 4632.33, "end": 4637.753, "text": "Como lo ser\u00edan ciertos te\u00f3ricos... O sea, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8269659004101032, "is_candidate": false}, {"start": 4637.753, "end": 4639.693, "text": "No s\u00e9 c\u00f3mo decirlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.022556368660351, "is_candidate": false}, {"start": 4639.693, "end": 4641.054, "text": "Ciertos te\u00f3ricos del anarquismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7427120429374094, "is_candidate": false}, {"start": 4642.538, "end": 4644.599, "text": " Nadie estudia a Prud\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6857600976827078, "is_candidate": false}, {"start": 4644.599, "end": 4648.3, "text": "Prud\u00f3n no tiene grandes enemigos, Marx s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7543929611170346, "is_candidate": false}, {"start": 4648.3, "end": 4649.501, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9992607764735193, "is_candidate": false}, {"start": 4649.501, "end": 4657.984, "text": "Porque del marxismo se han derivado dos imperios, la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica y la Rep\u00fablica Popular China.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7526394959309552, "is_candidate": false}, {"start": 4657.984, "end": 4661.605, "text": "Por mucho que le fastidie al profesor P\u00e9rez Soto, que insisto, tiene cosas salvables,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7578619864511075, "is_candidate": false}, {"start": 4669.836, "end": 4678.258, "text": " Marx no es perro muerto y le siguen dedicando horas y d\u00edas a criticarlo y obras escritas y va a seguir ocurriendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5996020897224863, "is_candidate": false}, {"start": 4678.258, "end": 4682.479, "text": "Dentro de unos a\u00f1os habr\u00e1 otro anti-Marx.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7110344974599037, "is_candidate": false}, {"start": 4682.479, "end": 4683.759, "text": "Por supuesto, habr\u00e1 m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9105356750625796, "is_candidate": false}, {"start": 4683.759, "end": 4691.321, "text": "O sea, hay que decir, no es... Hay muchas obras de cr\u00edtica de Marx.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8240618702061349, "is_candidate": false}, {"start": 4691.321, "end": 4697.603, "text": "De su supuesta teor\u00eda econ\u00f3mica, que yo digo que no tiene, de su filosof\u00eda, de su vida, hay muchas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7760658696801923, "is_candidate": false}, {"start": 4698.698, "end": 4701.82, "text": " Y tambi\u00e9n muchos estudios sobre \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6811884318867514, "is_candidate": false}, {"start": 4701.82, "end": 4707.964, "text": "Y muchas revisiones, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7220422427399942, "is_candidate": false}, {"start": 4707.964, "end": 4714.968, "text": "Pero, en fin, socialismo es todo lo que vaya en contra de las ideas de la escuela austriaca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7040292643855175, "is_candidate": false}, {"start": 4714.968, "end": 4717.249, "text": "B\u00e1sicamente eso es socialismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7575746027072152, "is_candidate": false}, {"start": 4717.249, "end": 4722.952, "text": "Seg\u00fan este grupo fan\u00e1tico, sectario y...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7425212745952721, "is_candidate": false}, {"start": 4726.9, "end": 4728.9, "text": " y fundamentalista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7968802470502362, "is_candidate": false}, {"start": 4728.9, "end": 4730.561, "text": "Absolutamente fundamentalista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8986265747672929, "is_candidate": false}, {"start": 4730.561, "end": 4745.804, "text": "Con la ca\u00edda del muro, aunque en realidad el socialismo fracas\u00f3 en el a\u00f1o 61 cuando tuvieron que construir el muro... Reducimos el socialismo a la experiencia sovi\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2925423769379095, "is_candidate": true}, {"start": 4745.804, "end": 4748.784, "text": "Es como reducir el capitalismo a la liga hanse\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6936739560778395, "is_candidate": false}, {"start": 4748.784, "end": 4752.505, "text": "O como reducir el islam al imperio otomano.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6914028565996279, "is_candidate": false}, {"start": 4756.937, "end": 4762.824, "text": " En fin, vulgar\u00edsimo todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8569409593223019, "is_candidate": false}, {"start": 4762.824, "end": 4767.489, "text": "En rigor, eso es frente a esa de... En rigor, dice.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3945022867989013, "is_candidate": true}, {"start": 4767.489, "end": 4775.077, "text": "Cero rigor en toda la entrevista que... \u00bfQu\u00e9 has hecho, Javier?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.703453391510515, "is_candidate": false}, {"start": 4775.077, "end": 4776.199, "text": "Cero, cero rigor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9233974597436789, "is_candidate": false}, {"start": 4776.199, "end": 4777.32, "text": "O sea, nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7888820055322275, "is_candidate": false}, {"start": 4779.477, "end": 4787.162, "text": " Solo algunas cosas sociol\u00f3gicas superficiales sobre la izquierda indefinida, pero el resto es cero rigor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5902208286663484, "is_candidate": false}, {"start": 4787.162, "end": 4792.245, "text": "Cero rigor tambi\u00e9n las preguntas de Tucker Carlson.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6319321514348311, "is_candidate": false}, {"start": 4792.245, "end": 4795.006, "text": "A otros aspectos de la vida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3859153891761301, "is_candidate": true}, {"start": 4795.006, "end": 4802.931, "text": "Entonces, por ejemplo, la lucha entre negros y blancos, o sea, Black Lives Matter,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32016318630789886, "is_candidate": true}, {"start": 4804.466, "end": 4820.098, "text": " A ver, que se puede criticar a Black Lives Matter, pero el fondo racista que dej\u00f3 la constituci\u00f3n de Estados Unidos en sus inicios por el tema de la esclavitud sigue presente por mucho que se liberaran a los esclavos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6395216409452543, "is_candidate": false}, {"start": 4820.098, "end": 4824.922, "text": "El problema es tratar de universalizar eso y tratar de que haya gente que viva de eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7067810798199441, "is_candidate": false}, {"start": 4825.919, "end": 4826.519, "text": " Ese es el problema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8890662748284486, "is_candidate": false}, {"start": 4826.519, "end": 4828.2, "text": "Yo tambi\u00e9n estoy en contra de eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7463630356921798, "is_candidate": false}, {"start": 4828.2, "end": 4845.191, "text": "Pero en fin, el marxismo no tiene... Hay un mont\u00f3n de marxistas que son muy cr\u00edticos del Black Lives Matter y no les interesa en absoluto para nada apoyar a un movimiento que realmente divide a la clase obrera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6737565677002749, "is_candidate": false}, {"start": 4845.191, "end": 4848.733, "text": "El sujeto de acci\u00f3n del marxismo es la clase obrera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7871495655454195, "is_candidate": false}, {"start": 4848.733, "end": 4852.075, "text": "Y esto ocurre independientemente de que se haya ca\u00eddo la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7276974980697982, "is_candidate": false}, {"start": 4856.73, "end": 4859.753, "text": " \u00bfSe puede actualizar el marxismo despu\u00e9s de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7734815082151194, "is_candidate": false}, {"start": 4859.753, "end": 4870.423, "text": "Bueno, s\u00ed, se puede, los chinos lo han hecho, Gustavo Bueno lo ha hecho, otros muchos autores, P\u00e9rez Soto por su parte tambi\u00e9n, a su manera, muchos autores, pero de ah\u00ed a...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7316582002521823, "is_candidate": false}, {"start": 4874.542, "end": 4883.027, "text": " determinar que la ca\u00edda de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica cancela el marxismo es que, insisto, es como decir que la ca\u00edda del Tercer Reich cancela Heidegger.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6267434847364475, "is_candidate": false}, {"start": 4883.027, "end": 4892.253, "text": "Y todos sabemos, lo digo porque Heidegger intent\u00f3 ser el gran, el fil\u00f3sofo del Tercer Reich nacionalsocialista, Heidegger sigue m\u00e1s que vivo en la filosof\u00eda actual.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6432683309109908, "is_candidate": false}, {"start": 4892.253, "end": 4898.857, "text": "Es como decir que la ca\u00edda del imperio espa\u00f1ol cancela ya para siempre a la escuela de Salamanca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6806235761281088, "is_candidate": false}, {"start": 4899.721, "end": 4901.062, "text": " que no era liberal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8875324906547473, "is_candidate": false}, {"start": 4901.062, "end": 4920.251, "text": "Es como decir que la ca\u00edda del Imperio Otomano cancela a los juristas isl\u00e1micos y a Mahoma mismamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7545837381038885, "is_candidate": false}, {"start": 4920.251, "end": 4925.013, "text": "La escuela austr\u00edaca es, y yo creo que tiene que ver con el m\u00e9todo que ellos siguen para analizar la realidad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7170596744884216, "is_candidate": false}, {"start": 4926.696, "end": 4928.217, "text": " Absolutamente superficial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7411716208400181, "is_candidate": false}, {"start": 4928.217, "end": 4930.157, "text": "Absolutamente superficial en sus an\u00e1lisis.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7322285917581517, "is_candidate": false}, {"start": 4930.157, "end": 4931.138, "text": "Sigamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6543701490955007, "is_candidate": false}, {"start": 4931.138, "end": 4934.959, "text": "LGBT.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6054326193139483, "is_candidate": false}, {"start": 4934.959, "end": 4938.521, "text": "Todo lo que tiene que ver con el feminismo radical.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2769882056787081, "is_candidate": true}, {"start": 4938.521, "end": 4943.923, "text": "Porque hay que recordar que el feminismo como causa original es una causa liberal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22218018325413902, "is_candidate": true}, {"start": 4943.923, "end": 4945.044, "text": "Esto s\u00ed es cierto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8734561976995922, "is_candidate": false}, {"start": 4945.044, "end": 4949.806, "text": "El feminismo es de origen liberal y sigue siendo liberal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7100660214673676, "is_candidate": false}, {"start": 4949.806, "end": 4952.947, "text": "Y sigue siendo liberal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8415774174783178, "is_candidate": false}, {"start": 4952.947, "end": 4954.287, "text": "En esto tiene raz\u00f3n mi ley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8114943280111138, "is_candidate": false}, {"start": 4954.287, "end": 4955.568, "text": "El feminismo es liberal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7498384615115294, "is_candidate": false}, {"start": 4957.073, "end": 4959.015, "text": " Est\u00e1 bien que lo diga.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6976282187095747, "is_candidate": false}, {"start": 4959.015, "end": 4965.24, "text": "Claro, que los marxistas coherentes son antifeministas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8280892006746793, "is_candidate": false}, {"start": 4965.24, "end": 4968.222, "text": "Somos antifeministas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7583800709169439, "is_candidate": false}, {"start": 4968.222, "end": 4969.003, "text": "Salgo del armario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9644157315443782, "is_candidate": false}, {"start": 4969.003, "end": 4970.905, "text": "Acabo de salir del armario mucho ahora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7330248851780041, "is_candidate": false}, {"start": 4970.905, "end": 4971.926, "text": "Sigamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8503747088501877, "is_candidate": false}, {"start": 4971.926, "end": 4977.11, "text": "Primero que impuls\u00f3 esto fue Jeremy Bentham, a mediados del siglo XVIII.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38304725797864225, "is_candidate": true}, {"start": 4977.11, "end": 4981.193, "text": "Jeremy Bentham, el creador de la idea del pan\u00f3ptico,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6878500332078115, "is_candidate": false}, {"start": 4982.345, "end": 4987.627, "text": " esa c\u00e1rcel con muros transparentes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7811981029398247, "is_candidate": false}, {"start": 4987.627, "end": 5001.734, "text": "Un tipo, ya que hablan tanto de que si Marx y los hijos y siempre se van a cosas biogr\u00e1ficas, Benzam un tipo que pidi\u00f3 que su cad\u00e1ver fuese momificado y dejado en la universidad donde dio clase.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7076969963316591, "is_candidate": false}, {"start": 5001.734, "end": 5003.574, "text": "Y as\u00ed sigue.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.774905998995417, "is_candidate": false}, {"start": 5003.574, "end": 5004.395, "text": "Jerem\u00edas Benzam.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7242476249714344, "is_candidate": false}, {"start": 5005.643, "end": 5019.352, "text": " Pero el m\u00edo es Bentham, que Marx dec\u00eda que la econom\u00eda pol\u00edtica es b\u00e1sicamente libertad, igualdad, propiedad y Bentham.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7305185911666456, "is_candidate": false}, {"start": 5019.352, "end": 5034.823, "text": "El feminismo es no causa, sino consecuencia de la liberalizaci\u00f3n de la fuerza de trabajo femenina para ser explotada en el marco del modo de producci\u00f3n capitalista, en la estructura econ\u00f3mica de la modernidad iontol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6858653641564918, "is_candidate": false}, {"start": 5037.793, "end": 5039.675, "text": " Ninguna novedad, Javier.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8445530488758064, "is_candidate": false}, {"start": 5039.675, "end": 5045.641, "text": "Ya sab\u00edamos todos los marxistas y materialistas coherentes que el feminismo es liberal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7052674479199862, "is_candidate": false}, {"start": 5045.641, "end": 5050.906, "text": "Y el feminismo tambi\u00e9n divide a la clase obrera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6792895893635994, "is_candidate": false}, {"start": 5050.906, "end": 5056.833, "text": "Est\u00e1s atacando con tus ideas, llamando socialistas, a enemigos de la clase obrera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.663144620389859, "is_candidate": false}, {"start": 5056.833, "end": 5058.634, "text": "Subvencionariado, feministas...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7515845821834604, "is_candidate": false}, {"start": 5061.072, "end": 5070.556, "text": " Colectivo LGTBIQA+, Fideolog\u00eda Queer, no confundir con los homosexuales, evidentemente, ning\u00fan marxista es enemigo de los homosexuales, etc.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5824010783487207, "is_candidate": false}, {"start": 5070.556, "end": 5075.778, "text": "Black Lives Matter, ning\u00fan marxista es enemigo de las personas negras.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7691834074823399, "is_candidate": false}, {"start": 5075.778, "end": 5081.541, "text": "Hay trabajadores obreros que son negros y hay burgueses capitalistas explotadores que son negros tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7578205807370384, "is_candidate": false}, {"start": 5081.541, "end": 5083.061, "text": "Sigamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6972948154463757, "is_candidate": false}, {"start": 5083.061, "end": 5089.244, "text": "Como parte de esa agenda tambi\u00e9n est\u00e1 la agenda del hombre contra la naturaleza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2746577912418149, "is_candidate": true}, {"start": 5090.481, "end": 5110.427, "text": " donde el hombre es el que da\u00f1a la naturaleza, cuando, en realidad, el mundo ha tenido otros picos de altas temperaturas, como tiene ahora, es un comportamiento c\u00edclico, independientemente de la existencia del hombre, y que si los precios fueran libres... Lo de los picos de temperatura es cierto, pero ahora me gustar\u00eda saber...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25206771918746695, "is_candidate": true}, {"start": 5114.531, "end": 5115.953, "text": " \u00bfQu\u00e9 tiene que ver los precios con esto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7119646651698648, "is_candidate": false}, {"start": 5115.953, "end": 5116.834, "text": "A ver por d\u00f3nde sale.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8943835532653235, "is_candidate": false}, {"start": 5116.834, "end": 5118.656, "text": "Y lo intuyo ya, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7640686865482157, "is_candidate": false}, {"start": 5118.656, "end": 5120.819, "text": "Esos problemas se arreglar\u00edan sin ning\u00fan tipo de problema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3748711028831505, "is_candidate": true}, {"start": 5120.819, "end": 5128.949, "text": "No necesitamos al Estado regulando, porque cada vez que el Estado regula, las cosas empeoran m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34714917970475245, "is_candidate": true}, {"start": 5128.949, "end": 5130.491, "text": "Vale, ya entiendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.765029102040848, "is_candidate": false}, {"start": 5130.491, "end": 5133.515, "text": "Que para salvar la naturaleza hay que privatizarla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8157777476302178, "is_candidate": false}, {"start": 5135.0, "end": 5138.861, "text": " Es decir, mercantilizarla, mercantilizarla m\u00e1s a\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7342665942791665, "is_candidate": false}, {"start": 5138.861, "end": 5157.486, "text": "Cuidado, que esto ya implica una soberbia antropoc\u00e9ntrica y humanista terrible, que es pensar que incluso a trav\u00e9s del mercado capitalista toda la naturaleza, que es b\u00e1sicamente la inmensa mayor\u00eda del universo observable y probablemente la inmensa mayor\u00eda por el eje radial del espacio antropol\u00f3gico, es decir, la naturaleza inorg\u00e1nica,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6444653316057001, "is_candidate": false}, {"start": 5158.286, "end": 5168.214, "text": " y en parte la org\u00e1nica, pero la inorg\u00e1nica es la mayoritaria, que todo eso puede ser cometido en capital es de una soberbia tremenda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6670636723801584, "is_candidate": false}, {"start": 5168.214, "end": 5177.742, "text": "Soberbia que muestra que el liberalismo es un antropocentrismo y un humanismo en el fondo, y por tanto ingenuo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7065221110538725, "is_candidate": false}, {"start": 5177.742, "end": 5179.203, "text": "Y los precios libres recordar\u00e1n eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9855777901205, "is_candidate": false}, {"start": 5179.203, "end": 5180.284, "text": "\u00bfQu\u00e9 son precios libres?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7668032003907719, "is_candidate": false}, {"start": 5180.284, "end": 5187.05, "text": "Precios que se deben al precio de equilibrio donde la utilidad marginal incide sobre la demanda y se equilibra con la oferta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7425116433327661, "is_candidate": false}, {"start": 5187.765, "end": 5199.608, "text": " siendo determinante la subjetividad de los consumidores que a trav\u00e9s de su acci\u00f3n en millones de agentes a lo largo y ancho de los mercados mundiales equilibran esos precios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6258139596189074, "is_candidate": false}, {"start": 5199.608, "end": 5203.229, "text": "Pero es que los precios no son libres ni pueden serlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7471649589746213, "is_candidate": false}, {"start": 5203.229, "end": 5205.93, "text": "La formaci\u00f3n de los precios es multicausal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.782809692760124, "is_candidate": false}, {"start": 5205.93, "end": 5207.53, "text": "Es que de verdad, estar todav\u00eda", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7745603360030884, "is_candidate": false}, {"start": 5208.752, "end": 5218.82, "text": " y que los economistas marxistas caigan en esto, con lo cual da cuenta de lo tontos que son muchos de ellos, en un debate est\u00e9ril sobre c\u00f3mo se forman los precios,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7079737828760435, "is_candidate": false}, {"start": 5219.915, "end": 5241.58, "text": " cuando hay que tener en cuenta cuestiones que tienen que ver con el coste y el precio de producci\u00f3n, cuestiones que tienen que ver con el ajuste de la demanda en algunos momentos, cuestiones extraecon\u00f3micas que tienen que ver con decisiones pol\u00edticas, con cuestiones que tienen que ver con la crisis, con la inflaci\u00f3n, cuestiones que tienen que ver con coyunturas geopol\u00edticas concretas, como una guerra, como una invasi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6495304932414683, "is_candidate": false}, {"start": 5242.85, "end": 5250.996, "text": " Es decir, que todav\u00eda estemos buscando una \u00fanica causa de los precios a estas alturas, es que somos gilipollas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6599093794386668, "is_candidate": false}, {"start": 5250.996, "end": 5256.04, "text": "Es decir, en fin, es la movida de los economistas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9464583880579938, "is_candidate": false}, {"start": 5257.423, "end": 5274.857, "text": " que no tienen capacidad para analizar noseol\u00f3gicamente los fundamentos cient\u00edficos de la econom\u00eda como disciplina supuestamente cient\u00edfica analogable, seg\u00fan algunos, otros no, m\u00e1s honestos intelectualmente, con las ciencias naturales y particularmente con la f\u00edsica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6617938497924177, "is_candidate": false}, {"start": 5277.702, "end": 5279.984, "text": " O sea, no, no, no, no, no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9031468248375101, "is_candidate": false}, {"start": 5279.984, "end": 5289.454, "text": "O sea, de verdad, no hay precios libres, no hay precios ausentes de coacci\u00f3n que ni tampoco hay precios libres en sentido de libertad positiva.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6863902262365573, "is_candidate": false}, {"start": 5289.454, "end": 5296.361, "text": "Los precios son los que son y est\u00e1n causalmente determinados por m\u00faltiples factores que se entretejen entre s\u00ed de manera discontinua.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.643028004388929, "is_candidate": false}, {"start": 5296.361, "end": 5298.003, "text": "El papel de la moneda aqu\u00ed tambi\u00e9n es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7568185059958715, "is_candidate": false}, {"start": 5304.525, "end": 5312.41, "text": " Y adem\u00e1s, esa agenda tiene una parte mucho m\u00e1s oscura, que es una agenda asesina, que es la agenda del aborto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2691770174720597, "is_candidate": true}, {"start": 5312.41, "end": 5318.555, "text": "Porque como consecuencia de que los humanos le hacen mal al planeta, entonces promueven el asesinato", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.18975109659162204, "is_candidate": true}, {"start": 5321.004, "end": 5323.746, "text": " de personas en el vientre de la madre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37810353567197064, "is_candidate": true}, {"start": 5323.746, "end": 5327.248, "text": "Todav\u00eda el feto no es una persona, es un ser humano, pero no es una persona.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7592690688581089, "is_candidate": false}, {"start": 5327.248, "end": 5334.393, "text": "La categor\u00eda de persona es antropol\u00f3gico-jur\u00eddica, no biol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6578430556218479, "is_candidate": false}, {"start": 5334.393, "end": 5341.038, "text": "Esta gente sigue confundiendo todo el rato individuo, persona, ciudadano, son categor\u00edas s\u00fabito que no significan lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6543495662555728, "is_candidate": false}, {"start": 5341.698, "end": 5350.502, "text": " Y luego hay otra cuesti\u00f3n, que es que sobre el tema del aborto ya he dicho lo que ten\u00eda que decir al principio de mi v\u00eddeo reacci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7001350011204744, "is_candidate": false}, {"start": 5350.502, "end": 5354.604, "text": "Pero hay que tener en consideraci\u00f3n otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6656836097934038, "is_candidate": false}, {"start": 5354.604, "end": 5364.329, "text": "Y es.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8551046177971771, "is_candidate": false}, {"start": 5364.329, "end": 5364.389, "text": "La.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9918903498696455, "is_candidate": false}, {"start": 5364.389, "end": 5364.949, "text": "A ver c\u00f3mo lo digo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8871620845399973, "is_candidate": false}, {"start": 5372.449, "end": 5385.3, "text": " Hace unas semanas, Milley firm\u00f3 con el Donald Trump, aspirante a Donald Trump mexicano, Eduardo Verastegui, un acuerdo para acabar con el abuso infantil y la explotaci\u00f3n infantil.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7253762120231197, "is_candidate": false}, {"start": 5385.3, "end": 5395.049, "text": "Pero es que Javier Milley, durante much\u00edsimo tiempo, se ha pronunciado a favor del mercado de ni\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6176756684219499, "is_candidate": false}, {"start": 5395.049, "end": 5398.472, "text": "Idea de Murray Rothbard, el floreciente mercado de ni\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7174570899410018, "is_candidate": false}, {"start": 5398.472, "end": 5399.113, "text": "La cuesti\u00f3n es,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6921733796603565, "is_candidate": false}, {"start": 5400.225, "end": 5404.507, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 mi ley est\u00e1 en contra del aborto desde su perspectiva liberal, realmente no cat\u00f3lica?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7051232638778354, "is_candidate": false}, {"start": 5404.507, "end": 5415.712, "text": "Hombre, pues porque si acabas con el producto que vas a vender, en este caso los ni\u00f1os, mat\u00e1ndolos cuando est\u00e1n en el vientre de la madre, adi\u00f3s mercado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6346921241272236, "is_candidate": false}, {"start": 5415.712, "end": 5419.694, "text": "Tiene que haber mercado, por tanto tiene que haber ni\u00f1os y tienen que nacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6907148001183945, "is_candidate": false}, {"start": 5419.694, "end": 5422.555, "text": "Eso est\u00e1 clar\u00edsimo, est\u00e1 totalmente claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.832269257406253, "is_candidate": false}, {"start": 5423.835, "end": 5425.736, "text": " Es un hip\u00f3crita.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8657884895704382, "is_candidate": false}, {"start": 5425.736, "end": 5426.596, "text": "Es un hip\u00f3crita.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8058883402783567, "is_candidate": false}, {"start": 5426.596, "end": 5432.458, "text": "Y es tremendo que los nacionalistas cat\u00f3licos argentinos caigan en la trampa y le voten.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6875320251411596, "is_candidate": false}, {"start": 5432.458, "end": 5436.96, "text": "Pero bueno, es el... Los complejos anticomunistas de algunos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6142527307278636, "is_candidate": false}, {"start": 5436.96, "end": 5438.04, "text": "Tambi\u00e9n esto lo explica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6719938752765282, "is_candidate": false}, {"start": 5438.04, "end": 5439.18, "text": "Sigamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7834521154557028, "is_candidate": false}, {"start": 5439.18, "end": 5440.421, "text": "Que es el aborto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4581344383675441, "is_candidate": true}, {"start": 5440.421, "end": 5443.422, "text": "Por lo tanto, es una pol\u00edtica que siempre fall\u00f3 en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.288411516186702, "is_candidate": true}, {"start": 5444.54, "end": 5448.205, "text": " Pero no solo porque es tremenda, porque falla siempre, sino porque.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3801450453307891, "is_candidate": true}, {"start": 5448.205, "end": 5450.008, "text": "Pero como que fallo siempre en el mundo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7630315089612163, "is_candidate": false}, {"start": 5450.008, "end": 5461.444, "text": "Si los pa\u00edses de los pa\u00edses de Europa Occidental y Canad\u00e1 y Estados Unidos, lo que t\u00fa llamas Occidente, el aborto est\u00e1 totalmente regulado y es legal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6479699902438292, "is_candidate": false}, {"start": 5469.298, "end": 5476.024, "text": " en los pa\u00edses m\u00e1s pr\u00f3speros del mundo, el aborto es legal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.732711539634529, "is_candidate": false}, {"start": 5476.024, "end": 5479.127, "text": "Se est\u00e9 a favor o en contra del aborto, pero esto es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6720268652060675, "is_candidate": false}, {"start": 5479.127, "end": 5480.288, "text": "En fin, sigamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.700586279628737, "is_candidate": false}, {"start": 5480.288, "end": 5494.16, "text": "Adem\u00e1s, es una pol\u00edtica sangrienta que determinados seres humanos se creen estar en situaciones de decidir qui\u00e9n vive y qui\u00e9n no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2965421857676923, "is_candidate": true}, {"start": 5494.16, "end": 5495.942, "text": "Siempre que el Estado lo tolere y lo permita.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7414518196054649, "is_candidate": false}, {"start": 5496.793, "end": 5503.275, "text": " no es una decisi\u00f3n personal, no es individual, es una decisi\u00f3n pol\u00edtica que establece el Estado y nada m\u00e1s que el Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6147039311647869, "is_candidate": false}, {"start": 5503.275, "end": 5504.195, "text": "Sigamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6618429887371198, "is_candidate": false}, {"start": 5504.195, "end": 5515.358, "text": "Es decir, es como una m\u00e1xima expresi\u00f3n de la fatal arrogancia donde c\u00f3mo un ser humano va a determinar qui\u00e9n vive y qui\u00e9n no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2667358290490034, "is_candidate": true}, {"start": 5515.358, "end": 5520.219, "text": "Es decir, eso es lo que quiero que quede claro, los socialistas tienen las manos manchadas de sangre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3247438671820243, "is_candidate": true}, {"start": 5522.231, "end": 5528.818, "text": " Y los liberales que conquistaron la Patagonia y acabaron con los ind\u00edgenas no tienen las manos manchadas de sangre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7143760690622815, "is_candidate": false}, {"start": 5529.389, "end": 5537.257, "text": " y los amigos del comercio de la compa\u00f1\u00eda neerlandesa de las indias orientales y brit\u00e1nica no tienen las manos manchadas de sangre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.614217713828215, "is_candidate": false}, {"start": 5537.257, "end": 5551.891, "text": "Y los l\u00edderes wix brit\u00e1nicos que gobernaron liberales, que gobernaron el imperio brit\u00e1nico durante las hambrunas de Irlanda y la India no tienen las manos manchadas de sangre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6142452430153801, "is_candidate": false}, {"start": 5554.676, "end": 5562.603, "text": " Y los liberales espa\u00f1oles que lucharon en Espa\u00f1a contra la tradici\u00f3n carlista no tienen las manos manchadas de sangre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6989035183931605, "is_candidate": false}, {"start": 5562.603, "end": 5567.226, "text": "O sea, \u00bfde qu\u00e9 co\u00f1o vas, Javier?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8834582501540363, "is_candidate": false}, {"start": 5567.226, "end": 5580.718, "text": "T\u00fa eres un cara dura, t\u00fa no... O sea, hay que decir, llega un momento en que... Es que son argumentos tan zafios, tan de mala fe, tan absolutamente irresponsables a nivel hist\u00f3rico,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7156321767095613, "is_candidate": false}, {"start": 5583.227, "end": 5584.608, "text": " En fin, es tremendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9359156839993193, "is_candidate": false}, {"start": 5584.608, "end": 5595.155, "text": "Y si hubo esas matanzas bajo jefes de gobierno de Estados Liberales, ah, no, eso es colonialismo, eso es socialismo, claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6922515218401105, "is_candidate": false}, {"start": 5595.155, "end": 5600.058, "text": "Palabra comod\u00edn, todo lo que no me gusta o pueda manchar mi ideolog\u00eda es socialismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.657493603901957, "is_candidate": false}, {"start": 5600.743, "end": 5607.887, "text": " Insisto, es mucho peor llamar a todo lo que no me gusta socialismo que llamar a todo lo que no me gusta fascismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6989020227838688, "is_candidate": false}, {"start": 5607.887, "end": 5616.211, "text": "Denota m\u00e1s fanatismo, denota mucha m\u00e1s mala fe que la que pueda tener un isquierdista indefinido que utiliza a un fascista como insulto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7839823563207382, "is_candidate": false}, {"start": 5622.935, "end": 5631.965, "text": " Voy a hacer un chiste que lo hizo mi querido tapita Carlos Meinhof, argentino, guitarrista y l\u00edder de Guerra de Cerdos, Grupo Punk.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6964446565883522, "is_candidate": false}, {"start": 5633.857, "end": 5638.178, "text": " Claro, es que Hitler era socialista porque el partido se llamaba Nacional Socialista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6960713415106937, "is_candidate": false}, {"start": 5638.178, "end": 5644.84, "text": "Entonces, el champ\u00fa, Head and Shoulders, t\u00fa lo aprietas y hay una cabeza y unos hombros dentro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.75868266166218, "is_candidate": false}, {"start": 5644.84, "end": 5649.561, "text": "Es un chiste, una analog\u00eda, perd\u00f3n por la broma, pero quer\u00eda decirlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.765803658506738, "is_candidate": false}, {"start": 5649.561, "end": 5653.382, "text": "Es decir, es muy zafio, es superficial, formalista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7167179940301548, "is_candidate": false}, {"start": 5653.382, "end": 5655.543, "text": "El formalismo l\u00f3gico, jur\u00eddico,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7468550030322796, "is_candidate": false}, {"start": 5656.663, "end": 5661.246, "text": " y superficial de los an\u00e1lisis de mi ley y la gente como \u00e9l es horrible.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6970021777143148, "is_candidate": false}, {"start": 5661.246, "end": 5671.111, "text": "O sea, y pueden y pueden tirarse haci\u00e9ndolos a\u00f1os y ponerlos por escrito en vol\u00famenes y vol\u00famenes y vol\u00famenes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6887943374003822, "is_candidate": false}, {"start": 5671.111, "end": 5674.313, "text": "Todo el tiempo tienen manchado las manos de sangre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35930233284269586, "is_candidate": true}, {"start": 5674.313, "end": 5675.434, "text": "No les alcanz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6100104990133981, "is_candidate": false}, {"start": 5675.434, "end": 5677.315, "text": "Porque eso se cree.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8898895350391547, "is_candidate": false}, {"start": 5691.906, "end": 5697.608, "text": " Hostia, el Taker, o sea, practicar el aborto es socialismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8014411090195797, "is_candidate": false}, {"start": 5697.608, "end": 5703.411, "text": "Es pr\u00e1cticamente lo que est\u00e1 insinuando, practicar abortos es socialismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7363993294777018, "is_candidate": false}, {"start": 5703.411, "end": 5707.472, "text": "Stalin prohibi\u00f3 el aborto en la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6691413592502407, "is_candidate": false}, {"start": 5707.472, "end": 5711.074, "text": "Stalin prohibi\u00f3 el aborto en la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6347361907772794, "is_candidate": false}, {"start": 5713.618, "end": 5719.181, "text": " por motivos que no tienen que ver nada con si hay alma en el feto o no, o si hay vida o no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7411741102455738, "is_candidate": false}, {"start": 5719.181, "end": 5729.908, "text": "Cuestiones de... La Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica necesitaba fuerza de trabajo, soldados, era un pa\u00eds cercado, y necesitaba defenderse e industrializarse.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6836548999088341, "is_candidate": false}, {"start": 5729.908, "end": 5731.549, "text": "Pero prohibi\u00f3 el aborto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7666474265218379, "is_candidate": false}, {"start": 5731.549, "end": 5735.692, "text": "O sea, Tucker, de verdad, o sea, es decir,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6927799547533757, "is_candidate": false}, {"start": 5736.949, "end": 5748.992, "text": " Hay un mont\u00f3n de gente en este planeta que tiene mucha influencia social y medi\u00e1tica y son absolutas nulidades a nivel de conocimientos generales, filos\u00f3ficos, hist\u00f3ricos...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6849935730460645, "is_candidate": false}, {"start": 5751.517, "end": 5753.299, "text": " son nulidades intelectuales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7176469506656269, "is_candidate": false}, {"start": 5753.299, "end": 5757.945, "text": "Simplemente hablan bien en c\u00e1mara, caen bien y dan con la tecla con algunas cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6723818088938687, "is_candidate": false}, {"start": 5757.945, "end": 5762.13, "text": "Pueden ser brillantes en cuestiones pr\u00e1cticas, pero en el resto son un absoluto desastre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6663195839225928, "is_candidate": false}, {"start": 5762.13, "end": 5764.673, "text": "Y aqu\u00ed Tucker Carlson me lo ha demostrado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6625827711365719, "is_candidate": false}, {"start": 5764.673, "end": 5769.118, "text": "Es que no creo que este hombre tenga capacidad para entender lo que est\u00e1 diciendo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6119284181898725, "is_candidate": false}, {"start": 5770.64, "end": 5780.733, "text": " o la forma en que se ha desarrollado el mundo, y tampoco creo yo que yo le pueda sacar de... Por muchas clases que le pueda dar yo o le pueda dar otro, no va a salir del agujero en el que est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6596118937096962, "is_candidate": false}, {"start": 5780.733, "end": 5782.034, "text": "Est\u00e1 muy c\u00f3modo en \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.70857315578566, "is_candidate": false}, {"start": 5782.034, "end": 5782.975, "text": "A ver, Milei, sigue.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.877926080174085, "is_candidate": false}, {"start": 5782.975, "end": 5785.138, "text": "\u00bfCreen que son dios?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.644977704322544, "is_candidate": false}, {"start": 5785.138, "end": 5786.58, "text": "Es decir, son unos herejes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.569836314299947, "is_candidate": false}, {"start": 5789.206, "end": 5805.03, "text": " Y no eres t\u00fa un hereje que dices que eres cat\u00f3lico, est\u00e1s en contra del aborto, pero si gobiernas no lo vas a prohibir, sino que vas a hacer un refer\u00e9ndum, con lo cual si lo pierdes no implantar\u00edas la prohibici\u00f3n del aborto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6266393568562194, "is_candidate": false}, {"start": 5805.03, "end": 5812.272, "text": "Quiero decir, pero si el hereje eres t\u00fa, que criticas la justicia social cuando es un pilar fundamental de la doctrina social de la Iglesia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5181054637052277, "is_candidate": false}, {"start": 5812.272, "end": 5812.692, "text": "Sigamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7665086633825948, "is_candidate": false}, {"start": 5813.755, "end": 5818.238, "text": " Por eso Hayek, en su \u00faltimo libro... Pero si eres jud\u00edo, en el sentido religioso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5420811029758943, "is_candidate": false}, {"start": 5818.238, "end": 5819.939, "text": "Esto lo llam\u00f3 la fatal arrogancia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4071862454647921, "is_candidate": true}, {"start": 5819.939, "end": 5825.182, "text": "Ya lo has mencionado antes, el libro de Hayek, La fatal arrogancia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6528534970872668, "is_candidate": false}, {"start": 5825.182, "end": 5836.409, "text": "Porque para coordinar todo este tipo de acciones, la cantidad de conocimientos que hay que tener, y eso est\u00e1 vinculado a otro art\u00edculo de Hayek que se llama El uso del conocimiento en la sociedad,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.1549338493528838, "is_candidate": true}, {"start": 5837.819, "end": 5843.612, "text": " donde da una forma m\u00e1s cient\u00edfica y profunda de la idea de la mano invisible, de Adam Smith.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33954815703131525, "is_candidate": true}, {"start": 5860.609, "end": 5874.612, "text": " Yo puedo utilizar la estad\u00edstica, la aritm\u00e9tica para analizar cient\u00edficamente cu\u00e1ntos fantasmas viven en el planeta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7909947289179367, "is_candidate": false}, {"start": 5874.612, "end": 5875.712, "text": "Si me da la gana.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8439974028147619, "is_candidate": false}, {"start": 5875.712, "end": 5876.412, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.965853412369164, "is_candidate": false}, {"start": 5876.412, "end": 5884.034, "text": "Analizando todos los casos que ha habido de fen\u00f3menos paranormales en una casa, poltergeist, movida de objetos, apariciones, etc.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6615893638424417, "is_candidate": false}, {"start": 5887.11, "end": 5897.446, "text": " y explicar cient\u00edficamente, as\u00ed tratar de fundamentar que los fantasmas existen por eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7118738670654778, "is_candidate": false}, {"start": 5901.781, "end": 5916.557, "text": " Incluso la forma en que esta gente, aqu\u00ed incluyo a Hayek, conciben la producci\u00f3n del conocimiento cient\u00edfico, o mejor dicho, la producci\u00f3n de verdades cient\u00edficas, en el sentido de la teor\u00eda del cierre categorial de Bueno, es superficial tambi\u00e9n, es formalista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6943889814182924, "is_candidate": false}, {"start": 5916.557, "end": 5917.138, "text": "Es formalista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.774710843889442, "is_candidate": false}, {"start": 5920.321, "end": 5932.849, "text": " De ah\u00ed que se est\u00e9n cada vez m\u00e1s apoyando en la neuroeconom\u00eda, la neurociencia, para explicar la teor\u00eda idealista, llamada por ello subjetiva, del valor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6408822786684096, "is_candidate": false}, {"start": 5932.849, "end": 5944.396, "text": "Como si el valor, si la parte, digamos, cardinal, cuantitativa, de los valores de las mercanc\u00edas, est\u00e9n en el cerebro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.708046122880272, "is_candidate": false}, {"start": 5944.396, "end": 5945.437, "text": "Eso es frenolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.97931497465391, "is_candidate": false}, {"start": 5945.437, "end": 5948.299, "text": "La frenolog\u00eda es una pseudociencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.758662031004964, "is_candidate": false}, {"start": 5951.132, "end": 5966.063, "text": " decimon\u00f3nica, en la que adem\u00e1s algunos la han entendido como una suerte de pre-neurociencia todav\u00eda, porque hay \u00e1reas cerebrales que est\u00e1n dedicadas a determinadas labores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7576383946535292, "is_candidate": false}, {"start": 5966.063, "end": 5977.952, "text": "S\u00ed, pero es que la frenolog\u00eda no ten\u00eda que ver con las \u00e1reas cerebrales y las funciones corporales, ten\u00eda que ver con cuestiones que estaban proyect\u00e1ndose m\u00e1s all\u00e1 de esas funciones", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7135441926178363, "is_candidate": false}, {"start": 5978.712, "end": 5988.401, "text": " fisiol\u00f3gicas del sistema nervioso central, porque las \u00e1reas cerebrales y sus funciones sin el sistema nervioso central humano no tienen ning\u00fan sentido, no sirven para nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6764198047066425, "is_candidate": false}, {"start": 5988.401, "end": 5991.283, "text": "La racionalidad operatoria humana es de todo el cuerpo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6418567046120769, "is_candidate": false}, {"start": 5991.283, "end": 5996.128, "text": "Por eso yo no soy due\u00f1o de mi cuerpo, yo soy mi cuerpo, que dir\u00eda Spinoza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6551821155137219, "is_candidate": false}, {"start": 5996.128, "end": 5999.811, "text": "Les falta Spinoza a esta gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8870076517272306, "is_candidate": false}, {"start": 5999.811, "end": 6003.174, "text": "En fin.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7887932823813776, "is_candidate": false}, {"start": 6003.174, "end": 6004.956, "text": "\u00bfC\u00f3mo entiende esta gente la ciencia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.864762715611672, "is_candidate": false}, {"start": 6004.956, "end": 6005.276, "text": "Tremendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.958988262064216, "is_candidate": false}, {"start": 6008.536, "end": 6023.619, "text": " Lo que dice es que para poder aplicar el socialismo es necesario que las personas que lo hagan deban ser omniscientes, omnipresentes y omnipotentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2399010157618826, "is_candidate": true}, {"start": 6023.619, "end": 6033.662, "text": "Vale, ah\u00ed qu\u00e9 salto m\u00e1s cojonudo acaba de dar para decir que practicar el aborto es socialismo porque es creerse Dios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.655299083047628, "is_candidate": false}, {"start": 6033.662, "end": 6034.182, "text": "Vamos a ver.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8145442007746589, "is_candidate": false}, {"start": 6035.256, "end": 6040.16, "text": " Paul Coxot, Alan Cottrell, Maxi Nieto ya han negado eso desde hace tiempo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7021433404631681, "is_candidate": false}, {"start": 6040.16, "end": 6042.942, "text": "La planificaci\u00f3n econ\u00f3mica socialista es pluralista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.602277432842858, "is_candidate": false}, {"start": 6042.942, "end": 6052.089, "text": "Incluso Carlos P\u00e9rez Soto estar\u00eda en esa l\u00ednea tambi\u00e9n, sin conocer los autores del cibercomunismo, como \u00e9l mismo me dijo en el encuentro que tuvimos en mi canal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6660187588610407, "is_candidate": false}, {"start": 6052.089, "end": 6052.37, "text": "Es decir,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.075307408012125, "is_candidate": false}, {"start": 6053.619, "end": 6066.421, "text": " La planificaci\u00f3n econ\u00f3mica pluralista es discontinua e implica que los sujetos que operan y act\u00faan en la construcci\u00f3n del socialismo no son en ning\u00fan caso ni omnipotentes, ni omniscientes, ni omnipresentes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7215362617463383, "is_candidate": false}, {"start": 6066.421, "end": 6079.264, "text": "Y que los inputs y outputs que se encuentren entre el lugar donde se planifica centralmente y los elementos descentralizados y centralizados que interact\u00faan con ellos no se dan nunca de manera constante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6396130697988102, "is_candidate": false}, {"start": 6080.359, "end": 6090.801, "text": " porque la transparencia de informaci\u00f3n econ\u00f3mica, que dir\u00eda Felipe Mart\u00ednez Marzoa, que se dar\u00eda en un modelo socialista, no se da en ese sentido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6437559132667895, "is_candidate": false}, {"start": 6090.801, "end": 6094.821, "text": "No hay un entendimiento agente universal que planifique el socialismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7573715469136231, "is_candidate": false}, {"start": 6094.821, "end": 6102.043, "text": "La transmisi\u00f3n de informaci\u00f3n se produce a trav\u00e9s de la tecnolog\u00eda de una manera mucho m\u00e1s fluida, pero nunca al un\u00edsono.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.726687423699699, "is_candidate": false}, {"start": 6102.043, "end": 6109.164, "text": "Es decir, ah\u00ed est\u00e1 haciendo Hayek una falacia de petici\u00f3n de principio, una falacia formal l\u00f3gica,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7877849137921249, "is_candidate": false}, {"start": 6110.825, "end": 6114.708, "text": " donde no s\u00e9 d\u00f3nde el mismo no ve las contradicciones de lo que est\u00e1 diciendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6937721103356173, "is_candidate": false}, {"start": 6114.708, "end": 6115.528, "text": "Es que \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8303055373815766, "is_candidate": false}, {"start": 6115.528, "end": 6126.055, "text": "Porque Hayek sabe que es imposible que exista una sociedad en la cual, por mucha tecnolog\u00eda que haya, al un\u00edsono se conozcan todos los datos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7742185535737236, "is_candidate": false}, {"start": 6126.055, "end": 6132.338, "text": "Pero es que ning\u00fan socialista serio, ning\u00fan marxista serio actualmente defiende, defiende algo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7128038725816213, "is_candidate": false}, {"start": 6132.338, "end": 6139.403, "text": "Es decir, que Hayek est\u00e1 poniendo, est\u00e1 respondi\u00e9ndose a s\u00ed mismo a una pregunta mal planteada por probablemente adrede", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6822981642443438, "is_candidate": false}, {"start": 6140.188, "end": 6142.431, "text": " para atacar la idea que \u00e9l tiene de socialismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6087350624368303, "is_candidate": false}, {"start": 6142.431, "end": 6147.659, "text": "Y es una idea rid\u00edcula, absolutamente rid\u00edcula.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6476189497100393, "is_candidate": false}, {"start": 6147.659, "end": 6150.083, "text": "Ning\u00fan marxista serio hoy defiende algo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7930599599269045, "is_candidate": false}, {"start": 6150.083, "end": 6150.403, "text": "Sigamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8617565110863056, "is_candidate": false}, {"start": 6155.35, "end": 6157.45, "text": " y le voy a creer que son Dios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6493794980761946, "is_candidate": false}, {"start": 6157.45, "end": 6159.131, "text": "No, no, no es eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9659733946288793, "is_candidate": false}, {"start": 6159.131, "end": 6168.333, "text": "Es que es que acaba de cerrar el asunto y es acojonante que cerca de 400 millones de personas se crean esta gilipollez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7662581141174525, "is_candidate": false}, {"start": 6168.333, "end": 6173.914, "text": "Es una gilipollez absoluta y supina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9401437498954396, "is_candidate": false}, {"start": 6173.914, "end": 6181.116, "text": "Es la es una de las mayores chorradas que yo he o\u00eddo en mi vida en much\u00edsimo tiempo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.804114244660795, "is_candidate": false}, {"start": 6181.116, "end": 6184.417, "text": "Esto que est\u00e1 diciendo este se\u00f1or que est\u00e1 a punto de gobernar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7994157076836079, "is_candidate": false}, {"start": 6185.39, "end": 6193.757, "text": " la octava naci\u00f3n m\u00e1s extensa de la tierra con 45 o 46 millones de habitantes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6785537434168064, "is_candidate": false}, {"start": 6193.757, "end": 6203.305, "text": "Dec\u00eda Gustavo Bueno que en Espa\u00f1a tenemos el cerebro hecho polvo, pero es que no es s\u00f3lo en Espa\u00f1a, es a un nivel mucho mayor, a nivel global y particularmente en las democracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7665306158877532, "is_candidate": false}, {"start": 6203.305, "end": 6203.966, "text": "Sigamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7747039355187297, "is_candidate": false}, {"start": 6203.966, "end": 6205.707, "text": "Contar algo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5301635249307106, "is_candidate": false}, {"start": 6205.707, "end": 6207.349, "text": "No son Dios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6348380563052554, "is_candidate": false}, {"start": 6207.349, "end": 6208.429, "text": "Y le voy a decir algo peor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45898779469980133, "is_candidate": true}, {"start": 6209.645, "end": 6215.987, "text": " son tan miserables y tan rastreros, los pol\u00edticos que est\u00e1n valentonando y en esta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3398363289393356, "is_candidate": true}, {"start": 6215.987, "end": 6219.949, "text": "Uy, perd\u00f3n, ahora est\u00e1 saliendo el el.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8501817787828319, "is_candidate": false}, {"start": 6219.949, "end": 6229.713, "text": "Mi ley aut\u00e9ntico ahora un poco especial los de izquierda, el de ira.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5817427749815961, "is_candidate": false}, {"start": 6229.713, "end": 6235.775, "text": "Ahora me estoy poniendo yo un poco, un poco Ernesto Sevilla ga\u00f1an, pero bueno, vamos a seguir que adem\u00e1s est\u00e1n debajo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5029955529084457, "is_candidate": false}, {"start": 6238.246, "end": 6240.328, "text": " de las personas promedio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4344870794803585, "is_candidate": true}, {"start": 6240.328, "end": 6242.85, "text": "Porque solamente... \u00bfQui\u00e9n va a pretender...?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3507584139342417, "is_candidate": true}, {"start": 6242.85, "end": 6246.493, "text": "Socialismo es b\u00e1sicamente tener un conciencio intelectual bajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6173462494230848, "is_candidate": false}, {"start": 6246.493, "end": 6248.695, "text": "Est\u00e1 llegando a decir esto este hombre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7716082838902419, "is_candidate": false}, {"start": 6248.695, "end": 6250.757, "text": "Socialismo es todo lo que no me guste.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7253424801305346, "is_candidate": false}, {"start": 6250.757, "end": 6253.38, "text": "Es m\u00e1s burdo que llamar fascismo todo lo que no me gusta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6693707954966757, "is_candidate": false}, {"start": 6253.38, "end": 6256.702, "text": "...ser igual al promedio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4095841954074392, "is_candidate": true}, {"start": 6256.702, "end": 6257.984, "text": "Solo el que est\u00e1 por debajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4538255705564024, "is_candidate": true}, {"start": 6260.239, "end": 6262.62, "text": " Por lo tanto, es la agenda de los envidiosos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37217539462581517, "is_candidate": true}, {"start": 6262.62, "end": 6264.22, "text": "La envidia es un pecado capital.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3397972982307489, "is_candidate": true}, {"start": 6264.22, "end": 6266.821, "text": "De eso nada bueno puede salir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.361898837532178, "is_candidate": true}, {"start": 6266.821, "end": 6270.062, "text": "\u00bfY la avaricia y la soberbia que t\u00fa tienes?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7651079733198608, "is_candidate": false}, {"start": 6270.062, "end": 6277.244, "text": "\u00bfY la lujuria que has dicho que practicas sexo t\u00e1ntrico y has practicado tr\u00edos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6207834751778327, "is_candidate": false}, {"start": 6277.244, "end": 6283.647, "text": "Much\u00edsimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9575132593790661, "is_candidate": false}, {"start": 6283.647, "end": 6287.948, "text": "\u00bfY la envidia que tienes hacia los trabajadores que tienen derechos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5914918292734317, "is_candidate": false}, {"start": 6291.095, "end": 6297.176, "text": " y la ira que demuestras en tus mitines.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6141095528680522, "is_candidate": false}, {"start": 6297.176, "end": 6307.419, "text": "Gula, no lo s\u00e9, has perdido peso, pero bueno, por lo menos ya te he contado seis pecados capitales que t\u00fa cumplir\u00edas, Javier.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6249062385559281, "is_candidate": false}, {"start": 6307.419, "end": 6313.8, "text": "O sea, eres la hostia, o sea, \u00bfde qu\u00e9 vas, t\u00edo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7859988613282721, "is_candidate": false}, {"start": 6313.8, "end": 6318.081, "text": "Del asesinato nada bueno puede salir, del robo nada puede salir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2647362561673774, "is_candidate": true}, {"start": 6319.642, "end": 6328.428, "text": " Entonces, volviendo al Papa Francisco, es que es todo circular.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6504846164665923, "is_candidate": false}, {"start": 6328.428, "end": 6329.749, "text": "Vamos con el Papa Francisco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.530771403051711, "is_candidate": false}, {"start": 6329.749, "end": 6336.775, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 defiende una agenda que defiende el asesinato, el robo, la envidia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28260336695011945, "is_candidate": true}, {"start": 6336.775, "end": 6340.938, "text": "Es raro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7368621202314285, "is_candidate": false}, {"start": 6340.938, "end": 6346.382, "text": "Es decir, \u00bfShor?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8821329667105048, "is_candidate": false}, {"start": 6346.382, "end": 6347.923, "text": "Yo creo que deber\u00eda darla a \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5114898073648189, "is_candidate": false}, {"start": 6349.574, "end": 6365.757, "text": " es decir, porque a la luz del debate, a la luz de la evidencia emp\u00edrica, \u00e9l es el que tiene que dar explicaciones de por qu\u00e9 defiende una organizaci\u00f3n econ\u00f3mica", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23628640274293855, "is_candidate": true}, {"start": 6366.724, "end": 6369.226, "text": " La evidencia emp\u00edrica, \u00bfcu\u00e1l es la evidencia emp\u00edrica?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.726565970330487, "is_candidate": false}, {"start": 6369.226, "end": 6376.292, "text": "Lo que has explicado, los papers de las revistas liberales indexadas en JCR o en Scopus, \u00bfeso es la evidencia emp\u00edrica?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6492434800901901, "is_candidate": false}, {"start": 6376.292, "end": 6378.013, "text": "\u00bfRevistas endog\u00e1micas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7370392041662177, "is_candidate": false}, {"start": 6378.013, "end": 6381.836, "text": "Ten\u00e9is los mismos vicios que los progres, los mismos a nivel acad\u00e9mico, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.748684699553881, "is_candidate": false}, {"start": 6381.836, "end": 6385.719, "text": "Porque sois progres que no quer\u00e9is pagar impuestos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.69698057847689, "is_candidate": false}, {"start": 6385.719, "end": 6394.106, "text": "Mi ley es tan progre como... como Malena Pichot, solo que Malena Pichot quiere m\u00e1s dinero estatal que t\u00fa,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7890824423215869, "is_candidate": false}, {"start": 6395.723, "end": 6399.186, "text": " y aunque t\u00fa s\u00ed gobiernes, es el que lo va a administrar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7575551925402318, "is_candidate": false}, {"start": 6399.186, "end": 6413.761, "text": "Que conduce a la pobreza, a la miseria, a la violencia, a la decadencia, y que, si los dejaran, destruir\u00edan el mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2526793561708557, "is_candidate": true}, {"start": 6413.761, "end": 6415.222, "text": "Que lo explique \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7073477983455798, "is_candidate": false}, {"start": 6415.222, "end": 6418.025, "text": "Yo no soy socialista, yo soy liberal libertario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4720915627512864, "is_candidate": true}, {"start": 6419.633, "end": 6425.781, "text": " Y... Dios, qu\u00e9... Tienen unas expresiones de cara que es que me ponen enfermo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9604930112813275, "is_candidate": false}, {"start": 6425.781, "end": 6426.842, "text": "Van a destruir el mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7987152866142867, "is_candidate": false}, {"start": 6426.842, "end": 6428.445, "text": "Socialismo es la destrucci\u00f3n del mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7536360316902303, "is_candidate": false}, {"start": 6428.445, "end": 6432.49, "text": "Socialismo es el apocalipsis.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6638445185754808, "is_candidate": false}, {"start": 6432.49, "end": 6433.171, "text": "Fan\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.846958953530322, "is_candidate": false}, {"start": 6433.171, "end": 6436.295, "text": "O sea, luego no es que... O sea, de verdad, es que a veces pienso que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7285431529956969, "is_candidate": false}, {"start": 6442.867, "end": 6451.511, "text": " no s\u00e9 c\u00f3mo decirlo, que los hermanos musulmanes de Egipto, al lado de esta gente, son centristas moderados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6586663126357333, "is_candidate": false}, {"start": 6451.511, "end": 6455.933, "text": "En serio, de verdad, sigamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8529994687249939, "is_candidate": false}, {"start": 6455.933, "end": 6461.096, "text": "Pero claro, estoy haciendo una exageraci\u00f3n, evidentemente, pero es que es el grado de fanatismo, es impresionante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7432715458791441, "is_candidate": false}, {"start": 6467.593, "end": 6470.656, "text": " El centro del capitalismo mundial, que dir\u00eda Carlos P\u00e9rez Soto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.655597328870583, "is_candidate": false}, {"start": 6470.656, "end": 6481.206, "text": "A ver qu\u00e9 dice... De hecho, no solo no voy a hacer negocios con China.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5558898114237149, "is_candidate": false}, {"start": 6481.206, "end": 6483.308, "text": "No voy a hacer negocios con ning\u00fan comunista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3375350055261279, "is_candidate": true}, {"start": 6483.308, "end": 6492.436, "text": "Es decir, a ver... El segundo socio comercial de Argentina despu\u00e9s de Brasil es China.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6181042708032416, "is_candidate": false}, {"start": 6493.314, "end": 6497.235, "text": " Tampoco har\u00eda negocios con Lula porque es socialista, supongo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7979605279471018, "is_candidate": false}, {"start": 6497.235, "end": 6499.975, "text": "A ver, sigamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6307910116261766, "is_candidate": false}, {"start": 6499.975, "end": 6504.236, "text": "Yo soy un defensor de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3582222810234196, "is_candidate": true}, {"start": 6504.236, "end": 6510.998, "text": "De una idea de libertad, como si s\u00f3lo hubiese esa idea de libertad, de la paz y de la paz.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5239529642950336, "is_candidate": false}, {"start": 6510.998, "end": 6512.918, "text": "Mis cojones de la paz.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8003468671425368, "is_candidate": false}, {"start": 6512.918, "end": 6515.859, "text": "Por favor, la democracia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3251498432335077, "is_candidate": true}, {"start": 6515.859, "end": 6518.039, "text": "Los comunistas no entran ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5423750507946673, "is_candidate": false}, {"start": 6518.039, "end": 6520.439, "text": "Los chinos no entran ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4817340191954421, "is_candidate": true}, {"start": 6520.439, "end": 6522.04, "text": "Putin no entra ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.506442637011618, "is_candidate": false}, {"start": 6522.04, "end": 6522.8, "text": "Putin es comunista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7812092309806775, "is_candidate": false}, {"start": 6526.482, "end": 6532.926, "text": " Digamos, Lula no entra ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4382947274723754, "is_candidate": true}, {"start": 6532.926, "end": 6535.507, "text": "Lo de Putin comunista es que parece Federico Jim\u00e9nez de los Santos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6998426980357644, "is_candidate": false}, {"start": 6535.507, "end": 6538.589, "text": "Sigamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9608974948823673, "is_candidate": false}, {"start": 6538.589, "end": 6543.912, "text": "Es decir, nosotros queremos ser el faro moral del continente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2802699187229122, "is_candidate": true}, {"start": 6543.912, "end": 6552.397, "text": "S\u00ed, moral, porque... Bueno, moral es de tu perspectiva, porque faro pol\u00edtico y econ\u00f3mico yo tengo mis dudas de que lo vaya a ser Argentina contigo gobernando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7282934238558603, "is_candidate": false}, {"start": 6552.397, "end": 6553.998, "text": "Aparte que hay una cosa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8711490728078062, "is_candidate": false}, {"start": 6553.998, "end": 6555.559, "text": "Si no comercias con China,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7247489757791215, "is_candidate": false}, {"start": 6557.375, "end": 6562.98, "text": " ni con Brasil, ni con Rusia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7030692010716701, "is_candidate": false}, {"start": 6562.98, "end": 6568.465, "text": "\u00bfQu\u00e9 clase de defensor del libre mercado eres?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7653478971920185, "is_candidate": false}, {"start": 6568.465, "end": 6571.308, "text": "\u00bfQu\u00e9 clase de defensa del libre mercado es esta?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7866249116408435, "is_candidate": false}, {"start": 6571.308, "end": 6572.949, "text": "\u00bfEst\u00e1s en contra del libre mercado?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7186212734120109, "is_candidate": false}, {"start": 6572.949, "end": 6579.075, "text": "\u00bfEst\u00e1s poniendo vetos a pa\u00edses con los que comerciar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7233555139760892, "is_candidate": false}, {"start": 6579.075, "end": 6579.796, "text": "\u00bfEres un mal liberal?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7377677110186536, "is_candidate": false}, {"start": 6580.956, "end": 6591.304, "text": " A un liberal de verdad le da igual si comercia mercadea con China, Rusia o Brasil o Suecia o Espa\u00f1a o el Reino Unido o Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6477010623820454, "is_candidate": false}, {"start": 6591.304, "end": 6597.008, "text": "Es m\u00e1s, hay liberales que est\u00e1n en contra del bloqueo barra embargo a Cuba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7398125178319457, "is_candidate": false}, {"start": 6597.008, "end": 6599.61, "text": "El propio rayo ha criticado el bloqueo barra embargo a Cuba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7748560260727624, "is_candidate": false}, {"start": 6605.129, "end": 6612.015, "text": " Entiendo que mi ley tampoco tendr\u00eda relaciones comerciales con Cuba, si fuese gobernador de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7236361050329223, "is_candidate": false}, {"start": 6612.015, "end": 6615.197, "text": "Entonces, \u00bfcon qui\u00e9n vas a tener relaciones comerciales?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7475951429084651, "is_candidate": false}, {"start": 6615.197, "end": 6620.882, "text": "\u00bfSolo con el mundo anglosaj\u00f3n e Israel?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6642458324457001, "is_candidate": false}, {"start": 6620.882, "end": 6624.145, "text": "\u00bfY con el Uruguay actual?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8665949592926185, "is_candidate": false}, {"start": 6624.145, "end": 6627.567, "text": "\u00bfY con el Chile de B\u00f3ric, que es liberal?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7442770144522027, "is_candidate": false}, {"start": 6627.567, "end": 6633.752, "text": "En fin, son promesas electorales que luego, cuando llegue al poder,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7553552429536107, "is_candidate": false}, {"start": 6634.915, "end": 6640.318, "text": " Bueno, luego ha matizado porque luego ha dicho no lo que los sectores privados de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7602168318058027, "is_candidate": false}, {"start": 6640.318, "end": 6643.299, "text": "Si quieren comerciar con China, que lo hagan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7995074331070594, "is_candidate": false}, {"start": 6643.299, "end": 6645.42, "text": "Te van a llenar de capital chino igual.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8821731339837254, "is_candidate": false}, {"start": 6645.42, "end": 6648.181, "text": "Es que te da exactamente igual.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9398859794543898, "is_candidate": false}, {"start": 6648.181, "end": 6651.923, "text": "Es decir, no te preocupes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8629526283782206, "is_candidate": false}, {"start": 6651.923, "end": 6653.744, "text": "La envolvente ya te la van a hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8955354097394685, "is_candidate": false}, {"start": 6653.744, "end": 6655.024, "text": "Pero claro, esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8483661560829125, "is_candidate": false}, {"start": 6655.024, "end": 6659.827, "text": "Mi ley es un producto de la Segunda Guerra Fr\u00eda y es un producto de la necesidad de Estados Unidos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5874477599809014, "is_candidate": false}, {"start": 6660.871, "end": 6664.355, "text": " de contrarrestar a la influencia cada vez mayor de China y de los BRICS.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7353484999511648, "is_candidate": false}, {"start": 6664.355, "end": 6668.659, "text": "Del socialismo chino con caracter\u00edsticas chinas y de los BRICS.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7257772780741212, "is_candidate": false}, {"start": 6668.659, "end": 6669.44, "text": "Sigamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9441433989817186, "is_candidate": false}, {"start": 6669.44, "end": 6674.705, "text": "Nosotros queremos ser los defensores de la libertad, de la democracia, de la diversidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.19595702092888556, "is_candidate": true}, {"start": 6674.705, "end": 6675.386, "text": "De la diversidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6967995818209556, "is_candidate": false}, {"start": 6675.386, "end": 6676.807, "text": "Aparece desde la Agenda 2030.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8651635801507012, "is_candidate": false}, {"start": 6676.807, "end": 6678.909, "text": "\u00bfQu\u00e9 diversidad?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6866642386622609, "is_candidate": false}, {"start": 6678.909, "end": 6680.831, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 entiendes por diversidad?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7491147471689349, "is_candidate": false}, {"start": 6680.831, "end": 6681.872, "text": "\u00bfQu\u00e9 es eso de la diversidad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5947369347101976, "is_candidate": false}, {"start": 6690.333, "end": 6690.653, "text": " de la paz.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6260503855968271, "is_candidate": false}, {"start": 6690.653, "end": 6701.376, "text": "Entonces, nosotros desde el Estado no vamos a promover ning\u00fan tipo de acci\u00f3n con comunistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27176892761856075, "is_candidate": true}, {"start": 6701.376, "end": 6704.876, "text": "Desde el Estado, pero las empresas privadas chinas, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7283185862352752, "is_candidate": false}, {"start": 6704.876, "end": 6707.977, "text": "Digo, argentinas, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7942905072519872, "is_candidate": false}, {"start": 6707.977, "end": 6715.539, "text": "Y si el sector privado con mi ley es muy alto, muy grande, van a comerciar con China todo lo que quieran y m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.665304542508624, "is_candidate": false}, {"start": 6715.539, "end": 6715.859, "text": "Est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8016463675653995, "is_candidate": false}, {"start": 6717.142, "end": 6722.844, "text": " Diciendo una media verdad, por no decir que est\u00e1 enga\u00f1ando al pueblo argentino ahora mismo, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6856653662409806, "is_candidate": false}, {"start": 6722.844, "end": 6726.905, "text": "Est\u00e1 diciendo que como Estado no vamos a comerciar con China.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.757826481676162, "is_candidate": false}, {"start": 6726.905, "end": 6731.667, "text": "S\u00ed va a comerciar Argentina de manera indirecta, no estatal con China.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7380631557527211, "is_candidate": false}, {"start": 6731.667, "end": 6741.31, "text": "Porque \u00e9l sabe, Milei sabe que si se deja de comerciar completamente con China, la econom\u00eda argentina se puede resentir much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6310501233627301, "is_candidate": false}, {"start": 6741.31, "end": 6742.09, "text": "Much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8381451657889186, "is_candidate": false}, {"start": 6751.289, "end": 6763.657, "text": " no se sostiene intelectualmente, es decir, lo que es desde el realismo pol\u00edtico, desde el materialismo pol\u00edtico no se sostiene para nada todo lo que est\u00e1 diciendo esto en esta entrevista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6569186442404082, "is_candidate": false}, {"start": 6763.657, "end": 6773.624, "text": "Cuatrocientos millones de personas han eyaculado viendo esto y es, no s\u00e9, es como tratar de ver exuberancia sexual en un teletubby.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6623715412356312, "is_candidate": false}, {"start": 6773.624, "end": 6775.545, "text": "Sinceramente, no tiene, no hay por d\u00f3nde cogerlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7531598728114504, "is_candidate": false}, {"start": 6776.876, "end": 6778.678, "text": " Ni en sentido espa\u00f1ol ni en argentino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6907352552963717, "is_candidate": false}, {"start": 6778.678, "end": 6780.059, "text": "Sigamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7115126323063521, "is_candidate": false}, {"start": 6780.059, "end": 6783.882, "text": "Ni socialistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35761440840502634, "is_candidate": true}, {"start": 6783.882, "end": 6787.765, "text": "Eso no quiere decir que los argentinos no puedan comercializar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27891917702351965, "is_candidate": true}, {"start": 6787.765, "end": 6792.909, "text": "Si quieren comercializar con China, con Rusia, con Brasil, con quien sea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.18671797359644238, "is_candidate": true}, {"start": 6792.909, "end": 6797.713, "text": "Problema de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40595159286864646, "is_candidate": true}, {"start": 6797.713, "end": 6800.216, "text": "Los argentinos son ciudadanos de la naci\u00f3n argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7520092803812135, "is_candidate": false}, {"start": 6800.216, "end": 6804.999, "text": "Quien es la c\u00e9dula de Argentina de argentinos es el Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6828175070141507, "is_candidate": false}, {"start": 6805.979, "end": 6816.805, "text": " Al final, si es que... Y la gente se cree... Bueno, qu\u00e9 mal ha quedado Tackle Eye para que se ha metido... Es horroroso cuando se te congela la cara y pareces un yonki.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7866860801229882, "is_candidate": false}, {"start": 6816.805, "end": 6820.827, "text": "Pero qu\u00e9 decir, es que es... Es rid\u00edculo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8365207100288853, "is_candidate": false}, {"start": 6820.827, "end": 6825.05, "text": "O sea, los argumentos de Javier Milei son rid\u00edculos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7231139122987438, "is_candidate": false}, {"start": 6825.05, "end": 6830.033, "text": "Yo creo que ya me he explayado lo suficiente en lo que quedan tres minutos de v\u00eddeo, porque es...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5798680148805685, "is_candidate": false}, {"start": 6831.638, "end": 6843.601, "text": " Son razonamientos que son de ni\u00f1os de 12 a\u00f1os, de 8 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.790700648521907, "is_candidate": false}, {"start": 6843.601, "end": 6850.643, "text": "Bueno, me consta que hay mucha gente orando por m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44148082856285753, "is_candidate": true}, {"start": 6856.688, "end": 6868.055, "text": " A m\u00ed me da mucha felicidad mucha gente que, por ejemplo, va al C\u00f3tel, o sea, al Muro de los Lamentos, en Israel, y dejan peticiones por m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32250928375125487, "is_candidate": true}, {"start": 6868.055, "end": 6875.499, "text": "As\u00ed es que... Yo me siento bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47212423061686526, "is_candidate": true}, {"start": 6875.499, "end": 6877.74, "text": "Pero, aparte, estoy convencido de lo que estoy haciendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.409375249613528, "is_candidate": true}, {"start": 6877.74, "end": 6883.223, "text": "No est\u00e1s convencido, eres un fan\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6651375199522989, "is_candidate": false}, {"start": 6883.223, "end": 6885.465, "text": "Un fan\u00e1tico siempre est\u00e1 convencido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7728477663414134, "is_candidate": false}, {"start": 6886.127, "end": 6887.888, "text": " y siempre trata de convencer a los otros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5822052894945837, "is_candidate": false}, {"start": 6887.888, "end": 6894.612, "text": "Y a trav\u00e9s de la persuasi\u00f3n trata de mostrar que \u00e9l tiene raz\u00f3n, aunque sus argumentos no tengan ning\u00fan sentido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7035012095234974, "is_candidate": false}, {"start": 6894.612, "end": 6901.997, "text": "Y cuando no est\u00e1s preparado ante esos argumentos, te chocan un poco y necesitas reflexionar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6875769668526415, "is_candidate": false}, {"start": 6901.997, "end": 6906.32, "text": "Pero, claro, el hecho de que est\u00e9s convencido no significa nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8467490319004067, "is_candidate": false}, {"start": 6906.32, "end": 6910.622, "text": "Significa que eres un fan\u00e1tico de unas ideas propias de fan\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6925541100194885, "is_candidate": false}, {"start": 6910.622, "end": 6911.843, "text": "\u00bfFan\u00e1ticos de qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8659374430983728, "is_candidate": false}, {"start": 6911.843, "end": 6913.224, "text": "Del capitalismo m\u00e1s atroz.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7201346425099997, "is_candidate": false}, {"start": 6915.495, "end": 6928.261, "text": " el s\u00e1lvese quien pueda, atenuado por la mano invisible, es decir, el equilibrio general neocl\u00e1sico o el orden espont\u00e1neo de Hayek.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6371508319238268, "is_candidate": false}, {"start": 6928.261, "end": 6941.067, "text": "La libertad que pregona Javier Milley es realmente la esclavitud m\u00e1s pura que puede existir, en t\u00e9rminos de Fusaro, la esclavitud asalariada de la clase obrera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6399931908707854, "is_candidate": false}, {"start": 6941.067, "end": 6944.069, "text": "Y hay parte de esa clase obrera en Argentina, el subproletariado,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6516878067108443, "is_candidate": false}, {"start": 6945.393, "end": 6963.822, "text": " que le quiere votar porque quieren ganar dinero, porque viven en la miseria y porque no conocen ni han conocido nunca derechos laborales y adem\u00e1s entienden que aquellos que los defienden son los que m\u00e1s les han perjudicado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.694155646881136, "is_candidate": false}, {"start": 6963.822, "end": 6967.263, "text": "Y mi ley explota eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0091603263670161, "is_candidate": false}, {"start": 6967.263, "end": 6974.547, "text": "Nihilismo abstracto absoluto al servicio de la esclavitud pura de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6744017935918893, "is_candidate": false}, {"start": 6976.3, "end": 6979.284, "text": " La frase de Orwell, la libertad es la esclavitud.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.775836083351249, "is_candidate": false}, {"start": 6998.516, "end": 7003.378, "text": " La vida sin cuarto de ba\u00f1o donde poder defecar tampoco merece la pena ser vivida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6078753132060656, "is_candidate": false}, {"start": 7003.378, "end": 7007.32, "text": "Y la vida sin poder respirar tampoco merece la pena ser vivida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6748816774720847, "is_candidate": false}, {"start": 7007.32, "end": 7011.342, "text": "Y la vida sin, sin, sin, no s\u00e9, sin piernas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.708852489383183, "is_candidate": false}, {"start": 7011.342, "end": 7016.444, "text": "O sea, quiero decir, la vida sin la vida sin libertad no merece ser vivida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8683352631233479, "is_candidate": false}, {"start": 7016.444, "end": 7018.985, "text": "Es que yo creo que ya sabe.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8003838768835532, "is_candidate": false}, {"start": 7018.985, "end": 7021.967, "text": "Est\u00e1 acabando la entrevista y suelta la frase", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7397680346764143, "is_candidate": false}, {"start": 7023.087, "end": 7031.763, "text": " seguramente bastante preparada para generar a partir de ella pues un meme y tal, que ya ha pasado, ya lo he visto en redes sociales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6586499145054416, "is_candidate": false}, {"start": 7031.763, "end": 7033.847, "text": "La vida sin libertad no merece ser vivida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7921571542502224, "is_candidate": false}, {"start": 7033.847, "end": 7035.15, "text": "Y claro, \u00bfqu\u00e9 es la libertad?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7178698209799517, "is_candidate": false}, {"start": 7037.401, "end": 7054.051, "text": " \u00c9mic, perspectiva del sujeto estudiado, en este caso Millet, la ausencia de coacci\u00f3n, los contratos voluntarios, los pactos de no agresi\u00f3n, la cooperaci\u00f3n interclasista en beneficio mutuo, sin interferencias antinaturales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6135239314515397, "is_candidate": false}, {"start": 7054.051, "end": 7056.712, "text": "Eso es lo que defiende la escuela austriaca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7573704367334827, "is_candidate": false}, {"start": 7056.712, "end": 7060.755, "text": "\u00c9tic, la perspectiva del sujeto que estudia, el materialismo pol\u00edtico, \u00bfqu\u00e9 es la libertad?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6953768596130097, "is_candidate": false}, {"start": 7062.213, "end": 7076.481, "text": " el nihilismo abstracto y la descomposici\u00f3n de la sociedad argentina al servicio de la geopol\u00edtica de Estados Unidos y de Israel, y de la implantaci\u00f3n, cada vez m\u00e1s en Argentina, de la esclavitud m\u00e1s pura que existe.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6339537204451348, "is_candidate": false}, {"start": 7076.481, "end": 7084.706, "text": "Una esclavitud de la cual hay un formalismo jur\u00eddico donde el ciudadano es libre, pero materialmente es libre s\u00f3lo para optar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6330633268391159, "is_candidate": false}, {"start": 7085.871, "end": 7088.932, "text": " entre ser explotado y morirse de hambre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7679697548045072, "is_candidate": false}, {"start": 7088.932, "end": 7096.015, "text": "Y precisamente mi ley defiende que la gente tenga libertad para ser explotada o morirse de hambre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6574618291071481, "is_candidate": false}, {"start": 7096.015, "end": 7104.058, "text": "La libertad que defiende mi ley es realmente una libertad esclavista, por mucho que esto suene contradictorio, pero as\u00ed es el capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6816979703813943, "is_candidate": false}, {"start": 7105.043, "end": 7109.484, "text": " El capitalismo es una libertad esclavista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6573920683979304, "is_candidate": false}, {"start": 7109.484, "end": 7111.964, "text": "Vamos a ver c\u00f3mo termina la entrevista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5697846289277968, "is_candidate": false}, {"start": 7111.964, "end": 7117.825, "text": "Es decir, en alg\u00fan momento me preguntaron si yo estar\u00eda dispuesto a dar mi vida por la sede de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3302331739304002, "is_candidate": true}, {"start": 7117.825, "end": 7119.746, "text": "Y yo estoy dispuesto a darla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6346845534219745, "is_candidate": false}, {"start": 7119.746, "end": 7132.528, "text": "Bueno, esto me recuerda al bajista y l\u00edder y compositor principal de la banda Manowar, de heavy metal, Jody Mayo, donde dijo a un periodista que estaba preparado para morir por el metal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6143612579452733, "is_candidate": false}, {"start": 7132.528, "end": 7132.648, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0249602435176974, "is_candidate": false}, {"start": 7139.511, "end": 7149.654, "text": " En serio, \u00bft\u00fa crees que los youtubers liberales que se han ido a Andorra a cotizar van a dar su vida por la libertad?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5746312077815425, "is_candidate": false}, {"start": 7149.654, "end": 7151.335, "text": "\u00bfLa libertad en el sentido austriaco?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7614986814841507, "is_candidate": false}, {"start": 7151.335, "end": 7153.256, "text": "\u00bfPor la esclavitud asalariada?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8403628426088287, "is_candidate": false}, {"start": 7153.256, "end": 7163.179, "text": "No, se piran a un estado en el cual adem\u00e1s est\u00e1n obligados a aprender catal\u00e1n, a no salir demasiado de ese estado y a pagar impuestos all\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7250133398006808, "is_candidate": false}, {"start": 7163.179, "end": 7165.779, "text": "Estado m\u00ednimo Andorra, mis cojones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7912415808894465, "is_candidate": false}, {"start": 7165.779, "end": 7167.08, "text": "Es decir, es un estado peque\u00f1ito", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7037966905637418, "is_candidate": false}, {"start": 7168.305, "end": 7170.726, "text": " Tiene su importancia absoluta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.791177043951227, "is_candidate": false}, {"start": 7170.726, "end": 7173.128, "text": "Estado m\u00ednimo es c\u00edrculo cuadrado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7511146362119154, "is_candidate": false}, {"start": 7173.128, "end": 7176.409, "text": "En fin, I'm prepared to die for metal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8366375691295623, "is_candidate": false}, {"start": 7176.409, "end": 7180.431, "text": "I'm prepared to die for liberty, for freedom.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9560866960839617, "is_candidate": false}, {"start": 7180.431, "end": 7183.493, "text": "Eres un... En fin, es muy rid\u00edculo este hombre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6165907925991634, "is_candidate": false}, {"start": 7183.493, "end": 7184.534, "text": "Es una pena.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.82943887350679, "is_candidate": false}, {"start": 7184.534, "end": 7186.575, "text": "Me da mucha pena Argentina, de verdad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8279932794581161, "is_candidate": false}, {"start": 7186.575, "end": 7190.997, "text": "Amo ese pa\u00eds much\u00edsimo, pero me da mucha pena.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7792877455606961, "is_candidate": false}, {"start": 7190.997, "end": 7196.04, "text": "Y busco ser testimonio de esa forma de vivir, de vivir en libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31594052754299007, "is_candidate": true}, {"start": 7198.12, "end": 7203.463, "text": " O sea, la esclavitud me parece algo horroroso y voy a darle la pelea por las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2865724234362459, "is_candidate": true}, {"start": 7203.463, "end": 7206.445, "text": "La esclavitud me parece algo horroroso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8286533100627584, "is_candidate": false}, {"start": 7206.445, "end": 7219.674, "text": "Pero la esclavitud de los asalariados en el capitalismo, la esclavitud econ\u00f3mica, que es la forma de esclavitud m\u00e1s pura que ha existido, \u00bfno te parece horrorosa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5815448524031701, "is_candidate": false}, {"start": 7219.674, "end": 7220.994, "text": "\u00bfNo te parece horrorosa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.637663604368219, "is_candidate": false}, {"start": 7220.994, "end": 7225.978, "text": "\u00bfY no te parece horroroso que los liberales cl\u00e1sicos defendiesen la esclavitud en las colonias?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5481224427130358, "is_candidate": false}, {"start": 7226.812, "end": 7229.733, "text": " y fuesen esclavistas muchos de ellos, negreros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6915486942837771, "is_candidate": false}, {"start": 7229.733, "end": 7249.636, "text": "O sea, el liberalismo de esta gente es la mayor nebulosa ideol\u00f3gica putrefacta, opaca y distorsionadora de la realidad que uno pueda conocer en much\u00edsimo tiempo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6870022570439536, "is_candidate": false}, {"start": 7249.636, "end": 7252.837, "text": "No hay nada peor que ser liberal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7380375310276337, "is_candidate": false}, {"start": 7253.914, "end": 7254.875, "text": " te lo juro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8616498321312558, "is_candidate": false}, {"start": 7254.875, "end": 7265.239, "text": "No hay nada peor que ser liberal, porque es gente que vive completamente fuera de la realidad y quieren ajustar la realidad a su cosmovisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6911025061675131, "is_candidate": false}, {"start": 7265.239, "end": 7268.521, "text": "Y har\u00e1n lo que sea para hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7258431745756895, "is_candidate": false}, {"start": 7268.521, "end": 7274.604, "text": "Como buenos fan\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7294228838856407, "is_candidate": false}, {"start": 7274.604, "end": 7278.386, "text": "Si la realidad no se ajusta a la escuela austriaca, peor para la realidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6349159156366362, "is_candidate": false}, {"start": 7278.386, "end": 7281.987, "text": "Es uno de los lemas informales, yo dir\u00eda, de la escuela austriaca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6659929056917928, "is_candidate": false}, {"start": 7281.987, "end": 7283.048, "text": "Del liberalismo en general.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7629626295036986, "is_candidate": false}, {"start": 7284.671, "end": 7310.065, "text": " cosa que fuera de la escuela austriaca hay vida tambi\u00e9n liberal y no tan no tan terrible, es decir, bombices es al liberalismo lo que Sajid Qutb, fundador del salafismo del siglo XX, es al islam", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6917396506574962, "is_candidate": false}, {"start": 7318.675, "end": 7344.356, "text": " Estamos hablando de una persona que dedic\u00f3 toda su vida a construir una obra fan\u00e1tica, fan\u00e1tica, absolutamente fan\u00e1tica, en la cual daba por hecho categor\u00edas sobre las cuales no ten\u00eda que discutir ni que definir porque, aunque \u00e9l hiciera filosof\u00eda todo el rato, la filosof\u00eda como disciplina cr\u00edtica y met\u00f3dica sobra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6743467106697695, "is_candidate": false}, {"start": 7344.356, "end": 7348.079, "text": "Porque la econom\u00eda pol\u00edtica es el fundamento", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7317212995955797, "is_candidate": false}, {"start": 7349.878, "end": 7352.42, "text": " que explica su fanatismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8610419852692857, "is_candidate": false}, {"start": 7352.42, "end": 7354.821, "text": "Porque es ciencia, supuestamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7700324634848441, "is_candidate": false}, {"start": 7354.821, "end": 7360.425, "text": "Y como es ciencia, ese fundamento construido por ellos es intocable.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8059367169419878, "is_candidate": false}, {"start": 7360.425, "end": 7362.646, "text": "Y si no eres liberal, no sabes de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.763142837399433, "is_candidate": false}, {"start": 7362.646, "end": 7363.887, "text": "O lo que es lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8090593390807717, "is_candidate": false}, {"start": 7363.887, "end": 7372.212, "text": "La econom\u00eda pol\u00edtica es una ideolog\u00eda, la hemos construido nosotros, y si no sabes nuestra ideolog\u00eda, no sabes de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6384439845809853, "is_candidate": false}, {"start": 7376.078, "end": 7388.521, "text": " Es curioso como desde el humanismo y del empinismo, y tambi\u00e9n del nominalismo, surge esta ideolog\u00eda absolutamente delirante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6047187884662559, "is_candidate": false}, {"start": 7388.521, "end": 7400.363, "text": "Delirante es que escribe libros, que utiliza las matem\u00e1ticas, que utiliza la l\u00f3gica formal, que utiliza el derecho, que utiliza la aritm\u00e9tica, pero delirante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6641739815901313, "is_candidate": false}, {"start": 7400.363, "end": 7403.304, "text": "T\u00e9cnicas racionales se pueden poner al servicio de la irracionalidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6797022663146248, "is_candidate": false}, {"start": 7405.939, "end": 7410.561, "text": " Y eso es el gran peligro de la ideolog\u00eda austriana, sin duda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7018978819351132, "is_candidate": false}, {"start": 7410.561, "end": 7423.465, "text": "Todo lo que le tenga que dar, con las consecuencias que eso traiga, porque hacerlo correcto no se negocia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3956415703764534, "is_candidate": true}, {"start": 7423.465, "end": 7424.785, "text": "Hacerlo correcto no se negocia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7653588422825128, "is_candidate": false}, {"start": 7424.785, "end": 7428.686, "text": "Esto es como lo de Stalin, \u00bfno?, que repiten los del Frente Obrero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8143887683131771, "is_candidate": false}, {"start": 7428.686, "end": 7431.987, "text": "Los principios vencen, los principios no se negocian.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7797069595906161, "is_candidate": false}, {"start": 7431.987, "end": 7433.688, "text": "Oye, y si los principios est\u00e1n mal,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8074506418394501, "is_candidate": false}, {"start": 7436.038, "end": 7443.4, "text": " Claro que t\u00fa no te planteas como buen fan\u00e1tico que los principios est\u00e9n mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6678700589395135, "is_candidate": false}, {"start": 7443.4, "end": 7447.521, "text": "No te lo planteas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.944798764496347, "is_candidate": false}, {"start": 7447.521, "end": 7450.262, "text": "El arrojo ideol\u00f3gico brutal, o sea, es impresionante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8423810608728668, "is_candidate": false}, {"start": 7450.262, "end": 7455.604, "text": "O sea, me siento como si estuviese viendo un discurso de Bin Laden, pero un Bin Laden del mercado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7033834787677877, "is_candidate": false}, {"start": 7457.026, "end": 7459.008, "text": " El Cor\u00e1n de esta gente es la acci\u00f3n humana de Bombises.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7991996765143671, "is_candidate": false}, {"start": 7485.205, "end": 7498.085, "text": " no me preocupa porque yo voy a gobernar con la ley en la mano y la ley en mi gobierno se va a cumplir y el que las hace las paga y adem\u00e1s no tendr\u00edan por qu\u00e9 quejarse porque digamos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2857250281624758, "is_candidate": true}, {"start": 7499.576, "end": 7528.267, "text": " no van a ser afectados en las reformas de primera generaci\u00f3n y cuando tomen lugar las reformas de segunda generaci\u00f3n, ellos propios, ellos mismos van a dejar de lado esos trabajos en el sector p\u00fablico por una cuesti\u00f3n de incentivos, por una cuesti\u00f3n de remuneraci\u00f3n, por lo tanto... Est\u00e1 tratando de decir que las medidas a medio plazo van a hacer que los funcionarios y los que trabajen subvencionados a la administraci\u00f3n p\u00fablica se van a querer ir al sector privado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2885343206259069, "is_candidate": true}, {"start": 7529.815, "end": 7540.039, "text": " est\u00e1 dando por hecho que el sector privado va a convencer a los funcionarios, eso solo podr\u00eda ocurrir si les pagaran m\u00e1s, para trabajar en su sector.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.732169595209252, "is_candidate": false}, {"start": 7540.039, "end": 7545.781, "text": "Y est\u00e1 convencido que simplemente con aplicar la ley no habr\u00e1 violencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7898529927007254, "is_candidate": false}, {"start": 7545.781, "end": 7550.083, "text": "O se minimizar\u00e1 la violencia, gracias a sus medidas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7160418537675546, "is_candidate": false}, {"start": 7550.083, "end": 7551.243, "text": "Pero tampoco la ha descartado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8222195384021134, "is_candidate": false}, {"start": 7553.414, "end": 7558.037, "text": " Vuelvo a decir una cosa que he dicho en mi v\u00eddeo reacci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8091435206929241, "is_candidate": false}, {"start": 7558.037, "end": 7571.904, "text": "El estado gendarme, el estado polic\u00eda, si tiene que coaccionar a los obreros en un piquete de huelga e incluso llega a matar a uno, aunque luego detenga a los polic\u00edas que ha matado, no se cortar\u00e1 en absoluto en hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6951902907507916, "is_candidate": false}, {"start": 7571.904, "end": 7573.165, "text": "No tendr\u00e1 ning\u00fan problema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8028815596522647, "is_candidate": false}, {"start": 7575.836, "end": 7593.945, "text": " Por cierto, ahora que me acuerdo de estos temas violentos, hablemos de las feministas que se dedicaban a punzar, a clavar objetos punzantes en los j\u00f3venes brit\u00e1nicos que eran desertores o que trataban de desertar en la Primera Guerra Mundial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.760026515413279, "is_candidate": false}, {"start": 7593.945, "end": 7597.027, "text": "Eso es el liberalismo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8315014334161531, "is_candidate": false}, {"start": 7597.027, "end": 7597.727, "text": "\u00bfQu\u00e9 le ha dicho?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8667798144900672, "is_candidate": false}, {"start": 7597.727, "end": 7598.608, "text": "Que en origen es liberal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8782577545450883, "is_candidate": false}, {"start": 7600.458, "end": 7614.447, "text": " En fin, da por hecho que va a tener \u00e9xito en eso y se cree que con eso se adelgaza el Estado y se cree que con eso va a impedir violencia por parte de los funcionarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.760238693893696, "is_candidate": false}, {"start": 7614.447, "end": 7620.431, "text": "Es que el problema no lo vas a tener con los funcionarios, que no son una clase social.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7338372068555903, "is_candidate": false}, {"start": 7620.431, "end": 7623.733, "text": "El problema lo vas a tener con la clase obrera que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8006727681603173, "is_candidate": false}, {"start": 7626.07, "end": 7635.252, "text": " aspire a mejorar contigo y mejore contigo, pero no se estabilice, y aquella que no mejore contigo, que se quede igual a usted, peor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8212386585791531, "is_candidate": false}, {"start": 7635.252, "end": 7638.333, "text": "Es ah\u00ed donde vas a tener el problema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8898115893104472, "is_candidate": false}, {"start": 7638.333, "end": 7639.173, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8460440627826409, "is_candidate": false}, {"start": 7639.173, "end": 7639.653, "text": "Veremos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9047698845204436, "is_candidate": false}, {"start": 7639.653, "end": 7643.334, "text": "Pero es ah\u00ed donde lo vas a tener t\u00fa o quien te suceda y sea como t\u00fa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6637971744494023, "is_candidate": false}, {"start": 7643.334, "end": 7645.055, "text": "No deber\u00eda ser un problema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36308718359617276, "is_candidate": true}, {"start": 7645.055, "end": 7650.656, "text": "Pero si a\u00fan as\u00ed quisieran hacer problemas, nosotros vamos a aplicar la ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22359506597345113, "is_candidate": true}, {"start": 7650.656, "end": 7655.417, "text": "Y aquellos que cometan disturbios y aquellos que violen la ley, los vamos a meter presos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28848105719706607, "is_candidate": true}, {"start": 7658.396, "end": 7662.908, "text": " \u00bfCree que la justicia est\u00e1 a tu lado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8581594002437767, "is_candidate": false}, {"start": 7667.875, "end": 7678.421, "text": " Yo voy a estar trabajando, adem\u00e1s, activamente para que la justicia sea verdaderamente independiente y pueda actuar libremente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27447407587493333, "is_candidate": true}, {"start": 7678.421, "end": 7681.063, "text": "Volvemos al tema de Montesquieu.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7032800035220532, "is_candidate": false}, {"start": 7681.063, "end": 7684.285, "text": "La separaci\u00f3n de poderes es una ficci\u00f3n jur\u00eddica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6559113198789134, "is_candidate": false}, {"start": 7684.285, "end": 7696.733, "text": "Yo estos debates los he tenido con muchos seguidores de Trevij\u00e1n y con el propio Rub\u00e9n Gisbert, pero las aplicaciones de las sentencias del Poder Judicial dependen del Poder Ejecutivo, dependen de la Polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6432374975881167, "is_candidate": false}, {"start": 7697.393, "end": 7699.594, "text": " No hay separaci\u00f3n de poderes real.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6975008329771277, "is_candidate": false}, {"start": 7699.594, "end": 7703.015, "text": "Y aparte, hay muchos m\u00e1s poderes que el Legislativo, el Ejecutivo y el Judicial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.742952402165088, "is_candidate": false}, {"start": 7703.015, "end": 7720.06, "text": "Y aparte, y tercera cuesti\u00f3n, el Estado Gendarme, el Estado Polic\u00eda, que es el Estado Liberal del siglo XXI, ser\u00e1 un Estado violento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6926587009271011, "is_candidate": false}, {"start": 7720.06, "end": 7724.021, "text": "Y aplicar\u00e1 la ley, y si lo tiene que hacer con brutalidad, lo va a hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6232224983737896, "is_candidate": false}, {"start": 7727.944, "end": 7740.114, "text": " Y si los polic\u00edas, que son bur\u00f3cratas, funcionarios, est\u00e1n... Vamos a decirlo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6850699915229095, "is_candidate": false}, {"start": 7740.114, "end": 7747.039, "text": "\u00bfEst\u00e1n mejor pagados contigo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7277070041433523, "is_candidate": false}, {"start": 7747.039, "end": 7750.442, "text": "Bueno, a lo mejor se amodorran y no act\u00faan violentamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7525684052625594, "is_candidate": false}, {"start": 7750.442, "end": 7752.804, "text": "Pero habr\u00eda que ver qu\u00e9 otros incentivos das.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7334822860987023, "is_candidate": false}, {"start": 7752.804, "end": 7755.886, "text": "Pero yo auguro en Argentina", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7695763010363572, "is_candidate": false}, {"start": 7756.98, "end": 7770.93, "text": " una tensi\u00f3n social que puede recordar a la lucha que los mineros tuvieron contra Margaret Thatcher, que perdieron, por desgracia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6512244489695516, "is_candidate": false}, {"start": 7770.93, "end": 7778.656, "text": "Y el triunfo de Thatcher fue volver a\u00fan m\u00e1s liberal a la socialdemocracia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8179386965075741, "is_candidate": false}, {"start": 7778.656, "end": 7779.697, "text": "Ese es el problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8084131900442904, "is_candidate": false}, {"start": 7779.697, "end": 7779.997, "text": "Pero...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9865045485009192, "is_candidate": false}, {"start": 7787.145, "end": 7794.532, "text": " Mi ley admira Margaret Thatcher, una mujer que dijo que Bomber que bombardear\u00eda at\u00f3micamente Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6839351764185229, "is_candidate": false}, {"start": 7794.532, "end": 7807.665, "text": "Por el tema de la Guerra de las Malvinas y tu querido Hayek tambi\u00e9n defendi\u00f3 que se bombardeara at\u00f3micamente Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6143743537765165, "is_candidate": false}, {"start": 7807.665, "end": 7811.829, "text": "Mi ley es la anti argentina tratando de gobernar Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7270131269798117, "is_candidate": false}, {"start": 7820.379, "end": 7842.179, "text": " y es la de Argentina que va a convertir a Argentina en un estado policial sustentado ideol\u00f3gicamente por un porcentaje alto de lumpenes, de subproletariado precario que quiere ser precario pero ganar m\u00e1s dinero y trabajar m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6991183753504546, "is_candidate": false}, {"start": 7842.179, "end": 7843.981, "text": "Me pregunto c\u00f3mo va a acabar explotando esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.87518075673149, "is_candidate": false}, {"start": 7844.989, "end": 7850.694, "text": " Y ah\u00ed, digamos, aquellos que violan la ley y que violan la Constituci\u00f3n tienen que pagar por eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37766906804617306, "is_candidate": true}, {"start": 7850.694, "end": 7863.144, "text": "Por lo tanto, en una justicia que se le d\u00e9 el respaldo pol\u00edtico para que sea verdaderamente independiente y trabajar en las reformas para que sea verdaderamente independiente, no veo por qu\u00e9 no deber\u00edan apoyar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2317673292354735, "is_candidate": true}, {"start": 7863.144, "end": 7864.225, "text": "Si no, no ser\u00eda justicia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.55361451349294, "is_candidate": false}, {"start": 7874.341, "end": 7877.822, "text": " Ha dicho George Welcome, pero parece que ha dicho el abuelo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.881503413266717, "is_candidate": false}, {"start": 7877.822, "end": 7880.863, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8960126003388178, "is_candidate": false}, {"start": 7880.863, "end": 7884.705, "text": "Conclusiones por mi parte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7419230006587152, "is_candidate": false}, {"start": 7884.705, "end": 7889.126, "text": "Yo creo que ya lo he dicho todo respecto a esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8159936640619807, "is_candidate": false}, {"start": 7889.126, "end": 7891.127, "text": "Es la primera video reacci\u00f3n que hago.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6877065107142617, "is_candidate": false}, {"start": 7891.127, "end": 7892.948, "text": "Si gusta, har\u00e9 m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7866249800260761, "is_candidate": false}, {"start": 7895.559, "end": 7899.24, "text": " Y en fin, sinceramente creo que ya no tengo que decir nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7930404552324042, "is_candidate": false}, {"start": 7899.24, "end": 7902.621, "text": "Yo creo que ya el an\u00e1lisis se concluye por s\u00ed solo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8729307311235505, "is_candidate": false}, {"start": 7902.621, "end": 7908.063, "text": "Lo que s\u00ed tengo claro es que en mi ley la libertad es la esclavitud.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7604287227886033, "is_candidate": false}, {"start": 7908.063, "end": 7916.545, "text": "El estado m\u00ednimo es el estado polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6008641590310679, "is_candidate": false}, {"start": 7916.545, "end": 7922.767, "text": "Sus ideas a favor del pueblo son el antipueblo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6274469475697582, "is_candidate": false}, {"start": 7925.729, "end": 7942.85, "text": " Y \u00e9l es el Lenin de la escuela austriaca, o pretende ser el Lenin de la escuela austriaca, el hombre que lleve a la implantaci\u00f3n pol\u00edtica de las ideas de esta ideolog\u00eda, ideolog\u00eda y grupo filos\u00f3fico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6101462845203783, "is_candidate": false}, {"start": 7946.505, "end": 7948.346, "text": " Busca el apoyo de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8005742087287406, "is_candidate": false}, {"start": 7948.346, "end": 7954.33, "text": "Lo va a tener si gobierna Trump y si gobierna los dem\u00f3cratas, tambi\u00e9n lo va a tener por el tema de la dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6944659087036774, "is_candidate": false}, {"start": 7954.33, "end": 7956.552, "text": "Si es posible hacerla, que Carlos Maslat\u00f3n dice que no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7786302862355325, "is_candidate": false}, {"start": 7956.552, "end": 7964.837, "text": "Y bueno, su postura sobre el aborto es contradictoria, hip\u00f3crita realmente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8325542355867804, "is_candidate": false}, {"start": 7964.837, "end": 7967.959, "text": "Pero entiendo que est\u00e1 en contra para favorecer el floreciente mercado de ni\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7756931475456551, "is_candidate": false}, {"start": 7969.435, "end": 7995.147, "text": " su postura sobre el socialismo es rid\u00edcula, pr\u00e1cticamente el socialismo es todo lo que no se salga fuera de los par\u00e1metros ideol\u00f3gicos de la ideolog\u00eda austr\u00edaca, y su superficialidad anal\u00edtica sobre la realidad y la historia es solo pareja a la del propio entrevistador, Tucker Carlson.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.67578472625051, "is_candidate": false}, {"start": 7999.261, "end": 8009.801, "text": " Ante esto s\u00f3lo cabe la lucha, la lucha ideol\u00f3gica, porque estamos luchando contra unos fan\u00e1ticos, estamos luchando contra el nihilismo abstracto m\u00e1s claro que existe.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6911985144003789, "is_candidate": false}, {"start": 8011.147, "end": 8028.883, "text": " As\u00ed que nada, gracias por escucharme, pulgar arriba, dejar vuestro comentario abajo, suscribiros a este canal si quer\u00e9is m\u00e1s material de audiovisual, de materialismo pol\u00edtico, compartir este v\u00eddeo con vuestros familiares, amigos o allegados, activar la campanita para m\u00e1s notificaciones y por supuesto espero que hay\u00e1is disfrutado de este v\u00eddeo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.682184584555096, "is_candidate": false}, {"start": 8028.883, "end": 8032.106, "text": "Si quer\u00e9is m\u00e1s v\u00eddeo reacciones, decidmelo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7839953484610213, "is_candidate": false}, {"start": 8032.106, "end": 8034.068, "text": "Un saludo a todos y nos vemos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7843432454086046, "is_candidate": false}, {"start": 8034.068, "end": 8034.629, "text": "Hasta la pr\u00f3xima.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8869388164233893, "is_candidate": false}], "Index": 1648, "channel_id": "UCFYqNfxE5JWNeYuZuaM4YNQ", "channel": "Santiago Armesilla", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SantiagoArmesilla", "id": "zbF7r7mqD80", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=zbF7r7mqD80", "title": "Entrevista de Tucker CARLSON a Javier MILEI - An\u00e1lisis y Reacci\u00f3n de un MARXISTA [Parte 2 FINAL]", "duration": 8036.0, "view_count": 30150.0, "candidate_name": "milei", "quality": "low"}