{"segments": [{"start": 1.077, "end": 5.16, "text": " Hola, hola, hola, hola, mis queridos amigos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.659774318354392, "is_candidate": false}, {"start": 5.16, "end": 7.782, "text": "Bueno, aqu\u00ed de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6482233950067113, "is_candidate": false}, {"start": 7.782, "end": 9.103, "text": "Hola, Leo, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7786756078259364, "is_candidate": false}, {"start": 9.103, "end": 11.946, "text": "Soy Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7989759192483523, "is_candidate": false}, {"start": 11.946, "end": 24.836, "text": "Bueno, hoy no va a estar mi querida amiga Mar\u00eda Sald\u00edvar porque est\u00e1 en Espa\u00f1a, mi amiga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4151743122474709, "is_candidate": true}, {"start": 24.836, "end": 25.356, "text": "Y hoy vine yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9014937275339501, "is_candidate": false}, {"start": 26.444, "end": 30.967, "text": " O sea, si eso es bueno o es malo, ser\u00e1 otra cuesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5856545242207534, "is_candidate": false}, {"start": 30.967, "end": 43.976, "text": "La verdad que la situaci\u00f3n est\u00e1 bastante complicada en todos los aspectos, tanto en el plano pol\u00edtico como en el plano econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48742314516478136, "is_candidate": true}, {"start": 43.976, "end": 51.461, "text": "Y la realidad es que el plano pol\u00edtico, Argentina siempre es bastante compleja.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49524077475092265, "is_candidate": true}, {"start": 52.772, "end": 60.999, "text": " pero digamos m\u00e1s compleja est\u00e1 dentro de lo que es el contexto latinoamericano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4691214949579988, "is_candidate": true}, {"start": 60.999, "end": 73.309, "text": "Y nuevamente, pese a una situaci\u00f3n externa, digamos, la grieta vuelve a aparecer como siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4195833257097191, "is_candidate": true}, {"start": 73.309, "end": 80.034, "text": "O sea, la grieta siempre est\u00e1, la grieta es parte de lo mismo y es parte de...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5036965850890882, "is_candidate": false}, {"start": 82.46, "end": 109.474, "text": " de una situaci\u00f3n que es bastante complicada de resolver, porque la discusi\u00f3n no es una discusi\u00f3n honesta, es decir, toda la progres\u00eda local, la verdad que son una reverenda mierda, son una manga de incoherentes hijos de recontra remil puta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4021221505237236, "is_candidate": true}, {"start": 109.474, "end": 110.455, "text": "Y entonces creo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6085282862650032, "is_candidate": false}, {"start": 111.445, "end": 130.635, "text": " Es como que es una discusi\u00f3n con blanco m\u00f3vil, por decirlo de alguna manera, porque en el fondo uno discute una cosa, se encuentra que bajo un contexto la r\u00e9plica tiene un formato, bajo otro contexto tiene otro formato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38946445214079317, "is_candidate": true}, {"start": 130.635, "end": 138.98, "text": "Es decir, a m\u00ed me parece... Es muy elocuente, en una cadena de tweets,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5098220341884028, "is_candidate": false}, {"start": 140.479, "end": 155.21, "text": " en la que b\u00e1sicamente yo expongo a la izquierda sobre lo que parece una incoherencia que he puesto en otro contexto es absolutamente coherente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4966732321285825, "is_candidate": true}, {"start": 155.21, "end": 164.517, "text": "Ahora, claro, ponerlo en el formato que es absolutamente coherente los muestra tal cual la mierda que son.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4632068114248733, "is_candidate": true}, {"start": 164.517, "end": 168.7, "text": "Digo, concretamente, a ver, veamos el caso de Chile.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41592811994161294, "is_candidate": true}, {"start": 171.0, "end": 184.571, "text": " estaba estipulado por ley, por ley estaba estipulado, que la tarifa ten\u00eda que subir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4009899074403259, "is_candidate": true}, {"start": 184.571, "end": 192.217, "text": "Y ese ajuste es un ajuste aproximadamente que no llega ni al 5%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3734458716651393, "is_candidate": true}, {"start": 192.217, "end": 195.54, "text": "Y estaba estipulado por ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47919071930633717, "is_candidate": true}, {"start": 195.54, "end": 197.281, "text": "\u00bfY qu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5035312037960062, "is_candidate": false}, {"start": 197.281, "end": 198.242, "text": "El gobierno de Pi\u00f1era", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6342042593999463, "is_candidate": false}, {"start": 199.465, "end": 204.889, "text": " genera ese aumento y se desata una crisis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4391460331284821, "is_candidate": true}, {"start": 204.889, "end": 218.777, "text": "Frente a la crisis que se desata, en Chile est\u00e1 permitido que este tipo de cuestiones tengan intervenci\u00f3n militar, y por ende toma lugar una intervenci\u00f3n militar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35563676561932234, "is_candidate": true}, {"start": 218.777, "end": 224.121, "text": "Frente a esa situaci\u00f3n, los zurdos de mierda, \u00bfqu\u00e9 es lo que dicen?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3683106856143168, "is_candidate": true}, {"start": 224.121, "end": 227.603, "text": "Pi\u00f1era es un represor, tiene que abandonar, que se vaya del cargo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3390125256676614, "is_candidate": true}, {"start": 229.307, "end": 234.27, "text": " situaci\u00f3n, digamos, Chile.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6371867628399115, "is_candidate": false}, {"start": 234.27, "end": 240.013, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3 con la situaci\u00f3n en Bolivia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4075121604306903, "is_candidate": true}, {"start": 240.013, "end": 257.042, "text": "En Bolivia es muy interesante porque frente a la revuelta social que se arma despu\u00e9s de que Evo Morales llama a segundas elecciones,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4151994595648002, "is_candidate": true}, {"start": 259.186, "end": 284.932, "text": " B\u00e1sicamente, lo que hace la polic\u00eda, ah\u00ed en Bolivia no puede intervenir los militares, en especial porque en el primer mandato de Evo hubo una revuelta y fue disipada por los militares y el se\u00f1or Evo Morales descabez\u00f3 toda la c\u00fapula.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.329053355507843, "is_candidate": true}, {"start": 284.932, "end": 287.373, "text": "Por lo tanto, los militares despu\u00e9s de eso dijeron, no, no metemos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5619335200794244, "is_candidate": false}, {"start": 288.483, "end": 292.026, "text": " Entonces, tiene que actuar la polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5399640455696961, "is_candidate": false}, {"start": 292.026, "end": 296.929, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que sucede frente a la situaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48229389970293846, "is_candidate": true}, {"start": 296.929, "end": 301.513, "text": "Que ahora voy a explicar por qu\u00e9 la polic\u00eda deja de actuar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4278239636658818, "is_candidate": true}, {"start": 301.513, "end": 311.4, "text": "Entonces, Evo Morales huye hacia Chipore, lugar donde sabe que no lo van a tocar y de ah\u00ed huye hacia M\u00e9xico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34110660357434763, "is_candidate": true}, {"start": 315.14, "end": 323.166, "text": " La mierda de la izquierda vern\u00e1cula dice, la queja es porque no se reprimi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3351533898810175, "is_candidate": true}, {"start": 323.166, "end": 324.587, "text": "Entonces hubo golpe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4873125933027391, "is_candidate": true}, {"start": 324.587, "end": 339.459, "text": "Es decir, en Chile, como hay un gobierno de derecha, por decirlo de alguna manera, entonces ah\u00ed hubo represi\u00f3n y entonces ped\u00edan la renuncia del presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3235464811638359, "is_candidate": true}, {"start": 339.459, "end": 343.402, "text": "En el caso, digamos, de Bolivia, como...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38668285712314854, "is_candidate": true}, {"start": 345.457, "end": 352.242, "text": " se quejaban de qu\u00e9, de que no hubo represi\u00f3n para sostener al tirano Evo Morales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32874043788754836, "is_candidate": true}, {"start": 352.242, "end": 368.534, "text": "Entonces, eso muestra la contradicci\u00f3n de la izquierda, que si se trata de matar, asesinar, hambrear, lo que fuera, si lo hace alguien de izquierda, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27137959208472007, "is_candidate": true}, {"start": 368.534, "end": 374.499, "text": "Porque en la concepci\u00f3n de ellos, lo colectivo est\u00e1 por encima de lo individual,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4001709220742625, "is_candidate": true}, {"start": 376.266, "end": 396.616, "text": " Y entonces si en el medio se tienen que cargar con 150 millones de vidas humanas, les importa un carajo, porque lo \u00fanico que les importa es que reine esa mierda del socialismo que en todos los lugares donde se lo impuso fue un fracaso en lo econ\u00f3mico, en lo social, en lo cultural.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3059257508528529, "is_candidate": true}, {"start": 396.616, "end": 402.079, "text": "De hecho, cada vez que se aplica en alg\u00fan lugar terminan cerrando la frontera para que la gente no huya.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3883820044398031, "is_candidate": true}, {"start": 405.497, "end": 416.707, "text": " Me parece que entonces se abre de nuevo la grieta con el tema de si hubo o no hubo un golpe con el tema de Evo Morales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38225573323899964, "is_candidate": true}, {"start": 416.707, "end": 422.392, "text": "Entonces, obviamente que para los zurdos de mierda hubo golpe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.423516492875162, "is_candidate": true}, {"start": 422.392, "end": 430.079, "text": "Ahora, el punto es que, como de costumbre, siempre hacen un an\u00e1lisis parcializado, digamos, es una fracci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3031974684587262, "is_candidate": true}, {"start": 431.139, "end": 450.343, "text": " Es como cuando van a una manifestaci\u00f3n y est\u00e1n agrediendo, agrediendo, agrediendo a los polic\u00edas, y en alg\u00fan momento el polic\u00eda reacciona, entonces filman el momento justo donde el polic\u00eda reacciona, pero jam\u00e1s te van a mostrar todo el proceso previo en el cual agredieron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32719509787153056, "is_candidate": true}, {"start": 450.343, "end": 452.324, "text": "Bueno, esto es igual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5267387665683201, "is_candidate": false}, {"start": 452.324, "end": 458.405, "text": "Lo primero que tenemos que comprender es que cuando Evo Morales consigue su primer", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4542710141820644, "is_candidate": true}, {"start": 460.316, "end": 467.68, "text": " elecci\u00f3n, su primer mandato, lo hace con una constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3153190734516683, "is_candidate": true}, {"start": 467.68, "end": 470.162, "text": "Esa constituci\u00f3n no le permit\u00eda la reelecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4471372860365025, "is_candidate": true}, {"start": 470.162, "end": 471.963, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 hace?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6049860934909326, "is_candidate": false}, {"start": 471.963, "end": 485.713, "text": "En un fuerte, o sea, en un fuerte, Evo Morales cambia la constituci\u00f3n y se presenta a elecciones y gana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3072462819618127, "is_candidate": true}, {"start": 485.713, "end": 489.095, "text": "Es decir, logra la reelecci\u00f3n, accede a su segundo mandato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38150078941057497, "is_candidate": true}, {"start": 492.205, "end": 510.653, "text": " una vez que est\u00e1 finalizando su segundo mandato, se presenta nuevamente para ser reelecto y dice que esto est\u00e1 permitido b\u00e1sicamente porque en realidad su primer presidencia fue bajo otra constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2874740518670892, "is_candidate": true}, {"start": 510.653, "end": 516.515, "text": "Recordemos que ac\u00e1, digamos, Menem trat\u00f3 de hacer un artilugio parecido y no pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3514317919530936, "is_candidate": true}, {"start": 517.912, "end": 527.274, "text": " y el sur de R\u00edo, digamos, ah\u00ed hizo una cuesti\u00f3n bastante encendida de no a la RER.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3554163481039794, "is_candidate": true}, {"start": 527.274, "end": 536.476, "text": "Sin embargo, nunca abrieron la boca por lo de Evo Morales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3573361329968584, "is_candidate": true}, {"start": 536.476, "end": 544.237, "text": "Se present\u00f3 de nuevo y logr\u00f3 la RER elecci\u00f3n, es decir, logr\u00f3 un tercer mandato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35194356323597253, "is_candidate": true}, {"start": 544.237, "end": 547.258, "text": "Entonces, ese tercer mandato es el que termina", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37303815061205414, "is_candidate": true}, {"start": 548.991, "end": 553.135, "text": " en enero del a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5046732131226869, "is_candidate": false}, {"start": 553.135, "end": 553.916, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4766262907807942, "is_candidate": true}, {"start": 553.916, "end": 563.404, "text": "Digo, ya no hab\u00eda posibilidad de que Evo Morales, a\u00fan con la nueva Constituci\u00f3n, pudiera ser reelecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2437219200500138, "is_candidate": true}, {"start": 563.404, "end": 575.495, "text": "Pero claro, como a estas mierdas les encanta atornillarse en el poder, evidentemente quer\u00eda buscar otra reelecci\u00f3n m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39928149667962687, "is_candidate": true}, {"start": 576.988, "end": 599.429, "text": " Entonces, como estaba confiado de que iba a ganar, hace un refer\u00e9ndum vinculante, a ver si se queda claro, vinculante, pero como estaba s\u00faper confiado de que iba a ganar, lo hace s\u00faper transparente con vedores internacionales y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3210022143510023, "is_candidate": true}, {"start": 599.429, "end": 600.71, "text": "Aqu\u00ed la gran sorpresa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4362381134191359, "is_candidate": true}, {"start": 602.218, "end": 605.38, "text": " pierde 51 a 49.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3607773989741456, "is_candidate": true}, {"start": 605.38, "end": 609.623, "text": "Es decir, las urnas le dan la espalda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38043168386054593, "is_candidate": true}, {"start": 609.623, "end": 616.928, "text": "Las urnas dicen que no ten\u00edas m\u00e1s reelecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36214754327802157, "is_candidate": true}, {"start": 616.928, "end": 628.577, "text": "Consecuentemente, esa situaci\u00f3n deber\u00eda haber dejado al margen al se\u00f1or Evo Morales, pero como el zurdo de mierda que es, obviamente que no lo acepta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31665677904479406, "is_candidate": true}, {"start": 628.577, "end": 630.298, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que hace Evo Morales?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4983216125710044, "is_candidate": true}, {"start": 632.826, "end": 640.952, "text": " hace un reclamo en la justicia y en el medio cambia la Corte Suprema de Justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2752978669994579, "is_candidate": true}, {"start": 640.952, "end": 649.278, "text": "De esta manera va pasando las distintas instancias de apelaci\u00f3n hasta que el tema llega a la Suprema Corte de Justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2495955568884286, "is_candidate": true}, {"start": 649.278, "end": 659.425, "text": "Una Corte Suprema de Justicia adicta a Evo Morales y que dice que puede participar en la elecci\u00f3n porque eso es un derecho humano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28888392955834286, "is_candidate": true}, {"start": 661.093, "end": 670.862, "text": " Con lo cual, se cag\u00f3 en la constituci\u00f3n que \u00e9l mismo gener\u00f3, se cag\u00f3 en el refer\u00e9ndum y fue a elecciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3896614968377927, "is_candidate": true}, {"start": 670.862, "end": 675.626, "text": "Cuando va a elecciones, hizo fraude.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.422760075560921, "is_candidate": true}, {"start": 675.626, "end": 675.986, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7518080219732722, "is_candidate": false}, {"start": 675.986, "end": 678.889, "text": "Porque necesitaba ganar en primera vuelta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2699785329786013, "is_candidate": true}, {"start": 678.889, "end": 685.975, "text": "Porque a la luz de lo que hab\u00eda ocurrido en el refer\u00e9ndum, sab\u00eda que en una segunda vuelta iba a perder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27393195013611393, "is_candidate": true}, {"start": 685.975, "end": 687.577, "text": "Por lo tanto, hace fraude.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4667777813054066, "is_candidate": true}, {"start": 689.513, "end": 691.855, "text": " lo cual constituye un delito grave.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4195338693428199, "is_candidate": true}, {"start": 691.855, "end": 699.141, "text": "Cosa que la mierda de todos los zurdos de mierda miran para un costado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34495740679634423, "is_candidate": true}, {"start": 699.141, "end": 705.166, "text": "Es m\u00e1s, algunos dicen, bueno, pero no es tan importante, no era por mucho, digo, porque en realidad son 6 puntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31469148654201506, "is_candidate": true}, {"start": 705.166, "end": 715.514, "text": "Yo les cuento que, por ejemplo, si esos 6 puntos hubieran tenido lugar en la elecci\u00f3n de Argentina, Alberto Fern\u00e1ndez, en lugar de tener 48, hubiera tenido 42.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2938785776151541, "is_candidate": true}, {"start": 719.183, "end": 722.046, "text": " y Macri en lugar de tener 41, hubiera tenido 47.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5162397585680547, "is_candidate": false}, {"start": 722.046, "end": 732.596, "text": "O sea, el presidente electo no ser\u00eda Alberto Fern\u00e1ndez, sino que ser\u00eda Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3030797215969958, "is_candidate": true}, {"start": 732.596, "end": 741.924, "text": "Con lo cual, a\u00fan, digamos, es el caso que muestra que es terrible lo que hicieron y que violenta la voluntad popular", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3679297989881848, "is_candidate": true}, {"start": 742.865, "end": 745.386, "text": " No s\u00f3lo eso, est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6207976430582388, "is_candidate": false}, {"start": 745.386, "end": 746.447, "text": "Moralmente est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7040765014519444, "is_candidate": false}, {"start": 746.447, "end": 753.41, "text": "Es decir, yo entiendo, zurdos de mierda, que ustedes tienen unos valores de... que son... unos valores morales que son una cagada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4213130674128942, "is_candidate": true}, {"start": 753.41, "end": 756.611, "text": "Porque son la misma mierda que son ustedes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4276734041800885, "is_candidate": true}, {"start": 756.611, "end": 763.174, "text": "Que abogan por la envidia, el odio, el resentimiento, el trato desigual frente a la ley, el robo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3854977414806794, "is_candidate": true}, {"start": 763.174, "end": 765.135, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6919091586335208, "is_candidate": false}, {"start": 765.135, "end": 770.238, "text": "Y sobre todas las cosas, el asesinato, si no les gustan los resultados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3172924491600072, "is_candidate": true}, {"start": 770.238, "end": 770.818, "text": "Por lo tanto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6887782046866232, "is_candidate": false}, {"start": 772.565, "end": 777.248, "text": " La situaci\u00f3n era tremendamente grave.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41425919383827103, "is_candidate": true}, {"start": 777.248, "end": 797.1, "text": "Lo que sucede despu\u00e9s es que frente al dictamen de la OEA, que hubo fraude, y ver Evo Morales que no pod\u00eda continuar con esa mentira, lo que propone Evo Morales es llamar a elecciones, y llama a elecciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31881784580852335, "is_candidate": true}, {"start": 797.1, "end": 801.703, "text": "Pero \u00e9l participando, es decir, en el fondo, \u00bfqu\u00e9 me est\u00e1s proponiendo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37966300105908224, "is_candidate": true}, {"start": 802.633, "end": 808.175, "text": " que vas a volver a ir a elecciones, pero ahora vas a hacer fraude para que te salga bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4389538412066517, "is_candidate": true}, {"start": 808.175, "end": 809.896, "text": "No, man.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7596100225564982, "is_candidate": false}, {"start": 809.896, "end": 813.997, "text": "A ver, te agarraron en offside, te agarraron con las manos en la masa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4701103252787482, "is_candidate": true}, {"start": 813.997, "end": 817.859, "text": "Si tuvieras dignidad, renunci\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45548601658555543, "is_candidate": true}, {"start": 817.859, "end": 818.879, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6172939113656616, "is_candidate": false}, {"start": 818.879, "end": 830.003, "text": "Cuando \u00e9l llama a elecciones a la luz del documento de la OEA, eso significa que \u00e9l est\u00e1 avalando que hizo fraude.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37573810213694125, "is_candidate": true}, {"start": 832.336, "end": 841.279, "text": " Por lo tanto, a la luz de eso, tiene una pena de prisi\u00f3n de 6 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37599603635517276, "is_candidate": true}, {"start": 841.279, "end": 852.504, "text": "Por eso las fuerzas de seguridad le sacan el apoyo, porque claramente cometi\u00f3 un delito y tiene que ir preso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37497826727185624, "is_candidate": true}, {"start": 852.504, "end": 854.584, "text": "Por eso se va a Chipore.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41917119686292015, "is_candidate": true}, {"start": 854.584, "end": 855.225, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7763805785216042, "is_candidate": false}, {"start": 855.225, "end": 861.167, "text": "Porque sabe que ah\u00ed no lo van a meter preso, desde ah\u00ed renuncia alegando que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3270789000720927, "is_candidate": true}, {"start": 862.18, "end": 869.805, "text": " le est\u00e1n quemando las casas a sus parientes, se queja de que le roban, qu\u00e9 interesante, qu\u00e9 hijo de puta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3761341964933266, "is_candidate": true}, {"start": 869.805, "end": 884.094, "text": "Porque como todos marxistas, ustedes vieron que cuando discuten con un marxista ellos dicen, por ejemplo, usted le dice en Venezuela, no, Venezuela no es socialismo real, o sea, porque ah\u00ed no hay socialismo, porque hay propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3106915688882669, "is_candidate": true}, {"start": 884.834, "end": 897.84, "text": " y despu\u00e9s le preguntan un caso exitoso, le dan los n\u00f3rdicos, y sucede que los n\u00f3rdicos est\u00e1n en los mejores lugares del ranking en el \u00edndice de defensa de la propiedad privada, es decir, viven en una contradicci\u00f3n permanente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3115395946306939, "is_candidate": true}, {"start": 897.84, "end": 906.904, "text": "Lo que pasa es que la contradicci\u00f3n, es decir, es contra la l\u00f3gica y lo razonable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34356724005087047, "is_candidate": true}, {"start": 906.904, "end": 911.066, "text": "En realidad nunca tienen contradicci\u00f3n ellos, porque es para el socialismo todo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2927035777473087, "is_candidate": true}, {"start": 912.91, "end": 942.142, "text": " incluidos se justifica el asesinato o justifican barbaridades como las de Venezuela, que tiene un \u00e9xodo enorme de gente, donde el promedio de la poblaci\u00f3n perdi\u00f3 10 kilos de peso, se est\u00e1n recontracagando de hambre, hace m\u00e1s de dos a\u00f1os que viven en hiperinflaci\u00f3n, se les destruye la econom\u00eda, est\u00e1n hechos bostas, pero ellos siguen", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3232953294083012, "is_candidate": true}, {"start": 943.182, "end": 945.423, "text": " digamos, glorificando a un tipo como Maduro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4688382368524735, "is_candidate": true}, {"start": 945.423, "end": 972.821, "text": "Miren la locura a la que se llega ac\u00e1 con las mierdas estas, que cuando se da la situaci\u00f3n de que exist\u00eda una posibilidad de que Venezuela fuera invadido por Estados Unidos y que el dictador Maduro estaba tecleando, modelo que quer\u00eda copiar el se\u00f1or Evo Morales, que dicho sea de paso no se fue a Venezuela, no se fue a la isla c\u00e1rcel de mierda de Cuba o a la mierda de Corea del Norte, no, se fue a M\u00e9xico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27124877079317755, "is_candidate": true}, {"start": 975.99, "end": 986.754, "text": " En ese contexto, \u00bfs\u00ed?, muchos venezolanos fueron a la Embajada esperando que se fuera Maduro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3912363830356609, "is_candidate": true}, {"start": 986.754, "end": 998.538, "text": "Es decir, gente que huy\u00f3 de Venezuela a sabiendas de la mierda que es el socialismo, va y se manifiesta enfrente de la Embajada de Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3593637323218698, "is_candidate": true}, {"start": 998.538, "end": 1004.8, "text": "Y aparecen todos los zurdos de mierda locales y cagan a trompadas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3779481069944721, "is_candidate": true}, {"start": 1006.378, "end": 1011.002, "text": " a los manifestantes venezolanos, dici\u00e9ndoles que ellos no sab\u00edan lo que pasaba en Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3733513998974666, "is_candidate": true}, {"start": 1011.002, "end": 1026.014, "text": "Es decir, unos soretes que jam\u00e1s en su vida pusieron un pie en Venezuela, cagaron a trompadas a los propios venezolanos que se rajaron a ra\u00edz de las locuras del r\u00e9gimen de Maduro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3850378923120814, "is_candidate": true}, {"start": 1026.014, "end": 1029.937, "text": "Eso muestra la mierda que es la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46412465949464154, "is_candidate": true}, {"start": 1029.937, "end": 1032.399, "text": "Entonces, por eso,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6776279220038404, "is_candidate": false}, {"start": 1034.566, "end": 1047.488, "text": " Yo mand\u00e9 un tuit y en el tuit se\u00f1alo, lo m\u00e1s valioso de todo lo que est\u00e1 ocurriendo en Latinoam\u00e9rica es ver c\u00f3mo dejan evidencia a los zurdos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.317452692233528, "is_candidate": true}, {"start": 1047.488, "end": 1055.01, "text": "Condenan represi\u00f3n en Chile, pero la reclaman en Bolivia y la glorifican en Cuba y Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30643396691536884, "is_candidate": true}, {"start": 1055.01, "end": 1060.871, "text": "Son absolutamente coherentes bajo la idea dentro del socialismo todo y fuera de \u00e9l nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34856480225023034, "is_candidate": true}, {"start": 1064.424, "end": 1070.307, "text": " Ustedes pueden decir, bueno, esa es tu visi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5812655079819133, "is_candidate": false}, {"start": 1070.307, "end": 1071.648, "text": "OK.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7836623426937038, "is_candidate": false}, {"start": 1071.648, "end": 1092.66, "text": "Ahora, lo m\u00e1s interesante que a este tuit del Ca\u00f1o, Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, digamos, un excelente candidato presidencial del Centro de Estudiante, porque para el resto de las cosas es un payaso, o sea, aunque es coherente en su delirio,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3221746325499528, "is_candidate": true}, {"start": 1093.533, "end": 1107.557, "text": " me contesta y me pone, apoyamos el derecho del pueblo de Chile y de todos los pueblos a levantarse contra el depostismo capitalista de sus explotadores y opresores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35589124850107856, "is_candidate": true}, {"start": 1107.557, "end": 1115.079, "text": "Al mismo tiempo, rechazamos con la misma fuerza el golpe fascista en Bolivia al servicio del gran capital y el imperialismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.308089149036359, "is_candidate": true}, {"start": 1115.079, "end": 1116.379, "text": "As\u00ed de simple.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6982552864934388, "is_candidate": false}, {"start": 1116.379, "end": 1119.04, "text": "Es decir, es tan idiota", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7163317990084515, "is_candidate": false}, {"start": 1122.546, "end": 1130.992, "text": " que deja bien claro que la coherencia en ellos es apoyar siempre el socialismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.423404402525561, "is_candidate": true}, {"start": 1130.992, "end": 1134.454, "text": "Es decir, y todo lo que no sea socialismo, rechazarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44906986399694815, "is_candidate": true}, {"start": 1134.454, "end": 1136.515, "text": "Es decir, son absolutamente coherentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.434016592118874, "is_candidate": true}, {"start": 1136.515, "end": 1151.385, "text": "Y si eso implica cargarse con la vida de 150 millones de seres humanos, que es lo que se carg\u00f3 el socialismo real, esa bosta que fue, digamos, todo el experimento del comunismo, no hay problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3107884784565301, "is_candidate": true}, {"start": 1155.296, "end": 1157.4, "text": " \u00bfSe dan cuenta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6453176073703457, "is_candidate": false}, {"start": 1157.4, "end": 1166.977, "text": "Motivo por lo cual, frente a esta estupidez de Del Ca\u00f1o, nos qued\u00f3 otra que hacer otro tuit.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39716409507183426, "is_candidate": true}, {"start": 1168.136, "end": 1174.639, "text": " Y en ese tuit le pongo, gracias, Nicol\u00e1s, por confirmar lo que he afirmado en el tuit de origen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2722996086908117, "is_candidate": true}, {"start": 1174.639, "end": 1189.165, "text": "Ustedes son siempre coherentes y est\u00e1n dispuestos a soportar hasta el asesinato de millones de seres humanos con tal de defender esta idea est\u00fapida que ha fracasado en todo lugar en la que se ha implementado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2706994221491992, "is_candidate": true}, {"start": 1189.165, "end": 1191.406, "text": "Lo divertido es que mi tuit de origen tiene 16.500 likes,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5523380777416629, "is_candidate": false}, {"start": 1195.935, "end": 1207.019, "text": " la cr\u00edtica barra respuesta del ca\u00f1o tiene mil y algo, nos llega a 1.500, y este \u00faltimo que acabo de leer ya super\u00f3 hace rato los 15.000 likes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.321492185429037, "is_candidate": true}, {"start": 1207.019, "end": 1212.1, "text": "Es decir, adem\u00e1s perdiste por goleada, pelotudo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39696762392378404, "is_candidate": true}, {"start": 1212.1, "end": 1215.101, "text": "Ni siquiera, digamos, a eso hacen bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36891117121081296, "is_candidate": true}, {"start": 1215.101, "end": 1218.422, "text": "O sea, dejan en evidencia la incoherencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40482755116547664, "is_candidate": true}, {"start": 1218.422, "end": 1219.743, "text": "Lo mismo que hicieron en la c\u00e1mara,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4524984093264207, "is_candidate": true}, {"start": 1221.15, "end": 1234.68, "text": " en el Congreso cuando ponen, digamos, que repudiaban lo ocurrido en Bolivia y, digamos, ped\u00edan la destituci\u00f3n del presidente de Chile.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3560576432287741, "is_candidate": true}, {"start": 1234.68, "end": 1238.663, "text": "O sea, ni siquiera coherencia tienen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36973180801898997, "is_candidate": true}, {"start": 1238.663, "end": 1247.429, "text": "O sea, y est\u00e1n dispuestos a seguir, digamos, defendiendo a Venezuela, a Cuba y a todos esos reg\u00edmenes totalitarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3029802713950839, "is_candidate": true}, {"start": 1250.646, "end": 1261.634, "text": " Estaba leyendo un libro que se llama Autopsia al Socialismo, de Alberto Venegas Lynch, hijo, y de Gustavo Peretnik.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41851096642164054, "is_candidate": true}, {"start": 1261.634, "end": 1271.36, "text": "Y es interesante porque Peretnik cuenta un d\u00eda que va a un congreso a la Facultad de Ciencias Sociales que iban a hablar sobre Cuba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25779771593165357, "is_candidate": true}, {"start": 1271.36, "end": 1276.644, "text": "Y hablaban del \u00e9xito del modelo cubano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3468561254670046, "is_candidate": true}, {"start": 1276.644, "end": 1279.806, "text": "As\u00ed como lo escuchan, hablaban del \u00e9xito", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31091283920871604, "is_candidate": true}, {"start": 1280.802, "end": 1285.084, "text": " del modelo cubano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7225021286604615, "is_candidate": false}, {"start": 1285.084, "end": 1289.627, "text": "Ahora, eso s\u00ed, ir a vivir a Cuba, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39565090551300164, "is_candidate": true}, {"start": 1289.627, "end": 1303.934, "text": "O como dijo la impresentable esa cubana que me toc\u00f3 hablar en Intratables, es verdad, lograron la igualdad, son todos pobres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2886558299943288, "is_candidate": true}, {"start": 1303.934, "end": 1307.176, "text": "Fabuloso, fabuloso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5942142732370705, "is_candidate": false}, {"start": 1307.176, "end": 1308.517, "text": "La igualdad, son todos pobres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4387376131483157, "is_candidate": true}, {"start": 1310.971, "end": 1337.457, "text": " Entonces, en el fondo lo que a usted le queda claro, que el zurdo es un sorete, una mierda humana, que para no tener que soportar ver el brillo que podr\u00eda tener otro ser humano, est\u00e1 dispuesto a entregar la libertad para que el otro no pueda brillar y para que \u00e9l no quede en evidencia como la mierda que es.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3190846597155509, "is_candidate": true}, {"start": 1337.457, "end": 1338.837, "text": "Porque aparte lo que hay que entender,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5470524903604399, "is_candidate": false}, {"start": 1343.202, "end": 1345.624, "text": " que esa idea de la justicia social es la barbarie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4283276794949483, "is_candidate": true}, {"start": 1345.624, "end": 1356.814, "text": "Y eso lo explica muy bien el regreso de la barbarie, de nuevo, de Alberto Venegas Lynch, hijo con Gustavo Peretnik, dice la barbarie moderna, \u00bfcu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28971962358901726, "is_candidate": true}, {"start": 1356.814, "end": 1360.837, "text": "La barbarie moderna es la justicia social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3368566378088411, "is_candidate": true}, {"start": 1360.837, "end": 1368.304, "text": "Porque eso es lo que lleva, b\u00e1sicamente, a la decadencia de un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33243254913864906, "is_candidate": true}, {"start": 1369.225, "end": 1373.528, "text": " Y si no lo creen, miren lo que es la evoluci\u00f3n de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5182930836065847, "is_candidate": false}, {"start": 1373.528, "end": 1383.734, "text": "Argentina, a partir de 1860, siendo un pa\u00eds de b\u00e1rbaros, pone en marcha la Constituci\u00f3n de Alberti.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3750241861929767, "is_candidate": true}, {"start": 1383.734, "end": 1389.378, "text": "Y en 1895 ten\u00eda el PIB per c\u00e1pita m\u00e1s alto del planeta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3257938444269255, "is_candidate": true}, {"start": 1389.378, "end": 1394.281, "text": "Argentina era uno de los mejores pa\u00edses del planeta Tierra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43908843663344466, "is_candidate": true}, {"start": 1398.168, "end": 1404.273, "text": " hasta mediados de la d\u00e9cada del 40, estuvo entre los 5 pa\u00edses mejores del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43433356944925006, "is_candidate": true}, {"start": 1404.273, "end": 1426.01, "text": "Igual hay un par\u00e9ntesis que vale la pena hacer entre el 30 y el 45, que es cuando est\u00e1 el golpe del 30, el r\u00e9gimen conservador, que en realidad implementa un r\u00e9gimen fascista de dos patas, o sea, una alianza entre pol\u00edticos chorros y empresarios, que le caga la vida a la gente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.304808735904744, "is_candidate": true}, {"start": 1427.137, "end": 1438.32, "text": " Pero al margen de esa situaci\u00f3n, digamos, Argentina no pierde posiciones, porque en el mundo m\u00e1s o menos estaban haciendo la misma pelotudez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3301008482958663, "is_candidate": true}, {"start": 1438.32, "end": 1441.541, "text": "Por eso, digamos, Argentina no pierde posiciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38530595614490337, "is_candidate": true}, {"start": 1441.541, "end": 1453.245, "text": "Pero una vez terminada la guerra, una parte del mundo decide ir hacia el capitalismo y otra parte hacia el comunismo, donde el primer", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2973028208083278, "is_candidate": true}, {"start": 1454.841, "end": 1471.588, "text": " Moj\u00f3n, que deja en evidencia el triunfo del capitalismo, se da en el a\u00f1o 1961, cuando en la Alemania Oriental determinan la creaci\u00f3n del Muro de la Verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3141117402828354, "is_candidate": true}, {"start": 1471.588, "end": 1473.549, "text": "Muro que va a caer en 1989 y aplast\u00f3 a los surdos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4476544273102322, "is_candidate": true}, {"start": 1479.152, "end": 1485.234, "text": " Es decir, la gente no trataba de irse de la Alemania capitalista a la comunista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30254732590282196, "is_candidate": true}, {"start": 1485.234, "end": 1489.695, "text": "O sea, eso lo puede creer nada m\u00e1s un pelotudo como Grabois.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41948599367958317, "is_candidate": true}, {"start": 1489.695, "end": 1490.896, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.776375486952331, "is_candidate": false}, {"start": 1490.896, "end": 1497.638, "text": "No es que pusieron el muro para protegerse de que todo el mundo quer\u00eda ir a vivir a esa mierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3827965409980765, "is_candidate": true}, {"start": 1497.638, "end": 1499.058, "text": "No, todo lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5262236814540434, "is_candidate": false}, {"start": 1499.058, "end": 1501.139, "text": "Era para que no se escape la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4039512737903642, "is_candidate": true}, {"start": 1501.139, "end": 1504.0, "text": "Era para que no se vea el fracaso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41197591126084965, "is_candidate": true}, {"start": 1504.0, "end": 1507.401, "text": "El muro tiene varias partes", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4577513544726175, "is_candidate": true}, {"start": 1508.919, "end": 1509.839, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6758043567546761, "is_candidate": false}, {"start": 1509.839, "end": 1516.202, "text": "Para que no se viera desde el lado oriental c\u00f3mo progresaba el lado occidental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31943722033879385, "is_candidate": true}, {"start": 1516.202, "end": 1523.865, "text": "La t\u00edpica de los zurdos, frente al dato, tratar de taparlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38559311517763517, "is_candidate": true}, {"start": 1523.865, "end": 1534.829, "text": "Por lo tanto, eso es en lo que estamos, y lo que uno tiene que entender es la violencia que genera ese r\u00e9gimen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36827462998122096, "is_candidate": true}, {"start": 1539.307, "end": 1560.295, "text": " Gracias a Dios todos somos distintos y eso es lo que permite la divisi\u00f3n del trabajo y la cooperaci\u00f3n social en un r\u00e9gimen de propiedad privada en el cual, digamos, los precios coordinan a los agentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3394331557812048, "is_candidate": true}, {"start": 1560.295, "end": 1563.356, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que sucede?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5718052555990061, "is_candidate": false}, {"start": 1563.356, "end": 1565.797, "text": "Esa idea de querer igualar a todos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4108706561192169, "is_candidate": true}, {"start": 1566.759, "end": 1571.602, "text": " es una idea absolutamente antinatural.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35657905792136135, "is_candidate": true}, {"start": 1571.602, "end": 1588.231, "text": "Entonces, si ustedes ponen a todas las personas frente a un trato igualitario, dado que todos somos distintos, los resultados que vamos a conseguir son distintos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3474722435183495, "is_candidate": true}, {"start": 1588.231, "end": 1596.095, "text": "Entonces, si ustedes, digamos, quieren que todos tengan los mismos resultados,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3998648254394308, "is_candidate": true}, {"start": 1596.841, "end": 1606.349, "text": " El problema es que tienen que hacer algo violento y que es empezar a tratar desigualmente a cada uno de los seres humanos para igualarlos a todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.299584154568973, "is_candidate": true}, {"start": 1606.349, "end": 1616.857, "text": "Por ende, el sistema es extremadamente violento porque recurre al robo y al trato desigual frente a la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3803033804681657, "is_candidate": true}, {"start": 1616.857, "end": 1624.023, "text": "Por eso, Diego, siempre es muy bueno contar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39612580937281505, "is_candidate": true}, {"start": 1624.643, "end": 1638.047, "text": " en estas cosas para que la gente vea lo que es la situaci\u00f3n, la historia de Procusto, digo que de ah\u00ed deriva el s\u00edndrome de Procusto tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3016615560990069, "is_candidate": true}, {"start": 1638.047, "end": 1651.951, "text": "B\u00e1sicamente, Procusto era una persona que invitaba personas, o a una persona, de vez a la vez, a cenar a la casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3073173526724373, "is_candidate": true}, {"start": 1653.639, "end": 1670.306, "text": " Entonces los invitaba a cenar, los trataba bien, le daba un trato fabuloso y todo ese tipo de cosas, y adem\u00e1s tambi\u00e9n les daba cosas para tomar, tal que, digamos, la persona quedaba casi en estado somnoliento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31146798673776177, "is_candidate": true}, {"start": 1670.306, "end": 1679.19, "text": "Entonces, frente a esa situaci\u00f3n, Procusto generosamente le ofrec\u00eda quedarse a dormir en su casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25074815838391895, "is_candidate": true}, {"start": 1681.084, "end": 1686.286, "text": " Entonces, la persona iba y se recostaba en la cama.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3658628970735639, "is_candidate": true}, {"start": 1686.286, "end": 1703.312, "text": "Frente a esa situaci\u00f3n, cuando las personas eran m\u00e1s largas que la cama, le cortaba parte de las piernas y le cortaba parte de la cabeza, de modo tal que entrara dentro de la cama.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31757032712107214, "is_candidate": true}, {"start": 1703.312, "end": 1705.813, "text": "Si la exced\u00eda en el ancho, le cortaba los brazos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3870844009125748, "is_candidate": true}, {"start": 1708.862, "end": 1718.97, "text": " Por otra parte, si la persona era m\u00e1s chica que la cama, los estiraba, con lo cual los terminaba matando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3744749710742791, "is_candidate": true}, {"start": 1718.97, "end": 1723.413, "text": "Es decir, eso es el socialismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5150419740501588, "is_candidate": false}, {"start": 1723.413, "end": 1737.464, "text": "Una publicidad fabulosa, un entre fabuloso, que termina siendo una monstruosidad, matando a unos por m\u00e1s grande y matando a otros por m\u00e1s peque\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27896688523900515, "is_candidate": true}, {"start": 1738.936, "end": 1742.137, "text": " pero matando siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5221142886345956, "is_candidate": false}, {"start": 1742.137, "end": 1748.398, "text": "Adem\u00e1s, siempre genera pobreza estos reg\u00edmenes est\u00fapidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36318191543535205, "is_candidate": true}, {"start": 1748.398, "end": 1751.079, "text": "Miren, vamos a ponerlo en estos t\u00e9rminos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4129745051314284, "is_candidate": true}, {"start": 1751.079, "end": 1760.101, "text": "En general, los mayores niveles de desigualdad se ven cuando las econom\u00edas est\u00e1n muy pujantes, porque tiene que ver con la reasignaci\u00f3n de recursos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2843235436294247, "is_candidate": true}, {"start": 1762.004, "end": 1773.894, "text": " y como usted tiene una asignaci\u00f3n de recursos original y de repente las preferencias de la gente cambian o alguna empresa genera alguna invenci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 es lo que sucede?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27377822874788926, "is_candidate": true}, {"start": 1773.894, "end": 1781.381, "text": "Hay productos que se vuelven m\u00e1s caros que otros relativamente porque la demanda se desplaz\u00f3 de uno a otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27449631310634004, "is_candidate": true}, {"start": 1781.381, "end": 1786.285, "text": "Por eso, en aquellos sectores que la demanda retrocedi\u00f3 van a la quiebra,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3115266267098771, "is_candidate": true}, {"start": 1787.218, "end": 1795.7, "text": " Y por otro lado, en el corto plazo, los precios en aquellos sectores donde se redireccion\u00f3 la demanda, van a subir, \u00bfpara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3014158272921399, "is_candidate": true}, {"start": 1795.7, "end": 1799.902, "text": "Para que atraigan los recursos ah\u00ed, y as\u00ed es como se genera el crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39026394953454924, "is_candidate": true}, {"start": 1799.902, "end": 1807.644, "text": "Es decir que la desigualdad es como una suerte de subproducto de una econom\u00eda extremadamente din\u00e1mica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28030015626573535, "is_candidate": true}, {"start": 1807.644, "end": 1812.105, "text": "Salvo que estemos en socialismo, donde son todos pobres menos los jerarcas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3769400462962271, "is_candidate": true}, {"start": 1813.158, "end": 1823.24, "text": " sino miren lo que es la vida de los Castros o el hijo de Fidel Castro, o miren lo que es la fortuna de la hija del hijo de puta de Ch\u00e1vez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3682284944824623, "is_candidate": true}, {"start": 1823.24, "end": 1825.361, "text": "Es siempre igual, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.505683322658809, "is_candidate": false}, {"start": 1825.361, "end": 1830.662, "text": "Para los jerarcas, la mejor de las vidas, para el resto, la miseria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3675048031857744, "is_candidate": true}, {"start": 1830.662, "end": 1833.122, "text": "Eso es as\u00ed, dos igualmente miserables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2801001370830195, "is_candidate": true}, {"start": 1833.122, "end": 1837.243, "text": "Es decir, hay que ser muy llorete como persona, preferir cagarse de hambre,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3391868374121716, "is_candidate": true}, {"start": 1839.815, "end": 1841.416, "text": " para no tener que ver el \u00e9xito de otros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41420629373402784, "is_candidate": true}, {"start": 1841.416, "end": 1843.597, "text": "O sea, muestra una calidad humana de mierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3868871962804902, "is_candidate": true}, {"start": 1843.597, "end": 1851.941, "text": "Por eso, digamos, en general, las sociedades socialistas, adem\u00e1s, son una mierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39343509589120895, "is_candidate": true}, {"start": 1851.941, "end": 1855.003, "text": "Porque justamente tienen esa caracter\u00edstica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36977906401504956, "is_candidate": true}, {"start": 1855.003, "end": 1863.327, "text": "Y cuando ustedes miran los procesos de crecimiento econ\u00f3mico, el factor m\u00e1s importante para explicar el crecimiento econ\u00f3mico es el capital humano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38350325345667313, "is_candidate": true}, {"start": 1864.98, "end": 1872.044, "text": " Es decir, ya sea lo que tiene que ver Capital Humano de Primera Generaci\u00f3n, que es alimentaci\u00f3n, y el de Segunda Generaci\u00f3n que tiene que ver con la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3086971206852417, "is_candidate": true}, {"start": 1872.044, "end": 1883.33, "text": "Entonces, digamos, aquellos que le va a ir mejor, por decirlo de alguna manera, es los que son m\u00e1s inteligentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3579275085309037, "is_candidate": true}, {"start": 1883.33, "end": 1885.572, "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo funcionar\u00eda la mierda del socialismo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4459799399482809, "is_candidate": true}, {"start": 1886.632, "end": 1888.733, "text": " para evitar esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34449921267897854, "is_candidate": true}, {"start": 1888.733, "end": 1899.539, "text": "Bueno, ustedes lo que podr\u00edan hacer es, por ejemplo, poner un chip en la cabeza de cada una de las personas que viven en esa econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35825795610333244, "is_candidate": true}, {"start": 1899.539, "end": 1915.808, "text": "Entonces, frente a cada pensamiento que surge propio de un cerebro por encima de la media, se produce una descarga el\u00e9ctrica sobre el ser humano tal que no pueda pensar cosas por encima de la media.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2774092971894152, "is_candidate": true}, {"start": 1917.122, "end": 1918.123, "text": " Ahora, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5359526866961374, "is_candidate": false}, {"start": 1918.123, "end": 1929.269, "text": "Cuando ustedes hacen eso de bajar a todos los que estaban por encima a la media, ahora el nuevo promedio est\u00e1 m\u00e1s bajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3943271338045409, "is_candidate": true}, {"start": 1929.269, "end": 1936.133, "text": "Por lo tanto, necesitan una nueva readecuaci\u00f3n de los chips para poner el promedio m\u00e1s bajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27335737007983163, "is_candidate": true}, {"start": 1936.133, "end": 1940.015, "text": "Naturalmente, cuando vuelven a hacer esto, el promedio va otra vez para abajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3116332540574779, "is_candidate": true}, {"start": 1940.955, "end": 1949.198, "text": " Este proceso contin\u00faa indefinidamente hasta que llega el punto en el cual todos quedan igualados en la m\u00e1s baja de la inteligencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31790872315808905, "is_candidate": true}, {"start": 1949.198, "end": 1956.8, "text": "Por eso no deber\u00eda sorprender que todos los pa\u00edses socialistas sean miserables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30482459202863066, "is_candidate": true}, {"start": 1956.8, "end": 1957.581, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6835978671314513, "is_candidate": false}, {"start": 1957.581, "end": 1963.383, "text": "Porque la inteligencia est\u00e1 dada por la inteligencia del menos apto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3251504258507859, "is_candidate": true}, {"start": 1963.383, "end": 1968.765, "text": "Digo, algo parecido a lo que le pas\u00f3 a Mauricio Macri en su gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3466729634853586, "is_candidate": true}, {"start": 1968.765, "end": 1969.905, "text": "\u00c9l le dio todo el poder", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6358678535385741, "is_candidate": false}, {"start": 1972.032, "end": 1975.173, "text": " a Procusto Pe\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5900204286895895, "is_candidate": false}, {"start": 1975.173, "end": 1979.434, "text": "O sea, Marquitos Procusto Pe\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41969013921669107, "is_candidate": true}, {"start": 1979.434, "end": 1986.156, "text": "Cada uno de los tipos sobresalientes que ten\u00eda, \u00e9l la que hac\u00eda, le cortaba la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27940494557647433, "is_candidate": true}, {"start": 1986.156, "end": 2000.32, "text": "Lo hizo con Melconian, lo hizo con Pratcaip, no por las razones correctas, o sea, no porque estuviera haciendo un buen trabajo, sino que estaba haciendo un p\u00e9simo trabajo, pero le cort\u00f3 la cabeza, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3151900496751545, "is_candidate": true}, {"start": 2000.32, "end": 2001.42, "text": "Porque ten\u00eda perfil alto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5059779142580269, "is_candidate": false}, {"start": 2002.898, "end": 2005.94, "text": " y ten\u00eda aspiraciones presidenciales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3460520190615658, "is_candidate": true}, {"start": 2005.94, "end": 2023.773, "text": "Lo mismo hizo con Federico Sturzenegger y termin\u00f3 generando una crisis autoinfligida que llev\u00f3 a la derrota de Mauricio Macri, donde adem\u00e1s este pelotudo caracteriz\u00f3 su ensanchamiento de la grieta", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28345436483529396, "is_candidate": true}, {"start": 2028.419, "end": 2041.95, "text": " y despu\u00e9s tuvo que, poni\u00e9ndose recontra a Gorila y despu\u00e9s tuvo que poner un vicepresidente que era peronista y kirchnerista, jefe de la bancada kirchnerista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33722671606226406, "is_candidate": true}, {"start": 2041.95, "end": 2044.011, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 termin\u00f3 pasando?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42882040540623834, "is_candidate": true}, {"start": 2044.011, "end": 2047.274, "text": "Termin\u00f3 perdiendo, adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48711236616114295, "is_candidate": true}, {"start": 2047.274, "end": 2056.401, "text": "Es decir, se la pas\u00f3 supuestamente haciendo todo para que no volviera Cristina, hab\u00eda dejado al peronismo herido de muerte", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32560656489016804, "is_candidate": true}, {"start": 2057.252, "end": 2068.96, "text": " en las elecciones de medio t\u00e9rmino, y con ese gorilismo est\u00fapido, termin\u00f3 reagrupando a todo el peronismo y perdi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36146627536365683, "is_candidate": true}, {"start": 2068.96, "end": 2075.185, "text": "Y el ganso de Macri nunca lo corri\u00f3 a Marcos Pe\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3684744930076098, "is_candidate": true}, {"start": 2075.185, "end": 2078.647, "text": "Y ahora la tenemos de vuelta a ella.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5775426277313458, "is_candidate": false}, {"start": 2078.647, "end": 2080.528, "text": "Fabuloso, Marcos Pe\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4402594489295709, "is_candidate": true}, {"start": 2080.528, "end": 2083.13, "text": "No sos m\u00e1s pelotudo porque no pod\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4411598376636541, "is_candidate": true}, {"start": 2083.13, "end": 2086.813, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no te vas a la reconcha de tu madre en el medio de una pausa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3514731491142412, "is_candidate": true}, {"start": 2117.893, "end": 2118.013, "text": " ee", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0406928103044837, "is_candidate": false}, {"start": 2201.643, "end": 2201.865, "text": " \u00a1Vamos!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0071647446232708, "is_candidate": false}, {"start": 2254.536, "end": 2260.098, "text": " Hola, hola, hola, hola, de nuevo aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6164537653272397, "is_candidate": false}, {"start": 2260.098, "end": 2267.761, "text": "A ver, del otro lado est\u00e1 mi querido amigo, hermano de la vida, Mariano Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.411647135103963, "is_candidate": true}, {"start": 2269.342, "end": 2270.182, "text": " \u00bfQu\u00e9 haces, Javier?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9432885389552471, "is_candidate": false}, {"start": 2270.182, "end": 2270.903, "text": "\u00bfC\u00f3mo and\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.986707857140345, "is_candidate": false}, {"start": 2270.903, "end": 2272.223, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s, Mariano, querido?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5230923532763785, "is_candidate": false}, {"start": 2272.223, "end": 2273.744, "text": "\u00bfQu\u00e9 cont\u00e1s de bueno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.585191446153007, "is_candidate": false}, {"start": 2273.744, "end": 2274.744, "text": "Bien, bien, todo bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9605510437133473, "is_candidate": false}, {"start": 2274.744, "end": 2278.166, "text": "Te aviso que si se corta es porque estoy con poca bater\u00eda en la calle.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8416989158286888, "is_candidate": false}, {"start": 2278.166, "end": 2278.986, "text": "OK.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7648538741597042, "is_candidate": false}, {"start": 2278.986, "end": 2282.928, "text": "No es que me peg\u00f3 nadie por nuestras opiniones pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8594176905615298, "is_candidate": false}, {"start": 2282.928, "end": 2294.132, "text": "Bueno, viste que a Lilia se meti\u00f3 en la manifestaci\u00f3n de la izquierda, que defend\u00edan al tirano Evo Morales, y le pegaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3472275152808383, "is_candidate": true}, {"start": 2294.132, "end": 2298.554, "text": "Y bueno, creo que nos vamos a tener que empezar a preparar para ese tipo de...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9350838746351049, "is_candidate": false}, {"start": 2300.055, "end": 2303.058, "text": " de actos violentos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9388263169454125, "is_candidate": false}, {"start": 2303.058, "end": 2307.643, "text": "Yo creo que se viene una mano bastante dura, pero se viene una mano bastante dura en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7756441349467775, "is_candidate": false}, {"start": 2307.643, "end": 2314.011, "text": "As\u00ed que s\u00ed, vamos a tener que estar preparados para las reacciones contra las ideas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8525056514115704, "is_candidate": false}, {"start": 2314.713, "end": 2317.876, "text": " que defendemos nosotros, que son las ideas del individuo y de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8683659169003601, "is_candidate": false}, {"start": 2317.876, "end": 2325.121, "text": "Claro, supuestamente nosotros defendemos las ideas de la libertad y somos agredidos por los que nos tildan de fascistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39969451057802496, "is_candidate": true}, {"start": 2325.121, "end": 2328.504, "text": "Una cosa... es tremenda, este pa\u00eds es el pa\u00eds de la contradicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5281071288140013, "is_candidate": false}, {"start": 2328.504, "end": 2343.355, "text": "El tema es, claro, es que en realidad mucha gente en la izquierda no entiende que esencialmente el pensamiento de izquierda es un pensamiento colectivista que tapa al individuo y por lo tanto en alg\u00fan punto son iguales al fascismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8580892737867807, "is_candidate": false}, {"start": 2344.022, "end": 2366.225, "text": " bueno en realidad el fascismo es una versi\u00f3n colectivista pero con propiedad privada que en realidad es nominal porque en realidad vos en el fascismo ten\u00e9s propiedad privada o sea es un experimento socialista si igual que el nazismo pero donde hay propiedad privada lo que donde en realidad es absolutamente nominal porque vos sos un mero gerente o sea porque", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2671952298721413, "is_candidate": true}, {"start": 2366.765, "end": 2371.767, "text": " El gobierno te dice qu\u00e9 producir, c\u00f3mo producir, cu\u00e1ndo producir, en qu\u00e9 cantidades producir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33638020099988186, "is_candidate": true}, {"start": 2371.767, "end": 2374.988, "text": "Con lo cual, en realidad, vos no est\u00e1s haciendo nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4134660561325957, "is_candidate": true}, {"start": 2374.988, "end": 2382.051, "text": "En realidad, solamente est\u00e1s ejecutando las \u00f3rdenes que te da el r\u00e9gimen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35896237496717687, "is_candidate": true}, {"start": 2382.051, "end": 2386.553, "text": "Con lo cual, en los hechos no hay mayor diferencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.388595011737907, "is_candidate": true}, {"start": 2386.553, "end": 2389.614, "text": "Pero te molestaba por lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5794196779539164, "is_candidate": false}, {"start": 2389.614, "end": 2390.695, "text": "Porque vos, esta semana,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45353538868913357, "is_candidate": true}, {"start": 2391.592, "end": 2412.956, "text": " publicaste un maravilloso art\u00edculo en el cronista comercial y ten\u00eda ganas de que vos le cuentes a nuestro p\u00fablico b\u00e1sicamente los lineamientos que vos estabas pensando para lo que vos crees que va a ser el programa econ\u00f3mico del pr\u00f3ximo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33811888933517664, "is_candidate": true}, {"start": 2412.956, "end": 2417.737, "text": "As\u00ed es que ten\u00e9s rienda libre y cuando estamos cerca de terminar,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4789243002929364, "is_candidate": true}, {"start": 2418.772, "end": 2428.116, "text": " Si no se te cort\u00f3 la bater\u00eda, yo te aviso y vos explic\u00e1s, ten\u00e9s m\u00e1s de 10 minutos para explicar c\u00f3mo la est\u00e1s viendo vos para adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35492596103652263, "is_candidate": true}, {"start": 2428.116, "end": 2429.616, "text": "Bueno, dale, buen\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9686667388674205, "is_candidate": false}, {"start": 2429.616, "end": 2443.982, "text": "Bueno, a ver, lo que hice fue una especie de ejercicio intelectual, teniendo en cuenta un poco cu\u00e1l es la matriz de pensamiento de quienes hoy van a ocupar el Banco Central y el Ministerio de Hacienda o Econom\u00eda o como lo quieran llamar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8186006580899914, "is_candidate": false}, {"start": 2445.56, "end": 2462.204, "text": " Y esencialmente el futuro gobierno lo que tiene en la cabeza es la idea de lograr una especie de plan de estabilizaci\u00f3n frente al tama\u00f1o de ese equilibrio monetario que tenemos, que nos deja b\u00e1sicamente la presidencia de Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8273813864214526, "is_candidate": false}, {"start": 2462.204, "end": 2468.126, "text": "Pero va a ser un conjunto de medidas que podr\u00edamos marcar dentro de un plan de car\u00e1cter heterodoxo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7403721978438081, "is_candidate": false}, {"start": 2468.126, "end": 2474.067, "text": "Para que tengamos un poco de memoria de eso, el plan austral fue un caso t\u00edpico de un plan heterodoxo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8436829817992165, "is_candidate": false}, {"start": 2475.923, "end": 2481.045, "text": " con algunos agitamentos sobre algo de intento de equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7763946807281104, "is_candidate": false}, {"start": 2481.045, "end": 2501.13, "text": "Te hago un comentario, porque cuentan en una nota hoy, creo que de Bonelli, que Kulfas ya se reuni\u00f3 con Roberto Frenkel, si hay alguien que no sabe econom\u00eda es Frenkel, y con Daniel Heyman.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.303860813310197, "is_candidate": true}, {"start": 2502.341, "end": 2510.123, "text": " Es decir, con lo cual est\u00e1n pensando en, digamos, en la cabeza de Kulfa, revivir el plan austral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32287144479690477, "is_candidate": true}, {"start": 2510.123, "end": 2510.883, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9895977156924906, "is_candidate": false}, {"start": 2510.883, "end": 2513.604, "text": "Bueno, a ver, \u00bfcu\u00e1l era un poco lo que yo ve\u00eda de la forma?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8352320659267426, "is_candidate": false}, {"start": 2513.604, "end": 2530.448, "text": "Es decir, esencialmente es un plan de estabilizaci\u00f3n donde entienden que la forma de pisar los precios en forma equivocada es aumentando los controles sobre el tipo de cambio y estableciendo un amplio acuerdo de precios y salarios", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8027935569524092, "is_candidate": false}, {"start": 2530.79, "end": 2542.168, "text": " De hecho, es as\u00ed como vos lo se\u00f1al\u00e1s, Mariano, porque esto me pas\u00f3 de interactuar con algunos de ellos, y ellos dicen que en realidad los precios vienen determinados por el tipo de cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3240516262903127, "is_candidate": true}, {"start": 2542.168, "end": 2545.893, "text": "O sea, vos que tambi\u00e9n sab\u00e9s de matem\u00e1tica,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42427020559261597, "is_candidate": true}, {"start": 2546.474, "end": 2554.097, "text": " O sea, implica una circularidad, porque ellos lo que dicen es que un precio determina los precios, entonces el problema es, \u00bfy qui\u00e9n determina el precio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3498468907147545, "is_candidate": true}, {"start": 2554.097, "end": 2555.058, "text": "\u00bfMe comprend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7904446205960608, "is_candidate": false}, {"start": 2555.058, "end": 2561.02, "text": "Ah, no, eso se determina en la poltrona, lo cual es una pelotuda del tama\u00f1o de una casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4109042999208343, "is_candidate": true}, {"start": 2561.02, "end": 2562.38, "text": "Segu\u00ed, por favor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7235578691593428, "is_candidate": false}, {"start": 2562.38, "end": 2573.585, "text": "Por eso mismo digo, teniendo en cuenta la forma en que ellos piensan que se forman los precios, es decir, esencialmente es un marcap sobre costos, la idea es pisar costos y pisar tasas de ganancia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8541723174210916, "is_candidate": false}, {"start": 2574.04, "end": 2579.182, "text": " Eso es lo que yo digo en el... Eso es cap\u00edtulo 21 de la teor\u00eda general.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6167163607427436, "is_candidate": false}, {"start": 2579.182, "end": 2580.723, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8812257414248856, "is_candidate": false}, {"start": 2580.723, "end": 2597.45, "text": "Lo que van a hacer es tratar de establecer mecanismos de control sobre la tasa de rentabilidad de las compa\u00f1\u00edas, al estilo como se hac\u00eda en la \u00e9poca de Alfons\u00edn, a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Comercio, que creo que estaba a la ba\u00f1a la Secretar\u00eda de Comercio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7996838717944281, "is_candidate": false}, {"start": 2597.45, "end": 2600.212, "text": "Y tambi\u00e9n como lo hizo el gobierno anterior durante...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9552393244008464, "is_candidate": false}, {"start": 2601.602, "end": 2615.446, "text": " los reinados de Kicillof, Felisa Michelli, todos los que estuvieron... Y yendo un poco m\u00e1s atr\u00e1s en el tiempo, a alguien que pareciera que lo est\u00e1n leyendo todos los d\u00edas, es el plan Inflaci\u00f3n Cero de Helvard.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3851692003647582, "is_candidate": true}, {"start": 2615.446, "end": 2616.026, "text": "Eso mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.091599259534861, "is_candidate": false}, {"start": 2616.026, "end": 2618.147, "text": "Bueno, hay componentes bastante parecidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9320890636662482, "is_candidate": false}, {"start": 2618.147, "end": 2630.87, "text": "Y hay un elemento que yo agregu\u00e9, que es un elemento m\u00e1s de car\u00e1cter monetario, y es que como ellos tienen que asegurarse un tipo real de cambio alto, lo que van a tratar de hacer es una especie de crawling peg sobre", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.874242656090365, "is_candidate": false}, {"start": 2631.386, "end": 2638.029, "text": " el tipo de cambio oficial, donde deber\u00edan intentar ganarle a la tasa de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7255796503095282, "is_candidate": false}, {"start": 2638.029, "end": 2643.351, "text": "Ya que estas cosas son explosivas, el que intent\u00f3 algo parecido fue Kicillof,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8159931524921278, "is_candidate": false}, {"start": 2644.668, "end": 2648.231, "text": " y Culfas que era su viceministro, estaba en el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.874067335950073, "is_candidate": false}, {"start": 2648.231, "end": 2658.02, "text": "Culfas era el n\u00famero 2 de Marc\u00f3 del Ponte cuando estaba Marc\u00f3 del Ponte en el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30861602455519865, "is_candidate": true}, {"start": 2658.02, "end": 2661.062, "text": "Y Agis era el 2 de Kicillof.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7670451027419832, "is_candidate": false}, {"start": 2661.062, "end": 2663.645, "text": "Te puedo contar una.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6882496156497222, "is_candidate": false}, {"start": 2664.622, "end": 2671.007, "text": " \u00bfViste que \u00c1lvarez Ag\u00eds y estos idiotas dicen que la inflaci\u00f3n se controla controlando la distribuci\u00f3n del ingreso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3604870124554145, "is_candidate": true}, {"start": 2671.007, "end": 2676.35, "text": "O sea, precios, salarios, todos los insumos, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41094041479517385, "is_candidate": true}, {"start": 2676.35, "end": 2678.792, "text": "Y hasta la productividad de cada uno de los factores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46583503212776056, "is_candidate": true}, {"start": 2678.792, "end": 2679.813, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9 pas\u00f3 Lenin?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7003723275438745, "is_candidate": false}, {"start": 2679.813, "end": 2681.674, "text": "Y dijo, me parece que este pibe se fue al carajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47064602394046084, "is_candidate": true}, {"start": 2681.674, "end": 2686.257, "text": "S\u00ed, s\u00ed, yo creo que estar\u00eda asustado Lenin.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9047107898227867, "is_candidate": false}, {"start": 2686.257, "end": 2691.161, "text": "A tama\u00f1a arrogancia acerca del funcionamiento del sistema econ\u00f3mico,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7774316528102401, "is_candidate": false}, {"start": 2692.673, "end": 2702.321, "text": " y b\u00e1sicamente un desprecio total al mejor mecanismo que tenemos, al \u00fanico y mejor que es el mecanismo de formaci\u00f3n de precios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8438178084899629, "is_candidate": false}, {"start": 2702.321, "end": 2718.755, "text": "Con lo cual despu\u00e9s si hay una pata fiscal, la pata fiscal va a ser que van a pisar la seguridad social intentando, esto no est\u00e1 en el art\u00edculo pero es lo que yo creo, van a tratar de volver a atar las jubilaciones al crecimiento", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7947206749523077, "is_candidate": false}, {"start": 2719.366, "end": 2738.087, "text": " Y como en este plan no va a haber crecimiento, lo que vamos a tener es, de alguna forma, alg\u00fan ahorro fiscal por parte del Sistema de Seguridad Social, que va a ser explosivo, y la otra pata es siempre aumento de gasto y aumento de la presi\u00f3n impositiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.792674780840056, "is_candidate": false}, {"start": 2739.342, "end": 2757.448, "text": " S\u00ed, eso, digamos, o sea, de hecho, cuando hablan del aumento a los jubilados y sueldos y todas esas cosas, implicar\u00eda incrementar el d\u00e9ficit fiscal en 3 o 4 puntos el PBI, lo cual lo van a tener que financiar con emisi\u00f3n monetaria y va a implicar, por ejemplo, una inyecci\u00f3n de dinero adicional al que tenemos hoy de 75%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35842302298501294, "is_candidate": true}, {"start": 2757.448, "end": 2764.47, "text": "Entonces, si yo miro, lo que ya expandi\u00f3 este a\u00f1o,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4087219330469637, "is_candidate": true}, {"start": 2766.001, "end": 2786.436, "text": " que en realidad esa expansi\u00f3n por lo que es emisi\u00f3n del ELIX, para pagar las del ELIX, m\u00e1s lo que se emiti\u00f3 para financiar el fisco, que parte fue esterilizado con pases,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3020372998227251, "is_candidate": true}, {"start": 2787.885, "end": 2793.709, "text": " Y la otra parte se esteriliz\u00f3 con la venta de d\u00f3lares al sector privado y al sector p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3028447102532752, "is_candidate": true}, {"start": 2793.709, "end": 2800.454, "text": "O sea, pero a ver, ya no quedan m\u00e1s d\u00f3lares para hacer esa alquimia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2881103990772713, "is_candidate": true}, {"start": 2800.454, "end": 2806.337, "text": "Entonces, en esta l\u00f3gica, ya no tienen m\u00e1s d\u00f3lares para hacer esa locura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3597244782569191, "is_candidate": true}, {"start": 2806.337, "end": 2813.162, "text": "Entonces, todo lo que queda para desesterilizar del ELIX, no van a tener con qu\u00e9 limpiar los d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27210896985677147, "is_candidate": true}, {"start": 2814.314, "end": 2826.251, "text": " Adem\u00e1s, van a emitir 600.000 millones de pesos para financiar al fisco, ya sea en el pago de deuda en pesos, por 400.000 millones de pesos y 200.000 millones de pesos en lo esperativo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3084970961521529, "is_candidate": true}, {"start": 2826.251, "end": 2829.816, "text": "Adem\u00e1s, en el \u00faltimo mes del a\u00f1o hay un rojo de 250.000 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3508145731117486, "is_candidate": true}, {"start": 2832.932, "end": 2840.794, "text": " Y despu\u00e9s, en los primeros 5 meses del a\u00f1o que viene, hay vencimientos de deuda en peso por 600.000 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35743429655627657, "is_candidate": true}, {"start": 2840.794, "end": 2849.797, "text": "Entonces, cuando vos empez\u00e1s a sacar la cuenta, te das cuenta que la cantidad de dinero podr\u00eda entreduplicarse y triplicarse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3580793167981464, "is_candidate": true}, {"start": 2849.797, "end": 2853.258, "text": "En un contexto donde, adem\u00e1s, la demanda de dinero se est\u00e1 desplomando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3707400664055923, "is_candidate": true}, {"start": 2853.258, "end": 2854.338, "text": "Te iba a decir eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.023789822105714, "is_candidate": false}, {"start": 2854.338, "end": 2860.44, "text": "Por eso, en el art\u00edculo tambi\u00e9n es bozo otro tipo de intento de soluci\u00f3n de cerrar el grifo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.883529203040431, "is_candidate": false}, {"start": 2861.108, "end": 2867.17, "text": " a trav\u00e9s de un intento de mayor bancarizaci\u00f3n de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8223049998373279, "is_candidate": false}, {"start": 2867.17, "end": 2888.918, "text": "Es decir, frente a la posibilidad de que esto acelere la salida de los dep\u00f3sitos, no solo los dep\u00f3sitos en d\u00f3lares, sino los dep\u00f3sitos en pesos, a m\u00ed se me ocurri\u00f3 pensar que se les podr\u00eda ocurrir un mecanismo en donde los grandes tenedores o las cuentas ser\u00edan los dep\u00f3sitos mayores a un n\u00famero determinado que es arbitrario, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8282616964622279, "is_candidate": false}, {"start": 2890.336, "end": 2901.559, "text": " tendr\u00edan b\u00e1sicamente que entrar dentro de una especie de corralito dentro del sistema financiero para que no haya aumento del circulante como consecuencia de una corrida bancaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7597205917884055, "is_candidate": false}, {"start": 2901.559, "end": 2913.821, "text": "Lo cual ser\u00eda una violaci\u00f3n garrafal de los derechos de propiedad y destruir\u00eda la demanda de dinero llev\u00e1ndonos al l\u00edmite del inicio de una hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8100177148630276, "is_candidate": false}, {"start": 2913.821, "end": 2916.062, "text": "D\u00e9jame decirte una cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.603155711788927, "is_candidate": false}, {"start": 2917.995, "end": 2927.641, "text": " Creo que es importante tener en cuenta en funci\u00f3n de qu\u00e9 es lo que dice la evidencia emp\u00edrica acerca de estos planes de estabilizaci\u00f3n, que no son consistentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8240277692237886, "is_candidate": false}, {"start": 2927.641, "end": 2942.19, "text": "Y es que en el corto plazo, cuando se hacen todas estas medidas restrictivas sobre el mecanismo de circulaci\u00f3n monetaria, lo que sucede es que los precios tienden a calmarse un tiempito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8676841762825245, "is_candidate": false}, {"start": 2942.19, "end": 2943.05, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.782424316240353, "is_candidate": false}, {"start": 2943.05, "end": 2947.133, "text": "Y ser\u00eda, cuanto menor es la credibilidad del plan... Dura menos tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7442808706827175, "is_candidate": false}, {"start": 2947.802, "end": 2960.704, "text": " Exacto, m\u00e1s corto es el periodo de bonanza econ\u00f3mica en t\u00e9rminos de, ser\u00eda, deja de caer el nivel de actividad y la tasa de inflaci\u00f3n comienza a desacelerarse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7894160583716213, "is_candidate": false}, {"start": 2960.704, "end": 2972.927, "text": "El tema es que nosotros venimos con un env\u00edo muy fuerte de la tasa de inflaci\u00f3n, con lo cual no podemos esperar que haya bruscas ca\u00eddas en la tasa de inflaci\u00f3n, sino b\u00e1sicamente una estabilidad en la tasa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7594485355342251, "is_candidate": false}, {"start": 2972.927, "end": 2973.647, "text": "\u00bfA qu\u00e9 voy con esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9915316752108194, "is_candidate": false}, {"start": 2973.647, "end": 2974.107, "text": "Por ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0033748527074569, "is_candidate": false}, {"start": 2974.725, "end": 2986.867, "text": " Cuando salimos de la hiperinflaci\u00f3n del 89 con el plan Bungib\u00f3n, que era una barrabasada como esta, como la que vamos a hacernos todos ahora, la tasa de inflaci\u00f3n mensual de julio del 89 salt\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8250841078854761, "is_candidate": false}, {"start": 2986.867, "end": 2992.528, "text": "Este 195 mensual cay\u00f3 al 7% en un mes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8314237600889026, "is_candidate": false}, {"start": 2992.528, "end": 2994.589, "text": "Ese fen\u00f3meno no lo vamos a tener.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9227332282627627, "is_candidate": false}, {"start": 2994.589, "end": 2998.329, "text": "Vamos a tener una desaceleraci\u00f3n mucho m\u00e1s plana de la tasa de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9702920695211155, "is_candidate": false}, {"start": 2998.329, "end": 3000.89, "text": "Y esto va a durar uno o dos meses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8467020376001831, "is_candidate": false}, {"start": 3000.89, "end": 3001.85, "text": "Eso no podemos decirlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8529481687446936, "is_candidate": false}, {"start": 3002.122, "end": 3010.967, "text": " Pero el tema es que cuando explota hay que agarrarse porque es el impacto b\u00e1sicamente de un asteroide contra el planeta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8091520905794725, "is_candidate": false}, {"start": 3010.967, "end": 3024.854, "text": "O sea que, digamos, vos tambi\u00e9n est\u00e1s viendo no solo el default, sino que adem\u00e1s ves chances de que haya un equilibrio que deriva en la hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33663157630059914, "is_candidate": true}, {"start": 3024.854, "end": 3026.075, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.079577333460715, "is_candidate": false}, {"start": 3026.075, "end": 3028.836, "text": "Es b\u00e1sicamente un equilibrio parcial de corto plazo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8399761053970936, "is_candidate": false}, {"start": 3029.548, "end": 3040.656, "text": " de estabilizaci\u00f3n de corto plazo que termina en un estado estacionario de aceleraci\u00f3n inflacionaria para licuar todas las deudas y los pasivos del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8388107655903526, "is_candidate": false}, {"start": 3040.656, "end": 3042.598, "text": "Y licuar la riqueza de los individuos tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8186736402908261, "is_candidate": false}, {"start": 3042.598, "end": 3050.764, "text": "Claro, con lo cual, digamos, para los niveles de pasivos que existen, implica una hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35482755095059937, "is_candidate": true}, {"start": 3050.764, "end": 3055.748, "text": "Eso y una p\u00e9rdida del stock de capital de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.780722587833411, "is_candidate": false}, {"start": 3055.748, "end": 3058.43, "text": "Eso es seguro, o sea, eso viene ocurriendo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5751116641762756, "is_candidate": false}, {"start": 3059.487, "end": 3062.15, "text": " sin cesar durante los \u00faltimos 8 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48963727182868133, "is_candidate": true}, {"start": 3062.15, "end": 3078.664, "text": "Es decir, con lo cual, acabas de describir lo que yo suelo tambi\u00e9n se\u00f1alar, es que si se llega a dar la conjunci\u00f3n del default m\u00e1s la hiperinflaci\u00f3n, vamos claramente a un camino en el cual estaremos frente a la peor crisis de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31963126787246066, "is_candidate": true}, {"start": 3078.664, "end": 3082.728, "text": "Yo creo que lo mismo, porque se est\u00e1n mezclando dos cosas, se est\u00e1 mezclando", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7986707316365613, "is_candidate": false}, {"start": 3083.352, "end": 3094.539, "text": " la aceleraci\u00f3n inflacionaria de la crisis del 89 con la depresi\u00f3n econ\u00f3mica de la crisis del 2001-2002.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8395253001415381, "is_candidate": false}, {"start": 3094.539, "end": 3105.966, "text": "Y eso es grav\u00edsimo, porque recorremos la crisis del 2001 en el sector privado, 2001-2002, en el sector privado los salarios reales sub\u00edan porque ten\u00edamos deflaci\u00f3n de precios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7923034603808832, "is_candidate": false}, {"start": 3105.966, "end": 3112.35, "text": "Mientras que ahora tenemos salarios reales en baja en el sector privado y eso es terrible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7364669424090189, "is_candidate": false}, {"start": 3112.78, "end": 3118.624, "text": " Es terrible porque b\u00e1sicamente la se\u00f1al que le brinda la econom\u00eda es destruyamos capital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8165461455367701, "is_candidate": false}, {"start": 3118.624, "end": 3120.986, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7940994072078417, "is_candidate": false}, {"start": 3120.986, "end": 3126.29, "text": "Pues Mariano... Igual ah\u00ed en crecimiento se ve vos m\u00e1s que yo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8225839659458317, "is_candidate": false}, {"start": 3126.29, "end": 3131.354, "text": "Bueno, pero viste que ac\u00e1 crecimiento no es una materia importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5212434631210515, "is_candidate": false}, {"start": 3131.354, "end": 3133.716, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8987137727436916, "is_candidate": false}, {"start": 3133.716, "end": 3139.28, "text": "De hecho somos un pa\u00eds terrible, as\u00ed que no, esperemos alguna vez podamos cambiar esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8914704349872302, "is_candidate": false}, {"start": 3139.876, "end": 3141.057, "text": " Definitivamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6294838293424019, "is_candidate": false}, {"start": 3141.057, "end": 3145.26, "text": "Bueno, Mariano, afortunadamente el tel\u00e9fono aguant\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4240636780271484, "is_candidate": true}, {"start": 3145.26, "end": 3146.441, "text": "Aguant\u00f3, aguant\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9812598671492925, "is_candidate": false}, {"start": 3146.441, "end": 3149.343, "text": "Y nos estamos despidiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5204798928706564, "is_candidate": false}, {"start": 3149.343, "end": 3151.865, "text": "As\u00ed que te mando un abrazo grande.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4054669051973758, "is_candidate": true}, {"start": 3151.865, "end": 3153.046, "text": "Muchas gracias por los conceptos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.598412914478281, "is_candidate": false}, {"start": 3153.046, "end": 3154.627, "text": "Gracias por llamarme y dale.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9073355281405706, "is_candidate": false}, {"start": 3154.627, "end": 3155.327, "text": "Siempre un placer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9651548641728193, "is_candidate": false}, {"start": 3155.327, "end": 3159.751, "text": "Y como corresponde, me acompa\u00f1\u00e1s en el... \u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.525113397755479, "is_candidate": false}, {"start": 3159.751, "end": 3161.392, "text": "\u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9822511896873798, "is_candidate": false}, {"start": 3161.392, "end": 3162.353, "text": "Buen fin de semana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6988062973024515, "is_candidate": false}, {"start": 3162.353, "end": 3162.653, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6259574283403891, "is_candidate": false}], "Index": 250, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "zKeYlADIoQU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=zKeYlADIoQU", "title": "\"Los zurdos son mierdas humanas\" Javier Milei en Demoliendo Mitos- 15/11/19", "duration": 3169.0, "view_count": 90290.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}