{"segments": [{"start": 0.308, "end": 3.71, "text": " A prop\u00f3sito de su acercamiento, viste a Agustina con Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.840645063019435, "is_candidate": false}, {"start": 3.71, "end": 16.258, "text": "\u00c9l tiene una muy buena relaci\u00f3n con Patricia Bullrich y la pregunta a Milley, ya est\u00e1, ya se sent\u00f3, es si finalmente hay un acercamiento Javier Milley hacia Juntos por el Cambio o no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9179546315259856, "is_candidate": false}, {"start": 16.258, "end": 16.878, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.2556653045619695, "is_candidate": false}, {"start": 16.878, "end": 17.178, "text": "Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.047705088418956, "is_candidate": false}, {"start": 17.178, "end": 17.479, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal Hugo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0197579786375646, "is_candidate": false}, {"start": 17.479, "end": 19.82, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal Agustina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.626410524592764, "is_candidate": false}, {"start": 20.02, "end": 36.273, "text": " A ver, lo que yo se\u00f1alo es, primero, es p\u00fablico y conocido que yo tengo una muy buena relaci\u00f3n con la se\u00f1ora Patricia Bullrich, y segundo, el nivel de coincidencias que yo tengo con Patricia Bullrich son mucho m\u00e1s grandes que los que podr\u00eda tener Vidal o Santini.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30636874111751466, "is_candidate": true}, {"start": 36.273, "end": 39.156, "text": "Por lo tanto, digamos, esa es la situaci\u00f3n, eso es real.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35024392451812036, "is_candidate": true}, {"start": 39.156, "end": 41.278, "text": "Es decir, yo nunca he ocultado", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.373468717573078, "is_candidate": true}, {"start": 41.958, "end": 45.461, "text": " digamos, mi afinidad con los halcones de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3410486135489177, "is_candidate": true}, {"start": 45.461, "end": 61.355, "text": "Es decir, yo no tengo coincidencias con el resto de Juntos por el Cambio, ll\u00e1mese el caso de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, que es la Internacional Socialista, la Coalici\u00f3n C\u00edvica, \u00bfs\u00ed?, o el Ala de las Palomas, pero digo, o sea, siempre, digo, es p\u00fablico mi buena relaci\u00f3n con los halcones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23691813387093374, "is_candidate": true}, {"start": 61.695, "end": 71.308, "text": " Ahora, Javier, el gobierno pone en marcha una maquinaria de entrega de bicicletas, de entrega de tarjetas, de entrega de electrodom\u00e9sticos, para intentar revertir la Selecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8620803259795191, "is_candidate": false}, {"start": 71.308, "end": 72.51, "text": "\u00bfEsto funciona?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8495936806491658, "is_candidate": false}, {"start": 72.51, "end": 74.652, "text": "\u00bfEcon\u00f3micamente qu\u00e9 significa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9105764979451214, "is_candidate": false}, {"start": 74.652, "end": 77.877, "text": "Bueno, a m\u00ed me parece, en primer lugar, es faltarle respeto a la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38736030003653377, "is_candidate": true}, {"start": 78.999, "end": 82.321, "text": " Es decir, los est\u00e1n tratando como si los pudieran sobornar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33171912247192104, "is_candidate": true}, {"start": 82.321, "end": 84.782, "text": "Ese es grav\u00edsimo como concepto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3762043413053947, "is_candidate": true}, {"start": 84.782, "end": 93.966, "text": "Pero me parece todav\u00eda mucho m\u00e1s grave que si uno tiene en cuenta la situaci\u00f3n de la econom\u00eda, donde el desequilibrio fiscal es propio de una de las grandes crisis de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21314418008108615, "is_candidate": true}, {"start": 93.966, "end": 99.468, "text": "Si miro un desequilibrio monetario de 10 veces a\u00fan, o sea, es peor que el que ten\u00edamos previo al rodrigazo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24440093770074234, "is_candidate": true}, {"start": 99.468, "end": 102.37, "text": "Una brecha cambiaria cercana al 100%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28744910650226363, "is_candidate": true}, {"start": 102.37, "end": 104.391, "text": "Un nivel de actividad que en t\u00e9rminos per c\u00e1pita est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47135809298715325, "is_candidate": true}, {"start": 105.872, "end": 113.539, "text": " 15% por debajo del 2011, 50% de pobres, 10% indigentes, o sea, y a ese desastre le queremos tirar m\u00e1s nafta al fuego.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2990913026685478, "is_candidate": true}, {"start": 113.539, "end": 119.125, "text": "Esto es como decir, bueno, mando un ej\u00e9rcito lanzallamas liderado por Ner\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3875406693646798, "is_candidate": true}, {"start": 119.125, "end": 121.888, "text": "Es decir, no termina bien, termina muy mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3673637673475989, "is_candidate": true}, {"start": 121.888, "end": 128.895, "text": "Es decir, la especulaci\u00f3n pol\u00edtica es si termina, si eso se da antes de las elecciones o despu\u00e9s de las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31212688909806485, "is_candidate": true}, {"start": 129.572, "end": 145.301, "text": " Javier, este tipo de medidas que se est\u00e1n implementando, que tienen que ver, por ejemplo, con las ganancias, con el sueldo m\u00ednimo, \u00bfmueven la br\u00fajula dentro de lo que es las elecciones y tambi\u00e9n qu\u00e9 costo tiene para el Estado?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0191534204190174, "is_candidate": false}, {"start": 145.301, "end": 156.288, "text": "A ver, lo que est\u00e1 haciendo... A ver, el gobierno durante la primera parte del primer semestre del a\u00f1o lo que hizo fue desacelerar el ritmo al cual crec\u00eda el gasto p\u00fablico", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2543843556284613, "is_candidate": true}, {"start": 157.008, "end": 171.1, "text": " Si ponen el gasto p\u00fablico creciendo en torno al 40%, con una inflaci\u00f3n de arriba del 50%, con la recuperaci\u00f3n c\u00edclica, o sea el rebote, m\u00e1s las 18 reformas fiscales que hizo el gobierno, le crecen los ingresos al 75%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20585445044187523, "is_candidate": true}, {"start": 171.1, "end": 171.441, "text": "De esa manera,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.656282152380512, "is_candidate": false}, {"start": 174.183, "end": 188.304, "text": " que es lo que hizo, aplic\u00f3 un poco el gasto p\u00fablico golpeando sobre los jubilados, muy especialmente y sobre aquellos que recib\u00edan los programas de asistencia como consecuencia del da\u00f1o que le hab\u00eda causado en la pandemia, o sea, una cosa de loco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2025753685522752, "is_candidate": true}, {"start": 189.085, "end": 192.928, "text": " Entonces, as\u00ed pudo empezar a recomponer los n\u00fameros fiscales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2948042446749839, "is_candidate": true}, {"start": 192.928, "end": 198.093, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 es lo que est\u00e1 pidiendo, b\u00e1sicamente, el ala dura del gobierno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32111801745055935, "is_candidate": true}, {"start": 198.093, "end": 208.502, "text": "Y es que justamente vuelvan a los niveles de desequilibrio fiscal previo, o sea, propios los de una crisis, y lo van a querer financiar con emisi\u00f3n de dinero, dinero que nadie quiere tener.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3694599589751657, "is_candidate": true}, {"start": 209.123, "end": 212.765, "text": " Digo, esto es explosi\u00f3n segura, o sea, el problema es cu\u00e1ndo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45751856436619553, "is_candidate": true}, {"start": 212.765, "end": 216.206, "text": "Una explosi\u00f3n, eso te iba a preguntar, \u00bfqu\u00e9 vas a sentir cu\u00e1ndo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.995994179919629, "is_candidate": false}, {"start": 216.206, "end": 219.828, "text": "Si lo supiera, no te lo dir\u00eda porque ya lo estar\u00eda traidiando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.389431796360893, "is_candidate": true}, {"start": 219.828, "end": 221.028, "text": "\u00bfCu\u00e1nto vale el peso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9619309637391646, "is_candidate": false}, {"start": 221.028, "end": 225.43, "text": "Sabemos m\u00e1s o menos cu\u00e1nto vale el d\u00f3lar, que fluct\u00faa pero cada vez m\u00e1s cerca de 200 en verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9394561991856345, "is_candidate": false}, {"start": 225.73, "end": 226.751, "text": " \u00bfY cu\u00e1nto vale el peso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9761781038388995, "is_candidate": false}, {"start": 226.751, "end": 233.697, "text": "Pero es que el problema es el peso, justamente, es decir, no es que sube el d\u00f3lar, no es que suben los precios, sino que pierde valor el peso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4394405231083022, "is_candidate": true}, {"start": 233.697, "end": 237.721, "text": "Es decir, vos ten\u00e9s d\u00e9ficit fiscal, quer\u00e9s tener m\u00e1s d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26955197418786137, "is_candidate": true}, {"start": 237.721, "end": 238.962, "text": "\u00bfCon qu\u00e9 lo vas a financiar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38464291551203966, "is_candidate": true}, {"start": 238.962, "end": 239.823, "text": "\u00bfCon deuda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6976131624817319, "is_candidate": false}, {"start": 239.823, "end": 241.565, "text": "Dios, nadie te quiere prestar plata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40882405832299373, "is_candidate": true}, {"start": 241.565, "end": 243.006, "text": "\u00bfLo vas a financiar con m\u00e1s impuestos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35168805778200485, "is_candidate": true}, {"start": 243.006, "end": 244.988, "text": "Vas a romper la econom\u00eda del todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41450318780244355, "is_candidate": true}, {"start": 244.988, "end": 246.049, "text": "Entonces, \u00bfcon qu\u00e9 lo financias?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48247353891094835, "is_candidate": true}, {"start": 246.049, "end": 246.81, "text": "\u00bfCon emisi\u00f3n monetaria?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5022416112772212, "is_candidate": false}, {"start": 247.43, "end": 252.131, "text": " Bueno, entonces el peso inexorablemente va a valer menos, o sea, est\u00e1s aumentando la oferta de peso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42833513736168005, "is_candidate": true}, {"start": 252.131, "end": 255.712, "text": "Nadie los quiere tener y, lo que vas a ver es que todos los precios van a subir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3851956649276105, "is_candidate": true}, {"start": 255.712, "end": 258.093, "text": "El d\u00f3lar es un precio m\u00e1s de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3477344369726253, "is_candidate": true}, {"start": 258.093, "end": 266.455, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1 Guzm\u00e1n que quiere adaptar eso a la idea de que el gobierno reforme una parte, pero otra parte, que es la econ\u00f3mica, no la reforma?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8051288557782673, "is_candidate": false}, {"start": 266.455, "end": 267.595, "text": "\u00bfO s\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.903190687560927, "is_candidate": false}, {"start": 267.595, "end": 272.016, "text": "Bueno, es que no lo hacen porque eso impacta sobre el bolsillo de la casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2667161689009886, "is_candidate": true}, {"start": 272.936, "end": 278.777, "text": " Por eso no van sobre el gasto p\u00fablico, porque ellos viven de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3671569851805382, "is_candidate": true}, {"start": 278.777, "end": 280.358, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 el problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6267338927786865, "is_candidate": false}, {"start": 280.358, "end": 284.178, "text": "Digamos, la madre del borrego ser\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3432821155064939, "is_candidate": true}, {"start": 284.178, "end": 286.939, "text": "Es decir, y hay un problema de incentivos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36036083951021647, "is_candidate": true}, {"start": 286.939, "end": 297.461, "text": "Las reformas que Argentina necesita para salir de este pozo decadente est\u00e1n en manos de los que son el problema, que son los beneficiarios de este tipo de pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.298217501371153, "is_candidate": true}, {"start": 297.461, "end": 302.222, "text": "A ver, vamos a ponerlo... Mira, vos al inicio de los 70 Argentina ten\u00eda PIB per c\u00e1pita m\u00e1s alto que Jap\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39498123340123337, "is_candidate": true}, {"start": 303.325, "end": 304.846, "text": " ya con eso te deprim\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5322049978169527, "is_candidate": false}, {"start": 304.846, "end": 313.008, "text": "Pero, a ver, el punto es el siguiente, en ese momento vos ten\u00edamos 4% de pobres y 15% de tama\u00f1o del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3476256401904513, "is_candidate": true}, {"start": 313.008, "end": 317.37, "text": "Hoy ten\u00e9s 45% de tama\u00f1o del Estado y los pobres los multiplicaste por 12.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4169729630210858, "is_candidate": true}, {"start": 317.37, "end": 322.571, "text": "El Estado presente quiso, te multiplic\u00f3 los pobres, se quieren tanto a los pobres que lo \u00fanico que hacen es multiplicarlos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43756456774866004, "is_candidate": true}, {"start": 322.571, "end": 332.315, "text": "Entonces, en ese contexto, si adem\u00e1s vos correg\u00eds por la parte que es del PBI informal, que es 40%, la presi\u00f3n fiscal sobre el que est\u00e1 en blanco,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.317665719194798, "is_candidate": true}, {"start": 333.355, "end": 338.317, "text": " Es 75%, o sea somos esclavos tributarios de esta casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4210803329050431, "is_candidate": true}, {"start": 338.317, "end": 339.638, "text": "El problema est\u00e1 ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6859806214740687, "is_candidate": false}, {"start": 339.638, "end": 353.264, "text": "Entonces, por eso la econom\u00eda est\u00e1 empantanada, por eso digamos tenemos un PIB per c\u00e1pita que es 15% menor que el que ten\u00edamos en el 2011, por eso hay 50% de pobres, por eso los salarios reales son los del 2004, por eso digamos hay una explosi\u00f3n de indigencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3337186144133879, "is_candidate": true}, {"start": 353.264, "end": 360.067, "text": "Y con lo que est\u00e1 haciendo el gobierno cuando esto estalla, porque va a estallar, no es que no va a estallar, va a estallar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3448794327728344, "is_candidate": true}, {"start": 360.067, "end": 361.288, "text": "Porque si no haces nada, estalla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5453999766002233, "is_candidate": false}, {"start": 362.088, "end": 364.35, "text": " Imag\u00ednate haciendo esto, va a estallar peor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4913095065361015, "is_candidate": true}, {"start": 364.35, "end": 369.894, "text": "El tema es cuando nos encontremos frente a esa situaci\u00f3n, vamos a ver algo nunca visto en la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34282325382335765, "is_candidate": true}, {"start": 369.894, "end": 373.096, "text": "Quiero aprovecharte que est\u00e1s ac\u00e1 para hablar de las reservas del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.084029281671507, "is_candidate": false}, {"start": 373.096, "end": 376.299, "text": "Tenemos una placa que me gustar\u00eda que nos expliques vos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.990844389382422, "is_candidate": false}, {"start": 376.299, "end": 378.36, "text": "A ver, contanos qu\u00e9 es lo que estamos viendo ah\u00ed, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.858044074819133, "is_candidate": false}, {"start": 378.36, "end": 381.322, "text": "Reservas netas l\u00edquidas con DEX sin oro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9663866002669973, "is_candidate": false}, {"start": 381.322, "end": 382.403, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1079252961541988, "is_candidate": false}, {"start": 382.403, "end": 387.387, "text": "Bueno, las reservas que te informa el Banco Central, hay cosas que vos las ten\u00e9s que limpiar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35005291685840245, "is_candidate": true}, {"start": 387.387, "end": 388.368, "text": "Ejemplo, el swap chino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6371621058208472, "is_candidate": false}, {"start": 389.364, "end": 394.393, "text": " Cuando vos limpias el swap chino, cuando limpias la plata de los encajes, porque \u00bfqu\u00e9 es la plata de los encajes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2586610135689906, "is_candidate": true}, {"start": 394.393, "end": 397.92, "text": "La plata de los encajes es, hay 16 mil millones de d\u00f3lares", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4600965959745412, "is_candidate": true}, {"start": 399.037, "end": 401.998, "text": " de los argentinos puestos en dep\u00f3sitos en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31559748362597995, "is_candidate": true}, {"start": 401.998, "end": 408.059, "text": "De eso solamente presta el sistema financiero 5.000, que son las operaciones calzadas con el exterior.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2691582755880959, "is_candidate": true}, {"start": 408.059, "end": 410.44, "text": "Y hay 11.000 millones en encaje.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4294082809095524, "is_candidate": true}, {"start": 410.44, "end": 414.501, "text": "No pueden decir que son del Banco Central, porque en realidad son de los depositantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.353909778701071, "is_candidate": true}, {"start": 414.501, "end": 424.704, "text": "Cuando vos limpias CESO, cuando limpias la posici\u00f3n de los DEX, que es la moneda del FMI, cuando limpias la posici\u00f3n de oro, cuando limpias todo eso, las reservas netas en Argentina son negativas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.295208342684223, "is_candidate": true}, {"start": 425.665, "end": 431.037, "text": " Bueno, de hecho se espera que nos quedemos sin reservas acerca de las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.067521752802639, "is_candidate": false}, {"start": 431.037, "end": 433.142, "text": "No tenemos reservas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38094811452984223, "is_candidate": true}, {"start": 433.142, "end": 434.825, "text": "Las netas son negativas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4756806088240043, "is_candidate": true}, {"start": 436.452, "end": 439.814, "text": " Entonces, no es que... Las netas son negativas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43504167264992866, "is_candidate": true}, {"start": 439.814, "end": 440.334, "text": "Esa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8739729748096245, "is_candidate": false}, {"start": 440.334, "end": 441.895, "text": "Ahora, \u00bfc\u00f3mo que no hay reservas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8010366477913475, "is_candidate": false}, {"start": 441.895, "end": 445.417, "text": "Perd\u00f3n, le agradecemos a Gabriel Rubinstein que nos dio esta informaci\u00f3n, este material.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9762543998786098, "is_candidate": false}, {"start": 445.417, "end": 447.137, "text": "Por supuesto, para charlar con Javier Milay, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8649348177093801, "is_candidate": false}, {"start": 447.137, "end": 450.679, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa que no hay reservas o que son negativas para la gente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.813557001350929, "is_candidate": false}, {"start": 450.679, "end": 455.442, "text": "B\u00e1sicamente que... A ver, vos... El balance, el Banco Central, \u00bfel pasivo cu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26661665531780276, "is_candidate": true}, {"start": 456.283, "end": 461.83, "text": " La base monetaria, es decir, los billetes que tenemos nosotros en la mano, para decirlo groseramente, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2752301586477577, "is_candidate": true}, {"start": 461.83, "end": 464.894, "text": "Y el otro pasivo que tiene son las LELICS, todos esos pasivos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3542922506973888, "is_candidate": true}, {"start": 464.894, "end": 466.355, "text": "\u00bfY qu\u00e9 tiene del lado del activo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4662738288474534, "is_candidate": true}, {"start": 466.355, "end": 467.377, "text": "Bueno, las reservas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5801644568896899, "is_candidate": false}, {"start": 467.377, "end": 472.383, "text": "Es decir, lo que respalda, lo que da sustento a esos pesos que no queremos tener.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2636734105512417, "is_candidate": true}, {"start": 473.897, "end": 476.219, "text": " Bueno, las reservas netas son negativas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4765714797859981, "is_candidate": true}, {"start": 476.219, "end": 480.861, "text": "Es decir, todos los pesos que est\u00e1n dando vuelta no tienen contrapartes en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3163991995983355, "is_candidate": true}, {"start": 480.861, "end": 483.223, "text": "\u00bfC\u00f3mo impacta eso en la econom\u00eda del d\u00eda a d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8331638155534086, "is_candidate": false}, {"start": 483.223, "end": 486.305, "text": "Bueno, en alg\u00fan momento, digamos, alguien no va a querer tener los pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39702480004745866, "is_candidate": true}, {"start": 487.742, "end": 492.949, "text": " Que en realidad la gente ya no los quiere tener, porque \u00bfd\u00f3nde ves la contracara de que no quiere tener los pesos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30144775708724014, "is_candidate": true}, {"start": 492.949, "end": 494.351, "text": "En la brecha cambiaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5229986099590367, "is_candidate": false}, {"start": 494.351, "end": 496.213, "text": "Es decir, \u00bfqu\u00e9 es la brecha cambiaria?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4848909615246252, "is_candidate": true}, {"start": 496.213, "end": 504.865, "text": "La brecha cambiaria es un instrumento sumamente... es el reflejo de un instrumento violento, que es, si vos te quer\u00e9s ir de los pesos para tener d\u00f3lares, no te los permite comprar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24409440602597576, "is_candidate": true}, {"start": 505.165, "end": 510.869, "text": " Es decir, un cercenamiento de tu libertad, de un cercenamiento de tu conjunto de consumo, un da\u00f1o enorme.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34252022683814887, "is_candidate": true}, {"start": 510.869, "end": 511.53, "text": "\u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8266607472482785, "is_candidate": false}, {"start": 511.53, "end": 519.416, "text": "Porque de esa manera te aumenta artificialmente la demanda de dinero y te aumenta la base imponible del impuesto inflacionario y nos vuelven a robar m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30774236575798497, "is_candidate": true}, {"start": 519.416, "end": 524.64, "text": "Eso es lo que vos ves en el mercado de cambios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32811639643290746, "is_candidate": true}, {"start": 524.64, "end": 527.042, "text": "Y la brecha es que nadie quiere tener los pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6152704679762571, "is_candidate": false}, {"start": 527.042, "end": 532.306, "text": "Es decir, si se profundiza la crisis pol\u00edtica, la hiper es un dato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29872339794961167, "is_candidate": true}, {"start": 532.306, "end": 533.447, "text": "\u00bfY eso c\u00f3mo se revierte?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0717027917194715, "is_candidate": false}, {"start": 534.743, "end": 536.344, "text": " \u00bfSe puede revertir?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9632550753804153, "is_candidate": false}, {"start": 536.344, "end": 538.205, "text": "Mira, a ver, \u00bfcu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5066046837880005, "is_candidate": false}, {"start": 538.205, "end": 541.907, "text": "La \u00fanica forma que vos podr\u00edas revertir esto es haciendo el ajuste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3367148237884896, "is_candidate": true}, {"start": 541.907, "end": 544.848, "text": "Haciendo el ajuste fiscal, pero bajando el gasto p\u00fablico, no subiendo impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3181594550789302, "is_candidate": true}, {"start": 544.848, "end": 545.749, "text": "Bajando el gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44293358466390587, "is_candidate": true}, {"start": 545.749, "end": 547.53, "text": "Ya lo retaron a Guzm\u00e1n por eso, me parece.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9338174999339405, "is_candidate": false}, {"start": 547.53, "end": 548.59, "text": "No, obvio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9489812960040372, "is_candidate": false}, {"start": 548.59, "end": 549.31, "text": "Est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5545051169890978, "is_candidate": false}, {"start": 549.31, "end": 550.471, "text": "Ahora, pero vamos a esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.581939874583578, "is_candidate": false}, {"start": 550.471, "end": 552.212, "text": "Supongamos que Alberto lo quisiera hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49855076728030856, "is_candidate": true}, {"start": 553.588, "end": 554.288, "text": " \u00bfCu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5115222335916687, "is_candidate": false}, {"start": 554.288, "end": 560.83, "text": "Para que un ajuste sea expansivo, ese aumento del ahorro tiene que tener como contraparte un aumento de la inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.243243973708558, "is_candidate": true}, {"start": 560.83, "end": 563.051, "text": "Ahora, para eso vos necesit\u00e1s tener confianza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23647394083157836, "is_candidate": true}, {"start": 563.051, "end": 564.231, "text": "Confianza es credibilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34086782155220374, "is_candidate": true}, {"start": 564.231, "end": 567.752, "text": "O sea, vos le vas a creer si tiene una reputaci\u00f3n p\u00e9sima.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30390760100845227, "is_candidate": true}, {"start": 567.752, "end": 575.595, "text": "Hay algunos economistas que dicen que hay un 30% que vive del Estado, que con un 10 o 15% m\u00e1s es socialismo impl\u00edcito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8818906247853744, "is_candidate": false}, {"start": 576.07, "end": 577.672, "text": " Ya estamos en socialismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7251651191983488, "is_candidate": false}, {"start": 591.072, "end": 601.225, "text": " Yo comprendo que la gente lo acepte, es una cuesti\u00f3n de c\u00e1lculo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30521162527641776, "is_candidate": true}, {"start": 601.225, "end": 603.689, "text": "Si a vos te hacen un regalo, \u00bfest\u00e1s mejor o est\u00e1s peor?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.336110711539938, "is_candidate": true}, {"start": 603.689, "end": 605.03, "text": "Dale, \u00bflo acept\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6933609711473387, "is_candidate": false}, {"start": 605.03, "end": 606.632, "text": "Ahora, eso no quiere decir...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4309893485808085, "is_candidate": true}, {"start": 607.453, "end": 608.814, "text": " que despu\u00e9s tengas que ir a votarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.684467114811009, "is_candidate": false}, {"start": 608.814, "end": 611.436, "text": "Es decir, la gente, digamos, o sea, tiene que hacerse las cuentas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4151773084588619, "is_candidate": true}, {"start": 611.436, "end": 613.317, "text": "Las cuentas es, digamos, ah, \u00bfme lo das?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5395367300100385, "is_candidate": false}, {"start": 613.317, "end": 613.977, "text": "Lo agarro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9735734231799604, "is_candidate": false}, {"start": 613.977, "end": 617.98, "text": "Pero, digamos, o sea, \u00bfpero me quer\u00e9s, me trat\u00e1s como un esclavo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4269024922758685, "is_candidate": true}, {"start": 617.98, "end": 620.281, "text": "\u00bfMe das categor\u00eda de esclavo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2938201882400975, "is_candidate": true}, {"start": 620.281, "end": 621.702, "text": "Bueno, te castigo con el voto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5920079690780659, "is_candidate": false}, {"start": 621.702, "end": 623.724, "text": "Digo, esa ser\u00eda la l\u00f3gica fundamental.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4477072337339628, "is_candidate": true}, {"start": 623.724, "end": 625.745, "text": "Esa ser\u00eda... La l\u00f3gica libertaria, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8214743945770627, "is_candidate": false}, {"start": 626.085, "end": 629.646, "text": " Claro, digamos, o sea, si total ya te la sacaron por otro lado con los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4103796222558883, "is_candidate": true}, {"start": 629.646, "end": 632.047, "text": "Por lo menos, digamos, bajaste la carga tributaria neta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5161701820627747, "is_candidate": false}, {"start": 632.047, "end": 633.267, "text": "Expl\u00edcamelo del socialismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8777552751337349, "is_candidate": false}, {"start": 633.267, "end": 639.108, "text": "\u00bfVos dec\u00eds que hay un tipo de socialismo hoy en la pr\u00e1ctica con tanto empleo p\u00fablico o tanto plan del Estado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7611071752054921, "is_candidate": false}, {"start": 639.108, "end": 646.79, "text": "Pero, digamos, cuando... A ver, una de las cosas que a vos te pasa cuando, por ejemplo, no s\u00e9, segu\u00eds la l\u00f3gica del camino de servidumbre, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24297572127629896, "is_candidate": true}, {"start": 646.79, "end": 653.852, "text": "O sea, vos vas haciendo intervenciones, el Estado, entonces, es el da\u00f1o del Estado y eso genera, digamos, o sea,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2257762532896398, "is_candidate": true}, {"start": 654.743, "end": 656.884, "text": " Peor funcionamiento, m\u00e1s intervenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32823880611420264, "is_candidate": true}, {"start": 656.884, "end": 661.907, "text": "Cuando el tama\u00f1o del Estado est\u00e1 en torno al 50%, est\u00e1 jaque mate, Hugo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38468413796645395, "is_candidate": true}, {"start": 661.907, "end": 670.412, "text": "Est\u00e1 jaque mate porque cada transacci\u00f3n, si la transacci\u00f3n tiene dos lados y la mitad del lado es el Estado, ya est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2737576115941731, "is_candidate": true}, {"start": 670.672, "end": 672.073, "text": " digamos, game over.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6777376878922245, "is_candidate": false}, {"start": 672.073, "end": 672.813, "text": "Correcto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8845857153713462, "is_candidate": false}, {"start": 672.813, "end": 677.436, "text": "Tenemos a Luis Majul con nosotros, le damos la bienvenida a Luis que quiere hacerte una pregunta, Javier.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9278892034344318, "is_candidate": false}, {"start": 677.436, "end": 681.039, "text": "Buenas noches para todos, gracias Agustina, gracias Hugo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8762566089808375, "is_candidate": false}, {"start": 681.039, "end": 684.501, "text": "Veo entrar en el estudio a Mar\u00eda Eugenia Vidal, enseguida lo vamos a entrevistar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9212016644173767, "is_candidate": false}, {"start": 684.501, "end": 686.983, "text": "Gracias Javier por venir, por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8793264736999555, "is_candidate": false}, {"start": 686.983, "end": 692.666, "text": "Tengo una pregunta para Javier Millet que se le hace mucha gente dentro de la pol\u00edtica y fuera de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7845702028525181, "is_candidate": false}, {"start": 692.666, "end": 697.029, "text": "Uno a veces te escucha y dice, Hugo, este tipo tiene la posta, tiene la soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7531110249386814, "is_candidate": false}, {"start": 697.029, "end": 697.71, "text": "Ahora, despu\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9106630270297984, "is_candidate": false}, {"start": 698.689, "end": 704.791, "text": " Est\u00e1 la... no la pol\u00edtica, no la casta pol\u00edtica, que es otra cosa, la posibilidad de hacerlo, la pol\u00edtica como el arte de lo posible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6921698283751373, "is_candidate": false}, {"start": 704.791, "end": 715.613, "text": "Yo te pregunto, Javier, \u00bfvos conf\u00edas en que alg\u00fan proyecto tuyo va a ser aprobado por el Congreso o vas a ser un diputado testimonial?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7218437182998134, "is_candidate": false}, {"start": 715.613, "end": 718.134, "text": "Porque lo que planteas vos es muy dif\u00edcil de hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.746423367929216, "is_candidate": false}, {"start": 718.134, "end": 722.355, "text": "Yo te escucho y no digo que est\u00e9 mal, cada uno... las ideas se defienden.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8479672303500205, "is_candidate": false}, {"start": 722.355, "end": 726.636, "text": "Pero \u00bfc\u00f3mo vas a hacer para sacar los planes un d\u00eda para el otro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8603644462180099, "is_candidate": false}, {"start": 727.156, "end": 736.825, "text": " A ver, punto uno, o sea, falacia del hombre de paja que esto lo alimenta a la izquierda, digamos, yo jam\u00e1s dije que iba a sacar los planes de un d\u00eda para el otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27287080696346877, "is_candidate": true}, {"start": 736.825, "end": 749.638, "text": "Es decir, de hecho yo hablo de reformas de tres generaciones y una de las cosas que digo es que el tema de los planes sociales, el empleo p\u00fablico, entra en la segunda generaci\u00f3n de reformas en un contexto de crecimiento econ\u00f3mico donde", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2850520316792208, "is_candidate": true}, {"start": 750.338, "end": 762.612, "text": " las personas dejan los planes sociales, no se les quita los planes sociales, los dejan porque tiene trabajo, lo mismo que los empleados p\u00fablicos, un programa de retiro voluntario donde se van con una indemnizaci\u00f3n teniendo trabajo en el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28292193103737373, "is_candidate": true}, {"start": 762.612, "end": 771.762, "text": "Es decir, la idea nunca es abandonar la cuesti\u00f3n social porque no es solamente un problema de sustentabilidad, es decir que vos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30876757291718904, "is_candidate": true}, {"start": 772.863, "end": 778.268, "text": " logres cumplir la restricci\u00f3n presupuestaria intertemporal, o sea que podamos pagar las cuentas, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3545696355626924, "is_candidate": true}, {"start": 778.268, "end": 789.617, "text": "Sino que adem\u00e1s lo que es importante es que sea sostenible, porque si vos haces un programa que es indegerible socialmente, entonces est\u00e1s complicado porque, digamos, te cavaste la tumba solo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2846186837214677, "is_candidate": true}, {"start": 789.617, "end": 790.818, "text": "Bueno, y ahora, y despu\u00e9s...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8827180093790671, "is_candidate": false}, {"start": 792.639, "end": 798.423, "text": " Nosotros nos saludamos, vos sos muy amable en los pasillos, me mand\u00e1s saludos de parte de tu mam\u00e1, yo se los recib\u00fas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7954257475570763, "is_candidate": false}, {"start": 798.423, "end": 805.149, "text": "V\u00eda vos, o sea, hoy tengo suerte y me est\u00e1 mirando mi mam\u00e1 porque estoy en el pase con vos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7153723538081909, "is_candidate": false}, {"start": 805.149, "end": 809.852, "text": "Vos ten\u00e9s cierta conducta como personal, como autoritaria, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8627749647741136, "is_candidate": false}, {"start": 809.852, "end": 811.553, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de las puteadas, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.86318197721738, "is_candidate": false}, {"start": 811.553, "end": 812.034, "text": "Es como que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0544806007961125, "is_candidate": false}, {"start": 813.397, "end": 818.666, "text": " Media prepotente autoritaria o descalificadora de las ideas de los dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7628392497854958, "is_candidate": false}, {"start": 818.666, "end": 819.928, "text": "Tipo due\u00f1o de la verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8899322848646339, "is_candidate": false}, {"start": 819.928, "end": 822.031, "text": "\u00bfVos te reconoc\u00e9s en lo que yo te digo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7982943830393168, "is_candidate": false}, {"start": 822.031, "end": 823.373, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9162468032230945, "is_candidate": false}, {"start": 823.373, "end": 824.936, "text": "No, no creo que sea as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6044176890085637, "is_candidate": false}, {"start": 824.936, "end": 825.857, "text": "O sea, yo soy una persona...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5824486141804184, "is_candidate": false}, {"start": 826.709, "end": 827.77, "text": " apasionada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45979920773378924, "is_candidate": true}, {"start": 827.77, "end": 834.934, "text": "Es como si cuando vos vas a ver una \u00f3pera de Puccini, viste esos personajes de Puccini que tienen toda la polenta y son s\u00faper apasionados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26939018505577217, "is_candidate": true}, {"start": 834.934, "end": 840.458, "text": "Bueno, yo soy un enamorado de las ideas y estoy dispuesto a dar la pelea como sea, donde sea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37224967093060146, "is_candidate": true}, {"start": 840.458, "end": 843.24, "text": "Pero vos habl\u00e1s de personajes, eso es una escena.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9759429254527888, "is_candidate": false}, {"start": 843.24, "end": 850.965, "text": "Esto es la vida p\u00fablica y la verdad, si vos ofend\u00e9s a alguien, est\u00e1 bueno tal vez, si utilizaste un t\u00e9rmino inadecuado, disculparse o no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8762647656746806, "is_candidate": false}, {"start": 851.745, "end": 854.286, "text": " \u00bfLe pediste disculpas, por ejemplo, a Horacio Rodr\u00edguez Larreta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9125973293170005, "is_candidate": false}, {"start": 854.286, "end": 858.208, "text": "No importa que sea por la barbaridad... Es una barbaridad lo que dijiste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7254681337392674, "is_candidate": false}, {"start": 858.208, "end": 862.69, "text": "Bueno, lo que hago yo en mis redes sociales es un problema m\u00edo, ese es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36391550506668313, "is_candidate": true}, {"start": 862.69, "end": 869.673, "text": "Y el segundo punto... Perd\u00f3n, Javier, si vos est\u00e1s metido en la cosa p\u00fablica, no es un problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6176072741434728, "is_candidate": false}, {"start": 869.673, "end": 872.714, "text": "Pod\u00e9s estar sometido a discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6035613003446143, "is_candidate": false}, {"start": 872.714, "end": 875.255, "text": "Si a vos no te gusta c\u00f3mo yo me manejo en mis redes sociales...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4220207358527992, "is_candidate": true}, {"start": 875.315, "end": 876.275, "text": " Yo te lo pregunto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6960524419997125, "is_candidate": false}, {"start": 876.275, "end": 878.416, "text": "Es muy f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5905014368115113, "is_candidate": false}, {"start": 878.416, "end": 879.797, "text": "No mir\u00e1s mi Instagram y se acab\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6693488807977772, "is_candidate": false}, {"start": 879.797, "end": 881.057, "text": "Mir\u00e1 cu\u00e1l es el problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7245369274688744, "is_candidate": false}, {"start": 881.057, "end": 883.238, "text": "Se termin\u00f3 el problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6784864543062032, "is_candidate": false}, {"start": 883.238, "end": 884.999, "text": "Por supuesto que yo lo puedo hacer o no lo puedo hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8154826629484716, "is_candidate": false}, {"start": 884.999, "end": 887.42, "text": "Gracias por la sugerencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7520654370894735, "is_candidate": false}, {"start": 887.42, "end": 888.641, "text": "Voy a ver qu\u00e9 hago.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8325725613436387, "is_candidate": false}, {"start": 888.641, "end": 889.681, "text": "No es el problema ese.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8336760380580425, "is_candidate": false}, {"start": 889.681, "end": 891.722, "text": "El problema es la conducta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9453746522760567, "is_candidate": false}, {"start": 891.722, "end": 893.503, "text": "\u00bfY qu\u00e9 tiene que haber entonces?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5962982806748587, "is_candidate": false}, {"start": 893.503, "end": 897.785, "text": "\u00bfUna polic\u00eda que regule c\u00f3mo, digamos, nos tenemos que expresar unos y otros?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35657592822950446, "is_candidate": true}, {"start": 897.785, "end": 898.905, "text": "No, Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.03900612807956, "is_candidate": false}, {"start": 898.905, "end": 899.445, "text": "No me corras con eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6903419902311139, "is_candidate": false}, {"start": 901.346, "end": 904.909, "text": " Pero que lo resuelva el mercado, digamos, lo resuelve el mercado, Luis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5223736848233027, "is_candidate": false}, {"start": 904.909, "end": 907.732, "text": "El que no lo quiere mirar, no lo mira, y el que lo quiere mirar, lo mira.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5496261551196253, "is_candidate": false}, {"start": 907.732, "end": 923.166, "text": "Adem\u00e1s, hacer el foco sobre las formas, cuando yo estaba sobre el contenido se\u00f1alando la persecuci\u00f3n por parte del jefe de gobierno a los opositores, me parece mucho m\u00e1s grave eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30420204070597834, "is_candidate": true}, {"start": 923.166, "end": 926.789, "text": "Usar recursos p\u00fablicos para perseguir opositores me parece mucho m\u00e1s grave.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3222693881587789, "is_candidate": true}, {"start": 926.789, "end": 927.63, "text": "Javier, de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9289762925024182, "is_candidate": false}, {"start": 929.503, "end": 930.764, "text": " sin que te sulfures, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8539984698427662, "is_candidate": false}, {"start": 930.764, "end": 936.17, "text": "No, te digo, la cr\u00edtica pol\u00edtica est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6049515615244931, "is_candidate": false}, {"start": 936.17, "end": 937.171, "text": "Cuanto m\u00e1s fuerte mejor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.052332931408724, "is_candidate": false}, {"start": 937.171, "end": 941.215, "text": "El debate, yo creo que le ayuda al debate.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6893183749059779, "is_candidate": false}, {"start": 941.215, "end": 946.0, "text": "La descalificaci\u00f3n y adem\u00e1s que yo pongo el eje en una cosa o en la otra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7978991862021613, "is_candidate": false}, {"start": 946.0, "end": 948.663, "text": "Bueno, tus declaraciones tambi\u00e9n a veces son personales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7673846428687724, "is_candidate": false}, {"start": 949.603, "end": 954.364, "text": " A ver, de vuelta, hay una cuesti\u00f3n que son las formas y otra que son el fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3370617610489901, "is_candidate": true}, {"start": 954.364, "end": 962.306, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no discutimos en el fondo si que es el uso de recursos p\u00fablicos por parte de los que est\u00e1n en el Estado persiguiendo a opositores?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31207766638314605, "is_candidate": true}, {"start": 962.306, "end": 964.367, "text": "Discutamos todo, las formas y el fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9474123988708433, "is_candidate": false}, {"start": 964.367, "end": 978.63, "text": "Bueno, me parece que en t\u00e9rminos de orden de magnitudes el uso del aparato represivo del Estado para recolectar impuestos y perseguir opositores me parece mucho m\u00e1s grave que alguna palabra, alg\u00fan exabrupto en una red social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2722275426570031, "is_candidate": true}, {"start": 980.491, "end": 983.152, "text": " O no viste las redes sociales que son una cloaca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4149833233551752, "is_candidate": true}, {"start": 983.152, "end": 991.735, "text": "Hay una mejor versi\u00f3n de Javier Milei que es capaz de contener alg\u00fan rasgo emocional y utilizar algunas palabras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7599584455426234, "is_candidate": false}, {"start": 991.735, "end": 1003.54, "text": "Pero de vuelta, ustedes me reciben en esta casa hace largo tiempo y sin embargo yo no tengo ning\u00fan tipo de problemas en los vivos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3738481825945722, "is_candidate": true}, {"start": 1003.54, "end": 1006.581, "text": "\u00bfO tuve alguna vez alg\u00fan problema en un vivo con vos, Luis?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5182000124613323, "is_candidate": false}, {"start": 1006.581, "end": 1008.562, "text": "No, pero no es problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9074573940491757, "is_candidate": false}, {"start": 1008.562, "end": 1008.882, "text": "Para, para.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.01787824752942, "is_candidate": false}, {"start": 1009.082, "end": 1012.624, "text": " Ac\u00e1 no hay ning\u00fan problema, simplemente te se\u00f1al\u00e9 algo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8030345035748259, "is_candidate": false}, {"start": 1012.624, "end": 1015.325, "text": "Bueno, yo te estoy contestando sobre el uso de mis redes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4918516799686299, "is_candidate": true}, {"start": 1015.325, "end": 1019.567, "text": "El uso de mis redes es una cuesti\u00f3n m\u00eda y uso mis redes como diapositivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6385894356519818, "is_candidate": false}, {"start": 1019.567, "end": 1021.048, "text": "No perdamos m\u00e1s tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8747237670415605, "is_candidate": false}, {"start": 1021.048, "end": 1024.67, "text": "Se ve que no entendiste el... Ojal\u00e1 te sirva, si no entendiste est\u00e1 todo bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8896113973516407, "is_candidate": false}, {"start": 1024.93, "end": 1033.255, "text": " Bueno, digamos, pod\u00e9s mirar el track record m\u00edo en los \u00faltimos dos a\u00f1os en toda la televisi\u00f3n, y sin embargo no hay reacci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48009132725265113, "is_candidate": true}, {"start": 1033.255, "end": 1038.378, "text": "O sea, ahora, digamos, si me van a querer regular c\u00f3mo utilizo mis redes sociales, bueno, ok.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2866564801039836, "is_candidate": true}, {"start": 1038.378, "end": 1040.8, "text": "No conviertas todo en una cuesti\u00f3n de libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8491218586015321, "is_candidate": false}, {"start": 1041.12, "end": 1041.6, "text": " \u00bfC\u00f3mo que no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7037688364682635, "is_candidate": false}, {"start": 1041.6, "end": 1043.841, "text": "Todo es una cuesti\u00f3n de libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8452152632096877, "is_candidate": false}, {"start": 1043.841, "end": 1045.721, "text": "A ver, soy libertario, lo hice justamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5842129460417527, "is_candidate": false}, {"start": 1045.721, "end": 1047.261, "text": "La libertad es el centro de todos los puntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7612475670668517, "is_candidate": false}, {"start": 1047.261, "end": 1050.782, "text": "Yo, desde el punto de vista de los derechos individuales, soy m\u00e1s libertario que vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.772179886878971, "is_candidate": false}, {"start": 1050.782, "end": 1053.722, "text": "Lo dudo que seas m\u00e1s libertario que yo, pero no importa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5732232500265848, "is_candidate": false}, {"start": 1053.722, "end": 1056.443, "text": "As\u00ed es lo que quieras, as\u00ed es lo que se te d\u00e9 la gana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8996930638387036, "is_candidate": false}, {"start": 1056.443, "end": 1057.003, "text": "Era una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9146650030610656, "is_candidate": false}, {"start": 1057.003, "end": 1063.064, "text": "Y si pod\u00e9s contestarme esta pregunta, as\u00ed ganamos tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8758128729371963, "is_candidate": false}, {"start": 1063.064, "end": 1066.385, "text": "Ese gr\u00e1fico dec\u00eda que probablemente el viernes, antes de las elecciones,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8293682941886878, "is_candidate": false}, {"start": 1068.207, "end": 1073.209, "text": " se quedaba sin reservas, no como las medivos, como se miden de manera tradicional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7455865254546857, "is_candidate": false}, {"start": 1073.209, "end": 1080.373, "text": "\u00bfPuede haber una corrida cambiaria o un estallido del d\u00f3lar para arriba antes de las elecciones?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.790049840072984, "is_candidate": false}, {"start": 1080.373, "end": 1082.814, "text": "De hecho lo hay, Luis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4938929341966247, "is_candidate": true}, {"start": 1082.814, "end": 1094.099, "text": "A ver, vos ten\u00e9s 100% de brecha y ten\u00e9s una monta\u00f1a de regulaciones en el mercado de cambios que te hace ver a L\u00e9veres como un monte enano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23654024006708585, "is_candidate": true}, {"start": 1095.198, "end": 1096.339, "text": " Es decir, \u00bfqu\u00e9 quiere decir esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6690316866157321, "is_candidate": false}, {"start": 1096.339, "end": 1098.4, "text": "Que la demanda de dinero se te pulveriz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36861088027716493, "is_candidate": true}, {"start": 1098.4, "end": 1104.343, "text": "Es decir, el sistema est\u00e1 sostenido sobre un precio artificial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.375586925902359, "is_candidate": true}, {"start": 1104.343, "end": 1108.125, "text": "Y esto es la parte m\u00e1s grave, porque no es... bueno, la brecha est\u00e1 ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44599044596990844, "is_candidate": true}, {"start": 1108.125, "end": 1114.169, "text": "La brecha, digamos, de 100% tiene consecuencias macroecon\u00f3micas y sociales enormes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3137596767429478, "is_candidate": true}, {"start": 1114.169, "end": 1117.631, "text": "Eso significa que vos ten\u00e9s un exceso de demanda en el mercado de divisas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32291120734851986, "is_candidate": true}, {"start": 1118.251, "end": 1119.953, "text": " \u00bfCu\u00e1l es la consecuencia de ello?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3982848722502107, "is_candidate": true}, {"start": 1119.953, "end": 1125.278, "text": "Digamos, por ejemplo, que en el mercado de bonos el precio de los bonos es bajo, es decir, la tasa de inter\u00e9s est\u00e1 en las nubes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3334362093845259, "is_candidate": true}, {"start": 1125.278, "end": 1142.354, "text": "No s\u00f3lo eso, sino que significa que eso te impacta negativamente en el nivel de actividad, te impacta negativamente en el empleo, te impacta negativamente en el salario real y te hace aumentar el n\u00famero de pobres indigentes, es decir, que si el gobierno sigue inyectando pesos, aumentando el combustible de la brecha,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26689118053191496, "is_candidate": true}, {"start": 1143.095, "end": 1143.816, "text": " \u00bfCu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6342788049348735, "is_candidate": false}, {"start": 1143.816, "end": 1146.658, "text": "Que no te lo vas a poder sostener socialmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37658028976186864, "is_candidate": true}, {"start": 1146.658, "end": 1146.978, "text": "Entiendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8909442340527525, "is_candidate": false}, {"start": 1146.978, "end": 1158.908, "text": "Entonces, el d\u00eda que vos levant\u00e1s la olla a presi\u00f3n, porque te quedaste sin reserva, porque ten\u00e9s un problema de crisis pol\u00edtica, esto va a ser peor que el rodrigazo, porque el desequilibrio, o sea, es 10 a 1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28596511954397696, "is_candidate": true}, {"start": 1158.908, "end": 1160.048, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9 significa eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5586281682059615, "is_candidate": false}, {"start": 1160.048, "end": 1164.112, "text": "Que abajo de la alfombra hay 900% de inflaci\u00f3n escondida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42320239337441734, "is_candidate": true}, {"start": 1164.112, "end": 1164.812, "text": "Entiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9148081753040266, "is_candidate": false}, {"start": 1164.812, "end": 1166.574, "text": "Javier, muy agradecido por el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8322219195788607, "is_candidate": false}, {"start": 1166.574, "end": 1168.035, "text": "No, por favor, siempre un placer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40536520402784604, "is_candidate": true}, {"start": 1168.035, "end": 1169.576, "text": "Bueno, y de nuevo, haces lo que quieras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7925935068799239, "is_candidate": false}, {"start": 1171.699, "end": 1173.502, "text": " Anda libre por la vida, ning\u00fan problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8442295636414114, "is_candidate": false}, {"start": 1173.502, "end": 1174.404, "text": "Siempre libre en mi caso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7155821977647425, "is_candidate": false}, {"start": 1174.404, "end": 1174.885, "text": "Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.902218477473277, "is_candidate": false}], "Index": 116, "channel_id": "UCqz5tDLcGBJ5obqpSLSkiaQ", "channel": "MILEI PRESIDENTE", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MILEIPRESIDENTE", "id": "zrS6xZZbmoA", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=zrS6xZZbmoA", "title": "Javier Milei se cruza con Luis Majul: \"Yo hablo como se me da la gana\"- 26/09/21", "duration": 1199.0, "view_count": 179101.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}