{"segments": [{"start": 0.337, "end": 6.378, "text": " Bien, yo, en esta noche de invitados, voy a pedirle a Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.879328665777704, "is_candidate": false}, {"start": 6.378, "end": 10.439, "text": "Javier Milei se est\u00e1 saludando ah\u00ed con Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8443735856142013, "is_candidate": false}, {"start": 10.439, "end": 11.359, "text": "\u00bfQu\u00e9 momento?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0500697899979823, "is_candidate": false}, {"start": 11.359, "end": 16.341, "text": "Es un momento donde, para inmortalizarlo, no hay ni un solo fot\u00f3grafo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9067490964933648, "is_candidate": false}, {"start": 16.341, "end": 19.361, "text": "Evidentemente, la historia se pierde.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7916141390629086, "is_candidate": false}, {"start": 19.361, "end": 21.482, "text": "Est\u00e1 entrando Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8204135729435752, "is_candidate": false}, {"start": 21.482, "end": 22.422, "text": "Pas\u00e1 por ah\u00ed atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8580685814918869, "is_candidate": false}, {"start": 22.422, "end": 24.582, "text": "Javier Milei, estamos... Por adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.833075054782721, "is_candidate": false}, {"start": 24.582, "end": 26.183, "text": "Perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7093488941175082, "is_candidate": false}, {"start": 26.183, "end": 27.223, "text": "Pas\u00e1 sin miedo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8348022280131192, "is_candidate": false}, {"start": 27.683, "end": 27.883, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0724472914479315, "is_candidate": false}, {"start": 27.883, "end": 28.983, "text": "Buenas noches a todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7536669856064715, "is_candidate": false}, {"start": 28.983, "end": 33.485, "text": "Este es Javier Milei en vivo, y yo quiero recibirlo a Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8176620216219701, "is_candidate": false}, {"start": 33.485, "end": 35.705, "text": "Estate atento, porque tenemos un recibimiento para vos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.872048815319797, "is_candidate": false}, {"start": 35.705, "end": 42.808, "text": "Quiero mostrarte un video de lo que dijo Cristina cuando present\u00f3 las listas del Frente de Todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7874752605599662, "is_candidate": false}, {"start": 42.808, "end": 46.129, "text": "Para Javier Milei, con cari\u00f1o, Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7467649977306123, "is_candidate": false}, {"start": 46.129, "end": 47.429, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8375926316472461, "is_candidate": false}, {"start": 47.429, "end": 56.412, "text": "Pasando por la etapa de lo que podr\u00eda denominarse el menemismo, cada uno se tiene que hacer cargo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9185841520254129, "is_candidate": false}, {"start": 58.803, "end": 64.166, "text": " de nuestro partido, cuando fue tomado tambi\u00e9n por ideolog\u00edas o fuerzas liberales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9077958132464863, "is_candidate": false}, {"start": 64.166, "end": 69.328, "text": "Por eso cuando los liberales dicen, nunca gobernamos este pa\u00eds, vamos, che.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9887568537765152, "is_candidate": false}, {"start": 69.328, "end": 69.928, "text": "Vamos, che.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.112662665601546, "is_candidate": false}, {"start": 69.928, "end": 72.189, "text": "\u00bfC\u00f3mo que nunca gobernaron?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9128705237983386, "is_candidate": false}, {"start": 72.189, "end": 73.51, "text": "\u00bfC\u00f3mo que nunca gobernaron?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9181027188792471, "is_candidate": false}, {"start": 73.51, "end": 76.011, "text": "Quiere a caballo, quiere un mont\u00f3n de cosas en este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9560931842935243, "is_candidate": false}, {"start": 76.011, "end": 77.731, "text": "Vamos, che.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0966573595195594, "is_candidate": false}, {"start": 77.731, "end": 87.776, "text": "H\u00e1ganse cargo cada uno y cada una de las fuerzas pol\u00edticas y de las ideas que hubo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8240377676943723, "is_candidate": false}, {"start": 87.776, "end": 87.976, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1139109718112978, "is_candidate": false}, {"start": 90.893, "end": 106.017, "text": " vos sos candidato por libertad, la libertad avanza, con el de L\u00f3pez Murphy, pero lo importante ahora... L\u00f3pez Murphy va a la interna, participa de la... L\u00f3pez Murphy est\u00e1 adentro de la... GPS Miley, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 entonces?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7135828720630244, "is_candidate": false}, {"start": 106.017, "end": 111.738, "text": "Nosotros somos un espacio paralelo, que decidimos competir por fuera del sistema contra, digamos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3575939517187835, "is_candidate": true}, {"start": 112.877, "end": 116.02, "text": " las grandes maquinarias, o sea, una cosa por afuera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48438914533167765, "is_candidate": true}, {"start": 116.02, "end": 116.88, "text": "Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8693101897215946, "is_candidate": false}, {"start": 116.88, "end": 117.261, "text": "Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9604010184859738, "is_candidate": false}, {"start": 117.261, "end": 118.201, "text": "Volvemos ahora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8591169902257993, "is_candidate": false}, {"start": 118.201, "end": 120.403, "text": "Video, una apelaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6013922282535997, "is_candidate": false}, {"start": 120.403, "end": 125.307, "text": "Por favor, digamos, a m\u00ed con los socialistas, ni los de malos modales ni los de buenos modales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38628167941367175, "is_candidate": true}, {"start": 125.307, "end": 127.108, "text": "L\u00f3pez Murphy es socialista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9846853450124575, "is_candidate": false}, {"start": 127.108, "end": 130.811, "text": "Bueno, \u00e9l decidi\u00f3 estar dentro del socialismo de buenos modales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3926784288871247, "is_candidate": true}, {"start": 130.811, "end": 131.292, "text": "No es mi caso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.725730729488873, "is_candidate": false}, {"start": 132.185, "end": 135.027, "text": " Bien, pero espera, vamos al video y volvemos a eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8745058424731078, "is_candidate": false}, {"start": 135.027, "end": 140.711, "text": "Ah\u00ed hay una apelaci\u00f3n de Cristina a... Los Liberales estuvieron, el gobierno recuerda en Cavallo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7916607739732366, "is_candidate": false}, {"start": 140.711, "end": 151.558, "text": "Tal vez ellos admitieron que atr\u00e1s hab\u00eda un se\u00f1or que es el presidente que estaba en listas Cavallistas y ella misma fue una Cavallista dicha adem\u00e1s por el propio Domingo Felipe Cavallo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7508960187659182, "is_candidate": false}, {"start": 151.558, "end": 153.239, "text": "Bueno, por eso, vamos por partes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3822607767381174, "is_candidate": true}, {"start": 153.239, "end": 156.982, "text": "Lo primero es que habr\u00eda que explicarle a la se\u00f1ora Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3745289022270234, "is_candidate": true}, {"start": 158.16, "end": 165.987, "text": " que el periodo m\u00e1s dorado de la historia argentina, en lo econ\u00f3mico, est\u00e1 ligado al liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4046531462500702, "is_candidate": true}, {"start": 165.987, "end": 180.639, "text": "Cuando el proyecto de Juan Bautista Alberdi, de la Constituci\u00f3n de 1853, se puso en funcionamiento en 1860, en 35 a\u00f1os, Argentina, de ser un pa\u00eds de b\u00e1rbaros, se convirti\u00f3 en la primer potencia mundial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3240921897794693, "is_candidate": true}, {"start": 180.639, "end": 182.2, "text": "Dato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8404385492095221, "is_candidate": false}, {"start": 182.2, "end": 187.024, "text": "Con lo cual, digamos, los a\u00f1os m\u00e1s importantes y de mejor progreso del pa\u00eds se dieron", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27147957794766375, "is_candidate": true}, {"start": 188.092, "end": 189.773, "text": " bajo el liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5327044892960999, "is_candidate": false}, {"start": 189.773, "end": 201.14, "text": "No solo eso, la decadencia argentina empieza cuando a partir de la d\u00e9cada de 1910, a mediados, se empieza a abrazar sustanciales dosis de socialismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2862627663975188, "is_candidate": true}, {"start": 201.14, "end": 205.723, "text": "Y ah\u00ed comienza la gran decadencia argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3414974878699085, "is_candidate": true}, {"start": 205.723, "end": 208.865, "text": "No solo eso, hay que recordarle, se\u00f1ora Cristina, vos lo has dicho muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5705060169943108, "is_candidate": false}, {"start": 208.865, "end": 209.486, "text": "\u00bfA qu\u00e9 te refieres?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9210936013911494, "is_candidate": false}, {"start": 209.486, "end": 210.386, "text": "\u00bfCon qu\u00e9 socialismo en 1910?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8841783546478172, "is_candidate": false}, {"start": 212.123, "end": 216.205, "text": " A ver, la llegada de Irigoyen es una llegada... Iba a decir, \u00bfme estabas refiriendo a Irigoyen?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5987415305026361, "is_candidate": false}, {"start": 216.205, "end": 217.726, "text": "S\u00ed, claro, obvio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7360697981004136, "is_candidate": false}, {"start": 217.726, "end": 224.529, "text": "O sea, hubo un respiro con el gobierno de Alvear y despu\u00e9s volvi\u00f3 Irigoyen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31285585064559795, "is_candidate": true}, {"start": 224.529, "end": 225.97, "text": "Despu\u00e9s vino el fascismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5045389300681395, "is_candidate": false}, {"start": 227.067, "end": 232.476, "text": " O sea, el fascismo de dos patas, despu\u00e9s el fascismo de tres patas, despu\u00e9s toda la decadencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24148605578070248, "is_candidate": true}, {"start": 232.476, "end": 235.521, "text": "Si entramos a la pandemia estando 70, hoy estamos 120.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3893243780190876, "is_candidate": true}, {"start": 235.521, "end": 241.931, "text": "Hoy el PBI per c\u00e1pita de Argentina al tipo de cambio paralelo, que es el que hay, que es el verdadero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26058925066300176, "is_candidate": true}, {"start": 242.883, "end": 246.345, "text": " Tenemos un PIB per c\u00e1pita menor que el de Paraguay.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3840973697978338, "is_candidate": true}, {"start": 246.345, "end": 249.547, "text": "O sea, Argentina es furg\u00f3n de cola en Am\u00e9rica Latina hoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3263743794140672, "is_candidate": true}, {"start": 249.547, "end": 256.971, "text": "Con lo cual, el proceso de decadencia argentina es monstruoso y justamente se dio eso como consecuencia", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3546225688369101, "is_candidate": true}, {"start": 258.522, "end": 259.262, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9761587485339074, "is_candidate": false}, {"start": 259.262, "end": 260.943, "text": "De alejarnos de la sede de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4139800131062775, "is_candidate": true}, {"start": 260.943, "end": 262.124, "text": "Otro tema m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5654817171923332, "is_candidate": false}, {"start": 262.124, "end": 272.11, "text": "Cristina era una gran defensora de la gesti\u00f3n de Cavallo y me parece muy bien, digamos, porque el \u00faltimo proceso de crecimiento genuino que tuvo Argentina fue durante la d\u00e9cada de los 90.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34375141800973696, "is_candidate": true}, {"start": 272.11, "end": 279.093, "text": "De hecho, Argentina dej\u00f3 de crecer genuinamente a partir de agosto de 1998, cuando Argentina es impactada por la crisis rusa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4605329085499368, "is_candidate": true}, {"start": 282.467, "end": 293.797, "text": " despu\u00e9s viene toda la ca\u00edda de la convertibilidad, y despu\u00e9s vienen lo que se llaman las recuperaciones c\u00edclicas, o lo que los economistas le decimos vulgarmente el rebote del gato muerto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33024573896639664, "is_candidate": true}, {"start": 293.797, "end": 305.328, "text": "Y es m\u00e1s, el propio Domingo Felipe Cavallo, a pesar de que yo considero que es el mejor ministro de Econom\u00eda de toda la historia argentina, no es liberal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2862398783858291, "is_candidate": true}, {"start": 305.328, "end": 307.049, "text": "Lo que hizo fue reformas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6329399152251338, "is_candidate": false}, {"start": 308.002, "end": 308.383, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9440114408947616, "is_candidate": false}, {"start": 308.383, "end": 314.916, "text": "Promercado, porque, digamos, hay b\u00e1sicos, o sea, a vos te puede gustar volar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.387784739467504, "is_candidate": true}, {"start": 315.968, "end": 320.492, "text": " Pero no dec\u00eds que se suspende la ley de la gravedad por ley y te vas y te tir\u00e1s de un piso 50.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2747337204325837, "is_candidate": true}, {"start": 320.492, "end": 325.837, "text": "Vas a terminar hecho, digamos, una, no s\u00e9, un bien finito vas a quedar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3295518223955588, "is_candidate": true}, {"start": 325.837, "end": 338.669, "text": "Javier, hay alguna entrevista que le\u00ed en donde plante\u00e1s algo, porque hasta ahora venimos con un diagn\u00f3stico, por supuesto, es tu diagn\u00f3stico y es muy respetable, y ahora viene el tratamiento, que es donde se diferencian", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7534038678023451, "is_candidate": false}, {"start": 339.79, "end": 342.851, "text": " claramente los espacios pol\u00edticos y las ideas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7371625860952482, "is_candidate": false}, {"start": 342.851, "end": 350.373, "text": "Vos dijiste que se puede bajar el gasto p\u00fablico sin echar a un solo empleado p\u00fablico y sin sacar un solo plan social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7665050767815201, "is_candidate": false}, {"start": 350.373, "end": 351.193, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7254661041099076, "is_candidate": false}, {"start": 351.193, "end": 351.973, "text": "\u00bfC\u00f3mo se hace?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.988554201935929, "is_candidate": false}, {"start": 351.973, "end": 360.075, "text": "Bueno, de hecho, vos ten\u00e9s un estudio del BID que trata la ineficiencia t\u00e9cnica del gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3790547468785621, "is_candidate": true}, {"start": 360.075, "end": 368.577, "text": "Dicho informe muestra que la peor regi\u00f3n del mundo es Am\u00e9rica Latina, con una ineficiencia t\u00e9cnica del gasto de 4,4 por ciento del PBI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3411642962987158, "is_candidate": true}, {"start": 369.421, "end": 370.842, "text": " Argentina tiene 7,2.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41820912881946515, "is_candidate": true}, {"start": 370.842, "end": 372.522, "text": "Es un esc\u00e1ndalo de ineficiencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43044357698795077, "is_candidate": true}, {"start": 372.522, "end": 373.202, "text": "\u00bfRole playing?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0642415470848168, "is_candidate": false}, {"start": 373.202, "end": 376.044, "text": "No, pero hay algo peor todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37690776525209224, "is_candidate": true}, {"start": 376.044, "end": 382.246, "text": "De esos 7,2, hay cinco puntos que el Bit lo llama filtraciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28282998894698497, "is_candidate": true}, {"start": 382.246, "end": 382.826, "text": "Choreo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5931277301639631, "is_candidate": false}, {"start": 382.826, "end": 387.708, "text": "Bien, ac\u00e1 te paso un fibr\u00f3n, un rojo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7981374924308315, "is_candidate": false}, {"start": 389.408, "end": 391.109, "text": " y una regla y ten\u00e9s la planilla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7089604123591016, "is_candidate": false}, {"start": 391.109, "end": 392.83, "text": "Empez\u00e1 a tachar gastos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8720898338952743, "is_candidate": false}, {"start": 392.83, "end": 394.831, "text": "Roll Plane son ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8321354572713687, "is_candidate": false}, {"start": 394.831, "end": 400.815, "text": "Bien, lo primero que yo har\u00eda es... Ten\u00e9 en cuenta, una cosa es como el mundo deber\u00eda ser y otra cosa es como el mundo es.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5839565505788651, "is_candidate": false}, {"start": 400.815, "end": 403.157, "text": "Ah\u00ed est\u00e1n todos los empleados, digamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47412086249089846, "is_candidate": true}, {"start": 403.157, "end": 405.058, "text": "La Argentina real te est\u00e1 mirando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7796199842438134, "is_candidate": false}, {"start": 405.058, "end": 408.76, "text": "Por eso, eso es una discusi\u00f3n que tengo regularmente y me encanta que me la plante\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4183522418325961, "is_candidate": true}, {"start": 409.766, "end": 427.998, "text": " Por ejemplo, lo primero que eliminar\u00eda de cuajo ser\u00eda la obra p\u00fablica, que es el gran choreo p\u00fablico, es el gran robo de los pol\u00edticos, y en ese caso lo que propondr\u00eda es ir a un r\u00e9gimen de iniciativa privada a la chilena, de modo tal que el dinero deje de pasar por las porosas manos de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2617075141336176, "is_candidate": true}, {"start": 427.998, "end": 433.802, "text": "Otra cosa que tambi\u00e9n propongo, en lo que se llaman las reformas de primera generaci\u00f3n, que tiene que ver con la reforma del Estado,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3443422629209256, "is_candidate": true}, {"start": 434.757, "end": 440.841, "text": " Otra cosa que propongo es eliminar las transferencias discrecionales, tanto de naci\u00f3n a provincia como de provincia a municipio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36102889428343565, "is_candidate": true}, {"start": 440.841, "end": 443.283, "text": "Otra gran fuente de choreo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5089819056485843, "is_candidate": false}, {"start": 443.283, "end": 454.51, "text": "No solo eso, tambi\u00e9n lo que propongo es la eliminaci\u00f3n de cuajo de los subsidios econ\u00f3micos, pero yendo a una recalibraci\u00f3n de los contratos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3760476133204832, "is_candidate": true}, {"start": 454.51, "end": 457.452, "text": "\u00bfCu\u00e1l fue el gran error de Aranguren durante su gesti\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3598063852863497, "is_candidate": true}, {"start": 457.452, "end": 461.094, "text": "Bosch se encontr\u00f3 con un desequilibrio tarifario de 15 a 1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3326627554169057, "is_candidate": true}, {"start": 463.671, "end": 465.972, "text": " Aranguren lo hizo gradual y mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5107166237874428, "is_candidate": false}, {"start": 465.972, "end": 468.012, "text": "Y vos lo pod\u00e9s hacer de shock y bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39743363895867145, "is_candidate": true}, {"start": 468.012, "end": 468.512, "text": "\u00bfC\u00f3mo es esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7602688584718962, "is_candidate": false}, {"start": 468.512, "end": 476.194, "text": "Pero mir\u00e1 que cuando quiso hacer eso Aranguren tuvo mucho l\u00edo con compa\u00f1\u00edas petroleras argentinas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7924007704220148, "is_candidate": false}, {"start": 476.194, "end": 479.875, "text": "A ver, \u00bfno les gustaron que les bajen el precio del gas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5830467798074026, "is_candidate": false}, {"start": 479.875, "end": 488.037, "text": "En uno de mis 16 libros est\u00e1 explicado punto por punto c\u00f3mo se hace.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.377806012491259, "is_candidate": true}, {"start": 488.037, "end": 489.517, "text": "Son 150 hojas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5727032193161579, "is_candidate": false}, {"start": 489.517, "end": 491.138, "text": "Si quer\u00e9s lo explico ahora, son tres horas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47928126504980895, "is_candidate": true}, {"start": 491.138, "end": 492.858, "text": "Pero no importa, lo voy a hacer f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3682557415308918, "is_candidate": true}, {"start": 494.07, "end": 497.391, "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que... vos ten\u00edas un desequilibrio de 15 a 1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40034126277596693, "is_candidate": true}, {"start": 497.391, "end": 498.392, "text": "\u00bfQu\u00e9 hizo Aranguren?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4271631895695247, "is_candidate": true}, {"start": 498.392, "end": 503.473, "text": "Aranguren en el primer a\u00f1o intent\u00f3 subir las tarifas 400%, o sea, las multiplic\u00f3 por 5.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28493720270872835, "is_candidate": true}, {"start": 503.473, "end": 507.115, "text": "O sea, en tres a\u00f1os \u00e9l quer\u00eda eliminar todo el problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3049481847486174, "is_candidate": true}, {"start": 507.115, "end": 508.135, "text": "\u00bfVos, primero, qu\u00e9...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5273245835408951, "is_candidate": false}, {"start": 509.255, "end": 510.796, "text": " \u00bfCu\u00e1ndo te das cuenta que lo hizo mal?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3761893712604363, "is_candidate": true}, {"start": 510.796, "end": 514.719, "text": "Porque le pidieron la RTI y no la ten\u00eda, la revisi\u00f3n tarifaria integral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3710750267181152, "is_candidate": true}, {"start": 514.719, "end": 534.291, "text": "Vos lo que le ten\u00e9s que cumplir a una empresa es lo que se llama ecuaci\u00f3n econ\u00f3mica financiera del contrato, es que todos los ingresos que vos vas a recibir a lo largo de la concesi\u00f3n, te alcance para cubrir todos tus costos, donde dentro de esos costos est\u00e1n los fiscales y el costo de capital, ya sea pagar la deuda y pagarle el retorno a los accionistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.254239655918696, "is_candidate": true}, {"start": 534.291, "end": 534.792, "text": "Wait a minute.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7867314558667281, "is_candidate": false}, {"start": 536.072, "end": 543.896, "text": " En ese contexto, vos no necesit\u00e1s subir toda la tarifa hoy, vos lo que necesit\u00e1s es acomodar la ecuaci\u00f3n financiera del contrato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3386392338818387, "is_candidate": true}, {"start": 543.896, "end": 550.379, "text": "Entonces, por ejemplo, en uno de estos libros que yo te menciono, vos pod\u00edas subir la tarifa toda en un a\u00f1o 100%,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35992718635775056, "is_candidate": true}, {"start": 553.153, "end": 554.773, "text": " No, 400, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5217667237251491, "is_candidate": false}, {"start": 554.773, "end": 563.297, "text": "Y con eso, reacomodando el resto del contrato, te alcanzaba para eliminar de cuajo los subsidios econ\u00f3micos que en ese momento eran 5 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40647282358781367, "is_candidate": true}, {"start": 563.297, "end": 564.217, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9644475078941785, "is_candidate": false}, {"start": 564.217, "end": 567.419, "text": "Se\u00f1ores y se\u00f1oras, \u00bfquieren preguntarle a...?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8114614172623679, "is_candidate": false}, {"start": 567.419, "end": 569.519, "text": "Est\u00e1 en vivo Javier Milei, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9196818650299997, "is_candidate": false}, {"start": 569.519, "end": 571.32, "text": "\u00bfQuieren preguntarle c\u00f3mo har\u00eda...?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7465879015895267, "is_candidate": false}, {"start": 571.32, "end": 572.481, "text": "Preg\u00fantenle libremente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8193695235337153, "is_candidate": false}, {"start": 572.481, "end": 577.743, "text": "Estaba pensando... Usted hablaba del gasto en la obra p\u00fablica, que es del 5% m\u00e1s o menos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8133174607703424, "is_candidate": false}, {"start": 578.297, "end": 582.201, "text": " No, no, la obra p\u00fablica, digamos, es dos y medio el PBI, tres puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39098945019809395, "is_candidate": true}, {"start": 582.201, "end": 584.202, "text": "Pero el gasto social es mucho m\u00e1s grande.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8970402088130163, "is_candidate": false}, {"start": 584.202, "end": 586.464, "text": "\u00bfNo es ese el gran problema?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8545732242483302, "is_candidate": false}, {"start": 586.464, "end": 589.447, "text": "No, vos ten\u00e9s varios problemas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44420026576757354, "is_candidate": true}, {"start": 589.447, "end": 595.893, "text": "El gran problema argentino, uno de los grandes problemas argentinos, por ejemplo, es el sistema previsional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4224502473221715, "is_candidate": true}, {"start": 595.893, "end": 601.638, "text": "Vos ten\u00e9s un d\u00e9ficit, solamente el sistema previsional te genera tres puntos de d\u00e9ficit en t\u00e9rminos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3402675199493156, "is_candidate": true}, {"start": 602.813, "end": 607.897, "text": " Y la verdad que lo que est\u00e1 haciendo el actual gobierno con los jubilados es criminal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3565450478473059, "is_candidate": true}, {"start": 607.897, "end": 620.728, "text": "El a\u00f1o pasado, por no tocarse sus privilegios de casta, perjudicaron a los jubilados en 150 mil millones de pesos, que lo podr\u00edan haber obtenido solo con tocarse 10% el gasto de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30420522681225715, "is_candidate": true}, {"start": 620.728, "end": 628.094, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de eso, que este a\u00f1o la inflaci\u00f3n ya viene viajando arriba del 50 y las jubilaciones en el 36, los est\u00e1n aniquil\u00e1ndolos por el jubilado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34494494243132945, "is_candidate": true}, {"start": 629.219, "end": 629.959, "text": " \u00bfPero qu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4793653002412468, "is_candidate": true}, {"start": 629.959, "end": 633.14, "text": "O sea, vos ten\u00e9s esa reforma, vos ten\u00e9s que hacer esa reforma.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4378688623803131, "is_candidate": true}, {"start": 633.14, "end": 635.66, "text": "Pero eso es lo que yo llamo una reforma de segunda generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48427089496105846, "is_candidate": true}, {"start": 635.66, "end": 640.561, "text": "Esa reforma vos la pod\u00e9s hacer con crecimiento econ\u00f3mico para no vulnerar derechos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3818720876398942, "is_candidate": true}, {"start": 640.561, "end": 643.762, "text": "Ejemplo, \u00bfpor qu\u00e9, digamos, en la primera generaci\u00f3n vos ten\u00e9s que hacer esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3653864664506118, "is_candidate": true}, {"start": 643.762, "end": 650.163, "text": "Reformar el Estado, bajar gasto p\u00fablico para poder bajar impuestos, porque si no te explota por una crisis fiscal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25626149400458653, "is_candidate": true}, {"start": 650.163, "end": 654.404, "text": "Reformar el sistema laboral, hacerlo flexible, pero hacia adelante, porque vos ten\u00e9s 6 millones de personas que hoy", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44494314908223453, "is_candidate": true}, {"start": 655.168, "end": 657.068, "text": " trabajan en el mercado informal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4646695445970016, "is_candidate": true}, {"start": 657.068, "end": 659.249, "text": "Javier, d\u00e9jame hacer un punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7949446738313333, "is_candidate": false}, {"start": 659.249, "end": 664.95, "text": "No, pero vos enumer\u00e1s y uno conoce el qu\u00e9, en general, de tu discurso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7165512619859997, "is_candidate": false}, {"start": 664.95, "end": 667.61, "text": "Yo tengo muchas preguntas sobre el c\u00f3mo har\u00edas pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8287233805195723, "is_candidate": false}, {"start": 667.61, "end": 671.031, "text": "Est\u00e1 bien, pero estoy explicando c\u00f3mo se hace para que no estalle.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42554387454700937, "is_candidate": true}, {"start": 671.031, "end": 673.211, "text": "Es decir, la pregunta que me hizo es excelente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.524861493950445, "is_candidate": false}, {"start": 673.211, "end": 674.612, "text": "S\u00ed, est\u00e1 muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4919483024363507, "is_candidate": true}, {"start": 674.612, "end": 676.592, "text": "Bueno, es lo que estoy explicando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5603145786786459, "is_candidate": false}, {"start": 676.592, "end": 681.573, "text": "Y lo tercero, en las reformas de primera generaci\u00f3n, es abrir la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4348333776510557, "is_candidate": true}, {"start": 681.573, "end": 682.533, "text": "Eso es lo que te genera", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5241877201761104, "is_candidate": false}, {"start": 683.603, "end": 694.127, "text": " Es un conjunto de elementos que vos durante 15 a\u00f1os vas a crecer muy fuertemente, te va a permitir acumulaci\u00f3n de capital y esas inversiones van a ser intensivas en trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3854892270634884, "is_candidate": true}, {"start": 694.127, "end": 696.387, "text": "Al tener mayor intensidad de trabajo, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3624672087276142, "is_candidate": true}, {"start": 696.387, "end": 700.749, "text": "Te van ingresando gente de las que est\u00e1n afuera del sistema y a mayores salarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34954986292432766, "is_candidate": true}, {"start": 700.749, "end": 706.271, "text": "Eso lo que te permite es poner en caja el sistema previsional sin violentar los derechos actuales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3021089817972986, "is_candidate": true}, {"start": 706.271, "end": 708.812, "text": "Es decir, para que no sea un problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5308036215929461, "is_candidate": false}, {"start": 708.812, "end": 710.912, "text": "Lo mismo puedes hacer con la racionalizaci\u00f3n del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5262910032190882, "is_candidate": false}, {"start": 710.912, "end": 712.553, "text": "Yo puedo hacer en la segunda...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5821896381464079, "is_candidate": false}, {"start": 713.353, "end": 719.338, "text": " generaci\u00f3n, una racionalizaci\u00f3n del Estado, donde lo hago v\u00eda retiros voluntarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35247039805140434, "is_candidate": true}, {"start": 719.338, "end": 726.543, "text": "Entonces vos te vas del Estado con una indemnizaci\u00f3n y con un trabajo, pero eso solo lo pod\u00e9s hacer cuando la econom\u00eda est\u00e1 creciendo fuertemente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3775832097124957, "is_candidate": true}, {"start": 726.543, "end": 734.529, "text": "Es decir, si uno no respeta estos problemas de secuencialidades, lo que vas a tener es una crisis social enorme que te va a estallar en la cara.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2914990146463955, "is_candidate": true}, {"start": 734.529, "end": 737.131, "text": "Te hago un ejemplo t\u00edpico de esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.585671442010038, "is_candidate": false}, {"start": 737.131, "end": 738.972, "text": "D\u00e9jame una cosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7640206374470602, "is_candidate": false}, {"start": 738.972, "end": 739.673, "text": "Vas a completar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8946029336731901, "is_candidate": false}, {"start": 741.45, "end": 750.6, "text": " Todo esto que vos escribiste y sobre lo cual est\u00e1s documentado y tus ideas, \u00bflas peloteaste con gremios, con empresarios?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7682581044650172, "is_candidate": false}, {"start": 750.6, "end": 752.362, "text": "\u00bfQu\u00e9 recepci\u00f3n vas teniendo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8958652003083546, "is_candidate": false}, {"start": 752.362, "end": 754.664, "text": "\u00bfQu\u00e9 viabilidad tiene lo que vos plante\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.718701708959482, "is_candidate": false}, {"start": 754.664, "end": 757.908, "text": "Mir\u00e1, digamos... \u00bfHablaste con, no s\u00e9, con alguien de la CGT?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7390493559826921, "is_candidate": false}, {"start": 757.908, "end": 760.911, "text": "Decir, oye, necesitamos reformar leyes laborales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8154855842982831, "is_candidate": false}, {"start": 760.911, "end": 762.733, "text": "Vamos por partes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47183411896001315, "is_candidate": true}, {"start": 762.733, "end": 763.354, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7018192904748229, "is_candidate": false}, {"start": 764.552, "end": 769.014, "text": " Lo que yo se\u00f1alo est\u00e1 avalado, en primer lugar, por la teor\u00eda econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34773169346496857, "is_candidate": true}, {"start": 769.014, "end": 770.934, "text": "Segundo, est\u00e1 avalado por la evidencia emp\u00edrica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3512825004638629, "is_candidate": true}, {"start": 770.934, "end": 773.215, "text": "Es decir, los pa\u00edses que hacen esto les va bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41931872154150074, "is_candidate": true}, {"start": 773.215, "end": 775.096, "text": "Es decir, el mejor ejemplo es Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4767693982766137, "is_candidate": true}, {"start": 775.096, "end": 781.218, "text": "Y tercero, yo interact\u00fao con much\u00edsimos agentes de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3810497770147526, "is_candidate": true}, {"start": 781.218, "end": 782.018, "text": "Vos f\u00edjate esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5222051315780796, "is_candidate": false}, {"start": 784.033, "end": 789.677, "text": " En una situaci\u00f3n, digamos, a m\u00ed se me vio en una marcha que se la llamaba la marcha de Moyano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.334106959528799, "is_candidate": true}, {"start": 789.677, "end": 794.059, "text": "Si hay una foto tuya, bueno, te pegaron mucho con eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7252972652651579, "is_candidate": false}, {"start": 794.059, "end": 795.8, "text": "Bueno, digamos, no importa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7225326968141561, "is_candidate": false}, {"start": 795.8, "end": 797.822, "text": "Pero el motivo es por qu\u00e9 yo estuve en esa marcha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48803300058229915, "is_candidate": true}, {"start": 799.029, "end": 805.272, "text": " El motivo era porque el gobierno anterior quer\u00eda eliminar la cl\u00e1usula gatillo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2961980844541007, "is_candidate": true}, {"start": 805.272, "end": 816.136, "text": "La cl\u00e1usula gatillo fue dise\u00f1ada por m\u00ed y era un mecanismo, como vos ten\u00edas alta inflaci\u00f3n y bajarla, la verdad que no es tan f\u00e1cil acertarle, entonces \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2837179965432859, "is_candidate": true}, {"start": 816.136, "end": 818.257, "text": "Era un mecanismo por el cual si vos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37183153303773764, "is_candidate": true}, {"start": 819.117, "end": 824.7, "text": " te ibas con m\u00e1s inflaci\u00f3n, le permit\u00eda a los trabajadores se ajustar y no tener p\u00e9rdida social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32947587319413985, "is_candidate": true}, {"start": 824.7, "end": 830.063, "text": "Y eso permit\u00eda que no tuvieran un impacto negativo las empresas y no penalizar el empleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3504878233438754, "is_candidate": true}, {"start": 830.063, "end": 833.886, "text": "Entonces, \u00bfsabes qui\u00e9nes fueron los que m\u00e1s festejaron la cl\u00e1usula gatillo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4210959218425494, "is_candidate": true}, {"start": 833.886, "end": 836.727, "text": "Y la que m\u00e1s despu\u00e9s la defendieron, los propios sindicalistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41590099032185723, "is_candidate": true}, {"start": 836.727, "end": 838.668, "text": "Bien, reforma laboral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6942958360340782, "is_candidate": false}, {"start": 838.668, "end": 840.109, "text": "Te lo puedo contar hasta con un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5866487077921556, "is_candidate": false}, {"start": 840.109, "end": 840.95, "text": "Pero lo s\u00e9, pero par\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9475789632272176, "is_candidate": false}, {"start": 841.61, "end": 851.359, "text": " D\u00e9jame, d\u00e9jame guiarte, porque vos ten\u00e9s muchas cosas para decir y nosotros estamos como muy obsesionados en este programa, porque muchos plantean lo de las reformas estructurales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7068573739117523, "is_candidate": false}, {"start": 851.359, "end": 861.249, "text": "S\u00ed, es muy interesante, igual yo digo, estoy participando por un cargo, digamos, o sea, en el legislativo, no en el electivo, pero yo digo, o sea, yo lo puedo hacer porque digo, o sea, digo, me dedico a eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3577983509682222, "is_candidate": true}, {"start": 861.249, "end": 862.069, "text": "Bien, entonces...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9275293606314214, "is_candidate": false}, {"start": 862.97, "end": 870.392, "text": " \u00bfC\u00f3mo imaginas una conversaci\u00f3n con Moyano, con Daer, con alguien importante de gremios sobre reformas laborales?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7837087809250863, "is_candidate": false}, {"start": 870.392, "end": 879.075, "text": "Pero mir\u00e1 que interesante, digamos que todos los gremios en esa marcha estaban defendiendo algo que hab\u00eda dise\u00f1ado yo, que era la cl\u00e1usula gatillo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3741674098105935, "is_candidate": true}, {"start": 879.075, "end": 883.157, "text": "Es decir, el gran error es estigmatizar sectores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44469134605779126, "is_candidate": true}, {"start": 883.157, "end": 889.859, "text": "O sea, \u00bfpor qu\u00e9, digamos, o sea... A ver, \u00bfustedes creen que a los sindicalistas les hace gracia que haya 6 millones de personas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36568715945701546, "is_candidate": true}, {"start": 890.723, "end": 891.744, "text": " en el mercado informal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6239341803938772, "is_candidate": false}, {"start": 891.744, "end": 893.645, "text": "Pero nadie habla de eso, Javier.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9514897633106811, "is_candidate": false}, {"start": 893.645, "end": 909.598, "text": "Porque la gente tiene miedo, porque hay, digamos, un discurso, digamos, que se le ha lavado el cerebro a la gente con determinadas consignas y, no s\u00e9, victorias sociales o cosas por el estilo, que lo \u00fanico que hacen es", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27218110157974573, "is_candidate": true}, {"start": 910.417, "end": 921.264, "text": " matarte es decir que en realidad la por ejemplo las leyes laborales que quieren proteger a los trabajadores lo que hace que genera m\u00e1s desempleo porque por ejemplo vos haces que sea imposible", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29785634559824603, "is_candidate": true}, {"start": 922.381, "end": 924.462, "text": " despedir a alguien, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5294676005078964, "is_candidate": false}, {"start": 924.462, "end": 926.342, "text": "Bueno, ok, es imposible despedir a alguien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4324482219646063, "is_candidate": true}, {"start": 926.342, "end": 928.423, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1l es la consecuencia de eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3864674021595209, "is_candidate": true}, {"start": 928.423, "end": 937.186, "text": "O sea, te vas a hacer recontra intensivo en capital, no vas a contratar un trabajador, eso lo que va a hacer es que mientras que la poblaci\u00f3n crezca, \u00bfqu\u00e9 te va a parecer?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2762673047374017, "is_candidate": true}, {"start": 937.186, "end": 938.206, "text": "Te va a parecer el desempleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.566417122505362, "is_candidate": false}, {"start": 938.206, "end": 940.086, "text": "\u00bfSab\u00e9s d\u00f3nde va a pegar m\u00e1s fuerte?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5018620950458048, "is_candidate": false}, {"start": 940.086, "end": 943.668, "text": "Va a pegar m\u00e1s fuerte en los m\u00e1s j\u00f3venes, porque son los que est\u00e1n afuera del sistema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3880623708796632, "is_candidate": true}, {"start": 943.668, "end": 946.068, "text": "\u00bfY sab\u00e9s qu\u00e9 es lo que termina siendo la contracara de eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4684274620145896, "is_candidate": true}, {"start": 946.068, "end": 948.029, "text": "Que los mejores se te van afuera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44268877630753967, "is_candidate": true}, {"start": 948.881, "end": 956.483, "text": " Mendes, hoy el 70% de los j\u00f3venes se quieren ir del pa\u00eds, y la mitad de ellos, aun cuando le dijeras que no pueden volver nunca m\u00e1s, a\u00fan as\u00ed se quieren ir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35671783335190177, "is_candidate": true}, {"start": 956.483, "end": 960.024, "text": "Si entraras al Congreso, \u00bfcu\u00e1l ser\u00eda un primer proyecto de ley?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8086074821355825, "is_candidate": false}, {"start": 960.024, "end": 964.325, "text": "Bueno, el primer proyecto de ley que tiene que ver con mi concepci\u00f3n filos\u00f3fica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33402731367720506, "is_candidate": true}, {"start": 964.325, "end": 972.028, "text": "Recordemos que yo filos\u00f3ficamente soy anarquista, soy un \u00e1crata, soy un anarquista de mercado, un anarcocapitalista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3217190387729607, "is_candidate": true}, {"start": 972.028, "end": 976.629, "text": "Pero vivo en un mundo real, esto de poner las restricciones que vos se\u00f1alabas antes,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4405933442303762, "is_candidate": true}, {"start": 977.309, "end": 978.71, "text": " Y en ese contexto soy minarquista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4222104302855737, "is_candidate": true}, {"start": 978.71, "end": 985.115, "text": "Una de las cosas que voy a hacer es enviar un proyecto para poder renunciar a mi dieta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32439164496755446, "is_candidate": true}, {"start": 985.115, "end": 985.996, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.587409928061188, "is_candidate": false}, {"start": 985.996, "end": 988.338, "text": "Porque no es que... No pod\u00e9s hacerlo hoy, no pod\u00e9s hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6660119014371633, "is_candidate": false}, {"start": 988.338, "end": 988.938, "text": "No, no se puede hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8776245710320799, "is_candidate": false}, {"start": 988.938, "end": 992.822, "text": "Tienes que donarlo, pero no... Bueno, pero \u00bfcu\u00e1l es el problema de donarlo en mi filosof\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4123218668375992, "is_candidate": true}, {"start": 992.822, "end": 996.064, "text": "Eso es justicia social, es hacer caridad con la guita ajena.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39636462922205384, "is_candidate": true}, {"start": 996.064, "end": 997.405, "text": "Eso va en contra de mis principios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.559639330068449, "is_candidate": false}, {"start": 997.405, "end": 1001.709, "text": "Esper\u00e1, vamos a desarrollar este primer proyecto de ley de Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7900184823072194, "is_candidate": false}, {"start": 1001.709, "end": 1003.25, "text": "Si entra, despu\u00e9s de la tanda, dale.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7893761385271375, "is_candidate": false}, {"start": 1003.67, "end": 1004.691, "text": " Bueno, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9540222365701896, "is_candidate": false}, {"start": 1004.691, "end": 1015.495, "text": "Est\u00e1 aqu\u00ed Javier Milei y cuenta que su primer proyecto de ley, redundantemente, ser\u00eda renunciar... No, hacer un proyecto para poder renunciar a la dieta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.556021957116537, "is_candidate": false}, {"start": 1015.495, "end": 1017.196, "text": "Porque eso no existe ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9507302657571364, "is_candidate": false}, {"start": 1017.196, "end": 1023.299, "text": "Mira, \u00bfsabes por qu\u00e9 se llama el Congreso Honorable Congreso de la Naci\u00f3n Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3431885573839226, "is_candidate": true}, {"start": 1023.299, "end": 1025.9, "text": "Porque originalmente era Don Oren.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5703912492610328, "is_candidate": false}, {"start": 1025.9, "end": 1030.922, "text": "Ejemplo, cuando Alberti fue diputado, lo era a Don Oren.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38702925424106294, "is_candidate": true}, {"start": 1030.922, "end": 1031.883, "text": "OK, entonces...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6214145162832337, "is_candidate": false}, {"start": 1033.062, "end": 1039.048, "text": " Yo lo que propongo es que por lo menos vos puedas optar en no cobrar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44966065963600577, "is_candidate": true}, {"start": 1039.048, "end": 1041.831, "text": "O sea, yo no le quiero costar un solo centavo a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47489069294661546, "is_candidate": true}, {"start": 1041.831, "end": 1044.153, "text": "Yo no le quiero a los pagadores de impuestos sacarle dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.416718250993226, "is_candidate": true}, {"start": 1044.153, "end": 1048.278, "text": "Yo quiero seguir viviendo lo mismo que vivo ahora, que es de dar conferencias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3411976819048411, "is_candidate": true}, {"start": 1048.278, "end": 1056.065, "text": "Javier, hay un tema espinoso para los votantes Juntos por el Cambio y que uno lo ha escuchado much\u00edsimas veces, que tiene que ver con que listas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8669488160364174, "is_candidate": false}, {"start": 1057.355, "end": 1069.702, "text": " de, si vos quer\u00e9s, liberales, le terminan restando votos a Juntos por el Cambio y dicen as\u00ed, son funcionales, terminan siendo funcionales al frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7563679134421158, "is_candidate": false}, {"start": 1069.702, "end": 1075.385, "text": "Eso se llama polilogismo y era la base, digamos, con la que trabajaban los marxistas y los fascistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35245636281972303, "is_candidate": true}, {"start": 1076.328, "end": 1079.41, "text": " que es que el que no es como yo es el enemigo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46574412920030395, "is_candidate": true}, {"start": 1079.41, "end": 1089.538, "text": "Entonces, lo primero que habr\u00eda que contarles es que no les han dado expresiones para que los liberales se sientan confortables en ese espacio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2567544509066235, "is_candidate": true}, {"start": 1089.538, "end": 1091.659, "text": "Bueno, hay algunos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7061730570338718, "is_candidate": false}, {"start": 1091.659, "end": 1095.802, "text": "L\u00f3pez Murphy no es una lista dentro de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8104288837267409, "is_candidate": false}, {"start": 1095.802, "end": 1098.565, "text": "Bueno, pero eso entonces no les estar\u00eda sacando votos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4601142384616679, "is_candidate": true}, {"start": 1098.565, "end": 1101.106, "text": "O sea, en realidad, digamos, o sea... Bueno, pero van a concluir en mismo espacio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45776237540719955, "is_candidate": true}, {"start": 1101.106, "end": 1104.169, "text": "Lo que te quiero decir es que el argumento es un argumento muy autoritario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5094784386329829, "is_candidate": false}, {"start": 1105.059, "end": 1105.639, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9505279162739919, "is_candidate": false}, {"start": 1105.639, "end": 1113.561, "text": "Porque en el fondo, es m\u00e1s, si alguien le hubiera hecho ese argumento antes a los desjuntos por el cambio, no hubieran existido como fuerza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28210655032334764, "is_candidate": true}, {"start": 1113.561, "end": 1114.581, "text": "\u00bfMe comprend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6235064506671568, "is_candidate": false}, {"start": 1114.581, "end": 1119.242, "text": "Entonces, en realidad, primero que no hay expresiones liberales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4287917524740774, "is_candidate": true}, {"start": 1119.242, "end": 1127.243, "text": "De hecho, de vuelta, son expresiones que oscilan entre el socialismo de malos modales y el socialismo cool, pero no son liberales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29845261876543416, "is_candidate": true}, {"start": 1127.243, "end": 1127.543, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0832913448171484, "is_candidate": false}, {"start": 1127.543, "end": 1131.684, "text": "Son, digamos, el m\u00e1s razonable puede llegar a ser socialdem\u00f3crata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3524368213218787, "is_candidate": true}, {"start": 1133.372, "end": 1142.04, "text": " \u00bfCu\u00e1l es la diferencia grande que hay entre lo que plantea Roberto Kachanovsky, Ricardo L\u00f3pez Murphy y vos, en lo posible de hacer?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8167090336257379, "is_candidate": false}, {"start": 1142.04, "end": 1144.142, "text": "\u00bfA narco, que vos planteabas antes, m\u00e1s te\u00f3rico?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7385209202503191, "is_candidate": false}, {"start": 1144.142, "end": 1146.725, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 parte yo hice una propuesta narco-capitalista?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5476903107459266, "is_candidate": false}, {"start": 1146.725, "end": 1149.467, "text": "No, por eso, en eso no lo hiciste, pero dentro de lo posible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8397774845918412, "is_candidate": false}, {"start": 1149.467, "end": 1151.789, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 te diferencias?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8381597136354675, "is_candidate": false}, {"start": 1151.789, "end": 1155.273, "text": "Por ejemplo, el rol que yo considero que tiene que tener el Banco Central,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47318018439513054, "is_candidate": true}, {"start": 1156.566, "end": 1168.374, "text": " Por ejemplo, en mi caso, uno de los proyectos que voy a enviar es un proyecto de reforma financiera, cambiar el sistema de banca que tenemos hoy de encaje fraccionario para una banca Simon.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2612759205299092, "is_candidate": true}, {"start": 1170.44, "end": 1187.738, "text": " que b\u00e1sicamente es un sistema anticorridas, por lo tanto no vas a necesitar del Banco Central, pod\u00e9s desregular, pod\u00e9s abrir la competencia de monedas y una vez que los argentinos elijan con qu\u00e9 monedas quieren trabajar, lo liquidas y por lo tanto erradic\u00e1s de una vez, de todas y para siempre, la inflaci\u00f3n en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.236425179907086, "is_candidate": true}, {"start": 1189.345, "end": 1192.386, "text": " As\u00ed de contundente lo dijo Javier Milei, te agradezco much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8848329815378633, "is_candidate": false}, {"start": 1192.386, "end": 1195.466, "text": "Y yo tengo m\u00e1s reformas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.648454498049087, "is_candidate": false}, {"start": 1195.466, "end": 1197.027, "text": "Si usted quiera hay m\u00e1s reformas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7085395587709664, "is_candidate": false}, {"start": 1197.027, "end": 1202.988, "text": "Y bueno, voy a mandar para lo de la obra p\u00fablica lo de la iniciativa privada de la chilena, para que no puedan robar los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32822399382212386, "is_candidate": true}, {"start": 1202.988, "end": 1205.369, "text": "Bien, muchas gracias por la visita Javier.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8512684680215172, "is_candidate": false}, {"start": 1205.369, "end": 1206.929, "text": "Gracias a ustedes, ha sido un placer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5191390198806514, "is_candidate": false}, {"start": 1206.929, "end": 1209.149, "text": "Bien, una calda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9906723263311894, "is_candidate": false}, {"start": 1209.149, "end": 1215.631, "text": "A la mierda a los malditos empresarios, a la mierda a Sodomitas, el capital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0074593011872617, "is_candidate": false}, {"start": 1218.06, "end": 1229.398, "text": " Basta de basura keynesiana Ha llegado el momento liberal Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9337815610824156, "is_candidate": false}], "Index": 870, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "zTGHv1kMhTQ", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=zTGHv1kMhTQ", "title": "\"CRISTINA DEFEND\u00cdA A CAVALLO\" - Javier Milei en Solo una vuelta m\u00e1s en TN 25/7/2021", "duration": 1230.0, "view_count": 53017.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}