{"segments": [{"start": 0.008, "end": 3.409, "text": " Pero tres semanas antes de las PASO, para hacer un mont\u00f3n de cosas en el medio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5196515475541137, "is_candidate": false}, {"start": 3.409, "end": 5.23, "text": "\u00bfTres semanas antes de las PASO te parece poco?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.137008721440155, "is_candidate": false}, {"start": 5.23, "end": 8.23, "text": "\u00bfTres semanas antes de las PASO te juntes con un expresidente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0521216666570958, "is_candidate": false}, {"start": 8.23, "end": 8.851, "text": "\u00bfPero vas a hablar...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8319901797329854, "is_candidate": false}, {"start": 8.851, "end": 13.072, "text": "No, pero no vas a hablar con... No vas a dar una charla en un... \u00bfVas a hablar con Mauricio Macri?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9467038298979631, "is_candidate": false}, {"start": 13.072, "end": 13.372, "text": "Ni Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.112120290819692, "is_candidate": false}, {"start": 13.372, "end": 14.672, "text": "Pero fui y habl\u00e9 de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7141279275586736, "is_candidate": false}, {"start": 14.672, "end": 15.533, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8563879361256039, "is_candidate": false}, {"start": 15.533, "end": 16.533, "text": "Bueno, aqu\u00ed est\u00e1...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9103881202923267, "is_candidate": false}, {"start": 18.119, "end": 19.701, "text": " Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7374998067355695, "is_candidate": false}, {"start": 19.701, "end": 21.322, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s, Javier Milei?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7969959474123879, "is_candidate": false}, {"start": 21.322, "end": 21.883, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Diego?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8759922746024387, "is_candidate": false}, {"start": 21.883, "end": 22.523, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5922651504914322, "is_candidate": false}, {"start": 22.523, "end": 22.864, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0553306810116319, "is_candidate": false}, {"start": 22.864, "end": 26.387, "text": "\u00bfEst\u00e1s mirando alg\u00fan lugar en particular, como mirando al sudeste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.580787370366619, "is_candidate": false}, {"start": 26.387, "end": 32.472, "text": "No, estoy mirando la c\u00e1mara, digamos, y le trato de seguir desde la c\u00e1mara para que salga mejor, nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4703232071536282, "is_candidate": true}, {"start": 32.472, "end": 37.377, "text": "Si quer\u00e9s, miro por otro lado y miro para all\u00e1, pero me parece que, por respeto al p\u00fablico, deber\u00eda mirar a la c\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43499803966771056, "is_candidate": true}, {"start": 37.437, "end": 40.198, "text": " Vos mirame a m\u00ed y vamos a hacer lo posible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9697360934363523, "is_candidate": false}, {"start": 40.198, "end": 43.758, "text": "Es una mesa, una t\u00edpica mesa de programa de cable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7699714358259117, "is_candidate": false}, {"start": 43.758, "end": 47.939, "text": "Incluso tenemos vasos de agua y despu\u00e9s traemos un helecho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7608582109862018, "is_candidate": false}, {"start": 47.939, "end": 49.62, "text": "\u00bfC\u00f3mo fue?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7625890386626856, "is_candidate": false}, {"start": 49.62, "end": 52.58, "text": "Hubo mucha gente en tu cierre en Parque Lesama ayer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7392564354095402, "is_candidate": false}, {"start": 52.58, "end": 55.041, "text": "\u00bfC\u00f3mo viviste eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8969457874832764, "is_candidate": false}, {"start": 55.041, "end": 59.682, "text": "Lo vivo de la misma manera que vivo cada uno de los actos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.501015415111584, "is_candidate": false}, {"start": 59.682, "end": 64.863, "text": "Es un momento en el cual conectamos con un grupo de nuestros seguidores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45487984857302866, "is_candidate": true}, {"start": 66.575, "end": 82.482, "text": " Y lo interesante es que no son discursos que tienen la clave pol\u00edtica tradicional, son discursos en los cuales se discute adem\u00e1s temas de teor\u00eda econ\u00f3mica y hablamos cosas que habitualmente los pol\u00edticos no hablan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3818344955878359, "is_candidate": true}, {"start": 83.241, "end": 104.075, "text": " Bueno, vos sab\u00e9s que hay mucha gente de Juntos por el Cambio que Soto Boche lo que dicen es, mi ley hizo un favor a Juntos por el Cambio porque corri\u00f3 el eje, digamos, ensanch\u00f3 el discurso pol\u00edtico un poco hacia la derecha y meti\u00f3 en la batalla cultural un mont\u00f3n de elementos que nos resultaba, dicen ellos, dif\u00edciles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8296111847745203, "is_candidate": false}, {"start": 104.075, "end": 106.917, "text": "Sobre el peso del Estado, la carga del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7952773373063449, "is_candidate": false}, {"start": 107.757, "end": 115.0, "text": " Todas cosas que vos dec\u00eds con mucha vemencia, que ellos ten\u00edan mucha dificultad, una parte, junto por el cambio, para enunciar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7510435289893868, "is_candidate": false}, {"start": 115.0, "end": 116.581, "text": "\u00bfQu\u00e9 dec\u00eds vos de esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.827190194631455, "is_candidate": false}, {"start": 116.581, "end": 119.202, "text": "Bueno, tambi\u00e9n trabajaste un poco para ellos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8811118483549208, "is_candidate": false}, {"start": 119.202, "end": 132.108, "text": "A ver, yo lo que puedo decir es que yo llevo 30 a\u00f1os de docencia y llevo 10 de manera muy activa en lo que es la batalla cultural.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3235803260965532, "is_candidate": true}, {"start": 134.038, "end": 157.05, "text": " llegado a una situaci\u00f3n l\u00edmite donde desde mi punto de vista la batalla cultural estaba muy complicada porque personas del propio gobierno actual impulsaban la censura de los liberales, concretamente el se\u00f1or Leandro Santoro ped\u00eda p\u00fablicamente que se censurara a liberales y que no se les diera espacio", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25813053017214127, "is_candidate": true}, {"start": 158.789, "end": 165.576, "text": " Nos qued\u00f3 claro que la batalla cultural en su formato en el que lo ven\u00edamos haciendo estaba un poco complicado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3443377880864663, "is_candidate": true}, {"start": 165.576, "end": 172.444, "text": "Eso tambi\u00e9n se not\u00f3 con la menor cantidad de liberales que hay hoy en los medios de comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3563292547751634, "is_candidate": true}, {"start": 173.603, "end": 175.944, "text": " Y en ese contexto... Pero ahora hay m\u00e1s liberales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7619410576926382, "is_candidate": false}, {"start": 175.944, "end": 178.105, "text": "No, ahora con la campa\u00f1a hay m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41612101613516395, "is_candidate": true}, {"start": 178.105, "end": 180.526, "text": "Si vos compar\u00e1s, antes hab\u00eda mucho m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3640199878134939, "is_candidate": true}, {"start": 180.526, "end": 188.91, "text": "O sea, te ibas a encontrar con un conjunto de m\u00e1s o menos 10 liberales que, digamos, eran parte estable, digamos, en todos los programas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2901327207188178, "is_candidate": true}, {"start": 188.91, "end": 196.113, "text": "Es m\u00e1s, el pedido de censura, digamos, de Leandro Santoro fue expl\u00edcitamente, adem\u00e1s, sobre mi persona y lo hizo en c\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35145258195530504, "is_candidate": true}, {"start": 196.113, "end": 197.654, "text": "O sea, una verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6138831702061094, "is_candidate": false}, {"start": 197.654, "end": 200.235, "text": "Bueno, digo, nada de sorprender.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3970624204788875, "is_candidate": true}, {"start": 201.133, "end": 205.595, "text": " Y la otra forma que vos ten\u00e9s de encarar esto es por la v\u00eda revolucionaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3275238092879621, "is_candidate": true}, {"start": 205.595, "end": 217.201, "text": "Nosotros como en nuestra definici\u00f3n el principio de no agresi\u00f3n es el eje central en la definici\u00f3n del liberalismo cuando decimos el respeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo es basado en el principio de no agresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3583704785296229, "is_candidate": true}, {"start": 219.301, "end": 229.648, "text": " La v\u00eda revolucionaria es simp\u00e1tica, por decirlo de alguna manera, y entonces lo \u00fanico que quedaba para hacer era meterse dentro del sistema y dar la pelea contra el status quo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3767007474454598, "is_candidate": true}, {"start": 229.648, "end": 234.392, "text": "Y creo que desde ese lugar hemos logrado correr el eje del debate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.403406615745751, "is_candidate": true}, {"start": 234.392, "end": 241.757, "text": "Hay muchas cosas que hoy se discuten y que est\u00e1n en el eje de la discusi\u00f3n porque hemos logrado correr el eje del debate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3761740040092033, "is_candidate": true}, {"start": 241.757, "end": 243.358, "text": "Es como vos estabas se\u00f1alando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5088608591828658, "is_candidate": false}, {"start": 243.358, "end": 246.04, "text": "Y eso para m\u00ed es un avance significativo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3398677047758729, "is_candidate": true}, {"start": 246.96, "end": 254.826, "text": " Independientemente, despu\u00e9s s\u00ed, esas ideas, o sea, qui\u00e9n es el que las levanta y qui\u00e9n es la versi\u00f3n, el sustituto o el de verdad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3592763376791207, "is_candidate": true}, {"start": 254.826, "end": 259.469, "text": "Miren lo que dijo Macri hace algunos d\u00edas con respecto a Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8453027757221943, "is_candidate": false}, {"start": 259.469, "end": 263.693, "text": "Compartamos unas definiciones del expresidente Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8352890791402092, "is_candidate": false}, {"start": 263.693, "end": 266.795, "text": "Las ideas de Milei son las que siempre he expresado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.838086753669779, "is_candidate": false}, {"start": 267.933, "end": 275.077, "text": " Joe, esto dice Macri, no todos juntos por el cambio est\u00e1n de acuerdo contigo y con tus ideas y b\u00e1sicamente con tus formas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.786426832279601, "is_candidate": false}, {"start": 275.077, "end": 277.118, "text": "Pero vamos con esto primero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7597502031457455, "is_candidate": false}, {"start": 277.118, "end": 280.72, "text": "\u00bfQu\u00e9 pens\u00e1s de Macri y de esta frase?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7898140164405192, "is_candidate": false}, {"start": 280.72, "end": 284.522, "text": "Primero quiero hacer un punto sobre las formas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4458443410239372, "is_candidate": true}, {"start": 284.522, "end": 286.223, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9379219016251873, "is_candidate": false}, {"start": 286.223, "end": 287.944, "text": "Porque lo que importa es el contenido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3857629432556411, "is_candidate": true}, {"start": 287.944, "end": 288.425, "text": "La forma es...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8676078007290899, "is_candidate": false}, {"start": 289.69, "end": 293.453, "text": " la c\u00e1scara, pero lo que importa siempre son las ideas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33595468196635847, "is_candidate": true}, {"start": 293.453, "end": 298.998, "text": "Porque si viene un asesino y te va a asesinar, por m\u00e1s que te lo diga de buena manera, es un asesino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3016852167067322, "is_candidate": true}, {"start": 298.998, "end": 305.864, "text": "Entonces pongamos las cosas en su lugar, qu\u00e9 es lo que pesa m\u00e1s o menos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2820977412532214, "is_candidate": true}, {"start": 305.864, "end": 307.325, "text": "Para m\u00ed ese es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.582037881611632, "is_candidate": false}, {"start": 307.325, "end": 308.906, "text": "Volvamos a lo que me quer\u00edas preguntar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5303883682192321, "is_candidate": false}, {"start": 308.906, "end": 315.072, "text": "Macri, \u00bfcu\u00e1l es tu opini\u00f3n de Macri y de la frase de Macri con respecto a que las ideas son parecidas o comparten ideas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7165653805090233, "is_candidate": false}, {"start": 315.072, "end": 315.312, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0099095298465341, "is_candidate": false}, {"start": 317.317, "end": 330.025, "text": " Cuando lleg\u00f3 a su presidencia, de hecho cuando vos lees o escuch\u00e1s sus discursos, yo tuve la posibilidad de escucharlo en distintas reuniones, y \u00e9l, digamos, ten\u00eda esa idea, despu\u00e9s cuando lleg\u00f3 no lo hizo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3461395934236714, "is_candidate": true}, {"start": 330.025, "end": 332.926, "text": "Ese es el problema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4703200516466114, "is_candidate": true}, {"start": 332.926, "end": 336.749, "text": "Entonces, la pregunta que uno tendr\u00eda que hacerse es por qu\u00e9 no las hizo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4272654089176492, "is_candidate": true}, {"start": 336.749, "end": 341.792, "text": "Yo tengo una hip\u00f3tesis, ahora el tema cuando yo habl\u00e9 con \u00e9l, o sea, fui a hablar de econom\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33514595276493164, "is_candidate": true}, {"start": 341.792, "end": 343.793, "text": "\u00bfHablaste \u00faltimamente con Macri?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8318464919259169, "is_candidate": false}, {"start": 344.561, "end": 347.483, "text": " La \u00fanica vez que yo habl\u00e9 con... \u00bfC\u00f3mo que no hablaste tres semanas antes de las PASO?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.07306640028386, "is_candidate": false}, {"start": 347.483, "end": 349.185, "text": "Tres semanas antes de las PASO.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.469820592572298, "is_candidate": true}, {"start": 349.185, "end": 350.426, "text": "Bueno, \u00bfte parece poco tiempo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9725615989579496, "is_candidate": false}, {"start": 350.426, "end": 356.671, "text": "O sea, yo lo que digo es, vos sos un candidato que entra con estas ideas que uno puede... Pero tres semanas antes de las PASO para hacer un mont\u00f3n de cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7761339070008515, "is_candidate": false}, {"start": 356.671, "end": 369.481, "text": "\u00bfTres semanas antes de las PASO te parece poco como para una se\u00f1al pol\u00edtica de que vos, tres semanas antes de las PASO, te juntes con un expresidente y una de las cabezas de Juntos por el Cambio, la principal oposici\u00f3n de lo que es la casta pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9986860662992469, "is_candidate": false}, {"start": 369.481, "end": 371.023, "text": "Pero, \u00bfcu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6058597128193799, "is_candidate": false}, {"start": 371.023, "end": 373.745, "text": "Si fui a hablar de econom\u00eda, digamos, yo soy economista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5880048650359178, "is_candidate": false}, {"start": 374.23, "end": 374.87, "text": " \u00bfPero vas a hablar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8782384352734602, "is_candidate": false}, {"start": 374.87, "end": 377.712, "text": "No, pero no vas a hablar con... \u00bfNo vas a dar una charla en un Zoom?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9062517098726375, "is_candidate": false}, {"start": 377.712, "end": 379.072, "text": "\u00bfVas a hablar con Mauricio Macri?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0141638002131046, "is_candidate": false}, {"start": 379.072, "end": 379.332, "text": "\u00bfNi Macri?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.059528519335178, "is_candidate": false}, {"start": 379.332, "end": 380.673, "text": "Pero fui y habl\u00e9 de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.756840277942679, "is_candidate": false}, {"start": 380.673, "end": 381.734, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8107146368773701, "is_candidate": false}, {"start": 381.734, "end": 383.915, "text": "Porque yo fui muy cr\u00edtico del gobierno de Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5625777747270981, "is_candidate": false}, {"start": 383.915, "end": 391.398, "text": "\u00bfY a vos te parece que eso no tiene ning\u00fan tipo de influencia pol\u00edtica, ni adentro Juntos por el Cambio, ni para los propios seguidores tuyos que digan, mir\u00e1 mi ley, que nos se\u00f1ala todo esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9277553661532398, "is_candidate": false}, {"start": 391.398, "end": 393.699, "text": "Y tres semanas antes de las PASO se junta con Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0838682056735915, "is_candidate": false}, {"start": 393.699, "end": 394.66, "text": "\u00bfY cu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6509274241751761, "is_candidate": false}, {"start": 394.66, "end": 396.861, "text": "Si yo, digamos, hablo de econom\u00eda con todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6014809822933573, "is_candidate": false}, {"start": 396.861, "end": 397.421, "text": "\u00bfCon todo el mundo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9715081818731002, "is_candidate": false}, {"start": 397.421, "end": 399.122, "text": "\u00bfHablar\u00edas de econom\u00eda con Alberto Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9589778027683201, "is_candidate": false}, {"start": 399.577, "end": 402.84, "text": " De hecho, antes de que fuera presidente, hablaba con \u00e9l de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4790831899213659, "is_candidate": true}, {"start": 402.84, "end": 416.391, "text": "Y de hecho, una de las cosas que se\u00f1al\u00e9, que el propio Alberto Fern\u00e1ndez era muy distinto antes de llegar a la presidencia, es m\u00e1s, en esta misma se\u00f1al, en un excelente reportaje que me hizo Franco, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33898486125654415, "is_candidate": true}, {"start": 416.391, "end": 417.492, "text": "Mercurial, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5841927912966184, "is_candidate": false}, {"start": 417.492, "end": 418.813, "text": "Mercuriali.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6742377989740558, "is_candidate": false}, {"start": 418.813, "end": 420.194, "text": "Perd\u00f3n si lo pronunci\u00e9 mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6044532373771453, "is_candidate": false}, {"start": 420.194, "end": 421.875, "text": "Perd\u00f3n, pido perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5044217054008118, "is_candidate": false}, {"start": 421.875, "end": 425.519, "text": "Si pronunci\u00e9 mal la... Adem\u00e1s, la boca despu\u00e9s de lo de ayer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.505572047984384, "is_candidate": false}, {"start": 428.597, "end": 452.669, "text": " Pero al margen de eso, por ejemplo, yo cit\u00e9 en un reportaje que hizo ac\u00e1 en esta se\u00f1al Alberto Fern\u00e1ndez, pr\u00e1cticamente recitaba Milton Friedman sobre la naturaleza monetaria y la inflaci\u00f3n, y sin embargo hoy, la culpa es de todo el mundo menos de la emisi\u00f3n monetaria, o sea, una cosa bastante interesante, o sea, c\u00f3mo cambi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2859858851451995, "is_candidate": true}, {"start": 452.669, "end": 454.51, "text": "Y eso tambi\u00e9n es importante, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45421992934446076, "is_candidate": true}, {"start": 455.416, "end": 462.66, "text": " Porque cuando vos entend\u00e9s o abras\u00e1s la definici\u00f3n de la inflaci\u00f3n como fen\u00f3meno monetario, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30001546931449496, "is_candidate": true}, {"start": 462.66, "end": 475.906, "text": "O sea que la inflaci\u00f3n es siempre y en todo lugar un fen\u00f3meno monetario que se produce como una situaci\u00f3n donde la oferta crece m\u00e1s que la demanda, o sube la oferta y cae la demanda, las dos cosas a la vez, y eso hace perder poder adquisitivo del peso y todos los precios en unidades monetarias suben.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23704313333684612, "is_candidate": true}, {"start": 477.448, "end": 480.292, "text": " Cuando vos adelizas eso, el problema est\u00e1 en el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36544616112259887, "is_candidate": true}, {"start": 480.292, "end": 483.576, "text": "El problema est\u00e1 en el gobierno y no en el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5667979881332621, "is_candidate": false}, {"start": 483.576, "end": 484.997, "text": "\u00bfY qu\u00e9 es lo que est\u00e1 haciendo ahora?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4577432487743409, "is_candidate": true}, {"start": 484.997, "end": 488.822, "text": "Se saca el problema de encima para echarle la culpa a otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42883676733406784, "is_candidate": true}, {"start": 488.822, "end": 490.384, "text": "Diego, eso viene.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6896628322455232, "is_candidate": false}, {"start": 490.384, "end": 492.186, "text": "No es el \u00fanico tema en el que ha cambiado de opini\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9331808029164653, "is_candidate": false}, {"start": 492.186, "end": 493.288, "text": "Esperen, esperen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9015009541038229, "is_candidate": false}, {"start": 493.288, "end": 493.628, "text": "\u00bfAlberto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7028746125800472, "is_candidate": false}, {"start": 495.053, "end": 500.116, "text": " No, ha variado en varios, pero ha variado su posici\u00f3n respecto a Cristina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4867630811064203, "is_candidate": true}, {"start": 500.116, "end": 503.258, "text": "As\u00ed que sin lugar a dudas es un buen punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47575660501978, "is_candidate": true}, {"start": 503.258, "end": 511.443, "text": "Estamos charlando con vos, con Javier, sobre, digamos, proximidad o lejan\u00eda con el espacio de Juntos por el Cambio, sobre todo con el PRO.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6845069314831091, "is_candidate": false}, {"start": 512.243, "end": 512.764, "text": " \u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0510149541449638, "is_candidate": false}, {"start": 512.764, "end": 516.587, "text": "Vos tuviste una gentileza, dijiste Macri no es casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7184450837234932, "is_candidate": false}, {"start": 516.587, "end": 520.09, "text": "Yo no dije estrictamente eso, dije otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4443313791097351, "is_candidate": true}, {"start": 520.09, "end": 522.472, "text": "\u00bfY eso, digamos, Carlos est\u00e1 de testigo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4187411702011731, "is_candidate": true}, {"start": 522.472, "end": 523.312, "text": "Pablo, Pablo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8209349396929011, "is_candidate": false}, {"start": 523.312, "end": 523.653, "text": "Perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7959562020491524, "is_candidate": false}, {"start": 523.653, "end": 525.174, "text": "Hoy estamos con los nombres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6765361870272624, "is_candidate": false}, {"start": 525.174, "end": 528.497, "text": "Hoy tengo un d\u00eda con los nombres que estoy tremendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6106568433783519, "is_candidate": false}, {"start": 528.497, "end": 529.738, "text": "A ver, el punto es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4665234159495584, "is_candidate": true}, {"start": 531.516, "end": 546.596, "text": " Cuando estuve en La Rosca, yo se\u00f1al\u00e9 como yo entiendo el ordenamiento pol\u00edtico, que es una cuesti\u00f3n de \u00edndole personal, es una opini\u00f3n personal, porque adem\u00e1s encima yo soy economista, esto es una posici\u00f3n personal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3287252745908079, "is_candidate": true}, {"start": 548.522, "end": 553.825, "text": " la pol\u00edtica le debe a los argentinos un reordenamiento en t\u00e9rminos ideol\u00f3gicos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30679051916449696, "is_candidate": true}, {"start": 553.825, "end": 558.987, "text": "Y para m\u00ed, de un lado est\u00e1n los colectivistas, por otro lado est\u00e1n los que defendemos la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31384471706103945, "is_candidate": true}, {"start": 558.987, "end": 559.547, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9545380369623973, "is_candidate": false}, {"start": 559.547, "end": 563.629, "text": "Dentro de los colectivistas, desde mi punto de vista, \u00bfqui\u00e9nes est\u00e1n ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3335235583274285, "is_candidate": true}, {"start": 563.629, "end": 569.052, "text": "Est\u00e1 la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, que es la Internacional Socialista, est\u00e1 la coalici\u00f3n c\u00edvica, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3326100892055175, "is_candidate": true}, {"start": 569.052, "end": 574.474, "text": "Est\u00e1, digamos, Las Palomas de Juntos por el Cambio, est\u00e1 el cricerismo, est\u00e1, digamos, la izquierda inviable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40101289610556556, "is_candidate": true}, {"start": 574.474, "end": 576.295, "text": "Eso es lo que est\u00e1 en el lado de los colectivistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43706028892178406, "is_candidate": true}, {"start": 576.755, "end": 582.142, "text": " Y despu\u00e9s est\u00e1n los que defienden la libertad, los que ponemos en el eje central la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35782169741661696, "is_candidate": true}, {"start": 582.142, "end": 592.736, "text": "En ese contexto, obviamente que vas a tener liberales, o sea, los liberales hay tres familias, est\u00e1n los cl\u00e1sicos, est\u00e1n los minarquistas, est\u00e1n los anarquistas, o sea, los libertarios, o sea, no solo eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33219826897866267, "is_candidate": true}, {"start": 592.736, "end": 593.577, "text": "\u00bfY Macri d\u00f3nde va?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6766473628951273, "is_candidate": false}, {"start": 593.817, "end": 596.779, "text": " Par\u00e1, par\u00e1 un poquito, par\u00e1 un poquito, o sea, ya voy a llegar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4064633056259771, "is_candidate": true}, {"start": 596.779, "end": 600.082, "text": "Est\u00e1n los conservadores, tambi\u00e9n llamados paliolibertarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35393381480521036, "is_candidate": true}, {"start": 600.082, "end": 602.424, "text": "En ese mismo est\u00e1 el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5835086935041323, "is_candidate": false}, {"start": 602.424, "end": 603.344, "text": "As\u00ed se llaman paliolibertarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7529924891953662, "is_candidate": false}, {"start": 603.344, "end": 606.667, "text": "S\u00ed, a los conservadores tambi\u00e9n se les llama paliolibertarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4110945255322175, "is_candidate": true}, {"start": 606.667, "end": 613.712, "text": "Y despu\u00e9s ten\u00e9s, por ejemplo, el peronismo federal, el peronismo republicano, los menemistas y los halcones de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35532435743279156, "is_candidate": true}, {"start": 614.747, "end": 616.169, "text": " que son con los que vos te reuniste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.955346809299475, "is_candidate": false}, {"start": 616.169, "end": 619.833, "text": "Vos te reuniste con Macri a instancia de Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9417844486783173, "is_candidate": false}, {"start": 619.833, "end": 627.462, "text": "Vos dec\u00eds que hablar de econom\u00eda y no hay por qu\u00e9 negar lo que vos dec\u00eds, porque es as\u00ed, pero digo... \u00bfQu\u00e9 es que no puedo decirlo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8550861823815449, "is_candidate": false}, {"start": 627.462, "end": 628.664, "text": "\u00bfQu\u00e9 tiene de malo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9406163155810595, "is_candidate": false}, {"start": 628.664, "end": 629.465, "text": "No entiendo lo raro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9149372054009932, "is_candidate": false}, {"start": 629.465, "end": 633.409, "text": "En el swinger de la pol\u00edtica todo el mundo se junta, todo el mundo despu\u00e9s ve qu\u00e9 hace, pero...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8108973665143785, "is_candidate": false}, {"start": 633.85, "end": 638.552, "text": " Yo digo, no es ingenuo pol\u00edticamente, porque \u00e9l dice que combate a la casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9116430023143274, "is_candidate": false}, {"start": 638.552, "end": 645.015, "text": "Entonces yo lo que digo es, ir a una reuni\u00f3n con Macri de la mano de Patricio Kulrich, eso no es muy lejano a la casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7283270184392978, "is_candidate": false}, {"start": 645.015, "end": 661.643, "text": "A ver, si vos quer\u00e9s, Macri tiene menos de casta que el resto, porque justamente viene del lado empresarial, despu\u00e9s de estar como empresario, fue presidente de Boca, hizo toda una carrera, digamos, por afuera de la pol\u00edtica, y de hecho, cuando se meti\u00f3 en la pol\u00edtica,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3172001578993291, "is_candidate": true}, {"start": 662.975, "end": 665.036, "text": " fue criticado muy duramente por la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5195725914069895, "is_candidate": false}, {"start": 665.036, "end": 667.278, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5777755334002469, "is_candidate": false}, {"start": 667.278, "end": 687.13, "text": "Porque adem\u00e1s, y esto hoy, que no es tres semanas antes de las PASO, y que en ese proceso uno va haciendo una evoluci\u00f3n, esto es como un curso hiperintensivo y acelerado, porque una de las cosas que m\u00e1s contento me pone de todo esto es que aprend\u00ed un mont\u00f3n de cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.281518133750975, "is_candidate": true}, {"start": 687.13, "end": 690.412, "text": "O sea, aprend\u00ed un mont\u00f3n, eso est\u00e1 buen\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4988011444668615, "is_candidate": true}, {"start": 691.591, "end": 705.763, "text": " Entonces, y espero seguir haci\u00e9ndolo, hoy si yo me sentara con el expresidente Macri yo le preguntar\u00eda \u00bfPor qu\u00e9 \u00e9l no pudo plasmar la ajena que \u00e9l recita?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3200297865481171, "is_candidate": true}, {"start": 705.763, "end": 706.864, "text": "Esa ser\u00eda mi pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4850506776811382, "is_candidate": true}, {"start": 707.67, "end": 710.432, "text": " Yo tengo una hip\u00f3tesis, pero eso es parte de otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3811617055447819, "is_candidate": true}, {"start": 710.432, "end": 711.453, "text": "Yo te hago esta pregunta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7873004220618552, "is_candidate": false}, {"start": 711.453, "end": 725.846, "text": "Cuando vos dec\u00eds, no tiene que existir el Banco Central, \u00bflo dec\u00eds como una frase simb\u00f3lica, casi provocadora, o literalmente tendr\u00eda que pasar el cami\u00f3n y demoler ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7648103215631954, "is_candidate": false}, {"start": 725.846, "end": 728.488, "text": "Yo creo en eso, porque la cuesti\u00f3n es moral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.415997611808987, "is_candidate": true}, {"start": 730.607, "end": 743.516, "text": " Pero una cosa es decir, el Banco Central tiene que volver al reglamento anterior, tiene que manejar la moneda argentina y darle valor, que eso fue su misi\u00f3n hist\u00f3rica, y otra cosa es, hay que demolerlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7355801933253354, "is_candidate": false}, {"start": 743.516, "end": 747.018, "text": "Porque son distintas visiones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4058865400663596, "is_candidate": true}, {"start": 747.018, "end": 754.923, "text": "Mi visi\u00f3n tiene un argumento t\u00e9cnico, obviamente, tiene un argumento emp\u00edrico y basado en la historia argentina,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29678398347493595, "is_candidate": true}, {"start": 755.946, "end": 758.008, "text": " Y tiene, por otro lado, un argumento moral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44079265813667523, "is_candidate": true}, {"start": 758.008, "end": 762.391, "text": "Para m\u00ed, el argumento m\u00e1s importante es de \u00edndole moral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3235735076265859, "is_candidate": true}, {"start": 762.391, "end": 766.393, "text": "Es decir, acaso ac\u00e1, \u00bfqui\u00e9n est\u00e1 a favor del robo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2989629332270478, "is_candidate": true}, {"start": 766.393, "end": 768.155, "text": "\u00bfAlguien est\u00e1 a favor del robo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6260666037932341, "is_candidate": false}, {"start": 768.155, "end": 770.796, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el paralelismo con el Banco Central, lo del robo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.939517628542803, "is_candidate": false}, {"start": 770.796, "end": 772.037, "text": "Bueno, te lo hago con un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44214310263573686, "is_candidate": true}, {"start": 772.037, "end": 774.239, "text": "El Banco Central, como deber\u00eda funcionar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7033964625771714, "is_candidate": false}, {"start": 774.239, "end": 780.203, "text": "No, no, que es que como deber\u00eda funcionar, eso Hayek te dir\u00eda, oiga, la fatal arrogancia se llama eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3625096453733626, "is_candidate": true}, {"start": 780.717, "end": 782.238, "text": " No deber\u00eda haber banco central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6788168973235095, "is_candidate": false}, {"start": 782.238, "end": 787.161, "text": "Si quer\u00e9s te doy todas las condiciones t\u00e9cnicas para que un banco central no haga da\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3421921602934195, "is_candidate": true}, {"start": 787.161, "end": 790.803, "text": "Y te vas a dar cuenta que vos solamente para cumplir todas esas condiciones...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3557255695776207, "is_candidate": true}, {"start": 791.681, "end": 798.005, "text": " Hay un, digamos, que tiene que ver con el uso del conocimiento en la sociedad, la pretensi\u00f3n del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3686210243626694, "is_candidate": true}, {"start": 798.005, "end": 806.649, "text": "Son todos trabajos de Hayek que te dice que si vos haces el listado de todo lo que tendr\u00edas que saber, tendr\u00edas que ser Dios para hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2947154677324807, "is_candidate": true}, {"start": 806.649, "end": 809.511, "text": "Pero d\u00e9jame que te cuente por qu\u00e9 el Banco Central es una estafa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3892662733493335, "is_candidate": true}, {"start": 809.511, "end": 815.394, "text": "Suponete que est\u00e1s en una econom\u00eda que hace transacciones en oro, en monedas de oro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.374005751262663, "is_candidate": true}, {"start": 815.394, "end": 819.797, "text": "Yo me encuentro con un f\u00edsico, me encuentro con un qu\u00edmico, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32551856503858734, "is_candidate": true}, {"start": 819.797, "end": 820.237, "text": "Y vengo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.876765339565561, "is_candidate": false}, {"start": 821.468, "end": 827.17, "text": " Me vienen a ver y me dicen, mira, conseguimos la forma de convertir el pl\u00e1stico en oro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34559174407315973, "is_candidate": true}, {"start": 827.17, "end": 828.271, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 hago?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4506634480186471, "is_candidate": true}, {"start": 828.271, "end": 831.652, "text": "Empezamos a comprar pl\u00e1stico para transformarlo en oro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3234343506171128, "is_candidate": true}, {"start": 831.652, "end": 840.735, "text": "Mientras que ese oro falso est\u00e1 en mi casa, suponete que no se quiero adornar, es solo una mera falsificaci\u00f3n, no es ning\u00fan problema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31047986136344663, "is_candidate": true}, {"start": 840.735, "end": 845.097, "text": "El problema radica en cuando yo ese oro lo trato de meter adentro de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4672538971467374, "is_candidate": true}, {"start": 846.232, "end": 852.254, "text": " Porque eso es una estafa, es como que yo te quisiera cambiar ese oro falso, que nadie se da cuenta, por un oro verdadero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2669442894535232, "is_candidate": true}, {"start": 852.254, "end": 853.375, "text": "Eso es una estafa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5705847590473586, "is_candidate": false}, {"start": 853.375, "end": 862.478, "text": "Ahora, la estafa, digamos, o sea, vos no cambiabas cosas, digamos, o sea, si no habr\u00eda que estar volviendo a la teor\u00eda del valor trabajo, o sea, habr\u00eda que ir muy atr\u00e1s para pensar que vos cambias cosas de igual valor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27267697166472693, "is_candidate": true}, {"start": 862.478, "end": 863.679, "text": "Javier... Para subjetivo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.689862259721673, "is_candidate": false}, {"start": 865.754, "end": 869.256, "text": " Objetivo, con lo cual digo, pero en realidad los intercambios son subjetivos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3641932142000459, "is_candidate": true}, {"start": 869.256, "end": 870.737, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5489852680816214, "is_candidate": false}, {"start": 870.737, "end": 873.198, "text": "El punto es que, \u00bfc\u00f3mo se traduce ese elemento?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44452488261425505, "is_candidate": true}, {"start": 873.198, "end": 879.623, "text": "Eso va a generar una p\u00e9rdida del poder adquisitivo del oro, porque aumenta su oferta respecto a la demanda, que nadie quiere, y eso \u00bfqu\u00e9 hace?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25001872085262367, "is_candidate": true}, {"start": 879.623, "end": 882.284, "text": "Que todos los precios expresados en oro suban.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5201469870113014, "is_candidate": false}, {"start": 882.284, "end": 886.027, "text": "Eso que vos ves ah\u00ed, esa suba de precios, es una estafa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38949707043254256, "is_candidate": true}, {"start": 886.027, "end": 889.069, "text": "Y el \u00fanico que puede hacer eso sistem\u00e1ticamente, \u00bfsab\u00e9s qui\u00e9n es?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45211395151142963, "is_candidate": true}, {"start": 889.069, "end": 890.55, "text": "\u00bfQui\u00e9n puede falsificar dinero todo el tiempo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5963453950446853, "is_candidate": false}, {"start": 891.469, "end": 895.431, "text": " El Banco Central, por lo tanto, es una discusi\u00f3n moral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4776070661349985, "is_candidate": true}, {"start": 895.431, "end": 902.635, "text": "Desde el plano moral, el Banco Central es un mecanismo de estafa, es un mecanismo por el cual se le roba a la gente de bien", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43170174871154, "is_candidate": true}, {"start": 903.768, "end": 904.569, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9921258939959224, "is_candidate": false}, {"start": 904.569, "end": 907.131, "text": "Se le roba a la gente bien para que se beneficien los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43983152428105055, "is_candidate": true}, {"start": 907.131, "end": 907.772, "text": "Bueno, espera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9754990408283136, "is_candidate": false}, {"start": 907.772, "end": 909.533, "text": "Permitime hacer una propuesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.949951306063179, "is_candidate": false}, {"start": 909.533, "end": 915.579, "text": "Como queremos preguntarte de varios temas y no hay infinito tiempo, intentamos preguntas muy breves.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7596759568821201, "is_candidate": false}, {"start": 915.579, "end": 917.921, "text": "Y vos ensay\u00e1s preguntas breves.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8295260689462124, "is_candidate": false}, {"start": 917.921, "end": 919.022, "text": "Lo m\u00e1s breve que pueda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5117392257267581, "is_candidate": false}, {"start": 919.022, "end": 920.103, "text": "Dale, Osvaldo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.888057901068299, "is_candidate": false}, {"start": 920.103, "end": 923.326, "text": "Mire, hay una cosa que no me qued\u00f3 clara o suya en el debate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8281922736324503, "is_candidate": false}, {"start": 923.326, "end": 927.77, "text": "Usted dijo en un momento, cuando hab\u00eda que hablar con los dem\u00e1s pol\u00edticos, yo no quiero hablar con la casta pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7948512525269598, "is_candidate": false}, {"start": 928.87, "end": 939.333, "text": " Sin embargo, ese debate era para conseguir un lugar en la legislatura donde usted va a tener que hablar con m\u00e1s de 250 representantes de lo que usted dice que es la casta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7652546861589046, "is_candidate": false}, {"start": 939.333, "end": 943.234, "text": "\u00bfC\u00f3mo va a ser esa charla si usted dice que no quiere hablar con ellos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8203051257419854, "is_candidate": false}, {"start": 943.234, "end": 947.175, "text": "Porque es un planteo desde la moral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5116717780540436, "is_candidate": false}, {"start": 947.175, "end": 957.298, "text": "La diferencia respecto al mecanismo tradicional que aborda un pol\u00edtico en este enfoque que nosotros proponemos y que ayer, de hecho en el discurso", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3590700426423423, "is_candidate": true}, {"start": 958.574, "end": 965.098, "text": " lo expliqu\u00e9, tiene que ver con una interpretaci\u00f3n de la pol\u00edtica desde lo moral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33580624035223106, "is_candidate": true}, {"start": 965.098, "end": 976.564, "text": "Ejemplo, acabamos de discutir el tema del banco central, yo te dije tengo argumentos t\u00e9cnicos, tengo argumentos emp\u00edricos, tengo argumentos aplicados a Argentina, por lo cual justifico lo que digo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3341827245798453, "is_candidate": true}, {"start": 977.528, "end": 983.069, "text": " Pero sobre todas las cosas hay un argumento moral, porque robar est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3517053726395819, "is_candidate": true}, {"start": 983.069, "end": 987.91, "text": "Es decir, cualquier definici\u00f3n de pol\u00edtica vos la pod\u00e9s plantear desde lo moral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3895236788633055, "is_candidate": true}, {"start": 987.91, "end": 1003.073, "text": "Entonces, por ejemplo, yo jam\u00e1s voy a proponer una suba de impuestos, jam\u00e1s voy a proponer crear nuevos impuestos, jam\u00e1s voy a ir contra la libertad, jam\u00e1s voy a ir contra la propiedad y mucho menos jam\u00e1s, o sea, y mucho menos ir\u00e9 contra la vida, o sea, jam\u00e1s ir\u00e9 contra la vida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2989422025338988, "is_candidate": true}, {"start": 1003.073, "end": 1004.733, "text": "Entonces, en ese contexto,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47698708115082256, "is_candidate": true}, {"start": 1005.682, "end": 1020.179, "text": " vos ten\u00e9s un ordenamiento moral y despu\u00e9s los proyectos que yo voy a enviar y que voy a proponer tienen que ver con proyectos que le vayan devolviendo libertad a los individuos, es decir, quitar la bota opresora del Estado en nuestras vidas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28141337967137425, "is_candidate": true}, {"start": 1020.179, "end": 1021.06, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 clar\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9094602617419221, "is_candidate": false}, {"start": 1022.523, "end": 1025.024, "text": " Es muy binaria la pol\u00edtica argentina, muy agrietada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8233638851388319, "is_candidate": false}, {"start": 1025.024, "end": 1026.845, "text": "Bueno, hay dos grandes espacios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8174456374332821, "is_candidate": false}, {"start": 1026.845, "end": 1031.768, "text": "Lo tuyo es muy meritorio, te fue muy bien, sacaste una cantidad enorme de votos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7033252915186383, "is_candidate": false}, {"start": 1031.768, "end": 1041.233, "text": "Pero probablemente tengas que, si entras, que parece que s\u00ed, vas a tener que, digamos, votar por un espacio o por otro en las leyes que propongan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7198342867002011, "is_candidate": false}, {"start": 1041.233, "end": 1045.435, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de los matices y las diferencias, etc\u00e9tera, \u00bfde d\u00f3nde te sent\u00eds m\u00e1s cerca?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9319990221097586, "is_candidate": false}, {"start": 1045.435, "end": 1047.456, "text": "\u00bfJuntos por el cambio o del frente de todos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7490245592403184, "is_candidate": false}, {"start": 1047.456, "end": 1050.338, "text": "Yo me siento m\u00e1s cerca de donde est\u00e9n los valores de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4007945066777614, "is_candidate": true}, {"start": 1050.904, "end": 1054.685, "text": " Y d\u00f3nde est\u00e1, en cualquiera de estos dos espacios, d\u00f3nde est\u00e1 m\u00e1s cerca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.787805209673485, "is_candidate": false}, {"start": 1054.685, "end": 1062.106, "text": "A ver, porque vos me lo planteas as\u00ed, digamos, \u00bfqui\u00e9n es el responsable de la ley de alquileres?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3645859879419904, "is_candidate": true}, {"start": 1062.106, "end": 1063.327, "text": "Lipovetsky.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9347739536539236, "is_candidate": false}, {"start": 1063.327, "end": 1064.107, "text": "\u00bfDe d\u00f3nde es?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7978961984543784, "is_candidate": false}, {"start": 1064.107, "end": 1065.147, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0123011237367148, "is_candidate": false}, {"start": 1065.147, "end": 1067.988, "text": "Bueno, ah\u00ed yo estar\u00eda en contra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6105497289182638, "is_candidate": false}, {"start": 1067.988, "end": 1069.948, "text": "A ver, te doy otro caso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5379624588748302, "is_candidate": false}, {"start": 1069.948, "end": 1072.448, "text": "La ley de g\u00f3ndolas, que es un avance sobre la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3774707085138074, "is_candidate": true}, {"start": 1072.448, "end": 1074.609, "text": "\u00bfDe qui\u00e9n es?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5643562025562686, "is_candidate": false}, {"start": 1074.609, "end": 1075.669, "text": "El Frente de Todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9909339191856084, "is_candidate": false}, {"start": 1075.669, "end": 1077.009, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8339611659247275, "is_candidate": false}, {"start": 1077.009, "end": 1078.75, "text": "La ley de g\u00f3ndolas, no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5870552551833463, "is_candidate": false}, {"start": 1078.75, "end": 1079.23, "text": "Es de Carri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6573561640256993, "is_candidate": false}, {"start": 1080.168, "end": 1081.469, "text": " a instancia de Prat-Gay.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48595284730046817, "is_candidate": true}, {"start": 1081.469, "end": 1083.251, "text": "O sea, un avance contra la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38760953662507946, "is_candidate": true}, {"start": 1083.251, "end": 1085.713, "text": "Ah\u00ed no voy a estar de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48286051293170906, "is_candidate": true}, {"start": 1085.713, "end": 1087.394, "text": "Ejemplo, ahora viene el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4730654035328694, "is_candidate": true}, {"start": 1087.394, "end": 1098.084, "text": "A ver, el problema, digamos, del presupuesto y el problema del FMI, en realidad el problema no es el FMI, el problema es que tenemos deuda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35796343834749844, "is_candidate": true}, {"start": 1098.084, "end": 1100.045, "text": "Terminamos en el fondo porque no la pudimos rolear.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5556261745926174, "is_candidate": false}, {"start": 1100.045, "end": 1102.127, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 tenemos deuda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5180762018899839, "is_candidate": false}, {"start": 1102.127, "end": 1103.588, "text": "Porque tenemos d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4222649578054267, "is_candidate": true}, {"start": 1103.588, "end": 1105.01, "text": "La deuda es absolutamente inmoral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4433520333767548, "is_candidate": true}, {"start": 1105.01, "end": 1106.471, "text": "\u00bfY c\u00f3mo quieren hacer el ajuste?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4723389379226731, "is_candidate": true}, {"start": 1107.763, "end": 1112.709, "text": " Digo, porque si vos haces el ajuste no ten\u00e9s un problema, ni de deuda, ni tendr\u00edas un problema de insolvencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2964103451544222, "is_candidate": true}, {"start": 1112.709, "end": 1116.153, "text": "Ahora, el problema es que, Argentina, \u00bfc\u00f3mo hace el ajuste?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31529331615082057, "is_candidate": true}, {"start": 1116.153, "end": 1124.343, "text": "Si el ajuste va a recaer sobre los argentinos de bien, que son los que producen,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3311866574512079, "is_candidate": true}, {"start": 1125.522, "end": 1127.462, "text": " Ah\u00ed yo voy a estar en contra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41565467441212933, "is_candidate": true}, {"start": 1127.462, "end": 1131.903, "text": "Lo que yo voy a pedir, lo que voy a proponer, es que el ajuste caiga sobre la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5073250011425364, "is_candidate": false}, {"start": 1131.903, "end": 1144.686, "text": "Imp\u00f3n, breve, por fuera de la econom\u00eda, y te lo pregunto porque hay much\u00edsimos que te siguen a vos y te est\u00e1n viendo en una edad en donde absorben como esponjas conocimiento, y es importante tu palabra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7503346883168466, "is_candidate": false}, {"start": 1144.686, "end": 1149.566, "text": "\u00bfHay calentamiento de la tierra o no hay, seg\u00fan tu mirada?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7751462278514232, "is_candidate": false}, {"start": 1149.566, "end": 1151.767, "text": "Pero breve, s\u00ed, no y un par... No, no, si no, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7173003519703571, "is_candidate": false}, {"start": 1152.447, "end": 1154.848, "text": " Si no, no te contesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5090472601941546, "is_candidate": false}, {"start": 1154.848, "end": 1161.711, "text": "O sea, cuando vos miras 420.000 a\u00f1os de historia del planeta Tierra, hay ciclos, hay ciclos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34297511054734653, "is_candidate": true}, {"start": 1161.711, "end": 1172.736, "text": "El mundo en estos 420.000 a\u00f1os que estoy analizando tiene 5 periodos en los cuales el planeta est\u00e1 m\u00e1s caliente, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3213782597986289, "is_candidate": true}, {"start": 1172.736, "end": 1175.097, "text": "De esos 5, este,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6890477665379553, "is_candidate": false}, {"start": 1176.39, "end": 1177.631, "text": " Es el m\u00e1s bajo de todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7018040565531452, "is_candidate": false}, {"start": 1177.631, "end": 1178.792, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6235482070781081, "is_candidate": false}, {"start": 1178.792, "end": 1180.393, "text": "\u00bfTe preocupa la emisi\u00f3n de gases?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6224085028522247, "is_candidate": false}, {"start": 1180.393, "end": 1182.614, "text": "No, no, para, para, vamos por parte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6387626894784717, "is_candidate": false}, {"start": 1182.614, "end": 1183.434, "text": "Vamos por parte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5603458854800494, "is_candidate": false}, {"start": 1183.434, "end": 1184.335, "text": "Punto uno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.824113463346866, "is_candidate": false}, {"start": 1184.335, "end": 1186.296, "text": "Punto dos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8300383490256226, "is_candidate": false}, {"start": 1186.296, "end": 1192.52, "text": "Si yo tomo los \u00faltimos diez mil a\u00f1os, estamos en el momento de temperaturas m\u00e1s bajas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44384818635061307, "is_candidate": true}, {"start": 1194.671, "end": 1198.352, "text": " De hecho en la \u00e9poca del Imperio Romano era much\u00edsimo m\u00e1s alta la temperatura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3864699504507033, "is_candidate": true}, {"start": 1198.352, "end": 1204.453, "text": "Yo te estoy contestando t\u00e9cnicamente porque te voy a explicar d\u00f3nde est\u00e1n los problemas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4831846652452849, "is_candidate": true}, {"start": 1204.453, "end": 1210.315, "text": "Todos esos problemas que se arman ah\u00ed tienen que ver con las proyecciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38382567068602824, "is_candidate": true}, {"start": 1210.315, "end": 1216.136, "text": "Cuento que los ecologistas en los \u00faltimos 50 a\u00f1os pifiaron 12 proyecciones brutalmente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42174868817087674, "is_candidate": true}, {"start": 1216.136, "end": 1218.957, "text": "Las m\u00e1s escandalosas son las del Club de Roma, pero al margen de eso,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3594389117900072, "is_candidate": true}, {"start": 1221.437, "end": 1222.478, "text": " \u00bfDe d\u00f3nde salen los errores?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5491454269462981, "is_candidate": false}, {"start": 1222.478, "end": 1233.531, "text": "Primero porque no contemplan los efectos del sistema de precios, no contemplan el comportamiento humano, no contemplan la tecnolog\u00eda, y despu\u00e9s parametrizan mal, hacen malas estimaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40626507155099945, "is_candidate": true}, {"start": 1233.531, "end": 1236.854, "text": "Puedo hacerte dos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9389238496110339, "is_candidate": false}, {"start": 1236.854, "end": 1237.735, "text": "Haceme todas las que quieras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7557371191752618, "is_candidate": false}, {"start": 1239.715, "end": 1240.455, "text": " Primero los datos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7424066197370782, "is_candidate": false}, {"start": 1240.455, "end": 1250.757, "text": "Cuando a vos en el debate Miriam Bregman te dijo, te se\u00f1al\u00f3 una cosa, es decir, a vos puede no gustarte la izquierda, pero te se\u00f1al\u00f3 que no uses las frases zurdos de mierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7170800311086551, "is_candidate": false}, {"start": 1250.757, "end": 1253.457, "text": "\u00bfQu\u00e9 te quedaste de ese momento del debate?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7735760356628387, "is_candidate": false}, {"start": 1253.457, "end": 1256.658, "text": "Y si te fuiste pensando algo sobre el armado de la frase.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8509785206072975, "is_candidate": false}, {"start": 1256.658, "end": 1261.299, "text": "Pero si vos te fij\u00e1s, o sea, hace much\u00edsimo tiempo que no uso la frase esa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4759251224756553, "is_candidate": true}, {"start": 1261.299, "end": 1263.999, "text": "\u00bfEso es algo nuevo que aprendiste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8424955058944854, "is_candidate": false}, {"start": 1263.999, "end": 1268.26, "text": "Pero claramente, o sea, uno, digamos, va evolucionando en el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4504647789370799, "is_candidate": true}, {"start": 1268.26, "end": 1268.62, "text": "Entonces...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9020028211560575, "is_candidate": false}, {"start": 1269.914, "end": 1274.116, "text": " Igual, a lo que voy, es uno va haciendo correcciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4047048920672871, "is_candidate": true}, {"start": 1274.116, "end": 1280.179, "text": "O sea, yo entiendo que hay videos viejos y como esos videos se reciclan, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39553573588986235, "is_candidate": true}, {"start": 1280.179, "end": 1288.123, "text": "Entonces, una de las cosas que pasa es que de repente te encontr\u00e1s con videos de hace cinco a\u00f1os, de hace seis a\u00f1os, y dices, ah, mir\u00e1 lo que dijo mi ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34475106603940775, "is_candidate": true}, {"start": 1288.123, "end": 1292.765, "text": "Y en realidad digo, s\u00ed, bueno, est\u00e1 bien, pero en algunas cosas, o sea, yo fui evolucionando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3696682755105286, "is_candidate": true}, {"start": 1292.765, "end": 1294.006, "text": "Por eso yo lo que propongo es", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7314060862437313, "is_candidate": false}, {"start": 1294.869, "end": 1302.102, "text": " que miren lo que vengo haciendo en los \u00faltimos tres a\u00f1os, o sea, en los \u00faltimos tres a\u00f1os estoy bastante m\u00e1s aplacado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38055248528031616, "is_candidate": true}, {"start": 1302.102, "end": 1306.63, "text": "Yo cierro con esta idea, digamos, es sumamente personal, ten\u00e9s influencia...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8438361315754195, "is_candidate": false}, {"start": 1308.043, "end": 1316.149, "text": " Ya no es marginal tu voz, una voz importante, por eso nos parece importante tambi\u00e9n ir aclarando algunas cuestiones por fuera de tu pensamiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7942840153016872, "is_candidate": false}, {"start": 1316.149, "end": 1321.593, "text": "Realmente has elongado un poco la conversaci\u00f3n p\u00fablica con ideas que eran tab\u00fa y vos has hecho mucho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7072807593175044, "is_candidate": false}, {"start": 1321.593, "end": 1323.714, "text": "Pero Diego, hay algo muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5964170691886959, "is_candidate": false}, {"start": 1323.714, "end": 1329.318, "text": "Vos mismo est\u00e1s se\u00f1alando el tema de que siempre se me hac\u00eda hablar de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4475728133616602, "is_candidate": true}, {"start": 1329.318, "end": 1335.603, "text": "O sea, por eso nos sorprende que cuando fui a verlo al expresidente Macri, tres semanas antes,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3984820153312353, "is_candidate": true}, {"start": 1336.621, "end": 1340.147, "text": " de las PASO s\u00f3lo hablamos de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5258094056332574, "is_candidate": false}, {"start": 1340.147, "end": 1341.95, "text": "Es m\u00e1s, te voy a contar un dato de color.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5249415340685303, "is_candidate": false}, {"start": 1341.95, "end": 1344.454, "text": "Y cerramos con esto, dale.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9479052060073712, "is_candidate": false}, {"start": 1344.454, "end": 1349.463, "text": "Cuando yo sal\u00eda y que nos \u00edbamos caminando con Patricia Bullrich,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37274605613040734, "is_candidate": true}, {"start": 1351.073, "end": 1353.615, "text": " Macri se qued\u00f3 hablando con mi hermana de boca.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5462474691990246, "is_candidate": false}, {"start": 1353.615, "end": 1354.955, "text": "Est\u00e1 muy bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0730113458534216, "is_candidate": false}, {"start": 1354.955, "end": 1355.876, "text": "Javier, gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9897804515897006, "is_candidate": false}, {"start": 1355.876, "end": 1356.976, "text": "No, gracias a vos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7313909523883395, "is_candidate": false}, {"start": 1356.976, "end": 1359.278, "text": "Gracias a toda la misa y perd\u00f3n por el error.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4596450751708778, "is_candidate": true}, {"start": 1359.278, "end": 1365.541, "text": "A la mierda, los malditos empresarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9883692604041125, "is_candidate": false}, {"start": 1365.541, "end": 1368.243, "text": "A la mierda, Sodomitas, el capital.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0140318817626854, "is_candidate": false}, {"start": 1368.243, "end": 1374.466, "text": "Basta de basura que In\u00e9s y An\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9338662203873229, "is_candidate": false}, {"start": 1374.466, "end": 1377.308, "text": "Ha llegado el momento liberal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.848984651385525, "is_candidate": false}, {"start": 1379.616, "end": 1381.916, "text": " Tenemos un l\u00edder y \u00e9l es un gran rebelde", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.080228822901264, "is_candidate": false}], "Index": 826, "channel_id": "UCz489cQmrgH57sShDiatwfw", "channel": "El Peluca Milei", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPelucaMilei", "id": "zxzjJ4wR574", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=zxzjJ4wR574", "title": "MILEI SE CRUZ\u00d3 CON UN ZURDO QUE NO LE GUSTA QUE HABLE CON MACRI - Javier Milei en TN 7/11/2021", "duration": 1383.0, "view_count": 171218.0, "candidate_name": "milei", "quality": "high"}