{"segments": [{"start": 23.08, "end": 23.141, "text": " efe", "cosine_dist": 0.9775401088167046, "is_candidate": false}, {"start": 268.365, "end": 268.385, "text": " i", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 545.689, "end": 562.888, "text": " Al se\u00f1or Gobernador de la provincia, Juan Echiaretti, que est\u00e1 acompa\u00f1ado por el se\u00f1or Ministro de Salud de la provincia, Diego Cardoso, la se\u00f1ora Directora de Epidemiolog\u00eda de la provincia, Laura L\u00f3pez, la se\u00f1ora Directora del Programa de Inmunizaciones del Ministerio de Salud, Sandra Belfiore.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9201089443490802, "is_candidate": false}, {"start": 562.888, "end": 564.49, "text": "Queridos amigos de la prensa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9459906131195446, "is_candidate": false}, {"start": 565.618, "end": 572.801, "text": " Nos encontramos reunidos para la presentaci\u00f3n de la situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica COVID-19 de la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9218827871214452, "is_candidate": false}, {"start": 572.801, "end": 577.743, "text": "Para comenzar vamos a escuchar la palabra del se\u00f1or gobernador de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8610681806738217, "is_candidate": false}, {"start": 577.743, "end": 580.244, "text": "Habla para todos nosotros Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9102955103932344, "is_candidate": false}, {"start": 592.648, "end": 613.354, "text": " Muy buenas tardes, querido Ministro de Salud, Diego Cardoso, Directora de Epidemiolog\u00eda de la provincia, Laura L\u00f3pez, Directora del Programa de Inmunizaciones de la provincia, Sandra Belfiore, queridas amigas y amigos de la prensa, feliz a\u00f1o para todas y todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2302665538113231, "is_candidate": true}, {"start": 614.798, "end": 626.407, "text": " Estamos hoy reunidos nuevamente para tratar el tema de la pandemia y la situaci\u00f3n en relaci\u00f3n a ella de nuestra provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23921404347449848, "is_candidate": true}, {"start": 626.407, "end": 640.819, "text": "Quiero resaltar que hoy hay esperanzas firmes de acabar con la pandemia porque ya se est\u00e1 vacunando en distintos pa\u00edses del mundo, en nuestra Argentina y en nuestra C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27980316487989143, "is_candidate": true}, {"start": 641.906, "end": 662.457, "text": " Quiero en primer lugar felicitar a los equipos de salud provinciales, al ej\u00e9rcito argentino, el cual agradezco la log\u00edstica, y a todos los voluntarios que participaron de la aplicaci\u00f3n de la primera tanda de vacunas que llegaron a nuestro acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2663355378327109, "is_candidate": true}, {"start": 663.274, "end": 677.415, "text": " Nuestra C\u00f3rdoba termin\u00f3 primero que otra provincia y coloc\u00f3 10.750 vacunas al personal de salud que est\u00e1 en la primera l\u00ednea de combate contra el COVID-19.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23219530131292054, "is_candidate": true}, {"start": 678.556, "end": 691.887, "text": " Y yo me alegro much\u00edsimo que hayamos tenido una organizaci\u00f3n impecable que haya permitido ser la primera provincia que utiliz\u00f3 y coloc\u00f3 todas las vacunas que le envi\u00f3 la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2412063926466581, "is_candidate": true}, {"start": 691.887, "end": 699.413, "text": "Porque esto habla a las claras de que los cordobeses somos capaces de trabajar todos juntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.362459605363493, "is_candidate": true}, {"start": 700.157, "end": 712.23, "text": " Y en el d\u00eda de hoy ya comenzamos a aplicar la segunda tanda, la primera dosis de la segunda tanda que lleg\u00f3 esta ma\u00f1ana y que nos enviara la Nacio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2766508018950252, "is_candidate": true}, {"start": 712.23, "end": 715.093, "text": "Y esperamos tambi\u00e9n, en un tiempo razonable,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33840444099674827, "is_candidate": true}, {"start": 715.653, "end": 735.007, "text": " acabar de colocar la vacuna de esta segunda tanda para tener el personal m\u00e1s cr\u00edtico de salud, p\u00fablico y privado, el que est\u00e1 en la primera l\u00ednea de combate al COVID-19, como dec\u00eda, ya empezando a inmunizarse porque est\u00e1 vacunado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28422869555369235, "is_candidate": true}, {"start": 735.007, "end": 737.91, "text": "Y esta es la manera que tenemos que actuar, unidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4660317603149038, "is_candidate": true}, {"start": 738.857, "end": 751.601, "text": " Unidos vamos a lograr vacunar y alcanzar esta haza\u00f1a de que a trav\u00e9s de la vacuna se transforme en certeza la esperanza de acabar con la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3697368250314481, "is_candidate": true}, {"start": 751.601, "end": 765.185, "text": "En la medida que estemos juntos, los diversos niveles del Estado, el sistema de salud p\u00fablico y privado, los sectores que componen la sociedad cordobesa, seguramente vamos a lograr el objetivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2760741149157917, "is_candidate": true}, {"start": 766.269, "end": 782.056, "text": " Tambi\u00e9n el otro elemento que surge, del cual seguramente ahora va a hablar el Ministro Cardoso, es de que todos estamos viendo un aumento del n\u00famero de casos en los pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica, en nuestra Argentina y tambi\u00e9n en nuestro Acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3420900807722267, "is_candidate": true}, {"start": 783.109, "end": 792.398, "text": " Nuestra C\u00f3rdoba, como siempre, act\u00faa frente a la pandemia con responsabilidad y diciendo la verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32856735032219997, "is_candidate": true}, {"start": 792.398, "end": 795.761, "text": "Esta es una norma del gobierno provincial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34522758851485746, "is_candidate": true}, {"start": 795.761, "end": 797.843, "text": "Y actuar mancomunadamente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5464037348035161, "is_candidate": false}, {"start": 798.323, "end": 822.428, "text": " sector p\u00fablico y privado, y en el sector p\u00fablico los municipios, junto a la provincia y las fuerzas federales de seguridad, signific\u00f3 de que el pico de la primera ola en C\u00f3rdoba lo pudi\u00e9ramos atravesar all\u00e1 por el mes de octubre del a\u00f1o pasado sin que tuvi\u00e9ramos crisis de las camas cr\u00edticas en el sistema sanitario provincial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3124279159669766, "is_candidate": true}, {"start": 823.362, "end": 838.487, "text": " Pero nosotros nunca haremos bandera con eso, nunca diremos estamos mejor que otros, nunca nos compararemos con otros, nunca diremos vamos gan\u00e1ndole a la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3778825642797622, "is_candidate": true}, {"start": 838.487, "end": 839.027, "text": "\u00bfSaben por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6809566626402992, "is_candidate": false}, {"start": 839.887, "end": 854.652, "text": " porque es en nuestra manera de actuar y porque adem\u00e1s se equivoca totalmente el que crea que con discurso va a ganarle a la pandemia o va a lograr que su pueblo sufra menos por hacer discurso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35029154912716476, "is_candidate": true}, {"start": 854.652, "end": 859.534, "text": "Ac\u00e1 lo que hace falta es seriedad, compromiso y trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4827951418820876, "is_candidate": true}, {"start": 859.534, "end": 865.416, "text": "Este es el esp\u00edritu de la sociedad cordobesa y de esta manera vamos a seguir actuando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3648812595959521, "is_candidate": true}, {"start": 865.416, "end": 868.257, "text": "En relaci\u00f3n a este aumento del n\u00famero de casos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5334801597809785, "is_candidate": false}, {"start": 869.238, "end": 884.289, "text": " Nosotros, como corresponde, hemos hablado y consultado a nuestros expertos cient\u00edficos y hemos coordinado el accionar con los municipios y comunas de la provincia tambi\u00e9n, como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2811383638106085, "is_candidate": true}, {"start": 884.289, "end": 890.834, "text": "O sea, seguimos actuando con la verdad y con seriedad, como debe ser.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38522769817105074, "is_candidate": true}, {"start": 890.834, "end": 894.897, "text": "En ese sentido, quiero comentarles la medida que hemos decidido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43989787077924136, "is_candidate": true}, {"start": 895.643, "end": 913.419, "text": " En primer lugar, nosotros vamos a seguir con el sistema de trabajo con el cual ven\u00edamos hasta hoy, es decir, la actividad productiva industrial est\u00e1 las 24 horas abiertas, los comercios pueden funcionar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3022793206624633, "is_candidate": true}, {"start": 913.919, "end": 929.395, "text": " hasta las 11 de la noche, ahora en temporada tur\u00edstica, y los bares y restaurantes contin\u00faan con posibilidad de funcionar hasta la 1 de la ma\u00f1ana, desde las 6 de la ma\u00f1ana, tal cual ven\u00eda funcionando C\u00f3rdoba hasta ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28160114408518677, "is_candidate": true}, {"start": 930.208, "end": 943.894, "text": " Lo que tambi\u00e9n vamos a hacer es incrementar los testeos, porque para que tengan una idea, han solicitado la aplicaci\u00f3n verano de otros lugares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3978240891065218, "is_candidate": true}, {"start": 944.775, "end": 954.344, "text": " de otras provincias hermanas para venir a C\u00f3rdoba, 221.000 personas, de las cuales ya cerca de 190.000 han entrado a la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30455635272970827, "is_candidate": true}, {"start": 954.344, "end": 959.449, "text": "Precisamos hacer m\u00e1s testeos para darle seguridad a la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40324492745276497, "is_candidate": true}, {"start": 959.449, "end": 967.717, "text": "Y para eso hemos trabajado con los municipios para llegar a hacer unos 15.000 testeos diarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44453148324034886, "is_candidate": true}, {"start": 968.377, "end": 983.318, "text": " sea en las terminales de \u00f3mnibus cuando alguien llega o se va de las principales ciudades, la que se hace en todas las localidades por parte de los municipios y comunes y la provincia les provee el material para hacerlo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3111198104197094, "is_candidate": true}, {"start": 984.139, "end": 994.746, "text": " sea tambi\u00e9n a los que vuelven de turismo y que son cordobeses, a los cuales les solicitamos y va a haber distintos centros de testeo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31398515369178004, "is_candidate": true}, {"start": 994.746, "end": 996.567, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 precisamos eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5713598265112443, "is_candidate": false}, {"start": 996.567, "end": 999.89, "text": "Precisamos que frente al aumento de circulaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5311318097842069, "is_candidate": false}, {"start": 1000.43, "end": 1015.262, "text": " que se produce por la temporada veraniega, y por ser C\u00f3rdoba una provincia tur\u00edstica, tengamos m\u00e1s r\u00e1pido la identificaci\u00f3n de aquellos que pueden estar con COVID y que muchas veces no lo saben.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3095507124114113, "is_candidate": true}, {"start": 1015.262, "end": 1024.95, "text": "Y tambi\u00e9n nos parece importante, y ahora lo va a comentar el ministro, es de que nosotros nos preparemos para la segunda ola.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35052934045461503, "is_candidate": true}, {"start": 1025.703, "end": 1038.574, "text": " Nuestro comit\u00e9 cient\u00edfico, nuestras autoridades sanitarias dicen que lo de C\u00f3rdoba no es la segunda ola, el aumento de casos lo veremos seguramente en las pr\u00f3ximas semanas, sino que es un rebrote.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3316090724220043, "is_candidate": true}, {"start": 1038.574, "end": 1041.417, "text": "Pero hay que prepararse para la segunda ola.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4473940107968948, "is_candidate": true}, {"start": 1042.037, "end": 1044.498, "text": " y C\u00f3rdoba se prepara para eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6303270486705965, "is_candidate": false}, {"start": 1044.498, "end": 1054.763, "text": "Por eso vamos a incrementar en 495 las camas cr\u00edticas COVID durante el mes de febrero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3291836814051715, "is_candidate": true}, {"start": 1054.763, "end": 1061.326, "text": "Lo vamos a hacer en hospitales p\u00fablicos provinciales y en hospitales p\u00fablicos municipales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36981513331933047, "is_candidate": true}, {"start": 1061.846, "end": 1065.751, "text": " Con lo cual vamos a pasar de 2.398 camas cr\u00edticas COVID que tenemos hoy a 2.893.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40801833798802356, "is_candidate": true}, {"start": 1065.751, "end": 1069.095, "text": "Y para ello C\u00f3rdoba va a invertir como siempre lo hace.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3998689389251827, "is_candidate": true}, {"start": 1077.265, "end": 1094.252, "text": " As\u00ed como invertimos para que puedan testear los intendentes, as\u00ed como invertimos nuestros hospitales provinciales para aumentar las camas cr\u00edticas, estamos invirtiendo y vamos a invertir tambi\u00e9n en los hospitales municipales que se sumen a las camas cr\u00edticas en las distintas geograf\u00edas de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38281173444138894, "is_candidate": true}, {"start": 1094.252, "end": 1097.314, "text": "Estamos haciendo una inversi\u00f3n de 450 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5256133841942304, "is_candidate": false}, {"start": 1100.879, "end": 1104.92, "text": " y bienvenido sea el monto de esta inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4061266137882259, "is_candidate": true}, {"start": 1104.92, "end": 1117.062, "text": "Al gobierno provincial no le va a temblar el pulso y vamos a invertir todo lo que haga falta para cuidar la salud de los cordobeses como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3715738167425362, "is_candidate": true}, {"start": 1117.062, "end": 1128.884, "text": "Quiero finalmente pedirle a todos, C\u00f3rdoba consigui\u00f3 recuperar libertades y posibilidades de trabajo y atravesar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4116344410199695, "is_candidate": true}, {"start": 1130.146, "end": 1133.329, "text": " el pico de la primera ola de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3687206516323419, "is_candidate": true}, {"start": 1133.329, "end": 1138.914, "text": "Lo conseguimos hacer as\u00ed porque juntos mostramos responsabilidad social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3663997538645274, "is_candidate": true}, {"start": 1138.914, "end": 1147.983, "text": "Juntos trabajamos para lograr eso y para lograr que la pandemia afectara lo menos posible a los habitantes de nuestra querida provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3447316328872444, "is_candidate": true}, {"start": 1148.45, "end": 1170.045, "text": " Ahora les pido a los comerciantes, a los due\u00f1os de bar, de restaurante, que sigan aplicando los protocolos, que sigan haciendo lo que debe hacerse, que est\u00e9 el alcohol en gel, que est\u00e9n las indicaciones, que usen la aplicaci\u00f3n, que se usen todas las medidas que plantean los protocolos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40559194161114176, "is_candidate": true}, {"start": 1170.045, "end": 1172.907, "text": "S\u00f3lo as\u00ed conseguiremos mantener", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44646838313704895, "is_candidate": true}, {"start": 1173.647, "end": 1179.592, "text": " la libertad de movimiento que tenemos y la libertad de trabajar que tenemos los cordobes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4062127751692354, "is_candidate": true}, {"start": 1179.592, "end": 1186.417, "text": "Lo conseguiremos hacer si somos capaces de aplicar los protocolos como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43896124395909475, "is_candidate": true}, {"start": 1186.417, "end": 1190.761, "text": "Y es lo mismo que hemos coincidido con nuestros intendentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3603951832939648, "is_candidate": true}, {"start": 1190.761, "end": 1195.724, "text": "Quiero pedirles tambi\u00e9n a nuestros j\u00f3venes que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46308664145262657, "is_candidate": true}, {"start": 1196.756, "end": 1211.925, "text": " piensa que tal vez ellos no tengan s\u00edntomas, tal vez la enfermedad para ellos no d\u00e9 consecuencias, pero s\u00ed le da consecuencias para sus seres queridos que son mayores, a los cuales tienen y tenemos que cuidar entre todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29225140860569354, "is_candidate": true}, {"start": 1212.921, "end": 1227.681, "text": " Finalmente, quiero decirles que si C\u00f3rdoba sigue actuando as\u00ed, sigue actuando de manera mancomunada, sigue teniendo seriedad y organizaci\u00f3n y voluntad para enfrentar la pandemia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4064699846559636, "is_candidate": true}, {"start": 1228.001, "end": 1246.595, "text": " Si lo seguimos haciendo juntos y si hay responsabilidad social de los cordobeses, como lo ha mostrado nuestro pueblo hasta ahora, yo no tengo duda que este a\u00f1o 2021 C\u00f3rdoba, con la vacuna, puede derrotar la pandemia como se merece nuestro pueblo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36719487856077615, "is_candidate": true}, {"start": 1246.595, "end": 1247.796, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.583872338515135, "is_candidate": false}, {"start": 1247.796, "end": 1248.537, "text": "Muy buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6480038262182976, "is_candidate": false}, {"start": 1249.446, "end": 1253.608, "text": " As\u00ed hemos escuchado entonces la palabra del se\u00f1or Gobernador Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.868981366594246, "is_candidate": false}, {"start": 1253.608, "end": 1270.197, "text": "Y como bien lo anticipara el se\u00f1or Gobernador, seguidamente vamos a escuchar la palabra del se\u00f1or Ministro de Salud de la Provincia, Diego Cardoso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9686513056747981, "is_candidate": false}, {"start": 1270.197, "end": 1272.378, "text": "Muy buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8991621011491688, "is_candidate": false}, {"start": 1272.378, "end": 1276.881, "text": "Gracias por estar presentes, se\u00f1or Gobernador, contador Juan Schiaretti,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9336440095001319, "is_candidate": false}, {"start": 1277.918, "end": 1289.853, "text": " directora de nuestro programa de inmunizaciones, doctora Belfiore, nuestra directora del \u00e1rea de epidemiolog\u00eda, doctora Laura L\u00f3pez, gracias por estar presentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9413649011131652, "is_candidate": false}, {"start": 1289.853, "end": 1291.736, "text": "Vamos a presentar la situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica actual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.998700915653164, "is_candidate": false}, {"start": 1293.14, "end": 1301.628, "text": " En este momento vamos a presentar lo que es la semana n\u00famero 53 que termin\u00f3 a las 24 horas del d\u00eda s\u00e1bado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9578429626501799, "is_candidate": false}, {"start": 1301.628, "end": 1309.816, "text": "Advierto esto porque si no los datos que estamos dando en este momento no van a coincidir con los datos que hemos presentado en la gacetilla de anoche.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9914160852450543, "is_candidate": false}, {"start": 1309.816, "end": 1315.141, "text": "Esto es el dato de la semana 53, semana epidemiol\u00f3gica n\u00famero 53.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0329591123062765, "is_candidate": false}, {"start": 1315.141, "end": 1316.722, "text": "Podemos decir que en este momento", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.028151556431169, "is_candidate": false}, {"start": 1317.643, "end": 1345.261, "text": " Finalizada la semana 53, tenemos 128.000 casos totales, de los cuales tenemos en este momento 3.600 casos activos, con un 94% de personas recuperadas, 2.503 fallecidos, 231 localidades en todo el territorio provincial sin casos activos, el personal de salud que en este momento se encuentra cursando la patolog\u00eda es el 2,6%, el tiempo de duplicaci\u00f3n de casos es de 244 d\u00edas,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9997264442143882, "is_candidate": false}, {"start": 1347.327, "end": 1354.87, "text": " Y para el d\u00eda s\u00e1bado, la ocupaci\u00f3n de camas era del 20,6%, la ocupaci\u00f3n de camas cr\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9826655086156855, "is_candidate": false}, {"start": 1354.87, "end": 1364.794, "text": "Tal cual lo anunci\u00f3 y lo dijo nuestro gobernador, tuvimos en estos \u00faltimos 4 d\u00edas un aumento de 3 puntos en la ocupaci\u00f3n de camas y al d\u00eda de ayer era del 23,3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9782438729257142, "is_candidate": false}, {"start": 1367.591, "end": 1377.516, "text": " Y en este momento queremos recalcar que estamos cursando un rebrote y no una segunda ola por el hecho de que todav\u00eda nuestra curva epidemiol\u00f3gica no termin\u00f3 de finalizar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.954330628644636, "is_candidate": false}, {"start": 1377.516, "end": 1378.416, "text": "\u00bfLa que sigue?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.094831590103538, "is_candidate": false}, {"start": 1378.416, "end": 1389.282, "text": "Podemos ver la curva epidemiol\u00f3gica de los casos activos que tenemos en la ciudad capital son 1.419 y en el interior son 2.200 casos activos en este momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0251215673165253, "is_candidate": false}, {"start": 1389.282, "end": 1395.805, "text": "Y ustedes van a ver, ese es el pico que tuvimos all\u00e1 por el mes de octubre, donde la \u00fanica semana que los casos superaron", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9924321054234473, "is_candidate": false}, {"start": 1396.505, "end": 1405.993, "text": " de la capital, al interior fue la semana 42, despu\u00e9s siempre el interior, que es el color celeste, estuvo por arriba de la casu\u00edstica de la ciudad capital.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9486265361893922, "is_candidate": false}, {"start": 1405.993, "end": 1415.962, "text": "Y ustedes est\u00e1n viendo c\u00f3mo la curva empieza nuevamente a tener una tendencia en ascenso despu\u00e9s de la meseta que hizo durante el mes de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9819701784261347, "is_candidate": false}, {"start": 1418.194, "end": 1422.157, "text": " Vamos a dar unos peque\u00f1os datos de lo que es la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9648666394496996, "is_candidate": false}, {"start": 1422.157, "end": 1429.623, "text": "La primera etapa de las 22 mil dosis que destin\u00f3 Naci\u00f3n a nuestra provincia ingresaron el 29 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9614081396872035, "is_candidate": false}, {"start": 1429.623, "end": 1433.346, "text": "Comenzamos con nuestra campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n al personal de salud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9098467490103537, "is_candidate": false}, {"start": 1433.346, "end": 1434.106, "text": "Finaliz\u00f3 el d\u00eda 5.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9700680388613332, "is_candidate": false}, {"start": 1435.396, "end": 1450.793, "text": " pudimos inmunizar, tal cual lo dijo el gobernador, a 10.750 personas que fueron las destinadas de la primera tanda y obviamente eran una parte del equipo de salud que es la que m\u00e1s contacto tiene con la patolog\u00eda COVID.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9634138094321898, "is_candidate": false}, {"start": 1453.035, "end": 1463.204, "text": " Entonces, el d\u00eda 5 terminamos en los 25 centros que ten\u00edamos destinados a vacunar, 24 del interior y uno de la ciudad capital, que es el centro de convenciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0130849659428083, "is_candidate": false}, {"start": 1463.204, "end": 1476.395, "text": "Aqu\u00ed quiero agradecer al presidente de la Agencia C\u00f3rdoba Turismo, Esteban Avil\u00e9s, porque puso toda disposici\u00f3n en el centro de convenciones y pudimos completar el 100% de la vacunaci\u00f3n de la primera tanda destinada por naci\u00f3n, la que sigue.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9876068902841751, "is_candidate": false}, {"start": 1477.236, "end": 1488.186, "text": " Esta segunda etapa ingresaron en el transcurso de la ma\u00f1ana las vacunas y ya a las siestas se empez\u00f3 a vacunar en muchos de los distritos del interior y obviamente en el centro de convenciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9624854408500878, "is_candidate": false}, {"start": 1488.186, "end": 1491.229, "text": "Son 15 centros en esta segunda etapa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.970746170682135, "is_candidate": false}, {"start": 1491.229, "end": 1491.73, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0436289901833986, "is_candidate": false}, {"start": 1491.73, "end": 1499.517, "text": "Porque ya 10 centros en la primera etapa cumplieron con el 100% de la poblaci\u00f3n objetivo destinada a vacunar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0035234459375533, "is_candidate": false}, {"start": 1499.517, "end": 1499.957, "text": "La que sigue.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1045624327397572, "is_candidate": false}, {"start": 1501.041, "end": 1530.679, "text": " con respecto al plan de testeos dos mil veinte veintiuno el objetivo tal cual lo dijo el gobernador es incrementar la identificaci\u00f3n de personas que puedan estar cursando con la patolog\u00eda obviamente hemos cursado diez meses de COVID sabemos c\u00f3mo es la patolog\u00eda y no hay demasiados secretos la intenci\u00f3n es testear o sea rastrear identificar aislar es la \u00fanica forma de poder interrumpir la cadena de contagio el objetivo es en este momento poder llevar adelante quince mil testeos diarios", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.005662817449522, "is_candidate": false}, {"start": 1531.38, "end": 1542.454, "text": " Hoy estuvimos en comunicaci\u00f3n con nuestros intendentes y vamos de forma en equipo a llevar adelante la intensificaci\u00f3n de todas las estrategias que tenemos para identificar personas con COVID.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0042863760701535, "is_candidate": false}, {"start": 1542.454, "end": 1547.201, "text": "6.000 test de ant\u00edgenos, 6.000 test de PCR, que son los hisopados que se conocen,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.971622174395262, "is_candidate": false}, {"start": 1547.721, "end": 1552.864, "text": " Y los nuevos que introducimos ahora son los 3.000 Neokits, que son los test de saliva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0051776859814945, "is_candidate": false}, {"start": 1552.864, "end": 1572.177, "text": "Estos test son muy f\u00e1ciles de llevar adelante, solo se saliva en un frasquito y se hace biolog\u00eda molecular, pero de una manera mucho m\u00e1s r\u00e1pida que el hisopado y obviamente es mucho m\u00e1s f\u00e1cil de llevar adelante, porque solamente la persona saliva en un recipiente, el cual a las 24 horas tiene el resultado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9494813846037734, "is_candidate": false}, {"start": 1573.206, "end": 1599.128, "text": " Con respecto a los testeos, concretamente van a estar hisopando el 100% de nuestros hospitales, los centros de atenci\u00f3n primaria de la salud, las cl\u00ednicas privadas, los sanatorios, los CPC en coordinaci\u00f3n con la Municipalidad de la Ciudad Capital, vamos a estar implementando los testeos a la ma\u00f1ana y a la tarde en los 12 CPC, la vigilancia como siempre de las comunidades cerradas, geri\u00e1tricos, centros de di\u00e1lisis, salud mental, adicciones penitenciarias y obviamente lo que es la vigilancia epidemiol\u00f3gica de nuestro equipo de salud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9743209958002728, "is_candidate": false}, {"start": 1600.569, "end": 1616.688, "text": " Con respecto a nuevos esquemas, son hoy funcionando el centro cultural en la avenida Poeta Lugones, el centro que estamos poniendo en marcha en la regi\u00f3n noroeste de la ciudad capital, los dispositivos m\u00f3viles que estamos llevando adelante como", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9421119627849044, "is_candidate": false}, {"start": 1617.168, "end": 1627.396, "text": " los que est\u00e1n en la Plaza San Mart\u00edn, en el Parque de las Naciones, en la Plaza V\u00e9lez \u00c1rfil, y obviamente vamos a estar presentes en cada uno de los barrios como estuvimos cuando empiece a aumentar el n\u00famero de casos positivos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9759249266694106, "is_candidate": false}, {"start": 1627.396, "end": 1642.147, "text": "El programa Trabajo Seguro, estuvimos toda esta semana trabajando con el Ministerio de Industria con el objetivo de generar los testeos sistem\u00e1ticos en peque\u00f1as y medianas empresas y el testeo a empleados de la Administraci\u00f3n P\u00fablica, por lo cual estuvimos trabajando con la Secretar\u00eda General de la Gobernaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9710672525039303, "is_candidate": false}, {"start": 1644.258, "end": 1658.448, "text": " El programa Vuelta a Casa, tal cual lo dec\u00eda nuestro gobernador, en el aeropuerto vamos a estar haciendo PCR, es decir, hisopados a todos los viajeros que arriben a nuestro aeropuerto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9834060406674405, "is_candidate": false}, {"start": 1659.349, "end": 1673.78, "text": " Los cordobeses vamos a implementar lo que son los testeos en nuestras terminales, tanto de capital como de todo el interior, las que m\u00e1s afluencia tengan, ya sea de personas que salen como las que vuelven, es decir, las que arriban en", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9639441474399864, "is_candidate": false}, {"start": 1674.5, "end": 1691.589, "text": " \u00f3mnibus como las que vuelven en sus autos particulares despu\u00e9s de vacacionar para que puedan pasar por los centros de testeo que vamos a poner en las terminales y se puedan testear antes de empezar sus tareas laborales para garantizar y asegurarse de que vuelven a su trabajo en condiciones sanitarias \u00f3ptimas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9674097746555496, "is_candidate": false}, {"start": 1694.508, "end": 1718.782, "text": " Estos son los puntos salud que ya lo supimos anunciar, que estamos de manera itinerante recorriendo estos 15 lugares donde m\u00e1s afluencia de turistas tenemos con el objetivo de promover lo que son los testeos y obviamente los h\u00e1bitos saludables como el uso del barbijo, el distanciamiento f\u00edsico, el lavado frecuente de manos y obviamente anticiparnos a lo que es el dengue y el sicungu\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9710657315200141, "is_candidate": false}, {"start": 1718.782, "end": 1719.202, "text": "\u00bfLa que sigue?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1426134301959587, "is_candidate": false}, {"start": 1720.407, "end": 1735.717, "text": " Con respecto a c\u00f3mo nos preparamos para la segunda ola, la segunda ola tiene caracter\u00edsticas que son siempre mucho m\u00e1s cr\u00edticas que las primeras olas y producen una demanda muchas veces superior al 100% de lo que produjo la primera ola.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9549318836310384, "is_candidate": false}, {"start": 1735.717, "end": 1739.62, "text": "Y ustedes lo est\u00e1n viendo en Europa, ustedes lo est\u00e1n viendo en el hemisferio norte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9800245883728287, "is_candidate": false}, {"start": 1740.34, "end": 1762.49, "text": " Tal cual, vamos a generar lo que es la reestructuraci\u00f3n de los cohes del interior con 26 centros, es decir, cohes departamentales, para que puedan interactuar todos los municipios de cada departamento con el hospital regional de cada uno de los departamentos, es decir, con el municipio cabecera, para generar lo que es la coordinaci\u00f3n de la identificaci\u00f3n de los casos y la derivaci\u00f3n de forma temprana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.996385316327278, "is_candidate": false}, {"start": 1764.522, "end": 1776.712, "text": " Con ese objetivo se han diagramado todos los hospitales, es decir, la cadena hospitalaria provincial del interior pasa a dar prestaci\u00f3n COVID y tambi\u00e9n de la patolog\u00eda prevalente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9675410600955527, "is_candidate": false}, {"start": 1776.712, "end": 1786.44, "text": "Con ese objetivo ya anunci\u00f3 nuestro gobernador la inversi\u00f3n que lleva adelante la provincia y vamos a aumentar en un 20%, un poquito m\u00e1s, el n\u00famero de camas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9611662706531237, "is_candidate": false}, {"start": 1787.06, "end": 1797.315, "text": " llevando en este momento a tener en el transcurso del mes de febrero 2.893 camas destinadas a la patolog\u00eda COVID.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9953928575808547, "is_candidate": false}, {"start": 1797.315, "end": 1799.578, "text": "Para terminar, las recomendaciones", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8790627415023577, "is_candidate": false}, {"start": 1800.58, "end": 1803.161, "text": " No hay demasiados secretos con el COVID, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9672275956419922, "is_candidate": false}, {"start": 1803.161, "end": 1822.492, "text": "Hay dos o tres premisas b\u00e1sicas, \u00bfs\u00ed?, que son el uso del barbijo, ustedes lo van a ver ac\u00e1, cu\u00e1l es la secuencia de una persona que usa o que no usa barbijo cuando se encuentra con otra, el distanciamiento f\u00edsico, ustedes van a ver c\u00f3mo el riesgo baja a cero cuando las dos personas tienen barbijo y est\u00e1n a dos metros de distancia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9562431726213869, "is_candidate": false}, {"start": 1823.732, "end": 1835.116, "text": " Entonces, son premisas b\u00e1sicas que hacen a que podamos, de alguna manera, contener lo que puede llegar a ser una segunda ola y un aumento sustancial del n\u00famero de casos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9587757853966551, "is_candidate": false}, {"start": 1835.116, "end": 1846.639, "text": "Entonces, nuevamente, el uso del barbijo, el distanciamiento f\u00edsico, el lavado frecuente de manos, tratar de estar en espacios al aire libre, tratar de compartir", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9823204666493625, "is_candidate": false}, {"start": 1847.319, "end": 1858.086, "text": " momentos con personas que uno conoce y que sabe cu\u00e1les han sido sus contactos, es decir, no compartir momentos con extra\u00f1os, y dijimos una frase, tratar de no ser contactos estrechos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0076841806759933, "is_candidate": false}, {"start": 1858.086, "end": 1859.507, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1183233174885803, "is_candidate": false}, {"start": 1859.507, "end": 1862.569, "text": "Muy bien, tras la palabra del se\u00f1or Ministro de Salud de la provincia,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9163898465004476, "is_candidate": false}, {"start": 1863.553, "end": 1869.517, "text": " Diego Cardoso se retira de este sal\u00f3n auditorio en el se\u00f1or gobernador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9566005446799531, "is_candidate": false}, {"start": 1869.517, "end": 1875.061, "text": "De esta manera queda presentada la situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica COVID-19 de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.994411552886296, "is_candidate": false}, {"start": 1875.061, "end": 1882.807, "text": "Luego que se retira el se\u00f1or gobernador queda para el requerimiento de la prensa el se\u00f1or ministro y las autoridades que lo han acompa\u00f1ado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9261370008042114, "is_candidate": false}, {"start": 1929.582, "end": 1930.06, "text": " .", "cosine_dist": 0.9633196026335697, "is_candidate": false}], "Index": 1103, "channel_id": "UC2BzFQxP0mhfXW5D3UCquSA", "channel": "Gobierno de la Provincia de C\u00f3rdoba", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@GobCordobaok", "id": "-0avkbqrZ5Y", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=-0avkbqrZ5Y", "title": "Situaci\u00f3n Epidemiol\u00f3gica", "duration": 1930.0, "view_count": 8709.0, "candidate_name": "schiaretti", "quality": "low"}